,date,headline,keyword
0,2011.10.23. 오후 9:45,전국 아파트 전셋값 한주간 0.3% 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('한주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
2,2011.10.23. 오후 8:56,매맷값 하락세 이어져…전세 오름폭 둔화,"[('매맷값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
3,2011.10.23. 오후 8:56,17% 싼 ‘서민우대’ 자동차보험 출시,"[('17%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('우대’', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('보험', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
4,2011.10.23. 오후 8:38,마포가든 호텔 2014년까지 30층 관광호텔로 탈바꿈,"[('마포가든 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2014년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관광호텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
5,2011.10.23. 오후 8:21,서울가든호텔 30층 관광호텔로 재건축,"[('서울가든호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관광호텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
6,2011.10.23. 오후 7:57,수도권 전셋값 상승세 주춤,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
7,2011.10.23. 오후 7:57,주요 펀드상품 수익률 동향 국내외펀드 모두 하락세로 전환,"[('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('펀드상품', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('국내외펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
8,2011.10.23. 오후 7:57,충남·대전 청약 경쟁률 ‘고공행진’,"[('충남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고공행진’', 'O')]"
9,2011.10.23. 오후 7:57,보금자리·위례신도시 등 내달 4만가구 분양,"[('보금자리·', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
10,2011.10.23. 오후 6:32,개발제한 풀린 개포4·도곡2동 빌라 신축 붐,"[('개발제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('4', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('도곡2동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
11,2011.10.23. 오후 6:31,한경매물마당 천안시 두정동 신축 원룸 등,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
12,2011.10.23. 오후 6:31,주택 건설 인ㆍ허가 2배 늘었지만…,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인ㆍ허가', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었지만…', 'O')]"
13,2011.10.23. 오후 6:31,감정평가 공정성 강화…감정원서 타당성 조사,"[('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('공정성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
14,2011.10.23. 오후 6:31,한경매물마당 대치동 역세권 대로변 8층 빌딩 340억 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('8층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('340억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
15,2011.10.23. 오후 6:31,부산 광안리에 928가구…쌍용 예가 디오션 내달 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광안리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('928가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('쌍용 예가 디오션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
16,2011.10.23. 오후 6:31,남양주 별내·부천 등 이번주 12곳 청약,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
17,2011.10.23. 오후 6:31,올해 청약경쟁률 톱10 지방서 싹쓸이,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('톱10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지방서', 'O'), (' ', 'O'), ('싹쓸이', 'O')]"
18,2011.10.23. 오후 6:01,부산 광안동 ‘쌍용예가 디오션’ 전망좋은 역세권 대단지,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디오션’', 'O'), (' ', 'O'), ('전망좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
19,2011.10.23. 오후 6:00,주말 견본주택 인파 몰려,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
20,2011.10.23. 오후 5:44,은행 ‘부동산 담보 자체평가’ 뭐가 문제,"[('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('담보', 'O'), (' ', 'O'), ('자체평가’', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O')]"
22,2011.10.23. 오후 5:43,지난 달 공동주택 분양 2만4천가구.. 소폭 감소,"[('지난 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2만4천가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
23,2011.10.23. 오후 5:36,‘은행 부동산담보물 자체평가’ 논란 확산,"[('‘은행', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산담보물', 'O'), (' ', 'O'), ('자체평가’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
24,2011.10.23. 오후 5:26,송도 중소형 물량으로 재도전,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('물량으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재도전', 'O')]"
25,2011.10.23. 오후 5:26,8485㎡ 단일면적 아파트가 대세,"[('8485㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단일면적', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
26,2011.10.23. 오후 5:25,이번주 4200가구 분양인천 등 전국 10곳서,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O')]"
27,2011.10.23. 오후 5:24,社名 바꾼 포스코엔지니어링 조용경 부회장,"[('社名', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조용경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION')]"
28,2011.10.23. 오후 5:24,오피스텔 주거시설인가 업무시설인가,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설인가', 'O'), (' ', 'O'), ('업무시설인가', 'O')]"
29,2011.10.23. 오후 5:24,서울 동대문에 래미안타운 선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
30,2011.10.23. 오후 5:24,취득세 4.6%…투자수익률은 강북＞강남,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4.6%', 'QUANTITY'), ('…투자수익률은', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('＞', 'O'), ('강남', 'LOCATION')]"
31,2011.10.23. 오후 5:24,MK 추천매물 광교신도시 1층 상가 5억6천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('5억6천만원', 'QUANTITY')]"
32,2011.10.23. 오후 5:22,강남세곡 그린홈 시범단지 시공자 선정 착수,"[('강남세곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린홈 시범단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('시공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
33,2011.10.23. 오후 5:18,고침 경제감정평가협회장 직무대행에 이상필씨,"[('고침', 'O'), (' ', 'O'), ('경제감정평가협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직무대행', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이상필', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
34,2011.10.23. 오후 5:12,치솟던 프리미엄 사라지고 거래도 끊겨,"[('치솟던', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('끊겨', 'O')]"
35,2011.10.23. 오후 5:12,감정평가협회 단독 수행 평가 타당성 검증 내년부터 감정원도 할 수 있다,"[('감정평가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수행', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
36,2011.10.23. 오후 5:06,부산 쌍용 예가 928가구,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('928가구', 'QUANTITY')]"
37,2011.10.23. 오후 5:06,9월 주택건설 인허가 8월보다 8.3% 늘어,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('8.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
38,2011.10.23. 오후 5:06,분양정보 대전 도안 2차 호반베르디움 957가구 11월1일 청약,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('957가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11월1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
39,2011.10.23. 오후 5:03,9월 수도권 공동주택 분양승인 270% 증가,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('270%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
40,2011.10.23. 오후 5:02,5차 보금자리 주민반발에 ‘지지부진’,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('반발에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지지부진’', 'O')]"
41,2011.10.23. 오후 5:00,부산 광안리 스카이라인 바꿀 쌍용 예가 디오션,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광안리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿀', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디오션', 'O')]"
42,2011.10.23. 오후 5:00,분양정보 세종 더샵 센트럴시티 626가구·더샵 레이크파크 511가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('세종 더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('626가구', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('더샵 레이크파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('511가구', 'QUANTITY')]"
43,2011.10.23. 오후 5:00,분양정보 ‘진주 센트럴자이’ 401가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('진주 센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('401가구', 'QUANTITY')]"
44,2011.10.23. 오후 4:59,감정평가사 재량권 대폭 제한,"[('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('재량권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
45,2011.10.23. 오후 4:58,뉴타운을 가다 26 서울 미아뉴타운,"[('뉴타운을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('26', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미아뉴타운', 'LOCATION')]"
46,2011.10.23. 오후 4:18,부동산 QA 1주택에 부모집 공동상속 받았는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부모', 'CIVILIZATION'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('공동상속', 'O'), (' ', 'O'), ('받았는데…', 'O')]"
47,2011.10.23. 오후 4:15,좋은 상가 고르는 법 단지 내 상가분양 수익률 68%나오면 안정적 투자처,"[('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('고르는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('68%', 'QUANTITY'), ('나오면', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O')]"
48,2011.10.23. 오후 4:12,주택 인허가 분양실적 껑충…부동산 살아나나,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
49,2011.10.23. 오후 4:06,아파트 주간 시세 수도권 전세 시장 상승폭 둔화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
50,2011.10.23. 오후 3:21,광안리 전경이 한 눈에 쌍용 예가 디오션 분양,"[('광안리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전경이', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디오션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
51,2011.10.23. 오후 2:55,전국 가을 분양시장 후끈 주말 방문객 대거 몰려,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
52,2011.10.23. 오후 2:34,이상필 미래새한법인 대표 감평협회장 직무대행,"[('이상필', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('미래새한법인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('감평협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직무대행', 'CIVILIZATION')]"
53,2011.10.23. 오후 2:25,지난달 전국 아파트 2만4346가구 분양…168%↑,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만4346가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('168%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
54,2011.10.23. 오후 2:00,청약불패 ‘별내신도시’ 마지막 물량 잡아라,"[('청약불패', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('별내신도시', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
55,2011.10.23. 오후 1:27,부동산 시장 활력 되찾나...각종 통계지표 호전,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활력', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾나...', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('통계지표', 'O'), (' ', 'O'), ('호전', 'O')]"
56,2011.10.23. 오후 1:12,감정평가협회장 직무대행에 이상필씨,"[('감정평가협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직무대행', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이상필', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
57,2011.10.23. 오후 12:25,가을 막바지 분양 전국 8개 사업장 2593가구 공급,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('2593가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
58,2011.10.23. 오후 12:11,한국감정원 부동산 공시가격 업무 총괄,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄', 'O')]"
59,2011.10.23. 오후 12:09,대전 도안신도시 우미 린 혁신설계 호평,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('린', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신설계', 'O'), (' ', 'O'), ('호평', 'O')]"
60,2011.10.23. 오전 11:52,감정평가협회 이상필 협회장 직무대행 체제로,"[('감정평가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이상필', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직무대행', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체제로', 'O')]"
61,2011.10.23. 오전 11:35,부동산 시장 회복되나 통계지표 호전,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복되나', 'O'), (' ', 'O'), ('통계지표', 'O'), (' ', 'O'), ('호전', 'O')]"
62,2011.10.23. 오전 11:27,부동산 시장 회복되나 “통계지표 호전”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복되나', 'O'), (' ', 'O'), ('“통계지표', 'O'), (' ', 'O'), ('호전”', 'O')]"
63,2011.10.23. 오전 11:16,부동산 가격공시 한국감정원으로 이양,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격공시', 'O'), (' ', 'O'), ('한국감정원', 'ORGANIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이양', 'O')]"
64,2011.10.23. 오전 11:12,탈 많던 감정평가 관리감독 강화한다,"[('탈', 'O'), (' ', 'O'), ('많던', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('관리감독', 'O'), (' ', 'O'), ('강화한다', 'O')]"
65,2011.10.23. 오전 11:10,일산 벽산블루밍 아파트 선착순 특별분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍 아', 'ARTIFACT'), ('파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
66,2011.10.23. 오전 11:04,한국감정원도 감정평가 타당성 조사..협회 독점구조 깨져,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('조사..협회', 'O'), (' ', 'O'), ('독점구조', 'O'), (' ', 'O'), ('깨져', 'O')]"
67,2011.10.23. 오전 11:03,9월 주택 인허가·분양승인 실적 급증,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가·분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
68,2011.10.23. 오전 11:01,강남세곡 그린홈 시범단지 시공사 선정 착수,"[('강남세곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린홈 시범단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
69,2011.10.23. 오전 11:01,감정평가협회장 직무대행에 이상필씨,"[('감정평가협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직무대행', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이상필', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
70,2011.10.23. 오전 11:01,9월 수도권 공동주택 분양실적 270% 증가,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('270%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
71,2011.10.23. 오전 11:01,캄보디아로 가는 하늘길 저렴해진다,"[('캄보디아', 'COUNTRY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴해진다', 'O')]"
72,2011.10.23. 오전 11:00,9월 아파트 분양실적 급증…전년比 167.8%↑,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('167.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
73,2011.10.23. 오전 11:00,강남세곡보금자리지구 그린홈 기술제안 입찰공고,"[('강남세곡보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린홈', 'O'), (' ', 'O'), ('기술제안', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰공고', 'O')]"
74,2011.10.23. 오전 11:00,감정평가사 재량권 대폭 제한한다,"[('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('재량권', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('제한한다', 'O')]"
75,2011.10.23. 오전 11:00,9월 주택착공 늘어..서울 25% 증가,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택착공', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
76,2011.10.23. 오전 11:00,부동산 회복 조짐..각종 통계지표 호전,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐..각종', 'O'), (' ', 'O'), ('통계지표', 'O'), (' ', 'O'), ('호전', 'O')]"
77,2011.10.23. 오전 11:00,주택 분양승인 167%↑.. 전셋값 상승세 꺾이나,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('167%', 'QUANTITY'), ('↑..', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이나', 'O')]"
78,2011.10.23. 오전 11:00,한국감정원 감정평가사 관리감독 역할 대폭 확대,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('관리감독', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
79,2011.10.23. 오전 11:00,에너지 절감률 60% 그린홈 시범단지 시공사 모집,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감률', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그린홈', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
80,2011.10.23. 오전 11:00,앙코르와트 하늘길 더 저렴해진다,"[('앙코르와트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴해진다', 'O')]"
81,2011.10.23. 오전 11:00,국토부 그린홈 시범단지 시공자 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린홈', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('시공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
82,2011.10.23. 오전 10:57,경남 진주서 크기와 가격 낮춘 다운사이징 아파트 나온다,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('크기와', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('다운사이징', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
83,2011.10.23. 오전 10:53,전세난 진정국면…한달뒤 다시 고비,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('진정국면…', 'O'), ('한달뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('고비', 'O')]"
84,2011.10.23. 오전 9:36,LH 24일 세종시 첫마을 공공임대아파트 공급설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을 공공임대아파트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공급설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
85,2011.10.23. 오전 9:31,서울 뉴타운 알짜 미분양 찾아볼까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아볼까', 'O')]"
86,2011.10.23. 오전 9:07,분양소식 광안동 쌍용 예가 디오션,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('광안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예가 디오션', 'ARTIFACT')]"
87,2011.10.23. 오전 9:02,재건축아파트 급락세 주춤‥전세시장 안정세,"[('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급락세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤‥전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
88,2011.10.23. 오전 8:54,부동산캘린더 가을 분양 풍성‥전국 청약 10곳 넘어,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성‥전국', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
89,2011.10.23. 오전 8:27,전세난 진정국면…한달뒤 다시 고비,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('진정국면…', 'O'), ('한달뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('고비', 'O')]"
91,2011.10.24. 오후 8:55,서초구 전세금 마련에 꼬박 10년 걸린다,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('마련에', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬박', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸린다', 'O')]"
92,2011.10.24. 오후 8:12,보금자리 임대주택 쏟아진다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
93,2011.10.24. 오후 8:10,서울 아파트 3.3㎡당 매매價 1700만원 붕괴,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매價', 'O'), (' ', 'O'), ('1700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
94,2011.10.24. 오후 7:36,보금자리 임대주택 7200가구 쏟아진다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
95,2011.10.24. 오후 7:36,보금자리 임대주택 7200가구 쏟아진다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
96,2011.10.24. 오후 7:34,광주광역시 공동주택용지 분양 호조,"[('광주광역시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
97,2011.10.24. 오후 6:55,평화의댐 보강공사비 과다계상 혈세 줄줄 샌다,"[('평화의댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보강공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('과다계상', 'O'), (' ', 'O'), ('혈세', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄', 'O'), (' ', 'O'), ('샌다', 'O')]"
98,2011.10.24. 오후 6:52,보금자리지구 내 임대주택 연내 7246가구 공급,"[('보금자리지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('7246가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
99,2011.10.24. 오후 6:52,국토지리정보원 UNGGIM 개최,"[('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UNGGIM', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
100,2011.10.24. 오후 6:52,건설업계 서울시 공공관리 계약안 집단 반발,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('계약안', 'O'), (' ', 'O'), ('집단', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
101,2011.10.24. 오후 6:52,광주 공동주택용지 8필지 무더기로 팔려,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('8필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무더기로', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
102,2011.10.24. 오후 6:51,보금자리 임대주택 공급시작.. 전세난 구원투수 될까,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급시작..', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('구원투수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
103,2011.10.24. 오후 6:33,장동건 이태원에 126억 빌딩 매입,"[('장동건', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이태원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('126억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
104,2011.10.24. 오후 6:33,서울 아파트 매매가 3.3㎡당 1700만원 아래로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아래로', 'O')]"
105,2011.10.24. 오후 6:33,지방 중대형 용지도 팔려…수도권은 썰렁,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('용지도', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
106,2011.10.24. 오후 6:32,제주도에 별장형 오피스텔 257실,"[('제주도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('별장형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('257실', 'QUANTITY')]"
107,2011.10.24. 오후 6:32,보금자리 임대 본격 공급…서초ㆍ강남 등 연내 7200가구,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('ㆍ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('7200가구', 'QUANTITY')]"
108,2011.10.24. 오후 6:32,GS건설 컨소시엄 부산 지하 고속도로 민간투자 제안,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('민간투자', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
109,2011.10.24. 오후 6:32,국토부 자격증 대여 감정평가사 10명 업무정지,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('대여', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업무정지', 'O')]"
110,2011.10.24. 오후 6:19,국토부 자격대여 감정평가사 10명 추가징계,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자격대여', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가징계', 'O')]"
111,2011.10.24. 오후 5:57,LH 대구·경북지역본부 다가구 주택 300여가구 추가 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구·경북지역본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('300여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
112,2011.10.24. 오후 5:51,서울 아파트 매매값 1700만원선 붕괴..3.3㎡당 1699만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('1700만원선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴..', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1699만원', 'QUANTITY')]"
113,2011.10.24. 오후 5:42,고침 지방이슈진단 생사기로에 선...,"[('고침', 'O'), (' ', 'O'), ('지방이슈진단', 'O'), (' ', 'O'), ('생사기로에', 'O'), (' ', 'O'), ('선...', 'O')]"
114,2011.10.24. 오후 5:42,지하철 뚫리면 집값 상승？.. 주변 전셋값이 더 올랐다！,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뚫리면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승？..', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다！', 'O')]"
115,2011.10.24. 오후 5:28,이슈진단 생사기로에 선 경지지역 뉴타운,"[('이슈진단', 'O'), (' ', 'O'), ('생사기로에', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('경지지역', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O')]"
116,2011.10.24. 오후 5:20,서울 오피스빌딩시장 예상밖 안정세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩시장', 'O'), (' ', 'O'), ('예상밖', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
117,2011.10.24. 오후 5:19,서울 노량진 학원거리 보행자 중심가로 단장,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학원거리', 'O'), (' ', 'O'), ('보행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심가로', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'O')]"
118,2011.10.24. 오후 5:19,서울 아파트 매매가 3.3㎡당 1700만원 ‘붕괴’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘붕괴’', 'O')]"
119,2011.10.24. 오후 5:18,서울 중구 “소규모 건축허가 3일내 처리”,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('3일내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('처리”', 'O')]"
120,2011.10.24. 오후 5:18,재정비 전통시장내 주상복합 어때요,"[('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('전통시장내', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
121,2011.10.24. 오후 5:16,보금자리 공공임대주택 7246가구 쏟아진다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7246가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
122,2011.10.24. 오후 5:13,시흥 대야신천뉴타운 취소..출구전략 첫 사례,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대야신천뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('취소..출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O')]"
123,2011.10.24. 오후 5:12,코오롱건설 칸칸 2011 굿디자인 우수상 받아,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칸칸', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('굿디자인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
124,2011.10.24. 오후 5:12,광안리 쌍용 예가 디오션 분양,"[('광안리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디오션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
125,2011.10.24. 오후 5:12,보금자리 임대주택 7200가구 공급,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
126,2011.10.24. 오후 5:12,3일 이내에 건축허가…서울 중구 행정간소화,"[('3일 이내', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행정간소화', 'O')]"
127,2011.10.24. 오후 5:12,대우건설 삼성동에 오피스텔 짓는다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
128,2011.10.24. 오후 5:12,대우건설 동탄 푸르지오시티 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
129,2011.10.24. 오후 5:12,고양 삼송 우림필유 브로힐 분양,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유 브로힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
131,2011.10.24. 오후 5:10,김진호 회장 회사이름 바꾸고 개발사업 제대로,"[('김진호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('회사이름', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸고', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O')]"
132,2011.10.24. 오후 5:10,톡톡 부동산 천장에 수납장 들여 활용공간 넓히기,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('천장에', 'O'), (' ', 'O'), ('수납장', 'O'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('활용공간', 'O'), (' ', 'O'), ('넓히기', 'O')]"
133,2011.10.24. 오후 5:06,별내신도시 충남 당진 등 전국 6000여 가구 공급,"[('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
134,2011.10.24. 오후 5:03,철도시설공단 간부직 11% 감축 등 대대적 조직개편,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간부직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O')]"
135,2011.10.24. 오후 5:01,수익형 부동산 전성시대…강남·대학가·역세권 분양 노려라,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·대학가·역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
136,2011.10.24. 오후 4:48,판교역 상권 신분당선 효과 글쎄…,"[('판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄…', 'O')]"
137,2011.10.24. 오후 4:48,경쟁률 높은 아파트 초기계약률도 순조,"[('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('초기계약률도', 'O'), (' ', 'O'), ('순조', 'O')]"
138,2011.10.24. 오후 4:48,주택협회 서울시 공사표준계약서 재개발사업 위축시킨다,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공사표준계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('위축시킨다', 'O')]"
139,2011.10.24. 오후 4:48,청약 인기지역 후속분양 잇따라,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('후속분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
140,2011.10.24. 오후 4:45,조정현 수공 감사 자랑스러운 감사인상 대상 수상,"[('조정현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자랑스러운 감사인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
141,2011.10.24. 오후 4:44,건설대장경 세계가 놀란 이순신대교‥첫 토종 현수교,"[('건설대장경', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세계가', 'O'), (' ', 'O'), ('놀란', 'O'), (' ', 'O'), ('이순신대교', 'ARTIFACT'), ('‥첫', 'O'), (' ', 'O'), ('토종', 'O'), (' ', 'O'), ('현수교', 'O')]"
142,2011.10.24. 오후 4:44,시공사 PF 보증없는 개발공사,"[('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('보증없는', 'O'), (' ', 'O'), ('개발공사', 'ORGANIZATION')]"
143,2011.10.24. 오후 4:43,광안동 쌍용예가 빅히트 예감,"[('광안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빅히트', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
144,2011.10.24. 오후 4:42,고양 우림필유 브로힐 통 큰 분양,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브로힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
145,2011.10.24. 오후 4:42,동탄 푸르지오시티 오피스텔 분양,"[('동탄 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
146,2011.10.24. 오후 4:42,우림필유 브로힐 최대 1억 혜택,"[('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브로힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
147,2011.10.24. 오후 4:42,서초지구 전용 84㎡ 분양가 2억선,"[('서초지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
148,2011.10.24. 오후 4:40,신영 청주 지웰시티 입주 1년 축하행사 열어요,"[('신영 청주', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('축하행사', 'O'), (' ', 'O'), ('열어요', 'O')]"
149,2011.10.24. 오후 4:36,연말까지 임대주택 7천가구 공급,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
150,2011.10.24. 오후 4:35,광안동 쌍용예가 빅히트 예감,"[('광안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빅히트', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
151,2011.10.24. 오후 4:33,건설대장경 세계가 놀란 이순신대교‥첫 토종 현수교,"[('건설대장경', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세계가', 'O'), (' ', 'O'), ('놀란', 'O'), (' ', 'O'), ('이순신대교', 'ARTIFACT'), ('‥첫', 'O'), (' ', 'O'), ('토종', 'O'), (' ', 'O'), ('현수교', 'O')]"
152,2011.10.24. 오후 4:31,국토부 한·칠레 공간정보 MOU 체결,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공간정보 MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
153,2011.10.24. 오후 4:29,GS건설 경남 진주서 다운사이징한 아파트 선보여,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('다운사이징한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
155,2011.10.24. 오후 4:21,고양 삼송 우림필유 브로힐 중도금 전액 무이자,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브로힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O')]"
156,2011.10.24. 오후 4:16,2011년 제22회 공인중개사 시험 난이도는,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제22회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('난이도는', 'O')]"
157,2011.10.24. 오후 4:15,박인호의 전원별곡전원명당36 서산 ‘용·고·원마을’ “가야산맥의 숲속 둥지…서해바다랑 친구지요”,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡전원명당', 'ARTIFACT'), ('36', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용·고·원마을', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('가야산맥', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('숲속', 'O'), (' ', 'O'), ('둥지…', 'O'), ('서해바다', 'LOCATION'), ('랑', 'O'), (' ', 'O'), ('친구', 'CIVILIZATION'), ('지요”', 'O')]"
158,2011.10.24. 오후 4:12,대우건설 동탄 푸르지오 시티 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
159,2011.10.24. 오후 4:08,서울 아파트 매매값 3.3㎡당 1700만원 붕괴,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
160,2011.10.24. 오후 4:00,국토부 서초구 등 보금자리 임대주택 공급,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
161,2011.10.24. 오후 3:54,서울 아파트값 3.3㎡당 1700만원 아래로 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아래로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
162,2011.10.24. 오후 3:49,서울시 표준계약서 조합시공사 갈등만 키워,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('표준계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('조합시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등만', 'O'), (' ', 'O'), ('키워', 'O')]"
163,2011.10.24. 오후 3:42,기자수첩 저가 분양아파트 값싼 이유가 있다,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값싼', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
164,2011.10.24. 오후 3:39,추천 경매물건 군포시 금정동 아파트 전용 41.4㎡ 1억 2000만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('군포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('41.4㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억 2000만원', 'QUANTITY')]"
165,2011.10.24. 오후 3:38,기자수첩보금자리에 갇힌 국토부 속앓이,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩보금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('갇힌', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('속앓이', 'O')]"
166,2011.10.24. 오후 3:27,서울 아파트 매매값 3.3㎡당 1700만원 붕괴,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
167,2011.10.24. 오후 3:21,집중강우에 댐 치수능력 높인다..2.1조원 투입,"[('집중강우에', 'O'), (' ', 'O'), ('댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('치수능력', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다..', 'O'), (' ', 'O'), ('2.1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
168,2011.10.24. 오후 3:19,환경연합 거짓의 상징 평화의댐..혈세 투입 안돼,"[('환경연합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거짓의', 'O'), (' ', 'O'), ('상징', 'O'), (' ', 'O'), ('평화의댐', 'ARTIFACT'), ('..혈세', 'O'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
169,2011.10.24. 오후 3:19,우미건설 동탄신도시 쁘띠린 오피스텔 청약,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쁘띠린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
170,2011.10.24. 오후 3:16,희림 문화재 지킴이 봉사활동,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문화', 'ORGANIZATION'), ('재', 'O'), (' ', 'O'), ('지킴이', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
171,2011.10.24. 오후 3:09,ICAO 우리나라 항공보안 세계 최고 인정,"[('ICAO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('항공보안', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
172,2011.10.24. 오후 3:08,우미건설 동탄신도시쁘띠린 오피스텔 27일 청약,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시쁘띠린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
173,2011.10.24. 오후 3:07,코오롱건설 수납 상품 우수 디자인 선정,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수납', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
174,2011.10.24. 오후 3:07,UNGGIM 창립총회 서울 개막,"[('UNGGIM 창립총회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
175,2011.10.24. 오후 2:39,월간 ‘예스하우스’ 창간 1주년 기념세미나 개최,"[('월간', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('예스하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('창간', 'O'), (' ', 'O'), ('1주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
176,2011.10.24. 오후 2:38,담양군 죽녹원앞 불법 시설물 행정대집행,"[('담양군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('죽녹원', 'LOCATION'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('행정대집행', 'O')]"
177,2011.10.24. 오후 2:33,GS건설 진주 센트럴 자이 401가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주 센트럴 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('401가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
178,2011.10.24. 오후 2:30,한국리츠평가연구회 투자실무 기초과정 개설,"[('한국리츠평가연구회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자실무', 'O'), (' ', 'O'), ('기초과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
179,2011.10.24. 오후 2:24,신영 지웰시티 1주년 축하행사 풍성,"[('신영 지웰시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('축하행사', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
180,2011.10.24. 오후 2:24,텅빈 설명회,"[('텅빈', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
181,2011.10.24. 오후 2:23,세종시 첫마을 공공임대 아파트 설명회,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마', 'EVENT'), ('을 공공임대 아파트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
182,2011.10.24. 오후 2:19,대우건설 경기고 부근에 오피스텔 180실,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기고', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부근에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('180실', 'QUANTITY')]"
183,2011.10.24. 오후 2:15,서울시 정비사업 공사표준계약서 개정해야,"[('서울시 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공사표준계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('개정해야', 'O')]"
184,2011.10.24. 오후 2:00,2011건설대상 바람의 언덕 주민카페 엄마의 서재 사람향기가 난다,"[('2011', 'DATE'), ('건설대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('바람의 언덕', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('카페', 'O'), (' ', 'O'), ('엄마의', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서재', 'O'), (' ', 'O'), ('사람향기가 난다', 'ARTIFACT')]"
185,2011.10.24. 오후 2:00,한양 한달새 3000억 수주 불황 뚫은 중견건설사,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫은', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O')]"
186,2011.10.24. 오후 1:57,서울 아파트 매매값 3.3㎡당 1699만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1699만원', 'QUANTITY')]"
187,2011.10.24. 오후 1:53,4대강 여주 이포보를 가다확 바뀐 강변에서 살아볼까,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이포보', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('강변에서', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O')]"
188,2011.10.24. 오후 1:45,서울 아파트매매값 3.3㎡당 1천700만원 붕괴,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
189,2011.10.24. 오후 1:43,동부건설 6개 상품 굿 디자인GD 인증,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('굿', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인GD', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
190,2011.10.24. 오후 1:26,동부건설 계양 센트레빌 등 6개 상품 GD인증,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계양', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('GD인증', 'O')]"
191,2011.10.24. 오후 1:22,부산 부동산 바람 멈췄다,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('멈췄다', 'O')]"
192,2011.10.24. 오후 1:20,서울 아파트 매매값 3.3㎡당 1700만원 붕괴,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
193,2011.10.24. 오후 1:13,대우건설 동탄 푸르지오시티 오피스텔 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
194,2011.10.24. 오후 1:08,외국인 선정 맛있는 한식 1위 삼겹살 2위 김치,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('맛있는', 'O'), (' ', 'O'), ('한식', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삼겹살', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('김치', 'CIVILIZATION')]"
195,2011.10.24. 오후 1:06,수도권 오피스텔 분양가 인하 바람 거세다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('거세다', 'O')]"
196,2011.10.24. 오후 1:06,10년 산고…왕십리 설렘은 없다,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('산고…', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설렘은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
197,2011.10.24. 오전 11:58,경인 아라뱃길인천공항철도 쌍끌이 수혜 단지는,"[('경인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아라뱃길', 'ARTIFACT'), ('인천공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('쌍끌이', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
198,2011.10.24. 오전 11:45,취득세 감면혜택 연말 종료‥거래 늘어날까,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종료‥거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어날까', 'O')]"
199,2011.10.24. 오전 11:44,동부건설 우수 디자인 인증 획득,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
200,2011.10.24. 오전 11:44,우림건설 고양삼송 우림필유 특별 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
201,2011.10.24. 오전 11:44,북한산 자락 무장애 숲길 개통,"[('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락', 'O'), (' ', 'O'), ('무장애', 'O'), (' ', 'O'), ('숲길', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
202,2011.10.24. 오전 11:36,가을 단풍만큼 붉게 타오른 ‘주말 분양시장’,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단풍만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('붉게', 'O'), (' ', 'O'), ('타오른', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장’', 'O')]"
203,2011.10.24. 오전 11:36,10년 산고…왕십리 설렘은 없다,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('산고…', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설렘은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
204,2011.10.24. 오전 11:31,도로공사 사업영역·시설범위 확대한다,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업영역·시설범위', 'O'), (' ', 'O'), ('확대한다', 'O')]"
205,2011.10.24. 오전 11:25,동부건설 굿디자인 인증 6건 획득,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('굿디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('6건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
206,2011.10.24. 오전 11:22,주택협회 새 정비사업 공사표준계약서 모순많아,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공사표준계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('모순많아', 'O')]"
207,2011.10.24. 오전 11:15,북한산 자락길에 무장애숲길 개통,"[('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락길에', 'O'), (' ', 'O'), ('무장애숲길', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
208,2011.10.24. 오전 11:07,보금자리주택지구 임대주택 쏟아진다,"[('보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
209,2011.10.24. 오전 11:04,보금자리지구에 다양한 임대주택 공급..연내 7200가구 공급,"[('보금자리지', 'LOCATION'), ('구에', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급..연내', 'O'), (' ', 'O'), ('7200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
211,2011.10.24. 오전 11:01,고속도로에 환승센터 생긴다,"[('고속도로에', 'O'), (' ', 'O'), ('환승센터', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
212,2011.10.24. 오전 11:00,서남부권 도시형생활주택이 뜨는 이유,"[('서남부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
213,2011.10.24. 오전 11:00,서초지구 보금자리 임대주택 424가구 내달 본청약,"[('서초지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('424가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O')]"
214,2011.10.24. 오전 11:00,보금자리 첫 임대주택 공급,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
215,2011.10.24. 오전 11:00,ICAO 우리나라 항공보안 세계 최고수준 인정,"[('ICAO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('항공보안', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고수준', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
216,2011.10.24. 오전 11:00,도로공사 시설 투자 쉬워진다,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
217,2011.10.24. 오전 11:00,연내 보금자리 임대주택 7200여가구 공급,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7200여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
218,2011.10.24. 오전 10:50,부동산 개발신탁 PF대출 회수 돌파구,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('PF대출', 'O'), (' ', 'O'), ('회수', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O')]"
219,2011.10.24. 오전 10:39,신세계그룹 청라국제도시에 교외형 복합쇼핑몰 조성,"[('신세계그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('교외형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
220,2011.10.24. 오전 10:35,희림건축 종묘서 문화재지킴이 활동 펼져,"[('희림건축 종묘', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('문화재지킴이', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼져', 'O')]"
221,2011.10.24. 오전 10:34,우림건설 고양 우림필유 최대 1억 혜택 특별 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
222,2011.10.24. 오전 10:34,삼성엔지니어링 3분기 실적 역대 최대,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
223,2011.10.24. 오전 10:34,4대강 사업 사실상 마무리,"[('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
224,2011.10.24. 오전 10:33,인천시 무주택서민 임대주택 2408가구 공급,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무주택서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2408가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
225,2011.10.24. 오전 10:32,30조 용산역세권 보상작업 돌입…보상가는 얼마,"[('30조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('보상작업', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입…보상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
226,2011.10.24. 오전 10:30,강남 전세가로 수도권 내집 마련하기,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하기', 'O')]"
227,2011.10.24. 오전 10:26,대우건설 올해 흑자 경영,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('흑자', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O')]"
228,2011.10.24. 오전 10:14,부산 앞바다 확트인 쌍용예가 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('앞바다', 'O'), (' ', 'O'), ('확트인', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
229,2011.10.24. 오전 10:12,부산 광안동 쌍용 예가 디오션 928가구 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가 디오션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('928가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2011.10.24. 오전 10:10,한경매물마당 인천 청라지구 병원 상가 3억5000만원 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('병원', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
231,2011.10.24. 오전 10:00,한경매물마당 구미시 1공단 원룸 주택 9억4000만원 등 12건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구미시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9억4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12건', 'QUANTITY')]"
232,2011.10.24. 오전 10:00,추천경매 물건 구리시 인창동 아파트 전용 181.48㎡ 2억 8160만원,"[('추천경매', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('구리시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('181.48㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억 8160만원', 'QUANTITY')]"
233,2011.10.24. 오전 9:32,국토부 자격대여 감정평가사 10명 추가 징계,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자격대여', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('징계', 'O')]"
234,2011.10.24. 오전 9:31,단독1650억 들여 또 평화의댐 보강,"[('단독', 'O'), ('1650억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('평화의댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보강', 'O')]"
235,2011.10.24. 오전 9:31,평화의댐은..과장된 위협으로 만든 125m 대형 댐,"[('평화의댐', 'ARTIFACT'), ('은..과장된', 'O'), (' ', 'O'), ('위협으로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('125m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('댐', 'O')]"
236,2011.10.24. 오전 9:18,서민 돕는다던 대전도시공사 ‘고분양가’ 논란,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돕는다던', 'O'), (' ', 'O'), ('대전도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘고분양가’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
237,2011.10.24. 오전 9:00,UNGGIM 창립총회 서울에서 개막,"[('UNGGIM', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'EVENT'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
238,2011.10.24. 오전 9:00,글로벌 공간정보 유엔GGIM 창립총회 개막,"[('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('유엔GGIM 창립총회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
239,2011.10.24. 오전 8:54,소형주택 진화한다..셰어하우스 등장,"[('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('진화한다..', 'O'), (' ', 'O'), ('셰어하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
240,2011.10.24. 오전 8:17,가을 분양 성수기 지속..경기·인천 분양 활기,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('지속..', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
241,2011.10.24. 오전 8:10,잘나가는 지방 아파트 계약도 호조,"[('잘나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약도', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
242,2011.10.24. 오전 7:40,2년간 쉬지않고 이포보 현장 지켰어요,"[('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('쉬지않고', 'O'), (' ', 'O'), ('이포보', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('지켰어요', 'O')]"
243,2011.10.24. 오전 7:38,전북 건설업체 수주공사↓ 외상공사↑ 이중고,"[('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('수주공사↓', 'O'), (' ', 'O'), ('외상공사↑', 'O'), (' ', 'O'), ('이중고', 'O')]"
244,2011.10.24. 오전 7:31,청약열기 진원지 부산 해운대에서 광안리로 중심 이동,"[('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('진원지', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('광안리', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O')]"
245,2011.10.24. 오전 7:26,신분당선 개통 판교 상가에 구세주될까,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('구세주될까', 'O')]"
246,2011.10.24. 오전 7:21,김인만의 부동산돋보기전·월세 3년 연장은 전세문제 해답 아니다,"[('김인만', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산돋보기전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장은', 'O'), (' ', 'O'), ('전세문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해답', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
247,2011.10.24. 오전 7:03,1억2억대 입찰가능 서울 경매아파트 찜할까,"[('1억2억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰가능', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경매아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찜할까', 'O')]"
248,2011.10.24. 오전 6:37,잘나가는 지방 아파트 계약도 호조,"[('잘나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약도', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
249,2011.10.24. 오전 6:31,지방이전 공공기관 알짜부지 기업투자자 군침,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜부지', 'O'), (' ', 'O'), ('기업투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('군침', 'O')]"
250,2011.10.24. 오전 6:00,3Q 항공화물 88.4만톤 수송 지난해보다 0.7%↓,"[('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공화물', 'O'), (' ', 'O'), ('88.4만톤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수송', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('0.7%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
251,2011.10.24. 오전 6:00,국민주택규모 8485㎡ 인기 행진 쭉,"[('국민주택규모', 'O'), (' ', 'O'), ('8485', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O'), (' ', 'O'), ('쭉', 'O')]"
252,2011.10.24. 오전 4:23,가격 안정세 뚜렷… 서울 강동 0.15% ·은평 0.04% ↑,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.04%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
253,2011.10.24. 오전 4:22,각종 호재에도 내림세 지속… 서울·수도권 0.03% ↓,"[('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에도', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.03%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
254,2011.10.24. 오전 3:34,전세價 폭등세 ‘주춤’… 부동산 시장 안정,"[('전세價', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주춤’…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O')]"
255,2011.10.24. 오전 3:15,매매시황서울 아파트 매매가 10주 연속 하락… 전세는 안정세,"[('매매시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('10주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
256,2011.10.24. 오전 3:15,부동산 캘린더남양주 별내지구 중소형 2곳 25일 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
257,2011.10.24. 오전 3:14,포토 부동산낮은 분양가… 파격 인테리어… 목포 ‘우미파렌하이트’ 장사진,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가…', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어…', 'O'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우미파렌하이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('장사진', 'O')]"
258,2011.10.24. 오전 3:14,미분양 줄고 건축허가 늘고… 부동산 기지개,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
259,2011.10.24. 오전 3:14,4개 지하철역 이용 교통요지…구로동일대 ‘도시형생활주택’ 주목할만,"[('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하철역', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('교통요지…', 'O'), ('구로동일', 'LOCATION'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘도시형생활주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목할만', 'O')]"
260,2011.10.24. 오전 3:12,This Week유럽 재정위기 뉴스 따라 주가 오르락 내리락 할듯,"[('This', 'O'), (' ', 'O'), ('Week', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정위기', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('주가', 'O'), (' ', 'O'), ('오르락', 'O'), (' ', 'O'), ('내리락', 'O'), (' ', 'O'), ('할듯', 'O')]"
261,2011.10.24. 오전 3:10,조합원 초과이익 납부부담 줄었지만… 재건축 하락세 계속,"[('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('납부부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
262,2011.10.24. 오전 3:09,전세시장 1년 만에 하락세로,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세로', 'O')]"
263,2011.10.24. 오전 12:33,아파트 매매·전세가 상승폭 둔화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
264,2011.10.25. 오후 10:24,정부 리비아 대수로 공사 기술팀 추가 파견,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대수', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('기술팀', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
265,2011.10.25. 오후 9:06,10년치 월급 몽땅 저축해야 서초구에 전셋집 겨우 마련,"[('10년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('몽땅', 'O'), (' ', 'O'), ('저축해야', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('겨우', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
266,2011.10.25. 오후 8:46,‘유럽형 정원’ 있는 아파트서 살아볼까,"[('‘유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('정원’', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트서', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O')]"
267,2011.10.25. 오후 8:45,지방광역시 연내 2만여가구 분양 봇물,"[('지방광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
268,2011.10.25. 오후 8:45,보금자리 임대주택 7천여가구 ‘대방출’,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘대방출’', 'O')]"
269,2011.10.25. 오후 7:33,서초구 전셋값 4억4724만원 전국 최고…월급 371만원 가구주 한푼도 안쓰고 10년 모아야,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('4억4724만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…월급', 'O'), (' ', 'O'), ('371만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한푼도', 'O'), (' ', 'O'), ('안쓰고', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O')]"
270,2011.10.25. 오후 6:57,전셋값 숨고르기…전세대란 아직 끝나지 않았다,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기…전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나지', 'O'), (' ', 'O'), ('않았다', 'O')]"
271,2011.10.25. 오후 6:57,전셋값 숨고르기…전세대란 아직 끝나지 않았다,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기…전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나지', 'O'), (' ', 'O'), ('않았다', 'O')]"
272,2011.10.25. 오후 6:33,건설공사액 10년 만에 줄어…지난해 134조6996억원,"[('건설공사액', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('134조6996억원', 'QUANTITY')]"
273,2011.10.25. 오후 6:32,신분당선 강남정자 28일 개통,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남정자', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
274,2011.10.25. 오후 6:31,분양 단신  해운대 수자인 오피스텔 570실 등,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대 수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('570실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
275,2011.10.25. 오후 6:31,9월 전·월세 거래 11% 감소,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
276,2011.10.25. 오후 6:31,재개발ㆍ재건축에 공공건축가 참여,"[('재개발ㆍ재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건축가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
277,2011.10.25. 오후 6:31,11월 수익형 부동산 분양잔치…대전ㆍ부산 등 4500실,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양잔치…', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4500실', 'QUANTITY')]"
278,2011.10.25. 오후 6:31,한 뼘이라도 더 쓰자 이색 수납공간 눈길,"[('한 뼘', 'QUANTITY'), ('이라도', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰자', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('수납공간', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
279,2011.10.25. 오후 6:25,파라솔에서 래핑버스까지 상가 홍보 기발,"[('파라솔에서', 'O'), (' ', 'O'), ('래핑버스까지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('기발', 'O')]"
280,2011.10.25. 오후 6:21,거래 줄고 가격도 약세로… 전세난 끝났나,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('약세로…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났나', 'O')]"
281,2011.10.25. 오후 6:10,건설공제조합 정완대 신임 이사장 선임,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정완대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
283,2011.10.25. 오후 5:42,건설공제조합 정완대 신임 이사장 선임,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정완대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
284,2011.10.25. 오후 5:29,국토부 리비아 입국 일괄비자 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('입국', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄비자', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
285,2011.10.25. 오후 5:24,한양 부산 해운대서 레저 오피스텔 570실 선봬,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('레저', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('570실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
286,2011.10.25. 오후 5:23,10년 월급 모아야 강남 전셋집 마련,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
287,2011.10.25. 오후 5:23,리비아 민관합동 대표단 파견,"[('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('민관합동', 'O'), (' ', 'O'), ('대표단', 'O'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
288,2011.10.25. 오후 5:22,철도시설공단 조직 슬림화,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('슬림화', 'O')]"
289,2011.10.25. 오후 5:21,‘서울형 공공건축가’ 이중원씨 등 77명 선정,"[('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건축가', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이중원', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('77명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
290,2011.10.25. 오후 5:21,경기 부천 중동신도시 집값 ‘꿈틀’,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O')]"
291,2011.10.25. 오후 5:21,보금자리 임대블록 3곳 디자인 특화,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대블록', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O')]"
292,2011.10.25. 오후 5:20,전·월세 거래 줄고 전셋값 안정,"[('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O')]"
293,2011.10.25. 오후 5:19,“중소형 열풍은 1∼2인 가구 때문”,"[('“중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍은', 'O'), (' ', 'O'), ('1∼2인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('때문”', 'O')]"
294,2011.10.25. 오후 5:19,중랑역 2차 동양엔파트 118가구 10월말 분양,"[('중랑역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동양엔파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('118가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
295,2011.10.25. 오후 5:19,목동·대치동 ‘겨울방학 수요’에 전셋값 오를까,"[('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('수요’에', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까', 'O')]"
296,2011.10.25. 오후 5:18,돈 한푼 안쓰고 모으면 10년 걸려 서초구 전셋집 마련,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('한푼', 'O'), (' ', 'O'), ('안쓰고', 'O'), (' ', 'O'), ('모으면', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸려', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
297,2011.10.25. 오후 5:18,극동건설，세종시 웅진스타클래스 견본주택 4만명 방문,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅진스타클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
298,2011.10.25. 오후 5:08,초대형 아파트단지 복합상가 3파전,"[('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT')]"
299,2011.10.25. 오후 5:08,가을 이사철 마무리…전세금 떨어져,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리…전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
300,2011.10.25. 오후 5:06,우미건설 동탄 쁘띠린 오피스텔 2728일 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄 쁘띠린 오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2728일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
301,2011.10.25. 오후 5:06,직장인 월급 한푼도 안쓰고 10년 모아야 서초구 아파트 전셋집 마련,"[('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('한푼도', 'O'), (' ', 'O'), ('안쓰고', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
302,2011.10.25. 오후 5:06,한진重 경남 진주 해모로 루비채 1338 가구 공급,"[('한진重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해모로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('루비채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1338 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
303,2011.10.25. 오후 5:06,톡톡 부동산 월급 10년 다 모아야 서초에 전셋집,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O')]"
304,2011.10.25. 오후 5:06,MK 추천매물 화성 동탄신도시 병원상가 2층 16억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('병원상가', 'O'), (' ', 'O'), ('2층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('16억원', 'QUANTITY')]"
305,2011.10.25. 오후 5:03,서울 서남부권 아파트가격 꿋꿋,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트가격', 'O'), (' ', 'O'), ('꿋꿋', 'O')]"
306,2011.10.25. 오후 5:00,세종시 웅진스타클래스 732세대 분양 개시,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅진스타클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('732세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
307,2011.10.25. 오후 4:57,건설공사 기성액 10년만에 감소,"[('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('기성액', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
308,2011.10.25. 오후 4:40,국토부 전후 복구 위해 연내 2차 리비아 대수로 기술팀 파견,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전후', 'O'), (' ', 'O'), ('복구', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대수로', 'O'), (' ', 'O'), ('기술팀', 'O'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
309,2011.10.25. 오후 4:36,내달 리비아에 민관합동 대표단 파견,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('민관합동', 'O'), (' ', 'O'), ('대표단', 'O'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
310,2011.10.25. 오후 4:00,세종시 웅진스타클래스 견본주택 3일간 3만6000여명 방문,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅진스타클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만6000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
311,2011.10.25. 오후 4:00,김포 한강신도시 모아 미래도엘가 확정임대가로 공급,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아', 'O'), (' ', 'O'), ('미래도엘가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('확정임대가로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
312,2011.10.25. 오후 4:00,박인호의 전원별곡전원명당37 태안군 별주부권역 “관광휴양체험 3색 테마…돈 되는 전원마을”,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡전원명당', 'ARTIFACT'), ('37', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태안군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('별주부권역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“관광휴양체험', 'O'), (' ', 'O'), ('3색', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('테마…돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('전원마을”', 'O')]"
313,2011.10.25. 오후 3:57,HF공사 u보금자리론 동결,"[('HF공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('u보금자리론', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
314,2011.10.25. 오후 3:55,지리정보원남수단 측량기술협력 MOU체결,"[('지리정보원', 'ORGANIZATION'), ('남', 'LOCATION'), ('수단', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('측량기술협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), ('체결', 'O')]"
315,2011.10.25. 오후 3:52,저렴한 부동산 급매물..구매 시 주의할 점은,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물..구매', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('주의할', 'O'), (' ', 'O'), ('점은', 'O')]"
316,2011.10.25. 오후 3:51,태영그레인터미널 평택ㆍ당진항 양곡부두 개장,"[('태영그레인터미널', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('당진항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양곡', 'LOCATION'), ('부두', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
317,2011.10.25. 오후 3:32,10억원 있다면…도시형 생활주택 최적의 투자법은,"[('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면…도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자법은', 'O')]"
318,2011.10.25. 오후 3:15,현대엠코한양 세종시에 1948가구 분양,"[('현대엠코한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1948가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
319,2011.10.25. 오후 2:58,오피스텔·도시형생활주택 내달 ‘4500실’ 풀린다,"[('오피스텔·도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('4500실', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
320,2011.10.25. 오후 2:51,강남 전세값 꺾였다…전세난 진정될까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('진정될까', 'O')]"
321,2011.10.25. 오후 2:39,의왕포일2지구 국민임대 840가구,"[('의왕포일2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('840가구', 'QUANTITY')]"
322,2011.10.25. 오후 2:36,디지털 국토 엑스포 26일부터 개최,"[('디지털 국토 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('26일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
323,2011.10.25. 오후 2:33,알짜 내집마련 신도시를 노려라,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
324,2011.10.25. 오후 2:31,신도시 모아건설 별내신도시 모아미래도 분양,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('모아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아미래도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
325,2011.10.25. 오후 2:30,국토지리원 남수단 등 5개국가 측량·지도제작 분야 협력 논의,"[('국토지리원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남수단', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5개국가', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('측량·지도제작', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
326,2011.10.25. 오후 2:29,보금자리 위례신도시 사실상 마지막 반값 아파트,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
327,2011.10.25. 오후 2:26,성남고등·화성동탄 보금자리에 디자인단지 만든다,"[('성남고등', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인단지', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
328,2011.10.25. 오후 2:22,사진서종욱 대우건설 사장 대광고를 빛낸 동문상 수상,"[('사진', 'O'), ('서종욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대광고를', 'O'), (' ', 'O'), ('빛낸', 'O'), (' ', 'O'), ('동문상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
329,2011.10.25. 오후 2:22,국내건설공사 기성액 전년比 1.4%↓,"[('국내건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('기성액', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
330,2011.10.25. 오후 2:21,강남 아파트 급매물 반짝 거래..매수세 살아날까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('거래..', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('살아날까', 'O')]"
331,2011.10.25. 오후 2:10,서종욱 대우건설 사장 대광고등학교 모교를 빛낸 동문상 수상,"[('서종욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대광고등학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모교를', 'O'), (' ', 'O'), ('빛낸', 'O'), (' ', 'O'), ('동문상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
332,2011.10.25. 오후 2:05,LH 의왕포일2지구 국민임대 840가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕포일2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('840가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
333,2011.10.25. 오후 1:59,보금자리 하남미사 지구 3만6천가구 들어서는 미니 신도시,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('하남미사 지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3만6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O')]"
334,2011.10.25. 오후 1:58,평택· 당진항 양곡부두 개장,"[('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('당진항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양곡부두', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
335,2011.10.25. 오후 1:57,지난해 건설공사 기성액 11년만에 첫 감소,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('기성액', 'O'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
336,2011.10.25. 오후 1:57,양산신도시 대림산업 남양산2차 e편한세상 분양,"[('양산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양산', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
337,2011.10.25. 오후 1:55,LH 27일 아산신도시 투자설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
338,2011.10.25. 오후 1:55,전북혁신도시 우미건설 전주·완주 우미린 분양,"[('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('완주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
339,2011.10.25. 오후 1:54,지방 신도시 GS건설 진주 센트럴자이 분양,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
340,2011.10.25. 오후 1:51,세종시 분양 포스코건설 더샵 센트럴시티 더샵 레이크파크,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센트럴시티 더샵 레이크파크', 'ARTIFACT')]"
341,2011.10.25. 오후 1:49,코오롱건설 사명 변경.. 코오롱글로벌,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사명', 'O'), (' ', 'O'), ('변경..', 'O'), (' ', 'O'), ('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION')]"
342,2011.10.25. 오후 1:49,세종시 분양 극동건설 웅진스타클래스,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웅진스타클래스', 'ARTIFACT')]"
343,2011.10.25. 오후 1:49,분양 호반건설 도안 2차 호반베르디움,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도안', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT')]"
344,2011.10.25. 오후 1:44,지금 도심은 대형 오피스 빌딩의 총성없는 전쟁터,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('도심은', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩의', 'O'), (' ', 'O'), ('총성없는', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁터', 'O')]"
345,2011.10.25. 오후 1:38,건설 기성액 10년만에 감소,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('기성액', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
347,2011.10.25. 오후 1:34,분양소식 평택 서재 자이 단지 뒤편 생태공원 예정,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서재 자이 단지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뒤', 'TERM'), ('편', 'O'), (' ', 'O'), ('생태공원', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
348,2011.10.25. 오후 1:34,분양소식 인천 도시형 생활주택 아델라이,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아델라이', 'ARTIFACT')]"
349,2011.10.25. 오후 1:33,분양소식 신당역 흥화브라운 상가,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('신당역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흥화브라운 상가', 'ARTIFACT')]"
350,2011.10.25. 오후 1:32,분양소식 용인 성복 자이,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복 자이', 'ARTIFACT')]"
351,2011.10.25. 오후 1:32,분양소식 용산 KCC 웰츠타워,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC 웰츠타워', 'ARTIFACT')]"
352,2011.10.25. 오후 1:32,분양 경남 양산 물금2지구 양우내안애,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물금2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT')]"
353,2011.10.25. 오후 1:31,분양소식 해운대 수자인 마린 오피스텔,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수자인 마린 오피스텔', 'ARTIFACT')]"
354,2011.10.25. 오후 1:30,분양 방화동 더 스카이 Ⅱ 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('방화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더 스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
355,2011.10.25. 오후 1:30,분양 송도국제신도시 웰카운티 5단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('송도국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웰카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY')]"
356,2011.10.25. 오후 1:29,분양 문경새재 골프텔 회원권,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('문경새재', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골프텔', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O')]"
357,2011.10.25. 오후 1:28,분양 가평군 청평호반 주변 전원주택 용지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가평군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청평호반', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O')]"
358,2011.10.25. 오후 1:28,분양 광교 신도시 파인렉스 Ⅱ 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광교 신도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파인렉스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
359,2011.10.25. 오후 1:27,분양 고덕 아이파크 잔여 물량,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
360,2011.10.25. 오후 1:26,분양 송도 국제신도시 캐슬해모로,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('송도 국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캐슬해모로', 'ARTIFACT')]"
361,2011.10.25. 오후 1:26,분양 김포 한강신도시 모아 미래도엘가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미래도엘가', 'ARTIFACT')]"
362,2011.10.25. 오후 1:26,전월세 거래량 줄고 가격 안정세,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
363,2011.10.25. 오후 1:02,디지털 국토엑스포 2629일 개최,"[('디지털 국토엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2629일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
364,2011.10.25. 오후 12:54,LH 아산신도시 2단계 투자설명회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
365,2011.10.25. 오후 12:54,지난달 전월세 거래 11.5% 감소,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('11.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
366,2011.10.25. 오후 12:27,태영그레인터미널 평택·당진항 양곡부두 개장,"[('태영그레인터미널', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('당진항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양곡', 'LOCATION'), ('부두', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
367,2011.10.25. 오전 11:48,서울형 공공건축가 77명 선정,"[('서울', 'CITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건축가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('77명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
368,2011.10.25. 오전 11:48,성남 고등·화성 동탄2 보금자리 디자인 특화단지로 조성 하기로,"[('성남 고등', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('특화단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('하기로', 'O')]"
369,2011.10.25. 오전 11:40,부동산 팔기 힘드네..전남도 난감,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('팔기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘드네..', 'O'), (' ', 'O'), ('전남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('난감', 'O')]"
370,2011.10.25. 오전 11:40,게시판 대한부동산학회 30주년 학술대회,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('대한부동산학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('학술대회', 'O')]"
371,2011.10.25. 오전 11:31,LH 의왕포일2지구 국민임대 840가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕포일2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('840가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
372,2011.10.25. 오전 11:23,LH 의왕 포일2지구 국민임대 840가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포일2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('840가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
373,2011.10.25. 오전 11:22,LH 아산신도시 2단계 천안지역 투자설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
374,2011.10.25. 오전 11:21,부산 12인 가구가 부동산 훈풍 주도,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
375,2011.10.25. 오전 11:16,코오롱건설 수납상품 칸칸 굿디자인 우수상,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수납상품', 'O'), (' ', 'O'), ('칸칸 굿디자인', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION')]"
376,2011.10.25. 오전 11:10,서초구 전세금 마련 안먹고 다 모아도 10년 걸린다,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('안먹고', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('모아도', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸린다', 'O')]"
377,2011.10.25. 오전 11:06,일산서 국가공간정보센터 CI선포식,"[('일산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('국가공간정보센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CI선포식', 'EVENT')]"
378,2011.10.25. 오전 11:05,수도권 광역급행버스 4개 노선 사업자 선정,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
379,2011.10.25. 오전 11:05,성남고등 화성동탄 특별건축구역 지정,"[('성남고등', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별건축구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
380,2011.10.25. 오전 11:04,지난해 국내건설공사 기성액 전년비 1.4%↓,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('기성액', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
382,2011.10.25. 오전 11:02,9월 전월세 거래량 10만2000건…전월比 14%↓,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('10만2000건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
383,2011.10.25. 오전 11:01,보금자리 3개블록 특별건축구역 지정,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('블록', 'O'), (' ', 'O'), ('특별건축구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
384,2011.10.25. 오전 11:01,성남고등·화성동탄2 지구 디자인 자유구역,"[('성남고등', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('화성동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인 자유구역', 'LOCATION')]"
385,2011.10.25. 오전 11:00,국토부 보금자리 3개블록 디자인 특화단지 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('블록', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('특화단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
386,2011.10.25. 오전 11:00,학군수요 끝나면서 전월세 거래량 감소,"[('학군수요', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나면서', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
387,2011.10.25. 오전 11:00,비수기 전월세 거래량 감소..가격도 안정세,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소..가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
388,2011.10.25. 오전 11:00,보금자리주택 임대블록 3곳 특별건축구역 지정,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대블록', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별건축구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
389,2011.10.25. 오전 11:00,전세난 진앙지 잠실 전셋값 꺾였다,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('진앙지', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다', 'O')]"
390,2011.10.25. 오전 11:00,3분기 국제선 여객 역대 최고 실적,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('여객', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O')]"
391,2011.10.25. 오전 11:00,수도권 광역급행버스 4개 노선 사업자 선정,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
392,2011.10.25. 오전 11:00,국가공간정보센터 CI선포식 26일 일산 킨텍스에서 개최,"[('국가공간정보센터 CI선포식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
393,2011.10.25. 오전 11:00,전셋값 떨어진다..대치 은마아파트 한달새 1억 폭락,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진다..', 'O'), (' ', 'O'), ('대치', 'O'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭락', 'O')]"
394,2011.10.25. 오전 11:00,제자리 찾은 강남 전셋값… 은마 7000만원↓,"[('제자리', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값…', 'O'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7000만원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
395,2011.10.25. 오전 11:00,성남고등·화성동탄 디자인 자유구역으로 개발,"[('성남고등', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디자인 자유구역', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
396,2011.10.25. 오전 10:55,대전 도안 아이파크 청약도 순항중,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약도', 'O'), (' ', 'O'), ('순항중', 'O')]"
397,2011.10.25. 오전 10:53,수도권 집값 가을볕 보지 못하고 10주 연속 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('볕', 'O'), (' ', 'O'), ('보지', 'O'), (' ', 'O'), ('못하고', 'O'), (' ', 'O'), ('10주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
398,2011.10.25. 오전 10:46,‘흉물단지’ 강남아파트 재건축 언제,"[('‘흉물단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O')]"
399,2011.10.25. 오전 10:45,LH 의왕포일2 A2블록 국민임대 840가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕포일2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A2블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('840가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
400,2011.10.25. 오전 10:45,화제의 분양단지 삼성전자 공장 배후…임대 수요 탄탄,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성전자 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('배후…임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄', 'O')]"
401,2011.10.25. 오전 10:41,화제의 분양단지 광안리 바다 한눈에…초특급 조망권,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('광안리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에…초특급', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O')]"
402,2011.10.25. 오전 10:41,고덕 시영 재건축 ‘재시동’,"[('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시영', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재시동’', 'O')]"
403,2011.10.25. 오전 10:39,동탄 쁘띠린 오피스텔 180실 27일 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쁘띠린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('180실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
404,2011.10.25. 오전 10:30,1200억弗 리비아시장 열린다,"[('1200억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
405,2011.10.25. 오전 10:25,서초구 전셋집 마련에 10년 걸린다,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련에', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸린다', 'O')]"
406,2011.10.25. 오전 10:06,한푼 안쓰고 10년간 저축하면 서초 전셋집 얻어,"[('한푼', 'O'), (' ', 'O'), ('안쓰고', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('저축하면', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('얻어', 'O')]"
407,2011.10.25. 오전 10:01,LH 의왕포일2 A2블록 국민임대주택 840세대 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕포일2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A2블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('840세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
408,2011.10.25. 오전 10:01,LH 27일 아산신도시 2단계 투자설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
409,2011.10.25. 오전 10:01,11월 수익형부동산 4500실 공급 봇물,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('4500실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
410,2011.10.25. 오전 10:00,추천 경매물건 마포구 도화동 아파트 전용 113.25㎡ 4억320만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('113.25㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억320만원', 'QUANTITY')]"
411,2011.10.25. 오전 9:49,2011 건설대상 녹색 고집 두산건설,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설대상', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색', 'TERM'), (' ', 'O'), ('고집', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION')]"
412,2011.10.25. 오전 9:48,2011 건설대상위브그린 安心님이 입주하셨습니다,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설대상위브그린', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('安心님이', 'O'), (' ', 'O'), ('입주하셨습니다', 'O')]"
413,2011.10.25. 오전 9:34,평택서재자이 내달 초 분양,"[('평택서재자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
414,2011.10.25. 오전 9:32,대우건설 내년 매출 8조4천억 목표,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('8조4천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
415,2011.10.25. 오전 8:50,서초 전셋집 숨만 쉬면서 10년 벌면 돼요,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('숨만', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬면서', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('벌면', 'O'), (' ', 'O'), ('돼요', 'O')]"
416,2011.10.25. 오전 8:21,서울 아파트 매매값 3.3㎡당 1700만원 붕괴,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
417,2011.10.25. 오전 8:20,서초구에 전세한번 살아보려다 10년 걸린다,"[('서초구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세한번', 'O'), (' ', 'O'), ('살아보려다', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸린다', 'O')]"
418,2011.10.25. 오전 8:11,상가분양 홍보도 진화중...블러그 카페 현장 파라솔 영업은 기본. 골프 연습장 영업 래핑버스 등장 ‘눈길’,"[('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보도', 'O'), (' ', 'O'), ('진화중...블러그', 'O'), (' ', 'O'), ('카페', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('파라솔', 'O'), (' ', 'O'), ('영업은', 'O'), (' ', 'O'), ('기본.', 'O'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연습장', 'O'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('래핑버스', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
419,2011.10.25. 오전 8:10,12인 가구 늘어 부동산엔 효자노릇,"[('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산엔', 'O'), (' ', 'O'), ('효자노릇', 'O')]"
420,2011.10.25. 오전 7:57,서울 서초구 전세금 마련 10년 걸린다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸린다', 'O')]"
421,2011.10.25. 오전 7:54,한 푼 안쓰고 10년 모아야 서초구 전세금 마련한다,"[('한', 'O'), (' ', 'O'), ('푼', 'O'), (' ', 'O'), ('안쓰고', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('마련한다', 'O')]"
422,2011.10.25. 오전 7:47,서초구 전셋값 내려면 월급 안쓰고 10년 모아야,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('내려면', 'O'), (' ', 'O'), ('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('안쓰고', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O')]"
423,2011.10.25. 오전 7:21,감사원 세종시 건설사업 추진실태 첫 감사,"[('감사원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진실태', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'O')]"
424,2011.10.25. 오전 6:17,기자수첩홈 얼론 시대의 행복,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩홈', 'O'), (' ', 'O'), ('얼론', 'O'), (' ', 'O'), ('시대의', 'O'), (' ', 'O'), ('행복', 'O')]"
425,2011.10.25. 오전 6:05,12인 가구가 부산발 부동산훈풍 부채질,"[('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구가', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질', 'O')]"
426,2011.10.25. 오전 6:01,인삼랜드 휴게소에 고속버스 환승센터 신설,"[('인삼랜드 휴게소', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고', 'ARTIFACT'), ('속버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('환승센터', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
427,2011.10.25. 오전 6:00,고속버스 환승 확대 중부축 환승정류소 추가 운영,"[('고속버스', 'O'), (' ', 'O'), ('환승', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('중부축', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환승정류소', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
428,2011.10.25. 오전 6:00,서울형 공공건축가 77명 선정,"[('서울', 'CITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건축가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('77명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
429,2011.10.25. 오전 5:48,한국 술문화 내 스타일…빨리빨리 아직 어려워,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('술', 'CIVILIZATION'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('스타일…빨리빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
430,2011.10.25. 오전 5:12,협력업체란 罪 집 날리고 이혼위기,"[('협력업체란', 'O'), (' ', 'O'), ('罪', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('날리고', 'O'), (' ', 'O'), ('이혼위기', 'O')]"
431,2011.10.25. 오전 3:09,올 보금자리 임대주택 7246채,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7246채', 'QUANTITY')]"
432,2011.10.25. 오전 3:02,토지임대부 주택 4년만에 부활… 평당 600만원대 아파트 공급,"[('토지임대부', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부활…', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
433,2011.10.25. 오전 3:02,마켓 Now 84㎡이하 중소형 전용 아파트 분양시장 대세로,"[('마켓', 'O'), (' ', 'O'), ('Now', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('84㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대세로', 'O')]"
434,2011.10.26. 오후 11:56,선택10.26강남권 재건축 시장 후폭풍 예고,"[('선택', 'O'), ('10.26', 'DATE'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
435,2011.10.26. 오후 11:56,선택10.26부동산 정책 변화 불가피..가이드 라인부터 만들어야,"[('선택', 'O'), ('10.26', 'DATE'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피..가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('라인부터', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어야', 'O')]"
436,2011.10.26. 오후 11:55,선택 10.26임대주택 8만가구 공급은 선순환의 시작,"[('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('10.26임', 'EVENT'), ('대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급은', 'O'), (' ', 'O'), ('선순환의', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
437,2011.10.26. 오후 11:52,선택 10.26강북권 재건축 연한 단축 수혜단지는,"[('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('10.26', 'DATE'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지는', 'O')]"
438,2011.10.26. 오후 11:52,선택 10.26비강남권에 재건축 훈풍 불까..재건축 연한 선별 단축 기대감 솔솔,"[('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('10.26', 'DATE'), ('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('불까..', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('선별', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
439,2011.10.26. 오후 11:37,선택 10.26한강 르네상스사업 전면 중단되나,"[('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('10.26', 'TERM'), ('한강 르네상스사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('중단되나', 'O')]"
440,2011.10.26. 오후 11:30,10·26재보선박원순 서울 시장의 부동산 정책은,"[('10·26재보선', 'EVENT'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책은', 'O')]"
441,2011.10.26. 오후 6:51,단독 월드건설산업 법정관리 최종 인가…월드건설은 미정,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('월드건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('인가…', 'O'), ('월드건설', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('미정', 'O')]"
442,2011.10.26. 오후 6:48,삼성물산 등 그룹사 힘 모아 지능형 그린빌딩 개발 나선다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('그룹사', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('모아', 'O'), (' ', 'O'), ('지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('그린빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
443,2011.10.26. 오후 6:45,LH 연말까지 3조3000억 발주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3조3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
444,2011.10.26. 오후 6:42,중화뉴타운에 시프트 등 3027가구,"[('중화뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3027가구', 'QUANTITY')]"
445,2011.10.26. 오후 6:42,하루 19만명 이용…부가가치도 엄청,"[('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('19만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이용…부가가치도', 'O'), (' ', 'O'), ('엄청', 'O')]"
446,2011.10.26. 오후 6:40,분당강남 16분 신분당선 28일 개통,"[('분당', 'LOCATION'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
447,2011.10.26. 오후 6:36,서울 전세난 해소에 단비 기대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소에', 'O'), (' ', 'O'), ('단비', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
448,2011.10.26. 오후 6:33,판교 알파돔시티 연내 착공…2조대 땅값 마련 속도,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), ('2조대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
449,2011.10.26. 오후 6:33,세종시에 열병합발전소…한화건설 2013년 완공,"[('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('열병합발전소…', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
450,2011.10.26. 오후 6:33,대한부동산학회 30주년 기념 학술대회,"[('대한부동산학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('학술대회', 'O')]"
451,2011.10.26. 오후 6:33,중화뉴타운에 3000가구 들어선다,"[('중화뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
452,2011.10.26. 오후 6:33,정원ㆍ테라스 주고 분양가 낮게…세종시 민간아파트 눈길,"[('정원ㆍ테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('주고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮게…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
453,2011.10.26. 오후 6:33,응봉1구역에 재건축 501가구,"[('응봉', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('501가구', 'QUANTITY')]"
454,2011.10.26. 오후 6:33,연내 3조3000억 발주…LH 강남ㆍ위례 아파트 등,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3조3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('위례 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
455,2011.10.26. 오후 6:33,판교 백현마을 웃돈 5억…거래로 이어질까,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백현마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), ('…거래로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
456,2011.10.26. 오후 6:31,판교 알파돔시티 연내 착공,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
457,2011.10.26. 오후 6:30,포스코건설 세종시 인접 아파트 모델하우스,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
458,2011.10.26. 오후 6:29,수도권 오피스텔 분양 ‘몸값 낮추기’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추기’', 'O')]"
459,2011.10.26. 오후 6:26,김규정의 부동산 특강 신분당선 개통,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
460,2011.10.26. 오후 6:24,부동산 단신 쌍용건설 부산 ‘광안동 쌍용 예가 디오션’ 분양 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가 디오션', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
461,2011.10.26. 오후 6:22,‘내집 마련’ 올 마지막 찬스！ ‘내집 마련’ 청약전략 이렇게,"[('‘내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련’', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스！', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O')]"
462,2011.10.26. 오후 6:21,‘내집 마련’ 올 마지막 찬스！ 11월 4만1927가구 공급,"[('‘내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련’', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스！', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만1927가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
463,2011.10.26. 오후 6:12,민영주택 특별공급 물량 지자체가 조정,"[('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
464,2011.10.26. 오후 5:40,한국건축문화대상에 고산 윤선도 유물전시관,"[('한국건축문화대상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고산 윤선도 유물전시관', 'ARTIFACT')]"
465,2011.10.26. 오후 5:40,세종시 민간분양 빅매치,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빅매치', 'O')]"
466,2011.10.26. 오후 5:32,그린빌딩시장 개척위해 삼성계열 3社 손 잡았다,"[('그린빌딩시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척위해', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('계열', 'O'), (' ', 'O'), ('3社', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡았다', 'O')]"
467,2011.10.26. 오후 5:32,수도권 민영주택 특별공급 비율 최대 10%P 늘린다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('10%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
468,2011.10.26. 오후 5:32,‘7400가구 아파트촌’ 중화뉴타운,"[('‘', 'O'), ('7400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트촌’', 'O'), (' ', 'O'), ('중화뉴타운', 'LOCATION')]"
469,2011.10.26. 오후 5:31,신분당선 29일 운행 분당서 강남까지 16분,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('16분', 'TIME')]"
470,2011.10.26. 오후 5:30,우미건설，수납공간 극대화.. 평면 저작권 등록,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), ('，수납공간', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화..', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('저작권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
471,2011.10.26. 오후 5:30,LH，연말까지 3조3000억 공공공사 발주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3조3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
472,2011.10.26. 오후 5:29,11월 수익형 부동산 분양 ‘봇물’,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
473,2011.10.26. 오후 5:28,서초 우성3차 아파트 2015년 421가구 재건축,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우성', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('421가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
474,2011.10.26. 오후 5:28,강남―비강남권 전셋값 격차 커졌다,"[('강남', 'LOCATION'), ('―비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O')]"
475,2011.10.26. 오후 5:21,투자 가이드…상가 월세 꼬박꼬박 나오지만 변수 많아,"[('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드…상가', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬박꼬박', 'O'), (' ', 'O'), ('나오지만', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
476,2011.10.26. 오후 5:11,한경빅야드 골프대회‥이색 장타대결,"[('한경빅야드 골프대회', 'EVENT'), ('‥이색', 'O'), (' ', 'O'), ('장타대결', 'O')]"
477,2011.10.26. 오후 5:10,부실사업장 인수해 잇달아 성공,"[('부실사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('인수해', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
478,2011.10.26. 오후 5:10,LH 연말까지 공사 발주…3조3천억 규모 집행키로,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주…', 'O'), ('3조3천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('집행키로', 'O')]"
479,2011.10.26. 오후 5:10,중화뉴타운에 친환경아파트 3027가구…2016년 완공,"[('중화뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3027가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
480,2011.10.26. 오후 5:10,세종시 임대아파트 분양은 썰렁,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
481,2011.10.26. 오후 5:10,분양 뜸했던 지역서 속속 공급 재개,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('뜸했던', 'O'), (' ', 'O'), ('지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
482,2011.10.26. 오후 5:10,서초우성3차 재건축 최고33층 421가구로,"[('서초우성', 'LOCATION'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), ('33층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('421가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
483,2011.10.26. 오후 5:08,응봉산 인근에 아파트 501가구,"[('응봉산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('501가구', 'QUANTITY')]"
484,2011.10.26. 오후 4:59,응봉1구역 아파트 501가구 건립,"[('응봉', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('501가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
485,2011.10.26. 오후 4:58,해외건설협회 전문건설협회와 해외 진출 협력 약정 체결,"[('해외건설협회 전문건설협회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('약정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
486,2011.10.26. 오후 4:58,서초동 우성3차 재건축 심의 통과,"[('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
487,2011.10.26. 오후 4:58,한경빅야드 골프대회‥이색 장타대결,"[('한경빅야드 골프대회', 'EVENT'), ('‥이색', 'O'), (' ', 'O'), ('장타대결', 'O')]"
488,2011.10.26. 오후 4:57,서울시장 보궐 선거‥투표율 40% 후반 예상,"[('서울시장 보궐 선거', 'EVENT'), ('‥투표율', 'O'), (' ', 'O'), ('40% 후반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
489,2011.10.26. 오후 4:57,세종시 민간분양 빅매치,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빅매치', 'O')]"
490,2011.10.26. 오후 4:45,한국건축문화大賞 공동주거부문 본상 삼성래미안 이스트팰리스 ,"[('한국', 'ORGANIZATION'), ('건축문화大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주거부문', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성래미안 이스트팰리스', 'ARTIFACT')]"
491,2011.10.26. 오후 4:42,분당 정자동서 서울 강남까지 16분…신분당선 개통,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('16분', 'TIME'), ('…', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
492,2011.10.26. 오후 4:42,부동산투자회사리츠 등록요건 완화된다,"[('부동산투자회사리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등록요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화된다', 'O')]"
493,2011.10.26. 오후 4:39,리츠업계 영업인가 지연 속앓이,"[('리츠업계', 'O'), (' ', 'O'), ('영업인가', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('속앓이', 'O')]"
494,2011.10.26. 오후 4:33,한화건설 세종시 열병합발전소 착공식,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('열병합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O')]"
496,2011.10.26. 오후 4:28,2011 디지털국토엑스포 개막,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('디지털국토엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
497,2011.10.26. 오후 4:18,대구 이시아폴리스 더샵 3차 분양‥내일 견본주택 오픈,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이시아폴리스 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양‥', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
498,2011.10.26. 오후 4:00,해외건설協 전문건설업체 해외진출 지원나서,"[('해외건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('전문건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원나서', 'O')]"
