,date,headline,keyword
0,2008.08.03. 오후 10:12,수도권 평균 매매값 올들어 첫 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
1,2008.08.03. 오후 9:48,해외건설 수주 최단기 300억弗 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('최단기', 'O'), (' ', 'O'), ('300억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
2,2008.08.03. 오후 9:44,“가구소득 年 7100만원 돼야 서울 아파트 구입”,"[('“가구소득', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), (' ', 'O'), ('7100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구입”', 'O')]"
3,2008.08.03. 오후 9:37,1.5배 더 벌어야 서울서 집산다,"[('1.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어야', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('집산다', 'O')]"
4,2008.08.03. 오후 9:27,국민임대 공급 연 2만3만가구 준다,"[('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
5,2008.08.03. 오후 9:17,은평뉴타운 숨어있는 ‘알짜’를 찾아볼까,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숨어있는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜’를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아볼까', 'O')]"
6,2008.08.03. 오후 9:04,수서2 국민임대주택 건설 강행,"[('수서', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
7,2008.08.03. 오후 8:21,현대건설 태안에서 2008 신입사원 하계 수련회 개최,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하계 수', 'EVENT'), ('련회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
8,2008.08.03. 오후 8:19,해외건설 수주 최단기간 300억달러 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('최단기간', 'O'), (' ', 'O'), ('300억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
10,2008.08.03. 오후 7:03,위기의 건설산업 최저가낙찰제 문제투성이,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문제투성이', 'O')]"
11,2008.08.03. 오후 7:03,위기의 건설산업 4인프라 투자 늦출수록 손해,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('4인프라', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('늦출수록', 'O'), (' ', 'O'), ('손해', 'O')]"
12,2008.08.03. 오후 6:36,전농래미안 견본주택 오픈,"[('전농래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
13,2008.08.03. 오후 6:36,MK 추천매물 잠실 6층빌딩 100억원 등,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
14,2008.08.03. 오후 6:36,해외건설 최단기간 300억달러 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('최단기간', 'O'), (' ', 'O'), ('300억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
15,2008.08.03. 오후 6:33,시세 동향 전세，강북·경기 북부 비수기에도 강세,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('전세，', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('비수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
16,2008.08.03. 오후 6:17,송파새도시 당첨전략 부양가족 늘리고 거주지 잘 골라야,"[('송파새도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨전략', 'O'), (' ', 'O'), ('부양가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘리고', 'O'), (' ', 'O'), ('거주지', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('골라야', 'O')]"
17,2008.08.03. 오후 6:17,은평뉴타운 “2지구는 청약가점 70점 넘어야”,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('70점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야”', 'O')]"
18,2008.08.03. 오후 6:12,서울서 집사 대출 원리금 무난히 갚으려면…,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('집사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('원리금', 'O'), (' ', 'O'), ('무난히', 'O'), (' ', 'O'), ('갚으려면…', 'O')]"
19,2008.08.03. 오후 6:03,국토부 직접 ‘삽’ 든다…수서2지구 국민임대주택 사업 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('‘삽’', 'O'), (' ', 'O'), ('든다…', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대주택 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
21,2008.08.03. 오후 5:39,서울서 중형 아파트 사려면 연소득  7000만원은  넘어야,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('연소득', 'O'), (' ', 'O'), ('7000만원', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O')]"
22,2008.08.03. 오후 5:18,분양하이라이트 4일 광주 용봉동 공공임대 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
23,2008.08.03. 오후 5:18,초대형 컨벤션센터 송도컨벤시아 준공,"[('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('컨벤션센터', 'O'), (' ', 'O'), ('송도컨벤시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
24,2008.08.03. 오후 5:14,업계소식8200억원 해외발전소 수주外,"[('업계소식', 'O'), ('8200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주外', 'O')]"
25,2008.08.03. 오후 5:14,2010년 ‘송파 입성’ 미리 준비하자…청약전략 이렇게,"[('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성’', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하자…청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O')]"
26,2008.08.03. 오후 5:14,산따라 물따라…‘조망권 아파트’를 잡아라,"[('산따라', 'O'), (' ', 'O'), ('물따라…‘조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
27,2008.08.03. 오후 5:12,수서2지구 국민임대 건설 강행,"[('수서2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
28,2008.08.03. 오후 5:12,내달 2만9000여가구 집들이,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만9000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
29,2008.08.03. 오후 5:12,국토부서울시 용적률 줄다리기,"[('국토부서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('줄다리기', 'O')]"
30,2008.08.03. 오후 4:57,분양권값 올들어 월간 최대폭 하락,"[('분양권값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('월간', 'O'), (' ', 'O'), ('최대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
31,2008.08.03. 오후 4:54,잠실 지금도 막히는데..1만8000가구 또 입주,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지금도', 'O'), (' ', 'O'), ('막히는데..', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
32,2008.08.03. 오후 4:51,수서2지구 국민임대단지 개발 강행,"[('수서2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
33,2008.08.03. 오후 4:43,국토부 수서2지구 임대주택 건설 강행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수서2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
34,2008.08.03. 오후 4:32,대전시 신혼부부 대상 국민임대 255가구 공급,"[('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('255가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
35,2008.08.03. 오후 4:30,수서2 국민임대 총대 메는 국토부,"[('수서', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('총대', 'O'), (' ', 'O'), ('메는', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
36,2008.08.03. 오후 4:30,강남 수서2 국민임대주택 단지 강행키로,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('강행키로', 'O')]"
37,2008.08.03. 오후 3:27,전세시장 방학특수 어디로 갔니,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('방학특수', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('갔니', 'O')]"
38,2008.08.03. 오후 3:21,地地玉選 임차인 실거주 않으면 대항력 인정안돼,"[('地地玉選', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실거주', 'O'), (' ', 'O'), ('않으면', 'O'), (' ', 'O'), ('대항력', 'O'), (' ', 'O'), ('인정안돼', 'O')]"
39,2008.08.03. 오후 2:51,인천 청라·아산·서울 재개발 대박행진 이어간다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대박행진', 'O'), (' ', 'O'), ('이어간다', 'O')]"
41,2008.08.03. 오후 12:57,임태희 부동산 거래 죽었다…시장기능 회복 중점,"[('임태희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('죽었다…시장기능', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('중점', 'O')]"
44,2008.08.03. 오전 11:13,해외건설 수주액 300억 달러 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('300억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
45,2008.08.03. 오전 11:10,서울서 아파트 사려면 年 7000만원 벌어야,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), (' ', 'O'), ('7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌어야', 'O')]"
46,2008.08.03. 오전 11:00,해외건설 거침없는 질주…347억불 기록,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('거침없는', 'O'), (' ', 'O'), ('질주…', 'O'), ('347억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
47,2008.08.03. 오전 11:00,거침없는 해외건설수주..최단기간 300억불 돌파,"[('거침없는', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설수주..최단기간', 'O'), (' ', 'O'), ('300억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
48,2008.08.03. 오전 10:55,고가아파트 경매 늘고 낙찰은 저조..왜,"[('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰은', 'O'), (' ', 'O'), ('저조..왜', 'O')]"
49,2008.08.03. 오전 10:42,은평2지구 사이버 견본주택 공개,"[('은평2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
50,2008.08.03. 오전 10:27,은평뉴타운 싼 대형 전셋집 수두룩,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
52,2008.08.03. 오전 9:33,투자포인트은평뉴타운 청약바람 다시 불까,"[('투자포인트', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약바람', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('불까', 'O')]"
53,2008.08.03. 오전 9:00,부동산캘린더은평뉴타운·전농삼성 견본주택 오픈,"[('부동산캘린더', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('전농삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
54,2008.08.03. 오전 9:00,주간부동산수도권 아파트값 올들어 첫 하락,"[('주간부동산', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
55,2008.08.03. 오전 8:07,현대건설 신입사원 하계 수련대회 개최,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하계', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수련대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
57,2008.08.03. 오전 6:05,금리 오르는데 집은 안팔리고..,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는데', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔리고..', 'O')]"
58,2008.08.03. 오전 6:02,일산 하이파크시티 계약해제 소송 초읽기,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이파크시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약해제', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
59,2008.08.03. 오전 5:31,서울에서 아파트 사려면 7100만원 벌어야,"[('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('7100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌어야', 'O')]"
60,2008.08.03. 오전 5:30,서울서 아파트 사려면..수입 1.5배 늘어야,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면..수입', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어야', 'O')]"
61,2008.08.03. 오전 5:30,現소득 1.5배돼야 서울 아파트 구입,"[('現소득', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5배', 'QUANTITY'), ('돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O')]"
62,2008.08.04. 오후 10:37,대전 신혼부부 주택 255가구 공급,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('255가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
63,2008.08.04. 오후 9:25,주공토공 통합안 이르면 14일께 윤곽날 듯,"[('주공토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합안', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('14일께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('윤곽날', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
65,2008.08.04. 오후 9:04,주택 공급난 현실화 되나…업체들 물량 대폭 축소,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급난', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('되나…업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
66,2008.08.04. 오후 8:52,가스公 사장에 주강수씨 등 응모,"[('가스公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주강수', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('응모', 'O')]"
67,2008.08.04. 오후 8:37,경부고속도 3곳 68일 2분간 통제,"[('경부고속도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('68일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2분간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('통제', 'O')]"
68,2008.08.04. 오후 7:49,신축 공동주택 공시가격 25일까지 열람,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('25일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열람', 'O')]"
69,2008.08.04. 오후 7:23,교하신도시 경전철·3호선 연장 백지화,"[('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O')]"
70,2008.08.04. 오후 7:04,신축 공동주택 공시가격 이달 25일까지 열람종합,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 25일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열람종합', 'O')]"
71,2008.08.04. 오후 7:02,한국 소비자물가 상승률 OECD 중 6번째로 높아,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('소비자물가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('OECD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('6번째', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
72,2008.08.04. 오후 6:47,중견 건설업체 아파트 모델 이름값보다 선행이죠,"[('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('이름값보다', 'O'), (' ', 'O'), ('선행이죠', 'O')]"
73,2008.08.04. 오후 6:45,용인 투자 3년 후를 보라,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 후', 'DATE'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('보라', 'O')]"
74,2008.08.04. 오후 6:33,상반기 1순위 마감 37개단지 청약가점 분석해보니…,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('37개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('분석해보니…', 'O')]"
75,2008.08.04. 오후 6:33,광교신도시 65점75점돼야 당첨 안정권,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('65점75점', 'QUANTITY'), ('돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('안정권', 'O')]"
76,2008.08.04. 오후 6:29,미분양추가대책 수도권 또 제외,"[('미분양추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
77,2008.08.04. 오후 6:24,영상뉴스 포스코건설  송도컨벤시아 준공,"[('영상뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도컨벤시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
78,2008.08.04. 오후 6:23,신도시 주택공급 잇달아 지연,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O')]"
79,2008.08.04. 오후 6:23,덕이지구 분양자 소송준비에 업체 당혹,"[('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소송준비에', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('당혹', 'O')]"
80,2008.08.04. 오후 6:16,부동산 전문인력 의무교육 시행,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('의무교육', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
81,2008.08.04. 오후 6:16,노인가구 72.9% 자기집 보유,"[('노인가구', 'O'), (' ', 'O'), ('72.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자기집', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O')]"
82,2008.08.04. 오후 6:16,임태희 정책위의장  주공ㆍ토공 통폐합할 것,"[('임태희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정책위의장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통폐합할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
83,2008.08.04. 오후 6:16,장기임대 산업단지 올해 230만㎡ 공급,"[('장기임대', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('230만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
84,2008.08.04. 오후 6:16,민간 섬 개발시대 열린다,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('섬', 'O'), (' ', 'O'), ('개발시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
85,2008.08.04. 오후 6:16,국토해양부 신축 아파트 공시가격 열람,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('열람', 'O')]"
86,2008.08.04. 오후 6:12,노인들 역시 단독주택이 편해,"[('노인들', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('편해', 'O')]"
87,2008.08.04. 오후 6:00,전세자금 보증액，비수기에도 전월비 9% 올라,"[('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('보증액，비수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
88,2008.08.04. 오후 5:36,신축 주택 11만3천가구 공시가격 25일까지 열람,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('11만3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('25일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열람', 'O')]"
89,2008.08.04. 오후 5:36,광명역세권 테마공원 조성,"[('광명역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('테마공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
90,2008.08.04. 오후 5:33,노인 10가구 중 7가구 ‘자가 거주’,"[('노인', 'O'), (' ', 'O'), ('10가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘자가', 'O'), (' ', 'O'), ('거주’', 'O')]"
91,2008.08.04. 오후 5:30,연립 매매가 상승률，아파트의 3배,"[('연립', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률，아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY')]"
92,2008.08.04. 오후 5:28,파주신도시 경전철 백지화,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O')]"
93,2008.08.04. 오후 5:20,동탄 신도시…연이은 거품 붕괴,"[('동탄 신도시', 'LOCATION'), ('…연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
94,2008.08.04. 오후 5:20,어려운 건설시장…상생경영 화제,"[('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('건설시장…상생경영', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
95,2008.08.04. 오후 5:15,휴가철 뉴타운 재개발지분시장 개점휴업중,"[('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발지분시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개점휴업중', 'O')]"
96,2008.08.04. 오후 5:14,리포트 주공·토공 다음주 통합 윤곽,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('주공·토공', 'O'), (' ', 'O'), ('다음주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
97,2008.08.04. 오후 5:14,리포트 미분양추가대책 수도권 또 제외,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
98,2008.08.04. 오후 5:14,리포트 신도시 주택공급 잇달아 지연,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O')]"
99,2008.08.04. 오후 5:13,주공토공 통합안 14일쯤 나온다,"[('주공토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합안', 'O'), (' ', 'O'), ('14일쯤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
100,2008.08.04. 오후 5:13,리포트 용인 투자 3년 후를 보라,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 후', 'DATE'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('보라', 'O')]"
101,2008.08.04. 오후 5:12,강남권 상가 분양가 거품 논란,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
102,2008.08.04. 오후 5:12,위례신도시 주변 3色 풍경,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('3色', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풍경', 'O')]"
103,2008.08.04. 오후 5:12,토공 230만㎡규모 장기임대산업용지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('230만㎡', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('장기임대산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
104,2008.08.04. 오후 5:12,15월말 신·증축 공동주택 공시가격 25일까지 열람,"[('15월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신·증축', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('25일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열람', 'O')]"
105,2008.08.04. 오후 5:12,열기 식은 은평뉴타운,"[('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('식은', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION')]"
106,2008.08.04. 오후 5:09,노인 3분의2 “자녀들과 따로 살고 싶어”,"[('노인', 'O'), (' ', 'O'), ('3분의2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶어”', 'O')]"
107,2008.08.04. 오후 4:31,일산 덕이지구 분양자 계약금반환 소송 추진,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약금반환', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
108,2008.08.04. 오후 4:17,양산시 북부.중부지구 도시개발구역 지정,"[('양산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('.', 'O'), ('중부지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
109,2008.08.04. 오후 4:00,휴가철 뉴타운 재개발지분시장 개점휴업중,"[('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발지분시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개점휴업중', 'O')]"
110,2008.08.04. 오후 3:41,일산 덕이지구 분양자 계약금반환訴 추진종합,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약금반환訴', 'O'), (' ', 'O'), ('추진종합', 'O')]"
111,2008.08.04. 오후 3:29,강남권 재건축 아파트 평균 9% 하락,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
112,2008.08.04. 오후 3:21,임태희 대기업 법인세 인하 시기 조정,"[('임태희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('법인세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('시기', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
113,2008.08.04. 오후 3:21,일신건영 새 모델에 탤런트 정혜영씨,"[('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('탤런트', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('정혜영', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
114,2008.08.04. 오후 3:05,노원구 빌라 가격 6개월만에 2배 껑충,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
115,2008.08.04. 오후 2:51,신축 공동주택 공시가격 이번 달 25일까지 열람,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('이번 달 25일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열람', 'O')]"
116,2008.08.04. 오후 2:49,일신건영 탤런트 정혜영씨와 휴먼빌 모델계약,"[('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탤런트', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('정혜영', 'PERSON'), ('씨와', 'O'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('계약', 'O')]"
117,2008.08.04. 오후 2:36,노원구 다세대주택 연초대비 2배 올라,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연초', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
118,2008.08.04. 오후 2:32,대출받아 내집마련...눈덩이 대출이자  어떡하나u3000,"[('대출받아', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련...눈덩이', 'O'), (' ', 'O'), ('대출이자', 'O'), (' ', 'O'), ('어떡하나', 'O'), ('u3000', 'QUANTITY')]"
119,2008.08.04. 오후 2:05,인천 도화지구 사업 좌초 위기,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도화지구 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('좌초', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
120,2008.08.04. 오후 2:00,대우건설②미분양 엎친데 대한통운 덮쳤네,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('②미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('엎친데', 'O'), (' ', 'O'), ('대한통운', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('덮쳤네', 'O')]"
121,2008.08.04. 오후 2:00,대우건설①머쓱한 시공능력 1위,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('①머쓱한', 'O'), (' ', 'O'), ('시공능력', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
122,2008.08.04. 오후 2:00,“토공·주공 통폐합 할 것”,"[('“토공·주공', 'O'), (' ', 'O'), ('통폐합', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
123,2008.08.04. 오후 2:00,노인가구 61% 단독주택거주 72.9%는 자기집 소유,"[('노인가구', 'O'), (' ', 'O'), ('61%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독주택거주', 'O'), (' ', 'O'), ('72.9%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('자기집', 'O'), (' ', 'O'), ('소유', 'O')]"
124,2008.08.04. 오후 1:46,빚 돌려막는 건설사 상반기 2.7조 사채발행,"[('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려막는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사채발행', 'O')]"
125,2008.08.04. 오후 1:33,신축주택 이달 25일까지 공시예정가격 열람,"[('신축주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 25일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시예정가격', 'O'), (' ', 'O'), ('열람', 'O')]"
126,2008.08.04. 오후 1:30,은평·위례 등 서울 인기단지 인근 분양 청약 어떻게 하나,"[('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인기단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
127,2008.08.04. 오후 1:18,불황속 내집 마련 블루칩 뉴타운·재개발 잡아볼까,"[('불황속', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
128,2008.08.04. 오후 1:18,불황속 내집 마련 8월부터 바뀌는 뉴타운·재개발 관련 제도,"[('불황속', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O')]"
129,2008.08.04. 오후 1:12,불황속 내집 마련 강남 입성 연말·내년초 노려라,"[('불황속', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('·', 'O'), ('내년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
130,2008.08.04. 오후 1:12,불황속 내집 마련 未분양 잘만 고르면 美분양 황금알 변신,"[('불황속', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('未분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잘만', 'O'), (' ', 'O'), ('고르면', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('황금알', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
131,2008.08.04. 오후 1:12,불황속 내집 마련 지지부진한 재건축 대신 리모델링 단지 잡아볼까,"[('불황속', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('지지부진한', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
132,2008.08.04. 오후 1:06,불황속 내집 마련 지방아파트 사서 임대업 해봐,"[('불황속', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('지방아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사서', 'O'), (' ', 'O'), ('임대업', 'O'), (' ', 'O'), ('해봐', 'O')]"
133,2008.08.04. 오후 1:06,불황속 내집 마련 알짜 미분양 이렇게 골라라,"[('불황속', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('골라라', 'O')]"
134,2008.08.04. 오후 1:06,불황속 내집 마련 수도권도 중도금 무이자 대거 등장,"[('불황속', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
135,2008.08.04. 오후 12:06,‘말많은’ 공인중개협 회장 첫 직선제,"[('‘말많은’', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('직선제', 'CIVILIZATION')]"
136,2008.08.04. 오후 12:06,대학가 상가도 ‘임대료 몸살’,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살’', 'O')]"
137,2008.08.04. 오후 12:06,금주의 부동산 캘린더‘래미안 전농2차’ 모델하우스 눈길,"[('금', 'DATE'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더‘', 'O'), ('래미안 전농', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
138,2008.08.04. 오후 12:06,“청약전략 다시 짜세요”,"[('“청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('짜세요”', 'O')]"
139,2008.08.04. 오후 12:06,부동산 침체 오피스텔은 몰라,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라', 'O')]"
140,2008.08.04. 오전 11:57,불황속 내집 마련 신혼부부·골드미스 소형주택이 좋아,"[('불황속', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('·골드미스', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O')]"
141,2008.08.04. 오전 11:52,미래 노인 82% 자녀와 따로 살고 싶다,"[('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('노인', 'O'), (' ', 'O'), ('82%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다', 'O')]"
142,2008.08.04. 오전 11:51,불황속 내집 마련 내 보금자리 내 몸에 맞게 소형 아파트 주목하라,"[('불황속', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞게', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
143,2008.08.04. 오전 11:51,불황속 내집 마련 새로운 길 따라가니 집값도 오르네,"[('불황속', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('따라가니', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('오르네', 'O')]"
144,2008.08.04. 오전 11:48,주공 광명역세권 등에 유니버셜디자인 적용,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('유니버셜디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
145,2008.08.04. 오전 11:47,청약저축·예금·부금..청약통장 가이드,"[('청약저축·예금·부금..청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O')]"
146,2008.08.04. 오전 11:45,상가계약 계약서 꼼꼼히 보셨나요,"[('상가계약', 'O'), (' ', 'O'), ('계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('보셨나요', 'O')]"
147,2008.08.04. 오전 11:39,군포시 공인중개사 신분증 패용 추진,"[('군포시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신분증', 'O'), (' ', 'O'), ('패용', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
148,2008.08.04. 오전 11:36,광교신도시 기대감..주변 미분양 울상,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기대감..주변', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
149,2008.08.04. 오전 11:32,7월 전세자금 보증 2657억…전년比 39% 급증,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('2657억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('39%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
150,2008.08.04. 오전 11:31,국토부 신축 공동주택 11만3천가구 추가 공시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('11만3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공시', 'O')]"
151,2008.08.04. 오전 11:31,서울시 2008 실버취업박람회 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실버취업박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
152,2008.08.04. 오전 11:31,주공 광명역세권대전서남부에 생태조경 추진,"[('주공', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('광명역세권', 'LOCATION'), ('대전', 'CITY'), ('서남부', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생태조경', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
153,2008.08.04. 오전 11:31,서울시 전통시장 여름축제 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전통시장', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('여름축제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
154,2008.08.04. 오전 11:31,토공 산업용지 조성원가 15% 수준 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
155,2008.08.04. 오전 11:30,신증축 공동주택 공시가격 5일부터 열람,"[('신증축', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('5일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열람', 'O')]"
156,2008.08.04. 오전 11:12,토공 올해 장기임대산단 12곳서 230만㎡ 공급,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기임대산단', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('230만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
157,2008.08.04. 오전 11:08,부동산 QA 재개발 입주권과 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권과', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
158,2008.08.04. 오전 11:08,전세 발품 팔기 전 인터넷으로 예상시세 확인을,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('발품', 'O'), (' ', 'O'), ('팔기', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('예상시세', 'O'), (' ', 'O'), ('확인을', 'O')]"
159,2008.08.04. 오전 11:04,노인가구 61% 단독주택 거주,"[('노인가구', 'O'), (' ', 'O'), ('61%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O')]"
160,2008.08.04. 오전 11:04,서울시 경희궁서 뮤지컬 대장금 공연,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경희궁', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('뮤지컬', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('대장금', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공연', 'O')]"
161,2008.08.04. 오전 11:03,서울 아파트 구입 연봉 7100만원 돼야,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('7100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O')]"
162,2008.08.04. 오전 11:02,해양오염방지 관리인 승선 대상 선박 완화,"[('해양', 'CIVILIZATION'), ('오염방지 관리인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승선', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
163,2008.08.04. 오전 11:00,노년층 3분의2 자녀와 따로 살래,"[('노년층', 'O'), (' ', 'O'), ('3분의2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('살래', 'O')]"
164,2008.08.04. 오전 11:00,노인가구 절반 이상 자가 단독주택 거주국토연구원,"[('노인가구', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자가', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거주국토연구원', 'ORGANIZATION')]"
165,2008.08.04. 오전 11:00,해양오염방지관리인 승무대상 선박 완화,"[('해양오염방지관리인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승무대상', 'O'), (' ', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
166,2008.08.04. 오전 11:00,신축 공동주택 공시가격 5일부터 열람,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('5일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열람', 'O')]"
167,2008.08.04. 오전 11:00,장년층 3명 중 1명 역모기지 활용할 의사있다,"[('장년층', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('활용할', 'O'), (' ', 'O'), ('의사있다', 'O')]"
168,2008.08.04. 오전 11:00,국토부 신규공동주택 11만3천가구 추가공시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('11만3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가공시', 'O')]"
169,2008.08.04. 오전 10:59,은평·전농 서울 인기 청약지 견본주택 개관,"[('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('전농', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('청약지', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
170,2008.08.04. 오전 10:59,전세난 경기북부로 확산,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
171,2008.08.04. 오전 10:35,광명역세권·대전서남부지구 친환경조경 설계,"[('광명역세권', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대전서남부지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경조경', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
172,2008.08.04. 오전 10:31,일신건영 휴먼빌 새 모델에 정혜영씨 낙점,"[('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정혜영', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('낙점', 'O')]"
173,2008.08.04. 오전 10:31,역시 오피스텔 깜깜이 분양도 ‘덥석’,"[('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘덥석’', 'O')]"
174,2008.08.04. 오전 10:31,신도시 분양 지연…청약전략 수정해야,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지연…청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('수정해야', 'O')]"
175,2008.08.04. 오전 10:31,대학가 상가도 임대료 高高,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('高高', 'O')]"
176,2008.08.04. 오전 10:29,올해 장기임대산업용지 230만㎡ 공급,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기임대산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('230만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
177,2008.08.04. 오전 10:25,전국 230만㎡산업용지 장기임대 공급,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('230만', 'QUANTITY'), ('㎡산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('장기임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
178,2008.08.04. 오전 10:19,임태희 주공.토공 통합할 것,"[('임태희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주', 'CIVILIZATION'), ('공.토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
179,2008.08.04. 오전 10:11,강북집값 하락세 시작됐다,"[('강북', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O')]"
180,2008.08.04. 오전 10:09,거래세 등 세금 줄어들고 분양가격은 크게 오를듯,"[('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어들고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('오를듯', 'O')]"
181,2008.08.04. 오전 10:07,현대건설 태안서 신입사원 수련대회,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('신입사원 수련대회', 'EVENT')]"
182,2008.08.04. 오전 10:07,해외건설 수주 300억 달러 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('300억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
183,2008.08.04. 오전 10:07,수도권 장기임대산업용지 연말부터 공급,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기임대산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('연말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
184,2008.08.04. 오전 9:54,수도권 아파트값 작년 11월말 이후 첫 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('작년 11월말 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
185,2008.08.04. 오전 9:43,토공 임대료 15% 수준 장기임대 산업용지 본격 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('장기임대', 'O'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
186,2008.08.04. 오전 9:43,송파·동탄2신도시 3만7천가구 2011년 이후로 연기,"[('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3만7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2011년 이후', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
187,2008.08.04. 오전 9:36,주공 광명역세권 등에 유니버셜디자인 적용,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('유니버셜디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
188,2008.08.04. 오전 9:01,건설업체들 여름나기 ‘타는 목마름으로’,"[('건설업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('나기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘타는', 'O'), (' ', 'O'), ('목마름으로’', 'O')]"
189,2008.08.04. 오전 9:00,위례신도시 입성..하남으로 가라,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성..', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가라', 'O')]"
190,2008.08.04. 오전 8:25,지연.축소로 얼룩진 신도시 주택공급,"[('지연.축소로', 'O'), (' ', 'O'), ('얼룩진', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O')]"
191,2008.08.04. 오전 6:05,신도시주택 분양 지연..청약전략 수정해야,"[('신도시주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지연..청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('수정해야', 'O')]"
192,2008.08.04. 오전 4:11,대구 이시아폴리스 사업 지연,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이시아폴리스 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지연', 'O')]"
193,2008.08.04. 오전 4:11,잠실ㆍ과천은 전세구하기 천국,"[('잠실', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('전세구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('천국', 'O')]"
194,2008.08.04. 오전 4:11,거여ㆍ마천뉴타운ㆍ장지지구 녹지 많은 친환경 주거단지,"[('거여', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('마천뉴타운', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('장지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O')]"
195,2008.08.04. 오전 4:11,동남권유통단지ㆍ문정지구 초대형 상가ㆍ법조타운 조성,"[('동남권유통단지', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가ㆍ법조타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
196,2008.08.04. 오전 4:11,2015년 송파지역…또 하나의 강남 눈부신 변신,"[('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('지역…또', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눈부신', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
197,2008.08.04. 오전 4:11,위례신도시 역사ㆍ문화 숨쉬는 자족도시,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역사ㆍ문화', 'O'), (' ', 'O'), ('숨쉬는', 'O'), (' ', 'O'), ('자족도시', 'O')]"
198,2008.08.04. 오전 3:18,서울 중간가격 아파트 대출받아 사려면… 연봉 7100만원 돼야 가능,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중간가격', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대출받아', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면…', 'O'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('7100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
199,2008.08.04. 오전 2:03,집은 안팔리고 금리는 오르고,"[('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔리고', 'O'), (' ', 'O'), ('금리는', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O')]"
200,2008.08.05. 오후 7:34,개포지구 재건축사업 숨통 트이나,"[('개포지구 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트이나', 'O')]"
201,2008.08.05. 오후 6:33,집값 5%미만 떨어질 것 43%…하반기 부동산 시장 전망,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('5%미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
202,2008.08.05. 오후 6:27,김종창 금감원장 9월 유동성 위기 없을것,"[('김종창', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금감원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('없을것', 'O')]"
203,2008.08.05. 오후 6:21,동국제강 실사단 쌍용 미분양 현장 간다,"[('동국제강', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실사단', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
204,2008.08.05. 오후 6:21,음성 “중부철도 감곡∼주덕∼수안보 채택하라”,"[('음성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('중부철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('감곡', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('주덕', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('수안보', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('채택하라”', 'O')]"
205,2008.08.05. 오후 6:21,주상복합 등 상업시설 공유재산에 지을수 있다,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공유재산에', 'O'), (' ', 'O'), ('지을수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
206,2008.08.05. 오후 6:21,청약가점 낮다면 위례신도시 주변 분양아파트 노려라,"[('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('낮다면', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
207,2008.08.05. 오후 6:18,토공 통합 가닥 좌불안석,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O'), (' ', 'O'), ('좌불안석', 'O')]"
208,2008.08.05. 오후 6:06,소규모 건축물 신고 건축사 없이도 가능,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('없이도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
209,2008.08.05. 오후 6:06,그린벨트 풀린곳 층수제한 완화,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린곳', 'O'), (' ', 'O'), ('층수제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
210,2008.08.05. 오후 6:06,개포 저층재건축 용적률 190%로 상향,"[('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저층재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('190%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
211,2008.08.05. 오후 6:06,부산의 색 선정한다,"[('부산', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('색', 'O'), (' ', 'O'), ('선정한다', 'O')]"
212,2008.08.05. 오후 6:06,주요도시에 복합환승단지,"[('주요도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합환승단지', 'O')]"
214,2008.08.05. 오후 5:54,경기2청 부동산개발업 등록 시.군서 대행,"[('경기2청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('시.군서', 'O'), (' ', 'O'), ('대행', 'O')]"
215,2008.08.05. 오후 5:43,그린벨트 해제지역 건축제한 완화,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건축제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
216,2008.08.05. 오후 5:40,서울지역 전세 양극화 심화,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
217,2008.08.05. 오후 5:33,개발제한구역 해제 지역 7층이상 건축할 수 있다,"[('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('7층이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
218,2008.08.05. 오후 5:21,송도에 ‘회오리’ 주상복합 온다,"[('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘회오리’', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
219,2008.08.05. 오후 5:21,아파트 10채 중 4채 강남에 공급,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
220,2008.08.05. 오후 5:21,인기학군 분양단지에 밑줄 쫙∼,"[('인기학군', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('밑줄', 'O'), (' ', 'O'), ('쫙∼', 'O')]"
221,2008.08.05. 오후 5:21,래미안 전농2차 719가구,"[('래미안 전농2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('719가구', 'QUANTITY')]"
222,2008.08.05. 오후 5:19,휴가 끝 분양 시작…가을 알짜 분양 어디,"[('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
223,2008.08.05. 오후 5:19,강남 재건축 아직 바닥 아니다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
224,2008.08.05. 오후 5:19,분양가상한제 존폐 논란…해법은,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('존폐', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…해법은', 'O')]"
225,2008.08.05. 오후 5:19,개발제한구역 해제지역 층수제한 완화,"[('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('층수제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
226,2008.08.05. 오후 5:18,전문가 추천 미분양 아파트 노량진 쌍용예가,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT')]"
227,2008.08.05. 오후 5:18,그린벨트 해제지 ‘골드벨트’ 되나,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('골드벨트', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
228,2008.08.05. 오후 5:15,리포트 토공 통합 가닥 좌불안석,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O'), (' ', 'O'), ('좌불안석', 'O')]"
229,2008.08.05. 오후 5:15,리포트 동국제강 실사단 쌍용 미분양 현장 간다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('동국제강', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실사단', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
230,2008.08.05. 오후 5:14,리포트 서울지역 전세 양극화 심화,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
231,2008.08.05. 오후 5:11,한신공영 공공공사 수주 적극 나선다,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
232,2008.08.05. 오후 5:02,그린벨트 층수제한 일률 규제 폐지,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('층수제한', 'O'), (' ', 'O'), ('일률', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
233,2008.08.05. 오후 5:02,대우건설대한통운 3천억 규모 공사 협약,"[('대우건설대한통운', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
234,2008.08.05. 오후 4:48,강북·인천 전셋값 숨고르기,"[('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
235,2008.08.05. 오후 4:45,부동산정책 브리핑 아파트 실거래가 신고제 개선,"[('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가 신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
236,2008.08.05. 오후 4:45,상가 계약금 분납 주의 하세요,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('분납', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
237,2008.08.05. 오후 4:42,눈길 끄는 입주단지를 찾아서 서초구 반포동 반포 자이,"[('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT')]"
238,2008.08.05. 오후 4:42,해외 부동산 그곳은 지금 뉴질랜드 오클랜드,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('그곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴질랜드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('오클랜드', 'CITY')]"
239,2008.08.05. 오후 4:36,길음 확장지구 3740가구 건립,"[('길음', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확장지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('3740가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
240,2008.08.05. 오후 4:36,하반기 분양 최대 블루칩 뉴타운 3인방 주목,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('3인방', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
241,2008.08.05. 오후 4:36,인기 학군 주변 신규분양 눈길,"[('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
242,2008.08.05. 오후 4:36,2년 거주 요건 폐지등 양도세 완화땐 6억 이하 주택 큰 수혜,"[('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지등', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화땐', 'O'), (' ', 'O'), ('6억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
243,2008.08.05. 오후 4:27,위기의 건설산업 5 대·중·소 상생의 묘수 찾아라,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('5 대', 'QUANTITY'), ('·중·소', 'O'), (' ', 'O'), ('상생의', 'O'), (' ', 'O'), ('묘수', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
244,2008.08.05. 오후 4:24,서광건설 11억달러 규모 리비아 주택공사 수주,"[('서광건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('리비아 주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
245,2008.08.05. 오후 4:09,분양단신 양평 전원주택 뷰티풀하우스,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('뷰티풀하우스', 'ARTIFACT')]"
246,2008.08.05. 오후 4:06,휴가 끝 분양 시작…가을 알짜 분양 어디,"[('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
247,2008.08.05. 오후 3:57,민간 역세권 시프트 사업 신청 10월로 연기,"[('민간 역세권 시프트 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
248,2008.08.05. 오후 3:55,개포지구 저층 용적률 190%상향..최대 230%,"[('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('190%', 'QUANTITY'), ('상향..최대', 'O'), (' ', 'O'), ('230%', 'QUANTITY')]"
249,2008.08.05. 오후 2:51,부동산세제안 문제는 없나,"[('부동산세', 'CIVILIZATION'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('문제는', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
251,2008.08.05. 오후 2:42,집값 하락 80%가 범강남권에 집중,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('범', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
252,2008.08.05. 오후 2:39,서울 강북 등 전셋값 일시 주춤 왜,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('일시', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
253,2008.08.05. 오후 2:36,한신공영 이달 1175억원 공사 수주,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1175억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
254,2008.08.05. 오후 2:31,광주시 토지 350만㎡ 소유권 이전,"[('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('350만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
255,2008.08.05. 오후 2:27,대우건설 3100억원 규모 대한통운 공사수행,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대한통운', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사수행', 'O')]"
256,2008.08.05. 오후 2:24,삼양금속·SKDD 부동산개발 합니다,"[('삼양금속', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SKDD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('합니다', 'O')]"
257,2008.08.05. 오후 2:05,그린벨트 해제지역 층수·용도변경 기준 완화된다,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('층수·용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화된다', 'O')]"
258,2008.08.05. 오후 1:50,클릭부동산내집 마련 길은 많다,"[('클릭부동산내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('길은', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
259,2008.08.05. 오후 1:48,권익위 그린벨트 해제지역 층수제한 완화,"[('권익위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('층수제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
260,2008.08.05. 오후 1:46,대우건설 대한통운과 3130억원 공사 협약,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한통운', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('3130억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
261,2008.08.05. 오후 1:43,‘버블세븐 8억원대’ 아파트값 큰 폭으로 하락,"[('‘', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8억원대', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭으로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
262,2008.08.05. 오후 1:39,평택항동남아 정기운항 개시,"[('평택항', 'LOCATION'), ('동남아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정기운항', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
263,2008.08.05. 오후 1:32,대우건설 3130억규모 대한통운 사업 수주협약,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3130억규모', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한통운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주협약', 'O')]"
264,2008.08.05. 오후 1:27,한신공영 대형공공공사 잇단 수주,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대형공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
265,2008.08.05. 오후 12:55,재테크광고2천만원대 수도권 전원토지 매각공고,"[('재테크광고', 'O'), ('2천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
266,2008.08.05. 오후 12:01,“내집마련은 올 연말이나 내년 초에”,"[('“내집마련은', 'O'), (' ', 'O'), ('올 연말', 'DATE'), ('이나', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 초', 'DATE'), ('에”', 'O')]"
267,2008.08.05. 오후 12:01,수도권 대학캠퍼스 호재 ‘거품 꺼지나’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대학캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거품', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼지나’', 'O')]"
268,2008.08.05. 오후 12:01,주공 수도권 중대형 ‘나홀로 인기’,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기’', 'O')]"
269,2008.08.05. 오후 12:01,서울지역 아파트 공급 강남권 40%이상 집중,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
270,2008.08.05. 오전 11:46,용인 보라 화성파크드림 프라브 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보라 화성파크드림 프라브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
271,2008.08.05. 오전 11:40,5년간 서울 아파트 분양 강남권 집중,"[('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
272,2008.08.05. 오전 11:39,9월부터 특별건축구역 대상물 건축규제 완전 면제,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별건축구역', 'O'), (' ', 'O'), ('대상물', 'O'), (' ', 'O'), ('건축규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
273,2008.08.05. 오전 11:38,9월부터 건축설계신고업무 대행제도 도입,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축설계신고업무 대행제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
274,2008.08.05. 오전 11:36,경제자유구역 개발사업 협의기간 절반 단축,"[('경제자유구역 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('협의기간', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
275,2008.08.05. 오전 11:36,그린벨트 해제지역 층수제한 완화,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('층수제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
276,2008.08.05. 오전 11:28,지방 미분양 거래세 감면..효과 없네,"[('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면..효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없네', 'O')]"
277,2008.08.05. 오전 11:12,하반기 강북 중소형 재건축 1800여가구 분양,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1800여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
278,2008.08.05. 오전 11:03,분양가 오른다는데 알짜 미분양 어디있을까,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다는데', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('어디있을까', 'O')]"
279,2008.08.05. 오전 11:00,건축설계.신고업무 대행제도 도입,"[('건축설계.신고업무 대행제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
280,2008.08.05. 오전 10:54,강남권 아파트 서울 매매가 하락 이끌어,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌어', 'O')]"
281,2008.08.05. 오전 10:51,하반기 강북 재건축 중소형 1786가구 분양,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('1786가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
282,2008.08.05. 오전 10:46,일신건영 정혜영씨와 광고 모델계약,"[('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정혜영', 'PERSON'), ('씨와', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('계약', 'O')]"
283,2008.08.05. 오전 10:45,토공 장애물 없는 환경 인증기관 선정,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('장애물', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('인증기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
284,2008.08.05. 오전 10:45,말레이시아 고급 콘도 투자 유망,"[('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
285,2008.08.05. 오전 10:43,그린벨트 해제지역 층수·용도변경 완화,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('층수·용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
286,2008.08.05. 오전 10:42,강남아파트값 하락세 이유 있다,"[('강남', 'LOCATION'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
287,2008.08.05. 오전 10:38,단독신혼부부 연간 7만가구 지원대책 실종,"[('단독신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원대책', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
288,2008.08.05. 오전 10:33,분양단신 삼성건설 래미안 전농2차 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 전농', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
289,2008.08.05. 오전 10:30,수조원짜리 프로젝트 난항..건설사 속탄다,"[('수조원짜리', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('난항..건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('속탄다', 'O')]"
290,2008.08.05. 오전 10:28,5년간 서울 아파트 10채 중 4채 강남권 분양,"[('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
291,2008.08.05. 오전 10:23,그린벨트 해제지역 시설물 7층 이상 건축 가능,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('7층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
292,2008.08.05. 오전 10:22,이대 파주캠퍼스 토지보상 중지,"[('이대 파주캠퍼스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('중지', 'O')]"
293,2008.08.05. 오전 10:11,주공 수도권 중대형  시장 침체 속 인기,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
294,2008.08.05. 오전 10:11,부동산 침체 내년 초까지 이어진다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 초까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이어진다', 'O')]"
295,2008.08.05. 오전 10:10,개발제한 해제지역 고층건물 지을 수 있다,"[('개발제한', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('고층건물', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
296,2008.08.05. 오전 10:04,그린벨트 해제지역 공동주택 15층까지 허용,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('15층', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
297,2008.08.05. 오전 10:00,개발제한구역 해제지역 층수제한 완화,"[('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('층수제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
298,2008.08.05. 오전 9:47,건설사 상반기실적③수주빅5 32조원어치 일감 확보,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), ('실적③수주', 'O'), ('빅5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('32조원어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일감', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
299,2008.08.05. 오전 9:40,건설사 상반기실적②영업익현대건설 2833억원 으뜸,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), ('실적②영업익', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2833억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O')]"
300,2008.08.05. 오전 9:36,건설사 상반기실적①매출현대·삼성건설 30% 신장,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), ('실적①매출', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신장', 'O')]"
301,2008.08.05. 오전 9:34,신도시 분양 지연…청약전략 수정 불가피,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지연…청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('수정', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
302,2008.08.05. 오전 9:33,부산 취·등록세 50% 감면…윤활유 될까,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면…', 'O'), ('윤활유', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
303,2008.08.05. 오전 9:28,희림 2Q 영업이익 49억원..439%↑,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('49억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('439%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
304,2008.08.05. 오전 9:14,토공 장애물없는 생활환경 인증업무 착수,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('장애물없는', 'O'), (' ', 'O'), ('생활환경', 'O'), (' ', 'O'), ('인증업무', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
305,2008.08.05. 오전 8:57,인천지역도 전셋값 공습...뉴타운 파장 확산,"[('인천', 'CITY'), ('지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('공습...뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
306,2008.08.05. 오전 8:57,한여름에 웬 전세난...국지성 수요에 들썩,"[('한여름', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('웬', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난...국지성', 'O'), (' ', 'O'), ('수요에', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
307,2008.08.05. 오전 8:50,동영상입주 두달 은평뉴타운 모습,"[('동영상입주', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모습', 'O')]"
308,2008.08.05. 오전 8:45,비새는 은평 불평뉴타운,"[('비새는', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불평뉴타운', 'LOCATION')]"
309,2008.08.05. 오전 8:38,입주율 괜찮네...돈 가뭄 건설사에 ‘효자’,"[('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮네...', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘효자’', 'O')]"
311,2008.08.05. 오전 7:54,대전서남부 기반공사 지역업체 49% 참여,"[('대전', 'CITY'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기반공사', 'O'), (' ', 'O'), ('지역업체', 'O'), (' ', 'O'), ('49%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
312,2008.08.05. 오전 7:02,인천공항고속도로 등 민자고속도로 교통사고 관리 엉망,"[('인천공항고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('민자고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('엉망', 'O')]"
313,2008.08.05. 오전 4:11,신도시 잇단 분양연기 청약자 헷갈려,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양연기', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('헷갈려', 'O')]"
314,2008.08.06. 오후 11:24,해양연구원 부설 동해연구소 10월 개소,"[('해양연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부설', 'O'), (' ', 'O'), ('동해연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
315,2008.08.06. 오후 10:09,모스크바 부동산 ㎡당 600만원,"[('모스크바', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원', 'QUANTITY')]"
316,2008.08.06. 오후 9:21,송도에 회오리형 주상복합 센트럴파크Ⅲ 심의 통과,"[('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('회오리형', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('Ⅲ', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
317,2008.08.06. 오후 9:05,김규정의 부동산특강 불황기 투자 주의점,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산특강', 'O'), (' ', 'O'), ('불황기', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의점', 'O')]"
318,2008.08.06. 오후 9:04,광교 신도시 서울 재개발…가을엔 내집마련 좀,"[('광교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발…', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O')]"
319,2008.08.06. 오후 8:36,혁신도시 공기업 이전비용이 걱정되네,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('이전비용이', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정되네', 'O')]"
320,2008.08.06. 오후 8:36,미분양 사태 5 가지 원인과 해법은,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사태', 'O'), (' ', 'O'), ('5 가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원인과', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O')]"
321,2008.08.06. 오후 8:36,광명역세권에 테마형 공원 추진,"[('광명역', 'LOCATION'), ('세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('테마형', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
322,2008.08.06. 오후 8:36,오송생명과학단지 산업시설용지 분양,"[('오송생명과학단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
323,2008.08.06. 오후 8:36,중개업소도 강남떠나 강북으로,"[('중개업소도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('떠나', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('으로', 'O')]"
324,2008.08.06. 오후 8:35,흑석역 인근 아파트 654가구,"[('흑석역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('654가구', 'QUANTITY')]"
325,2008.08.06. 오후 7:40,신림4동 신사동으로 개명…서울에 신사동만 3개,"[('신림4동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개명…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY')]"
326,2008.08.06. 오후 7:37,잠실·과천 셋집 초가을까지 봇물,"[('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('셋집', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초가을까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
327,2008.08.06. 오후 7:35,종부세·양도세 중과 폐지해야,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지해야', 'O')]"
328,2008.08.06. 오후 7:27,이번달 국민임대 4922가구 풀린다,"[('이번달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('4922가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
329,2008.08.06. 오후 7:27,8월 7일 부동산 파일,"[('8월 7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
330,2008.08.06. 오후 6:29,김포시 양곡·구래리 뉴타운으로 개발,"[('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('구래리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
331,2008.08.06. 오후 6:24,집중취재 용산국제업무지구 개발 표류,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('표류', 'O')]"
332,2008.08.06. 오후 6:16,보류 포스코건설 쿠웨이트 국립병원 수주,"[('보류', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국립병원', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
333,2008.08.06. 오후 6:16,부동산 시장 예측시스템 만든다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('예측시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
334,2008.08.06. 오후 6:16,이방주의 부동산 산책 단독주택 부가가치 크다,"[('이방주', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('산책', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부가가치', 'O'), (' ', 'O'), ('크다', 'O')]"
335,2008.08.06. 오후 6:11,휴가사진 올리고 선물 받아가세요,"[('휴가사진', 'O'), (' ', 'O'), ('올리고', 'O'), (' ', 'O'), ('선물', 'O'), (' ', 'O'), ('받아가세요', 'O')]"
336,2008.08.06. 오후 6:07,은평뉴타운 644가구 11일부터 청약 접수,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('644가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
337,2008.08.06. 오후 6:06,소형아파트 ‘많이 컸네’,"[('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘많이', 'O'), (' ', 'O'), ('컸네’', 'O')]"
338,2008.08.06. 오후 6:06,경기 양평 전원주택 11가구,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('11가구', 'QUANTITY')]"
339,2008.08.06. 오후 6:03,포스코건설 쿠웨이트서 중동최대 종합병원 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('종합병원', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
340,2008.08.06. 오후 6:03,서울 분양가상한제 민간아파트 ‘0’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
341,2008.08.06. 오후 6:03,부동산정책 효과 검증 시스템 개발 추진,"[('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
342,2008.08.06. 오후 6:00,자이갤러리 ‘매직쇼’,"[('자이갤러리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('매직쇼', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
343,2008.08.06. 오후 6:00,정부 “전국 10개 혁신도시 연말까지  보상 완료”,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('완료”', 'O')]"
344,2008.08.06. 오후 6:00,토공 79만8000㎡ 공급 평택 골프장 등 15필지,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('79만8000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15필지', 'QUANTITY')]"
345,2008.08.06. 오후 6:00,위례·동탄2신도시에 ‘디자인’ 접목,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘디자인’', 'O'), (' ', 'O'), ('접목', 'O')]"
346,2008.08.06. 오후 5:57,양도세 면제되는 입주 3년차 주부 “나 떨고 있니？”,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제되는', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('3년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“나', 'O'), (' ', 'O'), ('떨고', 'O'), (' ', 'O'), ('있니？”', 'O')]"
347,2008.08.06. 오후 5:54,혁신도시 청사진은 없다,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('청사진은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
348,2008.08.06. 오후 5:53,신도시 개발 주변 집값에 되레 ‘악재’,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값에', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('‘악재’', 'O')]"
349,2008.08.06. 오후 5:52,용적률 상향 재건축 구원투수 되나,"[('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('구원투수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
350,2008.08.06. 오후 5:51,혁신도시 성공 지자체 몫으로,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('몫으로', 'O')]"
351,2008.08.06. 오후 5:49,민간 분양가상한제아파트 굴욕,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
352,2008.08.06. 오후 5:42,강남권 집값 1년새 최고 16% 빠져,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빠져', 'O')]"
353,2008.08.06. 오후 5:36,토공 오송생명 산업시설용지등 15필지 79만㎡공급,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오송생명', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산업시설용지등', 'O'), (' ', 'O'), ('15필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('79만㎡', 'QUANTITY'), ('공급', 'O')]"
354,2008.08.06. 오후 5:36,용인 학교 건립 줄줄이 변경·취소 아파트 입주민市·교육청 갈등,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('변경·취소', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('市·', 'O'), ('교육청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
355,2008.08.06. 오후 5:36,민자역사 인근 아파트 관심고조,"[('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심고조', 'O')]"
356,2008.08.06. 오후 5:36,혁신도시 토지 보상률 85%…보상비는 2兆8800억,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상률', 'O'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY'), ('…보상비는', 'O'), (' ', 'O'), ('2兆8800억', 'QUANTITY')]"
357,2008.08.06. 오후 5:33,김포한강신도시 5천여 가구…11월 동시분양,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5천여 가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
358,2008.08.06. 오후 5:33,은평뉴타운 다음 주 추가 분양 청약,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다음 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
359,2008.08.06. 오후 5:33,부동산 시장 진단·예측 시스템 개발,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진단·예측', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
360,2008.08.06. 오후 5:33,서울시 흑석 5 주택재개발 안 승인,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흑석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
361,2008.08.06. 오후 5:33,국토부 혁신도시 토지 보상 연내 마무리,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
362,2008.08.06. 오후 5:32,서초구 추모공원 갈등 불씨 여전,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추모공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
363,2008.08.06. 오후 5:28,주공토공 통합 공개토론회 14일 열려,"[('주공토공 통합 공개토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
364,2008.08.06. 오후 5:27,집중취재 용산국제업무지구 개발 표류,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('표류', 'O')]"
365,2008.08.06. 오후 5:26,리포트 용적률 상향 재건축 구원투수 되나,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('구원투수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
366,2008.08.06. 오후 5:26,리포트 민간 분양가상한제아파트 굴욕,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
367,2008.08.06. 오후 5:25,리포트 혁신도시 청사진은 없다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('청사진은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
368,2008.08.06. 오후 5:25,리포트 혁신도시 성공 지자체 몫으로,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('몫으로', 'O')]"
369,2008.08.06. 오후 5:22,포스코건설 중동 최대규모 쿠웨이트 병원 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트 병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
370,2008.08.06. 오후 4:51,분양단지 들여다보기 공항·방화동 센트레빌,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('공항·', 'O'), ('방화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT')]"
371,2008.08.06. 오후 4:51,현장 클릭 왕십리 뉴타운,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O')]"
372,2008.08.06. 오후 4:51,마곡지구 조경설계안 현상공모,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조경설계안', 'O'), (' ', 'O'), ('현상공모', 'O')]"
373,2008.08.06. 오후 4:51,흑석5구역 재개발 아파트 654가구 건립,"[('흑석5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('654가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
374,2008.08.06. 오후 4:51,매입한 건물 대지면적이 실제면적보다 작은데…,"[('매입한', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('대지면적이', 'O'), (' ', 'O'), ('실제면적보다', 'O'), (' ', 'O'), ('작은데…', 'O')]"
375,2008.08.06. 오후 4:46,두바이 부동산 2년뒤 10% 하락UAE언론,"[('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('2년뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('언론', 'O')]"
376,2008.08.06. 오후 4:45,강남·북 집값 격차 급감.. 강남 입성 기회,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('급감..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
377,2008.08.06. 오후 4:42,“토지재산권 규제 한국이 가장 심하다”,"[('“', 'O'), ('토지재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('심하다”', 'O')]"
378,2008.08.06. 오후 4:38,김포시 양곡.구래리 뉴타운으로 개발종합,"[('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양곡', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('구래리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발종합', 'O')]"
379,2008.08.06. 오후 4:36,민간 역세권 시프트 사업 신청 10월로 연기,"[('민간 역세권 시프트 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
380,2008.08.06. 오후 4:32,서울 중·소형 간 아파트값 격차 줄어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중·소형', 'O'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
381,2008.08.06. 오후 4:27,서울시 흑석5주택 재개발안 승인,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흑석', 'LOCATION'), ('5주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발안', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
382,2008.08.06. 오후 4:15,혁신도시 연내 토지보상 끝내고 가이드라인 마련,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내고', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
383,2008.08.06. 오후 4:14,강북 집값 강남 안 부럽다,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('부럽다', 'O')]"
384,2008.08.06. 오후 4:12,GS건설 여름방학 사이언스 매직쇼 개최,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여름방학', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사이언스 매직쇼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
385,2008.08.06. 오후 4:02,학교용지 광교신도시 첫분양 발목 잡히나,"[('학교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫분양', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡히나', 'O')]"
386,2008.08.06. 오후 3:40,7월까지 민간 분양 급감,"[('7월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
387,2008.08.06. 오후 3:40,오는 9월 전국 3만여 가구 입주,"[('오는 9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
388,2008.08.06. 오후 3:40,서울 흑석5구역 건축심의 가결,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흑석', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('가결', 'O')]"
389,2008.08.06. 오후 3:40,서울 중형소형 아파트값 격차 줄었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중형소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
390,2008.08.06. 오후 3:33,국토부 14일 주공·토공 통합안 확정 제출,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주공·토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합안', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
391,2008.08.06. 오후 3:15,개발로 들뜬 구로…상승 이어갈까,"[('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('들뜬', 'O'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), ('…상승', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
392,2008.08.06. 오후 3:07,신사동은 인기동 관악구에도 신사동 생겨,"[('신사동', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('인기동', 'O'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생겨', 'O')]"
393,2008.08.06. 오후 3:00,아파트값 북고남저..지금이 강남 입성 기회,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('북고남저', 'LOCATION'), ('..지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
394,2008.08.06. 오후 3:00,분당 단독주택 소리없는 강자로 부상,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소리없는', 'O'), (' ', 'O'), ('강자로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
395,2008.08.06. 오후 3:00,기름유출 지원주민 방제인건비 전액 지급키로,"[('기름', 'MATERIAL'), ('유출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('방제인건비', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('지급키로', 'O')]"
396,2008.08.06. 오후 2:49,주공토공 통합관련 공개토론회 14일 개최,"[('주공토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합관련', 'O'), (' ', 'O'), ('공개토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
397,2008.08.06. 오후 2:47,한 아파트 2개 행정구역 주민 뜻 물어 해결,"[('한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뜻', 'O'), (' ', 'O'), ('물어', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
398,2008.08.06. 오후 2:42,포스코건설 쿠웨이트 종합병원 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('종합병원', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
399,2008.08.06. 오후 2:39,포스코건설 쿠웨이트 종합병원 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('종합병원', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
400,2008.08.06. 오후 2:34,봉천동 이름 바꾼다,"[('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
401,2008.08.06. 오후 2:32,포스코건설 쿠웨이트 국립병원 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국립병원', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
402,2008.08.06. 오후 2:29,포스코건설 쿠웨이트 종합병원 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('종합병원', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
403,2008.08.06. 오후 2:25,우림건설 원가절감 현장이 솔선수범,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원가절감', 'O'), (' ', 'O'), ('현장이', 'O'), (' ', 'O'), ('솔선수범', 'O')]"
404,2008.08.06. 오후 2:22,마곡 워터프론트 조경설계 현상공모,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('워터프론트', 'O'), (' ', 'O'), ('조경설계', 'O'), (' ', 'O'), ('현상공모', 'O')]"
405,2008.08.06. 오후 2:18,은평뉴타운 자금계획세우고 청약하세요,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자금계획세우고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약하세요', 'O')]"
406,2008.08.06. 오후 2:10,MB주택공약 반년만에 누더기,"[('MB', 'PERSON'), ('주택공약', 'O'), (' ', 'O'), ('반년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('누더기', 'O')]"
407,2008.08.06. 오후 1:59,숭의축구장 최첨단 방송시설 구축,"[('숭의축구장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('방송시설', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
408,2008.08.06. 오후 1:58,7월까지 민간분양 급감..작년 대비 45.5%↓,"[('7월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급감..', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('45.5%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
409,2008.08.06. 오후 1:57,서울 소형아파트값 상승 무섭네,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('무섭네', 'O')]"
410,2008.08.06. 오후 1:51,성동구 곳곳 재개발 전세대란,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O')]"
411,2008.08.06. 오후 1:48,동일하이빌 여름 가족사진 콘테스트  개최,"[('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가족사진 콘테스트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
412,2008.08.06. 오후 1:39,세계 증시 작년 닷컴 붕괴 이후 최악 타격,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('증시', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('닷컴', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
413,2008.08.06. 오후 1:33,의왕 철도특구 지정 추진,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('철도특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
414,2008.08.06. 오후 1:03,토공 평택청북 골프장·오송 산업시설 용지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('평택청북 골프', 'ARTIFACT'), ('장·', 'O'), ('오송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
415,2008.08.06. 오후 12:55,국토硏감정원부동산관리시스템 공동개발,"[('국토硏감정원부동산관리시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O')]"
416,2008.08.06. 오후 12:41,동일하이빌 여름 가족사진 콘테스트 개최,"[('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가족사진 콘테스트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
417,2008.08.06. 오후 12:40,우림건설 현장소장 원가절감 결의,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장소장', 'O'), (' ', 'O'), ('원가절감', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O')]"
418,2008.08.06. 오후 12:00,도심 재개발.재건축 규제완화해야재정학회,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발.재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화해야', 'O'), ('재정학회', 'ORGANIZATION')]"
419,2008.08.06. 오후 12:00,종부세.다주택 양도세 중과 폐지해야재정학회,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), ('.다주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지해야', 'O'), ('재정학회', 'ORGANIZATION')]"
420,2008.08.06. 오전 11:51,줌인뉴타운민자역사 개발지를 노려라,"[('줌인뉴타운민자', 'ARTIFACT'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('개발지를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
421,2008.08.06. 오전 11:51,은평2 내주 첫선…당첨권 5060점,"[('은평', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선…당첨권', 'O'), (' ', 'O'), ('5060점', 'QUANTITY')]"
422,2008.08.06. 오전 11:51,건설위기 속 연관업체도 ‘죽을 맛’,"[('건설위기', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('연관업체도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘죽을', 'O'), (' ', 'O'), ('맛’', 'O')]"
423,2008.08.06. 오전 11:51,전농2차 래미안 ‘강북 불패’ 잇나,"[('전농', 'ORGANIZATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불패’', 'O'), (' ', 'O'), ('잇나', 'O')]"
424,2008.08.06. 오전 11:51,고양 행신2차 타운하우스 관심집중,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행신', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
425,2008.08.06. 오전 11:51,남양주 진접 신안인스빌 단지내 상가 28개 분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('28개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
426,2008.08.06. 오전 11:51,양평 ‘뷰티플하우스’ 분양 분양가는 최고 8억7천만원,"[('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('뷰티플하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('8억7천만원', 'QUANTITY')]"
427,2008.08.06. 오전 11:50,토공 충북본부 비축용 토지 매입,"[('토공 충북본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
428,2008.08.06. 오전 11:43,국토부 남해 배타적경제수역에서 골재채취,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배타적경제수역에서', 'O'), (' ', 'O'), ('골재채취', 'O')]"
429,2008.08.06. 오전 11:25,혁신도시 10곳 토지보상률 85%,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지보상률', 'O'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY')]"
430,2008.08.06. 오전 11:24,부동산 시장 진단.예측 시스템 나온다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진단.예측', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
431,2008.08.06. 오전 11:23,토공 평택청북 골프장 부지 등 15필지 분양,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('평택청북 골프장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
432,2008.08.06. 오전 11:22,국토연감정원 부동산상황관리 시스템 개발,"[('국토연감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산상황관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
433,2008.08.06. 오전 11:22,서울시 마곡지구 조경설계 현상공모,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조경설계', 'O'), (' ', 'O'), ('현상공모', 'O')]"
434,2008.08.06. 오전 11:21,태안 기름유출사고 주민 방제인건비 전액 지급,"[('태안 기름유출사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('방제인건비', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
435,2008.08.06. 오전 11:19,경남 통영 인근 EEZ 골재채취단지 지정,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('EEZ', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골재채취단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
436,2008.08.06. 오전 11:16,서울 흑석동에 아파트 654세대 신축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흑석동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('654세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
437,2008.08.06. 오전 11:15,흑석5구역 재개발 건축심의 가결,"[('흑석', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('가결', 'O')]"
438,2008.08.06. 오전 11:15,동작구 흑석동 일대 아파트 654가구 건립,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흑석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('654가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
439,2008.08.06. 오전 11:14,한국방송광고공사 전무에 위옥환씨,"[('한국방송광고공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('위옥환', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
440,2008.08.06. 오전 11:02,혁신도시 성공 기업유치에 달렸다,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('기업유치에', 'O'), (' ', 'O'), ('달렸다', 'O')]"
441,2008.08.06. 오전 11:00,국토부 혁신도시 토지 보상 연내 마무리,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
442,2008.08.06. 오전 11:00,부동산시장 예측시스템 개발된다,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('예측시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발된다', 'O')]"
443,2008.08.06. 오전 11:00,혁신도시 사업 박차..토지보상 84.6% 완료,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('박차..토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('84.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
444,2008.08.06. 오전 10:57,신혼부부주택 청라지구서 100가구 25일께 첫 공급,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('25일께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
445,2008.08.06. 오전 10:49,삼성동 SK아펠바움 268㎡형 36억원 최고가,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK아펠바움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('268㎡', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('36억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
446,2008.08.06. 오전 10:47,청주시내 43개동 4000여세대 아파트 스톱,"[('청주', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('43개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4000여세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('스톱', 'O')]"
447,2008.08.06. 오전 10:45,토공 평택청북 골프장부지 등 15필지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('청북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골프장부지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
448,2008.08.06. 오전 10:41,은평뉴타운 추가분양 11일 청약…당첨권 ‘5060점대’,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약…당첨권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('5060점대', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
449,2008.08.06. 오전 10:41,행신동 타운하우스가 주목받는 이유,"[('행신동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
450,2008.08.06. 오전 10:40,서울 지하철역 신문판매대 자동판매기로 교체,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철역', 'O'), (' ', 'O'), ('신문판매대', 'O'), (' ', 'O'), ('자동판매기로', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
451,2008.08.06. 오전 10:26,지역 아파트 가격 폭등·폭락 오락가락,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등·폭락', 'O'), (' ', 'O'), ('오락가락', 'O')]"
452,2008.08.06. 오전 10:19,게시판 KOBACO 고등학생 광고캠프 개최,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('KOBACO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고등학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('광고캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
454,2008.08.06. 오전 9:56,신사동 갑시다..어느 신사동요,"[('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갑시다..', 'O'), (' ', 'O'), ('어느', 'O'), (' ', 'O'), ('신사동요', 'STUDY_FIELD')]"
455,2008.08.06. 오전 9:51,토지공사 보유토지 15필지 80만㎡ 공급,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('15필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('80만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
456,2008.08.06. 오전 9:41,전농2차 래미안 ‘강북 불패’ 이어갈까,"[('전농', 'ORGANIZATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불패’', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
457,2008.08.06. 오전 9:35,민간 상한제아파트 10전10패,"[('민간 상한제', 'CIVILIZATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10전10패', 'QUANTITY')]"
458,2008.08.06. 오전 9:27,9월 전국 2만9700여 가구 입주..올들어 최대,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만9700여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주..', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
459,2008.08.06. 오전 9:27,클릭부동산집 살때 드는 비용,"[('클릭부동산집', 'O'), (' ', 'O'), ('살때', 'O'), (' ', 'O'), ('드는', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O')]"
460,2008.08.06. 오전 9:15,분양가상한제 민간아파트 서울에는 ‘전무’,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전무’', 'O')]"
461,2008.08.06. 오전 9:05,올 최고 아파트 브랜드 힐스테이트,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
462,2008.08.06. 오전 8:54,“‘先 지방육성 後 수도권 규제완화’는 허구”,"[('“‘先', 'O'), (' ', 'O'), ('지방육성', 'O'), (' ', 'O'), ('後', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제완화’는', 'O'), (' ', 'O'), ('허구”', 'O')]"
463,2008.08.06. 오전 8:44,강남 VS 강북..서로 다른 분양 패턴 따라잡기,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('..서로', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('패턴', 'O'), (' ', 'O'), ('따라잡기', 'O')]"
464,2008.08.06. 오전 8:30,정부믿고 기다린 청약대기자만 바보,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('믿고', 'O'), (' ', 'O'), ('기다린', 'O'), (' ', 'O'), ('청약대기자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('바보', 'O')]"
465,2008.08.06. 오전 8:28,신도시 너마저… 결국 고高분양가,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('너마저…', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('고高분양가', 'O')]"
466,2008.08.06. 오전 8:06,은평뉴타운 청약가점 5060점대 안정권,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('5060점대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안정권', 'O')]"
467,2008.08.06. 오전 7:59,인천 로봇랜드 내년 8월 착공,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('로봇랜드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
468,2008.08.06. 오전 7:23,개포 저층 용적률 177%→190% 상향 추진,"[('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('177%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('190%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
469,2008.08.06. 오전 7:14,용인 흥덕지구에 세림프라자 상가분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세림프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
470,2008.08.06. 오전 7:05,서울시 마곡지구 조경설계 현상공모 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조경설계', 'O'), (' ', 'O'), ('현상공모', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
471,2008.08.06. 오전 6:02,민간 분양가상한제 아파트 실종,"[('민간 분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
472,2008.08.07. 오후 9:03,은평뉴타운 3자녀 특별공급 모두 마감,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
473,2008.08.07. 오후 8:57,공장설립 승인·건축허가신청 동시에,"[('공장설립', 'O'), (' ', 'O'), ('승인·건축허가신청', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O')]"
474,2008.08.07. 오후 7:41,규제완화 무색한 재건축단지,"[('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('무색한', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O')]"
475,2008.08.07. 오후 6:49,‘밑빠진 재건축 집값’… 7월달 서울 0.61%↓ 낙폭 올 최대,"[('‘밑빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('집값’…', 'O'), (' ', 'O'), ('7월달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.61%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
476,2008.08.07. 오후 6:48,한들지구개발 잡음 얼룩,"[('한들지구개발', 'TERM'), (' ', 'O'), ('잡음', 'O'), (' ', 'O'), ('얼룩', 'O')]"
477,2008.08.07. 오후 6:48,임태희 양도세등 부동산 제도 보완,"[('임태희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('보완', 'O')]"
478,2008.08.07. 오후 6:37,서울지역 빈 사무실 5년래 최저,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('5년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
479,2008.08.07. 오후 6:12,한나라 임태희 정책위의장 건설업계 간담회,"[('한나라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임태희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정책위의장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
480,2008.08.07. 오후 6:12,분양 용인 화성파크드림프라브,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화성파크드림프라브', 'ARTIFACT')]"
481,2008.08.07. 오후 6:11,사무실 구하기 어렵네…,"[('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵네…', 'O')]"
482,2008.08.07. 오후 6:11,분양 인천 주안 아이하니 쇼핑몰,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이하니', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O')]"
483,2008.08.07. 오후 6:11,공장 승인ㆍ건축허가 최대 2개월 단축,"[('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('승인ㆍ건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
484,2008.08.07. 오후 6:11,분양 수원영통 대우월드마크 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우월드마크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
485,2008.08.07. 오후 6:11,분양  한양수자인 잔여가구 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
486,2008.08.07. 오후 6:11,분양 동부건설 강서구 362가구 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('362가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
488,2008.08.07. 오후 6:11,MK추천매물 고양 일산동 상가건물 59억원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('59억원', 'QUANTITY')]"
489,2008.08.07. 오후 6:11,모나코 세계에서 가장 비싼 거리,"[('모나코', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('세계에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('거리', 'O')]"
490,2008.08.07. 오후 6:09,수도권 4개 민자고속도 주변 “수혜아파트 1만가구 잡아라”,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민자고속도', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('“수혜아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O')]"
491,2008.08.07. 오후 6:09,SH공사 시프트 407가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시프', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('407가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
492,2008.08.07. 오후 6:08,잠실지역 싼 전세 봇물,"[('잠실', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
493,2008.08.07. 오후 6:06,서울 오피스 임대료 사상 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
494,2008.08.07. 오후 6:04,철도시설공단 이사장에 조현용씨 선임,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조현용', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
495,2008.08.07. 오후 6:01,래미안 전농2차 8일 견본주택 개관,"[('래미안 전농', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
496,2008.08.07. 오후 5:54,고가아파트 경매시장서 찬밥,"[('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O')]"
497,2008.08.07. 오후 5:39,택지 후분양 우선공급 폐지 검토,"[('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
498,2008.08.07. 오후 5:37,1주택 소유주의가 주택공급 감소 초래종합,"[('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소유주', 'CIVILIZATION'), ('의가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('초래종합', 'O')]"
499,2008.08.07. 오후 5:33,부동산규제 OECD국가 비해 지나치게 과도,"[('부동산규제', 'O'), (' ', 'O'), ('OECD', 'ORGANIZATION'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('지나치게', 'O'), (' ', 'O'), ('과도', 'O')]"
500,2008.08.07. 오후 5:20,리포트 잠실지역 싼 전세 봇물,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
501,2008.08.07. 오후 5:20,리포트 한들지구개발 잡음 얼룩,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('한들지구개발', 'TERM'), (' ', 'O'), ('잡음', 'O'), (' ', 'O'), ('얼룩', 'O')]"
502,2008.08.07. 오후 5:19,리포트 서울지역 빈 사무실 5년래 최저,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('5년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
503,2008.08.07. 오후 5:18,전문건설협 시위 및 건설업 등록증 반납투쟁,"[('전문건설협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시위', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록증', 'O'), (' ', 'O'), ('반납투쟁', 'O')]"
504,2008.08.07. 오후 5:18,부동산규제 OECD 국가 중 최고,"[('부동산규제', 'O'), (' ', 'O'), ('OECD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
505,2008.08.07. 오후 5:18,포스코건설 독거노인 250명에게 삼계탕 제공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독거노인', 'O'), (' ', 'O'), ('250명', 'QUANTITY'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('삼계탕', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
506,2008.08.07. 오후 5:17,금호건설 새 모델 세계 슈퍼모델 1위 강승현,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('슈퍼모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강승현', 'PERSON')]"
507,2008.08.07. 오후 5:17,주공 서민 주택 870가구 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('870가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
508,2008.08.07. 오후 5:17,건설사 휴가철 경력직 채용 활발,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('경', 'CIVILIZATION'), ('력직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
509,2008.08.07. 오후 5:17,맞춤형 신혼부부 주택 나온다,"[('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
510,2008.08.07. 오후 5:12,금호건설 새 PR모델 강승현씨,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('PR모델', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강승현', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
511,2008.08.07. 오후 5:10,인천 한들택지지구 개발…주민주공 마찰,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한들택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마찰', 'O')]"
512,2008.08.07. 오후 5:10,대구시 뉴타운사업 전면 재검토,"[('대구시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
513,2008.08.07. 오후 5:10,SH공사 장기전세주택 407가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('407가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
514,2008.08.07. 오후 5:10,서울 업무용 빌딩 임대료 상승세 지속,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
515,2008.08.07. 오후 5:10,경기도 뉴타운 개발 전 옛모습 보존,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('옛모습', 'O'), (' ', 'O'), ('보존', 'O')]"
516,2008.08.07. 오후 5:06,임대주택 정보도 안방서 확인,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정보도', 'O'), (' ', 'O'), ('안방서', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
517,2008.08.07. 오후 5:06,은평뉴타운에 시프트 348가구,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('348가구', 'QUANTITY')]"
518,2008.08.07. 오후 5:06,신혼부부주택 입맛따라 고르세요,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입맛따라', 'O'), (' ', 'O'), ('고르세요', 'O')]"
519,2008.08.07. 오후 5:06,서울 오피스 임대난 가중,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대난', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
520,2008.08.07. 오후 5:03,부동산정책 브리핑 초고층 복합건축시대 눈앞에,"[('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('복합건축시대', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞에', 'O')]"
522,2008.08.07. 오후 5:02,철도시설공단 이사장에 조현용씨 임명外,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조현용', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('임명外', 'O')]"
523,2008.08.07. 오후 5:00,지난달 서울 재건축 아파트 올 최대폭 하락,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
524,2008.08.07. 오후 5:00,철도시설공단 이사장에 조현용씨,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조현용', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
525,2008.08.07. 오후 5:00,주공，혼부부 맞춤형 아파트 개발,"[('주공，', 'O'), ('혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
526,2008.08.07. 오후 5:00,독자투고 재개발·재건축관련 공적기능 강화해야,"[('독자투고', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축관련', 'O'), (' ', 'O'), ('공적기능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화해야', 'O')]"
527,2008.08.07. 오후 5:00,철도시설공단 등 국토부 산하기관 3곳 사장 임명,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하기관', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
528,2008.08.07. 오후 4:47,울산 문수산 수필 아파트 분양 선전,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문수산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수필', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('선전', 'O')]"
529,2008.08.07. 오후 4:44,주공 신혼부부 맞춤형주택 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
530,2008.08.07. 오후 4:35,금호건설 새로운 기업 PR 광고 선보여,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('PR', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
531,2008.08.07. 오후 4:30,새만금 두바이식보다 한국형 세계도시로,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('식보다', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('세계도시로', 'O')]"
532,2008.08.07. 오후 4:30,서울 성동구 행당지구 개발 10월 착공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행당지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
533,2008.08.07. 오후 4:06,포스코건설 오피스텔 송도 커낼워크 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커낼워크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
534,2008.08.07. 오후 3:57,금호건설 새 기업 광고 선보여,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
535,2008.08.07. 오후 3:52,틀을 깨는 금호건설 CF,"[('틀을', 'O'), (' ', 'O'), ('깨는', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CF', 'O')]"
536,2008.08.07. 오후 3:50,금호건설틀을 깰수록 아름다워진다,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), ('틀을', 'O'), (' ', 'O'), ('깰수록', 'O'), (' ', 'O'), ('아름다워진다', 'O')]"
537,2008.08.07. 오후 3:46,신혼부부주택 스타일따라 선택한다,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('스타일따라', 'O'), (' ', 'O'), ('선택한다', 'O')]"
538,2008.08.07. 오후 3:40,서울 교육특구들 올여름 파리만 날린다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교육특구들', 'O'), (' ', 'O'), ('올여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('파리', 'ANIMAL'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('날린다', 'O')]"
539,2008.08.07. 오후 3:26,전문건설업체 하도급심사제도 개선해달라,"[('전문건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급심사제', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('개선해달라', 'O')]"
540,2008.08.07. 오후 3:22,금호건설 세번째 기업 PR광고 선보여,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('PR광고', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
541,2008.08.07. 오후 3:21,SH공사 시프트 407가구 18일부터 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('407가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
542,2008.08.07. 오후 3:18,포스코건설 독거노인에 삼계탕 제공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독거노인에', 'O'), (' ', 'O'), ('삼계탕', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
543,2008.08.07. 오후 3:10,공장설립.건축허가 일괄신청 추진,"[('공장설립.건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄신청', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
544,2008.08.07. 오후 3:10,서해선 물류철도 건설 본격화,"[('서해선 물류철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
545,2008.08.07. 오후 3:06,판교신도시 분당 집값엔 오히려 독,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값엔', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('독', 'O')]"
546,2008.08.07. 오후 3:00,35억 아파트 경매 나왔다,"[('35억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
547,2008.08.07. 오후 2:45,주공 신혼부부 맞춤형 아파트 개발,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
548,2008.08.07. 오후 2:43,주공·토공 통합 언제 어떻게,"[('주공·토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
549,2008.08.07. 오후 2:35,평택호 대규모 관광단지 조성,"[('평택호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('관광단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
