,date,headline,keyword
0,2009.12.06. 오후 9:48,광진 0.32% 상승 등 주요 학군 주변 올라,"[('광진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.32%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
1,2009.12.06. 오후 9:48,비수기에 추가 조정 우려… 서울 0.01% ↓,"[('비수기에', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
2,2009.12.06. 오후 8:30,캠코 압류재산 356건 1598억원 온비드 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('356건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1598억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('온비드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
3,2009.12.06. 오후 6:33,복합쇼핑몰 임대는 웃고 분양은 울고,"[('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('임대는', 'O'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O')]"
4,2009.12.06. 오후 6:32,세종시 산업용지 500만㎡로 확대,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('500만㎡', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
5,2009.12.06. 오후 6:32,경제자유구역 분양가 상한제 폐지 검토,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
6,2009.12.06. 오후 6:31,강남권 등 시프트 10곳·일산 탄현 주상복합 대단지 분양,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
7,2009.12.06. 오후 6:31,도시형 생활주택 건출 활기,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건출', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
8,2009.12.06. 오후 6:31,인천 서창2·가정지구 보금자리 전환,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서창2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('가정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
9,2009.12.06. 오후 6:14,수도권 재건축 3개월 만에 평당 3천만원 밑돌아,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑돌아', 'O')]"
10,2009.12.06. 오후 6:14,서울시 브랜드콜택시 번호 하나로 통합운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('브랜드콜택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('번호', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합운영', 'O')]"
11,2009.12.06. 오후 6:12,냉·온탕식 부동산정책 왜곡되는 시장 건설사 수주 의욕 불구…,"[('냉·온탕식', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('왜곡되는', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('의욕', 'O'), (' ', 'O'), ('불구…', 'O')]"
12,2009.12.06. 오후 6:06,냉·온탕식 부동산정책 왜곡되는 시장 4 정부 방치에 표류하는 PF,"[('냉·온탕식', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('왜곡되는', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('4', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방치에', 'O'), (' ', 'O'), ('표류하는', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O')]"
13,2009.12.06. 오후 5:33,바다조망 타운하우스 16가구 상지주택 서귀포시에 분양중,"[('바다조망', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('16가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상지주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서귀포시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
14,2009.12.06. 오후 5:33,보금자리 다자녀 특별공급 지역배정 비율 조정,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('지역배정', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
15,2009.12.06. 오후 5:33,동탄2신도시 인기 후끈,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
16,2009.12.06. 오후 5:33,송도 더 그린애비뉴 1014가구,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더 그린애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1014가구', 'QUANTITY')]"
17,2009.12.06. 오후 5:30,서울 중개업소 “지난달 주택매매 가장 위축”,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축”', 'O')]"
18,2009.12.06. 오후 5:29,신반포 한신23차 올 수익률 57.5% 최고,"[('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신', 'ORGANIZATION'), ('23차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('57.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
19,2009.12.06. 오후 5:28,조합 이기주의에 주택시장 멍든다 중 밀실·파행운영,"[('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('이기주의', 'THEORY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('멍든다', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('밀실·파행운영', 'O')]"
20,2009.12.06. 오후 5:27,분양 하이라이트 삼송 호반베르디움등 13곳 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
21,2009.12.06. 오후 5:27,이달말 동시분양 김포한강신도시 살펴보니…,"[('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('살펴보니…', 'O')]"
22,2009.12.06. 오후 5:23,분양정보안양 평촌 e편한세상 잔여가구 外,"[('분양정보', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
23,2009.12.06. 오후 5:23,1000가구 이상 대단지 연말 분양대전,"[('1000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
25,2009.12.06. 오후 5:18,커버스토리 대체 투자처 수익형 부동산 뜬다,"[('커버스토리', 'O'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
26,2009.12.06. 오후 5:14,MK추천매물 동백지구 역세권 상가 5억 6천만원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('5억 6천만원', 'QUANTITY')]"
27,2009.12.06. 오후 5:14,개포 주공 고층 아파트 전세가 없어요,"[('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요', 'O')]"
28,2009.12.06. 오후 5:14,아파트 단지내 상가 잘 보이게 전진배치,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('보이게', 'O'), (' ', 'O'), ('전진배치', 'O')]"
29,2009.12.06. 오후 5:13,용산국제업무지구 수혜 볼 곳은,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
30,2009.12.06. 오후 5:12,조합원 4억씩 남겼다던 주상복합 청약허당,"[('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4억씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남겼다던', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('청약허당', 'O')]"
31,2009.12.06. 오후 5:12,이번주 고양 삼송 등 7058가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7058가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
32,2009.12.06. 오후 5:12,관리비 반값 주상복합 이 몰려온다,"[('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
33,2009.12.06. 오후 5:12,부동산경매 무료강좌,"[('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
34,2009.12.06. 오후 5:12,건설환경변화 진단 세미나,"[('건설환경변화', 'O'), (' ', 'O'), ('진단', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
35,2009.12.06. 오후 5:12,희림 디자인경영 최우수상,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인경영', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION')]"
36,2009.12.06. 오후 5:12,뉴타운 균형발전촉진지구 거북이걸음 왜,"[('뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('균형발전촉진지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거북이걸음', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
37,2009.12.06. 오후 5:11,내년 부동산 전망 세미나,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
38,2009.12.06. 오후 4:48,전국 아파트 주간 시세 동향 주요 학군지역 전셋값 소폭 올라,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('학군지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
39,2009.12.06. 오후 4:36,부동산 QA 경매로 내 집 마련때 유의점은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련때', 'O'), (' ', 'O'), ('유의점은', 'O')]"
40,2009.12.06. 오후 3:51,국내건설업 인건비낮고 생산성높다,"[('국내건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('인건비낮고', 'O'), (' ', 'O'), ('생산성높다', 'O')]"
41,2009.12.06. 오후 3:45,서울시노원구 오피스텔 용도놓고 갈등,"[('서울시', 'CITY'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('용도놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
42,2009.12.06. 오후 3:37,일산개발 최대 수혜지 한화 꿈에그린 아파트 무조건 잡아라,"[('일산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
43,2009.12.06. 오후 3:35,럭셔리의 완성 두산 위브더제니스,"[('럭셔리의', 'O'), (' ', 'O'), ('완성', 'O'), (' ', 'O'), ('두산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위브더제니스', 'ORGANIZATION')]"
44,2009.12.06. 오후 3:03,성남 오피스텔 4천만원 선착순 특별분양,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
45,2009.12.06. 오후 2:56,투자포인트올해 마지막 시프트 262가구,"[('투자포인트', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('262가구', 'QUANTITY')]"
46,2009.12.06. 오후 2:49,도시형생활주택 2000여 가구 공급 시동,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
47,2009.12.06. 오후 2:47,분양 맞수…교육의 송도 vs 서울 접근성의 청라,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('맞수…교육의', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성의', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION')]"
48,2009.12.06. 오후 2:34,일산 한화아파트 선착순 특별분양 줄서서 분양받는다,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O')]"
49,2009.12.06. 오후 1:35,2011년부터 단일선체 유조선 입항 금지,"[('2011년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단일선체', 'O'), (' ', 'O'), ('유조선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입항', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
50,2009.12.06. 오후 1:29,대림산업 계열 삼호 사랑의 연탄 1만장 전달,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열', 'O'), (' ', 'O'), ('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
51,2009.12.06. 오후 1:26,일산 한화 꿈에 그린 아파트 특별분양 시작,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에 그린 아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
52,2009.12.06. 오후 12:58,4천만원 있으면 성남 오피스텔 무조건 잡아라,"[('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
53,2009.12.06. 오후 12:21,‘도시형 생활주택’ 건축 늘어나나,"[('‘도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나나', 'O')]"
54,2009.12.06. 오후 12:20,일산 한화아파트 무조건 뜬다 특별분양받아라,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양받아라', 'O')]"
55,2009.12.06. 오전 11:43,김포한강 중흥S클래스 파크애비뉴 3순위서도 미달,"[('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 파크애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
56,2009.12.06. 오전 11:16,수도권 광역경제발전위원회 7일 첫 세미나 개최,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역경제발전위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
57,2009.12.06. 오전 11:16,콜택시 7225000번으로 부르세요,"[('콜택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7225000번', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부르세요', 'O')]"
58,2009.12.06. 오전 11:15,서울 민자역사가 뜬다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민자역사가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
59,2009.12.06. 오전 11:13,금융위기와 건설환경변화 진단 세미나 개최,"[('금융위기', 'EVENT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('건설환경변화', 'O'), (' ', 'O'), ('진단', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
60,2009.12.06. 오전 11:12,2009 주택건설의 날 행사 8일 개최,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설의 날 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
61,2009.12.06. 오전 11:06,경기도 광교에듀타운 장애인특별공급 청약,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교에듀타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장애인특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
62,2009.12.06. 오전 11:04,GM대우 신형 마티즈 3만1천여대 리콜,"[('GM대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신형', 'O'), (' ', 'O'), ('마티즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3만1천여대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
63,2009.12.06. 오전 11:03,디스커버리3·레인지로버스포츠 106대 리콜,"[('디스커버리3', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('레인지로버스포츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('106대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
64,2009.12.06. 오전 11:00,건설업 임금수준 세계 29위···고부가 사업 나서야,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('임금수준', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('29위', 'QUANTITY'), ('···고부가', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('나서야', 'O')]"
65,2009.12.06. 오전 11:00,마티즈 크리에이티브 리콜,"[('마티즈 크리에이티브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
66,2009.12.06. 오전 11:00,랜드로버 제작결함 리콜,"[('랜드로버', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제작결함', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
67,2009.12.06. 오전 11:00,마티즈 크리에이티브 3만751대 리콜실시,"[('마티즈 크리에이티브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3만751대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜실시', 'O')]"
68,2009.12.06. 오전 11:00,韓·中 신규 컨테이너선박 도입 자제 합의,"[('韓', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('컨테이너선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('자제', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
69,2009.12.06. 오전 10:51,경기소식 광교 에듀타운 장애인특별공급 접수,"[('경기', 'LOCATION'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('광교 에듀타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장애인특별공급', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
70,2009.12.06. 오전 10:33,삼호 사랑의 연탄 1만장 전달,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
71,2009.12.06. 오전 10:28,재개발ㆍ재건축 비리 사슬 못 끊나,"[('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('사슬', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('끊나', 'O')]"
72,2009.12.06. 오전 10:26,속보남양주시 수동계곡 전원토지 35700원㎡매각 공고,"[('속보', 'O'), ('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동계곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('35700원', 'QUANTITY'), ('㎡매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
73,2009.12.06. 오전 10:24,삼호사랑의 연탄 나눔운동 가져,"[('삼호사랑', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄 나눔운동', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
74,2009.12.06. 오전 10:20,히말라야 스키리조트 건설 제동FT,"[('히말라야', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스키리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('제동FT', 'ORGANIZATION')]"
75,2009.12.06. 오전 10:20,이진우의 토지 들여다보기 투자 수익과 심리적 만족감,"[('이진우', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수익과', 'O'), (' ', 'O'), ('심리적', 'O'), (' ', 'O'), ('만족감', 'O')]"
76,2009.12.06. 오전 10:06,KCC건설 ‘용인외대앞 KCC 스위첸’  일반분양,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인외대앞', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KCC 스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
77,2009.12.06. 오전 10:01,상봉 프레미어스엠코 3순위서 대부분 마감,"[('상봉', 'O'), (' ', 'O'), ('프레미어스엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
78,2009.12.06. 오전 9:59,삼송·주상복합 청약 결과 주목,"[('삼송', 'LOCATION'), ('·주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
79,2009.12.06. 오전 9:56,정부 미분양 양도세감면 연장 시기상조,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('시기상조', 'O')]"
80,2009.12.06. 오전 9:53,일산 두산위브더제니스 1만5천여명 방문,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
81,2009.12.06. 오전 9:22,김포 중흥S―클래스 파크애비뉴 청약마감,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S―클래스 파크애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
82,2009.12.06. 오전 9:14,주간부동산학군 우수지역 전셋값 상승,"[('주간부동산학군', 'O'), (' ', 'O'), ('우수지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
83,2009.12.06. 오전 9:05,판교 집값 맥 못추네..한달새 5천만원 하락,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('맥', 'O'), (' ', 'O'), ('못추네..', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
84,2009.12.06. 오전 9:04,부동산캘린더분양시장 후끈..8677가구 분양,"[('부동산캘린더분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈..', 'O'), ('8677가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
85,2009.12.06. 오전 8:50,주간매매시황 수도권 집값 5주째 뚝,"[('주', 'DATE'), ('간매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('5주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
86,2009.12.06. 오전 8:30,일산 두산위브더제니스 9일 청약,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
87,2009.12.06. 오전 8:00,양도세 100% 감면 신도시 분양물량은,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량은', 'O')]"
88,2009.12.06. 오전 7:30,전국 집값 보합세.. 지방 상승세 지속,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세..', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
89,2009.12.06. 오전 7:30,전세가 상승 지속.. 상승폭은 완만,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('지속..', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('완만', 'O')]"
90,2009.12.06. 오전 6:01,도시형 생활주택 건축 활황 조짐,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('활황', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
91,2009.12.06. 오전 5:55,신규·미분양 양도세감면 1년연장 추진,"[('신규·미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('양도', 'CIVILIZATION'), ('세감면', 'O'), (' ', 'O'), ('1년연장', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
92,2009.12.07. 오후 11:46,용산국제업무지구 개발 ‘탄력’,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘탄력’', 'O')]"
93,2009.12.07. 오후 8:57,삼송지구 중소형 전매제한 7년,"[('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE')]"
94,2009.12.07. 오후 8:30,연말 부동산시장 흔들 ‘4개 메가톤급 제도’ 개선,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('메가톤급', 'O'), (' ', 'O'), ('제도’', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
95,2009.12.07. 오후 8:28,2009대한민국대표아파트종합대상 동부 진접 센트레빌  원스톱 라이프 현실화,"[('2009', 'DATE'), ('대한민국대표아파트종합대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
96,2009.12.07. 오후 8:27,수원 아이파크시티 2024가구,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2024가구', 'QUANTITY')]"
97,2009.12.07. 오후 8:27,부메랑 된 다운계약서.. 세입자에 ‘뒤통수’,"[('부메랑', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('다운계약서..', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('뒤통수', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
98,2009.12.07. 오후 8:25,경제자유구역 분양가상한제 폐지 검토,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
99,2009.12.07. 오후 8:23,일산 초고층 주상복합 뜨거운 관심,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
100,2009.12.07. 오후 8:21,용산국제업무지구 8500억 자금 조달,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조달', 'O')]"
101,2009.12.07. 오후 8:21,서울 공공임대 최고 경쟁률 305대 1,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('305대 1', 'QUANTITY')]"
102,2009.12.07. 오후 7:53,집값 뚝.. 흔들리는 판교,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝..', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들리는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION')]"
103,2009.12.07. 오후 7:51,올해 마지막 시프트 노려라,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
104,2009.12.07. 오후 7:19,수원 아이파크시티 2천 가구 2차 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
105,2009.12.07. 오후 7:18,LH 주상복합 고분양가 참패,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('참패', 'O')]"
106,2009.12.07. 오후 7:13,용산국제업무지구 사업 가속도,"[('용산국제업무지구 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
107,2009.12.07. 오후 6:33,減稅혜택 연말 끝난다…땅 급매물 쏟아져,"[('減稅혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('끝난다…땅', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
108,2009.12.07. 오후 6:32,삼성건설 싱가포르 지하철 공사 수주,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
109,2009.12.07. 오후 6:32,연말 토지시장 집중 분석 수도권 규제완화 역풍…충청권·원주 공장용지 몸값 뚝뚝,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('역풍…', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝뚝', 'O')]"
110,2009.12.07. 오후 6:32,도시형 생활주택 원룸텔·고시텔 합법화…투자자들 관심 커진다,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔·고시텔', 'O'), (' ', 'O'), ('합법화…', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
111,2009.12.07. 오후 6:32,도시형 생활주택 무엇이든 물어보세요,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('무엇이든', 'O'), (' ', 'O'), ('물어보세요', 'O')]"
112,2009.12.07. 오후 6:32,한경 부동산포럼 바닥 다지는 대구 부동산 시장…미분양 해소가 관건,"[('한경 부동산포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('다지는', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소가', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
113,2009.12.07. 오후 6:32,한경 부동산포럼 베스트 공인중개사 한경인증 받으세요,"[('한경 부동산포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한경', 'ORGANIZATION'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요', 'O')]"
114,2009.12.07. 오후 6:32,연말 입주아파트 겨울방학 이사철 이곳을 보라…강남권 등 서울 입주단지 많아,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳을', 'O'), (' ', 'O'), ('보라…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
115,2009.12.07. 오후 6:32,연말 입주아파트 화제의 분양현장  충남 당진 롯데캐슬,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
116,2009.12.07. 오후 6:32,연말 입주아파트 화제의 분양현장  삼송 동원로얄듀크,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT')]"
117,2009.12.07. 오후 6:32,연말 분양시장 연말 분양 캐롤…수도권 블루칩 3만4천채 쏟아져,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('캐롤…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('3만4천채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
118,2009.12.07. 오후 6:32,한경 부동산포럼 대구의 타워팰리스 두산위브더제니스 주목,"[('한경 부동산포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
119,2009.12.07. 오후 6:32,도시형 생활주택 전세없고 월세로만 운영…주인에게 사례금도 내야,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세없고', 'O'), (' ', 'O'), ('월세로만', 'O'), (' ', 'O'), ('운영…', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('사례금도', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
120,2009.12.07. 오후 6:32,연말 분양시장 왕십리·은평…강북 뉴타운 1년만에 분양몰이,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양몰이', 'O')]"
121,2009.12.07. 오후 6:32,도시형 생활주택 도쿄 등 대도시에 풀패키지 하우스·하우스텔…신개념 임대 등장,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('도쿄', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('풀패키지', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스·하우스텔…신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
122,2009.12.07. 오후 6:32,연말 분양시장 장기전세 막차 타고 강남 입성,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O')]"
123,2009.12.07. 오후 6:32,연말 분양시장 발코니 확장·풀옵션 무상제공…분양권 전매 바로 가능,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장·풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('무상제공…분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
124,2009.12.07. 오후 6:32,연말 분양시장 단지 인근에 십자형 고속道…분양가 3.3㎡당 800만원대,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('십자형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('고속道…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY')]"
125,2009.12.07. 오후 6:31,연말 토지시장 집중 분석 길 뚫린 춘천 기업 몰리는 당진 땅값은 高高,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값은', 'O'), (' ', 'O'), ('高高', 'O')]"
126,2009.12.07. 오후 6:31,연말 토지시장 집중 분석 염전이 상업지로…절벽 쪼개 7배 폭리…기획부동산 너무하네,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('염전이', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지로…절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개', 'O'), (' ', 'O'), ('7배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭리…기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('너무하네', 'O')]"
127,2009.12.07. 오후 6:31,연말 토지시장 집중 분석 양도세 감면 막차타자…아산·충주·안산 등 30% 싼 매물 넘쳐,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('막차타자', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('넘쳐', 'O')]"
128,2009.12.07. 오후 6:31,한경매물마당 고양시 화정동 대로변 5층 빌딩 73억원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('73억원', 'QUANTITY')]"
129,2009.12.07. 오후 6:31,연말 분양시장 입주현장 포커스 판교신도시 이지 더원,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('입주현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이지 더원', 'ARTIFACT')]"
130,2009.12.07. 오후 6:31,연말 분양시장 쏟아지는 블루칩 단지…인천으로 갈까 2기 신도시로 갈까,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('단지…', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O')]"
131,2009.12.07. 오후 6:31,연말 분양시장 분양 하이라이트 홍천 비발디파크내 소노펠리체 9일 개장,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비발디파크', 'ARTIFACT'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('소노펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
132,2009.12.07. 오후 6:28,삼성물산 2억5000만 달러 규모 지하철 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2억5000만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
133,2009.12.07. 오후 6:28,서울경기 위례신도시 지역우선배분 재협상,"[('서울경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역우선배분', 'O'), (' ', 'O'), ('재협상', 'O')]"
134,2009.12.07. 오후 6:28,2009대한민국대표아파트종합대상 동부 진접 센트레빌  원스톱 라이프 현실화,"[('2009', 'DATE'), ('대한민국대표아파트종합대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
135,2009.12.07. 오후 6:28,일산 초고층 주상복합 뜨거운 관심,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
136,2009.12.07. 오후 6:28,경제자유구역 분양가상한제 폐지 검토,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
137,2009.12.07. 오후 6:27,올해 마지막 시프트 노려라,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
138,2009.12.07. 오후 6:27,집값 뚝.. 흔들리는 판교,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝..', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들리는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION')]"
139,2009.12.07. 오후 5:36,수원 권선 2024가구 현대산업 이달중 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2024가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
140,2009.12.07. 오후 5:27,美 상업용 부동산 기관투자가 눈독,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기관투자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
141,2009.12.07. 오후 5:21,‘용산사업’ 시행사 8500억 자금조달 성공,"[('‘', 'O'), ('용산사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('8500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
142,2009.12.07. 오후 5:18,그린 건축물 구축 사업 GS건설·LS산전 MOU,"[('그린 건축물 구축 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LS산전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
143,2009.12.07. 오후 5:17,고양 삼송 중소형보다 중대형이 더 인기있다,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('인기있다', 'O')]"
144,2009.12.07. 오후 5:12,내달 2만4000여가구 집들이,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
145,2009.12.07. 오후 5:12,대림콩크리트 대림CS로 사명 변경,"[('대림콩크리트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림CS', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('사명', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
146,2009.12.07. 오후 5:12,11월 CBSI 79.3 기록,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CBSI', 'O'), (' ', 'O'), ('79.3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
147,2009.12.07. 오후 5:10,고법 분양권 명의 변경 미확인 중개업자 30% 배상,"[('고법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('명의', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('미확인', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배상', 'O')]"
148,2009.12.07. 오후 5:06,한강변 재개발 무더기 지연될듯,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('지연될듯', 'O')]"
149,2009.12.07. 오후 5:06,냉·온탕식 부동산정책 왜곡되는 시장 5·끝 정확한 통계에서 바른 대책 나온다,"[('냉·온탕식', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('왜곡되는', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), ('·끝', 'O'), (' ', 'O'), ('정확한', 'O'), (' ', 'O'), ('통계에서', 'O'), (' ', 'O'), ('바른', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
150,2009.12.07. 오후 5:06,삼성물산 싱가포르서 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
151,2009.12.07. 오후 5:03,냉·온탕식 부동산정책 왜곡되는 시장 美는 부동산 통계 어떻게,"[('냉·온탕식', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('왜곡되는', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
152,2009.12.07. 오후 4:59,용산사업 시행사 8천500억 자금조달 성공,"[('용산사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('8천500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
153,2009.12.07. 오후 4:54,2차 보금자리 청약…물량 비해 청약저축 적은 곳 노려야,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약…물량', 'O'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('노려야', 'O')]"
154,2009.12.07. 오후 4:50,대림산업 2010년 정기 임원인사 단행,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
155,2009.12.07. 오후 4:49,지지옥션 제15회 민간경매,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제15회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간경매', 'O')]"
156,2009.12.07. 오후 4:48,국토해양부 턴키제도 발주기관 워크숍 개최,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('턴키제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발주기관', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
158,2009.12.07. 오후 4:48,LH 장기임대 산업용지 145필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기임대', 'O'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('145필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
159,2009.12.07. 오후 4:48,우림건설 윤리경영 결의,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윤리경영', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O')]"
160,2009.12.07. 오후 4:47,용산국제업무지구 3차분 계약금 납부,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O')]"
161,2009.12.07. 오후 4:47,전매금지 미확인 중개업자 30% 책임,"[('전매금지', 'O'), (' ', 'O'), ('미확인', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('책임', 'O')]"
162,2009.12.07. 오후 4:46,삼송지구 중소형 전매제한 7년,"[('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE')]"
163,2009.12.07. 오후 4:46,경제자유구역 상한제 폐지 효과 글쎄,"[('경제자유구역 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
164,2009.12.07. 오후 4:45,수원아이파크시티 2000가구 분양,"[('수원아이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
165,2009.12.07. 오후 4:43,일산 한화아파트 선착순 특별분양 줄서서 분양받는다,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O')]"
166,2009.12.07. 오후 4:28,임실군 옛 보건의료원 매각 재입찰,"[('임실군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('보건의료원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O')]"
167,2009.12.07. 오후 4:18,용산국제업무지구 8500억 PF조달 성공,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('PF조달', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
168,2009.12.07. 오후 4:04,별내신도시 ‘남양휴튼’ 견본주택 인파 몰려…,"[('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남양휴튼', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려…', 'O')]"
169,2009.12.07. 오후 4:02,남광토건 별내 하우스토리 720가구 12월 분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('별내 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('720가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
170,2009.12.07. 오후 4:00,특별기획 한국건설 선도 70년 혁신·도전으로 글로벌 웅비,"[('특별기획', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O'), (' ', 'O'), ('70년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('혁신·도전으로', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('웅비', 'O')]"
171,2009.12.07. 오후 4:00,특별기획 에너지 50%절감 아파트 내년 첫선,"[('특별기획', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
172,2009.12.07. 오후 3:52,성신여대역 코아루아파트 잔여세대 선착순분양,"[('성신여대역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
173,2009.12.07. 오후 3:50,성남 오피스텔 5천만원 선착순 특별분양,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
174,2009.12.07. 오후 3:47,일산개발 최대 수혜지 한화 꿈에그린 아파트 무조건 잡아라,"[('일산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
175,2009.12.07. 오후 3:46,국토부 위례신도시 그랜드바겐 안한다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그랜드바겐', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
176,2009.12.07. 오후 3:44,건축계획 수립단계부터 온실가스 영향평가,"[('건축계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립단계부터', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('영향평가', 'O')]"
177,2009.12.07. 오후 3:44,아이리스 제작 지원의 나인스에비뉴 최고의 투자처로 연일 화제,"[('아이리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제작', 'O'), (' ', 'O'), ('지원의', 'O'), (' ', 'O'), ('나인스에비뉴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
178,2009.12.07. 오후 3:41,고양삼송 중소형 전매제한 5년→7년..왜,"[('고양삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('→', 'O'), ('7년', 'DATE'), ('..왜', 'O')]"
179,2009.12.07. 오후 3:33,내년 서울 강남 입주물량 10년래 최저,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('10년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
180,2009.12.07. 오후 3:28,파주교하 한라비발디 청약 마감..일부평형 미달,"[('파주교하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감..일부평형', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
181,2009.12.07. 오후 3:28,다운계약서 세금누락 등의 유혹이 화를 부를 수 있다,"[('다운계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('세금누락', 'O'), (' ', 'O'), ('등의', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹이', 'O'), (' ', 'O'), ('화를', 'O'), (' ', 'O'), ('부를', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
182,2009.12.07. 오후 3:23,삼송 호반베르디움 견본주택 북적..9일 1순위 청약,"[('삼송 호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적..', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
183,2009.12.07. 오후 3:07,삼송지구 전매제한 7년으로 늘어난 까닭은,"[('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
185,2009.12.07. 오후 3:04,2009 건설인 송년 자선음악회 개최,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('송년 자선음악회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
186,2009.12.07. 오후 3:02,일산에 이유있는 구름인파,"[('일산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이유있는', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
187,2009.12.07. 오후 3:02,한강신도시 8000가구 입지와 분양가는,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입지와', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O')]"
188,2009.12.07. 오후 3:01,부안군 곰소다용도부지 5만㎡ 매각,"[('부안군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('곰소다', 'LOCATION'), ('용도부지', 'O'), (' ', 'O'), ('5만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
189,2009.12.07. 오후 2:56,올해 마지막 남양주별내 아파트 잡아라,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
190,2009.12.07. 오후 2:52,광교 에듀타운 42가구 장애인 특별공급,"[('광교 에듀타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('42가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
191,2009.12.07. 오후 2:50,일산 WICITY 특별분양 실시 수도권 아파트4660세대 최대단지 떠오르는 블루칩,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('WICITY', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('4660세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O')]"
192,2009.12.07. 오후 2:39,용산국제업무지구 8천5백억 원 자금조달 성공,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8천5백억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
193,2009.12.07. 오후 2:38,서울 대규모 부지 9곳 개발 본격화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
194,2009.12.07. 오후 2:38,기초수급자 위한 공공임대주택 최고 경쟁률 305대 1,"[('기초수급자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('305대 1', 'QUANTITY')]"
195,2009.12.07. 오후 2:38,인사대림그룹,"[('인사대림그룹', 'ORGANIZATION')]"
196,2009.12.07. 오후 2:37,철산 푸르지오·하늘채 10일 1순위 청약,"[('철산 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
198,2009.12.07. 오후 2:35,통합공사 1조 과세는 통합 졸속추진 사례,"[('통합공사', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과세는', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('졸속추진', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O')]"
199,2009.12.07. 오후 2:34,인사 대림그룹 임원 인사 단행,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
200,2009.12.07. 오후 2:27,한·일 항공보안협력 강화 워크숍,"[('한·일', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('항공보안협력 강화 워크숍', 'EVENT')]"
201,2009.12.07. 오후 2:26,낙동강 보현산댐 내년 1월부터 보상,"[('낙동강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보현산댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 1월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
202,2009.12.07. 오후 2:24,일산한화아파트 줄서서 받는다 특별분양 놓치지 마라,"[('일산한화아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('놓치지', 'O'), (' ', 'O'), ('마라', 'O')]"
203,2009.12.07. 오후 2:23,넘버2 OK 수주만 한다면.. 삼성건설 수주 급증,"[('넘버2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('OK', 'O'), (' ', 'O'), ('수주만', 'O'), (' ', 'O'), ('한다면..', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
204,2009.12.07. 오후 2:19,LH 김포한강등 9곳 장기임대 산업용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기임대', 'O'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
205,2009.12.07. 오후 2:18,사진우림건설 윤리경영실천 결의대회,"[('사진우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윤리경영실천 결의대회', 'EVENT')]"
206,2009.12.07. 오후 2:15,보현산 다목적댐 내년 1월 착공,"[('보현산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다목적댐', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
207,2009.12.07. 오후 2:14,대림산업 통일동산 리조트개발..콘도 1천실 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통일동산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리조트개발..콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('1천실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
208,2009.12.07. 오후 2:01,가든파이브 이번엔 성공,"[('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
209,2009.12.07. 오후 2:01,LH 장기임대 산업용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기임대', 'O'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
210,2009.12.07. 오후 2:01,우림건설 윤리경영 결의대회,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윤리경', 'EVENT'), ('영 결의대회', 'EVENT')]"
211,2009.12.07. 오후 1:59,건설사 체감경기 다시 찬바람 쌩쌩,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('쌩쌩', 'O')]"
212,2009.12.07. 오후 1:55,GS건설LS산전 그린 건축물 사업 본격화,"[('GS건설LS산전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린 건축물 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
213,2009.12.07. 오후 1:52,일산 한화아파트 무조건 뜬다 특별분양받아라,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양받아라', 'O')]"
214,2009.12.07. 오후 1:49,서울 강남구 아파트 6주 만에 반등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
215,2009.12.07. 오후 1:44,5천만원 있으면 성남 오피스텔 무조건 잡아라,"[('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
217,2009.12.07. 오후 1:41,재테크1순위 강남연결 7호선 뉴코아백화점 7천투자8512018%확정수익,"[('재테크', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뉴코아백화점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7천투자', 'QUANTITY'), ('8512018%', 'QUANTITY'), ('확정수익', 'O')]"
218,2009.12.07. 오후 1:40,일산 꿈에그린 5천만원으로 계약 입주. 잔금은 3년 뒤에,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('입주.', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금은', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 뒤', 'DATE'), ('에', 'O')]"
219,2009.12.07. 오후 1:40,한화리조트 월드건설 사이판 월드리조트 인수,"[('한화리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사이판 월드리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
220,2009.12.07. 오후 1:39,분양소식 수원 IPARK CITY 2024가구 분양,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('IPARK CITY', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2024가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
221,2009.12.07. 오후 1:39,강남구 아파트 6주만에 반등,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
222,2009.12.07. 오후 1:35,투자자들이 주목하는 서남부 르네상스의 중심 나인스에비뉴,"[('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하는', 'O'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('르', 'STUDY_FIELD'), ('네상스의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('나인스에비뉴', 'LOCATION')]"
223,2009.12.07. 오후 1:34,우림건설 회장 투명경영 기업경쟁력의 척도,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('투명경영', 'O'), (' ', 'O'), ('기업경쟁력의', 'O'), (' ', 'O'), ('척도', 'O')]"
224,2009.12.07. 오후 1:12,서울 “뜨는 지역” 투자 1순위 월200만원 확정지급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('“뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역”', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), ('200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정지급', 'O')]"
225,2009.12.07. 오후 1:10,우림건설 협력업체와 윤리경영 실천 결의,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체와', 'O'), (' ', 'O'), ('윤리경영', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O')]"
226,2009.12.07. 오후 12:54,대림콩크리트공업회사이름 바꾸고 사업도 다각화,"[('대림콩크리트공업회', 'ORGANIZATION'), ('사이름', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸고', 'O'), (' ', 'O'), ('사업도', 'O'), (' ', 'O'), ('다각화', 'O')]"
228,2009.12.07. 오후 12:42,적당한 “돈” 굴려 “꼬박꼬박” 월세받는 곳 인기,"[('적당한', 'O'), (' ', 'O'), ('“돈”', 'O'), (' ', 'O'), ('굴려', 'O'), (' ', 'O'), ('“꼬박꼬박”', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
229,2009.12.07. 오후 12:39,서울시 내년부터 초등학생 디자인교육 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('초등학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('디자인교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
230,2009.12.07. 오후 12:28,강동구에서 주목할 아파트성내동 파라디아 아파트,"[('강동구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('주목할', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('성내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파라디아 아파트', 'ARTIFACT')]"
231,2009.12.07. 오후 12:28,“매월 125200만원 지급” 확정 “노려볼만”,"[('“매월', 'O'), (' ', 'O'), ('125200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급”', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('“노려볼만”', 'O')]"
232,2009.12.07. 오후 12:06,친환경설계 송도 더샵 인기예감,"[('친환경설계', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기예감', 'O')]"
233,2009.12.07. 오후 12:06,“맑은 날엔 북한이 보여요”,"[('“맑은', 'O'), (' ', 'O'), ('날엔', 'O'), (' ', 'O'), ('북한', 'COUNTRY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('보여요”', 'O')]"
234,2009.12.07. 오후 12:06,서울도심 대규모 부지 내년초 개발 본궤도,"[('서울', 'CITY'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('내년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O')]"
235,2009.12.07. 오후 12:02,일산주민 탄현 갈까 삼송 갈까,"[('일산', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탄현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O')]"
236,2009.12.07. 오후 12:01,요르단에 연구용 원자로 대우건설 첫 원전 수출,"[('요르단', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('연구용', 'O'), (' ', 'O'), ('원자로', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
237,2009.12.07. 오후 12:01,포토뉴스2009 헤경 그린주거문화 대상 영예의 수상자들,"[('포토뉴스', 'O'), ('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('헤경 그린주거문화 대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('영예의', 'O'), (' ', 'O'), ('수상자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
238,2009.12.07. 오후 12:00,전매금지 확인소홀 중개업자 30% 배상해야,"[('전매금지', 'O'), (' ', 'O'), ('확인소홀', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배상해야', 'O')]"
239,2009.12.07. 오전 11:58,수원 아이파크 시티 2차분 2024세대 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2024세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
240,2009.12.07. 오전 11:47,4천만원 소액투자처 여기라면 노후 걱정 끝,"[('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소액투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('여기라면', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O')]"
241,2009.12.07. 오전 11:46,송도더샵 그린애비뉴①규모국제학교 바로 옆에 들어서는 1014세대,"[('송도더샵 그린애비뉴', 'ARTIFACT'), ('①', 'O'), ('규모국제학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('1014세대', 'QUANTITY')]"
242,2009.12.07. 오전 11:45,송도더샵 그린애비뉴②입지송도국제도시 연결도로 속속 개통,"[('송도더샵 그린애비뉴', 'ARTIFACT'), ('②입지', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결도로', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
243,2009.12.07. 오전 11:44,송도더샵 그린애비뉴③구성세계수준의 건물 스타일에 친환경 가미,"[('송도더샵 그린애비뉴', 'ARTIFACT'), ('③구성세계수준의', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('스타일에', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('가미', 'O')]"
244,2009.12.07. 오전 11:43,송도더샵 그린애비뉴④특징하루가 다르게 진화하는 ‘송도국제도시’,"[('송도더샵 그린애비뉴', 'ARTIFACT'), ('④특징', 'O'), ('하루', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('다르게', 'O'), (' ', 'O'), ('진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
245,2009.12.07. 오전 11:42,GS건설 에너지절약 MOU 체결···그린홈 본격 추진,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지절약', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결···', 'O'), ('그린홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
246,2009.12.07. 오전 11:42,송도더샵 그린에비뉴⑤평면자녀방에도 워크인 수납장 첫 선,"[('송도더샵 그린에비뉴', 'ARTIFACT'), ('⑤평면자녀방에도', 'O'), (' ', 'O'), ('워크인', 'O'), (' ', 'O'), ('수납장', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
247,2009.12.07. 오전 11:39,용산국제업무지구 개발 탄력..8500억 자금조달,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력..', 'O'), ('8500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O')]"
248,2009.12.07. 오전 11:37,대림콩크리트 대림CS로 사명 변경,"[('대림콩크리트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림CS', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('사명', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
249,2009.12.07. 오전 11:31,분양형vs임대형 상가분양 맞불,"[('분양형vs임대형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('맞불', 'O')]"
250,2009.12.07. 오전 11:19,시중임대료 절반 장기임대 산업용지 공급,"[('시중임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기임대', 'O'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
251,2009.12.07. 오전 11:18,대림콩크리트 대림CS로 사명 변경,"[('대림콩크리트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림CS', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('사명', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
252,2009.12.07. 오전 11:15,대림CS 고려개발 부여공장 인수,"[('대림CS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고려개발 부여공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
253,2009.12.07. 오전 11:15,서울시 북서울꿈의숲 무선네트워크 구축,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북서울꿈의숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무선네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
254,2009.12.07. 오전 11:15,서울시 겨울철 공사장 불법소각 단속,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('겨울철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법소각', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
255,2009.12.07. 오전 11:15,서울시내 초등학생 내년부터 디자인교육,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('초등학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('디자인', 'STUDY_FIELD'), ('교육', 'O')]"
256,2009.12.07. 오전 11:15,불법소각행위 내년 2월까지 집중단속,"[('불법소각행위', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 2월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
257,2009.12.07. 오전 11:12,턴키제도 개선···중앙지방 설계심의위원 중복 불허,"[('턴키제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선···', 'O'), ('중앙지방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설계심의위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중복', 'O'), (' ', 'O'), ('불허', 'O')]"
258,2009.12.07. 오전 11:11,용산역세권개발 순항..토지대 8500억원 조달,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('순항..토지대', 'O'), (' ', 'O'), ('8500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달', 'O')]"
259,2009.12.07. 오전 11:10,용산국제업무지구 8천500억 원 자금 조달 성공,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8천500억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조달', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
260,2009.12.07. 오전 11:08,대림콩크리트공업 대림CS로 변경..사업 다각화,"[('대림콩크리트공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림CS', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경..사업', 'O'), (' ', 'O'), ('다각화', 'O')]"
261,2009.12.07. 오전 11:08,아시아특별기획주택법.국토법 핑퐁게임에 부천아파트 3년 허송세월,"[('아시아특별기획주택법', 'CIVILIZATION'), ('.', 'O'), ('국토법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('핑퐁게임에', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('허송세월', 'O')]"
262,2009.12.07. 오전 11:06,우리나라 아파트 리모델링 현실은,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('현실은', 'O')]"
263,2009.12.07. 오전 11:04,노후화된 아파트 대안 리모델링 법제개선 필요,"[('노후화된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('법제개선', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
264,2009.12.07. 오전 11:03,LH 장기임대 산업용지 145필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기임대', 'O'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('145필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
265,2009.12.07. 오전 11:03,부동산써브ㆍ한국재무설계 토지보상지주 초청 세미나,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('한국재무설계 토지보상지주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
266,2009.12.07. 오전 11:02,용산국제업무지구 8500억 규모 자금조달 성공,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
267,2009.12.07. 오전 11:01,새 턴키제도 심사에 발주기관직원도 참여,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('턴키제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('심사에', 'O'), (' ', 'O'), ('발주기관직원', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
268,2009.12.07. 오전 11:00,보현산 다목적댐 건설사업 착수,"[('보현산 다목적댐 건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
269,2009.12.07. 오전 11:00,내년부터 턴키발주제도 까다로워진다,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('턴키발주제도', 'O'), (' ', 'O'), ('까다로워진다', 'O')]"
270,2009.12.07. 오전 11:00,건설 체감경기 다시 한파 속으로,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('속으로', 'O')]"
271,2009.12.07. 오전 11:00,보현산댐 본격 건설,"[('보현산댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
272,2009.12.07. 오전 10:59,한화리조트 월드건설 사이판 월드리조트 인수,"[('한화리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사이판 월드리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
273,2009.12.07. 오전 10:55,철산 푸르지오ㆍ하늘채 10일 1순위 청약,"[('철산 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
274,2009.12.07. 오전 10:52,수원 아이파크시티 2차 2024가구 17일 견본주택 개관,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2024가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
275,2009.12.07. 오전 10:52,코레일 겨울 시즌 내일로RAIL路 티켓 운영,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('겨울 시즌', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내일로RAIL', 'EVENT'), ('路', 'O'), (' ', 'O'), ('티켓', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
276,2009.12.07. 오전 10:50,삼성물산 싱가포르 지하철 공사수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
277,2009.12.07. 오전 10:49,삼성건설 2억6천만달러 싱가포르 지하철공사 수주,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2억6천만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
278,2009.12.07. 오전 10:47,삼성건설 2억5천만弗 싱가포르 지하철공사 수주,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2억5천만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
279,2009.12.07. 오전 10:41,현대차 뚝섬롯데칠성 서초땅 개발청사진 곧 나온다,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뚝섬롯데칠성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('개발청사진', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
280,2009.12.07. 오전 10:40,한화리조트 사이판 월드리조트 인수,"[('한화리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사이판 월드리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
281,2009.12.07. 오전 10:36,영종도 부동산시장 기지개,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
282,2009.12.07. 오전 10:36,하이라이트 영종도 수용예정지 소액투자자 몰린다.,"[('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수용예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('소액투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린다.', 'O')]"
283,2009.12.07. 오전 10:29,분양 VS 임대 대형상가 ‘맞불’,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('대형상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맞불’', 'O')]"
284,2009.12.07. 오전 10:27,지하철 9호선 3단계구간 공사 이달 말 착공,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
285,2009.12.07. 오전 10:16,“삼송 갈까 탄현동 갈까” 일산주부들 행복한 고민,"[('“', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O'), (' ', 'O'), ('탄현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈까”', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('주부', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
286,2009.12.07. 오전 10:05,수도권 재건축 3.3㎡당 2천만원대로 추락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2천만원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
287,2009.12.07. 오전 10:05,우림건설 협력업체와 윤리경영 실천 결의,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체와', 'O'), (' ', 'O'), ('윤리경영', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O')]"
288,2009.12.07. 오전 10:01,‘인천 투자가치 분석 및 자동차 복합매매단지의 비전’ 세미나,"[('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합매매단지의', 'O'), (' ', 'O'), ('비전’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
289,2009.12.07. 오전 10:01,보금자리 다자녀 특별공급분 지역배정 비율 조정,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급분', 'O'), (' ', 'O'), ('지역배정', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
290,2009.12.07. 오전 10:01,철산 푸르지오·하늘채 10일부터 일반분양,"[('철산 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
291,2009.12.07. 오전 9:59,철산 푸르지오 하늘채 12월10일 1순위 청약,"[('철산 푸르지오 하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
292,2009.12.07. 오전 9:58,광교에듀타운A12 장애인 특별공급,"[('광교에듀타운A12', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
293,2009.12.07. 오전 9:58,지지옥션 15회 민간경매 개최,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간경매', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
294,2009.12.07. 오전 9:58,철산 푸르지오하늘채 10일 1순위 청약,"[('철산 푸르지오하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
295,2009.12.07. 오전 9:58,서초구 양재천변 보리밭·밀밭 조성,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양재천변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보리밭·밀밭', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
296,2009.12.07. 오전 9:47,스피드뱅크 ‘2010년 부동산시장 전망 세미나’,"[('스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나’', 'O')]"
297,2009.12.07. 오전 9:46,부동산써브 토지보상지주 초청세미나 개최,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지보상지주', 'O'), (' ', 'O'), ('초청세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
298,2009.12.07. 오전 9:45,삼호사랑의 연탄 1만장 전달,"[('삼호사랑', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'O'), (' ', 'O'), ('1만장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
299,2009.12.07. 오전 9:38,서울시 동대문 답십리 굴다리 철거,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('굴다리', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O')]"
300,2009.12.07. 오전 9:38,부동산써브·한국재무설계 토지보상지주 초청세미나 개최,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한국재무설계 토지보상지주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초청세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
301,2009.12.07. 오전 9:38,삼호 사랑의 연탄 1만장 전달,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
302,2009.12.07. 오전 9:37,100억 이상 건설공사 감리기준 대폭 강화,"[('100억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('감리기준', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
303,2009.12.07. 오전 9:29,뉴코아ㆍ킴스클럽 입점 매장 특별 분양,"[('뉴코아', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ킴스클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('매장', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
304,2009.12.07. 오전 9:28,내년 부동산시장 상승요인이 더 많다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상승요인이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
305,2009.12.07. 오전 9:26,판교 상가 낙찰률 100%…올 최고 블루칩 떠올라,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('…올', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('떠올라', 'O')]"
306,2009.12.07. 오전 9:22,분양현장 포커스 삼송 호반베르디움…서울 생활권 대단지 동간 거리도 널찍,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('동간', 'O'), (' ', 'O'), ('거리도', 'O'), (' ', 'O'), ('널찍', 'O')]"
307,2009.12.07. 오전 9:21,서울 공공임대주택 경쟁률 최고 305대1 기록,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('305대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
308,2009.12.07. 오전 9:21,분양현장 포커스 영종도 동보 노빌리티…바다조망권 최고 그린 프리미엄도 기대,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동보 노빌리티', 'ARTIFACT'), ('…바다조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄도', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
309,2009.12.07. 오전 9:20,서울시 대규모 부지 개발 본격 시동,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
310,2009.12.07. 오전 9:18,분양단신 천안 휴러클리조트 회원권,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴러클리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O')]"
311,2009.12.07. 오전 9:17,분양단신 홍천 VVIP리조트 소노펠리체,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('VVIP', 'CIVILIZATION'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('소노펠리체', 'ARTIFACT')]"
312,2009.12.07. 오전 9:10,겨울 이사철 앞두고 전세시장 불안조짐,"[('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불안조짐', 'O')]"
313,2009.12.07. 오전 8:59,그래픽 2013년까지 답십리 굴다리 도로 확장,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('2013년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('굴다리', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
314,2009.12.07. 오전 8:53,뚝섬 현대차부지 등 사업계획 제출,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ARTIFACT'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
315,2009.12.07. 오전 8:30,SK건설 경쟁력은 시공·관리·기술력,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경쟁력은', 'O'), (' ', 'O'), ('시공·관리·기술력', 'O')]"
316,2009.12.07. 오전 8:30,서울시 서울형 임대주택정책 펼친다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서울형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('펼친다', 'O')]"
317,2009.12.07. 오전 8:24,서울 공공임대주택 경쟁률 최고 305대 1,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('305대 1', 'QUANTITY')]"
318,2009.12.07. 오전 8:18,서울시내 1만㎡ 대규모 부지 복합개발 시동,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('1만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
319,2009.12.07. 오전 8:16,인천 주택건설 실적·땅값 상승률 전국 1위,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('실적·땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
320,2009.12.07. 오전 8:05,서울시 대규모 부지 개발 탄력..9곳 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력..', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
321,2009.12.07. 오전 8:03,산유국의 꿈 이뤄주는 친환경 기술,"[('산유국의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄주는', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O')]"
322,2009.12.07. 오전 8:00,월계사슴2 공공임대 경쟁률 305대 1,"[('월계사슴2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('305대 1', 'QUANTITY')]"
323,2009.12.07. 오전 8:00,3호선 연장 수서오금역 개통 앞두고 시운전,"[('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('수서오금역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('시운전', 'O')]"
324,2009.12.07. 오전 7:53,건기연 대기업 특혜위해 굴삭기 통계조작 의혹,"[('건기연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜위해', 'O'), (' ', 'O'), ('굴삭기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통계조작', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
325,2009.12.07. 오전 7:51,동대문 답십리굴다리 철거..상습정체 풀린다,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('답십리굴다리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('철거..', 'O'), (' ', 'O'), ('상습정체', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
326,2009.12.07. 오전 7:21,수도권 재건축 4개월만에 3.3㎡당 2000만원대 ‘뚝’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
327,2009.12.07. 오전 7:07,용산역세권 등 PFV 조세감면혜택 유지 재추진,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('PFV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조세감면혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
328,2009.12.07. 오전 7:04,서울경기도 위례신도시 지역우선 배분 재협상,"[('서울경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역우선', 'O'), (' ', 'O'), ('배분', 'O'), (' ', 'O'), ('재협상', 'O')]"
329,2009.12.07. 오전 6:11,판교신도시 단독주택용지 투자설명회,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
330,2009.12.07. 오전 6:01,서울시경기도 위례신도시 일괄타결 추진,"[('서울시경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일괄타결', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
331,2009.12.07. 오전 6:00,청량리 답십리길 상습정체 풀린다,"[('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('답십리길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상습정체', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
332,2009.12.07. 오전 6:00,신종플루 약해지니 해외여행객 늘어나네,"[('신종플루', 'TERM'), (' ', 'O'), ('약해지니', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), ('여행객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘어나네', 'O')]"
333,2009.12.07. 오전 6:00,동대문 답십리굴다리 철거..4→6차로 개선,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('답십리굴다리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('철거..', 'O'), (' ', 'O'), ('4→6차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
334,2009.12.07. 오전 6:00,항공화물 22.5% 증가.. 경제회복 가시화 국면,"[('항공화물', 'O'), (' ', 'O'), ('22.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가..', 'O'), (' ', 'O'), ('경제회복', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O'), (' ', 'O'), ('국면', 'O')]"
335,2009.12.07. 오전 5:05,공사 구매제도 예외기준 마련 중소기업 자재 의무사용 강화,"[('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('구매제도', 'O'), (' ', 'O'), ('예외기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('자재', 'O'), (' ', 'O'), ('의무사용', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
336,2009.12.07. 오전 3:22,‘도시형 생활주택’ 2000여채 짓는다,"[('‘도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('2000여채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
338,2009.12.07. 오전 3:22,‘손씻기 문화’ 설계 반영 현관에 세면대 설치,"[('‘손씻기', 'O'), (' ', 'O'), ('문화’', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('현관에', 'O'), (' ', 'O'), ('세면대', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
339,2009.12.07. 오전 3:22,‘큰집’ 코 납작하게 만든 ‘작은집’,"[('‘큰집’', 'O'), (' ', 'O'), ('코', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('납작하게', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('‘작은집’', 'O')]"
340,2009.12.07. 오전 3:22,닥터봉의 돈 되는 부동산뉴타운 포함 재개발 구역 서울 100여곳 대기중,"[('닥터봉', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('100여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대기중', 'O')]"
341,2009.12.07. 오전 3:22,住소식 地소식경기 광주 송정동 ‘우림필유’ 잔여분 분양 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
342,2009.12.07. 오전 3:22,매매 시황수도권 하락폭 줄어… 거래는 한산,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'ORGANIZATION')]"
343,2009.12.07. 오전 12:57,미분양 주택 해소 대책 1년 연장,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
344,2009.12.08. 오후 10:01,용인에 국내최대 타운하우스,"[('용인', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내최대', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
345,2009.12.08. 오후 10:01,공공주택 ‘그린홈’으로 진화,"[('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘그린홈’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
346,2009.12.08. 오후 10:00,김규정의 부동산 특강 뒤돌아 본 2009년 부동산시장,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤돌아', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
347,2009.12.08. 오후 9:59,김포한강 신도시 ‘분양 빅매치’ 뜨겁다,"[('김포한강 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빅매치’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
349,2009.12.08. 오후 9:45,국민임대주택 우선공급 가정폭력피해자도 포함,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('가정폭력피해자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
350,2009.12.08. 오후 9:35,올 마지막 청약은 ‘한강새도시’와 함께,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('청약은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강새도시', 'ARTIFACT'), ('’와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O')]"
351,2009.12.08. 오후 9:35,12월 9일 부동산 파일,"[('12월 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
352,2009.12.08. 오후 9:25,내년 전국 24만가구 ‘집들이’,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('24만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘집들이’', 'O')]"
353,2009.12.08. 오후 9:21,주택건설의 날 행사…서종욱 대우건설 대표 금탑훈장,"[('주택건설의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사…', 'O'), ('서종욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('금탑훈장', 'CIVILIZATION')]"
354,2009.12.08. 오후 7:24,1980억원 LH 잉여사옥 10곳 매각.. 전부실패,"[('1980억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잉여사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각..', 'O'), (' ', 'O'), ('전부실패', 'O')]"
355,2009.12.08. 오후 7:00,취등록세 감면 내년까지 연장,"[('취등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
356,2009.12.08. 오후 6:50,2010년대 新주거 트렌드는 건강ㆍ환경ㆍ여가,"[('2010년대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('新주거', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드는', 'O'), (' ', 'O'), ('건강ㆍ환경ㆍ여가', 'O')]"
357,2009.12.08. 오후 6:37,별내 하우스토리 720가구,"[('별내 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('720가구', 'QUANTITY')]"
358,2009.12.08. 오후 6:37,조합 이기주의에 주택시장 멍든다 하 해법은 ‘공공관리’,"[('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('이기주의', 'THEORY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('멍든다', 'O'), (' ', 'O'), ('하', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공공관리’', 'O')]"
359,2009.12.08. 오후 6:36,서울 중랑구 상봉 역세권，우뚝 솟는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권，우뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('솟는다', 'O')]"
360,2009.12.08. 오후 6:33,STX의 아프리카 드림…가나에 집 20만채 건설,"[('STX', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('드림…', 'O'), ('가나', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('20만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
361,2009.12.08. 오후 6:33,취재여록 장밋빛 전망과 밀어내기 분양,"[('취재여록', 'O'), (' ', 'O'), ('장밋빛', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전망과', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
362,2009.12.08. 오후 6:33,年 1조 그린 리모델링 시장 열린다,"[('年', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
363,2009.12.08. 오후 6:32,한경매물마당 오산시 중심상업지역 호텔 급매 73억원 등,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('73억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
364,2009.12.08. 오후 6:32,미분양 양도세 감면 내년 2월 종료,"[('미분양 양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종료', 'O')]"
365,2009.12.08. 오후 6:31,내년 5월부터 도시계획 수립때 자전거 이용시설 포함해야,"[('내년 5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립때', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용시설', 'O'), (' ', 'O'), ('포함해야', 'O')]"
366,2009.12.08. 오후 6:31,돈 급한 건설사들…땅은 팔고 시공권만 확보,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('급한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들…땅은', 'O'), (' ', 'O'), ('팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권만', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
367,2009.12.08. 오후 6:31,내년엔 새 집으로…수도권 13만4000여채 입주,"[('내년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('집으로…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13만4000여채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
368,2009.12.08. 오후 6:31,아파트·연립 리모델링때 改築 허용,"[('아파트·연립', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링때', 'O'), (' ', 'O'), ('改築', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
369,2009.12.08. 오후 6:31,50년의무 사원임대주택 일반인에 분양 허용,"[('50년', 'DATE'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('사원임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
370,2009.12.08. 오후 6:31,남양주 별내지구 남양휴튼 644채 분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양휴튼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('644채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
371,2009.12.08. 오후 6:31,반값 아파트 무주택자만 1순위,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY')]"
372,2009.12.08. 오후 6:31,부동산 경매투자 세미나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
373,2009.12.08. 오후 6:27,서울 광화문광장 활용방안 시민대토론회로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광화문광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활용방안', 'O'), (' ', 'O'), ('시민대토론회', 'EVENT'), ('로', 'O')]"
374,2009.12.08. 오후 6:14,토지임대부주택 무주택만 신청 가능,"[('토지임대부주택', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택만', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
375,2009.12.08. 오후 6:10,사원용 임대주택 분양전환 가능,"[('사원', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
376,2009.12.08. 오후 6:05,인천 경제자유구역 3총사 분양대전,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3총사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
377,2009.12.08. 오후 6:05,더블역세권 ‘방배 서리풀 e편한세상’ 분양 중,"[('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('방배 서리풀 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
378,2009.12.08. 오후 6:05,일신건영 휴먼빌 김포한강신도시에 12월 중 분양예정,"[('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('12월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
379,2009.12.08. 오후 6:03,실속평면 ‘김포한강신도시 호반 베르디움’,"[('실속평면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포한강신도시 호반 베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
380,2009.12.08. 오후 6:01,2009대한민국대표아파트주거문화대상현대 온수 힐스테이트  교통·환경·교육 3박,"[('2009', 'DATE'), ('대한민국대표아파트주거문화대상', 'EVENT'), ('현대 온수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통·환경·교육', 'O'), (' ', 'O'), ('3박', 'DATE')]"
381,2009.12.08. 오후 6:01,양도세 없는 마지막 택지지구,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O')]"
382,2009.12.08. 오후 5:58,서울 대규모부지 개발 상승 도화선 되나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대규모부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('도화선', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
383,2009.12.08. 오후 5:57,50년 의무임대 사원주택 이달부터 분양전환 허용,"[('50년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('의무임대', 'O'), (' ', 'O'), ('사원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
384,2009.12.08. 오후 5:54,피데스개발 2010 주거공간 7대 트랜드 발표,"[('피데스개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('7대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('트랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
385,2009.12.08. 오후 5:53,풍림산업 하반기 신입사원 50여명 채용,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
386,2009.12.08. 오후 5:53,한국부동산칼리지 부동산 재테크 무료강좌 개최,"[('한국부동산칼리지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
387,2009.12.08. 오후 5:53,2009대한민국대표아파트주거문화대상온수 힐스테이트  교통·환경·교육 3박자,"[('2009', 'DATE'), ('대한민국대표아파트주거문화대상온수', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통·환경·교육', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY')]"
388,2009.12.08. 오후 5:53,서울 대규모부지 개발 상승 도화선 되나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대규모부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('도화선', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
389,2009.12.08. 오후 5:53,인천 경제자유구역 3총사 분양대전,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3총사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
390,2009.12.08. 오후 5:53,양도세 없는 마지막 택지지구,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O')]"
391,2009.12.08. 오후 5:51,부동산 稅탈루 은행직원까지 결탁 다운계약서 작성,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('稅탈루', 'O'), (' ', 'O'), ('은행직원', 'CIVILIZATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('결탁', 'O'), (' ', 'O'), ('다운계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('작성', 'O')]"
392,2009.12.08. 오후 5:44,동탄신도시 마지막 상업용지 공급,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
393,2009.12.08. 오후 5:42,STX그룹 阿가나에 주택 20만가구 건설,"[('STX그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('阿', 'O'), ('가나', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('20만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
394,2009.12.08. 오후 5:41,분양단신 남광토건 별내 하우스토리 720가구 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('별내 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('720가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
395,2009.12.08. 오후 5:41,2010 주거공간 7대 트렌드,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('7대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O')]"
396,2009.12.08. 오후 5:41,내년 부동산 투자 유망…상하이 1위 서울 4위,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망…', 'O'), ('상하이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4위', 'QUANTITY')]"
397,2009.12.08. 오후 5:39,코레일 공항철도와 경영컨설팅 MOU,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공항철도', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('경영컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
398,2009.12.08. 오후 5:37,지방미분양 양도세 감면 내년 2월 종료,"[('지방미분양', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종료', 'O')]"
399,2009.12.08. 오후 5:36,상봉역 일대에 48층 랜드마크 빌딩,"[('상봉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('48층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O')]"
400,2009.12.08. 오후 5:36,내년 2월이후 주택공급 공백사태 우려,"[('내년 2월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('공백사태', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
401,2009.12.08. 오후 5:36,LH 동탄신도시 마지막 용지 14필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('14필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
402,2009.12.08. 오후 5:33,3세대 주상복합 뜬다,"[('3세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
403,2009.12.08. 오후 5:33,동국대 주변 3만여㎡ 주자장 설치 완화,"[('동국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주자장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
404,2009.12.08. 오후 5:33,2010년대 주거공간 키워드 환경·건강·여가,"[('2010년대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드', 'O'), (' ', 'O'), ('환경·건강·여가', 'O')]"
405,2009.12.08. 오후 5:32,주택경매 ‘큰손’들의 귀환,"[('주택경매', 'O'), (' ', 'O'), ('‘큰손’들의', 'O'), (' ', 'O'), ('귀환', 'O')]"
406,2009.12.08. 오후 5:30,이촌지구 아파트 값 꿈틀,"[('이촌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
407,2009.12.08. 오후 5:24,85㎡ 이하 공동주택 이행강제금 경감,"[('85㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이행강제금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경감', 'O')]"
408,2009.12.08. 오후 5:23,공기업 소유 수백억대 스포츠센터 공매 나와,"[('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('수백억대', 'O'), (' ', 'O'), ('스포츠센터', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
409,2009.12.08. 오후 5:20,민자 도로 서울춘천 선전 서울용인 고전,"[('민자', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선전', 'O'), (' ', 'O'), ('서울용인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고전', 'STUDY_FIELD')]"
410,2009.12.08. 오후 5:20,50년 임대의무 사원주택도 분양 전환 허용,"[('50년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대의무', 'O'), (' ', 'O'), ('사원주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
411,2009.12.08. 오후 5:08,부동산 투기 갈수록 교묘,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('교묘', 'O')]"
412,2009.12.08. 오후 5:05,50년 임대의무 사원주택도 분양 전환 허용,"[('50년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대의무', 'O'), (' ', 'O'), ('사원주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
413,2009.12.08. 오후 5:05,명품단지 일산 두산위브더제니스 탄현 개발호재,"[('명품단지', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탄현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O')]"
414,2009.12.08. 오후 5:01,양도세 감면 내년 2월 종료혜택받으려면 2월 11일까지 계약금 내야,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종료혜택받으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('2월 11일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
415,2009.12.08. 오후 5:01,SK건설 그루지야서 수력발전,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그루지야', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수력발전', 'O')]"
416,2009.12.08. 오후 5:01,자동차 매매단지 분양 설명회,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
417,2009.12.08. 오후 5:00,양도세 감면 막바지… 연말 분양 ‘후끈’,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지…', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
418,2009.12.08. 오후 5:00,풍림산업 신입사원 채용,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
419,2009.12.08. 오후 5:00,지능형건물엔 용적률 더 준다,"[('지능형건물엔', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
420,2009.12.08. 오후 5:00,국세청 투기사례 적발 다운계약서도 교묘해져,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투기사례', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O'), (' ', 'O'), ('다운계약서도', 'O'), (' ', 'O'), ('교묘해져', 'O')]"
421,2009.12.08. 오후 5:00,50년 임대 사원주택 일반분양 전환,"[('50년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('사', 'CIVILIZATION'), ('원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
422,2009.12.08. 오후 5:00,일산 두산위브더제니스 3色 매력 살펴봤더니,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3色', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매력', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴봤더니', 'O')]"
423,2009.12.08. 오후 4:59,상봉동에 48층 주상복합 9일 공사 착공,"[('상봉동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('48층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
424,2009.12.08. 오후 4:59,부동산 중개업소 첫 감소,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
425,2009.12.08. 오후 4:59,서울 재건축 연한 20년으로 줄어드나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어드나', 'O')]"
426,2009.12.08. 오후 4:58,인천에 집 너무 많이 짓는다,"[('인천', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
427,2009.12.08. 오후 4:49,경기 서북부 고급 주거단지로 뜬다,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
428,2009.12.08. 오후 4:47,화제의 분양단지 일산 두산위브더제니스,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT')]"
429,2009.12.08. 오후 4:36,STX그룹 100억불 해외 주택사업 수주...민관 합동전략의 승리,"[('STX그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주...민관', 'O'), (' ', 'O'), ('합동전략의', 'O'), (' ', 'O'), ('승리', 'O')]"
430,2009.12.08. 오후 4:27,해외건설 영토 이제 사하라 이남으로상보,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('영토', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('사하라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이남', 'TERM'), ('으로상보', 'O')]"
431,2009.12.08. 오후 4:26,안원구 뇌물타깃으로 건설사 택한 이유는,"[('안원구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('뇌물타깃으로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('택한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
432,2009.12.08. 오후 4:26,포토 주택의 날 자랑스런 건설인들,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('주택의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자랑스런', 'O'), (' ', 'O'), ('건설인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
433,2009.12.08. 오후 4:24,포토 주택의 날 자랑스런 건설인들,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('주택의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자랑스런', 'O'), (' ', 'O'), ('건설인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
434,2009.12.08. 오후 4:19,서울 중랑구 상봉역 일대 개발 본격화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상봉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
435,2009.12.08. 오후 4:14,물 위를 나는 수면비행선위그선 뜬다,"[('물', 'O'), (' ', 'O'), ('위를', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('수면비행선', 'ARTIFACT'), ('위그선', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
436,2009.12.08. 오후 4:09,STX 아프리카 가나에 20만 가구 건설,"[('STX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가나', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('20만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
437,2009.12.08. 오후 4:03,분양단신 남광토건 별내 하우스토리 720가구 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('별내 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('720가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
438,2009.12.08. 오후 4:00,미분양 양도세 감면 내년 2월 종료,"[('미분양 양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종료', 'O')]"
439,2009.12.08. 오후 3:58,내년 4월 2차 보금자리주택 당첨되려면…,"[('내년 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨되려면…', 'O')]"
440,2009.12.08. 오후 3:55,물위 나르는 150㎞ 속도 위그선 운항된다,"[('물위', 'O'), (' ', 'O'), ('나르는', 'O'), (' ', 'O'), ('150㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('위그선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운항된다', 'O')]"
441,2009.12.08. 오후 3:50,일산 한화아파트 선착순 특별분양 줄서서 분양받는다,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O')]"
442,2009.12.08. 오후 3:46,위례·삼송·별내 중소형 전매제한 710년,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('710년', 'DATE')]"
443,2009.12.08. 오후 3:43,해외건설 영토 이제 사하라 이남으로,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('영토', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('사하라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이남', 'TERM'), ('으로', 'O')]"
444,2009.12.08. 오후 3:36,STX그룹 가나서 100억불 주택사업 수주,"[('STX그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가나', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('100억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
445,2009.12.08. 오후 3:33,남광토건 별내 하우스토리 분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('별내 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
446,2009.12.08. 오후 3:23,삼송 베르디움 1831가구 9일 1순위 청약,"[('삼송 베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1831가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
447,2009.12.08. 오후 3:15,애완동물 아파트 등장 미래 주거공간 트랜드,"[('애완동물', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('트랜드', 'O')]"
448,2009.12.08. 오후 3:11,STX그룹 100억弗 규모 가나 주택건설사업 추진,"[('STX그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('가나 주택건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
449,2009.12.08. 오후 3:06,첫 주상복합 시프트 오피스텔·상가 분양,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합 시프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
450,2009.12.08. 오후 3:03,신도시 토지계약기간 1년이상 단축된다,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지계약기간', 'O'), (' ', 'O'), ('1년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축된다', 'O')]"
451,2009.12.08. 오후 2:57,성남 오피스원룸 5천만원 선착순 특별분양,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
452,2009.12.08. 오후 2:56,내년 수도권 입주폭탄···집값 추가하락,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주폭탄···집값', 'O'), (' ', 'O'), ('추가하락', 'O')]"
453,2009.12.08. 오후 2:56,4천만원 소액투자로 황금 상권 입성하기,"[('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소액투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('황금', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('입성하기', 'O')]"
454,2009.12.08. 오후 2:54,지금 이곳에 투자자들이 몰리고 있다 왜,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
455,2009.12.08. 오후 2:44,그래픽 상봉8구역 도시환경정비사업 위치,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('상봉', 'LOCATION'), ('8구역 도시환경정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('위치', 'O')]"
456,2009.12.08. 오후 2:44,일산 두산위브더제니스 설계·마감재에서도 단연 최고,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계·마감재에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('단연', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
457,2009.12.08. 오후 2:43,서울시 자전거전용순환도로 내년 7월 착공,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자전거전용순환도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
458,2009.12.08. 오후 2:41,일산개발 최대 수혜지 한화 꿈에그린 아파트 무조건 잡아라,"[('일산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
459,2009.12.08. 오후 2:40,성북동 외교관 사택단지 자선파티 개최,"[('성북동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외교관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('자선파티', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
460,2009.12.08. 오후 2:39,관급공사 수주 미리 준비하세요,"[('관급공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하세요', 'O')]"
462,2009.12.08. 오후 2:31,알짜배기 5000만원 대 성남오피스원룸 기회를 잡아라,"[('알짜배기', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('기회를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
463,2009.12.08. 오후 2:18,일산 두산위브더제니스 9일부터 1순위 청약,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
464,2009.12.08. 오후 2:16,2009 주택건설의 날 개최,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
465,2009.12.08. 오후 2:15,中 상하이가 내년 亞 최고 부동산시장,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상하이', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('亞', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
466,2009.12.08. 오후 2:07,공항철도주 코레일공항철도로 새출발,"[('공항철도', 'ARTIFACT'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일공항철도', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('새출발', 'O')]"
467,2009.12.08. 오후 2:05,수익형 부동산 오피스텔의 투자원칙은,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자원칙은', 'O')]"
468,2009.12.08. 오후 2:04,대여금고 압류했더니.. 서울시 세금체납 해결,"[('대여금고', 'O'), (' ', 'O'), ('압류했더니..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세금체납', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
469,2009.12.08. 오후 1:54,2010년대 주거공간 트렌드는,"[('2010년대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드는', 'O')]"
470,2009.12.08. 오후 1:48,한국공항공사 사랑의 쌀 나눔행사 가져,"[('한국공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 쌀 나눔행', 'EVENT'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
471,2009.12.08. 오후 1:43,김홍두 한라건설 사장 주택건설의 날 은탑산업훈장,"[('김홍두', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택건설의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('은탑산업훈장', 'CIVILIZATION')]"
472,2009.12.08. 오후 1:32,남광토건 별내 하우스토리 720가구 분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('별내 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('720가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
473,2009.12.08. 오후 1:31,50년 임대 사원주택도 분양전환 허용,"[('50년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('사원', 'CIVILIZATION'), ('주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
474,2009.12.08. 오후 1:29,지능형건축물 용적률 최대 3% 완화,"[('지능형건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
475,2009.12.08. 오후 1:27,5천만원 있으면 성남 오피스원룸 무조건 잡아라,"[('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
476,2009.12.08. 오후 1:23,지능형 건축물지으면 용적률 최대 3%완화,"[('지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물지으면', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), ('완화', 'O')]"
477,2009.12.08. 오후 1:23,삼성물산 싱가포르에서 지하철공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
478,2009.12.08. 오후 1:23,50년 임대의무 사원주택 연말부터 분양전환 가능,"[('50년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대의무', 'O'), (' ', 'O'), ('사원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
479,2009.12.08. 오후 1:22,파주 교하신도시 입찰 비리 43명 적발,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('43명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
480,2009.12.08. 오후 1:12,서울 “뜨는 지역” 투자 1순위 월200만원 확정지급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('“뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역”', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), ('200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정지급', 'O')]"
481,2009.12.08. 오후 12:58,상위 1% 부자들이 주목하는 부동산 제테크 방법은,"[('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부자들이', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('제테크', 'O'), (' ', 'O'), ('방법은', 'O')]"
482,2009.12.08. 오후 12:57,일산 한화아파트 무조건 뜬다 특별분양받아라,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양받아라', 'O')]"
483,2009.12.08. 오후 12:46,삼성물산 4분기 4兆수주 ‘대박’,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4兆', 'QUANTITY'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대박’', 'O')]"
484,2009.12.08. 오후 12:46,수원 권선 I’PARK 일반분양 최초 에너지효율 1등급 예비인증 추진,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), (""I'PARK"", 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지효율', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예비인증', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
485,2009.12.08. 오후 12:46,용산업무지구 개발 탄력 드림허브 8500억 PF조달,"[('용산업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('드림허브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('PF조달', 'O')]"
486,2009.12.08. 오후 12:46,장위뉴타운 사업 속도 높인다,"[('장위뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
487,2009.12.08. 오후 12:46,상가 분양 받을까 임대 받을까,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받을까', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('받을까', 'O')]"
488,2009.12.08. 오후 12:46,지능형 건축물 인센티브 건축법 개정안 내년시행,"[('지능형 건축물 인센티브 건축법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('시행', 'O')]"
489,2009.12.08. 오후 12:46,LH 동탄서 상업용지등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
490,2009.12.08. 오후 12:40,대명리조트 겨울 성수기 신규 특별 회원 모집,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
491,2009.12.08. 오후 12:28,“매월 125200만원 지급” 확정 “노려볼만”,"[('“매월', 'O'), (' ', 'O'), ('125200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급”', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('“노려볼만”', 'O')]"
492,2009.12.08. 오후 12:26,50년 임대 사원주택도 분양전환 허용,"[('50년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('사원', 'CIVILIZATION'), ('주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
493,2009.12.08. 오후 12:21,주말 고속도로 지정체 완화된다,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정체', 'O'), (' ', 'O'), ('완화된다', 'O')]"
494,2009.12.08. 오후 12:04,상봉재정비촉진지구 개발 본격화,"[('상봉재정비촉진지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
495,2009.12.08. 오후 12:03,속보남양주시 수동계곡 전원토지 35700원㎡매각 공고,"[('속보', 'O'), ('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동계곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('35700원', 'QUANTITY'), ('㎡매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
496,2009.12.08. 오후 12:01,원룸형 오피스텔 에이치빌 타워 선착순 분양,"[('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('에이치빌 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
497,2009.12.08. 오전 11:44,2010년대 주거공간 키워드는 환경 건강 여가,"[('2010년대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드는', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건강', 'O'), (' ', 'O'), ('여가', 'O')]"
498,2009.12.08. 오전 11:41,삼일아카데미 9일 CCIM 무료 공개설명회,"[('삼일아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CCIM', 'TERM'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('공개설명회', 'O')]"
499,2009.12.08. 오전 11:39,금호 불법로비 노골적인 옛날 관행 싸늘한 업계 시선,"[('금호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불법로비', 'O'), (' ', 'O'), ('노골적인', 'O'), (' ', 'O'), ('옛날', 'O'), (' ', 'O'), ('관행', 'O'), (' ', 'O'), ('싸늘한', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('시선', 'O')]"
500,2009.12.08. 오전 11:36,광화문광장 시민토론회통해 운영방향 마련,"[('광화문광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시민토론회', 'EVENT'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('운영방향', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
501,2009.12.08. 오전 11:34,상봉역 일대 서울 동북권 스카이라인 바뀐다,"[('상봉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
502,2009.12.08. 오전 11:33,토지임대주택 무주택자에게 우선 공급,"[('토지임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
503,2009.12.08. 오전 11:33,광화문광장 시민대토론회 개최,"[('광화문광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시민대토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
504,2009.12.08. 오전 11:32,SK건설 그루지야서 수력발전 사업 추진,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그루지야', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수력발전 사', 'TERM'), ('업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
505,2009.12.08. 오전 11:32,상봉역 일대 개발 본격화,"[('상봉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
506,2009.12.08. 오전 11:31,“축” 대명리조트 소노펠리체 내일 그랜드오픈 특별분양,"[('“축”', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트 소노펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그랜드오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
507,2009.12.08. 오전 11:30,서울시 국민임대단지 중대형 분양 안한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국민임대단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
508,2009.12.08. 오전 11:27,풍림산업 하반기 대규모 신입사원 공채,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공채', 'O')]"
509,2009.12.08. 오전 11:26,SK건설 10억弗 그루지야 수력발전사업 MOU 체결,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10억弗 그루지야 수력발전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
510,2009.12.08. 오전 11:22,투자의 혁명 성남 에치빌 타워,"[('투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('혁명', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에치빌 타워', 'ARTIFACT')]"
511,2009.12.08. 오전 11:21,동남권물류단지 PF사업 현대건설컨 단독 제안,"[('동남권물류단지 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('컨', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
512,2009.12.08. 오전 11:20,SK건설 그루지야 수력개발 본격 추진,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그루지야', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수력개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
513,2009.12.08. 오전 11:18,서울 상봉지구 복합 개발 본격화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상봉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
514,2009.12.08. 오전 11:16,에듀윌 11일 주택관리사 합격전략 설명회,"[('에듀윌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합격전략', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
515,2009.12.08. 오전 11:16,‘지능형 건축물’ 용적률·높이제한·조경 등 완화,"[('‘지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물’', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률·높이제한·조경', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
516,2009.12.08. 오전 11:16,미분양 양도세 감면 내년 2월 종료,"[('미분양 양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종료', 'O')]"
517,2009.12.08. 오전 11:16,중랑역 일대 서울 동북권 경제 거점지로 착공,"[('중랑역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('거점지로', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
518,2009.12.08. 오전 11:15,상봉역 일대 48층 주상복합 건립…개발 본격화,"[('상봉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('48층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건립…개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
519,2009.12.08. 오전 11:15,주택건설의 날···서종욱 대우건설 사장 금탑훈장,"[('주택건설의 날', 'DATE'), ('···', 'O'), ('서종욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금탑훈장', 'CIVILIZATION')]"
520,2009.12.08. 오전 11:15,서울 상봉역 일대에 최고 48층 주상복합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상봉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('48층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
