,date,headline,keyword
0,2007.12.16. 오후 10:56,대림산업 사우디서 10억달러 규모 공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('10억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
1,2007.12.16. 오후 8:48,자금부담 많은 대형 40가구 미달,"[('자금부담', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('40가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
2,2007.12.16. 오후 7:41,동일하이빌 CIㆍBI 변경,"[('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CIㆍBI', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
3,2007.12.16. 오후 7:41,월드마크송도 주목…이번주 전국 14곳 5352가구 공급,"[('월드마크송도', 'O'), (' ', 'O'), ('주목…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5352가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
4,2007.12.16. 오후 7:41,주택공사 대구율하2지구 단독택지등 258필지 분양,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구율하2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지등', 'O'), (' ', 'O'), ('258필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
5,2007.12.16. 오후 7:41,주택산업硏 전망 내년 집값 1.9% 하락,"[('주택산업硏', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
6,2007.12.16. 오후 7:41,대림산업 사우디서 10억달러 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('10억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
7,2007.12.16. 오후 7:41,은평 인천경기 1순위 청약,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인천경기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
8,2007.12.16. 오후 7:41,전국 미분양 10만가구 넘었다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
9,2007.12.16. 오후 7:19,미분양 주택 10만 가구 돌파 … 지난 98년 이후 처음,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('지난 98년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('처음', 'O')]"
10,2007.12.16. 오후 6:36,미분양 10만가구 돌파,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
11,2007.12.16. 오후 6:36,내년 집값 내리고 전세 오른다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
12,2007.12.16. 오후 6:34,기막힌 임대아파트 관리비…일반 아파트 보다 최고 7배,"[('기막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비…일반', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('7배', 'QUANTITY')]"
13,2007.12.16. 오후 6:24,“집값 하향안정”…올해보다 1.9％ 하락 전세값은 상승,"[('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하향안정”…', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1.9％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
14,2007.12.16. 오후 6:18,fn 금주 부동산 브리핑 12월17∼21일,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('12월17∼21일', 'DATE')]"
15,2007.12.16. 오후 6:15,미분양 10만가구 돌파,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
16,2007.12.16. 오후 6:15,유망단지 ‘청약 쏠림’ 가세,"[('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청약', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림’', 'O'), (' ', 'O'), ('가세', 'O')]"
17,2007.12.16. 오후 6:15,동일하이빌 CI·BI 교체,"[('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CI·BI', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
18,2007.12.16. 오후 6:12,지방 아파트값 지난해 5분의 1 수준만 상승,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5분의 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준만', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
19,2007.12.16. 오후 5:48,현장르포 대선 앞둔 서울 강남 재건축시장,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O')]"
20,2007.12.16. 오후 4:53,주차장 지하화 ‘친환경 단지’로…일산 가좌 한화 분양,"[('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('단지’로…', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가좌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
21,2007.12.16. 오후 4:53,분양정보김포 ‘풍무 자이’ 818가구 外,"[('분양정보', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('풍무 자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('818가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
22,2007.12.16. 오후 4:53,인천 ‘송도’ 갈까 용인 ‘신봉’ 갈까,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신봉', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O')]"
23,2007.12.16. 오후 4:39,시세 동향 규제완화 기대에 주택가격 오름세,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
24,2007.12.16. 오후 4:36,동일하이빌 CI·BI 통합 개편,"[('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CI·BI', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
25,2007.12.16. 오후 4:36,울산 아파트 무순위청약 실수요자 몰려,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무순위청약', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
26,2007.12.16. 오후 4:27,주공 대구 율하2지구 258필지 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('율하2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('258필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
27,2007.12.16. 오후 4:27,대림산업 사우디서 9억6227만弗 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('9억6227만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
28,2007.12.16. 오후 4:21,분양하이라이트 용인 구성휴먼시아 20일부터 접수,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
29,2007.12.16. 오후 4:21,일산 덕이지구 시선 집중,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시선', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
30,2007.12.16. 오후 4:21,은평 뉴타운 1순위 청약서 일부 평형 미달 왜,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약서', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
31,2007.12.16. 오후 4:03,유망단지도 청약 양극화..역세권 입지가 갈라,"[('유망단지도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화..역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('입지가', 'O'), (' ', 'O'), ('갈라', 'O')]"
32,2007.12.16. 오후 4:03,地地玉選 낙찰 부동산 인도받기전 하자 발생땐…,"[('地地玉選', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인도받기전', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('발생땐…', 'O')]"
33,2007.12.16. 오후 3:52,전국 미분양 주택 10만가구 넘었다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
34,2007.12.16. 오후 3:51,아파트 주간시세 서울 재건축 중심 상승세로 돌아서,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아서', 'O')]"
35,2007.12.16. 오후 3:51,내게 맞는 오피스텔 투자처는,"[('내게', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처는', 'O')]"
36,2007.12.16. 오후 3:36,미분양주택 10만가구 돌파,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
37,2007.12.16. 오후 3:24,서울 강남구 태안 방제작업에 주민들 적극 참여,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방제작업에', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
38,2007.12.16. 오후 3:18,종부세 자진신고·납부 17일 마감,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자진신고·납부', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
39,2007.12.16. 오후 2:57,아파트값 저펑가와 저가의 차이는,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('저펑가와', 'O'), (' ', 'O'), ('저가의', 'O'), (' ', 'O'), ('차이는', 'O')]"
40,2007.12.16. 오후 2:51,강남·용산 집값 많이 올랐어도 여전히 매력,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐어도', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
41,2007.12.16. 오후 2:33,내년 집값 하향안정세,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하향안정세', 'O')]"
42,2007.12.16. 오후 2:31,사진현진에버빌 경기 광주에 모델하우스 오픈,"[('사진', 'O'), ('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
43,2007.12.16. 오후 2:25,미분양가구 10만가구 넘어..내년 초 사상최대 전망,"[('미분양가구', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어..', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
44,2007.12.16. 오후 2:07,주택산업연구원 내년 집값 1.9% 하락 전망,"[('주택산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
45,2007.12.16. 오후 1:42,주택산업硏 “내년 집값 1.9％ 하락할 것”,"[('주택산업硏', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1.9％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
46,2007.12.16. 오후 1:21,주택산업硏 내년 집값 1.9% 하락,"[('주택산업硏', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
47,2007.12.16. 오후 1:16,금연 아파트 등장 흡연자 갈곳이 없다,"[('금연', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O'), (' ', 'O'), ('흡연자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈곳이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
48,2007.12.16. 오후 1:14,‘마이너스 프리미엄’ 아파트 속출,"[('‘마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
49,2007.12.16. 오후 12:58,투자포인트유망지역도 단지별 청약 양극화,"[('투자포인트유망지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('단지별', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
50,2007.12.16. 오후 12:08,파주2차 동시분양 성적 극과 극,"[('파주', 'CITY'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성적', 'O'), (' ', 'O'), ('극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극', 'O')]"
51,2007.12.16. 오전 11:53,대우건설 태안 원유유출사고 방재활동 동참,"[('대우건설 태안 원유유출사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('방재활동', 'O'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
52,2007.12.16. 오전 11:29,주택산업硏 내년 집값 1.9% 하락할 듯,"[('주택산업硏', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
53,2007.12.16. 오전 11:15,서울시 태안에 아리수 3만병 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아리수', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('3만병', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
54,2007.12.16. 오전 11:15,지하철 좌석 절반이 노약자석,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('좌석', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('노약자', 'CIVILIZATION'), ('석', 'O')]"
55,2007.12.16. 오전 11:03,내년 집값 1.9% 하락 전망주택산업硏,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전망주택산업硏', 'O')]"
56,2007.12.16. 오전 11:03,동일하이빌 CI·BI 통합 업그레이드,"[('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CI·BI', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O')]"
57,2007.12.16. 오전 11:02,대림산업 사우디서 9.6억불 규모 공사수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('9.6억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
58,2007.12.16. 오전 11:02,겨울철 수도관 동파로 인한 단수 사태 막는다,"[('겨울철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도관', 'O'), (' ', 'O'), ('동파로', 'O'), (' ', 'O'), ('인한', 'O'), (' ', 'O'), ('단수', 'O'), (' ', 'O'), ('사태', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
59,2007.12.16. 오전 11:00,동일하이빌 CIㆍBI 통합ㆍ개편,"[('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CI', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('BI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합ㆍ개편', 'O')]"
60,2007.12.16. 오전 11:00,대림산업 사우디서 10억불 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('10억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
61,2007.12.16. 오전 10:53,화성산업 50주년 엠블렘 선정,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('50주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('엠블렘', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
62,2007.12.16. 오전 10:52,풍림산업 진천 덕산서 풍림아이원 498가구 분양,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('풍림아이원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('498가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
63,2007.12.16. 오전 10:50,프리즘서부이촌동 한겨울 이사 바람,"[('프리즘서부', 'LOCATION'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
64,2007.12.16. 오전 10:17,전국 미분양주택 10만가구 돌파..민간 12년만에 최다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파..민간', 'O'), (' ', 'O'), ('12년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
65,2007.12.16. 오전 9:59,재개발.재건축 조합원이 봉인가요,"[('재개발.재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('봉인가요', 'O')]"
66,2007.12.16. 오전 9:08,주간부동산강남 재건축 상승세..대선 기대감,"[('주간부동산', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세..', 'O'), ('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
67,2007.12.16. 오전 8:56,아시아 최고층 아파트 분양 성적도 우뚝설까,"[('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성적도', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝설까', 'O')]"
68,2007.12.16. 오전 8:32,주거 가능한 점포는 주택 국민주택 특별공급 대상,"[('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('점포는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('국민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
69,2007.12.16. 오전 7:59,종부세 17일 마감..안내면 불이익,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감..안내면', 'O'), (' ', 'O'), ('불이익', 'O')]"
70,2007.12.16. 오전 6:17,수도권 아파트 중복청약으로 당첨률 높이세요,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중복청약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨률', 'O'), (' ', 'O'), ('높이세요', 'O')]"
71,2007.12.16. 오전 6:03,민간 미분양주택 12년만에 최다..전체 미분양은 10만 돌파,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최다..', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('10만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
72,2007.12.16. 오전 2:44,송도·청라 대박…나머지는 미분양,"[('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대박…나머지는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
73,2007.12.16. 오전 1:50,송도·청라 대박…나머지는 미분양,"[('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대박…나머지는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
74,2007.12.17. 오후 9:57,성냥갑 그만 아파트 같지 않은 아파트로,"[('성냥', 'CIVILIZATION'), ('갑', 'O'), (' ', 'O'), ('그만', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('같지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O')]"
75,2007.12.17. 오후 9:26,81살 동대문 운동장 내일부터 철거,"[('81살', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운동장', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철거', 'O')]"
76,2007.12.17. 오후 7:54,내집마련정보사 대선 이후 부동산 투자전략 세미나 개최,"[('내집마련정보사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대선 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
77,2007.12.17. 오후 7:53,마이너스 프리미엄 아파트 속출,"[('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
78,2007.12.17. 오후 6:51,MK추천매물 서울 역삼동 빌딩 83억원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('83억원', 'QUANTITY')]"
79,2007.12.17. 오후 6:51,올 경매 낙찰가율 사상최고,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최고', 'O')]"
80,2007.12.17. 오후 6:51,GS 베트남서 도로 지어주고 땅 받기로,"[('GS 베트남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('지어주고', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('받기로', 'O')]"
81,2007.12.17. 오후 6:51,악의 없으면 알박기도 괜찮다,"[('악의', 'O'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('알박기도', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮다', 'O')]"
82,2007.12.17. 오후 6:51,한국 주택시장 규제 완화하면 살아난다,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화하면', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다', 'O')]"
83,2007.12.17. 오후 6:51,분양 일산 가좌 한화 꿈에그린,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가좌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT')]"
84,2007.12.17. 오후 6:51,분양 용인 원삼면 행복스카이빌,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원삼면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복스카이빌', 'ARTIFACT')]"
85,2007.12.17. 오후 6:51,분양 2호선 강변역 지너스타워,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강변역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지너스타워', 'ARTIFACT')]"
86,2007.12.17. 오후 6:51,분양 충북 진천 풍림아이원,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍림아이원', 'ARTIFACT')]"
87,2007.12.17. 오후 6:51,국민은행연구소 내년 수도권 집값 45% 상승,"[('국민은행연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
88,2007.12.17. 오후 6:50,장지지구 12ㆍ13단지에 아파트 346가구,"[('장지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12ㆍ13단지', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('346가구', 'QUANTITY')]"
89,2007.12.17. 오후 6:19,“거품 쫙빼니 미분양은 없더라”… 호반건설 100％ 분양 신화,"[('“거품', 'O'), (' ', 'O'), ('쫙빼니', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('없더라”…', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신화', 'O')]"
90,2007.12.17. 오후 6:18,혁신도시·기업도시가 구도심 공동화 부추긴다,"[('혁신도시·기업도시가', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('공동화', 'O'), (' ', 'O'), ('부추긴다', 'O')]"
91,2007.12.17. 오후 6:18,규제완화 없인 도산위기 내몰릴듯,"[('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('없인', 'O'), (' ', 'O'), ('도산위기', 'O'), (' ', 'O'), ('내몰릴듯', 'O')]"
92,2007.12.17. 오후 6:09,“내년 수도권 집값 45％ 오를 듯”…공급 부족 전망,"[('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('45％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('듯”…공급', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
93,2007.12.17. 오후 6:06,계약률 높이자 파격 분양 건설사에 부메랑 우려,"[('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('높이자', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('부메랑', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
94,2007.12.17. 오후 5:55,은평뉴타운 수도권 1순위 청약,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
95,2007.12.17. 오후 5:55,리포트 재건축 대선 훈풍,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
96,2007.12.17. 오후 5:51,올 경매 낙찰가율 사상최고,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최고', 'O')]"
97,2007.12.17. 오후 5:51,대선후 부동산시장 전망 내집마련정보사 세미나,"[('대선후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련정보사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
98,2007.12.17. 오후 5:51,모델하우스 엿보기 우동 두산위브더제니스,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('엿보기', 'O'), (' ', 'O'), ('우동', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT')]"
99,2007.12.17. 오후 5:48,1기 신도시엔 대선효과 없다,"[('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시엔', 'O'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
100,2007.12.17. 오후 5:48,전국 14곳 7656가구 풍림산업 내년 분양,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7656가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
101,2007.12.17. 오후 5:48,아파트 거래 1년간 20%줄어..李건교 재임 1년,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('줄어..', 'O'), (' ', 'O'), ('李건교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재임', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE')]"
102,2007.12.17. 오후 5:42,송도선상한제 하나마나,"[('송도선상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('마나', 'O')]"
103,2007.12.17. 오후 5:42,GS건설 1兆5000억원 베트남 BT프로젝트 투자허가 획득,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1兆5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'TERM'), (' ', 'O'), ('BT프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('투자허가', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
104,2007.12.17. 오후 5:42,고수익 유혹 백화점 투자 조심,"[('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O'), (' ', 'O'), ('백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('조심', 'O')]"
105,2007.12.17. 오후 5:42,동일하이빌 CI·BI 변경,"[('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CI·BI', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
106,2007.12.17. 오후 5:34,SK건설 사랑의 연탄 나눔 행사,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 연탄 나눔 행사', 'EVENT')]"
107,2007.12.17. 오후 5:27,희귀곤충 보러 서울숲 오세요,"[('희귀곤충', 'O'), (' ', 'O'), ('보러', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
108,2007.12.17. 오후 5:27,은평뉴타운 청약률 왜 저조했나,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('저조했나', 'O')]"
109,2007.12.17. 오후 5:27,건교부 경인선 노선 변경 불가,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경인선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
110,2007.12.17. 오후 5:27,내년 집값 올라도 물가에 못미쳐,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올라도', 'O'), (' ', 'O'), ('물가에', 'O'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O')]"
111,2007.12.17. 오후 5:27,GS건설 베트남 BT사업 투자허가 승인,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'TERM'), (' ', 'O'), ('BT사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('투자허가', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
112,2007.12.17. 오후 4:51,대우·금호건설 태안 복구지원,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복구지원', 'O')]"
113,2007.12.17. 오후 4:49,동정신훈 한국주택협회장,"[('동정신훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국주택협회장', 'CIVILIZATION')]"
114,2007.12.17. 오후 4:26,밤섬자이 79점…도입후 최고 청약점수,"[('밤섬자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('79점', 'QUANTITY'), ('…도입후', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약점수', 'O')]"
115,2007.12.17. 오후 4:26,라살 “한국 상가ㆍ오피스 부동산 전망 밝다”,"[('라살', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('상가ㆍ오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('밝다”', 'O')]"
116,2007.12.17. 오후 4:07,중동 자본 美 부동산에도 밀려든다,"[('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자본', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산에도', 'O'), (' ', 'O'), ('밀려든다', 'O')]"
117,2007.12.17. 오후 3:48,관세청 일과 생활의 균형 프로젝트 성공적 추진,"[('관세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일과 생활의 균형 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('성공적', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
118,2007.12.17. 오후 3:45,동일하이빌 통합 BI.CI 선봬,"[('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('BI.CI', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
119,2007.12.17. 오후 3:13,대형건설사 마이너스 프리미엄에 운다,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄에', 'O'), (' ', 'O'), ('운다', 'O')]"
120,2007.12.17. 오후 3:12,대우건설 태안 방제활동,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방제활동', 'O')]"
121,2007.12.17. 오후 2:55,건교부 경인선 노선 변경 못한다,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경인선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
122,2007.12.17. 오후 2:32,GS건설 1.5조원 규모 베트남 BT프로젝트 투자허가 승인,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'TERM'), (' ', 'O'), ('BT프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('투자허가', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
123,2007.12.17. 오후 2:31,SK건설 사랑의 연탄 나눔 행사,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 연탄 나눔 행사', 'EVENT')]"
124,2007.12.17. 오후 2:28,현진 태안반도 봉사활동,"[('현진', 'O'), (' ', 'O'), ('태안반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
125,2007.12.17. 오후 2:17,고금리 여파중도금 지원 단지 인기,"[('고금리', 'O'), (' ', 'O'), ('여파중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
126,2007.12.17. 오후 2:06,내집마련정보사，대선 이후 부동산시장 전망 세미나,"[('내집마련정보사', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('대선 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
127,2007.12.17. 오후 2:03,GS건설，베트남 BT프로젝트 투자허가 승인 획득,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('BT프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('투자허가', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
128,2007.12.17. 오후 1:54,서울시 금연아파트 23곳 지정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금연아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('23곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
129,2007.12.17. 오후 1:48,현진에버빌 임·직원 100명 태안서 자원봉사,"[('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임·직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('자원봉사', 'O')]"
130,2007.12.17. 오후 1:45,SK건설 사랑의 연탄나눔 행사 진행,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 연탄나눔 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
131,2007.12.17. 오후 1:42,내집마련정보사 21일 부동산 시장 전망 세미나,"[('내집마련정보사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
132,2007.12.17. 오후 1:07,올해 경매 낙찰가율 사상 최고,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
133,2007.12.17. 오후 1:07,서울 장지지구 아파트 건설계획 확정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
134,2007.12.17. 오후 1:02,GS건설 베트남에 대토방식 주택 6000가구 건설종합,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대토방식', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설종합', 'O')]"
135,2007.12.17. 오후 1:01,공사비용 떠넘기기…인천지역 ‘학교 대란’,"[('공사비용', 'O'), (' ', 'O'), ('떠넘기기…', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘학교', 'O'), (' ', 'O'), ('대란’', 'O')]"
136,2007.12.17. 오후 1:01,전매제한ㆍ대출규제 ‘청약 최대변수’,"[('전매제한ㆍ대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청약', 'O'), (' ', 'O'), ('최대변수’', 'O')]"
137,2007.12.17. 오후 1:01,동일하이빌 CIㆍBI 개편,"[('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CI', 'ORGANIZATION'), ('ㆍBI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
138,2007.12.17. 오후 1:01,대림산업 사우디서 10억弗 공사수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('10억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
139,2007.12.17. 오후 1:01,금주의 부동산 캘린더 ‘곤지암 2차 현진에버빌’ 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('곤지암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
140,2007.12.17. 오후 1:00,공모전 통해 건물디자인 개선해야,"[('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('건물디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('개선해야', 'O')]"
141,2007.12.17. 오후 12:51,은평뉴타운 저조한 청약성적..왜,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저조한', 'O'), (' ', 'O'), ('청약성적..왜', 'O')]"
142,2007.12.17. 오후 12:44,재테크광고신철원 토지 1필지 290만원 선착순 마감,"[('재테크광고', 'O'), ('신', 'LOCATION'), ('철원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('290만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
143,2007.12.17. 오후 12:15,내년 집값 올해와 비슷한 34% 상승,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('비슷한', 'O'), (' ', 'O'), ('34%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
144,2007.12.17. 오후 12:10,GS건설 1.5조 베트남 BT프로젝트 사업승인상보,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남 BT프로젝트 사', 'TERM'), ('업승인상보', 'O')]"
145,2007.12.17. 오전 11:51,국제적 부동산개발기업 하인즈 장누벨 설계의 맨하탄건축프로젝트 공개,"[('국제적', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개발기업', 'O'), (' ', 'O'), ('하인즈 장누벨', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('설계의', 'O'), (' ', 'O'), ('맨하탄건축프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
146,2007.12.17. 오전 11:50,금호건설 태안 기름유출 복구 자원 봉사활동,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태안 기름유출', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('복구', 'O'), (' ', 'O'), ('자원', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
147,2007.12.17. 오전 11:50,현진 임직원 100여명 태안반도 자원봉사,"[('현진', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태안반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자원봉사', 'O')]"
148,2007.12.17. 오전 11:50,고속도로 하이패스 20일 전국 확대 개통,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
149,2007.12.17. 오전 11:47,내년 수도권 집값 향방은,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('향방은', 'O')]"
150,2007.12.17. 오전 11:46,국산 항공제품 해외 진출길 열린다,"[('국산', 'O'), (' ', 'O'), ('항', 'ARTIFACT'), ('공제품', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('진출길', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
151,2007.12.17. 오전 11:45,부산 두산위브더제니스，초고층에 최고급 주거환경,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), ('，초고층에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O')]"
152,2007.12.17. 오전 11:30,주현진 임직원 100여명 태안반도 자원봉사,"[('주현진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태안반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자원봉사', 'O')]"
154,2007.12.17. 오전 11:21,풍림산업 2008년에 7600여 세대 분양 계획,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7600여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O')]"
155,2007.12.17. 오전 11:18,SK건설 사랑의 연탄 나눔 행사 펼쳐,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사', 'EVENT'), ('랑의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('연탄', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
156,2007.12.17. 오전 11:18,소식서울시정연 공공건축 디자인 향상 토론회 개최,"[('소식', 'O'), ('서울시정연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공건축 디자인 향상 토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
157,2007.12.17. 오전 11:15,서울시 시내 보도 정비에 5000억 투입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('보도', 'O'), (' ', 'O'), ('정비에', 'O'), (' ', 'O'), ('5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
158,2007.12.17. 오전 11:14,장지 12·13단지에 아파트 346가구 건립,"[('장지', 'O'), (' ', 'O'), ('12·13단지', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('346가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
159,2007.12.17. 오전 11:08,국산 항공제품 해외 진출길 열린다,"[('국산', 'O'), (' ', 'O'), ('항', 'ARTIFACT'), ('공제품', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('진출길', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
160,2007.12.17. 오전 11:02,무안국제공항 외국항공기 무제한 취항 가능,"[('무안국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국항공기', 'O'), (' ', 'O'), ('무제', 'QUANTITY'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('취항', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
161,2007.12.17. 오전 11:01,쌍용건설 노조 오리온 본사 집회 인수합병 철회 요구,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('오리온', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('집회', 'O'), (' ', 'O'), ('인수합병', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
162,2007.12.17. 오전 11:00,무안국제공항 외국항공기 무제한 취항 가능,"[('무안국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국항공기', 'O'), (' ', 'O'), ('무제', 'QUANTITY'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('취항', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
163,2007.12.17. 오전 11:00,덕이지구 일산 · 파주 생활인프라는 덤 수도권 서북부 명품도시,"[('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('생활인프라는', 'O'), (' ', 'O'), ('덤', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('명품도시', 'O')]"
164,2007.12.17. 오전 11:00,친환경 웰빙단지 휴먼에코 타운,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙단지', 'O'), (' ', 'O'), ('휴먼에코 타운', 'LOCATION')]"
165,2007.12.17. 오전 10:51,다세대·연립 경매시장 최고 인기주,"[('다세대·연립', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('인기주', 'O')]"
166,2007.12.17. 오전 10:45,국민銀 내년 주택가격 34% 상승할것,"[('국민銀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('34%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승할것', 'O')]"
167,2007.12.17. 오전 10:41,송도 연말 청약시장 핵 부상…전매제한ㆍ대출규제 여부가 갈라,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('핵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부상…전매제한ㆍ대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('여부가', 'O'), (' ', 'O'), ('갈라', 'O')]"
168,2007.12.17. 오전 10:34,대우·금호건설 나란히 태안 복구지원,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나란히', 'O'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복구지원', 'O')]"
169,2007.12.17. 오전 10:16,동정신훈 한국주택협회장,"[('동정신훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국주택협회장', 'CIVILIZATION')]"
170,2007.12.17. 오전 10:10,2007 경매시장 사상 최고 낙찰가율 경신..72.87%,"[('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('경신..', 'O'), ('72.87%', 'QUANTITY')]"
171,2007.12.17. 오전 10:10,재건축 시장은 벌써 봄...1억이상 오른 곳도,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('...', 'O'), ('1억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳도', 'O')]"
172,2007.12.17. 오전 9:54,경매，다세대 인기로 낙찰가율 72.87%,"[('경매，다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('인기로', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('72.87%', 'QUANTITY')]"
173,2007.12.17. 오전 9:51,진천 풍림아이원 498가구 분양,"[('진천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍림아이원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('498가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
174,2007.12.17. 오전 9:23,내달 분양 2만여가구..민간택지 상한제 대상 없어,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('민간택지 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
175,2007.12.17. 오전 9:18,SK건설 사랑의 연탄나눔 행사 펼쳐,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('연탄나눔 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
176,2007.12.17. 오전 9:07,미분양 주택 10만 가구 돌파,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
177,2007.12.17. 오전 8:52,주공 대구 율하2지구 상업·주택 용지 258필지 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('율하2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업·주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('258필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
178,2007.12.17. 오전 8:43,한남대 대전국제학교부지 무상 양수,"[('한남대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전국제학교부지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('양수', 'O')]"
179,2007.12.17. 오전 8:36,종부세 오늘까지 자진 신고·납부 마감,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자진', 'O'), (' ', 'O'), ('신고·납부', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
180,2007.12.17. 오전 8:36,전국 미분양주택 10만가구 돌파,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
181,2007.12.17. 오전 7:36,서울 아파트값 다시 상승하나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('상승하나', 'O')]"
182,2007.12.17. 오전 7:15,무기력증에 빠진 英·佛  대처·사르코지 정부 탄생시켜,"[('무기력증', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('英', 'PERSON'), ('·佛', 'O'), (' ', 'O'), ('대처·', 'O'), ('사르코지', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄생시켜', 'O')]"
183,2007.12.17. 오전 7:14,부동산 캘린더 12월 셋째주,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('12월 셋째주', 'DATE')]"
184,2007.12.17. 오전 7:09,은평뉴타운 인기비인기 단지 갈리네,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기비인기', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('갈리네', 'O')]"
185,2007.12.17. 오전 6:58,마이너스 프리미엄 아파트 속출,"[('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
186,2007.12.17. 오전 6:01,서울 장지지구 아파트 건설계획 확정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
187,2007.12.17. 오전 4:43,울산 분양시장 추락,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
188,2007.12.17. 오전 3:25,미분양주택 10만채 돌파 환란후 처음,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('환란후', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O')]"
189,2007.12.17. 오전 3:25,매매 시황재건축 수요 많은 서울 송파강남구 소폭 오름,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('오름', 'O')]"
190,2007.12.17. 오전 3:17,아파트 단지 내 상가의 굴욕,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
191,2007.12.17. 오전 3:17,송도용인고양 중복청약 가능할 듯,"[('송도', 'LOCATION'), ('용인', 'CITY'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중복청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
192,2007.12.17. 오전 3:17,부동산 캘린더전국 15곳서 청약접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더전국', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
193,2007.12.17. 오전 3:17,住소식 地소식8950억 원 규모 사우디 공장 건설 수주 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('8950억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
194,2007.12.17. 오전 3:17,부동산과 법률광고 내용 꼼꼼히 확인해야,"[('부동산과', 'O'), (' ', 'O'), ('법률광고', 'O'), (' ', 'O'), ('내용', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('확인해야', 'O')]"
195,2007.12.17. 오전 3:17,아파트 미리보기용인 ‘신봉 동일하이빌’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기용인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신봉 동일하이빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
196,2007.12.17. 오전 3:17,전세 시황서울 강북수도권 신도시 거래 부진 계속,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
197,2007.12.18. 오후 9:44,자금난·인력부족·원자재난…건설업체 ‘3중苦’ 신음,"[('자금난·인력부족·원자재난…건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3중苦', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신음', 'O')]"
198,2007.12.18. 오후 9:06,초고가 주택등 분양 VVIP마케팅 후끈,"[('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('VVIP', 'CIVILIZATION'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
199,2007.12.18. 오후 9:04,울산 월드시티 무순위 청약 첫날 계약자 몰려 북새통,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월드시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
201,2007.12.18. 오후 8:35,서울시 4차 뉴타운 지정때부터 단독ㆍ연립 10%이상 의무화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지정때부터', 'O'), (' ', 'O'), ('단독ㆍ연립', 'O'), (' ', 'O'), ('10%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
202,2007.12.18. 오후 8:27,은평 특별 공급분 15가구 접수연장,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('공급분', 'O'), (' ', 'O'), ('15가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수연장', 'O')]"
203,2007.12.18. 오후 7:47,관심 끄는 강북 아파트단지 분양상가들,"[('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양상가들', 'O')]"
204,2007.12.18. 오후 7:37,서울 뉴타운내 4층이하 주택 의무화 이미 지정된 3차부터 적용,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운내', 'O'), (' ', 'O'), ('4층이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('지정된', 'O'), (' ', 'O'), ('3차부터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
205,2007.12.18. 오후 7:37,대선 뒤 들썩 “글쎄요 잘해야…”,"[('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('“글쎄요', 'O'), (' ', 'O'), ('잘해야…”', 'O')]"
206,2007.12.18. 오후 7:27,12월 19일 부동산 파일,"[('12월 19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
207,2007.12.18. 오후 7:16,은평뉴타운 모두 1순위 마감… 역·공원 주변 경쟁치열,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감…', 'O'), (' ', 'O'), ('역·공원', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁치열', 'O')]"
208,2007.12.18. 오후 7:04,울산월드시티 청약 50%로 훌쩍..무순위 덕택,"[('울산월드시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('훌쩍..무순위', 'O'), (' ', 'O'), ('덕택', 'O')]"
209,2007.12.18. 오후 6:59,“한국 부동산 정책 일관성 실패” 노벨경제학상 수상 교수 일침,"[('“', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('일관성', 'O'), (' ', 'O'), ('실패”', 'O'), (' ', 'O'), ('노벨경제학상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('일침', 'O')]"
210,2007.12.18. 오후 6:40,청약통장 급감 700만명 미달… 30개월 만에,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O'), (' ', 'O'), ('700만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달…', 'O'), (' ', 'O'), ('30개월 만', 'DATE'), ('에', 'O')]"
211,2007.12.18. 오후 6:31,송파구 송파대로 일대 고층 빌딩가로 … 서울시 수용 어렵다,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩가로', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수용', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
212,2007.12.18. 오후 6:31,한화건설 ‘일산 가좌지구 꿈에그린’ 모델하우스 수요자 몰려,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가좌지구 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
213,2007.12.18. 오후 6:26,한국 부동산정책 일관성 없어 실패,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('일관성', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O')]"
214,2007.12.18. 오후 6:21,신성미소지움 청주 용정지구 1285세대 분양,"[('신성미소지움', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1285세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
215,2007.12.18. 오후 6:21,해외부동산 투자동호회 모집,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자동호회', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
216,2007.12.18. 오후 6:21,제주도  KOTRA 제휴,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KOTRA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제휴', 'O')]"
217,2007.12.18. 오후 6:21,분양 인천 검단 힐스테이트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
218,2007.12.18. 오후 6:21,대선 후 부동산시장 세미나,"[('대선 후', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
219,2007.12.18. 오후 6:21,내년 서울 분양 5대 기대주는,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기대주는', 'O')]"
220,2007.12.18. 오후 6:21,건설공제조합 여유자금 부동산개발ㆍ주식에 투자,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여유자금', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개발ㆍ주식에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
221,2007.12.18. 오후 6:21,한화건설 사우디서 10억弗 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('10억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
222,2007.12.18. 오후 6:18,월드시티，청약률 50% 돌파,"[('월드시티', 'LOCATION'), ('，청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
223,2007.12.18. 오후 6:06,‘이색 경력’ 건설사CEO의 남다른 경영스타일,"[('‘이색', 'O'), (' ', 'O'), ('경력’', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('남다른', 'O'), (' ', 'O'), ('경영스타일', 'O')]"
224,2007.12.18. 오후 6:06,포니 정 재단，대학생 33명에  장학금 전달,"[('포니 정 재단', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('33명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
225,2007.12.18. 오후 6:03,분양정보 현대건설，검단힐스테이트 651가구 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('검단힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('651가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
226,2007.12.18. 오후 5:57,서울시 단독·연립 10%이상 지어야 뉴타운 지정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독·연립', 'O'), (' ', 'O'), ('10%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지어야', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
227,2007.12.18. 오후 5:57,청약예·부금 가입자 갈수록 줄어,"[('청약예·부금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
228,2007.12.18. 오후 5:51,현대엔지니어링 사우디서 2.2억불 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
229,2007.12.18. 오후 5:36,연말 분양 “VVIP 모셔라”,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('VVIP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모셔라”', 'O')]"
230,2007.12.18. 오후 5:33,노벨 경제학상 수상자 “한국 부동산정책 일관성 실패 대표사례”,"[('노벨 경제학상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('일관성', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('대표사례”', 'O')]"
231,2007.12.18. 오후 5:18,포니정재단 대학생 33명에 장학금 전달,"[('포니정재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('33명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
232,2007.12.18. 오후 5:17,현대건설 인천 오류동 650가구 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오류동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('650가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
233,2007.12.18. 오후 5:16,내년 분양가 상한제 아파트 1만4천가구 입주,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
234,2007.12.18. 오후 5:16,4층 이하 10% 넘어야 뉴타운 지정,"[('4층 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
235,2007.12.18. 오후 5:16,강남 재건축 집주인 헛바람,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('헛바람', 'O')]"
236,2007.12.18. 오후 5:15,중복 청약 당첨기회 높인다,"[('중복', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨기회', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
237,2007.12.18. 오후 5:15,포니정재단제2기 장학증서 수여,"[('포니정재단', 'ORGANIZATION'), ('제2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장학증서', 'O'), (' ', 'O'), ('수여', 'O')]"
238,2007.12.18. 오후 5:06,분양정보 풍림산업 진천 498가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('498가구', 'QUANTITY')]"
239,2007.12.18. 오후 5:06,검단 힐스테이트 내달초 분양,"[('검단 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
240,2007.12.18. 오후 5:06,한화 올 해외 수주액 규모 10억弗 넘을듯,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('10억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을듯', 'O')]"
241,2007.12.18. 오후 5:06,슈퍼 초고층 아파트 줄잇는다,"[('슈퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄잇는다', 'O')]"
242,2007.12.18. 오후 5:06,뉴타운·재개발 부동산 침체 우린 몰라요,"[('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('우린', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라요', 'O')]"
243,2007.12.18. 오후 4:57,부동산을 움직이는 사람들 박원갑 스피드뱅크 연구소장,"[('부동산을', 'O'), (' ', 'O'), ('움직이는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O'), (' ', 'O'), ('박원갑', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구소장', 'CIVILIZATION')]"
244,2007.12.18. 오후 4:29,전문건설업계 태안돕기 나서,"[('전문건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), ('돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
245,2007.12.18. 오후 4:04,전문건설업계 태안 돕기 운동 이어져,"[('전문건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('운동', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
246,2007.12.18. 오후 3:59,현대엔지니어링 사우디서 2.2억불 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
247,2007.12.18. 오후 3:47,청약통장 가입자 700만명 시대 끝,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('700만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O')]"
249,2007.12.18. 오후 3:38,신성 청주 용정지구에 미소지움 1285가구 공급,"[('신성', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용정지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미소지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1285가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
250,2007.12.18. 오후 3:36,내년 서울 유망 분양지역 베스트5,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양지역', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'QUANTITY'), ('5', 'QUANTITY')]"
251,2007.12.18. 오후 3:34,은평뉴타운 무엇을 남겼나,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무엇을', 'O'), (' ', 'O'), ('남겼나', 'O')]"
252,2007.12.18. 오후 2:59,서울 용산 주택가 지분쪼개기 극성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택가', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('극성', 'O')]"
253,2007.12.18. 오후 2:44,서울시 뉴타운에 단독·연립주택 건립 의무화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운에', 'O'), (' ', 'O'), ('단독·연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
254,2007.12.18. 오후 2:38,여수엑스포 수혜 중앙디자인 DT기업 도약,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('DT기업', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
255,2007.12.18. 오후 2:36,전문건설업계 태안돕기 운동 나서,"[('전문건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), ('돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('운동', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
256,2007.12.18. 오후 2:21,토공 태안지역서 유류 방제복구 활동,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), ('지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('유류', 'O'), (' ', 'O'), ('방제복구', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
257,2007.12.18. 오후 2:03,현대건설 인천 검단힐스테이트 651세대 1월초 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('651세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
258,2007.12.18. 오후 1:59,“단독·연립 10％ 이상 건립해야 뉴타운 지정”,"[('“단독·연립', 'O'), (' ', 'O'), ('10％ 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립해야', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지정”', 'O')]"
259,2007.12.18. 오후 1:42,PONY 정 재단 제2기 장학증서 수여식,"[('PONY', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정 재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장학증서', 'O'), (' ', 'O'), ('수여식', 'O')]"
260,2007.12.18. 오후 1:33,토공 태안 유류 방제현장서 구슬땀,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유류', 'O'), (' ', 'O'), ('방제현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('구슬땀', 'O')]"
261,2007.12.18. 오후 12:57,프리즘우림건설 함박웃음..왜,"[('프리즘우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('함박웃음..왜', 'O')]"
262,2007.12.18. 오후 12:53,재테크광고용인 양지I.C인근토지 2천만원대 분양,"[('재테크광고용인', 'O'), (' ', 'O'), ('양지I.C', 'LOCATION'), ('인근토지', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
263,2007.12.18. 오후 12:41,청약통장 700만시대 마침표,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('700만시대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마침표', 'O')]"
264,2007.12.18. 오후 12:41,GS건설 베트남 신도시 시동 1조5000억원 규모 투자승인,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O'), (' ', 'O'), ('1조5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('투자승인', 'O')]"
265,2007.12.18. 오후 12:41,사우디 발전ㆍ담수플랜트 한화건설 수주계약 체결,"[('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발전ㆍ담수플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
266,2007.12.18. 오후 12:41,‘중복 청약’으로 대박 잡으세요,"[('‘중복', 'O'), (' ', 'O'), ('청약’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으세요', 'O')]"
267,2007.12.18. 오후 12:41,저가주택 ‘UP 계약서’ 기승,"[('저가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘UP', 'O'), (' ', 'O'), ('계약서’', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
268,2007.12.18. 오후 12:41,“한국 오피스시장 전망 밝다”,"[('“', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('오피스시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('밝다”', 'O')]"
269,2007.12.18. 오후 12:41,은평뉴타운 원주민 소송 초읽기,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
270,2007.12.18. 오후 12:32,재테크광고신철원 토지 1필지 290만원 선착순 마감,"[('재테크광고', 'O'), ('신', 'LOCATION'), ('철원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('290만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
271,2007.12.18. 오후 12:04,아시아나항공 사랑의 연탄배달 행사,"[('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄배달 행사', 'EVENT')]"
272,2007.12.18. 오전 11:50,고분양가 논란 용인 건설사지자체 마찰,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설사지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('마찰', 'O')]"
273,2007.12.18. 오전 11:38,울트라건설 3.8억달러 카타르 하수관 공사 수주,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3.8억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하수관', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
274,2007.12.18. 오전 11:33,성남 분당구 分區 명칭은 판교구,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('分區', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭은', 'O'), (' ', 'O'), ('판교구', 'LOCATION')]"
275,2007.12.18. 오전 11:31,미등기자 연내등기해야 과태료 면제행자부,"[('미등기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연내등기해야', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), ('행자부', 'ORGANIZATION')]"
276,2007.12.18. 오전 11:29,크라이슬러 세브링 467대 리콜,"[('크라이슬러', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세브링', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('467대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
278,2007.12.18. 오전 11:12,청약통장 8달연속 감소 700만시대 마감,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('8달', 'DATE'), ('연속', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('700만시대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
279,2007.12.18. 오전 11:06,국내 건설엔지니어링 2012년 해외시장 7위권 도약,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('7위권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
280,2007.12.18. 오전 11:03,인천 검단 오류지구 힐스테이트 651가구 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오류지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('651가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
281,2007.12.18. 오전 11:02,2012년 건설엔지니어링 해외시장 7위권 진입,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('7위권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
282,2007.12.18. 오전 11:00,2012년 건설엔지니어링 해외시장 점유율 7위권 달성,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('점유율', 'O'), (' ', 'O'), ('7위권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
283,2007.12.18. 오전 10:54,건설공제조합 공사손해공제 상품 취급,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사손해공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('취급', 'O')]"
284,2007.12.18. 오전 10:54,검단힐스테이트 651가구 1월초 분양,"[('검단힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('651가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
285,2007.12.18. 오전 10:51,한화건설 사우디 2억8000만 달러 플랜트 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2억8000만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
286,2007.12.18. 오전 10:50,식사지구공동브랜드 사용 트렌드로 자리잡아,"[('식사지구공동브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드로', 'O'), (' ', 'O'), ('자리잡아', 'O')]"
287,2007.12.18. 오전 10:50,식사지구일산 명품도시 위시티 탄생상,"[('식사지', 'O'), ('구', 'LOCATION'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품도시', 'O'), (' ', 'O'), ('위시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탄생상', 'O')]"
288,2007.12.18. 오전 10:50,한화건설 사우디서 2.8억달러 플랜트 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
289,2007.12.18. 오전 10:48,한화건설 사우디서 2억8000만달러 플랜트 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2억8000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
290,2007.12.18. 오전 10:46,현대건설 검단 오류 힐스테이트 651가구 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오류', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('651가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
291,2007.12.18. 오전 10:42,신성미소지움APT 분양가 740만원이하 권고청주시,"[('신성미소지움APT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('740만원이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('권고', 'O'), ('청주시', 'CITY')]"
292,2007.12.18. 오전 10:36,한화건설 사우디서 2.8억불 플랜트 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
293,2007.12.18. 오전 10:35,한화건설 사우디 2.8억달러 플랜트 수주상보,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2.8억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
294,2007.12.18. 오전 10:34,건설공제조합 손해공제상품 출시,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손해공제상품', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
295,2007.12.18. 오전 10:25,유진기업 유진하이마트홀딩스 계열사 추가,"[('유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유진하이마트홀딩스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
296,2007.12.18. 오전 10:13,한화건설 사우디 2억8천만달러 담수플랜트 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2억8천만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('담수플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
297,2007.12.18. 오전 10:06,청약통장 가입 700만시대 마감…가점제 영향,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('700만시대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감…가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
298,2007.12.18. 오전 9:57,청약통장 가입자 700만명 시대 막내린다,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('700만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('막내린다', 'O')]"
299,2007.12.18. 오전 9:53,토공 태안 기름방제 릴레이 봉사,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기름방제', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
300,2007.12.18. 오전 9:51,은평뉴타운 중대형 1순위서 사실상 마감,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
301,2007.12.18. 오전 9:49,현대건설 광주 첫 분양 호조..2.7대1 마감,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호조..', 'O'), ('2.7대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
302,2007.12.18. 오전 9:43,이것이 반값아파트다..송도 더샵,"[('이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트다..', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT')]"
303,2007.12.18. 오전 9:41,내년 상한제 적용아파트 1만4000가구 입주,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
304,2007.12.18. 오전 9:38,대림산업올 해외수주 32억불 목표치의 5배,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('32억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표치의', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY')]"
305,2007.12.18. 오전 9:36,토공 릴레이 태안 방제활동 참여,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방제활동', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
306,2007.12.18. 오전 9:36,은평뉴타운 중대형 아파트 청약 수도권 1순위서 마감,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
307,2007.12.18. 오전 9:30,서울시 뉴타운내 저층주택 10% 의무화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운내', 'O'), (' ', 'O'), ('저층주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
308,2007.12.18. 오전 9:25,한강매점 카페로 변신한다,"[('한강', 'LOCATION'), ('매점', 'O'), (' ', 'O'), ('카페로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신한다', 'O')]"
309,2007.12.18. 오전 9:24,“전세만 구해진다면…” 높아진 중소형 APT 문턱,"[('“전세만', 'O'), (' ', 'O'), ('구해진다면…”', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('APT', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O')]"
310,2007.12.18. 오전 9:24,서울의 거리 수채화가 된다,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('수채화', 'STUDY_FIELD'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
311,2007.12.18. 오전 9:22,청약통장 700만명시대 막내려,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('700만명', 'QUANTITY'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('막내려', 'O')]"
312,2007.12.18. 오전 9:21,청약통장 700만개 시대 무너지다,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('700만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('무너지다', 'O')]"
313,2007.12.18. 오전 9:21,은평뉴타운 전가구 1순위 마감,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전가구', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
314,2007.12.18. 오전 9:03,청약통장 700만시대 2.6년만에 붕괴,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('700만시대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2.6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
315,2007.12.18. 오전 8:21,모델하우스 미리보기 청라지구 중흥S클래스,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT')]"
316,2007.12.18. 오전 8:19,청약부금가입자 청라지구 노려라,"[('청약부금가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
317,2007.12.18. 오전 8:15,은평뉴타운 85㎡초과 수도권 1순위서 마감,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('85', 'QUANTITY'), ('㎡초과', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
318,2007.12.18. 오전 8:11,은평뉴타운 전가구 1순위 마감,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전가구', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
319,2007.12.18. 오전 8:11,장지 12·13단지에 아파트 346가구 건립,"[('장지', 'O'), (' ', 'O'), ('12·13단지', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('346가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
320,2007.12.18. 오전 8:03,고금리 여파 중도금 무이자 단지 인기,"[('고금리', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
321,2007.12.18. 오전 7:46,분양가보다 싼 아파트 노려볼까,"[('분양가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
322,2007.12.18. 오전 7:41,상암동 DMC내 랜드마크타워 어떻게 될까,"[('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크타워', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
323,2007.12.18. 오전 7:32,대전충남대전충청 미분양주택 60% 늘었다,"[('대전충남', 'LOCATION'), ('대전충청', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
324,2007.12.18. 오전 7:25,강남 재건축 남는게 없다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('남는게', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
325,2007.12.18. 오전 7:15,재건축 수익성은 단독주택이 굿,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성은', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('굿', 'O')]"
326,2007.12.18. 오전 7:15,대치동 은마 4가구중 1가구 집 줄여 지어야,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4가구', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('지어야', 'O')]"
327,2007.12.18. 오전 7:15,재건축 개발이익 50% 환수…애물단지 될수도,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환수…애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('될수도', 'O')]"
328,2007.12.18. 오전 7:12,서울시 단독·연립 10%이상 건립해야 뉴타운 지정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독·연립', 'O'), (' ', 'O'), ('10%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립해야', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
329,2007.12.18. 오전 6:03,서울시 단독.연립 10%이상 건립해야 뉴타운 지정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독.연립', 'O'), (' ', 'O'), ('10%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립해야', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
330,2007.12.18. 오전 3:21,주변 집값 ‘후광효과’ 줄었다,"[('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후광효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
331,2007.12.18. 오전 1:45,은평뉴타운 85㎡초과 수도권 1순위서 마감,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('85', 'QUANTITY'), ('㎡초과', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
332,2007.12.18. 오전 1:14,은평뉴타운 전가구 1순위 마감,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전가구', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
333,2007.12.18. 오전 12:14,은평뉴타운 수도권 1순위서 5개 주택형 마감,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
334,2007.12.19. 오후 11:09,이명박 시대 대운화 등 건설특수 기대,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('대운화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건설특수', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
335,2007.12.19. 오후 11:03,이명박 시대 부동산 시장에 MB발 훈풍부나,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍부나', 'O')]"
336,2007.12.19. 오후 10:25,새 정부 부동산 정책 어떻게 바뀔까,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀔까', 'O')]"
337,2007.12.19. 오후 10:10,권홍사 회장 합리적 건설.부동산 정책 수립 당부,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('건설.부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('당부', 'O')]"
338,2007.12.19. 오후 9:26,당선자에 바란다부동산 거래 살려야,"[('당선자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('바란다부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('살려야', 'O')]"
339,2007.12.19. 오후 9:08,이명박 당선새 정부 부동산정책 방향은,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('당선새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('방향은', 'O')]"
340,2007.12.19. 오후 9:01,이명박시대대통령에 바란다..획기적 규제완화를,"[('이명박', 'PERSON'), ('시대', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('바란다..', 'O'), (' ', 'O'), ('획기적', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화를', 'O')]"
341,2007.12.19. 오후 8:51,홈쇼핑서 아파트 분양광고눈길,"[('홈쇼핑서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양광고눈길', 'O')]"
342,2007.12.19. 오후 8:48,친 시장주의 이명박號 내년 부동산 소폭 상승 예상,"[('친', 'O'), (' ', 'O'), ('시장주의', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('이명박', 'PERSON'), ('號', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
343,2007.12.19. 오후 8:38,이명박시대건설업계 환영..건설경기 살려주세요,"[('이명박', 'PERSON'), ('시대건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('환영..건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('살려주세요', 'O')]"
344,2007.12.19. 오후 8:31,이명박시대주택정책 이렇게 바뀐다,"[('이명박', 'PERSON'), ('시대주택정책', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
345,2007.12.19. 오후 8:26,이명박시대재건축ㆍ재개발 활성화되나,"[('이명박', 'PERSON'), ('시대재건축ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화되나', 'O')]"
346,2007.12.19. 오후 8:26,이명박시대대통령 당선자에 바란다  주택정책 활성화돼야,"[('이명박', 'PERSON'), ('시대', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('바란다', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화돼야', 'O')]"
347,2007.12.19. 오후 8:26,MK추천매물 고양 역세권 빌딩 137억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('137억원', 'QUANTITY')]"
348,2007.12.19. 오후 8:26,톡톡부동산 공동소유방식 상가분양 첫선,"[('톡톡부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공동소유방식', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
349,2007.12.19. 오후 8:26,카자흐 제2은행 전무 한국건설업체라면 적극 지원,"[('카자흐', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('제2은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('건설업체라면', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
350,2007.12.19. 오후 8:26,평택 국제화지구사업 본격화,"[('평택 국제화지구사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
351,2007.12.19. 오후 8:21,대선이후 부동산 전망 세미나,"[('대선이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
352,2007.12.19. 오후 8:18,현대엔지니어링 사우디서 2억6000만弗 공사 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2억6000만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
353,2007.12.19. 오후 8:18,부동산교실 오피스텔 사업용도로 임대땐 주택 간주안해,"[('부동산교실', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('사업용도로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대땐', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('간주안해', 'O')]"
354,2007.12.19. 오후 8:18,분양단지 들여다보기 송도 더ㅤㅅㅑㅍ,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더ㅤㅅㅑㅍ', 'O')]"
355,2007.12.19. 오후 8:18,주목 이곳 장지지구,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('장지지구', 'LOCATION')]"
356,2007.12.19. 오후 8:17,이명박시대대운하사업 지방 부동산ㆍ건설 기대감,"[('이명박시대대운하사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산ㆍ건설', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
357,2007.12.19. 오후 8:13,이명박시대부동산 시장 활성화 기대 커,"[('이명박', 'PERSON'), ('시대부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
358,2007.12.19. 오후 8:12,새 정부 부동산 규제완화 강도는,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('강도는', 'O')]"
359,2007.12.19. 오후 8:12,새 정부서 가장 손질 급한 부동산정책은,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('손질', 'O'), (' ', 'O'), ('급한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책은', 'O')]"
360,2007.12.19. 오후 8:06,전문가들이 보는 새정부 첫해 부동산시장,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
361,2007.12.19. 오후 7:23,재건축 오를것…지켜보자 관망세도,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('오를것…지켜보자', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세도', 'O')]"
362,2007.12.19. 오후 6:30,해외부동산 취득 8월 이후 줄었다,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('8월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
363,2007.12.19. 오후 6:09,분양정보 임광 영통그대가 602가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('임광 영통그대', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('602가구', 'QUANTITY')]"
364,2007.12.19. 오후 6:09,분양정보 청주 신성미소지움 1285가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신성미소지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1285가구', 'QUANTITY')]"
365,2007.12.19. 오후 6:09,“주택공급 자율적 시장기능 되살려야”,"[('“주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('자율적', 'O'), (' ', 'O'), ('시장기능', 'O'), (' ', 'O'), ('되살려야”', 'O')]"
366,2007.12.19. 오후 6:09,현대엔지니어링，사우디서 1억弗 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
367,2007.12.19. 오후 6:06,서울 압구정 구현대1차 3년간 집값상승률 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구현대', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
368,2007.12.19. 오후 6:06,평택 국제화지구 개발계획 승인신청,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제화지구', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인신청', 'O')]"
369,2007.12.19. 오후 4:51,올해 아파트 매매값 상승률 20곳중 시흥이 8곳,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY')]"
370,2007.12.19. 오후 2:56,한국감정원 황해성 신임원장 20일 취임,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('황해성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
371,2007.12.19. 오후 2:46,올해 시흥·용산 집값 상승률 최고,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
372,2007.12.19. 오후 1:54,압구정 구현대1차，지난 3년간 최고상승률..104%,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구현대', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), ('，', 'O'), ('지난 3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고상승률..', 'O'), ('104%', 'QUANTITY')]"
373,2007.12.19. 오후 1:26,전문기자 리포트 하반기 해빙… 수익부동산 공략을,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해빙…', 'O'), (' ', 'O'), ('수익부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공략을', 'O')]"
374,2007.12.19. 오후 1:26,‘깜깜이 분양’ 상가시장까지 확산,"[('‘깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
375,2007.12.19. 오후 1:26,“건설종합금융으로 도약 시동”,"[('“건설종합금융으로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('시동”', 'O')]"
376,2007.12.19. 오후 1:26,송도 오피스텔 청약 경쟁률 최고 100대 1,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('100대 1', 'QUANTITY')]"
377,2007.12.19. 오후 1:22,동부 서비스분야 임원인사,"[('동부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서비스분야', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사', 'O')]"
378,2007.12.19. 오후 12:00,해외부동산 취득 급감..11월 5천900만불,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('급감..', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5천900만불', 'QUANTITY')]"
379,2007.12.19. 오후 12:00,해외 부동산 투자 열기 급랭,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('급랭', 'O')]"
380,2007.12.19. 오전 11:22,압구정 구현대아파트 4년간 15억6075만원 올랐다,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15억6075만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
381,2007.12.19. 오전 11:05,전문기자 리포트대선이후 부동산 신투자 전략,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), ('대선이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
382,2007.12.19. 오전 11:05,송도 오피스텔 청약 경쟁률 최고 100대 1,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('100대 1', 'QUANTITY')]"
383,2007.12.19. 오전 11:00,식사지구모두가 중대형 황금단지,"[('식사지구', 'LOCATION'), ('모두가', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('황금단지', 'O')]"
385,2007.12.19. 오전 10:28,황해성 신임 한국감정원장 내일 취임,"[('황해성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('한국감정원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
386,2007.12.19. 오전 10:10,새해 첫달 2만여가구 분양,"[('새해 첫달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
387,2007.12.19. 오전 9:52,코레일 태안지역 자원봉사자 기차 공짜로 타세요,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('자원봉사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공짜로', 'O'), (' ', 'O'), ('타세요', 'O')]"
388,2007.12.19. 오전 9:47,분당 分區 명칭 ‘판교구’로,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('分區', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교구', 'LOCATION'), ('’로', 'O')]"
389,2007.12.19. 오전 9:38,중기청 올해 자랑스런 중기인 선정,"[('중기청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자랑스런', 'O'), (' ', 'O'), ('중기인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
390,2007.12.19. 오전 5:31,역대 새 정부 서울 아파트값 안정세,"[('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
391,2007.12.19. 오전 3:20,아파트 변혁을 꿈꾸다9입체적인 미로 아파트,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('변혁을', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸다9입체적인', 'O'), (' ', 'O'), ('미로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
392,2007.12.19. 오전 1:35,“한국 부동산 시장 정권 교체되도 침체 못벗을것” NYT,"[('“', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('정권', 'O'), (' ', 'O'), ('교체되도', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('못벗을것”', 'O'), (' ', 'O'), ('NYT', 'ORGANIZATION')]"
394,2007.12.20. 오후 10:16,강남 급매물 소진… 벌써 ‘MB 효과’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소진…', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효과’', 'O')]"
395,2007.12.20. 오후 8:51,고양 식사지구 분양가 1400만원대,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1400만원대', 'QUANTITY')]"
396,2007.12.20. 오후 8:36,일산 위시티 3.3㎡당 1400만원 중반대,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1400만원 중반대', 'QUANTITY')]"
397,2007.12.20. 오후 7:48,내년 민간 건설사 33만가구 분양,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('33만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
398,2007.12.20. 오후 7:38,고분양가 논란 고양 위시티 분양값 내려,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('위시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양값', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
399,2007.12.20. 오후 6:50,신보수 개혁시대2 주택 규제완화 기대는 크지만 ‘아직 이르다’,"[('신보수', 'O'), (' ', 'O'), ('개혁시대', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대는', 'O'), (' ', 'O'), ('크지만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아직', 'O'), (' ', 'O'), ('이르다’', 'O')]"
400,2007.12.20. 오후 6:46,이명박시대 개막 李당선자 ‘대운하’ 강행한다,"[('이명박', 'PERSON'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O'), (' ', 'O'), ('李', 'PERSON'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘대운하’', 'O'), (' ', 'O'), ('강행한다', 'O')]"
401,2007.12.20. 오후 6:41,고양 식사지구 분양가격 3.3㎡당 100만원선 낮춰,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가격', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('100만원선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O')]"
402,2007.12.20. 오후 6:41,MK추천매물 경기 시흥 신축건물 8억8500만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축건물', 'O'), (' ', 'O'), ('8억8500만원', 'QUANTITY')]"
403,2007.12.20. 오후 6:36,내년 아파트 32만가구 공급,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('32만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
404,2007.12.20. 오후 6:33,이명박 시대 수혜지 빅3인천,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('인천', 'CITY')]"
405,2007.12.20. 오후 6:33,주택보증 미분양 주택·토지·상가등 21일부터 매각,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택·토지·상가등', 'O'), (' ', 'O'), ('21일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
406,2007.12.20. 오후 6:33,공공택지 과다 보상 막는다,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('과다', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
407,2007.12.20. 오후 6:33,이명박 시대 수혜지 빅3경부운하,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('경부운하', 'LOCATION')]"
408,2007.12.20. 오후 6:33,이명박 시대 수혜지 빅3재개발·재건축,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('재개발·재건축', 'O')]"
409,2007.12.20. 오후 6:31,2008년 아파트 33만가구 공급 … 올해보다 10% 늘려잡았지만,"[('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('33만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려잡았지만', 'O')]"
410,2007.12.20. 오후 6:27,MB시대，부동산 투자 점검사항 4가지,"[('MB', 'PERSON'), ('시대，부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('점검사항', 'O'), (' ', 'O'), ('4가지', 'QUANTITY')]"
411,2007.12.20. 오후 6:24,건설 잘아는 당선자..得될까 失될까,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('잘아는', 'O'), (' ', 'O'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('得될까', 'O'), (' ', 'O'), ('失될까', 'O')]"
412,2007.12.20. 오후 6:18,주택보증 보유 아파트등 공매,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트등', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
413,2007.12.20. 오후 6:18,강남재건축 호가 수천만원 올라,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
414,2007.12.20. 오후 6:18,공공택지개발 부패 없앤다,"[('공공택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('부패', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
415,2007.12.20. 오후 6:12,이명박 시대 경제 어떻게 달라질까부동산,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('달라질까부동산', 'O')]"
416,2007.12.20. 오후 6:02,고양 식사지구 분양가 3.3㎡당 1천400만원대 중반,"[('고양 식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천400만원대 중반', 'QUANTITY')]"
417,2007.12.20. 오후 6:01,SK건설 홍순주.송용장 상무 전무 승진,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍순주', 'PERSON'), ('.', 'O'), ('송용장', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
418,2007.12.20. 오후 5:59,지금 행정도시는 “행정도시 추진 시큰둥…규제완화 해줬으면”,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('행정도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('“행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥…규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('해줬으면”', 'O')]"
419,2007.12.20. 오후 5:52,동부건설 태안서 봉사활동,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
420,2007.12.20. 오후 5:46,재무설계환금성 낮은 부동산 대출금으로 투자 후 여파,"[('재무설계환금성', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
421,2007.12.20. 오후 5:43,미분양 정보 잘 챙기면 알짜배기 잡을 수 있다,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기면', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜배기', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
422,2007.12.20. 오후 5:43,거제 시민에 뜨거운 ‘구애 전쟁’… 분양업체들 틈새시장 공략,"[('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘구애', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁’…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
423,2007.12.20. 오후 5:43,‘해운대 아이파크’ 모델하우스가 예술이네,"[('‘', 'O'), ('해운대 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스가', 'O'), (' ', 'O'), ('예술이네', 'O')]"
424,2007.12.20. 오후 5:43,부산 대형할인점 ‘패션 전쟁’… 메가마트·이마트 등 ‘자체 브랜드’ 무장,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형할인점', 'O'), (' ', 'O'), ('‘패션', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁’…', 'O'), (' ', 'O'), ('메가마트', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('이마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘자체', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드’', 'O'), (' ', 'O'), ('무장', 'O')]"
425,2007.12.20. 오후 5:41,송도 힐스테이트 청약가점 최고 64점,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('64점', 'QUANTITY')]"
426,2007.12.20. 오후 5:41,부동산 공약..공급확대·세금완화,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공약..공급확대·세금완화', 'O')]"
427,2007.12.20. 오후 5:39,고양 킨텍스 스포츠몰·아쿠아리움 내년 착공,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스포츠몰·아쿠아리움', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
428,2007.12.20. 오후 5:39,뚝섬 등 조망좋은 주상복합 분양,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조망좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
429,2007.12.20. 오후 5:35,SK건설 2008년도 임원인사 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2008년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
430,2007.12.20. 오후 5:23,충청남도 지역건설산업 활성화 협의회 개최,"[('충청남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역건설산업 활성화 협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
431,2007.12.20. 오후 5:20,식사지구 분양가 3.3㎡당 1400만원대 결정,"[('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1400만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
432,2007.12.20. 오후 5:08,경남기업 경기 광주에 경남아너스빌 885가구 분양,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('885가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
433,2007.12.20. 오후 4:54,지방 미분양아파트 임대시 저리 대출,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대시', 'O'), (' ', 'O'), ('저리', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O')]"
434,2007.12.20. 오후 4:52,종부세취·등록세 완화에 대한 국민 반응,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), ('취·', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반응', 'O')]"
435,2007.12.20. 오후 4:47,미분양아파트 임대주택 활용시 자금 지원,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활용시', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
436,2007.12.20. 오후 4:47,이명박 효과 재건축 시장 벌써 후끈,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
438,2007.12.20. 오후 4:28,지방 일부 단지 “우리는 미분양 몰라요”…차별화로 인기몰이,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('“우리는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라요”…차별화로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
439,2007.12.20. 오후 4:26,올해 서울 분양가 작년보다 302만원 올라,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('302만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
440,2007.12.20. 오후 4:24,고양 식사지구 평균 분양가 3.3㎡당 1460만원,"[('고양 식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1460만원', 'QUANTITY')]"
441,2007.12.20. 오후 4:21,현장에서 대운하 최대 수혜지는 충주댐 일대,"[('현장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지는', 'O'), (' ', 'O'), ('충주댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O')]"
442,2007.12.20. 오후 3:58,고양 위시티 3.3㎡당 1400만원대로 26일 분양,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('위시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1400만원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
443,2007.12.20. 오후 3:45,현대건설 태안기업도시 사업권 시행사에 양도,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태안기업도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업권', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사에', 'O'), (' ', 'O'), ('양도', 'O')]"
444,2007.12.20. 오후 3:25,미분양아파트 임대주택 전환시 자금 지원,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전환시', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
445,2007.12.20. 오후 3:23,지방 미분양 아파트 임대 전환시 저리 융자,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('전환시', 'O'), (' ', 'O'), ('저리', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O')]"
446,2007.12.20. 오후 3:17,제주 서귀포 내 신화역사공원 조성 본격화,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('신화역사공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
447,2007.12.20. 오후 3:15,내년 강남권 재건축 입주물량도 시장변수,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량도', 'O'), (' ', 'O'), ('시장변수', 'O')]"
448,2007.12.20. 오후 3:14,내년 입주 강남재건축 강남집값 올릴 듯,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올릴', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
449,2007.12.20. 오후 3:05,동부건설 태안서 봉사활동,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
450,2007.12.20. 오후 3:01,특허청 특허심판 처리기간 6개월로 단축,"[('특허청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특허심판', 'O'), (' ', 'O'), ('처리기간', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
451,2007.12.20. 오후 2:40,현대건설人 눈에 비친 이명박 당선자,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('人', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('비친', 'O'), (' ', 'O'), ('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('당선자', 'CIVILIZATION')]"
452,2007.12.20. 오후 2:32,미분양아파트 임대주택 전환시 자금 지원,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전환시', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
453,2007.12.20. 오후 2:30,동부건설 태안서 봉사지원활동,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사지원활동', 'O')]"
454,2007.12.20. 오후 2:04,추천매물서울 강남구 신사동 상가 등,"[('추천매물', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
455,2007.12.20. 오후 2:03,경남아너스빌 아파트 광고도 홈쇼핑에서,"[('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('광고도', 'O'), (' ', 'O'), ('홈쇼핑에서', 'O')]"
456,2007.12.20. 오후 2:00,이명박시대 열리다 “시장 마비시키는 규제 풀어라”한목소리,"[('이명박', 'PERSON'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열리다', 'O'), (' ', 'O'), ('“시장', 'O'), (' ', 'O'), ('마비시키는', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어라”한목소리', 'O')]"
457,2007.12.20. 오후 2:00,이명박시대 열리다 종부세기준 상향등 재검토…실용주의 ‘유턴’,"[('이명박', 'PERSON'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열리다', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('상향등', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토…', 'O'), ('실용주의', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('‘유턴’', 'O')]"
458,2007.12.20. 오후 2:00,중개업자들 ‘강남 귀향’,"[('중개업자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('귀향’', 'O')]"
459,2007.12.20. 오후 2:00,대운하 주변아파트 ‘집중 조명’,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('주변아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘집중', 'O'), (' ', 'O'), ('조명’', 'O')]"
460,2007.12.20. 오후 1:51,부동산 시장 규제완화 기대감 커진다종합,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다종합', 'O')]"
461,2007.12.20. 오후 1:49,현장에서 서울뉴타운 투자자들 움직이기 시작했다,"[('현장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('움직이기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작했다', 'O')]"
462,2007.12.20. 오후 1:36,홈쇼핑에 아파트 분양 상품 등장 화제,"[('홈쇼핑', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
463,2007.12.20. 오후 1:29,현대건설 추진 경인운하사업 탄력받나,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('경인운하사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탄력받나', 'O')]"
464,2007.12.20. 오후 12:53,재테크광고용인 양지I.C인근토지 2천만원대 분양,"[('재테크광고용인', 'O'), (' ', 'O'), ('양지I.C', 'LOCATION'), ('인근토지', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
465,2007.12.20. 오후 12:41,부동산 정책 1가구 1주택 세금 감면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
466,2007.12.20. 오후 12:11,한반도 대운하 부동산시장 뇌관,"[('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌관', 'O')]"
467,2007.12.20. 오전 11:53,소규모 건설공사 이렇게 관리해요,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('관리해요', 'O')]"
468,2007.12.20. 오전 11:48,한반도 대운하 건설 어떻게 될까,"[('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
469,2007.12.20. 오전 11:32,강남 재건축시장 다시 뜨나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨나', 'O')]"
470,2007.12.20. 오전 11:30,겨울철 건설현장 안전점검 무더기 적발,"[('겨울철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
472,2007.12.20. 오전 11:29,한진그룹 이웃돕기 성금 30억원 기탁,"[('한진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이웃돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('30억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
473,2007.12.20. 오전 11:28,아파트도 홈쇼핑 등장..경남아너스빌,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('홈쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('등장..', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT')]"
474,2007.12.20. 오전 11:23,관세청 ‘아름다운 관세행정 파트너’ 선정,"[('관세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('관세', 'CIVILIZATION'), ('행정', 'O'), (' ', 'O'), ('파트너', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
475,2007.12.20. 오전 11:18,TV홈쇼핑에 아파트도 등장,"[('TV', 'TERM'), ('홈쇼핑에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
476,2007.12.20. 오전 11:18,건교부，항공분야 ISO 9001 인증취득,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), ('，항공분야', 'O'), (' ', 'O'), ('ISO 9001', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인증취득', 'O')]"
477,2007.12.20. 오전 11:15,도심지 건설 공사관리 세미나 열려,"[('도심지', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사관리', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
478,2007.12.20. 오전 11:15,고담일 회장 전매제한 완화해야,"[('고담일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화해야', 'O')]"
479,2007.12.20. 오전 11:05,지방1.2급하천 지방하천으로 통일,"[('지방1.2급', 'QUANTITY'), ('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('지방하천으로', 'O'), (' ', 'O'), ('통일', 'O')]"
480,2007.12.20. 오전 11:03,건교부 지방1급 하천도 소유권 인정,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), ('1급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하천도', 'O'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
481,2007.12.20. 오전 11:02,지방1급 및 2급하천 지방하천으로 단순화,"[('지방1급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('2급', 'QUANTITY'), ('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('지방하천으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단순화', 'O')]"
482,2007.12.20. 오전 11:02,항공정보업무분야 ISO 9001 인증취득,"[('항공정보업무분야', 'O'), (' ', 'O'), ('ISO 9001', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인증취득', 'O')]"
483,2007.12.20. 오전 11:02,인천공항고속도로 폭설대비 가상훈련,"[('인천공항고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('폭설대비', 'O'), (' ', 'O'), ('가상훈련', 'O')]"
484,2007.12.20. 오전 11:00,항공분야 ISO 9001 인증 획득,"[('항공분야', 'O'), (' ', 'O'), ('ISO 9001', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
485,2007.12.20. 오전 11:00,위시티 독특한 자율 운영시스템 눈에 띄네수도권 서북부 명품도시식사지구,"[('위시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('독특한', 'O'), (' ', 'O'), ('자율', 'O'), (' ', 'O'), ('운영시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('명품도시식사지구', 'LOCATION')]"
486,2007.12.20. 오전 11:00,위시티 정원이 100개 도시야 자연공원이야수도권 서북부 명품도시식사지구,"[('위시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정원이', 'O'), (' ', 'O'), ('100개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시야', 'O'), (' ', 'O'), ('자연공원이야', 'O'), ('수', 'LOCATION'), ('도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('명품도시식사지구', 'LOCATION')]"
487,2007.12.20. 오전 10:45,조기에 내집마련...신혼부부 부푼 꿈,"[('조기에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련...', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부푼', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O')]"
488,2007.12.20. 오전 10:43,기대 큰 건설업계…일부 우려도,"[('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계…일부', 'O'), (' ', 'O'), ('우려도', 'O')]"
489,2007.12.20. 오전 10:36,재개발·재건축 MB효과..태풍미풍,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('효과..태풍미풍', 'O')]"
490,2007.12.20. 오전 10:26,한반도 대운하 인근 3만9000가구 분양 관심,"[('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('3만9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
491,2007.12.20. 오전 10:19,권홍사 회장 부동산 규제완화해야,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화해야', 'O')]"
492,2007.12.20. 오전 10:08,후끈 달아오른 용산 재개발,"[('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
493,2007.12.20. 오전 10:00,지금은 분양중 일산 가좌지구 한화 꿈에그린VOD,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가좌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린VOD', 'TERM')]"
494,2007.12.20. 오전 9:41,경부운하건설 부동산투기판 조장,"[('경부운하', 'TERM'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투기판', 'O'), (' ', 'O'), ('조장', 'O')]"
495,2007.12.20. 오전 9:33,신혼부부 주택공급 장기무주택자 소외,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('장기무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소외', 'O')]"
496,2007.12.20. 오전 9:05,신도시 후광효과 “아 옛날이여∼”,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O'), (' ', 'O'), ('“아', 'O'), (' ', 'O'), ('옛날이여∼”', 'O')]"
497,2007.12.20. 오전 8:51,올해u3000시흥ㆍ인천ㆍ용산…서울ㆍ경기 집값 많이 오른 곳,"[('올해', 'DATE'), ('u3000', 'QUANTITY'), ('시흥', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O')]"
498,2007.12.20. 오전 8:51,지난 3년간 압구정 구현대…서울ㆍ경기 집값 많이 오른 곳,"[('지난 3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구현대', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O')]"
499,2007.12.20. 오전 8:51,뚝섬ㆍ송도ㆍ해운대…조망좋은 주상복합 4천가구 나온다,"[('뚝섬', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('…조망좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
500,2007.12.20. 오전 8:40,내년 서울 아파트값 불안요인 없나,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안요인', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
501,2007.12.20. 오전 8:30,이명박시대전문가들 상반기 규제완화 폭 미세,"[('이명박', 'PERSON'), ('시대', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('미세', 'O')]"
503,2007.12.20. 오전 7:42,황해성 신임 한국감정원장 20일 취임,"[('황해성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('한국감정원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
504,2007.12.20. 오전 7:02,신혼부부 내집마련 쉬워진다,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
505,2007.12.20. 오전 7:01,부동산 시장 규제완화 기대감 커진다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
506,2007.12.20. 오전 7:01,행정.혁신.기업도시 예정대로 갈까,"[('행정.혁신.기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O')]"
507,2007.12.20. 오전 2:56,1주택 종부세ㆍ양도세 경감등 미세한 손질 예상,"[('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경감등', 'O'), (' ', 'O'), ('미세한', 'O'), (' ', 'O'), ('손질', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
508,2007.12.21. 오후 9:37,인천 수도권에 테마파크 조성 경쟁,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
509,2007.12.21. 오후 8:37,황해경제자유구역 ‘첨단 서해안시대’ 연다,"[('황해경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('서해안', 'LOCATION'), ('시대’', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
510,2007.12.21. 오후 6:51,전국 평균 3.3㎡당 분양가 1075만원,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1075만원', 'QUANTITY')]"
511,2007.12.21. 오후 6:51,재건축 풀면 집값상승 부추길수도,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('풀면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('부추길수도', 'O')]"
512,2007.12.21. 오후 6:51,꽉막힌 주택거래 숨통부터 터준다,"[('꽉막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통부터', 'O'), (' ', 'O'), ('터준다', 'O')]"
513,2007.12.21. 오후 6:48,라진구 서울시 행정1부시장 취임,"[('라진구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행정1', 'O'), ('부시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
514,2007.12.21. 오후 6:33,9억이하 아파트 ‘황금알’ 되나,"[('9억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘황금알’', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
515,2007.12.21. 오후 6:11,제주 신화ㆍ역사 공원  21일 착공,"[('제주 신화', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('역사 공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
516,2007.12.21. 오후 6:11,의정부ㆍ양주 미분양 단지 주목,"[('의정부', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
517,2007.12.21. 오후 5:51,건설공사 사후평가 100억이상으로 확대,"[('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('사후평가', 'O'), (' ', 'O'), ('100억이상', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
518,2007.12.21. 오후 5:44,임광토건 수원 4개단지 1886가구 분양,"[('임광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1886가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
519,2007.12.21. 오후 5:31,황해경제자유구역 지정에 지자체 의견 엇갈려,"[('황해경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정에', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
520,2007.12.21. 오후 4:50,도로공사 실질적 윤리경영 실천 결의,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실질적', 'O'), (' ', 'O'), ('윤리경영', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O')]"
522,2007.12.21. 오후 4:45,금호건설 업계 최초 현장 공사중지권 제도 시행,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공사중지권 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
523,2007.12.21. 오후 4:40,현대건설 형편 어려운 120세대에 생필품 선물,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('형편', 'O'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('120세대', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생필품', 'O'), (' ', 'O'), ('선물', 'O')]"
525,2007.12.21. 오후 4:36,월드건설 2008년에 5141가구 공급 예정,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5141가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
526,2007.12.21. 오후 4:18,서울시 집단취락지 그린벨트 모두 해제,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집단취락지', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
527,2007.12.21. 오후 4:11,덕이지구 언제 분양하나 신동아·동문 애간장,"[('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('분양하나', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('동문', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('애간장', 'O')]"
528,2007.12.21. 오후 4:00,GS건설 고객만족 제2도약 선포,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('만족', 'O'), (' ', 'O'), ('제2도약', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
529,2007.12.21. 오후 3:30,경제자유구역 추가지정..인천 제도개선 기대,"[('경제자유', 'LOCATION'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정..', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제도개선', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
530,2007.12.21. 오후 3:21,서경 마케팅대상 동양건설산업 파라곤,"[('서경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마케팅대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파라곤', 'ORGANIZATION')]"
531,2007.12.21. 오후 3:21,서경 마케팅대상 토공 화성 동탄신도시,"[('서경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마케팅대상', 'O'), (' ', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION')]"
533,2007.12.21. 오후 3:06,서경 마케팅대상 삼성물산건설부문 버즈 두바이,"[('서경', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('마케팅대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성물산건설', 'ORGANIZATION'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('버즈', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY')]"
534,2007.12.21. 오후 3:06,GS건설 고객만족을 위한 제2의 CS 도약 선포,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('만족을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('제2의', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('CS', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
535,2007.12.21. 오후 2:49,울주군 가교지구 주민중심 환지방식 택지개발 탄원,"[('울주군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가교지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('환지방식', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄원', 'O')]"
536,2007.12.21. 오후 2:10,금호건설 안전관리자 공사중지권 제도 시행,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전관리자 공사중지권 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
537,2007.12.21. 오후 1:54,수도권 아파트시장 매도매수 탐색전,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('매도매수', 'O'), (' ', 'O'), ('탐색전', 'O')]"
538,2007.12.21. 오후 12:53,재테크광고용인 양지I.C인근토지 2천만원대 분양,"[('재테크광고용인', 'O'), (' ', 'O'), ('양지I.C', 'LOCATION'), ('인근토지', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
539,2007.12.21. 오후 12:43,재테크광고대운하 심장 충주호땅 매각,"[('재테크광고대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('심장', 'O'), (' ', 'O'), ('충주호', 'LOCATION'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
540,2007.12.21. 오후 12:41,공공택지 원가공개항목 30개로 확대,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('원가공개항목', 'O'), (' ', 'O'), ('30개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
541,2007.12.21. 오후 12:40,서울시 자격증 위·변조 공무원 12명 적발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('위·변조', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('12명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
