,date,headline,keyword
0,2012.05.13. 오후 11:36,아파트 평수 줄인 재건축… 도곡동 삼익 역발상 실험,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평수', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역발상', 'O'), (' ', 'O'), ('실험', 'O')]"
1,2012.05.13. 오후 10:49,서울시 버스정류소 마을버스 도착정보 제공,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('버스정류소', 'O'), (' ', 'O'), ('마을버스', 'O'), (' ', 'O'), ('도착정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
2,2012.05.13. 오후 10:30,아파트 면적 줄이는 재건축 나온다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
3,2012.05.13. 오후 10:10,한 부모 다자녀 가족 내집마련 쉬워진다,"[('한 부모', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
4,2012.05.13. 오후 9:34,분양정보원주시 무실동 부영주택 外,"[('분양정보', 'O'), ('원주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무실동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
5,2012.05.13. 오후 9:34,6개 업체 5519가구 분양… 자족도시 동탄에 ‘큰 장’,"[('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('5519가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('자족도시', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장’', 'O')]"
6,2012.05.13. 오후 9:34,전매제한 완화 주택시장 ‘훈풍’ 분다,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘훈풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O')]"
7,2012.05.13. 오후 8:46,정부 부동산 대책에도 매수심리는 위축,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책에도', 'O'), (' ', 'O'), ('매수심리는', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
8,2012.05.13. 오후 8:14,서울시 재개발·재건축 단지 모델 개발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
9,2012.05.13. 오후 8:11,고양원흥 보금자리주택 선착순 분양 시행,"[('고양원흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
10,2012.05.13. 오후 8:11,호반건설 세종시 호반베르디움 14생활권 M6블록어반시티 최고 36.8대 1 전세대 청약 마감,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움 14생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('M6블록어반시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('36.8대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
11,2012.05.13. 오후 8:11,신영 여수 웅천지웰 3차 최고 16.4대 1 청약률 기록 전 주택형 마감,"[('신영 여수 웅천지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('16.4대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
12,2012.05.13. 오후 8:11,대성산업 건설부문 서울 이문동 소형 아파트 ‘대성유니드’ 잔여가구 파격분양,"[('대성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대성유니드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('파격분양', 'O')]"
13,2012.05.13. 오후 8:10,2ㆍ7호선 역세권아파트 ‘신대림 벽산블루밍‘ 아파트 분양,"[('2ㆍ7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신대림 벽산블루밍', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
14,2012.05.13. 오후 8:03,1ㆍ2인 가구 임대 멀티홈 급증,"[('1ㆍ', 'QUANTITY'), ('2인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('멀티홈', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
15,2012.05.13. 오후 8:03,부동산 후속대책… 조용한 강남 재건축 단지,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('후속대책…', 'O'), (' ', 'O'), ('조용한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
16,2012.05.13. 오후 7:54,아파트 시세 싼 집 찾는 신혼부부만 발길… 약세 이어가,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('발길…', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가', 'O')]"
17,2012.05.13. 오후 7:53,아파트 시세 강남3구 투기지역 해제에도 매수세 조용,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('조용', 'O')]"
18,2012.05.13. 오후 7:03,집 면적 줄이는 ‘역발상’ 재건축 처음 나와,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역발상’', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
19,2012.05.13. 오후 6:45,‘한지붕 두가족’ 아파트 건축기준 완화,"[('‘한지붕', 'O'), (' ', 'O'), ('두가족', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건축기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
20,2012.05.13. 오후 6:35,벽산건설 매각 수의계약 전환,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
21,2012.05.13. 오후 6:34,단독주택 부럽잖은 재개발 주거단지 선보인다,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부럽잖은', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
22,2012.05.13. 오후 6:34,3자녀 이상 둔 한부모 가족 주택특별공급 대상에 포함,"[('3자녀 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('둔', 'O'), (' ', 'O'), ('한부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
23,2012.05.13. 오후 6:34,고령화 시대엔 수익형 테마 부동산이 블루오션,"[('고령화', 'O'), (' ', 'O'), ('시대엔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('테마', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('블루오션', 'O')]"
24,2012.05.13. 오후 6:34,중견 건설사 수주 최악,"[('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
25,2012.05.13. 오후 6:34,잠원대림 재건축 인가…843가구 건립,"[('잠원대림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인가…', 'O'), ('843가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
26,2012.05.13. 오후 6:34,전용 85㎡ 이하 중소형에도 한 지붕 두 가족 아파트 허용,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형에도', 'O'), (' ', 'O'), ('한 지붕', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두 가족', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
27,2012.05.13. 오후 6:34,중계동ㆍ밤섬 등 19곳서 아파트 청약,"[('중계동', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('밤섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('19곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
28,2012.05.13. 오후 6:32,시론 사람 중심의 주택정책 4.0,"[('시론', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('중심의', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('4.0', 'QUANTITY')]"
29,2012.05.13. 오후 6:32,취재수첩 가계 파탄 직면한 건설사 직원,"[('취재수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('가계', 'O'), (' ', 'O'), ('파탄', 'O'), (' ', 'O'), ('직면한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION')]"
30,2012.05.13. 오후 6:31,포스코포스코건설 5000억 부담 공방,"[('포스코포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
31,2012.05.13. 오후 6:31,매수ㆍ매도자 氣싸움 시작…가을 이사철에 거래 늘 듯,"[('매수ㆍ', 'O'), ('매도자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('氣싸움', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
32,2012.05.13. 오후 6:31,분양정보분양단신 동강시스타 창립회원 모집 등,"[('분양정보분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('동강시스타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창', 'CIVILIZATION'), ('립회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
33,2012.05.13. 오후 6:31,분양 현장 포커스 일산역 현대성우 오스타 인기방송 촬영장소…피트니스ㆍ골프연습장도,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('일산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대성우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기방송', 'O'), (' ', 'O'), ('촬영장소…피트니스ㆍ골프연습장도', 'O')]"
34,2012.05.13. 오후 6:31,분양 현장 포커스 창원 상남 꿈에그린 창원의 강남에 자리잡아 학군 프리미엄 기대,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자리잡아', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
35,2012.05.13. 오후 6:31,서울ㆍ수도권 아파트 가격 주택대책 발표에도 하락세,"[('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표에도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
36,2012.05.13. 오후 6:31,한경 매물마당 천안시 두정동 상가 건물 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
37,2012.05.13. 오후 6:31,면적 줄이는 1대1재건축…청담·이촌 삼익등 수혜,"[('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이는', 'O'), (' ', 'O'), ('1대1', 'QUANTITY'), ('재건축…', 'O'), ('청담', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('이촌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼익등', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
38,2012.05.13. 오후 6:31,반짝했던 강남재건축 된서리…DTI 빠져 거래 잠잠,"[('반짝했던', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('된서리…DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
39,2012.05.13. 오후 5:57,아파트 면적 줄이는 재건축 나온다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
40,2012.05.13. 오후 5:50,뉴타운 구역해제 매몰비용 갈등,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('구역해제', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
41,2012.05.13. 오후 5:50,수원·용인 부동산시장 주목,"[('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
42,2012.05.13. 오후 5:49,견본주택 탐방 래미안 밤섬 리베뉴,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 밤섬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리베뉴', 'O')]"
43,2012.05.13. 오후 5:38,한지붕 두가족..멀티홈 면적 제한 완화,"[('한지붕', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두가족', 'QUANTITY'), ('..멀티홈', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
44,2012.05.13. 오후 5:17,엑스포 도시 여수 분양 시장 훈풍,"[('엑스포', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
45,2012.05.13. 오후 5:17,상수 1구역등 이번주 7439가구 분양,"[('상수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7439가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
46,2012.05.13. 오후 5:17,MK 추천매물 광교신도시 1층 약국 11억3천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('약국', 'O'), (' ', 'O'), ('11억3천만원', 'QUANTITY')]"
47,2012.05.13. 오후 5:16,집 장만 부부 꼭두새벽 모델하우스 가서는…,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('꼭두새벽', 'TIME'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('가서는…', 'O')]"
48,2012.05.13. 오후 5:14,현장르포 여수엑스포 눈길 끄는 기업관,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업관', 'O')]"
49,2012.05.13. 오후 5:10,중소형 아파트도 멀티홈으로,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('멀티홈으로', 'O')]"
50,2012.05.13. 오후 5:10,천덕꾸러기 1층도 이젠 조망권,"[('천덕꾸러기', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O')]"
51,2012.05.13. 오후 5:09,다자녀 한부모가족 청약 문 넓어진다,"[('다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('한부모가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진다', 'O')]"
52,2012.05.13. 오후 5:09,영종하늘도시 입주 두 달 남았는데… 황무지 위에 아파트만 덜렁,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('두 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남았는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('황무지', 'O'), (' ', 'O'), ('위에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('덜렁', 'O')]"
53,2012.05.13. 오후 5:09,전매 완화 보금자리 노려볼까,"[('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
54,2012.05.13. 오후 5:06,고양원흥 보금자리 1375가구 선착순 분양,"[('고양원흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1375가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
55,2012.05.13. 오후 5:06,분양하이라이트 마포 래미안 밤섬 리베뉴 등 16일 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('래미안 밤섬 리베뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
56,2012.05.13. 오후 5:03,한지붕 두가족 아파트 건설 탄력,"[('한지', 'QUANTITY'), ('붕', 'O'), (' ', 'O'), ('두가족', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
57,2012.05.13. 오후 5:03,정책 변화·주민 갈등으로 백지화 수순,"[('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('변화·', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O'), (' ', 'O'), ('수순', 'O')]"
58,2012.05.13. 오후 4:48,한지붕 두가족..멀티홈 면적 제한 완화,"[('한지붕', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두가족', 'QUANTITY'), ('..멀티홈', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
59,2012.05.13. 오후 4:20,한지붕 두가족 부분임대 아파트 규모 제한 없앤다,"[('한지붕', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두가족', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부분임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
60,2012.05.13. 오후 4:17,서울시 새로운 재개발·재건축 모델 만든다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
61,2012.05.13. 오후 3:57,공급 늘어난 오피스텔보다 수익률 높다 틈새 투자 부상,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔보다', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
62,2012.05.13. 오후 3:57,숙박난 해소 위한 분양형 호텔 육성하려면 관광호텔 등록 허용 제도적 지원을,"[('숙박난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('육성하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('제도적', 'O'), (' ', 'O'), ('지원을', 'O')]"
63,2012.05.13. 오후 3:52,서울 재개발 분양 시동 래미안 밤섬 리베뉴 방문객 북적,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 밤섬 리베뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
64,2012.05.13. 오후 3:40,삼성重 거제조선소 직원아파트 경쟁사가 짓는 이유는,"[('삼성重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거제조선소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁사가', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
65,2012.05.13. 오후 3:36,부동산 QA 노후대비 부동산 자산 리모델링 원칙은…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('노후대비', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('원칙은…', 'O')]"
66,2012.05.13. 오후 3:28,부산 청약열기 아파트 이어 오피스텔까지,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔까지', 'O')]"
67,2012.05.13. 오후 3:27,아파트 주간 시세 5.10 부동산 대책에도 시장반응 무덤덤,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('5.10', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책에도', 'O'), (' ', 'O'), ('시장반응', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤덤', 'O')]"
68,2012.05.13. 오후 2:46,탁 트인 바다전망 거제STX칸 견본주택 오픈,"[('탁', 'O'), (' ', 'O'), ('트인', 'O'), (' ', 'O'), ('바다전망', 'O'), (' ', 'O'), ('거제STX칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
69,2012.05.13. 오후 1:49,청와대 1조9000억원…제일 비싼데 사는 MB,"[('청와대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1조9000억원', 'QUANTITY'), ('…제일', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼데', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON')]"
70,2012.05.13. 오후 1:30,침체된 주택시장 ‘윤달’ 탓… 대기수요 ‘움찔’,"[('침체된', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘윤달’', 'O'), (' ', 'O'), ('탓…', 'O'), (' ', 'O'), ('대기수요', 'O'), (' ', 'O'), ('‘움찔’', 'O')]"
71,2012.05.13. 오후 1:27,서울시 재개발·재건축 단지 모델 개발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
72,2012.05.13. 오후 12:34,면목역 인근 중랑 지웰 에스테이트 223가구 분양,"[('면목역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중랑 지웰 에스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('223가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
73,2012.05.13. 오후 12:21,1∼2인 가구에 임대하는 멀티홈 늘어난다,"[('1∼2인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대하는', 'O'), (' ', 'O'), ('멀티홈', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
74,2012.05.13. 오후 12:20,서울시 성냥갑 아파트 퇴출시킨다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출시킨다', 'O')]"
75,2012.05.13. 오후 12:11,완판 LH 단지내 상가 이달중 35개 점포 공급,"[('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('35개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
77,2012.05.13. 오전 11:35,5·10대책 수혜 고양·원흥보금자리 선착순 분양,"[('5·10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('원흥보', 'LOCATION'), ('금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
78,2012.05.13. 오전 11:27,부산 오피스텔 열기…해운대 베르나움 최고경쟁률 23대 1,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베르나움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('23대 1', 'QUANTITY')]"
79,2012.05.13. 오전 11:22,재정부 입찰제 개정 땐 줄도산 우려,"[('재정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰제', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
80,2012.05.13. 오전 11:21,완판 LH 상가 5월에는 어디서 공급되나,"[('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디서', 'O'), (' ', 'O'), ('공급되나', 'O')]"
81,2012.05.13. 오전 11:15,서울시 ‘新재개발·재건축’ 방식 만든다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘新재개발·재건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
82,2012.05.13. 오전 11:14,봄 분양 절정…한강조망 재개발아파트 노려봐,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('절정…', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려봐', 'O')]"
83,2012.05.13. 오전 11:11,댓글태클폭탄 넘기려다 자기손에서 터진 것,"[('댓글태클폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('넘기려다', 'O'), (' ', 'O'), ('자기', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('터진', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
84,2012.05.13. 오전 11:06,중소건설업체 정부 입찰제도 개정에 뿔났다…왜,"[('중소건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개정에', 'O'), (' ', 'O'), ('뿔났다…왜', 'O')]"
85,2012.05.13. 오전 11:01,지역 중소건설사 정부 입찰제도 개정에 반발,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개정에', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
86,2012.05.13. 오전 11:01,세대구분형 아파트 독립생활권 강화한다,"[('세대구분형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('독립생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('강화한다', 'O')]"
87,2012.05.13. 오전 11:01,미성년 자녀 3명 이상땐 한부모가족도 특별공급,"[('미성년', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3명 이상', 'QUANTITY'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('한부모가족', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
88,2012.05.13. 오전 11:00,전용 85㎡ 이하도 신축·리모델링 한지붕 두가족 허용,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡ 이하', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('신축·리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('한지붕', 'O'), (' ', 'O'), ('두가족', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
89,2012.05.13. 오전 11:00,편부·편모·미혼모 등 한부모가족 아파트 특별공급 실시,"[('편부', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('편모', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('미혼모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('한부모가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
90,2012.05.13. 오전 11:00,다자녀 특별공급에 한부모 가족 추가,"[('다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급에', 'O'), (' ', 'O'), ('한부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
91,2012.05.13. 오전 11:00,건설시장 불황에 중대형건설社 직격탄,"[('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형건설社', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
92,2012.05.13. 오전 11:00,한지붕 2가족 아파트 면적제한 사라진다,"[('한지붕', 'O'), (' ', 'O'), ('2가족', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('면적제한', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
93,2012.05.13. 오전 10:39,건설시장 불황 중견대형사 국내공사 수주 타격 가장 크다,"[('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('중견대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('국내공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('크다', 'O')]"
94,2012.05.13. 오전 10:00,1분기 국내 건설수주 희비,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
95,2012.05.13. 오전 9:31,부동산캘린더 5· 10대책 이후 분양시장 동향 촉각,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('5· 10대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
96,2012.05.13. 오전 9:29,경기도시公 지원시설용지 등 10필지 분양,"[('경기도시公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지원시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
97,2012.05.13. 오전 9:01,부동산캘린더 분양시장 활발…재개발 분양 많은 한 주,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활발…재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('한 주', 'DATE')]"
98,2012.05.13. 오전 9:01,부동산 대책에 강남·송파 재건축단지 화색,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('화색', 'O')]"
99,2012.05.13. 오전 8:55,DMZ 땅 사볼까…허가구역 해제 후 투자 늘어,"[('DMZ', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('사볼까…허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
100,2012.05.13. 오전 8:30,베이비부머는 푸드코트를 좋아해,"[('베이비부머', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('푸드코트를', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아해', 'O')]"
101,2012.05.14. 오후 10:51,뿌리째 흔들리는 JP모건,"[('뿌리째', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들리는', 'O'), (' ', 'O'), ('JP모건', 'ORGANIZATION')]"
102,2012.05.14. 오후 9:51,미분양 주택 떠안고 해고 위기… ‘부실 폭탄’ 맞은 건설사 직원들,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('떠안고', 'O'), (' ', 'O'), ('해고', 'O'), (' ', 'O'), ('위기…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부실', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄’', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O')]"
103,2012.05.14. 오후 8:01,강남3구도 주택거래신고 15일부터 해제,"[('강남3구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
104,2012.05.14. 오후 6:31,임금체불에 미분양 떠안아 파산 직전 중견건설사 회생대책 촉구,"[('임금체불에', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('떠안아', 'O'), (' ', 'O'), ('파산', 'O'), (' ', 'O'), ('직전', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('회생대책', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
105,2012.05.14. 오후 6:31,재개발·재건축 18곳 해제,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
106,2012.05.14. 오후 6:31,아파트·오피스텔 북카페 열풍,"[('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('북카페', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
107,2012.05.14. 오후 6:31,상반기 서울 가까워진 아파트단지 노려볼까,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가까워진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
108,2012.05.14. 오후 6:31,LH 아산배방 집단에너지시설 판다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산배방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집단에너지시설', 'O'), (' ', 'O'), ('판다', 'ANIMAL')]"
109,2012.05.14. 오후 6:31,대림산업 쿠웨이트서 2228억원 수주…원유 제어센터 구축,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2228억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('원유', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('제어센터', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
110,2012.05.14. 오후 6:31,강남3구 투기지역 15일 해제,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
111,2012.05.14. 오후 6:31,수도권 경매아파트 급증…5년내 최대,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('5년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
112,2012.05.14. 오후 6:31,서울시 뉴타운·재개발 출구전략 본격화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
113,2012.05.14. 오후 6:31,일반 주민들 환영…부동산 경기 악화 우려도,"[('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('환영…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려도', 'O')]"
114,2012.05.14. 오후 6:12,서울 재개발·재건축 18곳 우선 해제,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
115,2012.05.14. 오후 6:08,5·10대책 후 1대1 재건축 활기,"[('5·10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('1대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
116,2012.05.14. 오후 5:51,“청약통장 삽니다” 불법매매 광고 기승,"[('“청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('삽니다”', 'O'), (' ', 'O'), ('불법매매', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
117,2012.05.14. 오후 5:49,서울시정부 부동산정책 엇박자,"[('서울시정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('엇박자', 'O')]"
118,2012.05.14. 오후 5:46,서울 재건축·재개발 18곳 해제…265곳은 실태조사,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제…', 'O'), ('265곳', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O')]"
119,2012.05.14. 오후 5:45,뉴타운 출구전략 속도 붙었지만… 조정방안 ‘미흡’,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('붙었지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('조정방안', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미흡’', 'O')]"
120,2012.05.14. 오후 5:42,대한주택보증 가족사랑 이웃사랑 행사 열어,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가족사랑', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이웃사랑', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
121,2012.05.14. 오후 5:42,임대사업용 주택 세제 혜택,"[('임대사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
122,2012.05.14. 오후 5:42,LH 파주운정 상업용지 등 5필지 17일 경쟁입찰방식 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰방식', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
123,2012.05.14. 오후 5:36,강남3구 6억 이하 아파트 인기 끄나,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('끄나', 'O')]"
124,2012.05.14. 오후 5:33,옥석 가리기 속도 붙겠지만… 기반시설 비용부담이 분쟁 불씨로,"[('옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('가리기', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('붙겠지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('비용부담이', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨로', 'O')]"
125,2012.05.14. 오후 5:28,부동산 대책에도 1주일만에 1500만원이..,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책에도', 'O'), (' ', 'O'), ('1주일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY'), ('이..', 'O')]"
126,2012.05.14. 오후 5:28,전매제한 완화에도 분양권 시장 냉랭,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('냉랭', 'O')]"
127,2012.05.14. 오후 5:13,엑스포·아시안게임·동계올림픽…아파트 분양에도 호재될까,"[('엑스포', 'EVENT'), ('·', 'O'), ('아시안게임', 'EVENT'), ('·', 'O'), ('동계올림픽', 'EVENT'), ('…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('호재될까', 'O')]"
128,2012.05.14. 오후 5:13,은행이 경매 넘긴 아파트 1300건 금융위기 후 최대,"[('은행이', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('넘긴', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1300건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금융위기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
129,2012.05.14. 오후 5:13,강남3구 주택거래신고지역 해제,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
130,2012.05.14. 오후 5:11,5·10 대책으로 날개 단 강남3구 오피스텔,"[('5·10', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
131,2012.05.14. 오후 5:11,재개발·재건축 18곳 해제…거세지는 찬반 양론,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제…거세지는', 'O'), (' ', 'O'), ('찬반', 'O'), (' ', 'O'), ('양론', 'O')]"
132,2012.05.14. 오후 5:11,연금형 부동산 투자법 세미나,"[('연금형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자법', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
133,2012.05.14. 오후 5:10,대림산업 쿠웨이트 원유 플랜트 2228억 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('원유', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('2228억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
134,2012.05.14. 오후 5:10,파주운정 상업용지 공급,"[('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
135,2012.05.14. 오후 5:10,중랑 지웰 에스테이트 분양,"[('중랑 지웰 에스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
136,2012.05.14. 오후 5:09,워크아웃 건설사 회생 직접 나선다,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('회생', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
137,2012.05.14. 오후 4:52,재정부 지자체 보육료 재원 조기지원,"[('재정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('보육료', 'O'), (' ', 'O'), ('재원', 'O'), (' ', 'O'), ('조기지원', 'O')]"
138,2012.05.14. 오후 4:52,공정위 여행사 경품이벤트 주의보,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여행사', 'O'), (' ', 'O'), ('경품이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
139,2012.05.14. 오후 4:41,법정관리·워크아웃 건설사들의 하소연,"[('법정관리·워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들의', 'O'), (' ', 'O'), ('하소연', 'O')]"
140,2012.05.14. 오후 4:33,지금은 분양중 주신영 여수 웅천 지웰 3차 아파트,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('주신영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천 지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
141,2012.05.14. 오후 4:29,입지여건 좋은 재건축아파트 여전히 인기 높다,"[('입지여건', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
142,2012.05.14. 오후 4:23,주목받는 역세권단지 더블 호재 상가,"[('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권단지', 'O'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
143,2012.05.14. 오후 4:04,계룡건설 탄방동 신사옥 조감도 공개,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄방동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('조감도', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
144,2012.05.14. 오후 4:03,서울시정부 부동산정책 엇박자,"[('서울시정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('엇박자', 'O')]"
145,2012.05.14. 오후 4:02,뉴타운 18곳 우선 해제,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
146,2012.05.14. 오후 3:37,용의 알..계룡건설 신사옥부지서 구 모양 돌 공개,"[('용의', 'O'), (' ', 'O'), ('알..', 'O'), ('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥부지서', 'O'), (' ', 'O'), ('구 모양', 'TERM'), (' ', 'O'), ('돌', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
147,2012.05.14. 오후 3:26,LH 영종성남단대 상가 24호 입찰,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종성남단대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('24호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
148,2012.05.14. 오후 3:11,계룡건설 대전 탄방동에 신사옥 마련.. 착공식 가져,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('탄방동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('마련..', 'O'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
149,2012.05.14. 오후 3:10,별내에 첫 평당 600만원대 오피스텔 분양,"[('별내', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
150,2012.05.14. 오후 2:55,대림산업 쿠웨이트에서 2228억 수주 따내,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2228억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
151,2012.05.14. 오후 2:52,김빠진 5·10대책 썰렁한 부동산시장,"[('김빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('5·10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('썰렁한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
152,2012.05.14. 오후 2:42,포스코건설 시화2단계 국도77호선 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시화', 'LOCATION'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국도77호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
153,2012.05.14. 오후 2:35,서울시 상암DMC 마곡. 일본 기업 투자자 유치 나섰다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
154,2012.05.14. 오후 2:22,빚 못갚아 법원 경매로 넘긴 아파트 금융위기 이후 최대,"[('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('못갚아', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('넘긴', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
155,2012.05.14. 오후 2:21,금융권 수도권 아파트 경매로,"[('금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O')]"
156,2012.05.14. 오후 2:15,경기도건축문화상 내년부터 도민축제로 확대된다,"[('경기도건축문화상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도민', 'CIVILIZATION'), ('축제로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대된다', 'O')]"
157,2012.05.14. 오후 2:05,서울시 뉴타운·재개발 실태조사 실시…사업 해제 여부 결정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시…사업', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
158,2012.05.14. 오후 2:05,서울시 재개발구역 본격 정리..홍제4구역 등 우선 해제,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('정리..', 'O'), ('홍제', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
159,2012.05.14. 오후 1:58,서울시，재개발재건축구역 18곳 우선 해제.. 6월 163곳 실태조사 실시키로,"[('서울시', 'CITY'), ('，재개발재건축구역', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('해제..', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('163곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시키로', 'O')]"
160,2012.05.14. 오후 1:58,거제 STX칸 견본주택에 사흘간 1만명 방문,"[('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('STX칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
161,2012.05.14. 오후 1:51,서울 강남3구 8년만에 주택거래신고지역 해제,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
162,2012.05.14. 오후 1:25,대림산업 2000억원 쿠웨이트 공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
163,2012.05.14. 오후 12:06,강남대로 핵심 입지에 오피스텔 상가 분양,"[('강남대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
164,2012.05.14. 오전 11:55,LH 파주운정 일반상업용지 4필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
165,2012.05.14. 오전 11:53,포스코건설 국도77호선 891억원 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국도77호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('891억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
166,2012.05.14. 오전 11:51,서울시 265구역 뉴타운·재개발 수습 착수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('265구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수습', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
167,2012.05.14. 오전 11:49,서울시 대학생 대상 교량·터널 안전점검 투어 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('교량·', 'EVENT'), ('터널 안전점검 투어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
168,2012.05.14. 오전 11:48,맞춤형 도시형주택 개발 성동구 세미나 18일 개최,"[('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
169,2012.05.14. 오전 11:39,LH 파주운정신도시 일반상업용지 등 5필지 재공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
170,2012.05.14. 오전 11:35,다음달 세종시 등 아파트 2만5766가구 입주 봇물,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5766가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
171,2012.05.14. 오전 11:33,LH 파주운정 상업용지 5필지 재공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
172,2012.05.14. 오전 11:31,강남 ‘오피스텔상가’ 조합형 인기,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘오피스텔상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합형', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
173,2012.05.14. 오전 11:30,생애 첫 주택대출 인기.. 1만가구 내 집 마련,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('인기..', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
174,2012.05.14. 오전 11:30,난지물재생센터에 200KW규모 소수력발전기 설치,"[('난지물재생센터', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('200KW', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('소수력발전기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
175,2012.05.14. 오전 11:26,신동아건설 농촌마을 일손돕기 활동,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('농촌마을', 'O'), (' ', 'O'), ('일손돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
176,2012.05.14. 오전 11:25,경기 혁신학교 34곳 선정.. 판교·고양 등 집값 들썩,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신학교', 'O'), (' ', 'O'), ('34곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정..', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
177,2012.05.14. 오전 11:25,금융권 아파트 경매청구금 급증,"[('금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매청구금', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
178,2012.05.14. 오전 11:23,LH 고양원흥보금자리 23일부터 선착순 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양원흥보금자리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
179,2012.05.14. 오전 11:23,포스코건설 890억원규모 국도77호선 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('890억원', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('국도77호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
180,2012.05.14. 오전 11:15,뉴타운 출구전략 본격화시내 265개 정비사업지 실태조사 본격 착수종합,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화시내', 'O'), (' ', 'O'), ('265개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수종합', 'O')]"
181,2012.05.14. 오전 11:15,뉴타운 출구전략 본격화동대문1 재건축 등 18곳 구역해제,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구역해제', 'O')]"
182,2012.05.14. 오전 11:15,뉴타운 출구전략 본격화서울시 실태조사 어떻게 하나,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
183,2012.05.14. 오전 11:15,서울 재개발등 18곳 해제…정비구역 출구찾기 돌입,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발등', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제…정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('출구찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
184,2012.05.14. 오전 11:15,서울시 재개발ㆍ재건축 18개 구역 우선 해제 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('18개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
185,2012.05.14. 오전 11:11,포토뉴스 거제시에 부는 청약 열풍,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('거제시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
186,2012.05.14. 오전 11:11,대림산업 2228억원 규모…쿠웨이트 프로젝트 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2228억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모…', 'O'), ('쿠웨이트 프', 'TERM'), ('로젝', 'TERM'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
187,2012.05.14. 오전 11:11,5.10 부동산 대책 ‘전매제한 완화’ 수혜 단지는,"[('5.10 부', 'EVENT'), ('동산', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화’', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
188,2012.05.14. 오전 11:11,LH 수도권 주요 단지내 상가 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
189,2012.05.14. 오전 11:11,한라건설 연말까지 PF채무 40% 감축,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('PF채무', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O')]"
190,2012.05.14. 오전 11:06,거래신고 해제 문답풀이.. 4월 계약한 경우엔 어떻게,"[('거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('문답풀이..', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약한', 'O'), (' ', 'O'), ('경우엔', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
191,2012.05.14. 오전 11:05,‘디자인·개발호재·역세권’ 3박자 갖춘 오피스텔이 대세,"[('‘디자인·개발호재·역세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
192,2012.05.14. 오전 11:05,지난주 수도권 아파트값 평균 0.01% 하락,"[('지난주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
193,2012.05.14. 오전 11:04,강남3구 주택거래신고지역 15일부터 해제,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
194,2012.05.14. 오전 11:03,서울 강남3구 8년만에 주택거래신고지역 해제,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
195,2012.05.14. 오전 11:01,포스코건설 시화2단계 국도77호선 건설공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시화', 'LOCATION'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국도77호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
196,2012.05.14. 오전 11:01,서울 강남3구 15일부터 주택거래신고지역 해제,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
197,2012.05.14. 오전 11:00,문답주택거래신고 해제…계약일 4월30일이 기준,"[('문답주택거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…계약일', 'O'), (' ', 'O'), ('4월30일', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O')]"
198,2012.05.14. 오전 11:00,강남3구 15일부터 주택거래신고지역 해제,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
199,2012.05.14. 오전 11:00,국토부 15일부터 강남 3구 주택거래신고지역 해제,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
200,2012.05.14. 오전 11:00,강남3구 15일부터 투기지역·주택거래신고지역 해제,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투기지역·주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
201,2012.05.14. 오전 11:00,강남3구 주택거래신고지역 15일 해제…시장 영향은,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해제…시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
202,2012.05.14. 오전 11:00,강남3구 투기지역·주택거래신고 15일 해제,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역·주택거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
203,2012.05.14. 오전 10:57,포스코건설 시화2단계 국도77호선 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시화', 'LOCATION'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국도77호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
204,2012.05.14. 오전 10:57,고속도로 공공디자인 공모전 개최,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공공디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
205,2012.05.14. 오전 10:56,GS건설 이달내 이니마 인수 마무리,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이니마', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
206,2012.05.14. 오전 10:50,포스코건설 890억원 규모 공공공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('890억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
207,2012.05.14. 오전 10:49,대림산업 2228억 파이프라인 제어시스템 구축사업 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2228억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파이프라인 제어시스템 구축사', 'TERM'), ('업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
208,2012.05.14. 오전 10:47,LH 파주운정신도시 5필지 재공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
209,2012.05.14. 오전 10:42,포스코건설 시화2단계 국도77호선 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시화', 'LOCATION'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국도77호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
210,2012.05.14. 오전 10:35,고속도로 공공디자인 공모전,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공공디자인 공', 'EVENT'), ('모전', 'O')]"
211,2012.05.14. 오전 10:29,LH 파주운정 상업용지 등 5필지 재공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
212,2012.05.14. 오전 10:27,국제행사 수혜 아파트단지는 어디,"[('국제행사', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
213,2012.05.14. 오전 10:26,은행권 아파트 경매청구 급증...지금이 투자기회,"[('은행권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매청구', 'O'), (' ', 'O'), ('급증...지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('투자기회', 'O')]"
214,2012.05.14. 오전 10:20,넓히지 못하면 높여라…소형 오피스텔 ‘층고 경쟁’,"[('넓히지', 'O'), (' ', 'O'), ('못하면', 'O'), (' ', 'O'), ('높여라…소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘층고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁’', 'O')]"
215,2012.05.14. 오전 10:13,분양소식 도시형주택 동탄스카이빌 특별분양,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄스카이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
216,2012.05.14. 오전 10:11,진퇴양난 중견건설사.. 등 터지는 임직원,"[('진퇴양난', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사..', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('터지는', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION')]"
217,2012.05.14. 오전 10:11,전매제한 완화 조치로 돈되는 아파트는,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('조치로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
218,2012.05.14. 오전 10:11,대림산업 2228억원 규모 쿠웨이트 파이프라인 원격제어 시스템 구축사업 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2228억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('파이프', 'TERM'), ('라인 원격제어 시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축사', 'TERM'), ('업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
219,2012.05.14. 오전 10:11,LH 인천영종 등 수도권 단지내 상가 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
220,2012.05.14. 오전 10:11,발코니 확장의 비밀,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장의', 'O'), (' ', 'O'), ('비밀', 'O')]"
221,2012.05.14. 오전 10:06,LH 파주운정신도시내 상업용지 5필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주운정신도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
222,2012.05.14. 오전 10:03,대림산업 중동서 2200억원규모 사업 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2200억원규모', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
223,2012.05.14. 오전 10:02,하우스푸어의 몰락 대출 상환 못해 경매 우수수,"[('하우스푸어', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('몰락', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('상환', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('우수수', 'O')]"
224,2012.05.14. 오전 10:02,대림산업 2228억 규모 쿠웨이트 사업 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2228억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
225,2012.05.14. 오전 10:01,LH 파주운정신도시 일반상업용지 등 5필지 재공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
226,2012.05.14. 오전 10:00,대림산업 2천억원 규모 쿠웨이트 파이프제어 시스템 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('파이프제어', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
227,2012.05.14. 오전 9:57,경기도 혁신학교 수혜 아파트 몰려온다,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신학교', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
228,2012.05.14. 오전 9:51,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
229,2012.05.14. 오전 9:38,대림산업 쿠웨이트 파이프라인 원격제어시스템 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('파이프라인', 'O'), (' ', 'O'), ('원격제어시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
230,2012.05.14. 오전 9:37,관리비 아껴주는 에너지 절감 아파트는 어디,"[('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('아껴주는', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
231,2012.05.14. 오전 9:25,10% 면적줄여 분담금 줄이니 11재건축 활기,"[('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('면적줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이니', 'O'), (' ', 'O'), ('11재건축', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
232,2012.05.14. 오전 9:23,LH 인천 영종서 신규상가 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('신규상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
233,2012.05.14. 오전 9:23,대림산업 2228억원 쿠웨이트 원유누출 제어사업 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2228억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('원유누출 제어사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
234,2012.05.14. 오전 9:19,서울시 백화점·대형마트 위생점검 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('백화점·대형마트', 'O'), (' ', 'O'), ('위생점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
235,2012.05.14. 오전 9:18,서울시 일본 기업 투자 유치 나선다,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
236,2012.05.14. 오전 9:18,서울시 하수처리물로 전기 만든다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하수처리물로', 'O'), (' ', 'O'), ('전기', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
237,2012.05.14. 오전 9:18,신동아건설 1박2일 농촌봉사 활동,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1박2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('농촌봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
238,2012.05.14. 오전 9:10,경기 북부 새 상권 의정부 민자역사…노원·도봉·남양주 유동수요 흡수,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자역사…', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유동수요', 'O'), (' ', 'O'), ('흡수', 'O')]"
239,2012.05.14. 오전 9:09,건설사 너도나도 아파트 보상판매…실제 투자가치 냉정히 따져야,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('너도나도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보상판매…실제', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('냉정히', 'O'), (' ', 'O'), ('따져야', 'O')]"
240,2012.05.14. 오전 9:08,세종시 상가 투자 마지노선은…9억에 샀다면 임대료 400만원 돼야,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('마지노선은…', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다면', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('400만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O')]"
241,2012.05.14. 오전 9:00,현장에서분양시장 태풍의 눈 동탄2신도시..왜,"[('현장에서분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('태풍의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('..왜', 'O')]"
242,2012.05.14. 오전 8:50,LH 파주운정신도시내 5필지 경쟁입찰로 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주운정신도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
243,2012.05.14. 오전 8:45,타운하우스의 다이어트에 주말간 2만여명 인산인해,"[('타운하우스의', 'O'), (' ', 'O'), ('다이어트에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
244,2012.05.14. 오전 8:43,삼성물산 5·10대책 후 첫 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5·10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
245,2012.05.14. 오전 8:36,부촌富村 창원 부동산 시장 후끈 … 타운하우스 분양에 2만 명 몰려,"[('부촌富村', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
246,2012.05.14. 오전 8:26,5.10대책으로 국토부서울시 윈윈,"[('5.10대책', 'EVENT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윈윈', 'O')]"
247,2012.05.14. 오전 8:24,경매시장 아파트 강세 토지 주춤,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
248,2012.05.14. 오전 7:49,국유재산은 돈이 열리는 나무죠,"[('국유재산은', 'O'), (' ', 'O'), ('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('열리는', 'O'), (' ', 'O'), ('나무죠', 'O')]"
249,2012.05.14. 오전 7:41,지역건설업계 최저가 낙찰 방식 개정안  반발,"[('지역건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
250,2012.05.14. 오전 6:50,인기좋은 로열층 아파트 경매로 잡아볼까,"[('인기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('로열층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
251,2012.05.14. 오전 6:00,국토부 덴마크·노르웨이 등과 해운협력 세미나,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('덴마크', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('노르웨이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등과', 'O'), (' ', 'O'), ('해운협력', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
252,2012.05.14. 오전 6:00,코레일 등 12개 철도운영기관 비상대응체계 일제 점검,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철도운영기관', 'O'), (' ', 'O'), ('비상대응체계', 'O'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
253,2012.05.14. 오전 6:00,광진 대림 아크로텔 500실 분양…2122일 청약,"[('광진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림 아크로텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('500실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('2122일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
254,2012.05.14. 오전 3:13,매매 시황서울 매매가 송파만 0.05% 오르고 대부분 하락,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('0.05%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
255,2012.05.14. 오전 3:13,내달 4100여채 분양 동탄 2신도시 ‘5·10 부동산 대책’ 약발 주목,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4100여채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('5·10 부동산 대책', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
256,2012.05.14. 오전 3:13,수도권 오피스텔 투자 가이드3 서울 서남권 대표 업무지구 여의도구로,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드3', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('업무지구', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도구', 'LOCATION'), ('로', 'O')]"
257,2012.05.14. 오전 3:13,그건 이렇습니다‘5·10 대책’서 DTI규제 완화 빠진 까닭,"[('그건', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇습니다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('5·10 대책', 'EVENT'), ('’서', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭', 'O')]"
258,2012.05.14. 오전 3:09,공급보다 활용도 중심으로… 주택정책 뿌리가 바뀐다,"[('공급보다', 'O'), (' ', 'O'), ('활용도', 'O'), (' ', 'O'), ('중심으로…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌리가', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
259,2012.05.14. 오전 2:15,해외부동산 투자 작년보다 44% 급감,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
260,2012.05.15. 오후 10:33,집 사라 vs 사지 마라 정부만 믿었다가는…,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사라', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('사지', 'O'), (' ', 'O'), ('마라', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('믿었다가는…', 'O')]"
261,2012.05.15. 오후 10:06,친환경 건축물 인증 비용 기존 빌딩도 지원,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩도', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
262,2012.05.15. 오후 8:36,성은재단 2012년 부동산전망 특강,"[('성은재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산전망', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
263,2012.05.15. 오후 6:31,중학교 일조권 침해 논란에…서초 래미안타운 조성 발목,"[('중학교', 'O'), (' ', 'O'), ('일조권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침해', 'O'), (' ', 'O'), ('논란에…', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('래미안타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
264,2012.05.15. 오후 6:31,분양단신 부영 강원 원주에 공공임대 등,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
265,2012.05.15. 오후 6:31,역세권 뒷골목 꼬마빌딩의 반란,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷골목', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬마빌딩의', 'O'), (' ', 'O'), ('반란', 'O')]"
266,2012.05.15. 오후 6:31,부동산 소비심리지수 하락세,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
267,2012.05.15. 오후 6:31,강남ㆍ광교 등 오피스텔 6500여실 공급 러시,"[('강남', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('6500여실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
268,2012.05.15. 오후 6:31,하도급대금 지급 지연…서희건설에 과징금 13억원,"[('하도급대금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('지연…', 'O'), ('서희건설', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('13억원', 'QUANTITY')]"
269,2012.05.15. 오후 6:31,소상공인 창업교육 부동산 중개업 과정 모집,"[('소상공인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('창업교육', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
270,2012.05.15. 오후 6:18,사우디 주택시장 가격보다 기술력,"[('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가격보다', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력', 'O')]"
271,2012.05.15. 오후 6:10,경남기업 1분기 영업이익 142억원..전년비 13%↓,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('142억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
272,2012.05.15. 오후 6:02,한일시멘트 1분기 영업손실 242억원..적자 지속,"[('한일시멘트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업손실', 'O'), (' ', 'O'), ('242억원', 'QUANTITY'), ('..적자', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
273,2012.05.15. 오후 6:00,현장르포 뉴타운구역 우선 해제되는 신설동 일대 가보니,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운구역', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('해제되는', 'O'), (' ', 'O'), ('신설동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
274,2012.05.15. 오후 6:00,주택 바우처 제도 도입 시기상조,"[('주택 바우처 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('시기상조', 'O')]"
275,2012.05.15. 오후 5:51,서울 아파트값 바닥찍고 반등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
276,2012.05.15. 오후 5:47,서희건설 1분기 영업익 18억원..전년비 55%↓,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('18억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
277,2012.05.15. 오후 5:44,집 안팔려 떠안은 2주택자들 취득세 폭탄은 여전,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔려', 'O'), (' ', 'O'), ('떠안은', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄은', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
278,2012.05.15. 오후 5:41,SH공사 사랑의 합동결혼식 신청하세요,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 합동결혼식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('신청하세요', 'O')]"
279,2012.05.15. 오후 5:38,국토부 지방도 임대주택 지으면 용적률 상향,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지으면', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
280,2012.05.15. 오후 5:37,IS동서 신임 대표이사에 권민석 부사장 선임,"[('IS동서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('권민석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
281,2012.05.15. 오후 5:34,서울 아파트가격 14개월만에 반등...바닥 찍었나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트가격', 'O'), (' ', 'O'), ('14개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등...', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었나', 'O')]"
282,2012.05.15. 오후 5:33,서울 아파트 실질가격 반등세로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실질가격', 'O'), (' ', 'O'), ('반등세로', 'O')]"
283,2012.05.15. 오후 5:24,신일건업 1분기 영업익 6억원..전년비 88%↓,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('88%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
284,2012.05.15. 오후 5:22,광교입주민 도청이전 보류 집단행동..항의집회,"[('광교', 'LOCATION'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도청이전', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O'), (' ', 'O'), ('집단행동..항의집회', 'O')]"
285,2012.05.15. 오후 5:19,태영건설 1분기 영업익 97억원..전년비 4%↑,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('97억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
286,2012.05.15. 오후 5:15,은마재건축 증축규제 완화땐 부담금 얼마나,"[('은마', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('증축규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화땐', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O')]"
287,2012.05.15. 오후 5:14,한화건설 중계동 초역세권 꿈에그린 The FIRST 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('The', 'O'), (' ', 'O'), ('FIRST', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
288,2012.05.15. 오후 5:14,기존집 2년 지나 팔면 취득세 50% 토해내야,"[('기존집', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나', 'O'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토해내야', 'O')]"
289,2012.05.15. 오후 5:14,LH 영종하늘도시 상업용지 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
290,2012.05.15. 오후 5:14,현대시멘트 1분기 영업손실 154억원..적자 지속,"[('현대시멘트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업손실', 'O'), (' ', 'O'), ('154억원', 'QUANTITY'), ('..적자', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
291,2012.05.15. 오후 5:13,친환경건축물 혜택 기존 건물까지 확대,"[('친환경건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('건물까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
292,2012.05.15. 오후 5:11,강남3구 투기지역 해제 첫날…썰렁했다,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('…썰렁했다', 'O')]"
293,2012.05.15. 오후 5:09,서울시 친환경건축물 지원 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('친환경건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
294,2012.05.15. 오후 5:08,새 아파트보다 현금 달라 재건축 인기 뚝,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
295,2012.05.15. 오후 5:08,톡톡 부동산 2천만원 명품백이 오피스텔 경품,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('명품백이', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경품', 'O')]"
296,2012.05.15. 오후 5:08,서울시 조례개정 판자촌 시유지 임대료 폭탄 막는다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('조례개정', 'O'), (' ', 'O'), ('판자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
297,2012.05.15. 오후 5:08,MK 추천매물 인천 부평 수익형 상가 5억3천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('5억3천만원', 'QUANTITY')]"
298,2012.05.15. 오후 4:55,한일건설 1분기 영업손실 97억원..적자 전환,"[('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업손실', 'O'), (' ', 'O'), ('97억원', 'QUANTITY'), ('..적자', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
299,2012.05.15. 오후 4:46,SH공사 사랑의 합동결혼식 접수,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 합동결혼식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
300,2012.05.15. 오후 4:46,강태영씨 유림경로효친대상 수상,"[('강태영', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('유림경로효친대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
301,2012.05.15. 오후 4:42,마장2구역 재개발 재추진,"[('마장', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
302,2012.05.15. 오후 4:42,은마아파트 면적 20% 늘려 재건축 하면… 조합원 부담금 1억원 준다,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하면…', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
303,2012.05.15. 오후 4:42,친환경 건축물 인증땐 인증비용·취득세 감면,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('인증땐', 'O'), (' ', 'O'), ('인증비용·', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
304,2012.05.15. 오후 4:23,눈길 끄는 수도권 보금자리주택,"[('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O')]"
305,2012.05.15. 오후 4:21,한미글로벌 1분기 영업익 16억원..전년비 24%↑,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('16억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
306,2012.05.15. 오후 4:19,유진기업 1Q 영업익 3400만원 흑자전환,"[('유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('3400만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('흑자전환', 'O')]"
307,2012.05.15. 오후 4:16,동탄·세종·호남지역 등 알짜 분양물량 집중,"[('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('호남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
308,2012.05.15. 오후 4:16,세대구분형 아파트 활성화된다,"[('세대구분형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화된다', 'O')]"
309,2012.05.15. 오후 4:16,아산 용화 아이파크 최고 경쟁률 3.46대 1 기록,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용화 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('3.46대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
310,2012.05.15. 오후 4:16,사우디 주택시장 가격보다 기술력,"[('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가격보다', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력', 'O')]"
311,2012.05.15. 오후 4:16,서울 아파트값 바닥찍고 반등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
312,2012.05.15. 오후 3:43,4월 부동산 심리지수 전월보다 0.9p하락,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('0.9p', 'QUANTITY'), ('하락', 'O')]"
313,2012.05.15. 오후 3:06,LH 영종하늘도시 중심상업용지 10필지 판다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판다', 'ANIMAL')]"
314,2012.05.15. 오후 3:06,5.10대책 수혜 단지 12만 가구 예상,"[('5.10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('12만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
315,2012.05.15. 오후 3:05,한국건설기술연구원 건설공사기준 선진화 위한 토론회 개최,"[('한국건설기술연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설공사기준', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
316,2012.05.15. 오후 3:04,서울시뉴타운 대책 매몰비용 등 쟁점은 모르쇠,"[('서울시', 'CITY'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁점은', 'O'), (' ', 'O'), ('모르쇠', 'O')]"
317,2012.05.15. 오후 3:00,경기도 정부 부동산대책 효과 없다,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
318,2012.05.15. 오후 2:50,중계2차 한화 꿈에그린 더 퍼스트 5월말 분양,"[('중계', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
319,2012.05.15. 오후 2:47,집 사긴 아직 이르다…부동산소비심리지수 소폭 하락,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사긴', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('이르다…부동산소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
320,2012.05.15. 오후 2:44,경기도 노후주택 2016년이후 급증..2022년 123만호,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2016년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('급증..', 'O'), ('2022년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('123만호', 'QUANTITY')]"
321,2012.05.15. 오후 2:28,현진 올해 영업익 30억원 목표..턴어라운드 계기,"[('현진', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('30억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표..턴어라운드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('계기', 'O')]"
322,2012.05.15. 오후 2:20,수원시 저소득층 전ㆍ월세 이사 지원,"[('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('전ㆍ월세', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
323,2012.05.15. 오후 2:10,전매제한 기간 완화로 수도권 분양시장 기대감 커져,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
324,2012.05.15. 오후 2:01,한국토지신탁 두정역 펜타폴리스Ⅱ 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜타폴리스', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
325,2012.05.15. 오후 2:01,송도국제도시 주택시장 ‘훈풍’…이참에 내집 마련할까,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘훈풍’…이참에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련할까', 'O')]"
326,2012.05.15. 오후 1:55,여수 오동도 해양관측소 개방,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오동도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해양관측소', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
327,2012.05.15. 오후 1:48,서울시 친환경건축물 인증비용 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('친환경건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('인증비용', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
328,2012.05.15. 오후 1:46,‘래미안 강남 힐즈’ 1020가구 내달 분양,"[('‘', 'O'), ('래미안 강남 힐즈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1020가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
329,2012.05.15. 오후 1:42,공정위 하도급대금 지급 미룬 서희건설에 과징금 13억원,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급대금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('미룬', 'O'), (' ', 'O'), ('서희건설', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('13억원', 'QUANTITY')]"
330,2012.05.15. 오후 1:39,중계2차 한화 꿈에그린 The FIRST 분양,"[('중계', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('The', 'O'), (' ', 'O'), ('FIR', 'LOCATION'), ('ST', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
331,2012.05.15. 오후 1:38,뚝심내각 권도엽 국토 KTX경쟁체제 위해 동분서주,"[('뚝심내각', 'O'), (' ', 'O'), ('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('경쟁체제', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('동분서주', 'O')]"
332,2012.05.15. 오후 12:48,한화건설 중계2차 꿈에그린 The FIRST 5월 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중계', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 The FIRST', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
333,2012.05.15. 오후 12:45,서울 아파트 실질가격 3개월 만에 반등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실질가격', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
334,2012.05.15. 오후 12:22,대한민국 공간 문화 대상 도전하세요,"[('대한민국 공', 'EVENT'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('도전하세요', 'O')]"
335,2012.05.15. 오후 12:15,턴키공사 기술경쟁 촉진방식으로 바꾼다,"[('턴키공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진방식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
336,2012.05.15. 오후 12:11,살기 좋은 강남 오피스텔상가 분양,"[('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
337,2012.05.15. 오후 12:06,‘강남역 서희스타힐스 상업시설 합리적인 분양가와 최상의 입지로 주목,"[(""'"", 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가와', 'O'), (' ', 'O'), ('최상의', 'O'), (' ', 'O'), ('입지로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
338,2012.05.15. 오전 11:51,LH 인천영종 중심상업용지 10필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
339,2012.05.15. 오전 11:51,6월 분양물량 봇물…5·10 대책 ‘시험대’,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), ('5·10', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시험대’', 'O')]"
340,2012.05.15. 오전 11:51,‘용인 포곡 삼성쉐르빌’ 잔여가구 분양,"[('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포곡 삼성쉐르빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
341,2012.05.15. 오전 11:51,포스코건설 시화2단계 국도77호선 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시화', 'LOCATION'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국도77호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
342,2012.05.15. 오전 11:31,살기 좋高 팔기 좋高 강남 오피스텔·상가 분양,"[('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋高', 'O'), (' ', 'O'), ('팔기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋高', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
343,2012.05.15. 오전 11:27,이건창호 1분기 영업손실 10억원..적자 지속,"[('이건창호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업손실', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), ('..적자', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
344,2012.05.15. 오전 11:24,리츠·펀드 아파트 분양 허용 1년후…유명무실,"[('리츠·펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('1년후', 'DATE'), ('…유명무실', 'O')]"
345,2012.05.15. 오전 11:19,부영주택 보일러 교체 연한 넘기고도 쉬쉬 말썽,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보일러', 'TERM'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('넘기고도', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬쉬', 'O'), (' ', 'O'), ('말썽', 'O')]"
346,2012.05.15. 오전 11:07,부동산 소비심리 좋은데 매매 안되는 이유는,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은데', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('안되는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
347,2012.05.15. 오전 11:04,이화공영 1분기 영업이익 급감,"[('이화공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
348,2012.05.15. 오전 11:01,4월 ’부동산시장 소비심리지수‘ 전월보다 소폭 하락,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('’부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리지수‘', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
349,2012.05.15. 오전 11:01,“지방 집값 안오른다”..4월 부동산 소비심리 2개월 연속↓,"[('“지방', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안오른다”..', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속↓', 'O')]"
350,2012.05.15. 오전 11:00,LH 영종상업용지 10필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
351,2012.05.15. 오전 10:56,건설공사 기준 선진화를 위한 토론회 18일 개최,"[('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
352,2012.05.15. 오전 10:56,자양4재정비구역 용적률 낮춰 소형 임대주택 공급,"[('자양', 'LOCATION'), ('4', 'QUANTITY'), ('재정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
353,2012.05.15. 오전 10:55,서울 아파트값 바닥쳤나.. 실질가격 반등종합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥쳤나..', 'O'), (' ', 'O'), ('실질가격', 'O'), (' ', 'O'), ('반등종합', 'O')]"
354,2012.05.15. 오전 10:50,LH 영종하늘도시 상업용지 10필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
355,2012.05.15. 오전 10:49,쇄빙연구선 아라온호 북극해 탐사 교두보 마련,"[('쇄빙연구선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아라온호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('북극해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탐사', 'O'), (' ', 'O'), ('교두보', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
356,2012.05.15. 오전 10:45,삼성중공업 경기 용인 ‘포곡 쉐르빌’ 잔여가구 분양,"[('삼성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포곡 쉐르빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
357,2012.05.15. 오전 10:41,포스코건설 시화2단계 국도 77호선 건설 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시화', 'LOCATION'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국도 77호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
358,2012.05.15. 오전 10:41,LH 영종 하늘도시내 중심상업용지 10필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('중심상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
359,2012.05.15. 오전 10:15,LH 영종하늘도시 상업용지 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
360,2012.05.15. 오전 10:03,수원 법원지하차도 15일 개통..교통정체 완화될듯,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('법원지하차도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통..교통정체', 'O'), (' ', 'O'), ('완화될듯', 'O')]"
361,2012.05.15. 오전 10:00,아라온호 2015년 북극해 시추한다,"[('아라온호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('북극해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시추한다', 'O')]"
362,2012.05.15. 오전 10:00,쇄빙연구선 아라온호 국내 최초 북극해 EEZ 탐사,"[('쇄빙연구선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아라온호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('북극해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EEZ', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탐사', 'O')]"
363,2012.05.15. 오전 10:00,쇄빙연구선 아라온호 북극해 뚫는다,"[('쇄빙연구선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아라온호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('북극해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뚫는다', 'O')]"
364,2012.05.15. 오전 9:59,자양4재정비촉진구역 중소형·임대주택 공급,"[('자양', 'LOCATION'), ('4', 'QUANTITY'), ('재정비촉진구역', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형·임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
365,2012.05.15. 오전 9:57,LH 인천 영종하늘서 상업용지 10필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종하늘', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
366,2012.05.15. 오전 9:46,강남보금자리 래미안 힐즈 관심 속 6월 첫선,"[('강남보', 'LOCATION'), ('금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
367,2012.05.15. 오전 9:35,전국 부동산 소비심리지수 하락세 둔화,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
368,2012.05.15. 오전 9:32,LH 인천영종 하늘도시 상업용지 10필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
369,2012.05.15. 오전 9:28,서울시 소규모 주택 관리 효율성 높인다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('효율성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
370,2012.05.15. 오전 9:27,집값 1위 ‘서초구’… “이유있네”,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('“이유있네”', 'O')]"
371,2012.05.15. 오전 9:26,그래도 강남 vs 이제는 서초,"[('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY')]"
372,2012.05.15. 오전 9:15,냉온탕식의 부동산 정책 난무…실수요자들의 선택은,"[('냉온탕식의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('난무…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('선택은', 'O')]"
373,2012.05.15. 오전 9:08,LH，인천영종하늘도시 상업용지 10필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('인천영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
374,2012.05.15. 오전 8:43,주목이 단지고양·원흥 보금자리주택,"[('주목이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지고양', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('원흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O')]"
375,2012.05.15. 오전 8:35,서울 홍제4구역 등 18개 구역 뉴타운 우선해제,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('홍제4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('우선해제', 'O')]"
376,2012.05.15. 오전 8:27,입주2년차·보금자리등 12만가구 5·10대책 수혜,"[('입주', 'O'), ('2년차', 'QUANTITY'), ('·보금자리등', 'O'), (' ', 'O'), ('12만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5·10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
377,2012.05.15. 오전 6:55,서울 아파트값 바닥 쳤나..실질가격 반등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('쳤나..', 'O'), (' ', 'O'), ('실질가격', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
378,2012.05.15. 오전 6:27,강남3구 오늘 투기지역·거래신고지역 해제,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투기지역·거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
379,2012.05.15. 오전 6:01,시행자도 사업성 장담못하는 제주헬스케어타운,"[('시행자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('장담못하는', 'O'), (' ', 'O'), ('제주헬스케어타운', 'LOCATION')]"
381,2012.05.15. 오전 3:10,강남 3구 오늘부터 투기지역 해제,"[('강남 3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
382,2012.05.15. 오전 3:09,경매 나온 수도권 아파트… 올해 월평균 554건 ‘최다’,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월평균', 'O'), (' ', 'O'), ('554건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘최다’', 'O')]"
383,2012.05.16. 오후 9:32,주먹구구식 보금자리 결국 삐거덕,"[('주먹구구식', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('삐거덕', 'O')]"
384,2012.05.16. 오후 8:11,오피스텔 Vs 도시형생활주택 선택요령은,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('Vs', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('선택요령은', 'O')]"
385,2012.05.16. 오후 6:32,70년대 타워팰리스 유진상가의 화려한 부활,"[('70년대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유진상가', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
386,2012.05.16. 오후 6:32,태영건설 경남 창원서 5년 만에 대단지 분양,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
387,2012.05.16. 오후 6:32,한경 매물마당 공도지구 삼성화재 사무실 상가 4억3000만원 등 15건,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('공도지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성화재', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('4억3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
388,2012.05.16. 오후 6:32,LH 파주 교하에 단독택지 등 73필지,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('73필지', 'QUANTITY')]"
389,2012.05.16. 오후 6:32,5·10대책 역효과…1주일새 6000만원 ↓,"[('5·10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('역효과…', 'O'), ('1주일새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
390,2012.05.16. 오후 6:32,수도권에 10년 임대 3400가구 쏟아진다,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
391,2012.05.16. 오후 6:31,SK건설 사우디 고급빌라 세계 첫 LEED홈 인증,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('LEED홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
392,2012.05.16. 오후 6:31,보상금 대신 땅 받아 직접 개발,"[('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
393,2012.05.16. 오후 6:15,쌍용건설 인수경쟁 3파전…MWㆍ신구건설ㆍ소시어스 등 국내외 3곳 예비입찰 참여,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT'), ('…MWㆍ', 'O'), ('신구건설', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('소시어스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예비입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
394,2012.05.16. 오후 5:50,김규정의 부동산특강 강남3구 투기지역 해제,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산특강', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
395,2012.05.16. 오후 5:49,포스코엔지니어링 올해 수주 목표 2.8조원,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8조원', 'QUANTITY')]"
396,2012.05.16. 오후 5:48,전매제한 완화 수혜지역 관심 쏠린다,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린다', 'O')]"
397,2012.05.16. 오후 5:47,LH 영종 하늘도시에 상업용지 10필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
398,2012.05.16. 오후 5:45,연예인들 어느 동네 얼마짜리 집에 살까,"[('연예인', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('어느', 'O'), (' ', 'O'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마짜리', 'O'), (' ', 'O'), ('집에', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O')]"
399,2012.05.16. 오후 5:41,쌍용건설 매각 예비입찰 독일 MW·신구건설·소시어스PEF 등 3곳 참여,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('예비입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('독일', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('MW', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('신구건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('소시어스PEF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
400,2012.05.16. 오후 5:37,경기도시공사 공동도급제도 시범공사 내달 입찰 공고,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동도급제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시범공사', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
401,2012.05.16. 오후 5:26,5·10대책 일시적 1가구2주택 하우스푸어에겐..,"[('5·10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('일시적', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'CIVILIZATION'), ('에겐..', 'O')]"
402,2012.05.16. 오후 5:25,6월 신규아파트 2만6289가구 입주.. 올 월간 최대 규모,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만6289가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주..', 'O'), (' ', 'O'), ('올 월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
403,2012.05.16. 오후 5:25,“설거지도 해주고해서 동의서 써줬는데..”,"[('“설거지도', 'O'), (' ', 'O'), ('해주고해서', 'O'), (' ', 'O'), ('동의서', 'O'), (' ', 'O'), ('써줬는데..”', 'O')]"
404,2012.05.16. 오후 5:22,우리정신글로벌교육특구 등 2곳 신규 지역특구 지정,"[('우리정신글로벌교육특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('지역특구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
405,2012.05.16. 오후 5:18,뉴타운 정리한다더니...혼란 유발하는 박원순式  출구전략,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('정리한다더니...', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('유발하는', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), ('式', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O')]"
406,2012.05.16. 오후 5:16,경제의 창W 상암DMC 랜드마크 휘청‥사업자 바뀌나,"[('경제의', 'O'), (' ', 'O'), ('창W', 'O'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청‥', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O')]"
407,2012.05.16. 오후 5:13,SK건설 리드홈 국제인증 획득,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리드홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국제인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
408,2012.05.16. 오후 5:12,남광토건 1분기 공사수주금액 2224억‥전년비 670%↑,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사수주금액', 'O'), (' ', 'O'), ('2224억', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('670%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
409,2012.05.16. 오후 5:10,홍제1구역 도시환경정비사업 통과‥지상 48층 주상복합단지 건립,"[('홍제1구역 도시환경정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통과‥지상', 'O'), (' ', 'O'), ('48층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
410,2012.05.16. 오후 5:10,서희건설 1분기 영업이익 18억원‥전년비 55%↓,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('18억원', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
411,2012.05.16. 오후 5:08,경제의 창W 상암DMC 랜드마크 휘청‥사업자 바뀌나,"[('경제의', 'O'), (' ', 'O'), ('창W', 'O'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청‥', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O')]"
412,2012.05.16. 오후 5:08,홍제동 유진상가 48층 주상복합 변신,"[('홍제동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유진상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('48층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
413,2012.05.16. 오후 5:08,동대구역 부띠크시티 오피스텔 분양,"[('동대구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부띠크시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
414,2012.05.16. 오후 5:08,일산역 현대성우 오스타 분양,"[('일산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대성우 오스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
415,2012.05.16. 오후 5:08,동탄 우미 쁘띠린 오피스텔 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미 쁘띠린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
416,2012.05.16. 오후 5:08,파주 교하에 단독주택 지어볼까,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지어볼까', 'O')]"
417,2012.05.16. 오후 5:08,청라·김포한강 입주민 울리는 광역급행버스,"[('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('광역급행버스', 'O')]"
418,2012.05.16. 오후 5:07,서산 간척지 B지구 토지분양,"[('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간척지', 'O'), (' ', 'O'), ('B지구', 'O'), (' ', 'O'), ('토지분양', 'O')]"
419,2012.05.16. 오후 5:07,동탄2·김포한강 2기 신도시 분양 각축전,"[('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('각축전', 'O')]"
420,2012.05.16. 오후 5:06,서울시민 절반이 빚더미…대부분이 집때문,"[('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('빚더미…대부분이', 'O'), (' ', 'O'), ('집때문', 'O')]"
421,2012.05.16. 오후 4:57,단독 한국토지신탁 인수의향서 9곳 접수 마감,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수의향서', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
422,2012.05.16. 오후 4:20,래미안 공급과잉 적신호,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('적신호', 'O')]"
423,2012.05.16. 오후 4:20,극동건설 1분기 매출 19% ↑..적자폭 줄어,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('19%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑..적자폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
424,2012.05.16. 오후 4:20,태영건설 창원서 메트로시티2 분양,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('메트로시티2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
425,2012.05.16. 오후 4:18,지분값 더 떨어지면 사업 반대 거셀듯,"[('지분값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지면', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('거셀듯', 'O')]"
426,2012.05.16. 오후 4:18,출구 전략에도 끄떡없는 강남권 뉴타운,"[('출구', 'O'), (' ', 'O'), ('전략에도', 'O'), (' ', 'O'), ('끄떡없는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O')]"
427,2012.05.16. 오후 4:18,SK건설 사우디 고급 빌라단지 세계 최고 수준 국제환경인증,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라단지', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('국제환경인증', 'O')]"
428,2012.05.16. 오후 4:14,경기도시公 주계약자 공동도급제도입..2억100억공사,"[('경기도시公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공동도급제', 'CIVILIZATION'), ('도입..', 'O'), ('2억100억', 'QUANTITY'), ('공사', 'O')]"
429,2012.05.16. 오후 4:11,LH 파주운정서 73개 필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주운정서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('73개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
430,2012.05.16. 오후 4:00,르포 서울시 뉴타운 본격 정리…주민끼리 찬반 논란 격화,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('정리…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('끼리', 'O'), (' ', 'O'), ('찬반', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('격화', 'O')]"
431,2012.05.16. 오후 3:59,“부천 스카이라인을 바꿨다” 리첸시아 중동 할인 분양,"[('“', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이라인을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿨다”', 'O'), (' ', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
432,2012.05.16. 오후 3:57,번호판 없는 오토바이 20만대 7월부턴 못 다닌다,"[('번호판', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('오토바이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20만대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7월부', 'DATE'), ('턴', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('다닌다', 'O')]"
433,2012.05.16. 오후 3:48,중견건설사들 1분기 실적 여전히 한겨울,"[('중견건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('한겨울', 'DATE')]"
434,2012.05.16. 오후 3:42,SK건설 1분기 영업이익 전년 比 9%↑,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
435,2012.05.16. 오후 3:42,동탄 등 2기 신도시 본격 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
436,2012.05.16. 오후 3:33,한국서 국제 호텔 투자 포럼IHIF 1718일 개최,"[('한국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), ('IHIF', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1718일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
437,2012.05.16. 오후 3:30,르포 서울시 뉴타운 본격 정리…강북 재개발 혼돈속으로,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('정리…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('혼돈속으로', 'O')]"
438,2012.05.16. 오후 3:25,6월 입주 2만5천가구‥상반기 최대,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5천가구', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
439,2012.05.16. 오후 3:25,SK건설 세계 최초 주거분야 리드홈 인증 획득,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주거분야', 'O'), (' ', 'O'), ('리드홈', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
440,2012.05.16. 오후 3:15,이테크건설 반도체 설비공장 증축공사 수주,"[('이테크건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반도체', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설비공장', 'O'), (' ', 'O'), ('증축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
441,2012.05.16. 오후 3:14,창원 메트로시티Ⅱ 5월 1915가구 분양,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('메트로시티', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1915가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
442,2012.05.16. 오후 3:01,건설협회 1819일 제주서 26차 이포카 중간이사회 개최,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1819일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('26차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이포카', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('중간이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
443,2012.05.16. 오후 2:54,서울시 홍제동 유진상가 허물고 48층 주상복합 건축,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('홍제동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유진상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('허물고', 'O'), (' ', 'O'), ('48층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O')]"
444,2012.05.16. 오후 2:52,충청도 아파트 값 왜 자꾸 오르나 봤더니…,"[('충청도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('자꾸', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나', 'O'), (' ', 'O'), ('봤더니…', 'O')]"
445,2012.05.16. 오후 2:51,리츠 지분투자 큰손 국민연금 전체 27.3% 투자,"[('리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분투자', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('국민연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('27.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
446,2012.05.16. 오후 2:44,SK건설 리드홈 국제인증 획득,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리드홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국제인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
447,2012.05.16. 오후 2:43,대학생 2명중 1명 자취원룸주거…월평균 주거비 35만원,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자취원룸주거…월평균', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('35만원', 'QUANTITY')]"
448,2012.05.16. 오후 2:32,낙동강 문화관 20일 문연다,"[('낙동강 문화관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문연다', 'O')]"
449,2012.05.16. 오후 2:30,계룡건설 부동산 개발사업 부진에 휘청,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부진에', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청', 'O')]"
451,2012.05.16. 오후 2:04,부산 을숙도 낙동강문화관 개관,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('을숙도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙동강문화관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
452,2012.05.16. 오후 2:03,쌍용건설 1분기 매출 14% 감소‥영업손실 215억원,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소‥영업손실', 'O'), (' ', 'O'), ('215억원', 'QUANTITY')]"
453,2012.05.16. 오후 2:02,공정위 하도급법 상습 위반 금광건업 검찰 고발,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상습', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('금광건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고발', 'O')]"
454,2012.05.16. 오후 2:02,파주교하 단독주택 용지 공급,"[('파주교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
455,2012.05.16. 오후 1:59,SK건설 세계 최초 리드홈 국제인증,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('리드홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국제인증', 'O')]"
456,2012.05.16. 오후 1:57,박원순式 첫 재개발 백사마을 알고보니 과거방식,"[('박원순', 'PERSON'), ('式', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('백사마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알고보니', 'O'), (' ', 'O'), ('과거방식', 'O')]"
457,2012.05.16. 오후 1:55,홍제동 유진상가 헐고 48층 주상복합 짓는다,"[('홍제동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유진상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('헐고', 'O'), (' ', 'O'), ('48층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
458,2012.05.16. 오후 1:43,LH 파주시 단독주택용지 등 73필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('73필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
459,2012.05.16. 오후 1:41,동정 최삼규 대한건설협회 회장,"[('동정', 'O'), (' ', 'O'), ('최삼규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
460,2012.05.16. 오후 1:37,재개발 출구전략에 따른 합리적인 대안은,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('대안은', 'O')]"
461,2012.05.16. 오후 1:37,이테크건설 LB세미콘 반도체공장 증축공사 기공식,"[('이테크건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LB세미콘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반도체공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('증축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
462,2012.05.16. 오후 1:35,송도국제도시 전세값 오르는 까닭은…,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은…', 'O')]"
463,2012.05.16. 오후 1:23,아파트 관리업체 선정 탁구공 대신 실적으로,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('탁구공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('실적으로', 'O')]"
464,2012.05.16. 오후 1:17,SK건설 1분기 영업익 266억원…전년比 9%↑,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('266억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
465,2012.05.16. 오후 1:15,투기지역 해제 등 강남권 보금자리 관심 쏠린다,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린다', 'O')]"
466,2012.05.16. 오후 1:10,2기 신도시 분양 각축전 6월 본격 신호탄,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('각축전', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O')]"
467,2012.05.16. 오전 11:51,LH 파주교하 단독주택용지 등 73필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주교하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('73필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
468,2012.05.16. 오전 11:41,5·10 대책 부동산시장 반등 변곡점 될까,"[('5·10 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('변곡점', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
469,2012.05.16. 오전 11:41,투기지역 해제…先이주 사업 속도낸다,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…先이주', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
470,2012.05.16. 오전 11:31,이수건설 1분기 영업익 43억원..전년비 4%↑,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('43억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
471,2012.05.16. 오전 11:27,삼송 호반베르디움 파격조건 특별 분양,"[('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격조건', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
472,2012.05.16. 오전 11:16,유진상가 헐고 주상복합 짓는다,"[('유진상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('헐고', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
473,2012.05.16. 오전 11:15,서대문구 홍제천 일대 공동주택 693가구 건립,"[('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('693가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
474,2012.05.16. 오전 11:15,홍제동 유진상가 자리에 48층 주상복합 건축,"[('홍제동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유진상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('48층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O')]"
476,2012.05.16. 오전 11:05,일본 선진 소형주택 개발사례 듣고싶다면,"[('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('선진', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사례', 'O'), (' ', 'O'), ('듣고싶다면', 'O')]"
477,2012.05.16. 오전 10:59,세종 첫마을 APT 2단계 입주 D45일 사전점검,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('AP', 'ORGANIZATION'), ('T', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('D45일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전점검', 'O')]"
478,2012.05.16. 오전 10:57,쌍용건설 1분기 영업손실 215억원..적자 전환,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업손실', 'O'), (' ', 'O'), ('215억원', 'QUANTITY'), ('..적자', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
479,2012.05.16. 오전 10:52,서울시 불법 현수막 단속 강화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('현수막', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
480,2012.05.16. 오전 10:50,서울시 수소연료전지발전시설 통해 에너지 자립기반 구축,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수소연료전지', 'TERM'), ('발전시설', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('자립기반', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
481,2012.05.16. 오전 10:36,대한건설협회 18일 제주서 16개국 건설 국제회의 개최,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('16개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('국제회의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
482,2012.05.16. 오전 10:31,LH 파주교하 단독주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주교하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
483,2012.05.16. 오전 10:27,SK건설 1분기 영업익 266억원..전년비 9%↑,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('266억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
484,2012.05.16. 오전 10:25,남광토건 1분기 적자지속…수주 전년比 670%↑,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적자지속…수주', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('670%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
485,2012.05.16. 오전 10:23,더벨한라建오산로지 오산물류센터 매각 추진,"[('더벨한라建오산로지 오산물류센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
486,2012.05.16. 오전 10:22,더벨産銀 영주 하수관거 BTL 503억 조달,"[('더벨産銀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하수관거', 'O'), (' ', 'O'), ('BTL', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('503억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달', 'O')]"
487,2012.05.16. 오전 10:19,더벨MBC 여의도사옥 매각 원점으로,"[('더벨MBC 여의도사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('원점으로', 'O')]"
488,2012.05.16. 오전 10:11,10% 캐시백에 또…분양 되네,"[('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('캐시백에', 'O'), (' ', 'O'), ('또…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('되네', 'O')]"
489,2012.05.16. 오전 10:10,우림건설 1분기 영업손실 36억원..적자 전환,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업손실', 'O'), (' ', 'O'), ('36억원', 'QUANTITY'), ('..적자', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
