,date,headline,keyword
0,2007.09.30. 오후 8:54,공무원 40% 부동산 중과세 효과 없다”,"[('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중과세', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없다""', 'O')]"
1,2007.09.30. 오후 8:39,부동산 시장서 이사철·학군 특수 사라졌다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철·학군', 'O'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('사라졌다', 'O')]"
2,2007.09.30. 오후 8:32,뉴타운ㆍ강남 아파트 상승 가능성 커,"[('뉴타운ㆍ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
3,2007.09.30. 오후 8:00,청약통장 가입자 70% 수도권 거주,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주', 'O')]"
4,2007.09.30. 오후 6:51,‘거평 프레야’ 4418억에 입찰…부동산 경매사상 최고,"[('‘', 'O'), ('거평 프레야', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4418억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
5,2007.09.30. 오후 6:17,실버시설ㆍ개발사업 실무 과정,"[('실버시설ㆍ개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
6,2007.09.30. 오후 6:17,분양 양주 고읍지구 우남퍼스트빌,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT')]"
7,2007.09.30. 오후 6:17,올해 서민 주택구입자금 지원 급감,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택구입자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
8,2007.09.30. 오후 6:17,토공 인라인경기장 기증,"[('토공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인라인경기장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
9,2007.09.30. 오후 6:17,분양 잠실 트리지움 단지내 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트리지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
10,2007.09.30. 오후 6:17,가을 성수기 분양 개시,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
11,2007.09.30. 오후 6:17,동대문 프레야타운 경매된다,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프레야타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매된다', 'O')]"
12,2007.09.30. 오후 6:17,5년간 아파트값 33% 증가,"[('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
13,2007.09.30. 오후 6:15,서민 주택자금 54％나 급감…참여정부 들어 가장 적어,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택자금', 'O'), (' ', 'O'), ('54％', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('적어', 'O')]"
14,2007.09.30. 오후 6:15,아파트 값 5년간 33.3% 상승…미분양도 3.64배 늘어,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('33.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('3.64배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
15,2007.09.30. 오후 5:57,프레야타운 역대 최고가에 경매로 나온다,"[('프레야타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
16,2007.09.30. 오후 5:30,주공，분양원가 공개 지연,"[('주공', 'LOCATION'), ('，분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O')]"
17,2007.09.30. 오후 5:15,전국 아파트값 5년새 33% 올라,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
18,2007.09.30. 오후 5:12,가을 이사철에도 서울 아파트값 하락세,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철에도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
19,2007.09.30. 오후 5:02,동대문 프레야타운 경매 4000억원대 입찰예정,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프레야타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('4000억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰예정', 'O')]"
20,2007.09.30. 오후 5:00,올 하반기 대전.충남 임대주택 2617가구 공급,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('.', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2617가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
21,2007.09.30. 오후 4:49,경매사상 최고 감정가 물건 입찰,"[('경매사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
22,2007.09.30. 오후 4:48,청약가점 낮은 신혼부부 ‘오피스텔 어때’,"[('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('어때’', 'O')]"
23,2007.09.30. 오후 4:48,서울·수도권 ‘알짜 빅3’ 시선집중,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
24,2007.09.30. 오후 4:48,분양정보포천 휴양시설 ‘칸 리조트’ 外,"[('분양정보', 'O'), ('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('휴양시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('칸 리조트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
25,2007.09.30. 오후 4:42,분양정보 잠실 트리지움 단지내 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트리지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
26,2007.09.30. 오후 4:42,현대 송악도시개발사업 수주,"[('현', 'ORGANIZATION'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('송악도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
27,2007.09.30. 오후 4:42,남양주 진접 선착순 분양서 선전한 이유는,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양서', 'O'), (' ', 'O'), ('선전한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
28,2007.09.30. 오후 4:42,가을 성수기 9월 아파트 값 서울 2년만에 첫 하락,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
29,2007.09.30. 오후 4:36,분양 하이라이트 파주 운정 주공 5일부터 접수,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('5일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
30,2007.09.30. 오후 4:36,반값아파트 집단분쟁 우려,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('집단분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
31,2007.09.30. 오후 4:27,시세 동향 9월 수익률 결산,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O')]"
32,2007.09.30. 오후 4:09,PC방 상권 지각변동 온다,"[('PC방', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
33,2007.09.30. 오후 4:09,현장클릭 우려되는 송파신도시 미래박일한기자,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('우려되는', 'O'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래박일한', 'PERSON'), ('기자', 'OCCUPATION')]"
34,2007.09.30. 오후 4:09,분양정보 양주 고읍 우남 퍼스트빌 공원·녹지등 조망권 장점,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남 퍼스트빌 공원', 'LOCATION'), ('·녹지등', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O')]"
35,2007.09.30. 오후 4:09,분양정보 잠실 트리지움 209개 상가 신천역 에스컬레이터 연결,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트리지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('209개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('신천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에스컬레이', 'ARTIFACT'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
36,2007.09.30. 오후 4:09,이번주 분양일정 10월5일，파주 운정지구 1062가구 청약접수,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('10월5일', 'DATE'), ('，', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1062가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
37,2007.09.30. 오후 4:09,강남―북 아파트값 격차 줄었다,"[('강남', 'LOCATION'), ('―', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
38,2007.09.30. 오후 3:48,감정평가액이 시세보다 싼 물건 찾으려면…,"[('감정평가액이', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('찾으려면…', 'O')]"
39,2007.09.30. 오후 3:42,DART Money 부동산 매물정보,"[('DART Money', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매물정보', 'O')]"
40,2007.09.30. 오후 3:36,올 4분기 전국 아파트 22만 가구 분양,"[('올 4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('22만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
41,2007.09.30. 오후 3:30,DART Money 수도권 분양대전,"[('D', 'ORGANIZATION'), ('AR', 'ORGANIZATION'), ('T', 'O'), (' ', 'O'), ('Money', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
42,2007.09.30. 오후 3:27,DART Money 가을 주택시장 전문가 전망,"[('DART', 'O'), (' ', 'O'), ('Money', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
43,2007.09.30. 오후 3:22,경매사상 최고가 4천400억대 건물입찰,"[('경매사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('4천400억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물입찰', 'O')]"
44,2007.09.30. 오후 3:11,집 살 필요 있나요. 30년 지나도 이곳에 살래요,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('있나요.', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나도', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('살래요', 'O')]"
46,2007.09.30. 오후 2:32,사진기사SK건설 제주지역 수해복구 지원,"[('사진기사', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('수해복구', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
47,2007.09.30. 오후 2:16,광주 수완지구내 인라인경기장 1일 준공식,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('인라인경기장', 'O'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공식', 'O')]"
48,2007.09.30. 오후 2:03,투자포인트추석이후 부동산시장은,"[('투자포인트', 'O'), ('추석이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장은', 'O')]"
49,2007.09.30. 오후 1:59,SK건설 태풍피해 입은 제주서 복구활동 펼쳐,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태풍피해', 'O'), (' ', 'O'), ('입은', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('복구활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
50,2007.09.30. 오후 1:57,부동산세 중과효과 공무원조차 반신반의종합,"[('부동산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과효과', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('조차', 'O'), (' ', 'O'), ('반신반의종합', 'O')]"
51,2007.09.30. 오후 1:54,SK건설 제주서 태풍 피해복구 지원,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('태풍', 'O'), (' ', 'O'), ('피해복구', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
52,2007.09.30. 오후 1:46,서울지역 아파트값 2년만에 하락,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
53,2007.09.30. 오후 1:31,가을성수기 무색..9월 서울 아파트값 2년만에 ↓,"[('가을', 'DATE'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('무색..', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
54,2007.09.30. 오후 1:25,송파신도시 그린벨트 해제안 서울시의회 상정,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제안', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상정', 'O')]"
55,2007.09.30. 오후 12:21,아파트값 5년간 33% 올랐다,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
56,2007.09.30. 오후 12:15,강남3구 내년까지 입주량 역대 최다,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주량', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
57,2007.09.30. 오전 11:53,골재업체에 채취능력평가제 도입,"[('골재업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('채취능력평가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
58,2007.09.30. 오전 11:15,택시기사님들 공부하세요,"[('택시기사', 'CIVILIZATION'), ('님들', 'O'), (' ', 'O'), ('공부하세요', 'O')]"
59,2007.09.30. 오전 11:14,한일건설 부사장에 유민근씨 선임,"[('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유민근', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
60,2007.09.30. 오전 10:11,경매사상 최고가 4400억대 건물입찰,"[('경매사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('4400억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물입찰', 'O')]"
61,2007.09.30. 오전 9:01,부동산세 중과효과 공무원조차 반신반의,"[('부동산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과효과', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('조차', 'O'), (' ', 'O'), ('반신반의', 'O')]"
62,2007.09.30. 오전 9:01,부동산캘린더가을 분양성수기..6곳 견본주택 공개,"[('부동산캘린더', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양성수기..', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
63,2007.09.30. 오전 9:01,9월 서울 아파트값 2년 만에 하락세,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
64,2007.09.30. 오전 8:30,감정가만 4418억..동대문 거평프레야 경매,"[('감정가만', 'O'), (' ', 'O'), ('4418억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거평프레야', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
65,2007.09.30. 오전 7:03,최근 5년간 아파트값 33% 상승,"[('최근 5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
66,2007.09.30. 오전 6:12,9월 서울 아파트값 하락...성수기 맞아,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락...성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O')]"
67,2007.10.01. 오후 11:38,현대건설 리비아 13억불 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('13억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
68,2007.10.01. 오후 11:38,용답동 GS자이1283가구 대단지 들어선다,"[('용답동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GS자이', 'ARTIFACT'), ('1283가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
69,2007.10.01. 오후 11:38,MK 추천매물 오산시 원동 상가 4억 8천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('오산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('4억 8천만원', 'QUANTITY')]"
70,2007.10.01. 오후 11:38,서울 용산ㆍ성동구 땅값상승률 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
71,2007.10.01. 오후 11:38,건교부 주민공람일 이후 개발행위 제한,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주민공람일', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발행위', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
72,2007.10.01. 오후 11:38,인천 논현 힐스테이트 중대형은 청약가점 9점도 당첨,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중대형은', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('9점', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O')]"
73,2007.10.01. 오후 11:21,SK건설 제주도 태풍 ‘나리’ 피해복구 지원,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주도 태풍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('‘나리', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('피해복구', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
74,2007.10.01. 오후 10:44,루티즈코리아 캄보디아 투자설명회 10일 개최,"[('루티즈코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아 투자설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
75,2007.10.01. 오후 10:40,이화여대 정문 앞 상가 메르체 분양,"[('이화여대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정문', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('메르체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
76,2007.10.01. 오후 10:40,월드건설 강변 월드메르디앙 164세대 분양,"[('월드건설 강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('164세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
77,2007.10.01. 오후 10:40,주택협회 윤오수 부회장 건축문화대전 공로상,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윤오수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건축문화', 'EVENT'), ('대전', 'O'), (' ', 'O'), ('공로상', 'CIVILIZATION')]"
78,2007.10.01. 오후 10:40,풍림산업 고객사은 온라인 이벤트 오픈,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('사은', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
79,2007.10.01. 오후 10:33,수도권 중소형 당첨 50∼60점 돼야,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('50∼60점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O')]"
80,2007.10.01. 오후 9:53,내 아파트 당첨 점수는..은평뉴타운 60점 넘어야,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('점수는..', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('60점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O')]"
81,2007.10.01. 오후 9:06,청약가점 첫 공개…중소형 가점 높아,"[('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
82,2007.10.01. 오후 7:57,청약가점 공개 청약 혼란만 부추겨,"[('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란만', 'O'), (' ', 'O'), ('부추겨', 'O')]"
83,2007.10.01. 오후 7:51,중소형은 40점대 중반…중대형은 9점짜리도,"[('중소형은', 'O'), (' ', 'O'), ('40점대 중반', 'QUANTITY'), ('…중대형은', 'O'), (' ', 'O'), ('9점짜리', 'QUANTITY'), ('도', 'O')]"
84,2007.10.01. 오후 6:35,분양가 상한제 1개월 … 3色 표정,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('3色', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('표정', 'O')]"
85,2007.10.01. 오후 6:21,2007 남북 정상회담 지금 남북접경지역 부동산은…,"[('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남북 정상회담', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('남북', 'LOCATION'), ('접경지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은…', 'O')]"
86,2007.10.01. 오후 6:00,경기 시흥 서울 중랑 집값 강세,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중랑', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
87,2007.10.01. 오후 5:51,금호산업 예보가 제기한 손배소 1심서 기각,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예보가', 'O'), (' ', 'O'), ('제기한', 'O'), (' ', 'O'), ('손배소', 'O'), (' ', 'O'), ('1심', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('기각', 'O')]"
88,2007.10.01. 오후 5:42,파주·연천·철원·고성，주택·땅값 문의 폭주,"[('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('연천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('철원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고성', 'LOCATION'), ('，주택·땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O')]"
89,2007.10.01. 오후 5:42,주공 상가 ‘나홀로 강세’,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('강세’', 'O')]"
90,2007.10.01. 오후 5:40,8월 토지거래량 8.3% 증가,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('8.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
91,2007.10.01. 오후 5:39,청약가점아파트 당첨 커트라인 공개,"[('청약가점아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
92,2007.10.01. 오후 5:39,올 주택공급 중견업체가 주도,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('중견업체가', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
93,2007.10.01. 오후 5:39,분양정보 운정 휴먼시아 1062가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1062가구', 'QUANTITY')]"
94,2007.10.01. 오후 5:33,인천 현대힐 중소형 가점 커트라인 ‘44점’,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현대힐', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('44점', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
95,2007.10.01. 오후 5:21,분양정보 양주 고읍지구 우남퍼스트빌 376가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('376가구', 'QUANTITY')]"
96,2007.10.01. 오후 5:21,상한제 제외 재개발 관심,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
97,2007.10.01. 오후 5:21,분양정보 CGV멀티플렉스 복합상가 동탄시네스타,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('CGV', 'ARTIFACT'), ('멀티플렉스', 'O'), (' ', 'O'), ('복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄시네스타', 'ARTIFACT')]"
98,2007.10.01. 오후 5:21,장기전세 벌써 잡음,"[('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('잡음', 'O')]"
99,2007.10.01. 오후 5:21,용산·성동구 땅값 껑충,"[('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
100,2007.10.01. 오후 5:21,인천 논현힐스테이트 113㎡형 가점커트라인 44점,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('113㎡', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('가점커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('44점', 'QUANTITY')]"
101,2007.10.01. 오후 5:21,루티즈코리아 캄보디아 투자설명회,"[('루티즈코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아 투자설명회', 'EVENT')]"
102,2007.10.01. 오후 4:53,용산 시티파크의 강약점 분석,"[('용산 시티파크', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강약점', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
103,2007.10.01. 오후 4:43,최고·최저 가점 점수 공개 혼란만 가중,"[('최고·최저', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('점수', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란만', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
104,2007.10.01. 오후 4:35,염창동 강변 월드메르디앙 10월 중 분양,"[('염창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강변', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
105,2007.10.01. 오후 4:18,청약가점 당첨점수 격차 커..청약혼란 우려,"[('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨점수', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('커..청약혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
107,2007.10.01. 오후 3:58,현대건설 리비아서 13억6천만 달러 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('13억6천만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
109,2007.10.01. 오후 3:22,현대건설 1조 2천억원 규모 리비아 발전소 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조 2천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('리비아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
110,2007.10.01. 오후 2:45,현대건설 1조2500억원 리비아 발전소 수주상보,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조2500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리비아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
111,2007.10.01. 오후 2:12,한국건축문화대상 배재대 국제언어생활관 조화 돋보여,"[('한국건축문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배재대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제언어생활관', 'O'), (' ', 'O'), ('조화', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보여', 'O')]"
112,2007.10.01. 오후 2:06,4분기 전국서 아파트 22만가구 분양,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('22만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
113,2007.10.01. 오후 2:06,한국건축문화대상 마당 안 숲,"[('한국건축문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('마당', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('숲', 'O')]"
114,2007.10.01. 오후 2:02,풍림산업 울산 신정동 주상복합 공사계약 체결,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
115,2007.10.01. 오후 1:57,한국건축문화대상 이응노 미술관,"[('한국건축문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이응노 미술관', 'ORGANIZATION')]"
116,2007.10.01. 오후 1:57,한국건축문화대상 하나스퀘어,"[('한국건축문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하나스퀘어', 'ARTIFACT')]"
117,2007.10.01. 오후 1:57,한국건축문화대상 해송법학도서관,"[('한국건축문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해송법학도서관', 'ORGANIZATION')]"
118,2007.10.01. 오후 1:51,재테크광고평화도시 철원 단독등기 토지 29.000원 29필지 청약순분양,"[('재테크광고평화도시', 'O'), (' ', 'O'), ('철원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독등기', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('29.000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('29필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약순분양', 'O')]"
119,2007.10.01. 오후 1:51,한국건축문화대상 한국예술종합학교 석관동 캠퍼스,"[('한국건축문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한국예술종합학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('석관동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O')]"
120,2007.10.01. 오후 1:51,한국건축문화대상 서울예술대학 안산캠퍼스,"[('한국건축문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울예술대학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산캠퍼스', 'ORGANIZATION')]"
121,2007.10.01. 오후 1:48,한국건축문화대상 중앙하이츠,"[('한국건축문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중앙하이츠', 'ORGANIZATION')]"
122,2007.10.01. 오후 1:48,한국건축문화대상 하이페리온 2,"[('한국건축문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하이페리온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY')]"
123,2007.10.01. 오후 1:48,한국건축문화대상 Rhizome,"[('한국건축문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('Rhizome', 'PERSON')]"
124,2007.10.01. 오후 1:36,한국건축문화대상 더ㅤㅅㅑㅍ스타시티 친환경설계,"[('한국건축문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('더ㅤㅅㅑㅍ', 'O'), ('스타시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경설계', 'O')]"
125,2007.10.01. 오후 1:36,한국건축문화대상 더ㅤㅅㅑㅍ스타시티,"[('한국건축문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('더ㅤㅅㅑㅍ', 'O'), ('스타시티', 'LOCATION')]"
126,2007.10.01. 오후 1:27,한국건축문화대상 준공부문 개별 심사평,"[('한국건축문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('준공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('심사평', 'O')]"
127,2007.10.01. 오후 1:24,첫 청약가점제 커트라인 ‘ 113㎡34평 44점’,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('113㎡34평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('44점', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
128,2007.10.01. 오후 1:21,한국건축문화대상 양익재,"[('한국건축문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양익재', 'PERSON')]"
129,2007.10.01. 오후 1:20,당첨 최고·최저점수 공개 하나마나,"[('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('최고·최저점수', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('하나마나', 'O')]"
130,2007.10.01. 오후 1:18,한국건축문화대상 논현동 의화빌딩,"[('한국건축문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의화빌딩', 'ARTIFACT')]"
132,2007.10.01. 오후 1:06,한국건축문화대상 배재대 국제언어생활관,"[('한국건축문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배재대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제언어생활관', 'O')]"
133,2007.10.01. 오후 1:02,주택협회 윤오수부회장 건축문화 공로상,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윤오수', 'PERSON'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건축문화 공로상', 'CIVILIZATION')]"
134,2007.10.01. 오후 12:58,우남건설 양주고읍지구 376가구 분양,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주고읍지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('376가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
135,2007.10.01. 오후 12:57,한국건축문화대상 웅진씽크빅 사옥 건축 철학,"[('한국건축문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('웅진씽크빅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('철학', 'O')]"
136,2007.10.01. 오후 12:57,한국건축문화대상 웅진씽크빅 사옥,"[('한국건축문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('웅진씽크빅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O')]"
137,2007.10.01. 오후 12:52,풍림산업 고객사은 온라인 이벤트 개설,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('사은', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
138,2007.10.01. 오후 12:51,한국건축문화대상 덕평자연휴게소 즐기기,"[('한국건축문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('덕평자연휴게소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('즐기기', 'O')]"
139,2007.10.01. 오후 12:51,한국건축문화대상 덕평 자연휴게소,"[('한국건축문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('덕평 자연휴게소', 'ARTIFACT')]"
140,2007.10.01. 오후 12:48,한국건축문화대상 올해의 건축문화인상이리형 청운대학교 총장,"[('한국건축문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해의', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건축문화인상', 'CIVILIZATION'), ('이리', 'PERSON'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('청운대학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총장', 'OCCUPATION')]"
141,2007.10.01. 오후 12:45,재테크광고1650만원992㎡충주호 땅 한정매각,"[('재테크광고', 'O'), ('1650만원992', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), ('충주호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
142,2007.10.01. 오후 12:45,주공 파주신도시 1062가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1062가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
143,2007.10.01. 오후 12:42,한국건축문화대상 특별기고이용섭 건설교통부 장관,"[('한국건축문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('특별기고', 'CIVILIZATION'), ('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
144,2007.10.01. 오후 12:36,한국건축문화대상 메종 에르메스 도산파크,"[('한국건축문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('메종 에르메스 도산파크', 'ARTIFACT')]"
145,2007.10.01. 오후 12:36,한국건축문화대상 아름드리미디어,"[('한국건축문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아름드리미디어', 'ORGANIZATION')]"
146,2007.10.01. 오후 12:30,재테크광고수도권 최대의 리조트 배후단지 토지한정매각,"[('재테크광고', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대의', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('배후단지', 'O'), (' ', 'O'), ('토지한정매각', 'O')]"
147,2007.10.01. 오후 12:22,풍림산업 고객사은 온라인 이벤트 오픈,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('사은', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
148,2007.10.01. 오후 12:22,부산지역 시장침체 디자인으로 승부건다,"[('부산', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('시장침체', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부건다', 'O')]"
149,2007.10.01. 오후 12:20,주공 파주신도시 휴먼시아 1062가구 분양,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1062가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
150,2007.10.01. 오후 12:11,도시개발구역내 행위제한 주민공람공고일로 앞당겨,"[('도시개발구역내', 'O'), (' ', 'O'), ('행위제한', 'O'), (' ', 'O'), ('주민공람공고일로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당겨', 'O')]"
151,2007.10.01. 오후 12:11,SK건설 제주수해복구 앞장 중장비등 대대적 지원나서,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('수해복구', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O'), (' ', 'O'), ('중장비등', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('지원나서', 'O')]"
152,2007.10.01. 오후 12:11,민자역사 상가분양 쏟아진다,"[('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
153,2007.10.01. 오후 12:11,건설사들“지방 미분양 떨이요”,"[('건설사들“지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('떨이요”', 'O')]"
154,2007.10.01. 오후 12:11,“침체늪 빠진 美부동산은 기회”,"[('“침체늪', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('기회”', 'O')]"
155,2007.10.01. 오후 12:11,금주의 부동산 캘린더양주 고읍지구 ‘동시분양’ 관심,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘동시분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
156,2007.10.01. 오후 12:11,골프장내 일반 음식점 설치 허용,"[('골프장내', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('음식점', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
157,2007.10.01. 오전 11:56,파주 통일동산 콘도사업 정치권 외압 의혹,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('통일동산', 'TERM'), (' ', 'O'), ('콘도사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정치권', 'O'), (' ', 'O'), ('외압', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
158,2007.10.01. 오전 11:51,한국건축문화대상 용산 파크자이,"[('한국건축문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크자이', 'ARTIFACT')]"
159,2007.10.01. 오전 11:48,한화건설 수원 인계동에 꿈에그린 212가구 공급,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('212가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
160,2007.10.01. 오전 11:47,8월 토지거래량 지난해 대비 8% 증가,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
161,2007.10.01. 오전 11:46,도시침수 우려지역 토지형질 변경 금지,"[('도시침수', 'O'), (' ', 'O'), ('우려지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지형질', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
162,2007.10.01. 오전 11:42,주공，파주 교하에 1062가구 분양,"[('주공', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1062가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
163,2007.10.01. 오전 11:40,한화건설 울산 삼산동 꿈에그린 716가구 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('716가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
164,2007.10.01. 오전 11:20,한화건설 수원·울산에 꿈에그린 928가구 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('928가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
165,2007.10.01. 오전 11:18,특정도시하천 관리구역제 도입,"[('특정도시하천 관리구역제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
166,2007.10.01. 오전 11:13,주공 파주신도시 1062가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1062가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
167,2007.10.01. 오전 11:12,서울 용산구 땅값 상승률 전국 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
169,2007.10.01. 오전 11:06,청약가점제 당첨 커트라인 첫 공개,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
170,2007.10.01. 오전 11:06,수도권 기업 지방 이전시 ‘도시개발사업 시행권’ 부여,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('이전시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도시개', 'TERM'), ('발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시행권’', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
171,2007.10.01. 오전 11:01,서울 용산구 땅값 고공행진 지속,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
172,2007.10.01. 오전 11:01,용산·성동구 땅값 쌍끌이 강세 지속,"[('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍끌이', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
173,2007.10.01. 오전 11:00,덕평자연휴게소 등 한국건축문화대상 선정,"[('덕평자연휴게소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('한국건축문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
174,2007.10.01. 오전 11:00,8월 전국 지가상승률 0.29%,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('지가상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.29%', 'QUANTITY')]"
175,2007.10.01. 오전 11:00,파주가 예뻐 보인다,"[('파주', 'CITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('예뻐', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
176,2007.10.01. 오전 10:23,논현힐스테이트 당첨커트라인 954점,"[('논현힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당첨커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('954점', 'QUANTITY')]"
177,2007.10.01. 오전 10:23,STX그룹 건설부문 역량강화 주목,"[('STX그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('역량강화', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
178,2007.10.01. 오전 10:23,STX그룹 中 다롄에 대규모 아파트 개발 추진,"[('STX그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다롄', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
179,2007.10.01. 오전 10:18,논현힐스테이트 34평형 당첨 최저점은 44점,"[('논현힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('34평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('최저점은', 'O'), (' ', 'O'), ('44점', 'QUANTITY')]"
180,2007.10.01. 오전 10:05,청약가점 첫단지 당첨 커트라인 최고54점,"[('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('첫단지', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), ('54점', 'QUANTITY')]"
181,2007.10.01. 오전 10:04,도시개발구역 내 행위제한주민공람 공고일부터,"[('도시개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('행위제한주민', 'CIVILIZATION'), ('공람', 'O'), (' ', 'O'), ('공고일부터', 'O')]"
183,2007.10.01. 오전 10:00,미분양 할인세일 지금 지방은 아파트 세일 중,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('할인세일', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('세일', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
184,2007.10.01. 오전 10:00,미분양 할인시대 대구지역 미분양 털기 본격화,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('할인시대', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털기', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
185,2007.10.01. 오전 10:00,미분양 할인시대부산지역 파격적 조건 제시,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('할인시대', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('파격적', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
186,2007.10.01. 오전 10:00,미분양 할인시대 미분양 아파트 할인 세일,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('할인시대', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('세일', 'O')]"
187,2007.10.01. 오전 10:00,미분양 할인시대 천안은 미분양 할인 경쟁 중,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('할인시대', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
188,2007.10.01. 오전 10:00,미분양 할인시대경상도 700만원이면 아파트 계약 가능,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('할인시대', 'O'), ('경상도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('700만원', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
189,2007.10.01. 오전 9:56,주공 김포시 구도심 균형발전 협약체결,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김포시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구도심 균형발전 협약', 'ORGANIZATION'), ('체결', 'O')]"
190,2007.10.01. 오전 9:50,ETRI 차세대통신망 분야 표준권고안 승인 성과,"[('ETRI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차세대통신망', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('표준권고안', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O')]"
191,2007.10.01. 오전 9:46,국가수리과학硏 석학 초청 국제학술대회,"[('국가수리과학', 'STUDY_FIELD'), ('硏', 'O'), (' ', 'O'), ('석학', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('국제학술대회', 'O')]"
192,2007.10.01. 오전 9:39,GS건설 2년6개월 만에 한강밤섬자이 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2년6개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한강밤섬자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
193,2007.10.01. 오전 9:29,주공 단지내 상가 “상가불황 몰라요”,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('“상가불황', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라요”', 'O')]"
194,2007.10.01. 오전 9:29,지방미분양 털기 안감힘 효과는 글쎄,"[('지방미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털기', 'O'), (' ', 'O'), ('안감힘', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
195,2007.10.01. 오전 9:29,‘알짜’ 노량진ㆍ청량리 등 민자역사 상가분양 러시,"[('‘알짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
196,2007.10.01. 오전 9:29,서울시 성장동력 확충 차원 ‘新진흥지구’ 지정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성장동력', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O'), (' ', 'O'), ('차원', 'O'), (' ', 'O'), ('‘新진흥지구’', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
197,2007.10.01. 오전 9:03,상가건물 병원은 왕…약국은 봉,"[('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('병원은', 'O'), (' ', 'O'), ('왕', 'OCCUPATION'), ('…약국은', 'O'), (' ', 'O'), ('봉', 'PERSON')]"
198,2007.10.01. 오전 8:21,주공상가 낙찰가 두달새 150억 훌쩍,"[('주공상가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('두달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('150억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('훌쩍', 'O')]"
199,2007.10.01. 오전 8:06,잠실 주공 3단지 트리지움 단지내 상가 일반분양,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('트리지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
200,2007.10.01. 오전 7:52,경원선·금강산선 철도 복원한다,"[('경원선', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('금강산선 철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복원한다', 'O')]"
201,2007.10.01. 오전 6:42,5년간 아파트값 33% 올라…미분양은 3.64배,"[('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…미분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('3.64배', 'QUANTITY')]"
202,2007.10.01. 오전 6:12,규제 완화 덕보자..지방 미분양 판촉전 후끈,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('덕보자..', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판촉전', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
203,2007.10.01. 오전 3:16,분양정보美 뉴욕 58층 호텔레지던스 ‘W호텔아파트’ 外,"[('분양정보', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴욕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('58층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('W호텔아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
204,2007.10.01. 오전 3:16,4418억 최고가 부동산 경매 나온다,"[('4418억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
205,2007.10.01. 오전 3:16,올 4분기 수도권 아파트 13만 채 쏟아져… 어디가 좋을까,"[('올 4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('13만 채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져…', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
206,2007.10.01. 오전 3:16,전세 시황서울 강남구 중대형 수요 급감,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
207,2007.10.01. 오전 3:16,매매 시황하락세 속 서울 중랑금천서대문구 소폭 상승,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중랑금천서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
208,2007.10.01. 오전 2:42,경제현장 읽기 미분양 아파트 90% 몰린 지방 가보니…,"[('경제현장', 'O'), (' ', 'O'), ('읽기', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
209,2007.10.02. 오후 7:21,동남권 유통단지 의혹 본격수사… 서울시 국장 등 3명 비리혐의 포착,"[('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유통단지', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('본격수사…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비리혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('포착', 'O')]"
210,2007.10.02. 오후 6:41,보령시청 대천해수욕장 3지구 택지분양,"[('보령시청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대천해수욕장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지분양', 'O')]"
211,2007.10.02. 오후 6:38,SK건설 제주도 태풍 ‘나리’ 피해복구 지원,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주도 태풍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('‘나리', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('피해복구', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
212,2007.10.02. 오후 6:38,대전 홍도동 신동아파밀리에 분양,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('홍도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
213,2007.10.02. 오후 6:26,푸르지오 웹진으로 클래식 들으러 오세요,"[('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('웹진으로', 'O'), (' ', 'O'), ('클래식', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('들으러', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
214,2007.10.02. 오후 6:08,라살 진주 갤러리아 매입,"[('라살', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주 갤러리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
215,2007.10.02. 오후 6:08,분양 염창동 강변 월드메르디앙,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('염창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT')]"
216,2007.10.02. 오후 6:08,삼성물산 대학생 현장체험,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('현장체험', 'O')]"
217,2007.10.02. 오후 6:08,수원 인계동 꿈에그린 한화건설 212가구 공급,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('212가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
218,2007.10.02. 오후 6:08,통일되면 北이주민용 73만채 필요,"[('통일되면', 'O'), (' ', 'O'), ('北', 'LOCATION'), ('이주민', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('73만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
219,2007.10.02. 오후 6:08,남북정상회담으로 경기북부 분양 훈풍 부나,"[('남북정상회담', 'EVENT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O')]"
220,2007.10.02. 오후 6:08,주공ㆍ김포시 균형발전협약,"[('주공', 'PERSON'), ('ㆍ', 'O'), ('김포시 균형발전협약', 'ORGANIZATION')]"
221,2007.10.02. 오후 6:08,부산 센텀시티에 108층 월드비즈니스센터 내년 착공,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센텀시티', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('108층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월드비즈니스센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
222,2007.10.02. 오후 6:08,거미줄 도로망 건설에 7조 투입,"[('거미줄', 'O'), (' ', 'O'), ('도로망', 'O'), (' ', 'O'), ('건설에', 'O'), (' ', 'O'), ('7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
224,2007.10.02. 오후 5:51,2007 남북정상회담 건교부，통일대비 주택 73만가구 필요,"[('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남북정상회담', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), ('，통일대비', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('73만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
225,2007.10.02. 오후 5:09,분양정보 한화 꿈에그린 928가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('928가구', 'QUANTITY')]"
226,2007.10.02. 오후 5:06,서울 재개발아파트 10월 1645가구 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1645가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
227,2007.10.02. 오후 5:06,흥덕 ‘자연앤’ 고분양가 논란,"[('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자연앤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
228,2007.10.02. 오후 5:06,분양정보 월드메르디앙 164가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('164가구', 'QUANTITY')]"
229,2007.10.02. 오후 5:06,신도시내 지역간 집값 평준화,"[('신도시내', 'O'), (' ', 'O'), ('지역간', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('평준화', 'O')]"
230,2007.10.02. 오후 5:06,분양정보 한신 아시아드시티 481가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한신', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아시아드시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('481가구', 'QUANTITY')]"
231,2007.10.02. 오후 5:03,한화 꿈에그린 수원.울산 공략 본격화,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수원', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('울산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
232,2007.10.02. 오후 5:03,수도권 북부 2만3000가구 공급,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2만3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
233,2007.10.02. 오후 5:03,“청약가점 높으면 뭐하나，돈이 없는데…”,"[('“청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('높으면', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐하나，돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('없는데…”', 'O')]"
234,2007.10.02. 오후 4:52,경기북부 부동산시장 소문난 잔치일 뿐,"[('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('소문난', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치일', 'O'), (' ', 'O'), ('뿐', 'O')]"
235,2007.10.02. 오후 4:51,이달 주요 분양단지 당첨 커트라인은,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인은', 'O')]"
236,2007.10.02. 오후 4:51,서울 노른자위 재개발 물량 봇물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
237,2007.10.02. 오후 4:51,분양정보 월드 염창동 164가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'LOCATION'), ('드', 'O'), (' ', 'O'), ('염창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('164가구', 'QUANTITY')]"
238,2007.10.02. 오후 4:51,주택형 표기 소비자만 헷갈려,"[('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('표기', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('헷갈려', 'O')]"
239,2007.10.02. 오후 4:51,용산역세권 PF 공모 마감 한달앞 참여 준비 업체들 분주,"[('용산역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('분주', 'O')]"
240,2007.10.02. 오후 4:17,정상회담 덕 수도권 북부 부동산 껑충,"[('정상회담', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
241,2007.10.02. 오후 3:55,10월 분양아파트 예상 당첨점수는,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨점수는', 'O')]"
242,2007.10.02. 오후 3:53,쌍용건설 신입사원 해외연수 실시,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외연수', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
243,2007.10.02. 오후 3:51,대우건설 푸르지오 웹진 새 단장,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('웹진', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'O')]"
244,2007.10.02. 오후 3:33,현대건설 노인의 날 봉사활동,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노인의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
245,2007.10.02. 오후 3:12,정부 고속도로 정체 대책마련 나선다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('정체', 'O'), (' ', 'O'), ('대책마련', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
246,2007.10.02. 오후 3:10,쌍용건설 10년만에 신입사원 해외연수,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외연수', 'O')]"
247,2007.10.02. 오후 3:10,삼성엔지니어링 태국에서 5650억원 플랜트 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('5650억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
248,2007.10.02. 오후 3:09,쌍용건설 신입사원 해외연수 실시,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외연수', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
249,2007.10.02. 오후 3:09,통일되면 남한에만 73만주택 추가 필요,"[('통일되면', 'O'), (' ', 'O'), ('남한', 'COUNTRY'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('73만주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
250,2007.10.02. 오후 2:54,당산동 반도유보라 팰리스 청약통장 없어도 청약가능,"[('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('없어도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가능', 'O')]"
251,2007.10.02. 오후 2:51,정부 내년 교통망 확충에 7조원 투입,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('확충에', 'O'), (' ', 'O'), ('7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
252,2007.10.02. 오후 2:51,미궁에 빠진 아파트 당첨 점수,"[('미궁에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('점수', 'O')]"
253,2007.10.02. 오후 2:49,삼성건설 대학생  와우 원정대 현장 체험,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('와우 원정대', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('체험', 'O')]"
254,2007.10.02. 오후 2:40,은평뉴타운 키포인트..전매제한,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('키포인트..전매제한', 'O')]"
255,2007.10.02. 오후 2:38,사진현대건설 힐스테이트 나눔행사,"[('사진', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 나눔행사', 'EVENT')]"
256,2007.10.02. 오후 2:37,석미건설  광혜원 석미모닝파크 임대분양,"[('석미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광혜원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석미모닝파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O')]"
257,2007.10.02. 오후 2:33,서울 노른자위 재개발 분양 못물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('못물', 'O')]"
258,2007.10.02. 오후 2:32,경기시흥 집값상승 1위..시화개발 수혜,"[('경기시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('시화', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
259,2007.10.02. 오후 2:27,현대건설 임직원 노인의 날 맞아 봉사활동 펼쳐,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노인의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
260,2007.10.02. 오후 2:15,한화꿈에그린，울산·수원 잇따라 분양,"[('한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('，', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
261,2007.10.02. 오후 1:46,수도권북부 2만9천가구 분양..정상회담 수혜,"[('수도권', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('정상회담', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
262,2007.10.02. 오후 1:32,월드건설 강서 염창동서 164가구 분양,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('염창동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('164가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
263,2007.10.02. 오후 1:17,인천 임학동 금광포란재 무료 온돌마루 시공과 금융혜택으로 분양 중,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금광포란재', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('온돌마루', 'O'), (' ', 'O'), ('시공과', 'O'), (' ', 'O'), ('금융혜택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
264,2007.10.02. 오후 12:40,재테크광고충주호 땅 3.3㎡당 55000원 한정매각,"[('재테크광고', 'O'), ('충주호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('55000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
265,2007.10.02. 오후 12:36,가을 분양 풍년…1011월 전국 16만가구,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년…', 'O'), ('1011월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('16만가구', 'QUANTITY')]"
266,2007.10.02. 오후 12:30,재테크광고290만원 기회의 땅 추천토지,"[('재테크광고', 'O'), ('290만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기회의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('추천토지', 'O')]"
267,2007.10.02. 오후 12:23,한화건설 ‘꿈에 그린’ 수원ㆍ울산 릴레이 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈에 그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
268,2007.10.02. 오후 12:23,“통일땐 北주민용 73만가구 필요”,"[('“통일땐', 'O'), (' ', 'O'), ('北', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('73만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
269,2007.10.02. 오후 12:23,북촌 한옥마을 지구단위 계획 수립한다,"[('북촌 한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구단위', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립한다', 'O')]"
270,2007.10.02. 오후 12:23,경기 시흥 집값상승 최고,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
271,2007.10.02. 오후 12:23,현대건설 “해외수주 월척이요”,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('월척이요”', 'O')]"
272,2007.10.02. 오후 12:23,청약대기자들 ‘갈팡질팡’,"[('청약대기자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘갈팡질팡’', 'O')]"
273,2007.10.02. 오후 12:20,재테크광고철원땅값 문의폭주 단독등기29000원21필지 청약순 분양,"[('재테크광고', 'O'), ('철원', 'LOCATION'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('문의폭주', 'O'), (' ', 'O'), ('단독등기', 'O'), ('29000원', 'QUANTITY'), ('21필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
274,2007.10.02. 오후 12:14,쌍용건설 대졸 신입사원 해외연수 실시,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대졸', 'O'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외연수', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
275,2007.10.02. 오후 12:11,골치아픈 부산분양..단지 특화로 승부,"[('골치아픈', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('분양..단지', 'O'), (' ', 'O'), ('특화로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O')]"
276,2007.10.02. 오전 11:15,송파구 2012년 물의 도시로 재탄생,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
277,2007.10.02. 오전 11:03,내년 무안광주 등 42개구간 도로·철도개통,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무안', 'LOCATION'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('42개', 'QUANTITY'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('도로·철도개통', 'O')]"
278,2007.10.02. 오전 10:41,건설업계 남북정상회담으로 기대감 고조,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('남북정상회담', 'EVENT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
279,2007.10.02. 오전 10:32,정상회담 훈풍탄 파주신도시 분양개막,"[('정상회담', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('훈풍탄', 'O'), (' ', 'O'), ('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양개막', 'O')]"
280,2007.10.02. 오전 10:30,건설업계 4순위 선착순 계약자 잡아라,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
281,2007.10.02. 오전 10:30,정상회담 덕볼까...경기북부 아파트 분양 관심,"[('정상회담', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('덕볼까...', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
282,2007.10.02. 오전 10:29,한국 해외건설 시장 점유율 하락세,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('점유율', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
283,2007.10.02. 오전 10:26,경기 북부지역 신규 분양물량 풍성,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
284,2007.10.02. 오전 10:24,주안역 복합쇼핑몰 아이하니 분양,"[('주안역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('아이하니', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
285,2007.10.02. 오전 10:23,1기 신도시 지역별 양극화 뚜렷,"[('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
286,2007.10.02. 오전 10:23,늘푸른오스카빌 10월초 평택에서 175가구 분양,"[('늘푸른오스카빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('175가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
287,2007.10.02. 오전 10:20,남광·현대건설 대북 특수 누리나,"[('남광', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대북', 'O'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('누리나', 'O')]"
288,2007.10.02. 오전 10:19,청계천효과 없고 뉴타운효과 있다,"[('청계천', 'LOCATION'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없고', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운효과', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
289,2007.10.02. 오전 10:11,울산 삼산동 수원 인계동 한화꿈에그린 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
290,2007.10.02. 오전 9:37,남북정상회담 건설업계 북한특수 기대감,"[('남북정상회담', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('북한', 'COUNTRY'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
291,2007.10.02. 오전 9:31,현대건설 힐스테이트 나눔 행사,"[('현대건설', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 나눔 행사', 'EVENT')]"
292,2007.10.02. 오전 9:26,현대건설 해외수주 순항13억불 리비아 발전소 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O'), ('13억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리비아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
293,2007.10.02. 오전 9:11,9월 집값 전반적 안정세…중랑ㆍ용산ㆍ경기 시흥은 강세,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전반적', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세…', 'O'), ('중랑', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
294,2007.10.02. 오전 9:11,당첨 가능 점수는 얼마… 논현 힐스테이트 예상보다 높아,"[('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('점수는', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마…', 'O'), (' ', 'O'), ('논현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('예상보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
295,2007.10.02. 오전 9:08,입점 불가능 상가 조심하세요,"[('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('불가능', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('조심하세요', 'O')]"
296,2007.10.02. 오전 8:58,인터뷰카이스트 첫 외국인 여성교수 캐서린 톰슨박사,"[('인터뷰', 'O'), ('카이스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('캐서린 톰슨', 'PERSON'), ('박사', 'CIVILIZATION')]"
297,2007.10.02. 오전 8:45,해외건설 수주실적 속빈 강정,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주실적', 'O'), (' ', 'O'), ('속빈', 'O'), (' ', 'O'), ('강정', 'O')]"
298,2007.10.02. 오전 8:05,10월 노른자위 재개발 분양 봇물,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
299,2007.10.02. 오전 7:44,경기북부 분양시장 정상회담 훈풍,"[('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('정상회담', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
300,2007.10.02. 오전 7:17,주요단지 커트라인 상향…송파신도시 60점이상 ,"[('주요단지', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('상향…', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('60점이상', 'QUANTITY')]"
301,2007.10.02. 오전 7:15,파주·연천·철원·고성，주택·땅값 문의 폭주,"[('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('연천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('철원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고성', 'LOCATION'), ('，주택·땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O')]"
302,2007.10.02. 오전 7:11,은평뉴타운 층수 높이고 가구수 늘려…분양가 낮아질듯,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('층수', 'O'), (' ', 'O'), ('높이고', 'O'), (' ', 'O'), ('가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아질듯', 'O')]"
303,2007.10.02. 오전 7:11,은평 뉴타운 상한제ㆍ전매제한 예외 1지구 눈길,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운 상한제', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('예외', 'O'), (' ', 'O'), ('1지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
304,2007.10.02. 오전 6:12,수도권 분양아파트 4순위 계약자 잡아라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
305,2007.10.02. 오전 6:06,통일때는 남한이주 북한 주민용 주택 73만채 필요,"[('통일때는', 'O'), (' ', 'O'), ('남한', 'COUNTRY'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('73만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
306,2007.10.02. 오전 6:04,경기북부 정상회담 후광효과 두둥실,"[('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정상회담', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O'), (' ', 'O'), ('두둥실', 'O')]"
307,2007.10.02. 오전 6:00,자치구마다 생생한 아이디어사업이 가득,"[('자치구마다', 'O'), (' ', 'O'), ('생생한', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어사업이', 'O'), (' ', 'O'), ('가득', 'O')]"
308,2007.10.02. 오전 3:16,인천 논현지구 중소형 아파트 ‘커트라인’ 44점,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘커트라인’', 'O'), (' ', 'O'), ('44점', 'QUANTITY')]"
309,2007.10.02. 오전 3:14,강남 재건축 ‘미세한 떨림’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미세한', 'O'), (' ', 'O'), ('떨림’', 'O')]"
310,2007.10.02. 오전 3:14,용산 땅값 ‘용틀임’…8월 0.76% 올라 전국 최고,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘용틀임’…', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.76%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
311,2007.10.03. 오후 9:30,일조권침해 42억배상 판결,"[('일조권침', 'CIVILIZATION'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('42억배', 'QUANTITY'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O')]"
312,2007.10.03. 오후 9:30,주택대출 보증료 최대 50% 내린다,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
313,2007.10.03. 오후 9:30,지난해 개발보상비 30조 ‘사상최대’,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('30조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘사상최대’', 'O')]"
314,2007.10.03. 오후 8:36,이달 분양 풍년… 알짜 노려볼만,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년…', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
315,2007.10.03. 오후 8:36,일조권 분쟁 41억 배상 받고 공사 재개 합의,"[('일조권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('41억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배상', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
316,2007.10.03. 오후 7:56,들쭉날쭉 청약가점 혼란가중… 유망단지 5∼10점 올려잡아야,"[('들쭉날쭉', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란가중…', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('5∼10점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올려잡아야', 'O')]"
317,2007.10.03. 오후 6:38,파주신도시 연내 7088가구 분양잔치,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('7088가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양잔치', 'O')]"
318,2007.10.03. 오후 6:38,개인 종부세 89% 수도권에서 신고,"[('개인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('89%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
319,2007.10.03. 오후 6:26,MK추천매물 서울 논현동 4층빌딩 40억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('40억원', 'QUANTITY')]"
320,2007.10.03. 오후 6:26,양주 고읍 2천가구 동시분양,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
321,2007.10.03. 오후 6:26,장지ㆍ발산 장기전세주택 8일부터 482가구 공급,"[('장지ㆍ', 'O'), ('발산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('482가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
322,2007.10.03. 오후 6:26,신규 건설 주상복합 탄력받나,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력받나', 'O')]"
323,2007.10.03. 오후 6:26,이대ㆍ신촌상권 되살아난다,"[('이대', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('되살아난다', 'O')]"
324,2007.10.03. 오후 6:18,‘청약사이트’서 서류열람 추진,"[('‘청약사이트’서', 'O'), (' ', 'O'), ('서류열람', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
325,2007.10.03. 오후 6:17,일조권 분쟁 41억 배상 받고 공사 재개 합의,"[('일조권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('41억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배상', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
326,2007.10.03. 오후 5:56,서울，최장 20년 장기전세주택 공급,"[('서울', 'CITY'), ('，최장', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
327,2007.10.03. 오후 5:49,청약가점제 혼란 가중… 눈치 싸움 불가피,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('가중…', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치', 'O'), (' ', 'O'), ('싸움', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
328,2007.10.03. 오후 5:48,부동산 다운계약서 ‘양도세 폭탄’ 부메랑,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다운계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄’', 'O'), (' ', 'O'), ('부메랑', 'O')]"
329,2007.10.03. 오후 5:34,분양정보 반도 유보라팰리스 60가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('반도 유보라팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('60가구', 'QUANTITY')]"
330,2007.10.03. 오후 5:33,30만㎡미만 산업단지 기초단체장이 지정,"[('30만㎡미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('기초단체장', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
331,2007.10.03. 오후 5:27,광교신도시 내년9월 1188가구 첫 분양,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1188가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
332,2007.10.03. 오후 5:27,작년 토지보상비 27兆,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('27兆', 'QUANTITY')]"
333,2007.10.03. 오후 5:27,장지·발산 장기전세 482가구 공급,"[('장지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('발산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('482가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
334,2007.10.03. 오후 5:24,‘다운계약서’ 매수자 구제방법은,"[('‘다운계약서’', 'O'), (' ', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구제방법은', 'O')]"
335,2007.10.03. 오후 5:06,주목 이곳 파주 신도시,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('파주 신도시', 'LOCATION')]"
336,2007.10.03. 오후 5:06,수도권 북부 땅 매매문의 빗발 거래는 잠잠,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매매문의', 'O'), (' ', 'O'), ('빗발', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
337,2007.10.03. 오후 5:06,상속주택 공유지분 소유하고 있는데 청약자격은…,"[('상속주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공유지분', 'O'), (' ', 'O'), ('소유하고', 'O'), (' ', 'O'), ('있는데', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자격은…', 'O')]"
338,2007.10.03. 오후 5:06,모델하우스 탐방 양주 고읍지구 동시분양,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
339,2007.10.03. 오후 5:00,다운계약서 편법 3년이내 모두 드러나,"[('다운계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('3년이내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('드러나', 'O')]"
340,2007.10.03. 오후 4:57,광명뉴타운 소형 재개발 지분 투자 가점 낮은 실수요자 관심을,"[('광명뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심을', 'O')]"
341,2007.10.03. 오후 4:57,쌍용 10년만에 신입사원 해외연수,"[('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외연수', 'O')]"
342,2007.10.03. 오후 4:57,작년 보상비 30兆 육박,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('30兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
343,2007.10.03. 오후 4:57,2주택자 집값 하락에 속타네,"[('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락에', 'O'), (' ', 'O'), ('속타네', 'O')]"
344,2007.10.03. 오후 4:57,주택업체 이젠 디자인이다,"[('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인이다', 'O')]"
345,2007.10.03. 오후 4:39,주상복합 1만2000가구 연내 분양,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
346,2007.10.03. 오후 4:39,유망 경매물건 서울 강남구 대치동 우성아파트 外,"[('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
347,2007.10.03. 오후 4:05,30만㎡미만 産團 기초단체장이 지정,"[('30만㎡미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('産團', 'O'), (' ', 'O'), ('기초단체장', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
348,2007.10.03. 오후 3:53,도심권 오피스 구하기 어렵다,"[('도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
349,2007.10.03. 오후 3:28,부띠끄형 가족호텔 ‘웰니스썬’  눈길,"[('부띠끄형', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('웰니스썬', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
350,2007.10.03. 오후 3:03,서울 장지·발산 장기 전세 주택 482가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장지·발산', 'O'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('482가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
351,2007.10.03. 오후 3:02,양주고읍 분양가 3.3㎡당 750만850만원,"[('양주고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('750만850만원', 'QUANTITY')]"
352,2007.10.03. 오후 2:15,석미건설 충북 광혜원면에 112가구 임대 분양,"[('석미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광혜원면', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('112가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
353,2007.10.03. 오후 2:06,‘당산동 반도유보라 팰리스’ 계약해지분 선착순 분양,"[('‘', 'O'), ('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
354,2007.10.03. 오후 1:57,광교신도시 택지공급 승인 신청…3만1000가구 공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지공급', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('신청…', 'O'), ('3만1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
355,2007.10.03. 오후 1:42,작년 보상비 30조원 중 토지보상비 26조원 차지,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('30조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('26조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
356,2007.10.03. 오후 1:23,명승건축 베트남 종합병원 CM용역 수주,"[('명승건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('종합병원', 'O'), (' ', 'O'), ('CM용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
357,2007.10.03. 오후 1:22,남북정상회담제2개성공단 남북경협 새 활로 찾기,"[('남북정상회담제2', 'QUANTITY'), ('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), ('경협', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('활로', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O')]"
358,2007.10.03. 오후 1:02,“다시보자 수도권 북부 부동산”,"[('“다시보자', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부동산”', 'O')]"
359,2007.10.03. 오후 1:02,전문기자 리포트 불황속에도 틈새는 살아있다,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('불황속에도', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새는', 'O'), (' ', 'O'), ('살아있다', 'O')]"
360,2007.10.03. 오후 1:02,현대건설 훈훈한 봉사활동 임직원 노인의날 행사 참여,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('훈훈한', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노인의날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
361,2007.10.03. 오후 1:02,삼성물산 ‘와우원정대’ 실시 건설업 진출 30주년 기념,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('와우원정대', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('30주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O')]"
362,2007.10.03. 오후 1:02,혁신도시 등 토지보상금 하루 1000억원씩 풀었다,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1000억원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀었다', 'O')]"
363,2007.10.03. 오후 12:19,남북정상회담 건설업계 수주물량 얼마나 되나,"[('남북정상회담', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
364,2007.10.03. 오전 11:55,작년 보상비 사상최대..30조 육박,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대..', 'O'), ('30조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
365,2007.10.03. 오전 11:49,서울 장지ㆍ발산지구에 시프트 482세대 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장지ㆍ', 'O'), ('발산지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('482세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
366,2007.10.03. 오전 11:35,모간스탠리 모기지사업 구조조정..600명 감원,"[('모간스탠리 모기지사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구조조정..', 'O'), ('600명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감원', 'O')]"
367,2007.10.03. 오전 11:20,서울시 장기전세 482세대 8일부터 청약접수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('482세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
368,2007.10.03. 오전 11:16,서울 장지.발산 장기전세주택 482가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장지.', 'O'), (' ', 'O'), ('발산', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('482가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
369,2007.10.03. 오전 11:02,천안역·대전역 등 20개 역 화물운송 영업 중단,"[('천안역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('화물운송', 'O'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
370,2007.10.03. 오전 11:00,다음달부터 20개 화물취급역 운송영업 중지,"[('다음달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화물취급역', 'O'), (' ', 'O'), ('운송영업', 'O'), (' ', 'O'), ('중지', 'O')]"
371,2007.10.03. 오전 11:00,50만명이상지역도 일반산업단지 조성 가능,"[('50만명이상', 'QUANTITY'), ('지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('일반산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
372,2007.10.03. 오전 10:21,남북정상회담건설업계 인프라사업 확대땐 최대 수혜,"[('남북정상회담건', 'EVENT'), ('설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라사업', 'O'), (' ', 'O'), ('확대땐', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
373,2007.10.03. 오전 10:17,수도권 북부 주택시장 정상회담에 각종 호재 ‘주목’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('정상회담', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
374,2007.10.03. 오전 9:39,임진강 모래 채취 현실화 되나,"[('임진강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모래', 'O'), (' ', 'O'), ('채취', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
375,2007.10.03. 오전 9:23,헷갈리는 청약 가점제 청약자들 뭘 보고 청약하나,"[('헷갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약 가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('뭘', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약하나', 'O')]"
376,2007.10.03. 오전 9:23,전문기자 리포트불황 속에서도 틈새는 살아 있다,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트불황', 'O'), (' ', 'O'), ('속에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새는', 'O'), (' ', 'O'), ('살아', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
377,2007.10.03. 오전 9:18,법원 주민 생활권 침해하는 골프연습장 건축 못한다,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('침해하는', 'O'), (' ', 'O'), ('골프연습장', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
378,2007.10.03. 오전 9:11,한국은 보상금 공화국…작년 한해만 30조원 풀려,"[('한국', 'COUNTRY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('공화국…', 'O'), ('작년 한해만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀려', 'O')]"
379,2007.10.03. 오전 9:08,고양 한류우드사업 제궤도 찾을까,"[('고양 한류우드사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('제궤도', 'O'), (' ', 'O'), ('찾을까', 'O')]"
380,2007.10.03. 오전 8:19,인천경제청 생활폐기물 집하시설 각 공구별 설치,"[('인천경제청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생활폐기물', 'O'), (' ', 'O'), ('집하시설', 'O'), (' ', 'O'), ('각', 'O'), (' ', 'O'), ('공구별', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
381,2007.10.03. 오전 8:07,인천경제자유구역 연말까지 6000여 가구 분양 예정,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
382,2007.10.03. 오전 8:05,가점제 점수 공개 제각각..이유는,"[('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('점수', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('제각각..이유는', 'O')]"
383,2007.10.03. 오전 7:50,개인 종부세 신고 90%는 수도권 거주자,"[('개인', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION')]"
384,2007.10.03. 오전 7:01,성냥갑은 안돼…재건축 디자인 골치아프네,"[('성냥갑은', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('골치아프네', 'O')]"
385,2007.10.03. 오전 6:12,주택담보대출 금리 상승세 멈칫,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈칫', 'O')]"
386,2007.10.03. 오전 6:12,헷갈리는 가점제 점수 공개..이점 알아둬야,"[('헷갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('점수', 'O'), (' ', 'O'), ('공개..이점', 'O'), (' ', 'O'), ('알아둬야', 'O')]"
387,2007.10.03. 오전 6:10,수도권 거주자가 개인 종부세 90% 신고,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('개인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
388,2007.10.03. 오전 6:06,주택대출 보증료 부담 완화될 듯,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('완화될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
389,2007.10.03. 오전 6:03,“청약가점 높으면 뭐하나，돈이 없는데…”,"[('“청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('높으면', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐하나，돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('없는데…”', 'O')]"
390,2007.10.03. 오전 3:06,일조권 침해 42억 배상 합의,"[('일조권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침해', 'O'), (' ', 'O'), ('42억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배상', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
391,2007.10.04. 오후 6:36,10·4 공동선언 건설업계 반응,"[('10·4 공동선언', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O')]"
392,2007.10.04. 오후 6:30,문산·강화 등 민통선일대 땅 꿈틀,"[('문산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('민통선', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
393,2007.10.04. 오후 6:27,‘반값 아파트’ 거품 논란…“주공 토공 수익보전 급급”,"[('‘반값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…“', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('수익보전', 'O'), (' ', 'O'), ('급급”', 'O')]"
394,2007.10.04. 오후 6:17,창원 더시티7 유럽식 스트리트 쇼핑몰 임대분양,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더시티7', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유럽식', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O')]"
395,2007.10.04. 오후 6:17,천안 용곡 더쉴 대형위주ㆍ복층구조로 전매가능,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더쉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대형위주ㆍ복층구조로', 'O'), (' ', 'O'), ('전매가능', 'O')]"
396,2007.10.04. 오후 6:17,8월 강남 3구 거래 고작 490건,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('고작', 'O'), (' ', 'O'), ('490건', 'QUANTITY')]"
397,2007.10.04. 오후 6:17,톡톡부동산 무인택배시스템 도입 아파트 는다,"[('톡톡부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무인택배시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
398,2007.10.04. 오후 6:06,택지지구 대단지 분양 노려라,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
399,2007.10.04. 오후 6:06,가점제아파트 커트라인 공개 공방,"[('가점제아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
400,2007.10.04. 오후 6:03,반값아파트 분양가 논란,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
401,2007.10.04. 오후 6:03,주상복합 희소성 높아진다,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다', 'O')]"
402,2007.10.04. 오후 5:59,서해 평화협력특별지대 긴장완화와 경제이득 동시에,"[('서해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평화협력특별지대', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장완화와', 'O'), (' ', 'O'), ('경제이득', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O')]"
403,2007.10.04. 오후 5:57,10·4 공동선언 분야별 경협 합의내용,"[('10·4 공동선언', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('분야별', 'O'), (' ', 'O'), ('경협', 'O'), (' ', 'O'), ('합의내용', 'O')]"
405,2007.10.04. 오후 5:47,대전지역 첫 청약가점제 목동1구역,"[('대전', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY')]"
406,2007.10.04. 오후 5:29,건협 남북 건설분야 민간협력 창구 구성하자,"[('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설분야', 'O'), (' ', 'O'), ('민간협력', 'O'), (' ', 'O'), ('창구', 'O'), (' ', 'O'), ('구성하자', 'O')]"
407,2007.10.04. 오후 4:57,민간공공 공동택지개발 삐걱,"[('민간공공', 'O'), (' ', 'O'), ('공동택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
408,2007.10.04. 오후 4:57,수도권 빅3 분양 초읽기 관심,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
409,2007.10.04. 오후 4:57,분양정보 석미 진천 광혜원 112가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('석미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광혜원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('112가구', 'QUANTITY')]"
410,2007.10.04. 오후 4:57,분양정보 금호 방배 주상복합 79가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('금호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('79가구', 'QUANTITY')]"
411,2007.10.04. 오후 4:57,아파트 거래시장 침체 지속,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
412,2007.10.04. 오후 4:54,은평 아파트값 1년새 13%급등,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), ('급등', 'O')]"
413,2007.10.04. 오후 4:54,“남북 경제협력 재원 年 2조원이상 필요”,"[('“', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경제협력', 'O'), (' ', 'O'), ('재원', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
414,2007.10.04. 오후 4:40,토공 삼각경제특구조성 주도할 것,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('삼각경제특구조성', 'O'), (' ', 'O'), ('주도할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
415,2007.10.04. 오후 4:33,아파트 거래 여전히 부진,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
416,2007.10.04. 오후 4:27,중형임대  ‘석미모닝파크’광혜원서 112가구 분양,"[('중형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('석미모닝파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), ('광혜원', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('112가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
417,2007.10.04. 오후 4:07,문산개성 철도 화물수송은 경협확대 계기,"[('문산개성 철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화물수송은', 'O'), (' ', 'O'), ('경협확대', 'O'), (' ', 'O'), ('계기', 'O')]"
418,2007.10.04. 오후 3:53,남북정상회담 남북 철도.도로 추진 효과,"[('남북정상회담', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도.도로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
419,2007.10.04. 오후 3:44,광교신도시 유럽형·중정형 건축양식 도입,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유럽형·중정형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축양식', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
420,2007.10.04. 오후 3:22,남북정상회담향후 건설분야 협의채널 구성될까,"[('남북정상회담', 'EVENT'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('건설분야', 'O'), (' ', 'O'), ('협의채널', 'O'), (' ', 'O'), ('구성될까', 'O')]"
421,2007.10.04. 오후 3:16,건설업계 남북 공동선언채택 환영,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('남북 공동선언', 'EVENT'), ('채택', 'O'), (' ', 'O'), ('환영', 'O')]"
422,2007.10.04. 오후 3:01,철도·고속도로 개보수 참여..물류허브 포석,"[('철도·고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개보수', 'O'), (' ', 'O'), ('참여..물류허브', 'O'), (' ', 'O'), ('포석', 'O')]"
423,2007.10.04. 오후 2:42,당첨 커트라인 공개 놓고 논란,"[('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
424,2007.10.04. 오후 2:41,문산봉동간 화물열차 달린다,"[('문산봉동', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('화물열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
425,2007.10.04. 오후 2:30,경제특구로 지정된 해주海州는 어떤 곳,"[('경제특구로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정된', 'O'), (' ', 'O'), ('해주', 'CITY'), ('海州는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O')]"
426,2007.10.04. 오후 2:28,남북정상회담해주 경제특구 개성공단에 새 바람,"[('남북정상회담', 'EVENT'), ('해주', 'O'), (' ', 'O'), ('경제특구', 'O'), (' ', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
427,2007.10.04. 오후 2:24,건설업계 北사업을 위해서라면 짐이라도 싸겠다,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('北', 'LOCATION'), ('사업을', 'O'), (' ', 'O'), ('위해서라면', 'O'), (' ', 'O'), ('짐이라도', 'O'), (' ', 'O'), ('싸겠다', 'O')]"
428,2007.10.04. 오후 2:12,평택항 교통이 빨라진다,"[('평택항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통이', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
429,2007.10.04. 오후 1:49,건설업계 北모래채취 기대감,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('北', 'LOCATION'), ('모래채취', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
430,2007.10.04. 오후 1:45,개성공단 2단계사업 본격추진,"[('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), ('사업', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본격추진', 'O')]"
431,2007.10.04. 오후 1:24,8월 아파트 거래 다소 줄었다,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('다소', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
432,2007.10.04. 오후 1:21,아파트 거래 여전히 부진…가격 안정세는 지속,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('부진…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세는', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
433,2007.10.04. 오후 1:10,건축 인.허가 인터넷 시대 연다.,"[('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인.허가', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('연다.', 'O')]"
434,2007.10.04. 오후 1:00,재테크광고강촌에 3.3㎡평당34500원 토지한정매각,"[('재테크광고강촌에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), ('평당', 'O'), ('34500원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지한정매각', 'O')]"
435,2007.10.04. 오후 12:44,아파트거래 부진..강남3구 월 500건 이하,"[('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('부진..', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('500건 이하', 'QUANTITY')]"
436,2007.10.04. 오후 12:26,거래는 ‘실종’ 전세는 ‘약세’,"[('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘실종’', 'O'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘약세’', 'O')]"
437,2007.10.04. 오후 12:26,용인 때아닌 미분양 ‘투기 광풍’,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('때아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘투기', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍’', 'O')]"
438,2007.10.04. 오후 12:26,“상가분양 입점가능업종 따져라”,"[('“상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('입점가능업종', 'O'), (' ', 'O'), ('따져라”', 'O')]"
439,2007.10.04. 오후 12:26,마곡지구 亞중심도시로 개발,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('亞중심도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
440,2007.10.04. 오후 12:26,C우방유쉘 입주민대상 무료 전자도서관 서비스,"[('C우방유쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('전자도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
441,2007.10.04. 오후 12:26,월드건설 164가구 분양 이달중 강서구 염창동에,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('164가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('염창동', 'LOCATION'), ('에', 'O')]"
442,2007.10.04. 오후 12:25,재테크광고1필지 290만원 철원토지 선착순매각,"[('재테크광고', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('290만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철원', 'LOCATION'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순매각', 'O')]"
443,2007.10.04. 오후 12:10,재테크광고홍천토지 3.3㎡ 8800원 선착순 공개매각,"[('재테크광고', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8800원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('공개매각', 'O')]"
444,2007.10.04. 오후 12:03,강남3구 아파트거래 월 500건 밑돌아,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('500건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑돌아', 'O')]"
445,2007.10.04. 오후 12:01,아파트 거래 여전히 부진..가격 안정,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('부진..가격', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O')]"
446,2007.10.04. 오후 12:00,8월 서울 집값 하향 안정세 뚜렷,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
447,2007.10.04. 오전 11:57,항공안전지표 관리시스템 올해말까지 개발,"[('항공안전지표 관리시스', 'TERM'), ('템', 'O'), (' ', 'O'), ('올해말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
448,2007.10.04. 오전 11:53,강서 염창동 월드메르디앙 164가구분양,"[('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('염창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('164가구', 'QUANTITY'), ('분양', 'O')]"
449,2007.10.04. 오전 11:51,재테크광고기회의 땅 철원 4차선 신설도로 옆 17필지 청약순분양,"[('재테크광고기회의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('철원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4차선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신설도로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'O'), (' ', 'O'), ('17필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약순분양', 'O')]"
450,2007.10.04. 오전 11:46,서울시 마곡지구 아시아 중심도시로 육성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
451,2007.10.04. 오전 11:45,분구 앞둔 분당·판교 우리쪽 지명 반드시 포함을”,"[('분구', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우리쪽', 'O'), (' ', 'O'), ('지명', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('포함을""', 'O')]"
452,2007.10.04. 오전 11:43,군포 반값 아파트는 반값 아니다,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
453,2007.10.04. 오전 11:36,프리즘건교부 청약가점제 혼란 나몰라라,"[('프리즘건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('나몰라라', 'O')]"
454,2007.10.04. 오전 11:31,07년 전국 건축사대회 성황리 개최,"[('07년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건축사대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
455,2007.10.04. 오전 11:30,도시정비계획 수립에 주민참여제 도입,"[('도시정비계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립에', 'O'), (' ', 'O'), ('주민참여제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
456,2007.10.04. 오전 11:30,은평뉴타운 1지구 유망단지는,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유망단지는', 'O')]"
457,2007.10.04. 오전 11:24,건교부 현행 당첨 커트라인 공개방식 고수,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현행', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('공개방식', 'O'), (' ', 'O'), ('고수', 'O')]"
458,2007.10.04. 오전 11:22,韓 · 英 항공사고조사 적극 협력하기로,"[('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('英', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항공사고조사', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('협력하기로', 'O')]"
460,2007.10.04. 오전 11:19,반값 아닌 반값 아파트 논란,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
461,2007.10.04. 오전 11:15,항공안전지표 관리시스템 올해 말까지 개발,"[('항공안전지표 관리시스', 'TERM'), ('템', 'O'), (' ', 'O'), ('올해 말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
462,2007.10.04. 오전 11:15,이영호의부동산특강인천 경제자유구역 청라지구는,"[('이영호', 'PERSON'), ('의부동산특강', 'O'), ('인천 경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('는', 'O')]"
463,2007.10.04. 오전 11:12,분양정보고읍지구 우남퍼스트빌 376가구 外,"[('분양정보', 'O'), ('고읍지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('376가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
464,2007.10.04. 오전 11:08,금호건설 12일께 리첸시아 방배 분양,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12일께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
465,2007.10.04. 오전 11:00,도시계획 주민참여 가능해진다,"[('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
466,2007.10.04. 오전 10:56,은평뉴타운1지구 내달 10일께 청약접수,"[('은평뉴타운1지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달 10일께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
467,2007.10.04. 오전 10:24,표준시 프로그램 무료 다운 받으세요,"[('표준시', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('다운', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요', 'O')]"
468,2007.10.04. 오전 10:02,흥덕 호반베르디움 때아닌 미분양 투기광풍,"[('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('때아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('투기광풍', 'O')]"
469,2007.10.04. 오전 10:00,지금은 분양중 남양주 진접지구 신안 인스빌VOD,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인스빌VOD', 'ORGANIZATION')]"
470,2007.10.04. 오전 9:52,알박기 이젠 꼼짝마,"[('알박기', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마', 'O')]"
471,2007.10.04. 오전 9:23,웰카운티 입주 송도지구 입주장사 ‘옛 말’,"[('웰카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('송도지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주장사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘옛', 'O'), (' ', 'O'), ('말’', 'O')]"
472,2007.10.04. 오전 9:22,경기도민 우회도로정보 안내 해주세요,"[('경기', 'LOCATION'), ('도민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우회도로정보', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O'), (' ', 'O'), ('해주세요', 'O')]"
473,2007.10.04. 오전 9:14,경기도 내달초까지 부동산 중개업소 집중단속,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달초까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
474,2007.10.04. 오전 9:12,양주고읍 우남퍼스트빌 유럽풍 인테리어 눈길,"[('양주고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유럽풍', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
475,2007.10.04. 오전 8:47,정상회담 덕볼까...접경지 부동산 주목,"[('정상회담', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('덕볼까...', 'O'), (' ', 'O'), ('접경지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
476,2007.10.04. 오전 7:33,당산동 반도유보라 팰리스 선착순 분양,"[('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
477,2007.10.04. 오전 3:18,종부세 89% 수도권 주민이 납부,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('89%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O')]"
478,2007.10.04. 오전 3:15,수도권장지발산 장기전세주택 482가구 공급,"[('수도권', 'LOCATION'), ('장지발산', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('482가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
479,2007.10.05. 오후 8:05,국내 원전 현장에 맞는 데이터 구조 개편 최신 모델 추가,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('구조', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('최신', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
480,2007.10.05. 오후 8:05,원전 중대사고 종합 해석코드 MIDAS 국산화,"[('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('중대사고', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('해석코드', 'O'), (' ', 'O'), ('MIDAS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국산화', 'O')]"
481,2007.10.05. 오후 8:03,조혈줄기세포 분화 관련 발표회 개최,"[('조혈줄기세포', 'TERM'), (' ', 'O'), ('분화', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('발표회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
482,2007.10.05. 오후 7:02,MK추천매물 충북 제천시 토지 8천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('8천만원', 'QUANTITY')]"
483,2007.10.05. 오후 7:02,분양 구의동 인앤인 W클래스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('구의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인앤인 W클래스', 'ARTIFACT')]"
484,2007.10.05. 오후 7:02,캄보디아 투자설명회,"[('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
485,2007.10.05. 오후 7:02,분양 울산 삼산동 한화 꿈에그린,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT')]"
486,2007.10.05. 오후 7:02,2007 전국 건축사대회,"[('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국 건축사대회', 'EVENT')]"
487,2007.10.05. 오후 7:02,광교신도시 택지공급 신청,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지공급', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
488,2007.10.05. 오후 7:02,송파구 아파트값 9주만에 상승,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('9주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
489,2007.10.05. 오후 6:45,개성공단 2단계사업 11월 착수,"[('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계사업', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
490,2007.10.05. 오후 6:18,土公·장애인복지진흥회서 ‘장애물 없는 생활환경인증제’ 운영,"[('土公', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('장애인복지진흥회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('장애물 없는 생활환경인증제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
491,2007.10.05. 오후 6:15,“파주·김포등 수도권 서북부 남북경협 수혜”,"[('“', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), ('경협', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜”', 'O')]"
492,2007.10.05. 오후 6:15,서울 전세값 오름세 반전,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
493,2007.10.05. 오후 5:57,10·4 공동선언 건설업체 北특수기대,"[('10·4 공동선언', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('北', 'LOCATION'), ('특수기대', 'O')]"
494,2007.10.05. 오후 5:23,중흥건설 오는 11월 인천 청라지구 분양 예정,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
495,2007.10.05. 오후 5:03,삼환기업 사우디아라비아법인 설립,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디아라비아법인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
496,2007.10.05. 오후 4:58,부동산 캘린더 10월 둘째주,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 둘째주', 'DATE')]"
497,2007.10.05. 오후 4:48,마포 현석동일대 재개발 탄력,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현석동일대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
498,2007.10.05. 오후 4:47,권홍사 회장 연내 남북한 협력채널 위한 협의체 구성,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('남북한', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('협력채널', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
499,2007.10.05. 오후 4:42,양주고읍 동시분양 중소형 770만원대,"[('양주고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('770만원대', 'QUANTITY')]"
500,2007.10.05. 오후 4:38,부동산114 일본 부동산투자 연수단 모집,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('연수단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
501,2007.10.05. 오후 4:22,부동산114  일본동경도심재개발투자단 모집,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일본동경도심재개발투자단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
502,2007.10.05. 오후 3:50,부동산114맵리얼티 싱가포르 부동산 투어,"[('부동산114맵리얼티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투어', 'O')]"
503,2007.10.05. 오후 3:48,권홍사 건협회장 개성공단내 기술훈련원 설립 제안,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('기술훈련원', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
504,2007.10.05. 오후 3:43,경기도 개성공단 협력단지 조성 추진,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('협력단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
505,2007.10.05. 오후 3:09,상가뉴스레이다 ‘개원입지 세미나’ 14일 개최,"[('상가뉴스레이다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개원입지', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나’', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
506,2007.10.05. 오후 2:52,우미건설 해외대표단 잇따라 현장방문,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외대표단', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('현장방문', 'O')]"
507,2007.10.05. 오후 2:42,2007년 전국 건축사대회 코엑스에서 성황리 개최,"[('2007년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
508,2007.10.05. 오후 2:28,아파트 시세 강북.수도권 소형 강세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
509,2007.10.05. 오후 2:01,러시아 등 건설 대표단 우미 린 방문,"[('러시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('대표단', 'O'), (' ', 'O'), ('우미 린', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
510,2007.10.05. 오후 1:51,이철 사장 문산봉동 철도화물수송 부분적 연내 가능,"[('이철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문산봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도화물수송', 'O'), (' ', 'O'), ('부분적', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
511,2007.10.05. 오후 1:36,서울 마포 현석동 108번지 재개발 정비예정구역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('108번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
512,2007.10.05. 오후 1:30,광운대 부동산 재테크 무료 강좌,"[('광운대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
513,2007.10.05. 오후 1:25,상한제 적용 아파트 물량 줄어드나,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어드나', 'O')]"
514,2007.10.05. 오후 1:18,서부이촌동 아파트 두달새 4억6000만원↑,"[('서부', 'LOCATION'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('두달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4억6000만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
515,2007.10.05. 오후 1:10,재테크광고1필지 290만원 철원토지 선착순매각,"[('재테크광고', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('290만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철원', 'LOCATION'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순매각', 'O')]"
516,2007.10.05. 오후 12:52,재테크광고용인땅 48500원㎡ 선착순 분양,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('48500원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
517,2007.10.05. 오후 12:40,재테크광고소액투자 파격가 토지매각 1375만원827㎡,"[('재테크광고소액투자', 'O'), (' ', 'O'), ('파격가', 'O'), (' ', 'O'), ('토지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('1375만원', 'QUANTITY'), ('827', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O')]"
518,2007.10.05. 오후 12:23,삼성물산 ‘래미안 용두’ “모델하우스 구경오세요”,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 용두', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('“모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('구경오세요”', 'O')]"
519,2007.10.05. 오후 12:23,2007 전국 건축사대회 코엑스서 성황리에 열려,"[('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건축사대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리에', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
520,2007.10.05. 오후 12:23,건설업계 “對北특수 아직은…”,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('“對', 'O'), ('北', 'LOCATION'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('아직은…”', 'O')]"
521,2007.10.05. 오후 12:23,부동산 풍향계서울 전셋값 7주만에 상승세 전환,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('풍향계', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('7주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
522,2007.10.05. 오후 12:23,양주 고읍 ‘미분양 막기’ 골몰,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('막기’', 'O'), (' ', 'O'), ('골몰', 'O')]"
523,2007.10.05. 오후 12:23,광교신도시 개발사업 ‘순풍에 돛’,"[('광교신도시 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘순풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('돛’', 'O')]"
524,2007.10.05. 오후 12:10,재테크광고철원 땅 값 문의폭주 29.000원 11필지 청약순분양 오늘마감,"[('재테크광고', 'O'), ('철원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('문의폭주', 'O'), (' ', 'O'), ('29.000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약순분양', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), ('마감', 'O')]"
525,2007.10.05. 오후 12:01,2007년 전국 건축사대회 성황리 개최,"[('2007년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건축사대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
526,2007.10.05. 오전 11:52,올안에 개성공단 2단계 개발 사업 착수,"[('올안', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
527,2007.10.05. 오전 11:23,개성공단 2단계 2011년 분양계획,"[('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양계획', 'O')]"
528,2007.10.05. 오전 10:58,개성공단 2단계사업 관광.상업시설도 짓는다,"[('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), ('사업', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관광.상업시설도', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
529,2007.10.05. 오전 10:44,토공 개성공단2단계 2011년께 분양,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2011년께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
530,2007.10.05. 오전 10:42,판상형지고 타워형 뜨고…아파트도 개성시대,"[('판상형지고', 'O'), (' ', 'O'), ('타워형', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨고…아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('개성시대', 'O')]"
531,2007.10.05. 오전 10:08,은평vs송파 은평뉴타운 청약할까 vs 송파신도시 기다릴까,"[('은평', 'LOCATION'), ('vs', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약할까', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기다릴까', 'O')]"
532,2007.10.05. 오전 10:01,한화건설 울산 삼산동 꿈에그린 716가구 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('716가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
533,2007.10.05. 오전 10:00,마포구 현석동 일대 재개발 후보지 지정,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
534,2007.10.05. 오전 10:00,고분양 논란 1년 은평뉴타운 13%↑,"[('고분양', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
535,2007.10.05. 오전 9:41,양주 고읍 분양가 낮추고 설계 차별화 경쟁,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추고', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
536,2007.10.05. 오전 9:38,풍향계강남 매수매도 팽팽…용산 주변지역까지 상승,"[('풍향계', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매수매도', 'O'), (' ', 'O'), ('팽팽…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변지역까지', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
537,2007.10.05. 오전 9:38,한류우드 2구역 장기표류 조짐,"[('한류우드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기표류', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
538,2007.10.05. 오전 9:32,금호건설 방배 주상복합 79가구 분양,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('79가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
539,2007.10.05. 오전 9:20,광교신도시 개발 순항…내년9월 주택분양,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('순항…', 'O'), ('내년9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택분양', 'O')]"
540,2007.10.05. 오전 9:17,양주고읍 동시분양 스타트,"[('양주고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
541,2007.10.05. 오전 8:53,메리츠證 여의도 본사 리모델링,"[('메리츠證', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
542,2007.10.05. 오전 8:50,이화여대 정문 앞 상가 메르체 분양,"[('이화여대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정문', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('메르체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
543,2007.10.05. 오전 8:41,대전 서남부 9블록 내달 하순 분양확정,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('9블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달 하순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양확정', 'O')]"
544,2007.10.05. 오전 8:36,강남8학군 지고 미래학군 부동산이 뜬다,"[('강남8', 'LOCATION'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('미래학군', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
545,2007.10.05. 오전 8:19,부동산따라잡기 광화문일대 오피스텔 인기,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('광화문', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
546,2007.10.05. 오전 8:17,부동산따라잡기 무늬만 반값 아파트 첫 분양,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
