,date,headline,keyword
0,2018.01.21. 오후 9:31,부담금 미실현이익 과세 위헌 논란 다시 불거질듯,"[('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('미실현이익', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('불거질듯', 'O')]"
1,2018.01.21. 오후 9:13,MB정부 종부세 완화 이후 ‘집부자’ 크게 늘었다,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('집부자', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
2,2018.01.21. 오후 9:11,“재건축으로 돈 못 번다”… 부동산 투기 뿌리뽑기 초강수,"[('“재건축으로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('번다”…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌리뽑기', 'O'), (' ', 'O'), ('초강수', 'O')]"
3,2018.01.21. 오후 9:06,교통 편리한 경기 부천 괴안동 ‘e편한세상 온수역’,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('괴안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 온수역', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
4,2018.01.21. 오후 9:06,부동산 규제에 엇갈린 희비…재건축 ‘울고’ 리모델링 ‘웃고’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('희비…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘울고’', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('‘웃고’', 'O')]"
5,2018.01.21. 오후 9:06,일반분양 전환 ‘김포 풍무 꿈에그린 유로메트로’,"[('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무 꿈에그린 유로메트로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
6,2018.01.21. 오후 8:21,Money  Money 몸집 키운만큼 속도 알차네… 지식산업센터 인기몰이,"[('Money Money', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('몸집', 'O'), (' ', 'O'), ('키운만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('알차네…', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
7,2018.01.21. 오후 8:21,금주의 분양일정 서울·수도권 제외 2191가구 분양,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('2191가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
8,2018.01.21. 오후 8:09,그래픽 강남 4구 재건축부담금 최고 8억4천만원 예상,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('8억4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
9,2018.01.21. 오후 7:56,MSCI 외국인 주주에 대한 과세 강화 韓증시에 부정적 영향...예의주시,"[('MSCI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주주', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), ('증시에', 'O'), (' ', 'O'), ('부정적', 'O'), (' ', 'O'), ('영향...예의주시', 'O')]"
10,2018.01.21. 오후 7:47,호반 대형 건설사로 발돋움 하나.. 대우건설 인수전 단독 참여,"[('호반', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사로', 'O'), (' ', 'O'), ('발돋움', 'O'), (' ', 'O'), ('하나..', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수전', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
11,2018.01.21. 오후 7:47,제로에너지 건축 비즈니스 모델 공모전,"[('제로에너지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
12,2018.01.21. 오후 7:47,LH 공공주택 관리 노하우 책자 발간,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('책자', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
13,2018.01.21. 오후 7:47,LH 올 공동주택용지 415만㎡ 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('415만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
14,2018.01.21. 오후 7:45,부동산 전자계약하면 대출금리 우대,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약하면', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('우대', 'O')]"
15,2018.01.21. 오후 7:38,강남 재건축 부담금 최고 8억…재건축 급제동,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('8억', 'QUANTITY'), ('…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급제동', 'O')]"
16,2018.01.21. 오후 7:20, 강남4구 재건축 초과이익 부담금 최고 8억4천만원 ,"[('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('8억4천만원', 'QUANTITY')]"
17,2018.01.21. 오후 6:57,국토부 제로에너지건축 비즈니스모델 아이디어 공모전,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제로에너', 'TERM'), ('지건축', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스모델', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
18,2018.01.21. 오후 6:51,최대 8억… 재건축 초과이익 부담금 쇼크,"[('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('8억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크', 'O')]"
19,2018.01.21. 오후 6:50,이슈 최대 8억4000만원… 부담금 폭탄 강남 재건축 잡을까,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('8억4000만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을까', 'O')]"
20,2018.01.21. 오후 6:47,재건축 사업성 뿌리째 흔들… 1인당 4억씩 내고 누가 하겠나,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌리째', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들…', 'O'), (' ', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내고', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('하겠나', 'O')]"
21,2018.01.21. 오후 6:43,8억 부담금 단지는 반포주공 3주구 추정,"[('8억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('반포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추정', 'O')]"
22,2018.01.21. 오후 6:42,조합원 간 주택 구입시기 다른데… 주먹구구식 계산법,"[('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입시기', 'O'), (' ', 'O'), ('다른데…', 'O'), (' ', 'O'), ('주먹구구식', 'O'), (' ', 'O'), ('계산법', 'O')]"
23,2018.01.21. 오후 6:17,비강남권 왜 우리가 재건축 연장 폭탄 맞나,"[('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O')]"
24,2018.01.21. 오후 6:15,인터넷서 본 집… 가보면 허탕,"[('인터넷서', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('집…', 'O'), (' ', 'O'), ('가보면', 'O'), (' ', 'O'), ('허탕', 'O')]"
25,2018.01.21. 오후 6:13,부동산 전자계약땐 우대 금리… 대출 금리 연0.1% 포인트 인하,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약땐', 'O'), (' ', 'O'), ('우대', 'O'), (' ', 'O'), ('금리…', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('연0.1% 포인트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
26,2018.01.21. 오후 6:13,분당·과천·위례·하남에 상반기 7965가구,"[('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7965가구', 'QUANTITY')]"
27,2018.01.21. 오후 6:11,분양 기지개… 청약 4곳 모델하우스 12곳 문 열어,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
28,2018.01.21. 오후 6:09,다주택자 양도세 절감 방안… 한경닷컴 내달 6일 설명회,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('방안…', 'O'), (' ', 'O'), ('한경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
29,2018.01.21. 오후 6:05,단독 동부이촌동 5개단지 통합 리모델링 추진,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('동부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
30,2018.01.21. 오후 6:05,정부 강남 재건축 부담금 압박…최대 8억4천만원 예상,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('압박…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('8억4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
31,2018.01.21. 오후 5:37,재건축 사면 수억 더 필요…매수 위축 노려,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('수억', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('필요…매수', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('노려', 'O')]"
32,2018.01.21. 오후 5:37,이번주 지방 5317가구 청약…견본주택은 15곳 열어,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('5317가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…견본주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
33,2018.01.21. 오후 5:37,집값 잡기 볼모된 나인원한남…분양보증 52일째 지체,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('볼모된', 'O'), (' ', 'O'), ('나인원한남', 'ORGANIZATION'), ('…분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('52일째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지체', 'O')]"
34,2018.01.21. 오후 5:37,LH 공동주택용지 설명회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
35,2018.01.21. 오후 5:37,MK 추천매물 경기 광주시 수익형 기숙학원 152억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙학원', 'O'), (' ', 'O'), ('152억원', 'QUANTITY')]"
36,2018.01.21. 오후 5:37,포토 현대엔지니어링 수주목표달성 기원,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주목표달성', 'O'), (' ', 'O'), ('기원', 'O')]"
37,2018.01.21. 오후 5:34,머니 부동산 QA 테마상가 투자시 주의할 점은,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('테마상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자시', 'O'), (' ', 'O'), ('주의할', 'O'), (' ', 'O'), ('점은', 'O')]"
38,2018.01.21. 오후 5:32,재건축조합 초과이익환수제 형평성 문제·위헌소지 반발,"[('재건축조합 초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('문제·위헌소지', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
39,2018.01.21. 오후 5:32,단속 피해 숨바꼭질 영업...거래 줄어도 값은 그대로,"[('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('숨바꼭질', 'O'), (' ', 'O'), ('영업...거래', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어도', 'O'), (' ', 'O'), ('값은', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O')]"
40,2018.01.21. 오후 5:32,머니주간 아파트 시세 서울 아파트값 고공행진···송파 1.47%↑,"[('머니주간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진···', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.47%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
41,2018.01.21. 오후 5:29,강남 재건축 압박 대출 막힌 상태에서 세금 수억원 내면서 재건축 하겠나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('상태에서', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('수억원', 'O'), (' ', 'O'), ('내면서', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하겠나', 'O')]"
42,2018.01.21. 오후 5:21,강남 재건축 압박 강남 재건축 부담금 1인 평균 4억4천만원,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4억4천만원', 'QUANTITY')]"
43,2018.01.21. 오후 5:08,한국 금주중 EU 조세비협조국 블랙리스트에서 제외될듯,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('금주중', 'O'), (' ', 'O'), ('EU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조세비협조국', 'O'), (' ', 'O'), ('블랙리스트에서', 'O'), (' ', 'O'), ('제외될듯', 'O')]"
44,2018.01.21. 오후 4:37,초과이익 부담금 최고 8억 넘어..강남 재건축시장 패닉,"[('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('8억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('패닉', 'O')]"
45,2018.01.21. 오후 4:24,뉴이스트W 멤버 JR A형 독감에 응급실행…팬사인회 불참,"[('뉴이스트W', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('멤버', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('JR A형 독감', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('응급실행…팬사인회', 'O'), (' ', 'O'), ('불참', 'O')]"
46,2018.01.21. 오후 4:22,호반 대우건설 품고 대형사로 발돋움하나,"[('호반 대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('품고', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사로', 'O'), (' ', 'O'), ('발돋움하나', 'O')]"
47,2018.01.21. 오후 4:21,정두환의 집과 사람1970년 강남 vs 2018년 강남,"[('정두환의 집과 사람', 'ARTIFACT'), ('1970년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION')]"
48,2018.01.21. 오후 4:19,유력해진 호반의 대우건설 인수···승자의 저주 없어도 시너지엔 물음표,"[('유력해진', 'O'), (' ', 'O'), ('호반', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수···승자의', 'O'), (' ', 'O'), ('저주', 'O'), (' ', 'O'), ('없어도', 'O'), (' ', 'O'), ('시너지엔', 'O'), (' ', 'O'), ('물음표', 'O')]"
49,2018.01.21. 오후 4:12,알렉스 27일 결혼…예비신부는 9살 연하 패션사업가,"[('알렉스', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결혼…', 'O'), ('예비신부', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('9살', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연하', 'O'), (' ', 'O'), ('패션사업가', 'CIVILIZATION')]"
50,2018.01.21. 오후 4:10,재건축 연한 재검토 술렁이는 부동산,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁이는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
51,2018.01.21. 오후 4:10,아파트 재건축 연한 40년으로 늘어날까,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('40년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어날까', 'O')]"
52,2018.01.21. 오후 4:10,정부 재건축 연한 40년으로 늘리는 방안 논의,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('40년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리는', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
53,2018.01.21. 오후 4:10,과열되는 부동산시장 재건축 연한 재검토,"[('과열되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
54,2018.01.21. 오후 4:10,부동산 과열 재건축 연한 40년 카드 만지작,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('40년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('만지작', 'O')]"
55,2018.01.21. 오후 3:53,1가구1주택 비과세·도심 소형 임대업이 키워드,"[('1가구', 'QUANTITY'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비과세·도심', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대업이', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드', 'O')]"
56,2018.01.21. 오후 3:50,“급여 상위 10%가 근로소득 비과세 혜택 더 많이 누린다”,"[('“급여', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('근로소득', 'O'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다”', 'O')]"
57,2018.01.21. 오후 3:50,미오치치 은가누에 판정승…UFC 사상 첫 헤비급 3차 방어,"[('미오치치 은가누에', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('판정승…', 'O'), ('UFC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('헤비급', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방어', 'O')]"
58,2018.01.21. 오후 3:44,Real Estate 강북 재개발… 시세 주도 아현 추격나선 북아현,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발…', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추격나선', 'O'), (' ', 'O'), ('북아현', 'LOCATION')]"
59,2018.01.21. 오후 3:42,Real Estate 지식산업센터도 중소형 바람,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터도', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
60,2018.01.21. 오후 3:42,Real Estate 상반기 SRT 개통 되는 평택시… 대형 복합리조트 개발 인천시,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('평택시', 'CITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인천시', 'CITY')]"
61,2018.01.21. 오후 3:40,분양 현장 포커스 과천 센트럴파크 푸르지오 써밋 4호선 역세권… 과천IC로 강남 접근성↑,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('과천 센트럴파크 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권…', 'O'), (' ', 'O'), ('과천IC', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근성↑', 'O')]"
62,2018.01.21. 오후 3:35,강남4구 재건축 부담금 최대 8억4000만원… 재건축 초과이익환수제 시행,"[('강남', 'LOCATION'), ('4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('8억4000만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축 초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
63,2018.01.21. 오후 3:34,분양 현장 포커스 힐스테이트 송정 구미의 강남내 알짜단지… 교통 뛰어나,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지…', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어나', 'O')]"
64,2018.01.21. 오후 3:17,LH 올해 공동주택용지 415만㎡ 규모 109필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('415만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('109필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
65,2018.01.21. 오후 3:00,카드뉴스 강남아파트 넉달만에 4억원 올랐다는데 우리집은 떨어지네요,"[('카드뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('넉달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다는데', 'O'), (' ', 'O'), ('우리집은', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지네요', 'O')]"
66,2018.01.21. 오후 2:57,세금이 웬만한 집 한 채 값…“강남권 재건축 위축 불가피”,"[('세금이', 'O'), (' ', 'O'), ('웬만한', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('값…“', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피”', 'O')]"
67,2018.01.21. 오후 2:55,집·땅 부자 몰린 강남3구…종부세 비중 30% 첫 돌파,"[('집·땅', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
68,2018.01.21. 오후 2:55,서울은 오르고 비수도권은 내리고,"[('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O')]"
69,2018.01.21. 오후 2:55,서울은 오르고 비수도권은 내리고,"[('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O')]"
70,2018.01.21. 오후 2:55,강남3구 종부세 비중 30% 첫 돌파,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
71,2018.01.21. 오후 2:54,강남3구 종부세 비중 30% 첫 돌파,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
72,2018.01.21. 오후 2:54,집·땅 부자 몰린 강남3구…종부세 비중 30% 첫 돌파,"[('집·땅', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
73,2018.01.21. 오후 2:54,집·땅 부자 몰린 강남3구…종부세 비중 30% 첫 돌파,"[('집·땅', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
74,2018.01.21. 오후 2:54,집·땅 부자 몰린 강남3구…종부세 비중 30% 첫 돌파,"[('집·땅', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
75,2018.01.21. 오후 2:54,집·땅 부자 몰린 강남3구…종부세 비중 30% 첫 돌파,"[('집·땅', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
76,2018.01.21. 오후 2:53,집·땅 부자 몰린 강남3구…종부세 비중 30% 첫 돌파,"[('집·땅', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
77,2018.01.21. 오후 2:29,LH 25일 공동주택용지 공급계획 설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급계획', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
78,2018.01.21. 오후 2:26,강남 조합원 1인 최대 8억4000만원 낸다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('8억4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
79,2018.01.21. 오후 2:17,재건축 세금폭탄 현실화…전문가 재건축 사업 힘들 것종합,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화…', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들', 'O'), (' ', 'O'), ('것종합', 'O')]"
80,2018.01.21. 오후 2:06,4억4000만원 부담금62% 양도세...강남 재건축 애물단지 되나,"[('4억4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), ('62%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도', 'CIVILIZATION'), ('세...', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
81,2018.01.21. 오후 1:52,강남 재건축부담금 1인당 평균 4억4000만원 부과,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4억4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
82,2018.01.21. 오후 1:43,서울시 디자인 감리제도 실시… 공공건축 과정에 설계자 참여,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('디자인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감리제', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('실시…', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건축', 'O'), (' ', 'O'), ('과정에', 'O'), (' ', 'O'), ('설계자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
83,2018.01.21. 오후 1:36, 부동산 전자계약하면 디딤돌·버팀목 금리 0.1%p 우대 ,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약하면', 'O'), (' ', 'O'), ('디딤돌·버팀목', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우대', 'O')]"
84,2018.01.21. 오후 1:12,강남 뛰니 ‘마용성’도 후끈..강남發 아파트 거래 껑충,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뛰니', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마용성', 'PERSON'), ('’도', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈..', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
85,2018.01.21. 오후 1:11,한은 “中주가지수 1% 변하면 韓 0.192% 변동”,"[('한은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('주가지수', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('변하면', 'O'), (' ', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.192%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('변동”', 'O')]"
86,2018.01.21. 오후 1:11,한은 “中 부채 시스템 위기 가능성 제한적”,"[('한은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('제한적”', 'O')]"
87,2018.01.21. 오후 1:02,초과이익환수 주먹구구 부과…위헌·형평성 논란 커질 것,"[('초과이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('주먹구구', 'O'), (' ', 'O'), ('부과…위헌·형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('커질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
88,2018.01.21. 오후 1:00,재건축 세금폭탄 현실화…전문가 재건축 사업 힘들 것,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화…', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
89,2018.01.21. 오후 12:48,국토부 강남 4구 재건축부담금 최고 8억4천만원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('8억4천만원', 'QUANTITY')]"
90,2018.01.21. 오후 12:20,국토부 제로 에너지 건축 아이디어 공모전 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제로 에너지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건축 아이디어 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
91,2018.01.21. 오후 12:12,부동산 전자계약 시 디딤돌 구입·버팀목 전세대출 금리 0.1%p 우대,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('디딤돌', 'O'), (' ', 'O'), ('구입·버팀목', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우대', 'O')]"
92,2018.01.21. 오후 12:12,서울시 디자인 감리제도 시행..공공건축 전 과정에 설계자 참여 보장,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('디자인 감리제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행..공공건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('과정에', 'O'), (' ', 'O'), ('설계자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
93,2018.01.21. 오후 12:00,주택대출 50세이상 비중 46%로 급증…고령화 등 여파,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('50세이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('46%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…고령화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
94,2018.01.21. 오전 11:38,“한중 관계 복원 이후 중국 진출기업 경영 여건 나아졌다”,"[('“', 'O'), ('한중', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관계', 'O'), (' ', 'O'), ('복원', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출기업', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('여건', 'O'), (' ', 'O'), ('나아졌다”', 'O')]"
95,2018.01.21. 오전 11:38,서울시 디자인 감리제도 실시… 공공건축 전 과정에 설계자 참여,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('디자인 감리제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시…', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('과정에', 'O'), (' ', 'O'), ('설계자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
96,2018.01.21. 오전 11:34,현대엔지니어링 수주기원제…해외수주 1위 달성 다짐,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주기원제…해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐', 'O')]"
97,2018.01.21. 오전 11:33,강남4구 재건축 초과이익 부담금 조합원당 최대 8.4억원 부과 예상,"[('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('8.4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
98,2018.01.21. 오전 11:24,강남4구 재건축 부담금 최고 8.4억 낸다...15개단지 평균 4.4억 전망,"[('강남', 'LOCATION'), ('4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('8.4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낸다...', 'O'), (' ', 'O'), ('15개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4.4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
99,2018.01.21. 오전 11:17,종부세 낸 ‘금수저 10대’ 167명… 20대 1390명,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('낸', 'O'), (' ', 'O'), ('‘금수저', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('167명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('20대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1390명', 'QUANTITY')]"
100,2018.01.21. 오전 11:15,서울시 공공건축물 설계자 건축 全과정 참여 보장,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('설계자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('全과정', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
101,2018.01.21. 오전 11:02,현대엔지니어링 2018년도 수주기원제 실시,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주기원제', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
102,2018.01.21. 오전 11:02,포항영덕 동해선 26일 활짝…KTX 포항역서 환승한다,"[('포항영덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동해선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('활짝…', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('포항역', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('환승한다', 'O')]"
103,2018.01.21. 오전 11:02,’갭 투자’ 다시 기승…서울 주택 매매 59.2% 임차인 끼고 이뤄져,"[('’갭', 'O'), (' ', 'O'), ('투자’', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('기승…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('59.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄져', 'O')]"
104,2018.01.21. 오전 11:01,국토부 제로에너지 건축 비즈니스 모델 아이디어 공모전,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제로에너지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
105,2018.01.21. 오전 11:01,LH 2018년 공동주택용지 공급계획 설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급계획', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
106,2018.01.21. 오전 11:00,LH공동주택 관리비 절감 노하우 알려준다...책자 전자책 배포,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('알려준다...', 'O'), (' ', 'O'), ('책자', 'O'), (' ', 'O'), ('전자책', 'O'), (' ', 'O'), ('배포', 'O')]"
107,2018.01.21. 오전 11:00,LH올해 공동주택용지 109필지 415㎡ 공급...25일 설명회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('109필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('415㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급...', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
108,2018.01.21. 오전 11:00,전자계약 대출금리 0.1% 인하…“주거비 줄이세요”,"[('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하…“주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이세요”', 'O')]"
109,2018.01.21. 오전 11:00,국토부 제로에너지 건축 비즈니스 모델 아이디어 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제로에너지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
110,2018.01.21. 오전 11:00,부동산 전자계약하면 디딤돌·버팀목 대출금리 0.1% 인하,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약하면', 'O'), (' ', 'O'), ('디딤돌·버팀목', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
111,2018.01.21. 오전 11:00,강남 재건축 부담금 1인당 최고 8억 4000만원 부과될 것,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('8억 4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
112,2018.01.21. 오전 11:00,LH 공동주택 관리 노하우를 책 한권으로..사례 위주 정리,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우를', 'O'), (' ', 'O'), ('책', 'O'), (' ', 'O'), ('한권', 'QUANTITY'), ('으로..사례', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('정리', 'O')]"
114,2018.01.21. 오전 11:00,동해선 포항영덕 구간 26일 개통…KTX포항역과 연계 환승,"[('동해선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), ('영덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('포항역', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('환승', 'O')]"
115,2018.01.21. 오전 11:00,부동산 전자계약시 디딤돌 구입·전세자금 이자 추가 인하,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약시', 'O'), (' ', 'O'), ('디딤돌', 'O'), (' ', 'O'), ('구입·전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
116,2018.01.21. 오전 11:00,LH 올해 공동주택용지 109필지 415만㎡ 공급한다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('109필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('415만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급한다', 'O')]"
117,2018.01.21. 오전 11:00,부동산 전자계약하면 디딤돌대출 버팀목전세대출 금리 우대,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약하면', 'O'), (' ', 'O'), ('디딤돌대출', 'O'), (' ', 'O'), ('버팀목전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('우대', 'O')]"
118,2018.01.21. 오전 11:00,서울 강남 재건축 초과부담금 1인당 최대 8억원… 정부 자전거래自轉去來도 단속한다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('8억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자전거래自轉去來도', 'O'), (' ', 'O'), ('단속한다', 'O')]"
119,2018.01.21. 오전 11:00,잇따른 메시지로 강남 재건축 압박 나선 정부,"[('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('메시지로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
120,2018.01.21. 오전 11:00,제로에너지 건축 비즈니스모델 아이디어 공모 ,"[('제로에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스모델', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
121,2018.01.21. 오전 11:00,부동산 전자계약땐 디딤돌·버팀목 대출 0.1%p 금리 우대,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약땐', 'O'), (' ', 'O'), ('디딤돌·버팀목', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('우대', 'O')]"
122,2018.01.21. 오전 11:00,전자계약으로 주택구입·전세자금 이자할인,"[('전자계약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입·전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('이자할인', 'O')]"
123,2018.01.21. 오전 11:00,LH 올해 공동주택 용지 109필지·415만㎡ 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('109필지', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('415만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
124,2018.01.21. 오전 11:00,강남4구 재건축 조합원 1인당 초과이익 4.4억원 환수,"[('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('4.4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
125,2018.01.21. 오전 11:00,포항영덕 동해선 26일 개통… 이동시간 절반으로,"[('포항', 'CITY'), ('영덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동해선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), (' ', 'O'), ('이동시간', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
126,2018.01.21. 오전 11:00,포항영덕 이동시간 단축된다…동해선 26일 개통,"[('포항', 'CITY'), ('영덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이동시간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축된다…', 'O'), ('동해선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
127,2018.01.21. 오전 11:00,국토부 ‘제로에너지 건축 모델 아이디어’ 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제로에너지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어’', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
128,2018.01.21. 오전 11:00,국토부 부동산 전자계약 대출금리 0.1% 추가 인하,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
129,2018.01.21. 오전 11:00,국민 아이디어로 제로에너지 건축비 부담 줄인다,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아이디어로', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
130,2018.01.21. 오전 11:00,갭투자 다시 ‘기승’…정부 현장점검 강화,"[('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기승’…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장점검', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
131,2018.01.21. 오전 11:00,강남 아파트 재건축 부담금 평균 4억4000만원 예상,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4억4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
132,2018.01.21. 오전 11:00,포항영덕 동해선 26일 개통…34분 소요,"[('포항', 'CITY'), ('영덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동해선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('34분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('소요', 'O')]"
133,2018.01.21. 오전 11:00,LH 2018년 공동주택용지 공급계획 설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급계획', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
134,2018.01.21. 오전 11:00, LH 공동주택 관리비 꼼꼼히 살펴보기 발간·배포,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보기', 'O'), (' ', 'O'), ('발간·배포', 'O')]"
135,2018.01.21. 오전 11:00,국토부 강남 4구 재건축부담금 최고 8억4천만원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('8억4천만원', 'QUANTITY')]"
136,2018.01.21. 오전 10:49,평창올림픽 참가 北선수 22명…메달보다는 참가 의의,"[('평창올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가', 'O'), (' ', 'O'), ('北', 'LOCATION'), ('선수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('22명', 'QUANTITY'), ('…메달보다는', 'O'), (' ', 'O'), ('참가', 'O'), (' ', 'O'), ('의의', 'O')]"
137,2018.01.21. 오전 10:49,아이스하키 남북 단일팀 성사까지 막전막후 뒷이야기,"[('아이스하키', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단일팀', 'O'), (' ', 'O'), ('성사까지', 'O'), (' ', 'O'), ('막전막후', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷이야기', 'O')]"
138,2018.01.21. 오전 10:30,강남 맷집 어디까지 강남 4구 그래도 뛴다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맷집', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
139,2018.01.21. 오전 10:05,北패럴림픽도 출전 유력…스키선수 2명 공식 데뷔,"[('北', 'LOCATION'), ('패럴림픽', 'EVENT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('출전', 'O'), (' ', 'O'), ('유력…', 'O'), ('스키선수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('데뷔', 'O')]"
140,2018.01.21. 오전 9:45,국내제약사 발기부전치료제 허가 자진 반납한 이유는,"[('국내제약사', 'O'), (' ', 'O'), ('발기부전치료제', 'TERM'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('자진', 'O'), (' ', 'O'), ('반납한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
141,2018.01.21. 오전 9:33,인터넷 부동산 정보업체 근절되지 않는 허위매물,"[('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보업체', 'O'), (' ', 'O'), ('근절되지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('허위매물', 'O')]"
142,2018.01.21. 오전 9:24,공공지원주택 저렴한 임대료에 실수요자 관심 ‘쑥’,"[('공공지원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료에', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('쑥', 'PLANT'), ('’', 'O')]"
143,2018.01.21. 오전 9:19,재건축 연한 강화는 강남 특혜…대상 단지 85%가 非강남권,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특혜…대상', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('非', 'O'), ('강남권', 'LOCATION')]"
144,2018.01.21. 오전 9:14,주간 실거래가눈치보기 들어간 재건축..재초환 여부가 관건,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가눈치보기', 'O'), (' ', 'O'), ('들어간', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축..재초환', 'O'), (' ', 'O'), ('여부가', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
145,2018.01.21. 오전 9:02,신동아·주간동아 공동기획    이제는 ‘도시재생’ 시대     〈르포〉 근대문화유산 되살린 군산,"[('신동아', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('주간동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동기획', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘도시재생’', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('〈', 'O'), ('르포', 'ARTIFACT'), ('〉', 'O'), (' ', 'O'), ('근대문화유산', 'O'), (' ', 'O'), ('되살린', 'O'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION')]"
146,2018.01.21. 오전 9:01,신동아·주간동아 공동기획  이제는 ‘도시재생’ 시대  인터뷰  건축가 승효상,"[('신동아', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('주간동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동기획', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘도시재생’', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('승효상', 'PERSON')]"
147,2018.01.21. 오전 9:01,경매사냥 2억원 이하 경기·인천 아파트…수원시 영통구 영통동 신나무실주공 전용면적 49.6㎡ 1회 유찰 1억4910만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영통동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신나무실주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('49.6㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('1억4910만원', 'QUANTITY')]"
148,2018.01.21. 오전 9:01,1월 셋째주 서울 아파트값 0.53% 상승…정부 단속 여파 촉각,"[('1월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.53%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
149,2018.01.21. 오전 9:01,부동산캘린더 전국 7곳 5317가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5317가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
150,2018.01.21. 오전 9:01,순천 분양소식에 소비자 관심급증 신매곡 서한이다음 2018 첫 분양 돌입,"[('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심급증', 'O'), (' ', 'O'), ('신매곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서한', 'ORGANIZATION'), ('이다음', 'O'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
151,2018.01.21. 오전 9:00,인터넷서 본 집 가보면 없다…작년 허위매물 신고 4만건,"[('인터넷서', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('가보면', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('4만건', 'QUANTITY')]"
152,2018.01.21. 오전 8:44,‘부자세금’ 종부세 총 세수는 줄었는데 강남3구는 증가,"[('‘부자세금’', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('세수는', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었는데', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
153,2018.01.21. 오전 8:42,맥주 무역적자 1억 달러…관세 철폐로 시장잠식 가속화 전망,"[('맥주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무역적자', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 달러', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('관세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('철폐로', 'O'), (' ', 'O'), ('시장잠식', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
154,2018.01.21. 오전 8:42,한국 이번주 ‘EU 조세비협조국 블랙리스트’ 제외 유력,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('EU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조세비협조국', 'O'), (' ', 'O'), ('블랙리스트’', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
155,2018.01.21. 오전 8:28,아이스하키 남북단일팀 20여일 불과한 부족한 훈련시간 극복 과제,"[('아이스하키', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), ('단일팀', 'O'), (' ', 'O'), ('20여일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('불과한', 'O'), (' ', 'O'), ('부족한', 'O'), (' ', 'O'), ('훈련시간', 'O'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O')]"
156,2018.01.21. 오전 8:00,강남 맷집 어디까지종부세에 안전진단까지… 이번에도 버틸까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맷집', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('이번에도', 'O'), (' ', 'O'), ('버틸까', 'O')]"
157,2018.01.21. 오전 8:00,더 뜨거워지는 강남 찬바람 부는 경기 남부,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워지는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM')]"
158,2018.01.21. 오전 8:00,강남 맷집 어디까지명문학군 찾는 맹모…꿈쩍않는 강남,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맷집', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지명문학군', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('맹모', 'CIVILIZATION'), ('…꿈쩍않는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION')]"
159,2018.01.21. 오전 7:01,SM상선 본사 상반기 부산 이전…원양정기선사 첫 사례,"[('SM상선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이전…', 'O'), ('원양정', 'ARTIFACT'), ('기선사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O')]"
160,2018.01.21. 오전 6:10,종부세 내는 금수저 미성년자 167명…20대 1390명,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내는', 'O'), (' ', 'O'), ('금수저', 'O'), (' ', 'O'), ('미성년자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('167명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('20대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1390명', 'QUANTITY')]"
161,2018.01.21. 오전 6:10,다주택자 보유세 인상 똘똘한 강남 1주택자만 키울라,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('키울라', 'O')]"
162,2018.01.21. 오전 6:00,수도권 재건축 분양 전년 대비 60% 증가,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
163,2018.01.21. 오전 6:00,건설사들 재개발ㆍ재건축 공략 변화...확장형 수주방식,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('변화...확장형', 'O'), (' ', 'O'), ('수주방식', 'O')]"
164,2018.01.22. 오후 10:19,3.3㎡당 3천만원 못 넘은 과천 푸르지오 써밋 분양가,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('과천 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O')]"
165,2018.01.22. 오후 9:51,조합 “미실현 이득에 과세 안돼” 정부 “1994년에 이미 합헌 결정”,"[('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('“미실현', 'O'), (' ', 'O'), ('이득에', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼”', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('1994년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('합헌', 'O'), (' ', 'O'), ('결정”', 'O')]"
166,2018.01.22. 오후 9:40,과천 분양가 3000만원 육박,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
167,2018.01.22. 오후 9:38,우리는 도대체 얼마를 더… 강남 재건축 부담금 문의 빗발,"[('우리는', 'O'), (' ', 'O'), ('도대체', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마를', 'O'), (' ', 'O'), ('더…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('빗발', 'O')]"
168,2018.01.22. 오후 8:26,과천 센트럴 푸르지오써밋 분양가 3.3㎡당 2천955만원종합,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2천955만원', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
169,2018.01.22. 오후 8:09,“전국 아파트값 물가상승률보다 덜 올라”,"[('“전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('물가상승률보다', 'O'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('올라”', 'O')]"
170,2018.01.22. 오후 7:34,적폐로 몰린 재건축 추진 단지 법적 투쟁 검토,"[('적폐로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('법적', 'O'), (' ', 'O'), ('투쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
171,2018.01.22. 오후 7:07,미실현 이익에 과세는 과도...강남재건축 위헌소송 착수,"[('미실현', 'O'), (' ', 'O'), ('이익에', 'O'), (' ', 'O'), ('과세는', 'O'), (' ', 'O'), ('과도...', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌소송', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
172,2018.01.22. 오후 7:02,재건축 부담금 위헌·중복과세 아냐…정비·임대주택 사업에 활용,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌·중복과세', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐…정비·임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
173,2018.01.22. 오후 6:59,HUG 신입사원 부산 사회복지시설 도와,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사회복지시설', 'O'), (' ', 'O'), ('도와', 'O')]"
174,2018.01.22. 오후 6:56,송파구 장미아파트 경매 ‘핫 뜨거’… 8·2 대책 후 최고경쟁률,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장미아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('‘핫', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거’…', 'O'), (' ', 'O'), ('8·2 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('최고경쟁률', 'O')]"
175,2018.01.22. 오후 6:56,국토부 재건축 부담금 위헌성 없어..예정대로 부과,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌성', 'O'), (' ', 'O'), ('없어..', 'O'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
176,2018.01.22. 오후 6:55,LH 국내 첫 비주거시설 제로에너지 인증,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('비주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
177,2018.01.22. 오후 6:55,현대엔지니어링 에어샤워 시스템 적용 아파트 현관에서 미세먼지 차단,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에어샤워', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현관에서', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
178,2018.01.22. 오후 6:55,미세먼지 기승에… 숲세권 단지 각광,"[('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('기승에…', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
179,2018.01.22. 오후 6:55,부동산 Why 뜨거운 감자 재건축 연한 강화 강남 집값 못잡고 강북·지방만 위축,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('Why', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('감자', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('못잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('·지방만', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
180,2018.01.22. 오후 6:53,SK건설 대전 중촌동 1구역 재건축 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
181,2018.01.22. 오후 6:50,강남 재건축단지 비상…우리 부담금 얼마냐 문의 빗발종합2보,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('비상…우리', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마냐', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('빗발종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
182,2018.01.22. 오후 6:46,미래를 꿈꾸는 도시조립PC의 메카’ 용산...성장세 꺾이자 개발 소외지역으로,"[('미래를', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시조립PC', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), (""메카'"", 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('...성장세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이자', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('소외지역으로', 'O')]"
183,2018.01.22. 오후 6:44,과천 센트럴 푸르지오써밋 분양가 3.3㎡당 2천955만원,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2천955만원', 'QUANTITY')]"
184,2018.01.22. 오후 6:40,아직 뜨거운 강남 아파트 경매…송파 장미1차에 74명 몰려,"[('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매…', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장미', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('74명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
185,2018.01.22. 오후 6:29,동양건설산업 올 수주 1.4조 달성 결의 산행  ,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O'), (' ', 'O'), ('산행', 'O')]"
186,2018.01.22. 오후 6:19,재건축 초과부담금 예측 말도 안돼,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('예측', 'O'), (' ', 'O'), ('말도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
187,2018.01.22. 오후 6:16, ‘평균 4억3900만원’ 초과이익 부담금 ‘쇼크’로 숨죽인 강남 재건축 ,"[('‘평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4억3900만원', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쇼크’로', 'O'), (' ', 'O'), ('숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
188,2018.01.22. 오후 6:13,국토부 재건축 부담금 위헌성 없다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌성', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
189,2018.01.22. 오후 6:08,현대엔지니어링 미세먼지 저감 아파트 짓는다,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
190,2018.01.22. 오후 6:04,강남 재건축 단지들 초과이익환수제 위헌 소송 준비···국토부 “위헌성 없다”,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지들', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('준비···', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“위헌성', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
191,2018.01.22. 오후 6:04,다목적댐 강수량 부족…Kwater 봄 가뭄 대응체계 점검,"[('다목적댐', 'O'), (' ', 'O'), ('강수량', 'O'), (' ', 'O'), ('부족…', 'O'), ('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('대응체계', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
192,2018.01.22. 오후 6:03,현대엔지니어링 미세먼지 저감 아파트 짓는다,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
193,2018.01.22. 오후 6:02,검찰 LH 특혜분양 의혹 고엽제전우회장 등 구속영장,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특혜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('고엽제전우회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('구속영장', 'O')]"
194,2018.01.22. 오후 5:55,스마트시티 ‘규제 샌드박스’ 적용,"[('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('‘규제', 'O'), (' ', 'O'), ('샌드박스’', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
195,2018.01.22. 오후 5:55,초과이익환수 일파만파…재건축 올스톱,"[('초과이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('일파만파…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O')]"
196,2018.01.22. 오후 5:50, 아파트 현관에서 미세먼지 제거하세요  ,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현관에서', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('제거하세요', 'O')]"
197,2018.01.22. 오후 5:48,“1인가구 증가 강소복합공간 인기...주거형 오피스텔 시대 본격 열린다”,"[('“', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('강소복합공간', 'O'), (' ', 'O'), ('인기...주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다”', 'O')]"
198,2018.01.22. 오후 5:48,부담금 피한 개포저층 매수문의 급증…반포3·잠실5·은마 울상,"[('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('개포저', 'LOCATION'), ('층', 'O'), (' ', 'O'), ('매수문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('5', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
199,2018.01.22. 오후 5:48,완공시점 예상집값 20억→25억 조정하니 가구당 부담금 2억서 5억으로 크게 늘어,"[('완공시점', 'O'), (' ', 'O'), ('예상집값', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('25억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조정하니', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
200,2018.01.22. 오후 5:48,부담금 납부는 조합…조합원에게 못걷으면 줄소송 이어질수도 ,"[('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('납부는', 'O'), (' ', 'O'), ('조합…', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('못걷으면', 'O'), (' ', 'O'), ('줄소송', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질수도', 'O')]"
201,2018.01.22. 오후 5:40,물가상승 감안하면 전국 아파트값 하락,"[('물가상승', 'O'), (' ', 'O'), ('감안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
202,2018.01.22. 오후 5:40,평창올림픽땐 숙소로…폐막후엔 웰니스 리조트,"[('평창올림픽땐', 'DATE'), (' ', 'O'), ('숙소로…폐막후엔', 'O'), (' ', 'O'), ('웰니스', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O')]"
203,2018.01.22. 오후 5:40,SK건설 대전 중촌1 재건축 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중촌', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
204,2018.01.22. 오후 5:40,호반건설 대구 내당동 주택재건축 따내,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
205,2018.01.22. 오후 5:40,포토 동양건설산업 수주목표 달성기원,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('동양건설', 'ORGANIZATION'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주목표', 'O'), (' ', 'O'), ('달성기원', 'O')]"
206,2018.01.22. 오후 5:40,과천2단지 재건축후 과천 위버필드로,"[('과천', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축후', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위버필드', 'ARTIFACT'), ('로', 'O')]"
207,2018.01.22. 오후 5:36,강남 재건축 단지 위헌 소송 준비…정부 위헌 아니다종합,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('준비…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다종합', 'O')]"
208,2018.01.22. 오후 5:36,지난해 늘어난 富 82% 상위 1%가 차지,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('富', 'O'), (' ', 'O'), ('82%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
209,2018.01.22. 오후 5:34,강남發 집값 급등세 확산 강남 과열 식히기 보유세 인상보다 분양가상한제 가능성 커져,"[('강남', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('식히기', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상보다', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
210,2018.01.22. 오후 5:34,강남發 집값 급등세 확산 59㎡가 8억2000만원 강남 판박이 된 강남 옆 위례,"[('강남', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판박이', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION')]"
211,2018.01.22. 오후 5:34,강남發 집값 급등세 확산 동작구 3.3㎡ 당 2000만원 시간문제… 강북 노·도·강 꿈틀,"[('강남', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡ 당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시간문제…', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노·도·강', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
212,2018.01.22. 오후 5:32,종각역 주변 상가 임대료 가장 많이 올랐다,"[('종각역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
213,2018.01.22. 오후 5:32,부고손종철씨주택도시보증공사 부사장 빙모상,"[('부고', 'O'), ('손종철', 'PERSON'), ('씨', 'O'), ('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('빙모상', 'O')]"
214,2018.01.22. 오후 5:32,중흥건설 배후수요 탄탄 ‘민락2지구 중흥S클래스 트와이스’ 상업시설 분양,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 트와이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
215,2018.01.22. 오후 5:28,스마트시티 ‘규제 샌드박스’ 적용,"[('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('‘규제', 'O'), (' ', 'O'), ('샌드박스’', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
216,2018.01.22. 오후 5:24,신산업·신기술 규제 개선안 국토교통부 자율주행차 등 미래기술 집약…스마트시티 시범단지 5곳 지정,"[('신산업·신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('개선안', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('미래기술', 'O'), (' ', 'O'), ('집약…스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
217,2018.01.22. 오후 5:22,재건축 조합 부담금 8억 못믿겠다...사업 예정대로 추진할 것,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('8억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못믿겠다...', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
218,2018.01.22. 오후 5:21,SK건설 대전 ‘중촌동 1구역 재건축사업’ 수주온혜선20180122,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역 재건축사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), ('온혜선', 'PERSON'), ('20180122', 'QUANTITY')]"
219,2018.01.22. 오후 5:21,SK건설 대전 ‘중촌동 1구역 재건축사업’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역 재건축사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
220,2018.01.22. 오후 5:21,준공시점·상승률 변수 따라 부담금 널뛰기,"[('준공시점·상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('널뛰기', 'O')]"
221,2018.01.22. 오후 5:20,김포 풍무동 역세권 개발호재 풍부…최적의 입지조건 갖춘 오피스텔‘웅신 미켈란의 아침’,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부…최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('입지조건', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔‘', 'O'), ('웅신 미켈란의 아침', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
222,2018.01.22. 오후 5:19,분양가·공사비·미래 집값 따라 달라지는데...공사비 낮게 잡고 입주시 집값 높게 잡은듯,"[('분양가·공사비·미래', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('달라지는데...', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('낮게', 'O'), (' ', 'O'), ('잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('입주시', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('높게', 'O'), (' ', 'O'), ('잡은듯', 'O')]"
223,2018.01.22. 오후 5:17,반포·대치동 재건축 매물 솔솔,"[('반포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
224,2018.01.22. 오후 5:17,부동산 프리즘 미세먼지 잡아라… 친환경·숲세권 마케팅 잇달아,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('프리즘', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경·숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
225,2018.01.22. 오후 5:15,HDC현대산업개발 강원도 정선에 리조트 파크로쉬 개관,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정선', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트 파크로쉬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
226,2018.01.22. 오후 5:15,그래도 재건축… 잠실 경매 74명 몰려 최고 경쟁률,"[('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('74명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
227,2018.01.22. 오후 5:15,개발행위허가 민원 신청 인터넷으로 가능해진다,"[('개발행위허가', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
228,2018.01.22. 오후 5:10,강남發 집값 급등세 확산 집값 급등세 수도권으로 확산,"[('강남', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
229,2018.01.22. 오후 5:07,강남 재건축단지 위헌소송 낸다…미실현이익 과세 위헌,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌소송', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다…미실현이익', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O')]"
230,2018.01.22. 오후 5:04,초과이익환수 일파만파…재건축 올스톱,"[('초과이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('일파만파…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O')]"
231,2018.01.22. 오후 5:03,국토부 재건축 부담금 위헌성 없다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌성', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
232,2018.01.22. 오후 4:56,포스코건설 판교 기업지원허브에 제로에너지 건축물 구현,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업지원허', 'ARTIFACT'), ('브에', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('구현', 'O')]"
233,2018.01.22. 오후 4:56,30·40대 마음 움직이는 ‘초품아’ 아파트 주목,"[('30·40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('움직이는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘초품아’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
234,2018.01.22. 오후 4:49,국토부 재건축 초과이익 부담금 예정대로 부과…위헌 소지도 없어,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('부과…위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('소지도', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
235,2018.01.22. 오후 4:48,입주 만족도 높이는 아파트 특화 경쟁 치열,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높이는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
236,2018.01.22. 오후 4:46,뉴타운 호재 입나..광명동 광명해모로이연 기대감 상승,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('입나..', 'O'), (' ', 'O'), ('광명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명해모로이연', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
237,2018.01.22. 오후 4:42,국토부 재건축부담금 위헌소지 없다 논란 일축,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위헌소지', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('일축', 'O')]"
238,2018.01.22. 오후 4:38,서울에서 임대료 가장 많이 오른 상권 2위는 이대역…1위는,"[('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('2위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('이대역', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O')]"
239,2018.01.22. 오후 4:38,강남 재건축단지 멘붕…‘부담금 쇼크’에 문의 빗발,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('멘붕…‘부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크’에', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('빗발', 'O')]"
240,2018.01.22. 오후 4:36,야간에도 드론 날린다 규제 풀어 드론산업 육성,"[('야간', 'TIME'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('날린다', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
241,2018.01.22. 오후 4:35,임대사업자들 권리 찾기 나선다... ‘한국부동산임대인협회’ 출범 앞둬,"[('임대사업자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('권리', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다...', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한국부동산임대인협회', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
242,2018.01.22. 오후 4:26,미세먼지 기승에 숲세권·먼지저감설계 아파트 눈길,"[('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('기승에', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권·먼지저감설계', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
243,2018.01.22. 오후 4:25,동서 작년 영업익 477억…전년比 4.5%↑,"[('동서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('477억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('4.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
244,2018.01.22. 오후 4:24,양산 중부동 지역주택조합 창립총회 성공적 개최 저렴한 내집마련 눈앞에,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중부동 지역주택조합 창립총회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성공적', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞에', 'O')]"
245,2018.01.22. 오후 4:14,공유오피스시대의 부동산자산관리사KPM 뜬다,"[('공유오피스시대의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), ('KPM', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
246,2018.01.22. 오후 4:10,Kwater 가뭄비상대책회 개최,"[('Kwater', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가뭄비상대책회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
247,2018.01.22. 오후 4:08,“종각역 상권 임대료 가장 많이 올랐다”,"[('“', 'O'), ('종각역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다”', 'O')]"
248,2018.01.22. 오후 4:07,포토HDC 힐링 리조트 ‘파크로쉬’ 개관식,"[('포토HDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파크로쉬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개관식', 'O')]"
249,2018.01.22. 오후 4:00,미래가치 높은 직주근접지 마곡동 마곡힐스테이트 매물 품귀,"[('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접지', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마곡힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O')]"
250,2018.01.22. 오후 4:00,GTX 수혜 기대되는 운정신도시 운정센트럴푸르지오 눈길,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운정센트럴푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
251,2018.01.22. 오후 3:56,부동산why 뜨거운 감자 된 ′재건축 연한 강화′.. 강남 집값 잡기 효과 있을까,"[('부동산why', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('감자', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('′재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화′..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
252,2018.01.22. 오후 3:53,HDC현대산업개발 웰니스 리조트 파크로쉬 개관,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웰니스 리조트 파크로쉬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
253,2018.01.22. 오후 3:48,보유세 인상 카드까지 빼든 정부 때릴수록 튀는 집값 잡힐까 버틸까,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('카드까지', 'O'), (' ', 'O'), ('빼든', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('때릴수록', 'O'), (' ', 'O'), ('튀는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힐까', 'O'), (' ', 'O'), ('버틸까', 'O')]"
254,2018.01.22. 오후 3:47,동작구 상도엠코타운애스톤파크 전용84㎡ 호가 8억원 돌파,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도엠코타운애스톤파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
255,2018.01.22. 오후 3:46,시민단체 마산해양신도시 사업자 선거 후 결정 거듭 요구,"[('시민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('마산해양신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선거', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
256,2018.01.22. 오후 3:41,개발행위허가 앞으로 인터넷 신청하세요,"[('개발행위허가', 'O'), (' ', 'O'), ('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하세요', 'O')]"
257,2018.01.22. 오후 3:34,강남 재건축단지 비상,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
258,2018.01.22. 오후 3:34,강남 재건축단지 비상,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
259,2018.01.22. 오후 3:34,패닉 매물,"[('패닉', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O')]"
260,2018.01.22. 오후 3:34,강남 재건축단지 비상,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
261,2018.01.22. 오후 3:34,1월 서울 아파트 거래량 급증…강남3구 등 주요지역 껑충,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주요지역', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
262,2018.01.22. 오후 3:32,초과이익환수에 흔들리는 재건축 단지,"[('초과이익환수에', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들리는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
263,2018.01.22. 오후 3:32,초과이익환수에 흔들리는 재건축 단지,"[('초과이익환수에', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들리는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
264,2018.01.22. 오후 3:31,초과이익환수에 흔들리는 재건축 단지,"[('초과이익환수에', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들리는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
265,2018.01.22. 오후 3:31,취득세 감면 혜택 ‘가좌 G타워’ 지식산업센터 분양,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가좌 G타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
266,2018.01.22. 오후 3:31,종각역 상권 지난해 임대료 최다 상승…38.4%,"[('종각역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('38.4%', 'QUANTITY')]"
267,2018.01.22. 오후 3:30,마산해양신도시 3차 공모 중단하라,"[('마산해양신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('중단하라', 'O')]"
268,2018.01.22. 오후 3:28,현송월 삼지연관현악단장이 묵은 강릉 호텔이 인피니티풀도 갖췄다는데,"[('현송월', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼지연관현악단장', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('묵은', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉 호텔', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('인피니티풀도', 'O'), (' ', 'O'), ('갖췄다는데', 'O')]"
269,2018.01.22. 오후 3:27,규제보다 강한 호재…집값 상승 언제까지,"[('규제보다', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O')]"
270,2018.01.22. 오후 3:27,최악 미세먼지에 그린프리미엄 단지 몸값 높아져,"[('최악', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지에', 'O'), (' ', 'O'), ('그린프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
271,2018.01.22. 오후 3:27,㈜신영에셋 조사 2017년 오피스 공급량 전년比 120%↑,"[('㈜', 'O'), ('신영에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('120%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
272,2018.01.22. 오후 3:25,도로공사 화재 위험차량 식별해 운전자에 알려준다,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('위험차량', 'O'), (' ', 'O'), ('식별해', 'O'), (' ', 'O'), ('운전자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('알려준다', 'O')]"
273,2018.01.22. 오후 3:22,강남 재건축단지 비상…우리는 부담금 얼마냐 문의 빗발쳐종합,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('비상…우리는', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마냐', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('빗발쳐종합', 'O')]"
274,2018.01.22. 오후 3:14,포항영덕 철길 새로 열린다..26일부터 무궁화호 운행,"[('포항', 'CITY'), ('영덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철길', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다..', 'O'), (' ', 'O'), ('26일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무궁화호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
275,2018.01.22. 오후 3:07,화재위험 차량 운전자에게 직접 고지… 과열 알림 시스템 활용 ,"[('화재위험', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('운전자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('고지…', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('알림', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
276,2018.01.22. 오후 3:05,포스코건설 비주거시설 최초 제로에너지인증 획득,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에너지인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
277,2018.01.22. 오후 3:05,집값 줄줄이 급등....강남3구 분양가상한제 정조준 되나,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('급등....', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정조준', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
278,2018.01.22. 오후 3:03,위례 미사강변 분당 등 수도권 신도시 분위기도 완전히 달라져,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기도', 'O'), (' ', 'O'), ('완전히', 'O'), (' ', 'O'), ('달라져', 'O')]"
279,2018.01.22. 오후 3:03,브랜드 지식산업센터…현대엔지니어링 ‘가산 테라타워’ 지식산업센터,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터…', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가산 테라타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O')]"
280,2018.01.22. 오후 3:03,임차 상인들 한국당 찾아 상가임대차보호법 개정 호소,"[('임차', 'O'), (' ', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('한국당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('상가임대차보호법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('호소', 'O')]"
281,2018.01.22. 오후 2:57,현장르포쥐죽은 듯 조용하던 강북도 온기 돈다,"[('현장르포쥐죽은', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O'), (' ', 'O'), ('조용하던', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O'), (' ', 'O'), ('돈다', 'O')]"
282,2018.01.22. 오후 2:55,하남미사 에코큐브 지식산업센터 비용 절감효과 ‘톡톡’,"[('하남미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코큐브 지식산업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('절감효과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘톡톡’', 'O')]"
283,2018.01.22. 오후 2:55,집값 급등세 서울 강남권서 주변으로 확산,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('주변으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
284,2018.01.22. 오후 2:51,SK건설 대전 ‘중촌동 1구역 재건축사업’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역 재건축사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
285,2018.01.22. 오후 2:51,HUG 신입사원 부산서 봉사활동 실시,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
286,2018.01.22. 오후 2:51,대우건설 과천 센트럴파크 푸르지오 써밋 26일 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천 센트럴파크 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
287,2018.01.22. 오후 2:49,LH 건전 건설문화 조성 위한 Smile LH현장 운동 전개,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건전', 'O'), (' ', 'O'), ('건설문화', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('Smile LH현장 운동', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
288,2018.01.22. 오후 2:49,호반건설 대구 내당동 주택재건축 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
289,2018.01.22. 오후 2:44,얼마집 과천주공2단지 단지명 과천 위버필드,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('주공', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지명', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위버필드', 'ARTIFACT')]"
290,2018.01.22. 오후 2:38,얼마집 은평구 최대 규모 대조1구역 연내 관리처분 인가 목표로 뛴다,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대조', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O'), (' ', 'O'), ('목표로', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
291,2018.01.22. 오후 2:37,SK건설 1527억 규모 대전 ‘중촌동 1구역 재건축사업’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1527억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역 재건축사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
292,2018.01.22. 오후 2:36,강남 재건축 세금폭탄…평균 부담금 4억4000만원,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('세금폭탄…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('4억4000만원', 'QUANTITY')]"
293,2018.01.22. 오후 2:31,서초구 서초동 대표 단지 롯데캐슬클래식 최근 매매가가..,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대', 'CIVILIZATION'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬클래식', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가..', 'O')]"
294,2018.01.22. 오후 2:31,서울 접근성 좋아 인기 급부상 삼송지구 동산마을화성파크드림PATIO,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동산마을화성파크드림PATIO', 'ARTIFACT')]"
295,2018.01.22. 오후 2:31,올 전국에 ‘공공지원 민간임대’ 2만가구 공급,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
296,2018.01.22. 오후 2:31,노후건물 ‘단열 개선’ 기회… 공사비 이자 최대 3% 지원,"[('노후건물', 'O'), (' ', 'O'), ('‘단열', 'O'), (' ', 'O'), ('개선’', 'O'), (' ', 'O'), ('기회…', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
297,2018.01.22. 오후 2:31,반도건설 올 3800가구 공급,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
298,2018.01.22. 오후 2:31,‘재건축 40년 이상’이어 ‘부담금 최대 8억’ 경고… 재건축 시장 일단 ‘숨고르기’,"[('‘재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('40년 이상', 'DATE'), ('’이어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('8억', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('경고…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숨고르기’', 'O')]"
299,2018.01.22. 오후 2:31,대우건설 ‘거제 센트럴…’에 단지內 국·공립어린이집 설치,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('거제 센트럴…', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('단지內', 'O'), (' ', 'O'), ('국·공립어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
300,2018.01.22. 오후 2:29,MK e분양 年 8%대 준공·임대 완료된 타운하우스형 고급주택,"[('MK e분양', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), (' ', 'O'), ('8%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준공·임대', 'O'), (' ', 'O'), ('완료된', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스형', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O')]"
301,2018.01.22. 오후 2:25,P2P 시장을 이해하고 제반 지식부터 실무까지 배우는 교육,"[('P2P', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시장을', 'O'), (' ', 'O'), ('이해하고', 'O'), (' ', 'O'), ('제반', 'O'), (' ', 'O'), ('지식부터', 'O'), (' ', 'O'), ('실무까지', 'O'), (' ', 'O'), ('배우는', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
302,2018.01.22. 오후 2:24,투자자ㆍ실수요자 마음 동시에 잡은 창원 가음정동 블루밍 라포레 특별한 이유,"[('투자자', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가음정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루밍 라포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
303,2018.01.22. 오후 2:23,얼마집 대구 내당동 재건축 시공사로 호반건설 선정,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
304,2018.01.22. 오후 2:17,얼마집 대전 중촌동 1재건축구역시공사로 SK 건설 선정,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), ('재건축구역시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('SK 건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
305,2018.01.22. 오후 2:16,호반건설 대구 내당동 주택 재건축 시공사 선정,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
306,2018.01.22. 오후 2:13,부산 광안리 바다가 내 집안으로 ‘에이파크 오션’ 오피스텔,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광안리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바다가', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집안으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에이파크 오션', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
307,2018.01.22. 오후 2:12,얼마집 개포주공5 재건축 추진위 구성 나서,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진위', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
308,2018.01.22. 오후 2:11,포스코건설·LH 국내 최초 비주거시설 제로에너지인증 획득,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('비주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에너지인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
309,2018.01.22. 오후 2:08,제주소식 성산읍 매입임대주택 예비입주자 모집,"[('제주', 'CITY'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('성산읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
310,2018.01.22. 오후 2:01,오피스텔 전매제한 눈앞…수혜 단지 관심 상승,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞…수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
311,2018.01.22. 오후 2:00,집코노미 청약통장 불법거래 다시 성행…최고 1억원까지 웃돈,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('성행…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O')]"
312,2018.01.22. 오후 1:57,단독 김영주 자영업주와 가족 근로비용 인정 세액공제 추진…실효성 논란,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('김영주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('자영업주', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('근로비용', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), (' ', 'O'), ('세액공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추진…실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
313,2018.01.22. 오후 1:57,과천주공2단지 재건축 단지명 과천 위버필드,"[('과천주공', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지명', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위버필드', 'ARTIFACT')]"
314,2018.01.22. 오후 1:55,온수역세권 아파트... e편한세상 온수역 이달 말 공급 앞둬…,"[('온수역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트...', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('온수역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬…', 'O')]"
315,2018.01.22. 오후 1:52,LH 국내 최초 비주거시설 제로에너지인증 획득,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('비주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에너지인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
316,2018.01.22. 오후 1:51,지난해 임대료 가장 많이 떨어진 지역은,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O')]"
317,2018.01.22. 오후 1:51,강남오피스텔형 아파트 훼미리타운 회사 보유분 특별 분양,"[('강남', 'LOCATION'), ('오피스텔형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('훼미리타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
318,2018.01.22. 오후 1:46,재건축 분양시장에서 승승장구하는 대형건설사 e편한세상 둔산 주목,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('승승장구하는', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 둔산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
319,2018.01.22. 오후 1:44,LX 국가유공자·장애인 지적측량 수수료 감면,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지적측량', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
320,2018.01.22. 오후 1:44,단지 내 국공립어린이집 조성 ’천안 레이크타운 푸르지오’ 눈길,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('국공립어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('천안 레이크타운 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
321,2018.01.22. 오후 1:42,강남 재건축단지 비상…우리는 부담금 얼마냐 문의 빗발쳐,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('비상…우리는', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마냐', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('빗발쳐', 'O')]"
322,2018.01.22. 오후 1:42,서울시 공공부문 최초 설계자 건축과정 참여 보장 제도 시행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('설계자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건축과정', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
323,2018.01.22. 오후 1:41,현대엔지니어링 미세먼지 차단 ‘에어샤워’ 시스템 개발,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘에어샤워’', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
324,2018.01.22. 오후 1:40,철도공단 안산선 11개 전 역사 승강장 안전문 설치 완료,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('승강장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전문', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
325,2018.01.22. 오후 1:40,미세먼지 차단 시스템 도입하는 건설사들…“집에선 걱정 없어요”…,"[('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들…“집에선', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요”…', 'O')]"
326,2018.01.22. 오후 1:38,입주 전 상승 속도 엄청난 금호동 e편한세상금호파크힐스,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('엄청난', 'O'), (' ', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상금호파크힐스', 'ARTIFACT')]"
327,2018.01.22. 오후 1:30,부동산 대책과 거꾸로 가는 시장…최저임금 전철 밟나종합,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책과', 'O'), (' ', 'O'), ('거꾸로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), ('최저임금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전철', 'O'), (' ', 'O'), ('밟나종합', 'O')]"
328,2018.01.22. 오후 1:28,뉴스줌인 부동산 옥죄고 또 옥죄고…채찍만 치는 정부,"[('뉴스줌인', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('옥죄고', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('옥죄고…채찍만', 'O'), (' ', 'O'), ('치는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
329,2018.01.22. 오후 1:12,동계올림픽 특수로 ‘후끈’한 강원도 부동산시장,"[('동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('특수로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’한', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
330,2018.01.22. 오후 1:10,파주 금촌역 항아리상권 MH타워 임대 문의 활발해…,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항아리상권', 'O'), (' ', 'O'), ('MH타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('활발해…', 'O')]"
331,2018.01.22. 오후 12:59,한국감정원 “올해 주택시장 매수심리 위축될 것”,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('매수심리', 'O'), (' ', 'O'), ('위축될', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
332,2018.01.22. 오후 12:40,도심 속 공원 아파트 ‘e편한세상 둔산’ 쾌적한 주거환경 자랑,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 둔산', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑', 'O')]"
333,2018.01.22. 오후 12:29,전국이 고루 잘 살기 위해 지방 강소도시권을 육성해야,"[('전국이', 'O'), (' ', 'O'), ('고루', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('강소도시권을', 'O'), (' ', 'O'), ('육성해야', 'O')]"
334,2018.01.22. 오후 12:03,재건축 조합원 지위양도 25일부터 가능…매물 나올까,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지위양도', 'O'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가능…매물', 'O'), (' ', 'O'), ('나올까', 'O')]"
335,2018.01.22. 오후 12:03,‘세금폭탄 피했다’ 재건축 확정단지 뜬다,"[('‘세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('피했다’', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('확정단지', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
336,2018.01.22. 오후 12:03,SK건설 대전 중촌동 1구역 재건축 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
337,2018.01.22. 오후 12:01,江南 집부자 아파트 팔았나… 1월 거래량 2.8배,"[('江南', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집부자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('팔았나…', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8배', 'QUANTITY')]"
338,2018.01.22. 오전 11:59,미세먼지 기승에 ‘숲세권’ 단지 관심↑,"[('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('기승에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숲세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
339,2018.01.22. 오전 11:47,현대엔지니어링 미세먼지 털어내는 에어샤워 시스템 개발,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('털어내는', 'O'), (' ', 'O'), ('에어샤워', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
340,2018.01.22. 오전 11:45,“예상의 13배”…재건축 초과이익환수금 충격,"[('“예상의', 'O'), (' ', 'O'), ('13배', 'QUANTITY'), ('”…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익환수금', 'O'), (' ', 'O'), ('충격', 'O')]"
341,2018.01.22. 오전 11:45,포스코건설 판교 기업지원허브 비주거시설 제로에너지 인증 획득,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업지원허브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('비주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
342,2018.01.22. 오전 11:44,현대ENG 미세먼지 차단 에어샤워 시스템 개발,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O'), (' ', 'O'), ('에어샤워', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
343,2018.01.22. 오전 11:43,호반 대우건설 인수 임박산은 대우건설 ‘악연’ 이번엔 떼어낼까,"[('호반 대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('임박산', 'PERSON'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘악연’', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('떼어낼까', 'O')]"
344,2018.01.22. 오전 11:43,호반 대우건설 인수 임박 3년간 10곳 저울질…‘보수경영’ 김상열의 승부수,"[('호반 대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저울질…‘보수경영’', 'O'), (' ', 'O'), ('김상열', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('승부수', 'O')]"
345,2018.01.22. 오전 11:43,호반 대우건설 인수 임박‘자수성가형’ 김상열 호반건설 회장에 쏠린 눈,"[('호반 대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('임박‘자수성가형’', 'O'), (' ', 'O'), ('김상열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL')]"
346,2018.01.22. 오전 11:38,서울시 설 앞두고 도로시설물 안전점검 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('도로시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
347,2018.01.22. 오전 11:36,4차 산업혁명 기술 녹인 스마트시티 조성,"[('4차 산업혁명', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('녹인', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
348,2018.01.22. 오전 11:35,중흥건설 고양 지축지구 중흥S클래스 2월 분양,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지축지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
349,2018.01.22. 오전 11:32,한국형 드론 교통관리체계 개발…미래 무인항공시대 이끈다,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('교통관리체계', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…미래', 'O'), (' ', 'O'), ('무인항공', 'TERM'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
350,2018.01.22. 오전 11:32,포스코건설 국내 최초 비주거시설 제로에너지인증’ 획득,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('비주거시설', 'O'), (' ', 'O'), (""제로에너지인증'획득"", 'O')]"
351,2018.01.22. 오전 11:31,스마트시티 시범도시 5곳 이달 말 발표,"[('스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범도시', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
352,2018.01.22. 오전 11:30,자율주행차 샌드박스 도입해 2020년 상용화 박차,"[('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('샌드박스', 'O'), (' ', 'O'), ('도입해', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상용화', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
353,2018.01.22. 오전 11:30,국토부 규제 줄여 스마트시티·자율주행차 등 혁신성장 속도낸다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), ('·', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신성장', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
354,2018.01.22. 오전 11:30,규제에서 자유로운 스마트시티 시범도시 조성,"[('규제에서', 'O'), (' ', 'O'), ('자유로운', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('시범도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
355,2018.01.22. 오전 11:30,新산업 규제혁신혁신기술 접목된 스마트시티 조성…이달 시범도시 입지 발표,"[('新산업', 'O'), (' ', 'O'), ('규제혁신혁신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('접목된', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시범도시', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
356,2018.01.22. 오전 11:30,新산업 규제혁신레벨3 자율차 3년內 상용화…운행허가도 쉬워진다,"[('新산업', 'O'), (' ', 'O'), ('규제혁신레벨3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자율차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3년內', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상용화…운행허가도', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
357,2018.01.22. 오전 11:30,新산업 규제혁신드론 관리·교통체계 개발…2022년 드론택배 띄운다,"[('新산업', 'O'), (' ', 'O'), ('규제혁신', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('관리·교통체계', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('2022년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('드론', 'ARTIFACT'), ('택배', 'O'), (' ', 'O'), ('띄운다', 'O')]"
358,2018.01.22. 오전 11:29,풍부한 인프라에 굳건한 인기 반포동 래미안퍼스티지,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라에', 'O'), (' ', 'O'), ('굳건한', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안퍼스티지', 'ARTIFACT')]"
359,2018.01.22. 오전 11:28,개발행위허가 인터넷으로 신청 가능,"[('개발행위허가', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
360,2018.01.22. 오전 11:28,서울시 설 앞두고 철도·교량 등 안전점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('철도·교량', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
361,2018.01.22. 오전 11:27,전국 아파트값 물가상승률보다 덜 올랐다…실질 가격 하락,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('물가상승률보다', 'O'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다…실질', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
362,2018.01.22. 오전 11:26,SK건설 대전 중촌동 1구역 재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
363,2018.01.22. 오전 11:25,대우건설 과천 센트럴파크 푸르지오 써밋 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴파크 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
364,2018.01.22. 오전 11:22,29일부터 김포·제주공항 국내선 지문인식으로 탑승수속,"[('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('제주공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국내선', 'O'), (' ', 'O'), ('지문', 'TERM'), ('인식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탑승수속', 'O')]"
365,2018.01.22. 오전 11:20,강남 부동산 대책의 역설제2의 재초환 사태… 이번엔 안전진단 서두르자,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책의', 'O'), (' ', 'O'), ('역설', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('재초환', 'O'), (' ', 'O'), ('사태…', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('서두르자', 'O')]"
366,2018.01.22. 오전 11:20,강남 부동산 대책의 역설39년된 아파트vs타워팰리스…5년새 확 바뀐 서울집값 ‘1월 Top50’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책의', 'O'), (' ', 'O'), ('역설', 'O'), ('39년', 'DATE'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트vs', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('Top50', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
367,2018.01.22. 오전 11:20,강남 부동산 대책의 역설재건축 연한 연장 시사에 더 달아오르는 강남,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책의', 'O'), (' ', 'O'), ('역설재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('시사에', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION')]"
368,2018.01.22. 오전 11:20,강남 부동산 대책의 역설강남 부동산 때리는데 강남이 웃는 이유는,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책의', 'O'), (' ', 'O'), ('역설', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('때리는데', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
369,2018.01.22. 오전 11:20,강남 부동산 대책의 역설5월 재초환 청구서 못 받는 사업장 나올수도,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책의', 'O'), (' ', 'O'), ('역설', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재초환', 'O'), (' ', 'O'), ('청구서', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('나올수도', 'O')]"
370,2018.01.22. 오전 11:17,반값 복비 앱 ‘복딜’ 윈윈 서비스로 공인중개사에게도 인기,"[('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('복비', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('‘복딜’', 'O'), (' ', 'O'), ('윈윈', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('에게도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
371,2018.01.22. 오전 11:15,지난해 임대료 싱승률 최고 상권은 ‘종각역’,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('싱승률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상권은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('종각역', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
372,2018.01.22. 오전 11:11,29일부터 김포·제주공항 국내선 지문 탑승수속 서비스 ,"[('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('제주공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국내선', 'O'), (' ', 'O'), ('지문', 'O'), (' ', 'O'), ('탑승수속', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
373,2018.01.22. 오전 11:09,현대엔지니어링 미세먼지 차단하는 에어샤위 시스템 개발…올 분양 물량부터 적용,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('차단하는', 'O'), (' ', 'O'), ('에어샤위', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…올', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량부터', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
374,2018.01.22. 오전 11:07,강남4구 재건축 부담금 쇼크…조합원당 평균 4억4000만원,"[('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크…', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4억4000만원', 'QUANTITY')]"
375,2018.01.22. 오전 11:03,LH 건전 건설문화 조성 앞장…  ‘스마일 LH현장 2018’ 운동 전개,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건전', 'O'), (' ', 'O'), ('건설문화', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스마일 LH현장', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('운동', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
376,2018.01.22. 오전 11:02,KTX ‘경강선’ 이름 바꿀까…설문조사로 의견수렴,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경강선', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿀까…설문조사로', 'O'), (' ', 'O'), ('의견수렴', 'O')]"
377,2018.01.22. 오전 11:02,SK건설 대전 중촌동 1구역 재건축 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
378,2018.01.22. 오전 11:02,얼마집 역촌공원 붙어 있는 ‘갈현 e편한세상’ ‘갈현 현대아파트’,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('역촌공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('붙어', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('갈현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('갈현 현대아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
379,2018.01.22. 오전 11:02,서울 강남권 오름세 둔화속 呼價는 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화속', 'O'), (' ', 'O'), ('呼價는', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
380,2018.01.22. 오전 11:02,개발허가 시군구청 가지 말고 인터넷에서 신청하세요,"[('개발허가', 'O'), (' ', 'O'), ('시군구청', 'O'), (' ', 'O'), ('가지', 'O'), (' ', 'O'), ('말고', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷에서', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하세요', 'O')]"
381,2018.01.22. 오전 11:01,묘책일까 패착일까…재건축 연한 확대를 보는 두가지 시선,"[('묘책일까', 'O'), (' ', 'O'), ('패착일까…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('확대를', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('두가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시선', 'O')]"
382,2018.01.22. 오전 11:00,국토부 KTX 경강선 노선명 선호도 설문조사 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경강선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노선명', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('설문조사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
383,2018.01.22. 오전 11:00,국토부 KTX 서울강릉 노선명 바꾼다…온라인 설문조사 ,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노선명', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다…온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('설문조사', 'O')]"
384,2018.01.22. 오전 11:00,경강선 KTX 더 나은 이름 찾아주세요,"[('경강선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('나은', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아주세요', 'O')]"
385,2018.01.22. 오전 11:00,개발행위허가 민원 인터넷으로 하세요,"[('개발행위허가', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
386,2018.01.22. 오전 11:00,경강선 KTX 명칭 마음에 드나요…국토부 선호도 설문조사 실시,"[('경강선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('마음에', 'O'), (' ', 'O'), ('드나요…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('설문조사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
387,2018.01.22. 오전 11:00,개발행위허가 인터넷 민원신청서비스 실시,"[('개발행위허가', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('민원신청서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
388,2018.01.22. 오전 11:00,국토부 오는 29일부터 생체인증 탑승 수속 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('생체인증', 'O'), (' ', 'O'), ('탑승', 'O'), (' ', 'O'), ('수속', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
389,2018.01.22. 오전 11:00,개발행위허가 인터넷에서 신청 가능해진다,"[('개발행위허가', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷에서', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
390,2018.01.22. 오전 11:00,다음달 1일까지 경강선 KTX 새 이름 공모,"[('다음달 1일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경강선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
391,2018.01.22. 오전 10:59,주택도시보증공사 신입사원들 봉사활동으로 사회에 첫 발,"[('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사회에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'O')]"
392,2018.01.22. 오전 10:59,지난해 서울서 임대료 가장 많이 오른 상권은 OO역,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('상권은', 'O'), (' ', 'O'), ('OO역', 'LOCATION')]"
393,2018.01.22. 오전 10:59,오는 26일 포항영덕 동해선 운행,"[('오는 26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), ('영덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동해선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
394,2018.01.22. 오전 10:56,인사한국도로공사 ,"[('인사한국도로공사', 'ORGANIZATION')]"
395,2018.01.22. 오전 10:56,얼마집 재건축 아니어도 인기라는 목동신시가지7단지,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아니어도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기라는', 'O'), (' ', 'O'), ('목동신시가지', 'LOCATION'), ('7단지', 'QUANTITY')]"
396,2018.01.22. 오전 10:54,얼마집 청량리 개발 호재 업고 뛰는 전농동 래미안 크레시티,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('업고', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('전농동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 크레시티', 'ARTIFACT')]"
397,2018.01.22. 오전 10:54,서울 임대료 상승률 최고는 종각 1년간 38.4%↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고는', 'O'), (' ', 'O'), ('종', 'ORGANIZATION'), ('각', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('38.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
398,2018.01.22. 오전 10:49,민병두 재래시장·폐교 등 활용 청년층에 10만가구 공급,"[('민병두', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재래시장·폐교', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('청년층에', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
399,2018.01.22. 오전 10:48,얼마집 판교신도시 대장 ‘봇들마을9단지’,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봇들마을', 'LOCATION'), ('9단지', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
400,2018.01.22. 오전 10:45,대우건설  ‘과천 센트럴파크 푸르지오 써밋’ 26일 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('과천 센트럴파크 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
401,2018.01.22. 오전 10:44,LH Smile 2018 운동 전개...즐겁게 웃을 수 있는 건설문화 조성,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('Smile', 'O'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운동', 'O'), (' ', 'O'), ('전개...즐겁게', 'O'), (' ', 'O'), ('웃을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설문화', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
402,2018.01.22. 오전 10:43,호반건설 대구 서구서 710억 규모 재건축사업 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('710억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
403,2018.01.22. 오전 10:42,SK건설 대전 ‘중촌동 1구역 재건축사업’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역 재건축사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
404,2018.01.22. 오전 10:40,호반건설 ‘대구 내당동 주택재건축’ 시공사 선정,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택재건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
405,2018.01.22. 오전 10:39,부영 뚝섬호텔 사업계획 승인 신청… 이르면 3월 착공,"[('부영 뚝섬호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('신청…', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
406,2018.01.22. 오전 10:38,현대엔지니어링 힐스테이트 송정 526가구 1월 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('526가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
407,2018.01.22. 오전 10:38,건설업계 박현주…김상열 호반건설 회장은,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('박현주', 'PERSON'), ('…', 'O'), ('김상열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('은', 'O')]"
408,2018.01.22. 오전 10:38,코레일 동해선 포항영덕 26일부터 운행 시작,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), ('영덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('26일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
409,2018.01.22. 오전 10:38,반포동 반포자이 재건축 이슈로 꾸준한 관심 받아,"[('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈로', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
410,2018.01.22. 오전 10:35,작년 종각역 상권 임대료 38.4%↑…서울시내 상승률 1위,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종각역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('38.4%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
