,date,headline,keyword
0,2015.10.04. 오후 10:18,서울 거주자 경기 주택 구입 34% 늘었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('34%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
1,2015.10.04. 오후 10:18,‘수원 권선 꿈에그린’ 2400가구 청약 신청 오늘부터 8일까지,"[('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터 8일까지', 'DATE')]"
2,2015.10.04. 오후 10:18,전세금 대출·보증금 반환 보증 한꺼번에…주택보증공사 ‘안심대출보증’ 아시나요,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출·보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('한꺼번에…', 'O'), ('주택보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안심대출보증', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
3,2015.10.04. 오후 10:17,‘신동탄파크자이 1차’ 이달 982가구…1호선 서동탄역 역세권,"[('‘', 'O'), ('신동탄파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('982가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
4,2015.10.04. 오후 10:17,남양주 다산신도시 연말까지 3800가구 분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
5,2015.10.04. 오후 9:26,강남에 중소형 분양 봇물…자산가들 관심,"[('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), ('자산가', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
6,2015.10.04. 오후 9:23,고덕 첫 아파트용지 EG·제일건설 품에,"[('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('EG', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('품에', 'O')]"
7,2015.10.04. 오후 9:22,가을분양 본격화…11개 단지 청약,"[('가을', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
8,2015.10.04. 오후 6:45,외산SW 독점 시장 대항마… 한국형 GIS엔진 개발 착수,"[('외산SW', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대항마…', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('GIS엔진', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
9,2015.10.04. 오후 6:45,포스코건설 공공공사 부실시공 벌점 최다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('벌점', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
10,2015.10.04. 오후 6:45,현대건설 기술대전 시상식,"[('현대건설 기술대전 시상식', 'EVENT')]"
11,2015.10.04. 오후 6:31,부동산 시세 상승폭 확대 주택아파트담보대출 금리비교 서비스로 최저 이율로 전환,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택아파트담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('이율로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
12,2015.10.04. 오후 6:20,LH인니 MNC 랜드 신도시개발 업무협약,"[('LH인니', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MNC 랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
13,2015.10.04. 오후 6:19,부동산시장 뒤집어보기 SK DD가 공실율 100% 될 수송타워 산 이유는,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어보기', 'O'), (' ', 'O'), ('SK DD', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('공실율', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('수송타워', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
14,2015.10.04. 오후 6:17,10월 올해 최고 8.3만가구 분양…소화불량 우려,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('8.3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…소화', 'TERM'), ('불량', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
15,2015.10.04. 오후 5:51,전세 시황 ‘찔끔’ 매물도 매매價 수준거래… 상승세 여전,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찔끔’', 'O'), (' ', 'O'), ('매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('매매價', 'O'), (' ', 'O'), ('수준거래…', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
16,2015.10.04. 오후 5:48,매매 시황 한가위 연휴로 거래 공백… 상승세 일시 둔화,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('한가위 연휴', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('공백…', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('일시', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
17,2015.10.04. 오후 5:39,2억짜리 빌라 전셋값이 2억 집 보기도 전에 계약금 요구,"[('2억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값이', 'O'), (' ', 'O'), ('2억 집', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보기도', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
18,2015.10.04. 오후 5:31,부동산 대어 새 주인은 누구,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대어', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O')]"
19,2015.10.04. 오후 5:31,베어즈베스트 청라 골프장 내 단독택지 분양,"[('베어즈베스트 청라 골프장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
20,2015.10.04. 오후 5:30,3분기 중소형 빌딩 거래 위축… 개인 매수는 늘어,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('위축…', 'O'), (' ', 'O'), ('개인', 'O'), (' ', 'O'), ('매수는', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
21,2015.10.04. 오후 5:30,분양단지 들여다보기 김포 한강신도시 반도유보라 5차,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY')]"
22,2015.10.04. 오후 5:17,LH 래미안 안양 메가트리아 청약접수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 안양 메가트리아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
23,2015.10.04. 오후 5:17,뉴스테이 수원 권선 꿈에그린 분양,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
24,2015.10.04. 오후 5:17,강남3구 중소형 아파트값 쑥쑥,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
25,2015.10.04. 오후 5:16,인기 높아가는 부동산앱 거래사기 등 주의하세요,"[('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산앱', 'O'), (' ', 'O'), ('거래사기', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주의하세요', 'O')]"
26,2015.10.04. 오후 5:16,해외건설시장 블루칩 이란을 잡아라,"[('해외건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
27,2015.10.04. 오후 5:16,가을 분양 성수기 시작.. 견본주택 11곳 개관,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작..', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
28,2015.10.04. 오후 5:06,MK 추천매물 강남구 강남대로 수익형 빌딩 79억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('79억원', 'QUANTITY')]"
29,2015.10.04. 오후 5:06,전세금으로 내 집 마련…매경닷컴 부동산세미나,"[('전세금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련…', 'O'), ('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산세미나', 'O')]"
30,2015.10.04. 오후 5:06,송도·동탄2·위례 1만가구 집들이,"[('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
31,2015.10.04. 오후 5:05,외국인 임대 몰리는 서초·평택 잇단 분양,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
32,2015.10.04. 오후 5:05,이번주 전국 6곳·4785가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('4785가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
33,2015.10.04. 오후 5:05,하리 MNC그룹 회장 印尼 리도에 동탄 같은 신도시 조성,"[('하리', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('MNC그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('印尼', 'O'), (' ', 'O'), ('리도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
34,2015.10.04. 오후 5:05,분양현장 NOW 김포한강신도시 반도유보라5차,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('5차', 'ARTIFACT')]"
35,2015.10.04. 오후 5:05,군포의 재발견…올들어 거래 늘고 매매·전세가 동반상승,"[('군포', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견…', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('동반상승', 'O')]"
36,2015.10.04. 오후 4:47,국토부 최대 2억까지 ‘리모델링 임대사업’ 지원한다…대상은,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리모델링 임대사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지원한다…대상은', 'O')]"
37,2015.10.04. 오후 4:41,‘미사역 효성해링턴 타워 The First’ 10월 분양,"[('‘', 'O'), ('미사역 효성해링턴 타워 The First', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
38,2015.10.04. 오후 4:39,‘파주 효성해링턴 플레이스’ “서울이 바로 옆이네”,"[('‘', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), ('이네”', 'O')]"
39,2015.10.04. 오후 4:35,기차끊긴 철길에 레일바이크가 달린다,"[('기차', 'ARTIFACT'), ('끊긴', 'O'), (' ', 'O'), ('철길에', 'O'), (' ', 'O'), ('레일바이크', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
40,2015.10.04. 오후 4:10,아파트 하자분쟁 느는데…입주민 건질 게 없다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('느는데…', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건질', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
41,2015.10.04. 오후 2:54,금천구SH공사 독산동 공군부대 부지 공동개발,"[('금천구SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공군부대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O')]"
42,2015.10.04. 오후 2:54,단독주택 리모델링 임대 집주인 부담 줄인다,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
43,2015.10.04. 오후 2:52,양재동 파이시티 매각 난항…연내 성사도 불투명,"[('양재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('난항…연내', 'O'), (' ', 'O'), ('성사도', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
44,2015.10.04. 오후 2:43,서해선 복선전철 공사 짬짜미한 건설사 철퇴,"[('서해선 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('짬짜미한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('철퇴', 'O')]"
45,2015.10.04. 오후 2:33,하남시 그린벨트 땅 매각…산업단지·주택단지 건설 추진,"[('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매각…산업단지·주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
46,2015.10.04. 오후 2:33,삼송 화성파크드림 상가 분양…입찰 등록은 언제,"[('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('등록은', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O')]"
47,2015.10.04. 오후 2:20,한경개인 몰리는 경매시장 수익 내기 어렵다,"[('한경개인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('내기', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
48,2015.10.04. 오후 2:13,지난달 수도권서 아파트 가격 가장 많이 오른 곳은,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
49,2015.10.04. 오후 2:01,한화건설 2호 뉴스테이 수원 권선 꿈에그린 5일부터 청약,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
50,2015.10.04. 오후 2:00,찻집서 4000억대 제비뽑기…대형 건설사들 서해안 복선전철 담합 260억 과징금,"[('찻집서', 'O'), (' ', 'O'), ('4000억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제비뽑기…대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('서해안 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('260억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION')]"
51,2015.10.04. 오후 1:44,서울시 하도급 임금체불 막는다..대금e바로 시스템 의무화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('임금체불', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다..', 'O'), (' ', 'O'), ('대금e바로', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
52,2015.10.04. 오후 1:05,LH 래미안 안양 메가트리아 전용 139㎡ 잔여 153가구 무순위 접수,"[('LH 래미안 안양 메가트리아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('139㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('153가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무', 'QUANTITY'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
53,2015.10.04. 오후 1:02,‘e편한세상 용인 한숲시티’ 수원 전세난민들 방문 줄이어,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난민들', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
54,2015.10.04. 오후 12:59,민간택지 1호 뉴스테이 ‘수원 권선 꿈에그린’ 5일부터 청약개시,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약개시', 'O')]"
55,2015.10.04. 오후 12:24,집주인 리모델링 임대사업 본격추진,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격추진', 'O')]"
56,2015.10.04. 오전 11:52,지역 첫 계약금정액제 아파트 전화문의 폭주,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금정액제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전화문의', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O')]"
57,2015.10.04. 오전 11:51,민간택지 1호 뉴스테이 ‘수원 권선 꿈에그린’ 청약 개시,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
58,2015.10.04. 오전 11:45,집주인 리모델링 임대 시범사업 착수 .. 80가구 모집,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('80가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
59,2015.10.04. 오전 11:44,보령·서천·태안 등 8개 시·군에 절수지원금 지급,"[('보령', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시·군에', 'O'), (' ', 'O'), ('절수지원금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
60,2015.10.04. 오전 11:44,파주·고양·김포 집값 한 달새 1% 가까이 상승,"[('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가까이', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
61,2015.10.04. 오전 11:36,LH 래미안 안양 메가트리아 139㎡ 무순위 접수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 안양 메가트리아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('139㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무순위', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
62,2015.10.04. 오전 11:17,성균관로·혜화로 전봇대 예술작품으로 재탄생,"[('성균관로', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('혜화로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전봇대', 'O'), (' ', 'O'), ('예술작품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
63,2015.10.04. 오전 11:16,서산·태안 등 충남 8곳 급수조정·절수지원제 실시,"[('서산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급수조정·', 'O'), ('절수지원제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
64,2015.10.04. 오전 11:15,서울시 대금e바로 계약위반시 최대 3개월 입찰제한,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대금e바로', 'O'), (' ', 'O'), ('계약위반시', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰제한', 'O')]"
65,2015.10.04. 오전 11:14,LH 래미안 안양 메가트리아 전용 139㎡ 153가구 무순위접수,"[('LH 래미안 안양 메가트리아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('139㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('153가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무순위접수', 'O')]"
66,2015.10.04. 오전 11:11,시세 80% 수준 집주인 리모델링 임대주택 내년 공급,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
67,2015.10.04. 오전 11:06,남양주 다산신도시 아이파크 주말 사흘간 2만6000명 몰려,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만6000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
68,2015.10.04. 오전 11:06,국토부 집주인 리모델링 임대 시범사업 접수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
69,2015.10.04. 오전 11:06,8일부터 보령댐 급수조정... 보령 서천 태안 등 8개 지자체 물공급 조정,"[('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보령댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('급수조정...', 'O'), (' ', 'O'), ('보령', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('물공급', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
70,2015.10.04. 오전 11:01,하자 기획소송 확산…입주민 피해 우려,"[('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('기획소송', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
71,2015.10.04. 오전 11:01,LH 래미안 안양 메가트리아 139㎡형 무순위 접수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 안양 메가트리아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('139', 'QUANTITY'), ('㎡형', 'O'), (' ', 'O'), ('무순위', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
72,2015.10.04. 오전 11:01,여수 화양지구에 1조원 규모 복합관광단지 개발,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화양지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합관광단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
73,2015.10.04. 오전 11:01,정부 노후주택 1인 다가구 주택으로 리모델링 해주겠다…26일부터 접수,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('해주겠다…', 'O'), ('26일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
74,2015.10.04. 오전 11:01,하자 기획 소송으로 입주민 피해 늘어,"[('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('소송으로', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
75,2015.10.04. 오전 11:01,집주인 리모델링 임대 시범사업 오는 26일 신청접수,"[('집주인 리모델링 임대 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오는 26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청접수', 'O')]"
76,2015.10.04. 오전 11:00,래미안 안양 메가트리아 139㎡형 잔여분 무순위 접수,"[('래미안 안양 메가트리아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('139㎡', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('무순위', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
77,2015.10.04. 오전 11:00,대한민국 건설품질경영대상 오는 12월 개최,"[('대한민국 건설품질경영대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('오는 12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
78,2015.10.04. 오전 11:00,보령·서천·태안·당진 등 보령댐 급수지역 시군 대상 급수조정 실시,"[('보령', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('보령댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('급수지역', 'O'), (' ', 'O'), ('시군', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('급수조정', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
79,2015.10.04. 오전 11:00,집주인 리모델링 임대 시범사업 사업참여자 모집,"[('집주인 리모델링 임대 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업참여자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
80,2015.10.04. 오전 11:00,국토연구원 카자흐스탄·몽골 등 개발도상국 초청 공간정보 연수,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발도상국', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('연수', 'O')]"
81,2015.10.04. 오전 11:00,보령댐 고갈 예방…서산 등 충남 8개 시·군 급수조정,"[('보령댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고갈', 'O'), (' ', 'O'), ('예방…', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시·군', 'O'), (' ', 'O'), ('급수조정', 'O')]"
82,2015.10.04. 오전 11:00,국토부 건설현장 품질관리 우수 사례 경진 대회,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('품질관리', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('경진', 'O'), (' ', 'O'), ('대회', 'O')]"
83,2015.10.04. 오전 10:40,인천 경제자유구역에 아파트 분양 잇따라,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
84,2015.10.04. 오전 10:29,외지인 부동산 매수거래 강남구 가장 많아,"[('외지인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매수거래', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
85,2015.10.04. 오전 10:19,올해 3분기 전국 분양 단지 56%…1순위 청약 마감,"[('올해 3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('56%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
86,2015.10.04. 오전 10:01,서울 금천구 공군부대 공공개발 추진…금천구SH공사 업무협약,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공군부대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('금천구SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
87,2015.10.04. 오전 10:01,대전 유성의 랜드마크로 떠오를 ‘유성 오투그란데 리빙포레’가 온다,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오를', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유성 오투그란데 리빙포레', 'ARTIFACT'), ('’가', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
88,2015.10.04. 오전 9:30,코오롱글로벌 청담 린든그로브 70가구 일반분양,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청담 린든그로브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('70가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
89,2015.10.04. 오전 9:02,MK분양캘린더 8500가구 청약…가을 극성수기 포문연다,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('극성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('포문연다', 'O')]"
90,2015.10.04. 오전 9:02,수익률 12% ‘신갈 삼익마에스트로 포레’... 기흥 마지막 ‘노른자위’,"[('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신갈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익마에스트로 포레', 'ARTIFACT'), ('’...', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('‘노른자위’', 'O')]"
91,2015.10.04. 오전 9:01,부동산캘린더 연휴 끝 가을 성수기 맞아 8505가구 분양…견본주택 11곳 개장,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('8505가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
92,2015.10.04. 오전 9:01,경매사냥 서울 노원구 월계동 월계역신도브래뉴 84.51㎡ 1회 유찰 2억8800만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월계역신도브래뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84.51㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('2억8800만원', 'QUANTITY')]"
93,2015.10.04. 오전 9:01,한국 부자의 투자를 부르는 광교 중흥s클래스 어뮤즈스퀘어 상가… ‘부자들 선호 이유 있었네’,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자를', 'O'), (' ', 'O'), ('부르는', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥s클래스 어뮤즈스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부', 'CIVILIZATION'), ('자들', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네’', 'O')]"
94,2015.10.04. 오전 8:32,“지하철과 100ｍ 떨어져야 역세권”,"[('“', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('100ｍ', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져야', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권”', 'O')]"
95,2015.10.04. 오전 8:29,분양시장 다시 활기…9805가구 청약·견본주택 11곳 개관,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…', 'O'), ('9805가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약·견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
96,2015.10.04. 오전 8:11,3분기 전국 분양단지 56% 1순위서 청약 마감,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('56%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
97,2015.10.04. 오전 8:09,10월 둘째주 모델하우스 11곳 오픈,"[('10월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
98,2015.10.04. 오전 7:59,청주 H주택조합 아파트 건립 사업 안갯속,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('H주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('안갯속', 'O')]"
99,2015.10.04. 오전 7:34,포커스 부동산 훈풍 웃는 곳만 웃는다,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳만', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는다', 'O')]"
100,2015.10.04. 오전 7:02,김포 풍무2차 푸르지오풍무역 지하철개통 소식에 모델하우스 인산인해,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오풍무역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
101,2015.10.04. 오전 6:36,독자 추진 vs 공영개발…기로에 선 청주 새터지구,"[('독자', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('공영개발…기로에', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새터지구', 'LOCATION')]"
102,2015.10.04. 오전 6:00,충청권 4분기 2만3000가구 분양…사상 최대,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
103,2015.10.04. 오전 6:00,교통 편리한 지방 오피스텔 노려라,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
104,2015.10.04. 오전 5:30,서울 독산동 군사시설 부지 70년 만에 공공개발 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('독산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군사시설', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('70년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
105,2015.10.04. 오전 12:03,아현역 푸르지오 11월1일부터 입주시작 앞두고 문의 폭주 이어져..,"[('아현역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주시작', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져..', 'O')]"
106,2015.10.04. 오전 12:02,광교신도시 호수공원 1층 수변테라스상가 선점경쟁 광교 중흥S클래스 어뮤즈스퀘어 상가 인기,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수변테라스상가', 'O'), (' ', 'O'), ('선점경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 어뮤즈스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
107,2015.10.05. 오후 9:12,서울경제TV 혼탁해진 마곡지구 상권… ‘구청 이전’ 루머에 들썩,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혼탁해진', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘구청', 'O'), (' ', 'O'), ('이전’', 'O'), (' ', 'O'), ('루머에', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
108,2015.10.05. 오후 9:07,원주기업도시 13일 주차장용지 공급,"[('원주기업도시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주차장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
109,2015.10.05. 오후 8:25,호남선 KTX 타고 쇼핑·원정 진료,"[('호남선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑·원정', 'O'), (' ', 'O'), ('진료', 'O')]"
110,2015.10.05. 오후 8:07,뉴타운 떠난 자리…재생은 멀고 임대는 가깝다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('떠난', 'O'), (' ', 'O'), ('자리…재생은', 'O'), (' ', 'O'), ('멀고', 'O'), (' ', 'O'), ('임대는', 'O'), (' ', 'O'), ('가깝다', 'O')]"
111,2015.10.05. 오후 8:07,뉴타운 해제 지역 거대한 빌라촌 되나,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('거대한', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라촌', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
112,2015.10.05. 오후 8:06,뉴타운 떠난 자리…재생은 멀고 임대는 가깝다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('떠난', 'O'), (' ', 'O'), ('자리…재생은', 'O'), (' ', 'O'), ('멀고', 'O'), (' ', 'O'), ('임대는', 'O'), (' ', 'O'), ('가깝다', 'O')]"
113,2015.10.05. 오후 8:06,뉴타운 해제 지역 거대한 빌라촌 되나,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('거대한', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라촌', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
114,2015.10.05. 오후 7:11,손쉽고 편리한 은행별 주택 아파트담보대출금리비교 통해 최저금리 갈아타기,"[('손쉽고', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('최저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O')]"
115,2015.10.05. 오후 6:54,부산 북항재개발 지구 35만㎡ 내달 민간 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북항재개발 지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('35만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
116,2015.10.05. 오후 6:39,LX 연내 기준자동차 만든다,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('기준자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
117,2015.10.05. 오후 6:28,건설 빅5 올 재건축·재개발 수주 10조 육박,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('빅5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('10조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
118,2015.10.05. 오후 6:28,신 상권 투자가이드 용산 후암동 야경길,"[('신', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('야경길', 'O')]"
119,2015.10.05. 오후 6:28,다산신도시 분양가 한달새 7.5% 급등,"[('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
120,2015.10.05. 오후 6:27,국내 첫 MLB스타일 대구 삼성 라이온즈 파크 현장 가보니,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('ML', 'ORGANIZATION'), ('B스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성 라이온즈 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
121,2015.10.05. 오후 6:27,평택 자이 더 익스프레스 상가 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
122,2015.10.05. 오후 6:26,광교상현 꿈에 그린 639가구 분양,"[('광교', 'LOCATION'), ('상현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에', 'O'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('639가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
123,2015.10.05. 오후 6:22,백사장 맞닿은 고급 주거단지… 집안서 동백섬·마린시티 한눈에,"[('백사장', 'O'), (' ', 'O'), ('맞닿은', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지…', 'O'), (' ', 'O'), ('집안서', 'O'), (' ', 'O'), ('동백섬', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마린시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
124,2015.10.05. 오후 6:22,fn 이사람 대림산업 e편한세상 용인 한숲시티 양병천 분양소장,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('이사람', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양병천', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('분양소장', 'CIVILIZATION')]"
126,2015.10.05. 오후 6:17,경남기업 랜드마크 72 매각 무산…法 입찰 무효처리,"[('경남기업 랜드마크 72', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('무산…法', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('무효처리', 'O')]"
127,2015.10.05. 오후 6:03,해운대 엘시티 더샵 백사장 연결된 101층 주상복합타운,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('백사장', 'O'), (' ', 'O'), ('연결된', 'O'), (' ', 'O'), ('101층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합타운', 'O')]"
128,2015.10.05. 오후 6:02,한국형 부동산자산관리사 21기 과정 수강생 모집,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('21기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
130,2015.10.05. 오후 6:02,주거용 오피스텔 진출입로 점용료 부담 절반 줄어,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('진출입로', 'O'), (' ', 'O'), ('점용료', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
131,2015.10.05. 오후 6:02,설계도대로 지었어도…결로 생기면 무조건 건설사 책임,"[('설계도대로', 'O'), (' ', 'O'), ('지었어도…결로', 'O'), (' ', 'O'), ('생기면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O')]"
132,2015.10.05. 오후 6:02,충주·아산·원주…일자리 많은 산업단지 옆자리 잇단 분양,"[('충주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('…일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
133,2015.10.05. 오후 5:58,서울 염리동에 자이 브랜드타운 둥지 튼다…마포자이3차 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('염리동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('둥지', 'O'), (' ', 'O'), ('튼다…', 'O'), ('마포자이', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
134,2015.10.05. 오후 5:57,현장르포 엘시티 더샵 분양하는 부산 해운대 가보니,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('엘시티 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양하는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
135,2015.10.05. 오후 5:56,실시간 거래현황야당역 개통 앞둔 파주 운정신도시...배후수요 풍부한 역사앞 상업지 상권 실거래가 얼마,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황야당역', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), ('...배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('역사앞', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
136,2015.10.05. 오후 5:45,남원시 남원역 앞 신정지구 상업용지 체비지 매각,"[('남원시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('체비지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
137,2015.10.05. 오후 5:39,동원개발 ‘용인역북 명지대역 동원로얄듀크’ 10월 분양,"[('동원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인역북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명지대역 동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
139,2015.10.05. 오후 5:30,학주근접 아파트 ‘에코시티 더샵’ 관심 집중,"[('학주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에코시티 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
140,2015.10.05. 오후 5:17,실시간 거래현황자녀 교육에 안성맞춤...역삼동 대림역삼아파트 매매 실거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육에', 'O'), (' ', 'O'), ('안성맞춤...', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림역삼아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
141,2015.10.05. 오후 5:17,민달팽이유니온 “청년의 시간 당 주거비는 최저임금의 절반”,"[('민달팽이유니온', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“청년의', 'O'), (' ', 'O'), ('시간', 'O'), (' ', 'O'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비는', 'O'), (' ', 'O'), ('최저임금', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
142,2015.10.05. 오후 5:14,국내 첫 팔각형 야구장 내년초 문연다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('팔각형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('야구장', 'O'), (' ', 'O'), ('내년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문연다', 'O')]"
143,2015.10.05. 오후 5:14,롯데관광 제주 드림타워 직접 개발,"[('롯데관광', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
144,2015.10.05. 오후 5:13,SK의왕 1653가구 재개발,"[('SK의왕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1653가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
145,2015.10.05. 오후 5:13,판교테크노밸리 43만㎡ 초과임대,"[('판교테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('43만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과임대', 'O')]"
146,2015.10.05. 오후 5:13,난방온도조절 안되면 하자,"[('난방온도조절', 'O'), (' ', 'O'), ('안되면', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O')]"
147,2015.10.05. 오후 5:13,비즈니스·유통 블랙홀된 판교,"[('비즈니스·유통', 'O'), (' ', 'O'), ('블랙홀된', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION')]"
148,2015.10.05. 오후 5:11,해방후 건설업계 70주년.. 수주 100조원 시대 활짝,"[('해방후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('70주년', 'DATE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('100조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
149,2015.10.05. 오후 5:11,서울 고덕동 주택시장 확 달라졌네,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌네', 'O')]"
150,2015.10.05. 오후 5:11,광교상현 꿈에그린 10월 말 639가구 공급,"[('광교상현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('639가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
151,2015.10.05. 오후 5:11,강남 재건축 래미안 서초 에스티지S 분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축 래미안 서초 에스티지S', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
152,2015.10.05. 오후 5:11,LH·수공 건강한 물 업무협약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건강한 물 업무협약', 'ORGANIZATION')]"
153,2015.10.05. 오후 5:11,미니신도시급 자이 더 익스프레스 상가 분양,"[('미니신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
154,2015.10.05. 오후 5:10,경남기업 랜드마크 72 매각 무산 입찰 무효처리,"[('경남기업 랜드마크 72', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('무효처리', 'O')]"
155,2015.10.05. 오후 5:10,극동건설 본입찰 또 유찰…세번째 주인찾기 실패,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰…', 'O'), ('세번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O')]"
157,2015.10.05. 오후 5:10,현장르포 대우건설 시공하는 대구 삼성 라이온스 파크 가보니,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공하는', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성 라이온스 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
158,2015.10.05. 오후 5:10,SK건설 의왕 부곡가구역 재개발 사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부곡가구역 재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
159,2015.10.05. 오후 5:06,서울 한남동 한성 아파트 106㎡ 수익률 13.1%로 수도권 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('106㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('13.1%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
160,2015.10.05. 오후 5:01,실시간 거래현황녹지로 둘러싸인 인천 연수구 송도풍림아이원1단지 실거래가 4.3억원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황녹지로', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러싸인', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연수구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송도풍림아이원', 'ARTIFACT'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('4.3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
161,2015.10.05. 오후 5:00,여기는 대구···국내 최초 팔각형야구장이 메이저리그 넘본다,"[('여기는', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('···국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('팔각형', 'TERM'), ('야구장이', 'O'), (' ', 'O'), ('메이저리그', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('넘본다', 'O')]"
162,2015.10.05. 오후 4:59,판교 오피스 이어 리테일까지 흡수···여가·쇼핑 메카로 부상,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('리테일까지', 'O'), (' ', 'O'), ('흡수···여가·쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('메카로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
163,2015.10.05. 오후 4:57,경남기업 랜드마크72·극동건설 매각 잇따라 불발,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크72', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('불발', 'O')]"
164,2015.10.05. 오후 4:57,주거용 오피스텔 도로점용료 부담 준다,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('도로점용료', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
165,2015.10.05. 오후 4:56,LH수자원공사 아파트 음용환경 개선 업무협약 체결,"[('LH수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('음용환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
166,2015.10.05. 오후 4:56,797세대 대단지 평택생활권 누리는 원곡 제일 오투그란데 10월 오픈,"[('797세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('원곡 제일 오투그란데', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
167,2015.10.05. 오후 4:52,‘용인 에버랜드역 라마다 호텔’ 6일부터 분양,"[('‘', 'O'), ('용인 에버랜드역 라마다 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
168,2015.10.05. 오후 4:49,채널브리즈 서비스 브랜드명 직방으로 사명 변경,"[('채널브리즈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드명', 'O'), (' ', 'O'), ('직방', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사명', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
169,2015.10.05. 오후 4:43,클릭e단지똘똘한 평면에 교육 장점 김포 한강 반도유보라 5차,"[('클릭e단지똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('평면에', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY')]"
170,2015.10.05. 오후 4:42,제일건설 대전 ‘유성 오투그란데 리빙포레’ 아파트 10월 분양,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유성 오투그란데 리빙포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
172,2015.10.05. 오후 4:40,이자부담 1%만 줄여도 … 주택아파트담보대출 금리비교 서비스로 최저 이율 전환,"[('이자부담', 'O'), (' ', 'O'), ('1%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄여도', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택아파트담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('이율', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
173,2015.10.05. 오후 4:32,포토LH케이워터 LH 아파트 건강한 물 공급 MOU,"[('포토LH케이워터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건강한', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
174,2015.10.05. 오후 4:31,용인 에버랜드역 라마다 호텔 6일 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에버랜드역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라마다 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
175,2015.10.05. 오후 4:31,일성건설 새로운 BI 적용된 첫 사업지 ‘춘천 일성트루엘 더퍼스트’ 10월 분양,"[('일성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('적용된', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일성트루엘 더퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
176,2015.10.05. 오후 4:27,거래생중계서울시 강남구 개포동 주공7단지 아파트 전용면적 83.70㎡ 7000만 원월세 150만 원 월세 거래,"[('거래생중계', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주', 'QUANTITY'), ('공', 'O'), ('7단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('83.70㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7000만 원', 'QUANTITY'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('150만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
177,2015.10.05. 오후 4:27,거래생중계서울시 성동구 성수동2가 서울숲힐스테이트 아파트 전용면적 84.26㎡ 6억5000만 원에 전세 거래,"[('거래생중계', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성수동2가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울숲힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('84.26㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6억5000만 원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
178,2015.10.05. 오후 4:27,거래생중계부산광역시 해운대구 좌동 상록아파트 전용면적 59.85㎡ 2억4700만 원에 매매 거래,"[('거래생중계', 'O'), ('부산광역시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('좌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상록아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('59.85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억4700만 원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
179,2015.10.05. 오후 4:25,거래생중계 서울시 은평구 응암동 백련산힐스테이트3차응암제9구역 아파트 84.43㎡ 4억7800만 원에 매매거래,"[('거래생중계', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('응암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백련산힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), ('응암제9구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('84.43㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억7800만 원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래', 'O')]"
180,2015.10.05. 오후 4:24,국감 안철수 “국민연금관리공단 삼성 경영권 승계에만 협조”,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('안철수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('국민연금관리공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('승계에만', 'O'), (' ', 'O'), ('협조”', 'O')]"
181,2015.10.05. 오후 4:19,신 쇼핑 1번지 현대백화점 판교점 개장… 인근 상가 ‘好好’,"[('신', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대백화점 판교점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개장…', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘好好’', 'O')]"
182,2015.10.05. 오후 4:12,SK건설 2850억 규모 경기 의왕 부곡가구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2850억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부곡가구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
183,2015.10.05. 오후 3:57,FN이사람 대림산업 e편한세상 용인 한숲시티 분양소장,"[('FN이사람', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양소장', 'CIVILIZATION')]"
184,2015.10.05. 오후 3:46,부천시 옛 문예회관 부지 1712억원에 낙찰,"[('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('문예회관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('1712억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
185,2015.10.05. 오후 3:42,부천시청사 옆 옛 문예회관 부지 1천712억에 매각,"[('부천시청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('문예회관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('1천712억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
186,2015.10.05. 오후 3:39,롯데관광개발 동화투자개발 현물출자로 드림타워 직접 개발,"[('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동화투자개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현물출자로', 'O'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
187,2015.10.05. 오후 3:38,국토부 폭스바겐 배출가스 조작 확인 시 연비 재검증,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폭스바겐', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배출가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('조작', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('연비', 'O'), (' ', 'O'), ('재검증', 'O')]"
188,2015.10.05. 오후 3:35,실시간 거래현황재건축 기대되는 양천구 신월시영아파트 전용 43.2㎡ 1억 8800만원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신월시영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('43.2㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억 8800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
189,2015.10.05. 오후 3:34,명문학군 인근 단지 찾아볼까 한화건설 은평뉴타운 꿈에그린 주목,"[('명문학군', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
190,2015.10.05. 오후 3:33,한화건설 신분당선 수혜 ‘광교상현 꿈에그린’ 10월 말 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교상현 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
191,2015.10.05. 오후 3:31,이자율 대환으로 지출 부담 절감 주택아파트담보 대출금리비교 서비스,"[('이자율', 'O'), (' ', 'O'), ('대환으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지출', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('주택아파트담보', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
192,2015.10.05. 오후 3:30,사업시작후 추락하던 집값…입주땐 2배 껑충,"[('사업시작후', 'O'), (' ', 'O'), ('추락하던', 'O'), (' ', 'O'), ('집값…입주땐', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
193,2015.10.05. 오후 3:27,고공행진 하는 수도권 분양가 미분양 아파트로 실속 내 집 마련,"[('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
194,2015.10.05. 오후 3:10,나는 ‘숲세권’에 산다 원주 봉화산푸르지오 주목,"[('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숲세권’에', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉화산푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
195,2015.10.05. 오후 3:09,기대되는 해운대 명품아파트..“해운대 센텀경동리인”10월9일 견본주택 그랜드 오픈 ,"[('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품아파트..“', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센텀경동리인', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), ('10월9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('그랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
196,2015.10.05. 오후 3:01,포스코코업센트럴파크 오피스텔 장기임대확정,"[('포스코코업센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('장기임대확정', 'O')]"
197,2015.10.05. 오후 2:49,국민연금관리공단 SOC사업에 초고금리 대출… 통행료 인상 초래했나,"[('국민연금관리공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SOC사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초고금리', 'O'), (' ', 'O'), ('대출…', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('초래했나', 'O')]"
198,2015.10.05. 오후 2:46,SK건설 의왕 부곡가구역 1653가구 재개발 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부곡가구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1653가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
199,2015.10.05. 오후 2:43,서울시 2015 건축문화제 개최…건축의 매력에 빠져보자,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축문화제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최…건축의', 'O'), (' ', 'O'), ('매력에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져보자', 'O')]"
200,2015.10.05. 오후 2:40,실시간 거래현황편리한 주거 환경의 용인시 기흥구 청덕동 물푸레마을휴먼시아6단지 실거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('환경의', 'O'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물푸레마을휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
201,2015.10.05. 오후 2:40,LH 대구 대곡2지구 상업용지 등 35필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대곡2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('35필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
202,2015.10.05. 오후 2:40,강남 재건축 블루칩 래미안 서초 에스티지S 이달 분양...IoT 첨단기술 등 도입,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('블', 'ARTIFACT'), ('루칩 래미안 서초 에스티지S', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양...', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('첨단기술', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
203,2015.10.05. 오후 2:40,도시재생 주제 서울건축문화제 한달간 열린다,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('주제', 'O'), (' ', 'O'), ('서울건축문화제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
204,2015.10.05. 오후 2:37,산업단신해외건설협 영문홈페이지 리뉴얼,"[('산업단신해외건설협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영문홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O')]"
205,2015.10.05. 오후 2:37,국토부 폭스바겐 배출가스 조작 국내서 확인되면 연비 재검증,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폭스바겐', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배출가스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조작', 'O'), (' ', 'O'), ('국내서', 'O'), (' ', 'O'), ('확인되면', 'O'), (' ', 'O'), ('연비', 'O'), (' ', 'O'), ('재검증', 'O')]"
206,2015.10.05. 오후 2:35,극동건설 본입찰 또다시 불발…동부건설 매각도 관심상보,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('또다시', 'O'), (' ', 'O'), ('불발…', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각도', 'O'), (' ', 'O'), ('관심상보', 'O')]"
207,2015.10.05. 오후 2:32,대형건설사대단지역세권 갖춘 오산세교자이 눈길,"[('대형건설사대단지역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('오산세교자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
208,2015.10.05. 오후 2:32,‘미사역 효성해링턴 타워 The First’ 10월 분양 삼박자 갖춘 입지에 투자자 관심 몰려,"[('‘', 'O'), ('미사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 타워 The First', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('삼박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
209,2015.10.05. 오후 2:29,쾌적한 자연환경이 덤 e편한세상 용인 한숲시티,"[('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('자연환경이', 'O'), (' ', 'O'), ('덤', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용인 한숲시티', 'ARTIFACT')]"
210,2015.10.05. 오후 2:24,롯데관광개발 제주 드림타워 카지노 사업 직접 추진,"[('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워 카지노 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
211,2015.10.05. 오후 2:19,핫플레이스 마곡지구에서 누리는 프리미엄 복합상가 ‘리더스퀘어 마곡 더 테라스’ 분양,"[('핫플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리더스퀘어 마곡 더 테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
212,2015.10.05. 오후 2:18,LH 건강한 물 공급 위해 수자원공사와 협약 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건강한', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('수자원공사', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
213,2015.10.05. 오후 2:16,명확해지는 하자기준…아파트 모든 균열은 하자,"[('명확해지는', 'O'), (' ', 'O'), ('하자기준…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('균열은', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O')]"
214,2015.10.05. 오후 2:12,강남 접근성 뛰어난 수지 동천지구 수요자들 관심도 높아져,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
215,2015.10.05. 오후 2:12,명품 타운하우스 제주 모나코팰리스 퀸 최적의 입지 재산적가치 급상승,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모나코팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('퀸', 'O'), (' ', 'O'), ('최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('재산적가치', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
216,2015.10.05. 오후 2:06,포스코코업센트럴파크 오피스텔 장기임대확정,"[('포스코코업센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('장기임대확정', 'O')]"
217,2015.10.05. 오후 2:05,소문난 높이만큼 인기도 높을까…고층 아파트 전성시대,"[('소문난', 'O'), (' ', 'O'), ('높이만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('인기도', 'O'), (' ', 'O'), ('높을까…고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O')]"
218,2015.10.05. 오후 2:05,돈 되는 오피스텔 두들기고 가라…수익형 부동산의 배신,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('두들기고', 'O'), (' ', 'O'), ('가라…수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('배신', 'O')]"
219,2015.10.05. 오후 2:05,주거용 오피스텔 도로점용료 절반 감면…관리비 소폭 인하,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('도로점용료', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면…관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
220,2015.10.05. 오후 2:03,매경닷컴 전셋집 고민타파 부동산세미나 개최,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('고민타파', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
221,2015.10.05. 오후 2:00,전북혁신도시 전국 상위권 기록…에코시티 10월 주택공급 나서,"[('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('상위권', 'O'), (' ', 'O'), ('기록…', 'O'), ('에코시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
222,2015.10.05. 오후 1:55,종로2가사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('종로2가사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
223,2015.10.05. 오후 1:53,임대 완료된 용인센트럴코업 오피스텔 투자처 인기 분양주목,"[('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('완료된', 'O'), (' ', 'O'), ('용인센트럴코업', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양주목', 'O')]"
224,2015.10.05. 오후 1:51,환희건설 횡성군 둔내 지역 리조트 개발 추진 중,"[('환희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('횡성군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('둔내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
225,2015.10.05. 오후 1:49,서울경제TV 삼성물산 ‘래미안 서초 에스티지S’ 이달 147가구 일반분양,"[('서울경제TV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 서초 에스티지S', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('147가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
226,2015.10.05. 오후 1:48,실시간 거래현황녹지 많아 쾌적한 양천구 신월시영아파트 실거래가 1000만원 55만원 월세 계약,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신월시영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('55만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
228,2015.10.05. 오후 1:46,105 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('105 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
229,2015.10.05. 오후 1:45,GS건설 평택 자이더익스프레스 상가 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이더익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2015.10.05. 오후 1:45,하자판정기준 사용검사도면...공동주택 하자판정 명확해져,"[('하자판정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('사용검사도면...공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하자판정', 'O'), (' ', 'O'), ('명확해져', 'O')]"
231,2015.10.05. 오후 1:45,삼성물산 이달중 래미안 서초 에스티지S 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('래미안 서초 에스티지S', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
232,2015.10.05. 오후 1:45,기업·산단 수혜 단지 가을 분양시장 달군다,"[('기업·산단', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달군다', 'O')]"
233,2015.10.05. 오후 1:45,Kwater 6일 물에너지식랑 넥서스 국제컨퍼런스 개최,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물', 'EVENT'), ('에너지식랑 넥서스 국제컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
234,2015.10.05. 오후 1:44,SK건설 의왕시 부곡가구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부곡가구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
235,2015.10.05. 오후 1:42,수익형 부동산 인기라는데 오피스텔 수익률은 뚝뚝,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인기라는데', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률은', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝뚝', 'O')]"
236,2015.10.05. 오후 1:42,극동건설 두번째 MA 불발1보,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('불발', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
237,2015.10.05. 오후 1:42,UN 지도제작·공간정보 아태지역 총회 개최,"[('UN 지도제작·공간정보 아태지역 총회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
238,2015.10.05. 오후 1:41,LH Kwater와 수돗물 안심확인제 실시,"[('LH Kwater', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'CIVILIZATION'), ('돗물 안심확인제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
239,2015.10.05. 오후 1:40,서울시 발주공사 하도급 임금·대금 체불 원천차단,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('발주공사', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('임금·대금', 'O'), (' ', 'O'), ('체불', 'O'), (' ', 'O'), ('원천차단', 'O')]"
240,2015.10.05. 오후 1:39,SK건설 2850억 의왕 부곡가구역 재개발공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2850억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부곡가구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
241,2015.10.05. 오후 1:39,청담동에 중대형 아파트 청담 린든그로브 분양,"[('청담동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청담 린든그로브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
242,2015.10.05. 오후 1:22,LH 아파트에 깨끗한 물 공급 위해 수자원공사와 업무협약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('깨끗한', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('수자원공사', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
243,2015.10.05. 오후 1:16,부천옥길자이 상업시설 나온다,"[('부천옥길자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
244,2015.10.05. 오후 1:13,개장 D5개월 ‘대구 삼성 라이온즈 파크’ 가보니…작지만 다 갖춘 ‘MLB 스타일’,"[('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('D5개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대구 삼성 라이온즈 파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…작지만', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('MLB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스타일’', 'O')]"
246,2015.10.05. 오후 1:11,금융이자 1%만 줄여도…주택아파트담보대출 금리비교 서비스로 최저 이율 전환,"[('금융이자', 'O'), (' ', 'O'), ('1%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄여도…주택아파트담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('이율', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
247,2015.10.05. 오후 1:10,서울경제TV 한화건설 ‘광교상현 꿈에그린’ 639세대 이달말 분양,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교상현 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('639세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
248,2015.10.05. 오후 1:06,김포한강신도시 반도유보라 5차 오는 8일 모델하우스 개관 예정,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오는 8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
249,2015.10.05. 오후 1:02,충주기업도시 첫 1군 브랜드 아파트 ‘e편한세상 충주’ 1455가구 분양,"[('충주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('1군', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 충주', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1455가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
250,2015.10.05. 오후 1:01,미사강변 분양 2라운드 오피스텔 6000가구 분양 임박,"[('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2라운드', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
251,2015.10.05. 오후 1:01,한화건설 ‘광교상현 꿈에그린’ 10월 말 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교상현 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
252,2015.10.05. 오후 1:01,위례 신사선 도시철도 개통호재 수혜단지 청담 린든그로브,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사선 도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('린든그로브', 'ARTIFACT')]"
253,2015.10.05. 오후 1:00,가을 분양시장 김포한강·다산·미사강변 등 신도시 역세권 단지 빅매치,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('다산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('빅매치', 'O')]"
254,2015.10.05. 오후 12:58,케이워터 미래 물·에너지·식량 부족문제 해법 찾는다,"[('케이워터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('물·에너지·식량', 'O'), (' ', 'O'), ('부족문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
255,2015.10.05. 오후 12:53,삼성물산 ‘래미안 서초 에스티지S’ 이달 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 서초 에스티지S', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
256,2015.10.05. 오후 12:51,뚝섬 일대 강북 최고 마천루 단지 변신…수혜단지는,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('마천루', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('변신…수혜단지는', 'O')]"
257,2015.10.05. 오후 12:51,광교 중흥S클래스 어뮤즈스퀘어 상가 ‘평생 월급통장 여기 있네’ 투자자들 몰려 물량잡기 비상,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('어뮤즈스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘평생', 'O'), (' ', 'O'), ('월급통장', 'O'), (' ', 'O'), ('여기', 'O'), (' ', 'O'), ('있네’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('물량잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
258,2015.10.05. 오후 12:51,평택 세인트캐슬 가족 소통 통해 행복한 삶 꿈꾸는 세대가 선택한 테라스하우스,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세인트캐슬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소통', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('삶', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('세대가', 'O'), (' ', 'O'), ('선택한', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O')]"
259,2015.10.05. 오후 12:51,깡통전세 속출 ‘서울의 슬픈 자화상’..지역주택조합이 대안이다,"[('깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('슬픈', 'O'), (' ', 'O'), ('자화상’..지역주택조합이', 'O'), (' ', 'O'), ('대안이다', 'O')]"
260,2015.10.05. 오후 12:50,송도 글로벌캠퍼스 푸르지오 성공적인 오피스텔 투자 위한 ‘옥석가리기’,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌캠퍼스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성공적인', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘옥석가리기’', 'O')]"
261,2015.10.05. 오후 12:40,미사강변도시 핵심입지 상가 ‘안강에비뉴水’ 투자자 문의 폭주,"[('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심입지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안강에비뉴水', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O')]"
262,2015.10.05. 오후 12:38,내 집 마련 꿈을 담은 풍무2차 푸르지오 덕에 늦둥이 아들 걱정 덜었다.,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈을', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('풍무', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('덕에', 'O'), (' ', 'O'), ('늦둥이', 'O'), (' ', 'O'), ('아들', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('덜었다.', 'O')]"
263,2015.10.05. 오후 12:32,‘마곡 동익드미라벨’ 마지막 기회 골든 트라이앵글을 선점하라,"[('‘', 'O'), ('마곡 동익드미라벨', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('골든', 'O'), (' ', 'O'), ('트라이앵글을', 'O'), (' ', 'O'), ('선점하라', 'O')]"
264,2015.10.05. 오후 12:32,GS건설 자이 더 익스프레스 상가 오는 15일 공급,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
265,2015.10.05. 오후 12:30,미사강변도시 랜드마크 상가 ‘안강에비뉴水’ 오픈 예정,"[('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안강에비뉴水', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
266,2015.10.05. 오후 12:29,삼성물산 ‘래미안 서초 에스티지S’에 사물인터넷 담는다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 서초 에스티지S', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('사물인터넷', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('담는다', 'O')]"
267,2015.10.05. 오후 12:25,포스코ICT 중앙건설 시공 최초 대단지 726세대 오피스텔 5년임대계약 완료 실6천만원대 2채 선착순 ...,"[('포스코ICT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중앙건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('726세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('임대계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O'), (' ', 'O'), ('실', 'O'), ('6천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('...', 'O')]"
268,2015.10.05. 오후 12:23,동원개발 ‘용인역북 명지대역 동원로얄듀크’ 10월 분양,"[('동원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인역북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명지대역 동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
269,2015.10.05. 오후 12:20,영종도 웨스턴 그레이스 세계여행을 꿈꾸는 로맨스 부부에게 딱 좋아,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웨', 'LOCATION'), ('스턴', 'O'), (' ', 'O'), ('그레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('세계여행을', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('로맨스', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O')]"
270,2015.10.05. 오후 12:20,원주기업도시 오는 13일 주차장용지 추첨 예정,"[('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오는 13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주차장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('추첨', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
271,2015.10.05. 오후 12:18,국내 최초 MLB스타일 ‘대구 삼성 라이온스 파크’ 현장 가보니,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('MLB', 'CIVILIZATION'), ('스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대구 삼성 라이온스 파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
272,2015.10.05. 오후 12:14,용인역북 명지대역 동원로얄듀크 10월 분양.. 중소형 842가구,"[('용인', 'CITY'), ('역북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명지대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('842가구', 'QUANTITY')]"
273,2015.10.05. 오후 12:12,탈脫 서울화 현상에 수도권 주목‥김포 풍무 푸르지오 2차 눈길,"[('탈脫', 'O'), (' ', 'O'), ('서울화', 'O'), (' ', 'O'), ('현상에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목‥', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
274,2015.10.05. 오후 12:02,부산 집값 상승률 1위 동래구 소형아파트 동래 동서허브 H 성황리 공개中,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동래구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동서허브 H', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('공개中', 'O')]"
275,2015.10.05. 오후 12:02,LH 구리갈매지구 B3블록 공공분양 개시 알짜주택 기대 상승,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리갈매지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('B3블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
276,2015.10.05. 오후 12:01,대구에 메이저리그급 야구장 조성,"[('대구', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('메이저리그급', 'O'), (' ', 'O'), ('야구장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
277,2015.10.05. 오후 12:01,MLB급 야구장서 경기 본다..대구야구장 내년 시즌 개장,"[('MLB', 'ORGANIZATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('야구장서', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('본다..', 'O'), (' ', 'O'), ('대구야구장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 시즌', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
278,2015.10.05. 오후 12:01,MLB 스타일 팔각형 야구장 대구 삼성 라이온즈 파크,"[('MLB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('팔각형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('야구장', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성 라이온즈 파크', 'ARTIFACT')]"
279,2015.10.05. 오후 12:01,영종도 ‘영종 버터플라이시티’ 수익형부동산 “골든튤립호텔”공급,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버터플라이시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('골든튤립호텔', 'ARTIFACT'), ('”공급', 'O')]"
280,2015.10.05. 오후 12:01,미리 본 삼성라이온즈 파크…MLB 본딴 8각 구장 필드·관중석 밀착,"[('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성라이온즈 파크', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('MLB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본딴', 'O'), (' ', 'O'), ('8각', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구장', 'O'), (' ', 'O'), ('필드·관중', 'CIVILIZATION'), ('석', 'O'), (' ', 'O'), ('밀착', 'O')]"
281,2015.10.05. 오후 12:00,르포MLB급 대구 삼성 라이온스 파크..내년 3월 개장,"[('르포MLB급', 'O'), (' ', 'O'), ('대구 삼성 라이온스 파크', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), ('내년 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
282,2015.10.05. 오후 12:00,메이저리그에서만 볼 수 있었던 팔각형 야구장이 한국에도…,"[('메이저리그', 'ORGANIZATION'), ('에서만', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있었던', 'O'), (' ', 'O'), ('팔각형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('야구장이', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('에도…', 'O')]"
283,2015.10.05. 오전 11:56,최경환 올해 담배세수 예상보다 많은 3.13.2조원 더 걷힐듯,"[('최경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('담배', 'CIVILIZATION'), ('세수', 'O'), (' ', 'O'), ('예상보다', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('3.13.2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('걷힐듯', 'O')]"
284,2015.10.05. 오전 11:53,민간택지 1호 뉴스테이 수원 권선 꿈에그린 금일5일부터 청약,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금일5일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
285,2015.10.05. 오전 11:53,지금은 분양중남양주 다산신도시에 들어서는 다산신도시 아이파크영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('영상', 'O')]"
286,2015.10.05. 오전 11:51,풍성한 가을 분양시장 기흥 영덕동을 주목하라,"[('풍성한', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영덕동', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
287,2015.10.05. 오전 11:51,저금리 시대 생존법 월세에서 찾다,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('생존법', 'O'), (' ', 'O'), ('월세에서', 'O'), (' ', 'O'), ('찾다', 'O')]"
288,2015.10.05. 오전 11:50,동탄2신도시 연말까지 6000가구 공급,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
289,2015.10.05. 오전 11:50,지역 첫 ‘300만원 계약금정액제’아파트 내집마련 이곳을 노려라,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('300만원 계약금정액제', 'CIVILIZATION'), ('’아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳을', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
290,2015.10.05. 오전 11:45,한  쿠웨이트 인프라 협력 강화,"[('한', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
291,2015.10.05. 오전 11:45,주거용 오피스텔 도로점용료 50% 감면,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('도로점용료', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
292,2015.10.05. 오전 11:43,실시간 거래현황우장산과 접한 숲세권아파트…화곡동 우장산롯데캐슬 실거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('우장산', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('접한', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권아파트…', 'O'), ('화곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우장산', 'ARTIFACT'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
293,2015.10.05. 오전 11:42,설계대로 시공했어도 결로 생기면 하자 인정,"[('설계대로', 'O'), (' ', 'O'), ('시공했어도', 'O'), (' ', 'O'), ('결로', 'O'), (' ', 'O'), ('생기면', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
294,2015.10.05. 오전 11:42,서울은 지금 전세대란 평택에서는 주한미군 숙소대란 찾아온다,"[('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('에서는', 'O'), (' ', 'O'), ('주한미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('숙소대란', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아온다', 'O')]"
295,2015.10.05. 오전 11:40,산업단지 및 기업도시에 신규 분양 이어져,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
296,2015.10.05. 오전 11:40,GS건설 ‘서울숲리버뷰자이’ 이달 공급,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울숲리버뷰자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
297,2015.10.05. 오전 11:34,미래가치 주목 충남 당진 토지 분양시장 수혜 예상에 투자자들 몰려,"[('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('예상에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
298,2015.10.05. 오전 11:33,고덕 래미안 힐스테이트 견본주택에 주말까지 1만2000명 방문,"[('고덕 래미안 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
299,2015.10.05. 오전 11:33,입주할 때 역세권 수혜 기대 단지 주목,"[('입주할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
300,2015.10.05. 오전 11:32,롯데관광개발 ‘제주 드림타워 카지노’ 직접 추진,"[('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워 카지노', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
301,2015.10.05. 오전 11:32,동탄생활권의 풍부한 생활 인프라 신동탄파크자이 1차 분양 눈길,"[('동탄', 'LOCATION'), ('생활권의', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('신동탄파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
302,2015.10.05. 오전 11:32,김포 한강신도시 반도유보라5차 10월 분양…구래역세권 중대형 480가구,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('구래역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('480가구', 'QUANTITY')]"
303,2015.10.05. 오전 11:32,미사강변도시 분양 제2라운드 개막…10월부터 오피스텔 6000가구 분양,"[('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제2라운드', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개막…', 'O'), ('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
304,2015.10.05. 오전 11:32,한강 낀 마지막 노른자위 미사 르보아리버‥초역세권 인기 ↑,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르보아리버', 'ARTIFACT'), ('‥초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
305,2015.10.05. 오전 11:29,새 아파트 침실별 난방온도 조절 안되면 ‘하자 판정’,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('침실별', 'O'), (' ', 'O'), ('난방온도', 'O'), (' ', 'O'), ('조절', 'O'), (' ', 'O'), ('안되면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘하자', 'O'), (' ', 'O'), ('판정’', 'O')]"
306,2015.10.05. 오전 11:27,SK건설 의왕 부곡가구역 재개발 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부곡가구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
307,2015.10.05. 오전 11:26,광교 상현 꿈에그린 639가구 분양…신분당선 수혜,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('639가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
308,2015.10.05. 오전 11:26,GS건설 주민 삶의 질까지 높여주는 ‘오산세교자이’ 10월 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('질까지', 'O'), (' ', 'O'), ('높여주는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오산세교자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
309,2015.10.05. 오전 11:25,‘천안 레이크타운2차 푸르지오’분양 인기비결,"[('‘', 'O'), ('천안 레이크타운2차 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기비결', 'O')]"
310,2015.10.05. 오전 11:25,원주기업도시 주차장용지 13일 추첨공급,"[('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주차장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추첨공급', 'O')]"
311,2015.10.05. 오전 11:25,다산신도시 분양가 ‘올라도 너무 오른다’,"[('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘올라도', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다’', 'O')]"
312,2015.10.05. 오전 11:24,이랜드 ‘의·식·주·휴·미·락’ 담은 한강 신도시 ‘타운힐스’ 선보인다,"[('이랜드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘의·식·주·휴·미·락’', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('타운힐스', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
313,2015.10.05. 오전 11:24,신축 물량공세…구옥 리모델링 ‘닭쫓던 개’…전월세전환율 높은 대학로 가보니,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('물량공세…구옥', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('닭', 'ANIMAL'), ('쫓던', 'O'), (' ', 'O'), ('개', 'ANIMAL'), ('’…전월세전환율', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('대학로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
314,2015.10.05. 오전 11:23,미사강변신도시 연말까지 오피스텔 5951실 공급,"[('미사강변신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5951실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
315,2015.10.05. 오전 11:22,대규모 공원을 품은 중소형 아파트 ‘e편한세상 한강신도시2차’ 시선집중,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공원을', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 한강신도시', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
316,2015.10.05. 오전 11:22,수원의 강남 영통에 수익률이보장되는 프리미엄급 오피스텔 영통역 현대 아이파크,"[('수원', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률이보장되는', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('영통역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 아이파크', 'ARTIFACT')]"
317,2015.10.05. 오전 11:21,공동주택 마감균열 발생시 하자판정,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('마감균열', 'O'), (' ', 'O'), ('발생시', 'O'), (' ', 'O'), ('하자판정', 'O')]"
318,2015.10.05. 오전 11:17,반도건설 ‘한강신도시 반도유보라 5차’ 8일 견본주택 개관,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
319,2015.10.05. 오전 11:15,서울시  한 달간 2015 서울건축문화제 진행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한 달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울건축문화제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
320,2015.10.05. 오전 11:15,2015 서울건축문화제 8일부터 한달간 열려,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울건축문화제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
321,2015.10.05. 오전 11:15,서울시 2015 서울건축문화제 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울건축문화제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
322,2015.10.05. 오전 11:15,자연 속에서 키운다…서울 숲교육 아카데미 개최,"[('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('속에서', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다…', 'O'), ('서울', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('숲교육 아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
323,2015.10.05. 오전 11:14,단열불량이면 결로 물한방울 새면 하자 등 아파트 하자 기준명확해 져,"[('단열불량이면', 'O'), (' ', 'O'), ('결로', 'O'), (' ', 'O'), ('물한방울', 'O'), (' ', 'O'), ('새면', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('기준명확해', 'O'), (' ', 'O'), ('져', 'O')]"
324,2015.10.05. 오전 11:10,평택 자이 더 익스프레스 상가 분양…15일부터 입찰,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
325,2015.10.05. 오전 11:09,분양GS건설 자이 더 익스프레스 스트리트형 상가,"[('분양', 'O'), ('GS건설 자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
326,2015.10.05. 오전 11:09,GS건설 자이 더 익스프레스 상가 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
328,2015.10.05. 오전 11:07,주거용 오피스텔의 도로점용료 50% 감면,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('도로점용료', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
329,2015.10.05. 오전 11:05,결로·균열 등 아파트 하자판정 명확해진다,"[('결로·균열', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자판정', 'O'), (' ', 'O'), ('명확해진다', 'O')]"
330,2015.10.05. 오전 11:03,건설업계 풍수風水 마케팅 치열…이곳이 길지吉地,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수風水', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('치열…이곳이', 'O'), (' ', 'O'), ('길지吉地', 'O')]"
331,2015.10.05. 오전 11:03,LH 래미안 안양 메가트리아 139㎡ 무순위 접수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 안양 메가트리아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('139㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무순위', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
332,2015.10.05. 오전 11:02,GS건설 자이 더 익스프레스 상가 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
334,2015.10.05. 오전 11:02,국토부 쿠웨이트 인프라공사 수주 지원 나서,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('인프라공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
335,2015.10.05. 오전 11:01,女 건축사 1세대 김화자 대표 동탑산업훈장,"[('女', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('1세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('김화자', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('동탑산업훈장', 'CIVILIZATION')]"
336,2015.10.05. 오전 11:01,오피스텔·고시원 도로점용료 50% 인하,"[('오피스텔·고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('도로점용료', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
337,2015.10.05. 오전 11:01,주거용 오피스텔 도로점용료 부담 줄어든다,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('도로점용료', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
338,2015.10.05. 오전 11:01,한쿠웨이트 인프라 협력 강화,"[('한쿠웨이트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
339,2015.10.05. 오전 11:01,수요 풍부한 중소형 돋보이는 제천 고암오네뜨 프라임,"[('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고암오네뜨 프라임', 'ARTIFACT')]"
340,2015.10.05. 오전 11:01,SK건설 의왕 부곡가구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부곡가구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
341,2015.10.05. 오전 11:01,중동 최대 수주국가 쿠웨이트와 인프라 협력 강화,"[('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수주국가', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
342,2015.10.05. 오전 11:01,벽체 결로 창호 결로까지 구분...아파트 하자판정 기준 명확해진다,"[('벽체', 'O'), (' ', 'O'), ('결로', 'O'), (' ', 'O'), ('창호', 'O'), (' ', 'O'), ('결로까지', 'O'), (' ', 'O'), ('구분...아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자판정', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('명확해진다', 'O')]"
343,2015.10.05. 오전 11:01,국토지리정보원 유엔 공간정보 아태지역 총회 개최,"[('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유엔 공간정보 아태지역 총회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
344,2015.10.05. 오전 11:01,주거용 오피스텔의 도로점용료 부담 줄어 든다,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('도로점용료', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('든다', 'O')]"
345,2015.10.05. 오전 11:01,주거용 오피스텔 등 준주택 도로점용료 50%감면,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('준주택', 'O'), (' ', 'O'), ('도로점용료', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('감면', 'O')]"
346,2015.10.05. 오전 11:01,아파트 하자 판정 명확해진다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('판정', 'O'), (' ', 'O'), ('명확해진다', 'O')]"
347,2015.10.05. 오전 11:01,한화건설 신분당선 역세권과 광교 프리미엄 갖춘 광교상현 꿈에그린 10월 말 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권과', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('광교상현 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
348,2015.10.05. 오전 11:00,아파트 CCTV 설치안해도 하자…민원 해소 빨라질듯,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치안해도', 'O'), (' ', 'O'), ('하자…민원', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라질듯', 'O')]"
349,2015.10.05. 오전 11:00,주거용 오피스텔 진출입 도로점용료 부담 절반 줄어,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('진출입', 'O'), (' ', 'O'), ('도로점용료', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
350,2015.10.05. 오전 11:00,중동 최대 수주국가 쿠웨이트와 인프라 협력 강화 나선다,"[('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수주국가', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
351,2015.10.05. 오전 11:00,주거용 오피스텔 도로점용료 절반 인하…상승폭 최대 연 10%로 제한,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('도로점용료', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하…상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
353,2015.10.05. 오전 11:00,UN 공간정보분야 최고 의사결정회의 제주서 열린다,"[('UN', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보분야', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('의사결정회의', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
354,2015.10.05. 오전 11:00,단열처리 안되면 결로 판정…아파트 하자판정 기준 구체화,"[('단열처리', 'O'), (' ', 'O'), ('안되면', 'O'), (' ', 'O'), ('결로', 'O'), (' ', 'O'), ('판정…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자판정', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('구체화', 'O')]"
355,2015.10.05. 오전 11:00,국토부 제5차 한국쿠웨이트 건설협력위원회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한국쿠웨이트 건설협력위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
356,2015.10.05. 오전 10:59,‘테크 NO기업’ 넘치는 판교테크노밸리,"[('‘테크', 'O'), (' ', 'O'), ('NO기업’', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교테크노밸리', 'LOCATION')]"
357,2015.10.05. 오전 10:54,한강변 초고층 아파트는 없다…이달 발표 기본계획 기존 원칙대로,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('원칙대로', 'O')]"
358,2015.10.05. 오전 10:53,8만 여명 평택 미군기지 임대 수요 누려라 ‘아산테크노밸리 5차 EG the1’ 10월 9일 견본주택 개관,"[('8만 여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('누려라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아산테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('EG the1', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
359,2015.10.05. 오전 10:53,한국경제TV 증시 헤드라인  930,"[('한국경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('증시', 'O'), (' ', 'O'), ('헤드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('930', 'QUANTITY')]"
360,2015.10.05. 오전 10:51,빌딩 자산관리 시장 선도주자 김용남 대표는,"[('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선도주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김용남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('는', 'O')]"
361,2015.10.05. 오전 10:47,LH 수자원공사와 음용환경 개선 사업 업무협약,"[('LH 수자원공사', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('음용환경 개선 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
363,2015.10.05. 오전 10:47,GS건설 자이 더 익스프레스 상가 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
364,2015.10.05. 오전 10:46,SK건설 도급액 2850억원 규모 의왕 부곡가구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도급액', 'O'), (' ', 'O'), ('2850억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부곡가구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
365,2015.10.05. 오전 10:45,김용남 글로벌PMC 대표 건물값 40억 올린 황금손,"[('김용남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('글로벌PMC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건물값', 'O'), (' ', 'O'), ('40억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올린', 'O'), (' ', 'O'), ('황금손', 'O')]"
366,2015.10.05. 오전 10:43,SK건설 의왕 부곡가구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부곡가구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
367,2015.10.05. 오전 10:40,GS건설 평택 자이 더 익스프레스 상가 15일부터 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택 자이 더 익스프레스 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
368,2015.10.05. 오전 10:37,분양반도건설 시리즈 아파트 한강신도시 반도유보라 5차,"[('분양반도건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시리즈', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY')]"
369,2015.10.05. 오전 10:34,교육 건강 친환경 특화단지로 조성된 힐스테이트 범어동 이번 달 공개,"[('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('건강', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('특화단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성된', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('범어동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이번 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
370,2015.10.05. 오전 10:33,‘집주인 리모델링 임대 시범사업’ 첫발,"[('‘', 'O'), ('집주인 리모델링 임대 시범사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫발', 'O')]"
371,2015.10.05. 오전 10:33,한화건설 광교상현 꿈에그린 이달 말 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교상현 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
372,2015.10.05. 오전 10:31,반도건설 김포도시철도 구래역세권에 반도유보라 5차 공급,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구래역세', 'LOCATION'), ('권에', 'O'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
373,2015.10.05. 오전 10:31,GS건설 평택 자이 더 익스프레스 상가 오는 15일 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택 자이 더 익스프레스 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
374,2015.10.05. 오전 10:30,GS건설 자이 더 익스프레스 상가 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
375,2015.10.05. 오전 10:28,산업단신LH·Kwater 입주민 음용환경 개선 업무협약 外,"[('산업단신LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('음용환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
376,2015.10.05. 오전 10:28,삼성물산 ‘래미안 서초 에스티지S’ 이달 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 서초 에스티지S', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
377,2015.10.05. 오전 10:25,추석 연휴 숨고르기…재건축 이주로 전세·매매 상승 전망,"[('추석 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('숨고르기…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세·매매', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
378,2015.10.05. 오전 10:23,한화건설 ‘광교상현 꿈에그린’ 10월말 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교상현 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
379,2015.10.05. 오전 10:22,SK건설 의왕시 부곡가구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부곡가구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
380,2015.10.05. 오전 10:21,반도건설 8일 김포한강신도시 반도유보라 5차 견본주택 개관,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
381,2015.10.05. 오전 10:21,부천옥길자이 수도권 보금자리지구 저렴한 분양가로 주거용 오피스텔  투자처로 떠올라,"[('부천옥길자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠올라', 'O')]"
382,2015.10.05. 오전 10:19,한화건설 광교상현 꿈에그린 이 달 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교상현 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
383,2015.10.05. 오전 10:14,서울경제TV SK건설 의왕 부곡가구역 1600여가구 재개발사업 수주,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부곡가구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1600여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
384,2015.10.05. 오전 10:12,SK건설 의왕 부곡가구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부곡가구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
385,2015.10.05. 오전 10:10,광교상현 꿈에그린 639가구 10월말 분양..신분당선 역세권 단지 뒤 광교산,"[('광교상현 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('639가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('광교산', 'LOCATION')]"
386,2015.10.05. 오전 10:10,SK건설 의왕시 부곡가구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부곡가구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
387,2015.10.05. 오전 10:05,GS건설 평택 자이 더 익스프레스 상가 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택 자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
388,2015.10.05. 오전 10:03,가짜 수변상가는 가라…Real수변 프리미엄 상가 힐스테이트 광교 상업시설,"[('가짜', 'O'), (' ', 'O'), ('수변상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('가라…Real수변', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O')]"
389,2015.10.05. 오전 10:02,수원아이파크시티2차 미분양 아파트 마지막 특별분양 파격혜택 제공,"[('수원아이파크시티', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('파격혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
390,2015.10.05. 오전 9:59,SK건설 의왕 부곡 가구역 재개발사업 따내,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부곡 가구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
391,2015.10.05. 오전 9:58,SK건설 경기 의왕 부곡가구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부곡가구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
392,2015.10.05. 오전 9:57,파주운정 행복주택서 건강한 물 공급 시범사업,"[('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('건강한', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'TERM')]"
393,2015.10.05. 오전 9:56,LH 수자원공사와 입주민 음용환경 개선 업무협약,"[('LH 수자원공사', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('음용환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
394,2015.10.05. 오전 9:49,SK건설 의왕시 부곡가구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부곡가구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
395,2015.10.05. 오전 9:48,분양한화건설 광교상현 꿈에그린,"[('분양한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교상현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT')]"
396,2015.10.05. 오전 9:40,평생 수변공원 조망 가능한 아파트 수요자 마음,"[('평생', 'O'), (' ', 'O'), ('수변공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마음', 'O')]"
397,2015.10.05. 오전 9:36,아파트투유 분양 당첨자 발표… e편한세상 평택용이·경주 두산위브·창원 용지 더샵 레이크파크,"[('아파트', 'ORGANIZATION'), ('투유', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표…', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평택용이', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 레이크파크', 'ARTIFACT')]"
398,2015.10.05. 오전 9:33,아파트 프리미엄 과다... 매입 조심.장용동大기자의 아침편지,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('과다...', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('조심.', 'O'), ('장용동', 'PERSON'), ('大', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아', 'TIME'), ('침편지', 'O')]"
399,2015.10.05. 오전 9:31,부동산 시장 구도심 지고 신도심 뜬다... 천안 레이크타운2차 푸르지오 눈길,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('신도심', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다...', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크타운', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
400,2015.10.05. 오전 9:20,한화건설 이달말 광교상현 꿈에그린 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광교상현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
401,2015.10.05. 오전 9:11,다산신도시 분양가 ‘올라도 너무 오른다’,"[('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘올라도', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다’', 'O')]"
402,2015.10.05. 오전 9:06,르포전월세전환율 높은 대학로 가보니…“섣불리 리모델링 했다간 손해”,"[('르포전월세전환율', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('대학로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가보니…“섣불리', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('했다간', 'O'), (' ', 'O'), ('손해”', 'O')]"
403,2015.10.05. 오전 9:01,상가·오피스텔 가격공시제 연내 시범도입…세금 오를 듯,"[('상가·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('가격공시제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('시범도입…세금', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
404,2015.10.05. 오전 9:01,광교에 이은 화성에도 테라스하우스 열풍,"[('광교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이은', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
405,2015.10.05. 오전 9:00,미래가치 품은 택지지구와 브랜드 아파트의 만남 ‘관저 더샵’,"[('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구와', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('만남', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('관저', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
406,2015.10.05. 오전 9:00,평당 700만원 3년간 수익보장 ‘신갈 삼익마에스트로 포레’ 인기’,"[('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익보장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신갈 삼익마에스트로 포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), (""인기'"", 'O')]"
407,2015.10.05. 오전 8:55,대한토지신탁 천안 세대구분형 ‘백상 펜타폴리스 파크뷰’ 이달 분양,"[('대한토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세대구분형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('백상 펜타폴리스 파크뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
408,2015.10.05. 오전 8:50,원주기업도시 투자가치 높은 ‘주차장용지’ 공급..13일 신청,"[('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주차장용지’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급..', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
409,2015.10.05. 오전 8:44,분양동원개발 용인역북 명지대역 동원로얄듀크,"[('분양동원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인역북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명지대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT')]"
410,2015.10.05. 오전 8:43,제11회 건축의 날 유일호 장관 “건축 규제개선 추진 건축인 협조 요청“,"[('제11회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유일호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('""건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제개선', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('건축인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('협조', 'O'), (' ', 'O'), ('요청""', 'O')]"
411,2015.10.05. 오전 8:42,충청권서 새 아파트 2만3000여가구 분양.. 청약 결과 관심,"[('충청권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
412,2015.10.05. 오전 8:30,대출이자1%만 줄여도 … 주택아파트담보대출 금리비교 서비스로 최저 이율 전환,"[('대출이자', 'O'), ('1%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄여도', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택아파트담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('이율', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
413,2015.10.05. 오전 8:19,충청권서 새 아파트 2만3000여가구 분양,"[('충청권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
415,2015.10.05. 오전 7:45,원주기업도시 오는 13일 주차장용지 공급,"[('원주기업도시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주차장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
416,2015.10.05. 오전 7:26,건축의 날 맞아 유공자 표창·통일 한국의 건축미래 강연,"[('건축의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('표창·통일', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('건축미래', 'O'), (' ', 'O'), ('강연', 'O')]"
417,2015.10.05. 오전 7:03,상품성 무장한 중견사 주상복합 청약 돌풍,"[('상품성', 'O'), (' ', 'O'), ('무장한', 'O'), (' ', 'O'), ('중견사', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O')]"
418,2015.10.05. 오전 7:02,장동우의 신주도주 추세 매매 3 매수 단가를 철저히 사수하라,"[('장동우', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('신주도주', 'O'), (' ', 'O'), ('추세', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('3 매수', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단가를', 'O'), (' ', 'O'), ('철저히', 'O'), (' ', 'O'), ('사수하라', 'O')]"
419,2015.10.05. 오전 7:02,분양 현장 포커스 황금동 서희스타힐스 골든나인9 대구의 강남에 717가구 조합아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('황금동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스 골든나인9', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('717가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합아파트', 'O')]"
420,2015.10.05. 오전 7:02,우리 동네 새 브랜드 아파트 뜬다 송도·남양주·충주서 분양 러시,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
