,date,headline,keyword
0,2011.12.18. 오후 10:52,호가만 반짝 강남권 재건축 들썩,"[('호가만', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
1,2011.12.18. 오후 10:04,LH 건축설계 심사에 ‘국민 참여’ 도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축설계', 'O'), (' ', 'O'), ('심사에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
2,2011.12.18. 오후 9:30,공정위 거래상 지위 남용 LH에 시정명령,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거래상', 'O'), (' ', 'O'), ('지위', 'O'), (' ', 'O'), ('남용', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시정명령', 'O')]"
3,2011.12.18. 오후 9:20,세종시·혁신도시 1만여가구 ‘용띠해 용꿈’,"[('세종시', 'CITY'), ('·혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용띠해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용꿈’', 'O')]"
4,2011.12.18. 오후 9:18,서울시 산하기관 채용비리 특별감사 착수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산하기관', 'O'), (' ', 'O'), ('채용비리', 'O'), (' ', 'O'), ('특별감사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
5,2011.12.18. 오후 9:15,2억 할인·전세 입주권·샤넬 백… 분양 마케팅 ‘파격’,"[('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권·', 'O'), ('샤넬', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('백…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('‘파격’', 'O')]"
6,2011.12.18. 오후 8:12,연말 수도권 아파트 떨이 분양 활기,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('떨이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
7,2011.12.18. 오후 8:12,12.7 대책 재건축만 반짝 효과,"[('12.7', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축만', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
8,2011.12.18. 오후 8:12,공정위 추가공사비 안준 LH공사에 시정명령,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추가공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('안준', 'O'), (' ', 'O'), ('LH공사', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시정명령', 'O')]"
9,2011.12.18. 오후 7:54,히트상품 보면 권리금도 보인다,"[('히트상품', 'O'), (' ', 'O'), ('보면', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금도', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
10,2011.12.18. 오후 7:52,공정위 추가공사비 안준 LH공사에 시정명령,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추가공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('안준', 'O'), (' ', 'O'), ('LH공사', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시정명령', 'O')]"
11,2011.12.18. 오후 6:54,12·7대책 약발 열흘도 못가…강남재건축 관망세,"[('12·7대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('열흘', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못가…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O')]"
12,2011.12.18. 오후 6:53,LH 미지급 시공사 공사비 130억원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미지급', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('130억원', 'QUANTITY')]"
13,2011.12.18. 오후 6:51,하남미사 보금자리 본청약 시작,"[('하남미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
14,2011.12.18. 오후 6:33,혁신도시 10곳 어떻게 돼가나…147개 공공기관 이전계획 승인 마무리,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('돼가나…', 'O'), ('147개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
15,2011.12.18. 오후 6:33,한경데스크 부동산 경기를 살리는 해법,"[('한경데스크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기를', 'O'), (' ', 'O'), ('살리는', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O')]"
16,2011.12.18. 오후 6:33,LH 설계공모 열린 심사…청라 시티타워에 적용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('열린', 'O'), (' ', 'O'), ('심사…', 'O'), ('청라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시티타워', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
17,2011.12.18. 오후 6:33,개그공연·콘서트…건설사 계약률 높이기 이벤트,"[('개그공연·콘서트…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('높이기', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
18,2011.12.18. 오후 6:33,점포 권리금 커피전문점이 가장 많이 올랐다,"[('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('커피전문점이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
19,2011.12.18. 오후 6:33,하남미사 당첨권 700만1000만원,"[('하남미사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('당첨권', 'O'), (' ', 'O'), ('700만1000만원', 'QUANTITY')]"
20,2011.12.18. 오후 6:33,거품 빠진 가격…분양가 상한제 마케팅 활발,"[('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('가격…', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
21,2011.12.18. 오후 6:33,송도 더샵그린워크 등 이번주 10곳 분양,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵그린워크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
22,2011.12.18. 오후 6:32,공정위 추가공사비 안 준 LH에 시정명령,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추가공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('준', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시정명령', 'O')]"
23,2011.12.18. 오후 6:31,한경부동산포럼 2015년 롯데월드타워 들어서는 송파구 북쪽지역 노려볼 만,"[('한경부동산포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북쪽', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O')]"
24,2011.12.18. 오후 6:31,상반기가 내집마련 적기…오피스텔· 역세권 소형 아파트 유망,"[('상반기', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('적기…오피스텔·', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
25,2011.12.18. 오후 6:31,강남권 재건축 아파트 다시 소강상태,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('소강상태', 'O')]"
26,2011.12.18. 오후 6:08,청라지구 동문굿모닝힐 단지내 상가 분양,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
27,2011.12.18. 오후 6:08,취득세 아끼려고 ‘잔금청산 전 등기이전’ 요구 늘어,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아끼려고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잔금청산', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('등기이전’', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
28,2011.12.18. 오후 6:08,경기 하남 미사지구 보금자리 1688가구 19일부터 본청약,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1688가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('19일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O')]"
29,2011.12.18. 오후 6:07,12·7대책 약효는 열흘？,"[('12·7대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('약효는', 'O'), (' ', 'O'), ('열흘', 'DATE'), ('？', 'O')]"
30,2011.12.18. 오후 6:07,화제의 주거단지 서울 신대림 벽산블루밍,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신대림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍', 'ARTIFACT')]"
31,2011.12.18. 오후 6:06,왕십리뉴타운 ‘텐즈힐’ 방문객 북적,"[('왕십리뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('텐즈힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
32,2011.12.18. 오후 5:44,겨울 비수기·급등 따른 부담으로 하락세 지속,"[('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기·급등', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('부담으로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
33,2011.12.18. 오후 5:43,서울 강남권 재건축 중심 ‘반짝 거래’ 이뤄져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('거래’', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄져', 'O')]"
34,2011.12.18. 오후 5:21,사랑방신문 광주 부동산시장 7大 이슈 선정,"[('사랑방신문', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('7大', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
35,2011.12.18. 오후 5:17,둔촌주공 2종 → 3종으로 종상향되면…,"[('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('3종', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('종상향되면…', 'O')]"
36,2011.12.18. 오후 5:17,이번주 분양 하남미사보금자리ㆍ왕십리뉴타운 등 6174가구,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('미사보금자리', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('왕십리뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6174가구', 'QUANTITY')]"
37,2011.12.18. 오후 5:17,은마 재건축 진전에도 매수세 없어,"[('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('진전에도', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
38,2011.12.18. 오후 5:17,방학특수 사라졌나…강남·목동 전세도 하락,"[('방학특수', 'O'), (' ', 'O'), ('사라졌나…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
39,2011.12.18. 오후 5:17,반포아파트에서 벌어지는 주차장 전쟁,"[('반포아파트', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
40,2011.12.18. 오후 5:17,디스플레이 클러스터…아산테크노밸리 시동,"[('디스플레이', 'TERM'), (' ', 'O'), ('클러스터…', 'O'), ('아산테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
41,2011.12.18. 오후 5:17,10개 혁신도시 녹색청사건축비용 수천억 더 든다,"[('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색청', 'ORGANIZATION'), ('사건축비용', 'O'), (' ', 'O'), ('수천억', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('든다', 'O')]"
42,2011.12.18. 오후 5:17,MK 추천매물 판교 신도시 1층 상가 20억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('판교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY')]"
43,2011.12.18. 오후 5:00,영하 날씨에도 모델하우스 북적,"[('영하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('날씨에도', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
44,2011.12.18. 오후 4:48,분양하이라이트 잠실 아이파크 모델하우스 23일 오픈,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
45,2011.12.18. 오후 4:48,건축물 설계 심사에 일반인 참여시킨다,"[('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('심사에', 'O'), (' ', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여시킨다', 'O')]"
46,2011.12.18. 오후 4:48,올 마지막 알짜 하남미사 보금자리 19일부터 청약… 저축액 1000만원이면 당첨 무난할듯,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('하남미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('19일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), (' ', 'O'), ('저축액', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('무난할듯', 'O')]"
47,2011.12.18. 오후 4:45,내년 부동산 시장 기상도는,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도는', 'O')]"
48,2011.12.18. 오후 4:42,답십리왕십리 분양대전… 누가 웃을까,"[('답십리왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양대전…', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('웃을까', 'O')]"
49,2011.12.18. 오후 4:42,성내동 벽산블루밍 파크엔 분양,"[('성내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍 파크', 'ARTIFACT'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
50,2011.12.18. 오후 4:36,분당 엠코 헤리츠 오피스텔 이틀만에 계약 완료,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코 헤리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
51,2011.12.18. 오후 4:21,부동산 QA 하남 감일지구 사전예약 당첨됐는데,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨됐는데', 'O')]"
52,2011.12.18. 오후 4:17,분당 엠코 헤리츠 오피스텔 100% 계약 완료,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코 헤리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
53,2011.12.18. 오후 4:15,공공기관 이전부지 정부 직접개발 반대,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전부지', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직접개발', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
54,2011.12.18. 오후 4:12,아파트 주간 시세 강남권 재건축 반짝거래후 관망세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝거래후', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O')]"
55,2011.12.18. 오후 4:12,희소가치 떨어져 무능통장… 실수요자들엔 필수통장,"[('희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O'), (' ', 'O'), ('무능통장…', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들엔', 'O'), (' ', 'O'), ('필수통장', 'O')]"
56,2011.12.18. 오후 3:10,분당 엠코헤리츠 오피스텔 100% 계약 완료,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코헤리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
57,2011.12.18. 오후 3:08,현대엠코 분당 엠코 헤리츠 계약 완료,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엠코 헤리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
58,2011.12.18. 오후 3:08,LH 국내 최초 국민참여 열린심사 시행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('열린심사', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
59,2011.12.18. 오후 3:07,국토부 칠레·카메룬 항만개발 투자설명회,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('카메룬', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('항만개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
60,2011.12.18. 오후 3:02,송도 더샵 모델하우스,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
61,2011.12.18. 오후 2:53,청평 세광일가 견본주택 방문하면 크리스마스케익 드립니다,"[('청평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세광일가', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문하면', 'O'), (' ', 'O'), ('크리스마스케익', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('드립니다', 'O')]"
62,2011.12.18. 오후 2:47,분당 엠코헤리츠 오피스텔 100% 계약완료,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코헤리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약완료', 'O')]"
63,2011.12.18. 오후 2:46,SH공사·서울메트로 사장 채용의혹 감사,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서울메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'O')]"
64,2011.12.18. 오후 2:22,충남 내포신도시 특별공급 대상 대폭 확대,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
65,2011.12.18. 오후 2:20,분당 엠코 헤리츠 오피스텔 이틀만에 100% 계약,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코 헤리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
66,2011.12.18. 오후 2:08,한파녹인 내집마련 열기…모델하우스 북적북적,"[('한파녹인', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
67,2011.12.18. 오후 2:00,경남 창원 충남 계룡시 교통문화지수 가장 높아,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계룡시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통문화지수', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
68,2011.12.18. 오후 1:58,한경매물마당 영등포역 역세권 사거리 수익용 상가 8억 등16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('사거리', 'O'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
69,2011.12.18. 오후 1:51,서울시내 뉴타운 기지개…왕십리·답십리 청약,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개…', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
70,2011.12.18. 오후 1:37,보잉사 영종에 항공운항훈련센터 건립,"[('보잉사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('항공운항훈련센터', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
71,2011.12.18. 오후 1:25,LH 설계공모때 국민 등 참여하는 열린심사 도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설계공모때', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('참여하는', 'O'), (' ', 'O'), ('열린심사', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
72,2011.12.18. 오후 1:21,중소 시공업체 추가공사비 ‘나몰라라’,"[('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('시공업체', 'O'), (' ', 'O'), ('추가공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('‘나몰라라’', 'O')]"
73,2011.12.18. 오후 12:55,권도엽 국토부장관 이웃과 함께 하는 국토해양부 사랑나눔행사,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이웃과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('국토해양부 사랑나눔행사', 'EVENT')]"
74,2011.12.18. 오후 12:45,왕십리뉴타운2구역 텐즈힐 견본주택 방문객 성황,"[('왕십리뉴타운2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('텐즈힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
75,2011.12.18. 오전 11:10,주간부동산 서울 매매가격 넉달만에 반등,"[('주간부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('넉달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
76,2011.12.18. 오전 11:10,부동산캘린더 하남 미사지구 19일 본청약 실시,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
77,2011.12.18. 오전 11:05,부동산캘린더 하남미사 보금자리 19일 접수,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('하남미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
78,2011.12.18. 오전 11:04,모델하우스 구경왔습니다,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('구경왔습니다', 'O')]"
79,2011.12.18. 오전 11:00,국토부 칠레·카메룬 항만개발 및 물류단지 설명회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('카메룬', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('항만개발', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
80,2011.12.18. 오전 10:57,서울 아파트 19주만에 상승세 반전,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('19주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
81,2011.12.18. 오전 10:22,왕십리 텐즈힐 견본주택 4000여명 방문,"[('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('텐즈힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
82,2011.12.18. 오전 10:07,450m 높이 청라 시티타워 디자인 시민들이 정한다,"[('450m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시티타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('정한다', 'O')]"
83,2011.12.18. 오전 8:19,전세 성수기 겨울방학 맞아…전셋값 약세,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
84,2011.12.18. 오전 8:00,연말·연시 분양시장 공공기관 이전지가 달군다,"[('연말', 'DATE'), ('·연시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전지가', 'O'), (' ', 'O'), ('달군다', 'O')]"
85,2011.12.18. 오전 7:06,전농답십리 뉴타운 ‘래미안위브’ 견본주택에 가보니,"[('전농답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
86,2011.12.18. 오전 6:05,포스코건설 인천 학생들에 꿈나무 장학금 수여,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), ('들에', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈나무', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('수여', 'O')]"
87,2011.12.18. 오전 6:00,아파트 전셋값 5주 연속 보합세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('5주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
88,2011.12.19. 오후 9:52,4대강 본부장 태국 총리 만나 홍수대책 논의,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만나', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수대책', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
90,2011.12.19. 오후 6:43,김정일 사망 국토부 관할사업 이미 중단 상태,"[('김정일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사망', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관할사업', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('상태', 'O')]"
91,2011.12.19. 오후 6:42,김정일 사망 부동산 관망세 길어질 듯종합,"[('김정일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사망', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('길어질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯종합', 'O')]"
92,2011.12.19. 오후 6:31,연내 분양 마치자 건설사 연말 1만가구 봇물,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마치자', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
93,2011.12.19. 오후 6:31,청주 재개발 1호 탑동1구역 첫삽,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탑동1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
94,2011.12.19. 오후 6:31,현대건설 도시정비 수주 2조5000억 돌파,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시정비', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2조5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
95,2011.12.19. 오후 6:31,붙박이장 옵션 추가 등 분양가 상한제 규제 완화,"[('붙박이장', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
96,2011.12.19. 오후 6:31,SK건설 플랜트 우수인재 모셔라,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('우수인재', 'O'), (' ', 'O'), ('모셔라', 'O')]"
98,2011.12.19. 오후 6:31,박원순 서울시장 뉴타운 처음부터 잘못…사업 축소되나,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('처음부터', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못…사업', 'O'), (' ', 'O'), ('축소되나', 'O')]"
99,2011.12.19. 오후 6:07,투데이 초대석연영진 국토부 해양정책관,"[('투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초대', 'CIVILIZATION'), ('석', 'O'), ('연영진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해양정책관', 'CIVILIZATION')]"
100,2011.12.19. 오후 6:06,집값 침체‥백약이 무효,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('침체‥백약이', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
101,2011.12.19. 오후 5:59,김정일 사망국내 부동산 시장 영향은,"[('김정일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사망국내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
102,2011.12.19. 오후 5:57,김정일 사망국내 정세 변화는,"[('김정일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사망국내', 'O'), (' ', 'O'), ('정세', 'O'), (' ', 'O'), ('변화는', 'O')]"
103,2011.12.19. 오후 5:45,강남 재건축，경매시장서 관심 집중,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축，경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
104,2011.12.19. 오후 5:45,현장르포 하남 미사지구 보금자리 사전예약 당첨자 본청약,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O')]"
105,2011.12.19. 오후 5:44,김정일 사망 매수심리 위축 단기 그칠 듯，아파트 분양시장 ‘찬물’ 우려,"[('김정일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사망', 'O'), (' ', 'O'), ('매수심리', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('단기', 'O'), (' ', 'O'), ('그칠', 'O'), (' ', 'O'), ('듯，아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬물’', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
106,2011.12.19. 오후 5:44,신정3·천왕지구 미계약 29가구 분양,"[('신정', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('천왕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('29가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
107,2011.12.19. 오후 5:43,내년부터 아파트 분양가 오른다,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
108,2011.12.19. 오후 5:43,보금자리 사전예약제 폐지,"[('보', 'CIVILIZATION'), ('금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
109,2011.12.19. 오후 5:42,답십리 래미안위브 견본주택 1만1000여명 방문,"[('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
110,2011.12.19. 오후 5:40,박원순 뉴타운 처음부터 잘못된 것,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('처음부터', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못된', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
111,2011.12.19. 오후 5:39,현대건설 도시정비 수주 3년 만에 1위 탈환,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시정비', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탈환', 'O')]"
112,2011.12.19. 오후 5:35,김정일 사망LH 개성공단 2단계 추진은 정부 입장 지켜봐야,"[('김정일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사망', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추진은', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입장', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜봐야', 'O')]"
113,2011.12.19. 오후 5:30,김정일 사망 국토부 중단된 경협사업 향방에 예의주시,"[('김정일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사망', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중단된', 'O'), (' ', 'O'), ('경협사업', 'O'), (' ', 'O'), ('향방에', 'O'), (' ', 'O'), ('예의주시', 'O')]"
114,2011.12.19. 오후 5:19,현대건설 도시정비 부문 수주액 2.5조 돌파,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시정비', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
116,2011.12.19. 오후 5:18,현대아산 주한독일문화원 리모델링공사 시공,"[('현대아산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주한독일문화원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링공사', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
118,2011.12.19. 오후 5:18,김정일 사망국내 부동산 시장 영향은,"[('김정일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사망국내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
119,2011.12.19. 오후 5:16,관악구 삼성동에 아파트 1272가구,"[('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1272가구', 'QUANTITY')]"
120,2011.12.19. 오후 5:16,원주혁신도시 국과수 착공,"[('원주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국과수', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
121,2011.12.19. 오후 5:16,한쿠웨이트 건설협력위원회,"[('한쿠웨이트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설협력위원회', 'ORGANIZATION')]"
122,2011.12.19. 오후 5:16,쌍용건설 원전시공 자격 인증,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원전시공', 'O'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
123,2011.12.19. 오후 5:16,SK건설 플랜트인력 해외채용,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('플랜트인력', 'O'), (' ', 'O'), ('해외채용', 'O')]"
124,2011.12.19. 오후 5:16,김정일 사망국내 정세 변화는,"[('김정일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사망국내', 'O'), (' ', 'O'), ('정세', 'O'), (' ', 'O'), ('변화는', 'O')]"
125,2011.12.19. 오후 5:14,톡톡 부동산 대학가 원룸 변호사시험 특수,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('변호사시험', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('특수', 'O')]"
126,2011.12.19. 오후 5:14,중랑구 전세금 상승률 1위…올 12% 껑충,"[('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
127,2011.12.19. 오후 5:14,도심 가까운 용인 전원주택 뜬다,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
128,2011.12.19. 오후 5:13,박원순 서울시장 뉴타운 태생부터 잘못,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('태생부터', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못', 'O')]"
129,2011.12.19. 오후 5:10,현대건설 정수현 총괄사장 원톱체제 전환,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총괄사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원톱', 'CIVILIZATION'), ('체제', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
130,2011.12.19. 오후 5:10,김윤 대림산업 사장 부회장으로 승진,"[('김윤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
131,2011.12.19. 오후 5:04,현대건설 재건축·재개발 수주실적 1위 탈환,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주실적', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탈환', 'O')]"
132,2011.12.19. 오후 5:00,투데이 초대석연영진 국토부 해양정책관,"[('투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초대', 'CIVILIZATION'), ('석', 'O'), ('연영진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해양정책관', 'CIVILIZATION')]"
133,2011.12.19. 오후 4:59,박원순 열병같은 뉴타운…귀담아 듣겠다상보,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('열병같은', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운…귀담아', 'O'), (' ', 'O'), ('듣겠다상보', 'O')]"
134,2011.12.19. 오후 4:56,오피스텔· 역세권 소형아파트 유망,"[('오피스텔·', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
135,2011.12.19. 오후 4:52,국토부 분양가 상한제 개선안 마련,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
137,2011.12.19. 오후 4:51,아파트 전셋값 상승률 물가 3.5배,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('물가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5배', 'QUANTITY')]"
138,2011.12.19. 오후 4:51,집값 침체‥백약이 무효,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('침체‥백약이', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
139,2011.12.19. 오후 4:47,김정일 사망분양시장 엎친데 덮친격..수요 줄까 걱정,"[('김정일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사망분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('엎친데', 'O'), (' ', 'O'), ('덮친격..수요', 'O'), (' ', 'O'), ('줄까', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O')]"
140,2011.12.19. 오후 4:41,김정일 사망7000조 규모 자원·인프라 개발 어떻게,"[('김정일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사망', 'O'), ('7000조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('자원·인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
141,2011.12.19. 오후 4:41,대림그룹 정기 임원인사 단행,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
142,2011.12.19. 오후 4:36,김정일 사망 부동산 관망세 길어질 듯,"[('김정일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사망', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('길어질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
143,2011.12.19. 오후 4:30,朴시장 뉴타운 열병처럼 번져 서울 헤집어놔상보,"[('朴', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('열병처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('번져', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('헤집어놔', 'O'), ('상', 'PERSON'), ('보', 'O')]"
144,2011.12.19. 오후 4:28,단독분양가상한제 아파트 10% 비싸진다,"[('단독분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸진다', 'O')]"
146,2011.12.19. 오후 4:18,쌍용건설 원전 시공 자격요건 인증 획득,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('자격요건', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
147,2011.12.19. 오후 4:17,김정일사망모델하우스 발길 줄까 걱정했는데…,"[('김정일사망모델하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('줄까', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정했는데…', 'O')]"
148,2011.12.19. 오후 4:17,김정일 사망경기 동북부 펜션 등 타격 입을듯,"[('김정일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사망경기', 'O'), (' ', 'O'), ('동북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O'), (' ', 'O'), ('입을듯', 'O')]"
149,2011.12.19. 오후 4:15,계양센트레빌2차 현장홍보관 인기 굿,"[('계양센트레빌', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('굿', 'O')]"
150,2011.12.19. 오후 4:11,공항철도 전 노선 개통에 계양센트레빌2차 눈길가네,"[('공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('개통에', 'O'), (' ', 'O'), ('계양센트레빌', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈길가네', 'O')]"
154,2011.12.19. 오후 4:03,현대건설 재개발·재건축 수주 2조5000억 돌파,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2조5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
155,2011.12.19. 오후 3:55,건설산업을 살리자④혁신 없인 미래 없어,"[('건설산업을', 'O'), (' ', 'O'), ('살리자④혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('없인', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
156,2011.12.19. 오후 3:49,건설산업을 살리자④ 해법은 뭔가..규제 장애물을 치워라,"[('건설산업을', 'O'), (' ', 'O'), ('살리자④', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O'), (' ', 'O'), ('뭔가..', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('장애물을', 'O'), (' ', 'O'), ('치워라', 'O')]"
157,2011.12.19. 오후 3:37,서희건설 양주 덕정 스타힐스 21일부터 청약접수,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('덕정 스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('21일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
158,2011.12.19. 오후 3:34,쌍용건설 원자력 발전 분야 본격 진출,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원자력', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
159,2011.12.19. 오후 3:29,김정일사망접경지역 부동산시장 단기적 불안,"[('김정일', 'PERSON'), ('사망접경지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('단기적', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O')]"
160,2011.12.19. 오후 3:23,대전시 내년 주택 건설·공급물량 소폭 줄이기로,"[('대전시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설·공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이기로', 'O')]"
161,2011.12.19. 오후 3:21,김정일 사망김일성 사망때와 비슷 부동산시장 차분,"[('김정일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사망', 'O'), ('김일성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사망때와', 'O'), (' ', 'O'), ('비슷', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('차분', 'O')]"
162,2011.12.19. 오후 3:14,포스코건설 43억달러 브라질 제철소 수주 계약,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('43억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브라질 제철소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
163,2011.12.19. 오후 3:14,현대건설 도시정비 수주 2.5조 돌파,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시정비', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
164,2011.12.19. 오후 3:11,서울시 북한 사태 비상대비체제 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('사태', 'O'), (' ', 'O'), ('비상대비체제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
165,2011.12.19. 오후 3:09,김정일 사망수도권 서북부 부동산 시장은,"[('김정일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사망', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O')]"
166,2011.12.19. 오후 3:09,대림산업 플랜트 수주 6조원 넘겨.. 내년 공격경영 개시,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('6조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘겨..', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공격경영', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
168,2011.12.19. 오후 3:02,SH공사 신정3지구 천왕지구 미계약 29가구 일반분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천왕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('29가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
169,2011.12.19. 오후 3:00,현대건설 도시정비 수주 2조5000억원 돌파,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시정비', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2조5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
170,2011.12.19. 오후 2:58,김정일 사망 건설업계 해외수주 악영향 우려,"[('김정일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사망', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('악영향', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
171,2011.12.19. 오후 2:57,서울 중구 신당7구역 대림e편한세상 준공 인가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신당', 'LOCATION'), ('7구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대림e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
172,2011.12.19. 오후 2:53,쌍용건설 원전 시공 자격 인증 획득,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
173,2011.12.19. 오후 2:45,안동지역 현재까지 모든 청약 순위내 마감,"[('안동', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('현재까지', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
174,2011.12.19. 오후 2:43,쌍용건설 원자력 발전소 시공자격 인증 획득..원전시장 본격 진출,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원자력', 'O'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('시공자격', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득..원전시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
175,2011.12.19. 오후 2:32,김정일 사망 국내 부동산 영향 제한적,"[('김정일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사망', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('제한적', 'O')]"
176,2011.12.19. 오후 2:30,대림산업 신임 부회장에 김윤 사장 선임,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김윤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
177,2011.12.19. 오후 2:29,쌍용건설 국내 원전 시공자격 인증 획득,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('시공자격', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
178,2011.12.19. 오후 2:24,쌍용건설 원자력발전 건설 본격 나선다,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원자력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
179,2011.12.19. 오후 2:21,김정일 사망부동산시장 단기간 위축 불가피..해외도 악재,"[('김정일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사망부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('단기간', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피..해외도', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O')]"
180,2011.12.19. 오후 2:20,한화건설 사랑의 김치나눔,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('김치', 'CIVILIZATION'), ('나눔', 'O')]"
181,2011.12.19. 오후 2:15,1000만원 지원합니다…미분양아파트 달콤한 유혹,"[('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원합니다…미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('달콤한', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O')]"
182,2011.12.19. 오후 2:15,1000만원 지원합니다…미분양아파트 달콤한 유혹,"[('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원합니다…미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('달콤한', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O')]"
183,2011.12.19. 오후 2:12,해외인재 급해요 대형 건설사들 화상면접까지 동원,"[('해외인재', 'O'), (' ', 'O'), ('급해요', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('화상면접까지', 'O'), (' ', 'O'), ('동원', 'O')]"
184,2011.12.19. 오후 1:57,국토부 보금자리 사전예약 사실상 폐지,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
185,2011.12.19. 오후 1:55,SK건설 플랜트 인력 해외서 모셔오기,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('해외서', 'O'), (' ', 'O'), ('모셔오기', 'O')]"
186,2011.12.19. 오후 1:51,김정일 사망 연말 분양시장 전전긍긍,"[('김정일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사망', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전전긍긍', 'O')]"
187,2011.12.19. 오후 1:51,인사 대림그룹,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('대림그룹', 'ORGANIZATION')]"
189,2011.12.19. 오후 1:43,LH 보유특허기술 중기에 무상 사용 기회 제공,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보유특허기술', 'O'), (' ', 'O'), ('중기에', 'O'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
190,2011.12.19. 오후 1:41,수도권 전세가 상승률 작년 2배,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
191,2011.12.19. 오후 1:36,프로필김윤 대림산업 신임 부회장,"[('프로필', 'O'), ('김윤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION')]"
192,2011.12.19. 오후 1:35,청약 불패 단지 신규분양도 흥행 예감,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
193,2011.12.19. 오후 1:27,제3회 한쿠웨이트 건설협력위 개최,"[('제3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한쿠웨이트 건설협력위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
194,2011.12.19. 오후 1:26,꿈의 주택 ‘테라스하우스’ 속속 도입,"[('꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘테라스하우스’', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
195,2011.12.19. 오후 1:22,대림산업 김윤 사장 부회장으로 승진,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김윤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
196,2011.12.19. 오후 1:21,한화건설 사랑의 김장담그기 봉사활동 펼쳐,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('김장담그기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
197,2011.12.19. 오후 1:17,전국 지하시설물 통합정보 자동갱신시스템 확산 완료,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('지하시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('통합정보', 'TERM'), (' ', 'O'), ('자동갱신시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
198,2011.12.19. 오후 1:16,한화건설 사랑의 김장담그기 봉사활동 펼쳐,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('김장담그기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
199,2011.12.19. 오후 1:11,김윤 대림산업 사장 부회장으로 승진,"[('김윤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
200,2011.12.19. 오후 1:01,분양가상한제 아파트 분양가 크게 오를듯,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('오를듯', 'O')]"
201,2011.12.19. 오후 12:53,SK건설 미국 명문대 재학 한인 플랜트 인력 입도선매 나서,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('명문대', 'O'), (' ', 'O'), ('재학', 'O'), (' ', 'O'), ('한인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('입도선매', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
202,2011.12.19. 오후 12:37,2011년 결산…집값 불안 전세선호 이어져,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결산…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('전세선호', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
203,2011.12.19. 오후 12:08,새로운 교육도시 위치한 ‘송도 더샵 그린워크’,"[('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('교육도시', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 그린워크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
204,2011.12.19. 오전 11:58,이번주 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
205,2011.12.19. 오전 11:51,분양가상한제 아파트 분양가 오른다,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
206,2011.12.19. 오전 11:48,5호선 청구역 뒤 아파트촌으로 변모,"[('5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뒤', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트촌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변모', 'O')]"
207,2011.12.19. 오전 11:45,세종시 상가 다 팔렸지만…전문가 수익률 낮을수도,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('팔렸지만…', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('낮을수도', 'O')]"
208,2011.12.19. 오전 11:39,현대건설 재건축·재개발 수주실적 2.5조 돌파,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주실적', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
209,2011.12.19. 오전 11:37,현대건설 도시정비부문실적 2조5493억원으로 업계 1위 차지,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시정비부문실적', 'O'), (' ', 'O'), ('2조5493억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
210,2011.12.19. 오전 11:30,경제매거진 탄광촌 임대주택 건립 나선 LH,"[('경제매거진', 'O'), (' ', 'O'), ('탄광촌', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION')]"
211,2011.12.19. 오전 11:29,현대건설 올해 재개발·재건축 수주 2조5천억 돌파,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2조5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
212,2011.12.19. 오전 11:26,현대건설 재개발·재건축 수주 2조5000억 돌파,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2조5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
213,2011.12.19. 오전 11:26,서울·수도권 연말 막바지 분양 열기 ‘후끈’,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
214,2011.12.19. 오전 11:26,포스코건설 5兆원 브라질 일관제철소 계약,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5兆원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브라질', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('일관제철소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
215,2011.12.19. 오전 11:26,분당 ‘엠코 헤리츠’ 오피스텔…570실 100% 계약 완료,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엠코 헤리츠', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), ('570실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
216,2011.12.19. 오전 11:25,잠실 1수영장 리모델링 완료..내달 2일 개장,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1수영', 'QUANTITY'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('완료..', 'O'), ('내달 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
217,2011.12.19. 오전 11:24,아파트 붙박이장 플러스옵션 포함,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('붙박이장', 'O'), (' ', 'O'), ('플러스옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
218,2011.12.19. 오전 11:21,中企 홍보지원·특허공유…협력업체 동반성장에 ‘온힘’,"[('中企', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍보지원·특허공유…협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘온힘’', 'O')]"
219,2011.12.19. 오전 11:21,서울 신림2구역에 1272가구 아파트 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신림', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1272가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
220,2011.12.19. 오전 11:18,신정·천왕서 미계약 아파트 분양,"[('신정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('천왕', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
221,2011.12.19. 오전 11:16,신한건설의정부역 ‘헤스티아’ 분양,"[('신한건설의정부역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('헤스티아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
222,2011.12.19. 오전 11:16,2년만에 청렴도 최하위서 최우수로…신뢰 위에 상생 짓다,"[('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청렴도', 'O'), (' ', 'O'), ('최하위서', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수로…신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('위에', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('짓다', 'O')]"
223,2011.12.19. 오전 11:15,SH공사 신정3지구.천왕지구 미분양 청약,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신정3지구', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('천왕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
224,2011.12.19. 오전 11:15,SH공사 신정3·천왕지구 미분양아파트 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신정', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('천왕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
225,2011.12.19. 오전 11:15,중구 신당7구역 재개발 준공 인가,"[('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신당', 'LOCATION'), ('7구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
226,2011.12.19. 오전 11:15,신정3·천왕지구 미계약분 29가구 분양,"[('신정3', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('천왕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미계약분', 'O'), (' ', 'O'), ('29가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
227,2011.12.19. 오전 11:14,지하시설물 정보 市단위까지 통합,"[('지하시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('市단위까지', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O')]"
229,2011.12.19. 오전 11:06,동아제약 日에 유데나필 아웃라이센싱 계약,"[('동아제약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유데나필', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아웃라이센싱', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
230,2011.12.19. 오전 11:01,국토부 제3차 한쿠웨이트 건설협력위원회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한쿠웨이트 건설협력위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
231,2011.12.19. 오전 11:01,국토부 칠레·카메룬 항만개발 투자설명회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('카메룬', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('항만개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
232,2011.12.19. 오전 11:01,SK건설 해외 명문대 유학생 대상 화상 면접,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('명문대', 'O'), (' ', 'O'), ('유학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('화상', 'O'), (' ', 'O'), ('면접', 'O')]"
233,2011.12.19. 오전 11:00,국토부 전국 82개 시에 지하시설물 통합정보시스템 구축,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('82개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시에', 'O'), (' ', 'O'), ('지하시설물 통합정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
234,2011.12.19. 오전 11:00,국토부 3차 한쿠웨이트 건설협력위 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한쿠웨이트 건설협력위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
235,2011.12.19. 오전 11:00,갯벌사진 대상에 이항우의 기다림 선정,"[('갯벌사진', 'O'), (' ', 'O'), ('대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('이항우', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기다림', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
236,2011.12.19. 오전 11:00,복잡한 지하 시설물 업데이트 쉬워졌다,"[('복잡한', 'O'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('업데이트', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워졌다', 'O')]"
237,2011.12.19. 오전 11:00,쿠웨이트 메가프로젝트 수주 활동에 지원 나선다,"[('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('메가프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('활동에', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
240,2011.12.19. 오전 10:46,박원순 뉴타운 열병이 공동체 파괴 불러”,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열병이', 'O'), (' ', 'O'), ('공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('파괴', 'O'), (' ', 'O'), ('불러""', 'O')]"
242,2011.12.19. 오전 10:21,단독분양가상한제 택지비 실매입가로 인정,"[('단독분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('택지비', 'O'), (' ', 'O'), ('실매입가로', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
243,2011.12.19. 오전 10:17,朴서울시장 뉴타운 열병처럼 번져 서울 헤집어놨다,"[('朴', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('열병처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('번져', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('헤집어놨다', 'O')]"
244,2011.12.19. 오전 10:16,플랜트 인력 확보에 나선다..SK건설 美 명문대생 채용,"[('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('확보에', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다..', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명문대생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
245,2011.12.19. 오전 10:13,국토부 지하시설물 정보 관리 시스템 구축 완료,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지하시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
246,2011.12.19. 오전 10:10,박원순 열병같은 뉴타운…귀담아 듣겠다,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('열병같은', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운…귀담아', 'O'), (' ', 'O'), ('듣겠다', 'O')]"
247,2011.12.19. 오전 10:06,보금자리 위례 다음은 어디,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다음은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
248,2011.12.19. 오전 10:04,뉴타운분양 1차전 답십리에 왕십리 3배 몰려,"[('뉴타운분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1차전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
249,2011.12.19. 오전 10:03,KMH 주당 200원 현금배당 결정,"[('KMH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주당', 'O'), (' ', 'O'), ('200원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현금배당', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
250,2011.12.19. 오전 10:01,삼환기업 최용권 회장 자사주 1만61000주 매수,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최용권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자사주', 'O'), (' ', 'O'), ('1만61000주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매수', 'O')]"
251,2011.12.19. 오전 9:57,내년 상가 투자 이렇게하면 성공한다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게하면', 'O'), (' ', 'O'), ('성공한다', 'O')]"
252,2011.12.19. 오전 9:56,2011년 서울사람 고양 아파트 많이 샀다,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다', 'O')]"
253,2011.12.19. 오전 9:56,건설사 플랜트인력 찾아라…해외 대학생에도 손길,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트인력', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라…해외', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('손길', 'O')]"
254,2011.12.19. 오전 9:54,포스코건설 43억불 브라질제철소 짓는다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('43억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브라질제철소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
255,2011.12.19. 오전 9:51,LH 특허기술 무료로 사용하세요,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특허기술', 'O'), (' ', 'O'), ('무료로', 'O'), (' ', 'O'), ('사용하세요', 'O')]"
256,2011.12.19. 오전 9:51,LH 보유특허 중소기업에무상제공,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보유특허', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업에무상제공', 'O')]"
258,2011.12.19. 오전 9:44,르포세종대왕님  첫마을 입주를 고합니다,"[('르포세종', 'PERSON'), ('대왕', 'CIVILIZATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('입주를', 'O'), (' ', 'O'), ('고합니다', 'O')]"
259,2011.12.19. 오전 9:44,청주 ‘세중테크노밸리’ 100% 분양,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세중테크노밸리', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
260,2011.12.19. 오전 9:42,포토포스코건설 5조원대 브라질 제철소 건설 공사 계약 체결,"[('포토포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브라질 제철소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
261,2011.12.19. 오전 9:41,신분당선 개통 단지내 상가시장 빅이슈,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('빅이슈', 'O')]"
262,2011.12.19. 오전 9:40,종상향 불허단지 기준..단독주택에 위압감 ,"[('종상향', 'O'), (' ', 'O'), ('불허단지', 'O'), (' ', 'O'), ('기준..단독주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('위압감', 'O')]"
263,2011.12.19. 오전 9:40,SK건설 美 명문대 한인학생 대상 신규 채용,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명문대', 'O'), (' ', 'O'), ('한인', 'CIVILIZATION'), ('학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
265,2011.12.19. 오전 9:36,현대엠코 분당 엠코 헤리츠 계약 완료,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엠코 헤리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
266,2011.12.19. 오전 9:36,판교 광교 등 청약경쟁률 높았던 지역 신규 분양단지 눈길,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('높았던', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
267,2011.12.19. 오전 9:35,학군의 부활...집값 서열화 우려,"[('학군의', 'O'), (' ', 'O'), ('부활...집값', 'O'), (' ', 'O'), ('서열화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
269,2011.12.19. 오전 9:34,양주 덕정역 서희스타힐스 22일 1순위 청약,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
270,2011.12.19. 오전 9:16,포스코건설 5조원규모 브라질 플랜트 공사 계약,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5조원', 'QUANTITY'), ('규모', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브라질', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
271,2011.12.19. 오전 9:13,보금자리주택 사전예약제도 3년만에 사실상 폐지,"[('보금자리주택 사전예약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
272,2011.12.19. 오전 8:49,LH신사옥 디자인 국민참여형 열린 심사로 선정,"[('LH신사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('국민참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('열린', 'O'), (' ', 'O'), ('심사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
273,2011.12.19. 오전 8:42,LH 국민 참여형 심사로 투명 경영 확대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('심사로', 'O'), (' ', 'O'), ('투명', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
274,2011.12.19. 오전 8:40,새 주인 기다리는 1억대 수도권아파트,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기다리는', 'O'), (' ', 'O'), ('1억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('아파트', 'O')]"
275,2011.12.19. 오전 8:36,붙박이장 옵션 추가..아파트 분양가 소폭 오른다,"[('붙박이장', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('추가..', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
276,2011.12.19. 오전 8:29,오늘부터 강남 CCTV 관제센터 가동,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('관제센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
277,2011.12.19. 오전 8:28,풍림산업 대전 최고층 아파트 금강 엑슬루타워 입주자 사전점검 행사 개최 성황,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('금강 엑슬루타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
278,2011.12.19. 오전 8:27,국립과학수사연구원 원주혁신도시서 착공식,"[('국립과학수사연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주혁신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O')]"
279,2011.12.19. 오전 8:16,서울 아파트 전세값 물가상승률 3.5배,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('물가상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5배', 'QUANTITY')]"
280,2011.12.19. 오전 8:11,아파트 붙박이장도 플러스옵션 포함 추진,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('붙박이장도', 'O'), (' ', 'O'), ('플러스옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
281,2011.12.19. 오전 8:09,이번주 전국 4천9백23가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4천9백23가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
283,2011.12.19. 오전 8:01,LH 클린심사제 시행으로 투명한 입찰시스템 정착,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('클린심사제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행으로', 'O'), (' ', 'O'), ('투명한', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('정착', 'O')]"
284,2011.12.19. 오전 8:01,고위직 많은 역피라미드 탈피해야 미래 있다,"[('고위직', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('역피라미드', 'O'), (' ', 'O'), ('탈피해야', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
285,2011.12.19. 오전 8:01,지난달 서울 전월세 거래 최저..높은 가격은 여전,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('최저..높은', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
286,2011.12.19. 오전 8:00,부동산캘린더하남미사 보금자리 청약접수 개시,"[('부동산캘린더하남미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
287,2011.12.19. 오전 7:46,無信不立  클린 LH u3000청렴으로 다시 태어나 동반성장의 중심에 서다,"[('無信不立', 'O'), (' ', 'O'), ('클린', 'O'), (' ', 'O'), ('LH u3000', 'ARTIFACT'), ('청렴으로', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('태어나', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심에', 'O'), (' ', 'O'), ('서다', 'O')]"
288,2011.12.19. 오전 7:40,인천서울 그렇게 멀지 않아요,"[('인천서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('멀지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아요', 'O')]"
289,2011.12.19. 오전 7:33,김인만의 부동산돋보기집 사려면 올해가 가기 전에...,"[('김인만', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산돋보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('가기', 'O'), (' ', 'O'), ('전에...', 'O')]"
290,2011.12.19. 오전 7:31,국립과학수사연구원 원주혁신도시 신청사 착공,"[('국립과학수사연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
291,2011.12.19. 오전 7:29,고삐풀린 아파트 전세값..서울 상승률 물가 3.5배,"[('고삐풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('물가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5배', 'QUANTITY')]"
292,2011.12.19. 오전 7:07,굴업도 골프장 반대 온라인 서명 운동 전개,"[('굴업', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('서명', 'O'), (' ', 'O'), ('운동', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
293,2011.12.19. 오전 7:06,내년부터 분양가상한제 적용 아파트 분양가 소폭 올라간다,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라간다', 'O')]"
294,2011.12.19. 오전 7:06,내년 상가 투자 성공을 위한 5가지 팁,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('성공을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('5가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팁', 'O')]"
295,2011.12.19. 오전 7:06,올해 전셋값 작년보다 두배 가까이 급등,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가까이', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
296,2011.12.19. 오전 7:06,LH 청라 시티타워에 국내최초 국민심사 도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라 시티타워', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내최초', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
297,2011.12.19. 오전 6:42,전국 가구수 2000만 돌파..1인 가구 급증,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파..', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
298,2011.12.19. 오전 6:03,위기의 건설①벼랑에 매달린 한국건설…추락만 남았다,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설①벼랑에', 'O'), (' ', 'O'), ('매달린', 'O'), (' ', 'O'), ('한국건설', 'ORGANIZATION'), ('…추락만', 'O'), (' ', 'O'), ('남았다', 'O')]"
299,2011.12.19. 오전 6:03,아파트 붙박이장도 플러스옵션 포함 추진,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('붙박이장도', 'O'), (' ', 'O'), ('플러스옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
300,2011.12.19. 오전 6:01,국과수 원주혁신도시 이전 첫 삽,"[('국과수', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
301,2011.12.19. 오전 6:00,국과수 원주혁신도시 신청사 첫 착공,"[('국과수', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
302,2011.12.19. 오전 6:00,강원 원주혁신도시 국립과학수사연구원 착공식,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국립과학수사연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O')]"
303,2011.12.19. 오전 5:12,외화벌이 근로자 稅혜택 좀 주세요,"[('외화벌이', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('稅혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('주세요', 'O')]"
304,2011.12.19. 오전 4:55,고삐풀린 전세금…서울 아파트 상승률 물가 3.5배,"[('고삐풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('물가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5배', 'QUANTITY')]"
305,2011.12.19. 오전 3:18,매매 시황가락시영 ‘훈풍’… 서울 아파트값 37주만에 반등,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황가락', 'O'), ('시영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘훈풍’…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('37주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
306,2011.12.19. 오전 3:18,서울 내년 1만6983채 입주… 2000년이후 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만6983채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), (' ', 'O'), ('2000년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
307,2011.12.19. 오전 3:17,‘투기과열’ 풀었는데 강남서초 재건축은 오히려 더 떨어졌다,"[('‘투기과열’', 'O'), (' ', 'O'), ('풀었는데', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌다', 'O')]"
308,2011.12.19. 오전 3:17,부동산 캘린더하남미사 ‘보금자리’ 오늘 본청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O')]"
309,2011.12.19. 오전 3:16,전세시장 겨울방학 성수기인데도… 서울 강남구 1주새 0.2% ↓,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기인데도…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1주', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
310,2011.12.19. 오전 3:16,LH “주요 건축물 설계심사에 시민 참여”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“주요', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('설계심사에', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여”', 'O')]"
311,2011.12.19. 오전 12:33,대형 아파트도 전세수요 꾸준히 증가,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세수요', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준히', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
312,2011.12.20. 오후 8:56,LH 보금자리 1086가구 선착순 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1086가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
313,2011.12.20. 오후 8:56,집 없어 ‘전셋값’ 서럽고 집 가져 ‘안팔려’ 괴롭고,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전셋값’', 'O'), (' ', 'O'), ('서럽고', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O'), (' ', 'O'), ('‘안팔려’', 'O'), (' ', 'O'), ('괴롭고', 'O')]"
314,2011.12.20. 오후 8:12,분양가상한제 적용 단지 주목,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
315,2011.12.20. 오후 8:12,11월 서울 주택공급 인허가 급증,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
316,2011.12.20. 오후 8:12,정부 한국판 DHL 육성 나선다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('DHL', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
317,2011.12.20. 오후 7:42,올해 입주 프리미엄 청담자이 1등...무려 웃돈 3억원,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('청담자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1등', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('무려', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY')]"
318,2011.12.20. 오후 6:52,사실상 마지막 분양가 상한제 눈에 띄네,"[('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
319,2011.12.20. 오후 6:33,시론 SOC 투자는 지역균형발전 지름길,"[('시론', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역균형발전', 'O'), (' ', 'O'), ('지름길', 'O')]"
320,2011.12.20. 오후 6:32,울산 8배·경남 6배…올 지방 분양물량 급증,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('8배', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6배', 'QUANTITY'), ('…올', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
321,2011.12.20. 오후 6:32,파주 · 동두천 등 접경지역 악재에도 덤덤,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('접경지역', 'O'), (' ', 'O'), ('악재에도', 'O'), (' ', 'O'), ('덤덤', 'O')]"
322,2011.12.20. 오후 6:32,고덕주공7 2012년 6월부터 이주,"[('고덕주공7', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2012년 6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이주', 'O')]"
323,2011.12.20. 오후 6:32,서울 인·허가 작년의 4배,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY')]"
324,2011.12.20. 오후 6:31,지방분양 호황에…신탁사 올 실적 쑥쑥,"[('지방분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호황에…신탁사', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
326,2011.12.20. 오후 6:31,神의 손 대우 알짜용지 싹쓸이,"[('神의', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('대우', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜용지', 'O'), (' ', 'O'), ('싹쓸이', 'O')]"
327,2011.12.20. 오후 6:31,공무원연금공단 제주 신사옥 기공식,"[('공무원연금공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
328,2011.12.20. 오후 6:31,건설업계 PF 줄도산 공포…10곳 더 무너지나,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산', 'O'), (' ', 'O'), ('공포…', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('무너지나', 'O')]"
329,2011.12.20. 오후 6:18,권도엽 장관 일용직 구직자들에 선물,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('일용직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구직자', 'CIVILIZATION'), ('들에', 'O'), (' ', 'O'), ('선물', 'O')]"
330,2011.12.20. 오후 5:59,외국인 전용  케이알패스 판매량 156%↑,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('케이알패스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판매량', 'O'), (' ', 'O'), ('156%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
331,2011.12.20. 오후 5:59,리모델링 수직증축 법안 연내 처리 관심,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
332,2011.12.20. 오후 5:58,강원도 2011년 하반기 지역건설산업활성화 위원회 개최,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지역건설산업활성화 위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
333,2011.12.20. 오후 5:57,송도 더샵 그린워크 21일 1순위 청약,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 그린워크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
334,2011.12.20. 오후 5:51,일단 동요는 없지만… 남북관계 경색되면 어쩌나 걱정,"[('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('동요는', 'O'), (' ', 'O'), ('없지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), ('관계', 'O'), (' ', 'O'), ('경색되면', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O')]"
335,2011.12.20. 오후 5:44,현장르포 꽁꽁 언 부동산시장에 찬물..침체 길어질듯,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('언', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('찬물..침체', 'O'), (' ', 'O'), ('길어질듯', 'O')]"
336,2011.12.20. 오후 5:42,부동산라운지 대북對北 리스크 부동산 시장엔 산들바람,"[('부동산라운지', 'O'), (' ', 'O'), ('대북對北', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장엔', 'O'), (' ', 'O'), ('산들바람', 'O')]"
337,2011.12.20. 오후 5:36,파주·강화 접경지역 부동산 가보니 땅보러 오겠다던 손님 약속 취소,"[('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('강화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접경지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O'), (' ', 'O'), ('땅보러', 'O'), (' ', 'O'), ('오겠다던', 'O'), (' ', 'O'), ('손님', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('약속', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
338,2011.12.20. 오후 5:28,지방 주택시장도 ‘내리막길’,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내리막길’', 'O')]"
339,2011.12.20. 오후 5:28,토지시장도 ‘수익형’ 대세,"[('토지시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수익형’', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
340,2011.12.20. 오후 5:27,인천공항철도 역세권 전세시장 ‘희비’,"[('인천공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘희비’', 'O')]"
341,2011.12.20. 오후 5:27,분양가 오른다는데 괜찮은 곳 없나？,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다는데', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('없나？', 'O')]"
342,2011.12.20. 오후 5:26,11월 전국 주택 인·허가，4만2229가구로 10.2%↑,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가，', 'O'), ('4만2229가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('10.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
343,2011.12.20. 오후 5:25,내년 서울 입주물량 예년의 ‘반토막’,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('예년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반토', 'QUANTITY'), ('막’', 'O')]"
344,2011.12.20. 오후 5:25,경남 진주 평거3지구 상업용지 등 17필지 공급,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평거3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
345,2011.12.20. 오후 5:24,신당 7구역 재개발 ‘대림e편한세상’ 준공,"[('신당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대림e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
346,2011.12.20. 오후 5:13,6조원대 청라 국제업무타운 좌초 위기,"[('6조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청라 국제업무타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('좌초', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
347,2011.12.20. 오후 5:12,부동산자산관리사 1월6일 원서 마감,"[('부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1월6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('원서', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
348,2011.12.20. 오후 5:12,신보령화력발전소 1·2호기 착공,"[('신보령화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·2호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
349,2011.12.20. 오후 5:11,충북·광주·대구 내년 입주물량 급감,"[('충북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
350,2011.12.20. 오후 5:11,아파트 대신 다가구 신축 붐,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
351,2011.12.20. 오후 5:11,톡톡부동산 부동산 컨설팅 커피 한잔이 1억원,"[('톡톡부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('커피', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한잔', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY')]"
352,2011.12.20. 오후 5:04,김정일 사망분양시장 아직까진 별 영향 없네,"[('김정일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사망분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('아직까진', 'O'), (' ', 'O'), ('별', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('없네', 'O')]"
353,2011.12.20. 오후 5:02,3자녀 다자녀 특별공급 가점 못받는다,"[('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('못받는다', 'O')]"
354,2011.12.20. 오후 5:00,한국형 화력발전소 수출길 연다,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수출길', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
355,2011.12.20. 오후 4:51,정부 北 변수 시장영향 크지 않다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('변수', 'O'), (' ', 'O'), ('시장영향', 'O'), (' ', 'O'), ('크지', 'O'), (' ', 'O'), ('않다', 'O')]"
356,2011.12.20. 오후 4:50,11월 서울 아파트 인허가 10배 급증,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
357,2011.12.20. 오후 4:50,차세대 한국형 화력발전소 보령에 첫 선,"[('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('보령', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
358,2011.12.20. 오후 4:48,올 지방 아파트 분양 작년보다 3배 껑충,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
359,2011.12.20. 오후 4:48,현대건설 응암 백련산 힐스테이트 207가구 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('응암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백련산 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('207가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
360,2011.12.20. 오후 4:47,칼럼 김정일 사망이 국내 부동산시장에 미치는 영향,"[('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('김정일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사망이', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('미치는', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
361,2011.12.20. 오후 4:45,내년 입주 아파트 세채 중 두채 중소형,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('세채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('두채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O')]"
362,2011.12.20. 오후 4:42,신축 다세대주택 매입임대 지지부진,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('지지부진', 'O')]"
363,2011.12.20. 오후 4:42,지난달 서울 주택 건설 인허가 급증,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
364,2011.12.20. 오후 4:42,광교·청라·김포 한강 등 수도권 신도시 1억 초반대 전세물량 풍성,"[('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 초반대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
365,2011.12.20. 오후 4:21,아파트 하자 시공사도 책임문다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사도', 'O'), (' ', 'O'), ('책임문다', 'O')]"
366,2011.12.20. 오후 4:18,해외건설 르네상스 담당 조직·예산 늘리고 고위급 외교전도 강화,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('담당', 'O'), (' ', 'O'), ('조직·예산', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리고', 'O'), (' ', 'O'), ('고위급', 'O'), (' ', 'O'), ('외교전도', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
367,2011.12.20. 오후 4:17,김정일 사망‥대형건설사 분양시장 이상무,"[('김정일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사망‥대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이상무', 'PERSON')]"
368,2011.12.20. 오후 4:17,한국형 화력발전소 수출길 연다,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수출길', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
369,2011.12.20. 오후 4:15,해외건설 르네상스 하 사람과 돈을 키워라,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('하', 'O'), (' ', 'O'), ('사람과', 'O'), (' ', 'O'), ('돈을', 'O'), (' ', 'O'), ('키워라', 'O')]"
370,2011.12.20. 오후 3:40,권도엽 장관 성남 인력시장 방문,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인력시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
371,2011.12.20. 오후 3:35,청주율량2지구 선광로즈웰 평당 750만원,"[('청주율량2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선광로즈웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('750만원', 'QUANTITY')]"
372,2011.12.20. 오후 3:05,아파트 분양 쏠림‥지방 3배↑,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림‥지방', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
373,2011.12.20. 오후 3:00,취득세 감면혜택 끝난다…울고 웃는 입주자들,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('끝난다…울고', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
374,2011.12.20. 오후 3:00,취득세 감면혜택 끝난다…울고 웃는 입주자들,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('끝난다…울고', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
375,2011.12.20. 오후 2:56,남해고속도로 진주마산 구간 조기 확장 개통,"[('남해고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('진주마산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
376,2011.12.20. 오후 2:27,주택 인허가 실적 10.2% 증가,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('10.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
377,2011.12.20. 오후 2:01,한국형 화력발전소 신보령화력 1·2호기 착공,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('신보령화력', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·2호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
379,2011.12.20. 오후 1:31,고덕동 고덕 아이파크 분양,"[('고덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
380,2011.12.20. 오후 1:30,자산운용회사 이웰에셋 설립,"[('자산운용회사', 'O'), (' ', 'O'), ('이웰에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
381,2011.12.20. 오후 1:23,매경 부동산자산관리사 시험 1월 6일 원서 마감,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('1월 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('원서', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
382,2011.12.20. 오후 1:19,11월 서울 주택 인허가 작년 대비 350% 급증,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('350%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
383,2011.12.20. 오후 1:18,수도권 아파트는 없고 다세대다가구만 짓는다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('없고', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대다가구만', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
384,2011.12.20. 오후 12:54,GS·대우·한신공영 가치 향상 우수시공사로 선정,"[('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('향상', 'O'), (' ', 'O'), ('우수시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
385,2011.12.20. 오후 12:39,경기 파주시 접경지역 토지매각 공고,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접경지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
386,2011.12.20. 오후 12:16,분양가 상한제 적용 주택 오르기전에 구입해볼까,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오르기전에', 'O'), (' ', 'O'), ('구입해볼까', 'O')]"
387,2011.12.20. 오전 11:42,내년 서울 입주물량 1만9000가구…예년의 ‘반토막’,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9000가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('예년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막’', 'O')]"
388,2011.12.20. 오전 11:36,현대건설 올 도시정비 2조5천억 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비', 'O'), (' ', 'O'), ('2조5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
389,2011.12.20. 오전 11:36,청약률은 쇼 계약률은 돈,"[('청약률은', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률은', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O')]"
390,2011.12.20. 오전 11:33,내년 서울 입주물량 예년의 반토막,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('예년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
392,2011.12.20. 오전 11:31,내년 분양가 오른다…상한제 적용단지 ‘찜’,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다…', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찜’', 'O')]"
393,2011.12.20. 오전 11:31,심리 위축…부동산시장 관망세 불가피,"[('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('위축…부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
394,2011.12.20. 오전 11:31,쌍용건설 KEPIC인증 획득…원전 시공사업 진출 본격화,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KEPIC인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득…원전', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
395,2011.12.20. 오전 11:24,2012 상가 투자전략 이렇게 짜라,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('짜라', 'O')]"
396,2011.12.20. 오전 11:18,아파트 하자 책임 시공사도 진다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사도', 'O'), (' ', 'O'), ('진다', 'O')]"
397,2011.12.20. 오전 11:16,아시아블로그집값 전망보다 더 중요한 것,"[('아시아', 'LOCATION'), ('블로그집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전망보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('중요한', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
398,2011.12.20. 오전 11:05,남해고속도로 진주마산 구간 21일 개통,"[('남해고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('진주마산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
399,2011.12.20. 오전 11:03,도시형주택에 스토리 입히니 주거 만족도 확,"[('도시형주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('스토리', 'O'), (' ', 'O'), ('입히니', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O')]"
400,2011.12.20. 오전 11:01,남해고속道 진주사천마산산인 21일 조기개통,"[('남해고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('진주사천마산산', 'LOCATION'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기개통', 'O')]"
401,2011.12.20. 오전 11:01,공기압축기·준설선 등 교육이수시 면허 취득 가능,"[('공기압축기·준설선', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('교육이수시', 'O'), (' ', 'O'), ('면허', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
402,2011.12.20. 오전 11:01,11월 전국 아파트 분양실적 급증…전년比 75.5%↑,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('75.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
403,2011.12.20. 오전 11:01,김정일 사망부동산 한파 오래 간다,"[('김정일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사망부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('오래', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
404,2011.12.20. 오전 11:00,11월 서울 준공주택 작년보다 3배 증가,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
405,2011.12.20. 오전 11:00,11월 서울 주택 인허가 작년 4배 껑충,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
406,2011.12.20. 오전 11:00,11월 아파트 분양실적 급증,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
407,2011.12.20. 오전 11:00,남해고속도로 진주마산 구간 조기 확장 개통,"[('남해고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('진주마산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
408,2011.12.20. 오전 11:00,11월 서울 아파트 인허가 작년동기比 10배 늘어,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
409,2011.12.20. 오전 11:00,11월 일본 항공노선 대지진 이후 첫 증가세,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일본 항공노선 대지진 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
410,2011.12.20. 오전 11:00,한국판 DHL FedEX 나온다,"[('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('DHL FedEX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
411,2011.12.20. 오전 11:00,사고 위험 큰 천공기 면허증 신설,"[('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('천공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('면허증', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
412,2011.12.20. 오전 11:00,11월 주택 인허가·분양승인 실적 급증,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가·분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
413,2011.12.20. 오전 10:59,올해 지방 아파트 분양실적 3배 껑충,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
414,2011.12.20. 오전 10:51,사망사고 1위 건설사의 눈가림 보고서,"[('사망사고', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈가림', 'O'), (' ', 'O'), ('보고서', 'O')]"
415,2011.12.20. 오전 10:50,고양 삼송우림필유 브로힐 파격조건으로 분양,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브로힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격조건으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
416,2011.12.20. 오전 10:49,수도권 분양시장 김정일 사망 쇼크 없었다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('김정일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사망', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O')]"
417,2011.12.20. 오전 10:45,올해 지방 분양 실적 지난해 보다 3배 ↑,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
418,2011.12.20. 오전 10:45,대규모 신도시 후광입고 양주 APT 수요 집중,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후광입고', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('APT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
419,2011.12.20. 오전 10:44,개성공단 2단계 등 오리무중...남북 경협 안갯속으로,"[('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('오리무중...', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경협', 'O'), (' ', 'O'), ('안갯속으로', 'O')]"
420,2011.12.20. 오전 10:44,올해 지방 아파트 분양실적 전년 대비 3배,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY')]"
421,2011.12.20. 오전 10:43,대형건설사 분양시장 김정일 쇼크 여파 아직까진 이상 무,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('김정일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쇼크', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('아직까진', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('무', 'O')]"
422,2011.12.20. 오전 10:41,나도 빌딩 주인 되어볼까,"[('나도', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되어볼까', 'O')]"
423,2011.12.20. 오전 10:21,권도엽 장관 건설근로자 임금제도 개선위해 노력,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건설근로자 임금제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선위해', 'O'), (' ', 'O'), ('노력', 'O')]"
424,2011.12.20. 오전 10:19,지방 아파트 분양물량 작년보다 3배 많아,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
425,2011.12.20. 오전 10:14,게시판 ㈜이웰에셋 출범,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('㈜', 'O'), ('이웰에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
426,2011.12.20. 오전 9:56,반값 아파트 이어 반값 상가 붐,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
427,2011.12.20. 오전 9:46,내년 전국 입주물량 16만9천가구..전세난 우려,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('16만9천가구', 'QUANTITY'), ('..전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
428,2011.12.20. 오전 9:46,분양가 상한제 규제 완화..추가 선택 품목 붙박이장 포함,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화..추가', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('품목', 'O'), (' ', 'O'), ('붙박이장', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
429,2011.12.20. 오전 9:45,감정평가사 모임 권진봉 감정원장 고소,"[('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('모임', 'O'), (' ', 'O'), ('권진봉', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감정원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고소', 'O')]"
430,2011.12.20. 오전 9:44,쌍용건설 원자력 사업 진출,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원자력', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
431,2011.12.20. 오전 9:40,올해 지방아파트 분양 작년보다 3배 늘어,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
432,2011.12.20. 오전 9:39,올해 지방 아파트 분양 3배 이상 늘어,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
433,2011.12.20. 오전 9:37,김정일 사망부동산시장 수요 위축 장기간 갈 땐 타격,"[('김정일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사망부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('장기간', 'O'), (' ', 'O'), ('갈', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
434,2011.12.20. 오전 9:37,부동산 자산운용 및 NPL 전문 이웰에셋 업무 개시,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('자산운용', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('NPL', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('이웰에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
435,2011.12.20. 오전 9:34,김정일 사망수도권 접경지역 단기 위축 불가피,"[('김정일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사망', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접경지역', 'O'), (' ', 'O'), ('단기', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
436,2011.12.20. 오전 9:30,내년 아파트 입주 평균치 절반.. 전세난 비상,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('평균치', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
437,2011.12.20. 오전 9:16,내년 전국 입주예정 16만9103가구...지난 4년평균 입주물량 대비 61.97%.,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('16만9103가구', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('지난 4년', 'DATE'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('61.97%', 'QUANTITY'), ('.', 'O')]"
438,2011.12.20. 오전 9:15,개성공단 2단계사업 추진 오리무중,"[('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), ('사업', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('오리무중', 'O')]"
439,2011.12.20. 오전 9:15,대우건설 해외수주 목표 달성 눈앞,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
440,2011.12.20. 오전 9:14,처음부터 잘못된 뉴타운..박원순式 출구전략 시동,"[('처음부터', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못된', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운..', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), ('式', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
441,2011.12.20. 오전 9:13,올해 아파트 17만4129가구 분양..6년만에 증가세,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('17만4129가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
442,2011.12.20. 오전 9:06,박인호의 전원별곡전원명당47 증평 상그린마을 “친환경 농법과 청정한우의 고장…우린 건강을 팔지요”,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡전원명당', 'ARTIFACT'), ('47', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상그린마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('농법과', 'O'), (' ', 'O'), ('청정', 'O'), ('한우', 'ANIMAL'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('고장…우린', 'O'), (' ', 'O'), ('건강을', 'O'), (' ', 'O'), ('팔지요”', 'O')]"
443,2011.12.20. 오전 9:03,김정일 사망시장 침체와 거래실종 지속될 것,"[('김정일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사망시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체와', 'O'), (' ', 'O'), ('거래실종', 'O'), (' ', 'O'), ('지속될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
444,2011.12.20. 오전 8:20,김정일 사망 공무원 24시간 비상근무...상황실 설치,"[('김정일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사망', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('24시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('비상근무...상황실', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
445,2011.12.20. 오전 8:16,뉴타운이 로또 지붕에서 비 새도 수리도 못하는데…,"[('뉴타운이', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('지붕에서', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('새도', 'O'), (' ', 'O'), ('수리도', 'O'), (' ', 'O'), ('못하는데…', 'O')]"
446,2011.12.20. 오전 8:10,아파트 하자시 시공자에 손배청구 가능,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자시', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'CIVILIZATION'), ('공자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('손배청구', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
447,2011.12.20. 오전 8:06,올해 지방 아파트 분양 3배↑ 수도권 ↓,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
448,2011.12.20. 오전 8:01,현대건설 도시정비 수주 2조5천억 돌파...3년만에 업계 1위,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시정비', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2조5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파...', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
449,2011.12.20. 오전 7:21,쌍용건설 KEPIC 획득...원자력발전소 시공분야 본격 진출,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KEPIC', 'O'), (' ', 'O'), ('획득...원자력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('시공분야', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
450,2011.12.20. 오전 7:21,올해 지방 아파트 분양실적 3배 껑충,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
451,2011.12.20. 오전 7:20,12.7대책 분양가상한제 사실상 유명무실,"[('12.7대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('유명무실', 'O')]"
452,2011.12.20. 오전 7:13,공무원연금공단 제주에서 신사옥 기공식,"[('공무원연금공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
453,2011.12.20. 오전 6:01,공무원연금공단 제주 혁신도시 이전 첫삽,"[('공무원연금공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
454,2011.12.20. 오전 6:00,서울시 등 5개 시·군 대중교통시책 최우수기관 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시·군', 'O'), (' ', 'O'), ('대중교통시책', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
455,2011.12.20. 오전 6:00,공무원연금 제주도 이전 신사옥 착공,"[('공무원연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
456,2011.12.20. 오전 6:00,공무원연금공단 제주 혁신도시에 20일 신사옥 기공식,"[('공무원연금공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주 혁신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
457,2011.12.20. 오전 6:00,남양주 서산 등 15개 지역 전국 대중교통 우수 기관 선정,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
458,2011.12.20. 오전 6:00,제주 혁신도시에 공무원연금공단 신사옥 기공식,"[('제주 혁신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원연금공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
459,2011.12.20. 오전 5:22,잘나가던 항공사 직원 부동산에 뛰어든 까닭은,"[('잘나가던', 'O'), (' ', 'O'), ('항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어든', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
460,2011.12.20. 오전 3:11,아파트 붙박이장 설치 싸진다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('붙박이장', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('싸진다', 'O')]"
461,2011.12.20. 오전 12:33,부동산 시장 큰영향 없을듯,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰영향', 'O'), (' ', 'O'), ('없을듯', 'O')]"
462,2011.12.21. 오후 11:18,효성 원주효성백년가약 잔여분 분양중,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주효성백년가약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
463,2011.12.21. 오후 10:08,하남미사 보금자리 생애최초 경쟁률 9대1,"[('하남미사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('9대1', 'QUANTITY')]"
464,2011.12.21. 오후 10:08,공동주택 리모델링 수평증축，가구수 10%내 일반분양 허용,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수평증축，가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
465,2011.12.21. 오후 9:52,강남3구 투기과열지구 해제,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
466,2011.12.21. 오후 9:06,강남3구 투기과열지구 오늘 해제,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
467,2011.12.21. 오후 8:51,강북 뉴타운 2개단지 분양 ‘연말 대회전’,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('2개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대회전’', 'O')]"
468,2011.12.21. 오후 8:51,김규정의 부동산특강 김정일사망 영향은,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산특강', 'O'), (' ', 'O'), ('김정일', 'PERSON'), ('사망', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
469,2011.12.21. 오후 8:51,광교신도시 2011년 마지막 물량 ‘시선 집중’,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시선', 'O'), (' ', 'O'), ('집중’', 'O')]"
470,2011.12.21. 오후 8:42,해외건설 수주액 신기록 행진 스톱,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('신기록', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O'), (' ', 'O'), ('스톱', 'O')]"
471,2011.12.21. 오후 8:33,지방 웃고 수도권 울고… 올 마지막 대규모 민간 아파트 분양 희비,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울고…', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
472,2011.12.21. 오후 7:43,리모델링 가구수 10% 증가 허용 추진,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
473,2011.12.21. 오후 7:32,아파트 리모델링 일반분양 허용,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
474,2011.12.21. 오후 7:30,입주폭탄에 몸살 앓는 청라지구…유령타운으로 전락하나,"[('입주폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살', 'O'), (' ', 'O'), ('앓는', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('…유령타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전락하나', 'O')]"
475,2011.12.21. 오후 7:30,입주폭탄에 몸살 앓는 청라지구…유령타운으로 전락하나,"[('입주폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살', 'O'), (' ', 'O'), ('앓는', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('…유령타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전락하나', 'O')]"
476,2011.12.21. 오후 7:25,국토부 리모델링 가구 수 증가 허용 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
477,2011.12.21. 오후 7:12,리모델링 가구 수 10% 늘려 일반분양 허용,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
478,2011.12.21. 오후 7:12,리모델링 수평증축 등 통해 일반분양 10%까지 허용,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수평증축', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
479,2011.12.21. 오후 6:51,리모델링 가구수 10% 늘려 일반분양 가능,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
480,2011.12.21. 오후 6:34,2012년 1월 입주 물량 서울 줄고 경기 ·인천 늘고,"[('2012년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O')]"
481,2011.12.21. 오후 6:34,리모델링도 일반분양 가구수 10% 증가 허용,"[('리모델링도', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
482,2011.12.21. 오후 6:33,11월 미분양 5개월 만에 증가,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
483,2011.12.21. 오후 6:33,분당·평촌·산본 주민 사업성 없다 실망,"[('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('산본', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('실망', 'O')]"
484,2011.12.21. 오후 6:33,2012년 상반기 재개발 · 재건축 6000가구,"[('2012년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('6000가구', 'QUANTITY')]"
485,2011.12.21. 오후 6:33,5년 임대 주택도 보금자리로 공급,"[('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
486,2011.12.21. 오후 6:32,한경매물마당 동선동 성신여대역 중심가 빌딩 36억 등 13건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동선동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성신여대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심가', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('36억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13건', 'QUANTITY')]"
487,2011.12.21. 오후 6:32,강남3구 투기과열지구 22일 해제,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
488,2011.12.21. 오후 6:31,가락시영·용산터미널…건물 기부채납 확산,"[('가락시영', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산터미널', 'LOCATION'), ('…건물', 'O'), (' ', 'O'), ('기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
489,2011.12.21. 오후 6:21,허준영 코레일 사장 사퇴 내년 총선 출마,"[('허준영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('출마', 'O')]"
490,2011.12.21. 오후 6:21,인천공항공사 크리스마스 콘서트 연다,"[('인천공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('크리스마스', 'DATE'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
491,2011.12.21. 오후 6:21,두산건설 강원도 초등학교에 책 1천권 기증,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초등학교에', 'O'), (' ', 'O'), ('책', 'O'), (' ', 'O'), ('1천권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
492,2011.12.21. 오후 6:19,인사대림산업 대표이사 추가,"[('인사대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
493,2011.12.21. 오후 6:12,매매시장 수도권은 ‘엉금엉금’ 지방은 ‘껑충’,"[('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘엉금엉금’', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
494,2011.12.21. 오후 6:09,2011년 부동산시장 총결산 아파트 분양시장 트렌드,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('총결산', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O')]"
495,2011.12.21. 오후 6:09,2011년 부동산시장 총결산 청담자이·래미안 송파 파인탑 분양 대박,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('총결산', 'O'), (' ', 'O'), ('청담자이', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('래미안 송파 파인탑', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
496,2011.12.21. 오후 6:03,5년 임대주택도 보금자리주택으로 공급,"[('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
497,2011.12.21. 오후 5:55,두산건설 사랑의 책 모으기 행사 열어,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('책', 'O'), (' ', 'O'), ('모으기', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
498,2011.12.21. 오후 5:50,리모델링 10% 더 짓는다…일반분양도 허용,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다…일반분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
499,2011.12.21. 오후 5:42,분양열기 후끈한 저렴한 뉴타운 아파트,"[('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈한', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
500,2011.12.21. 오후 5:39,공공기관 이전부지 정부 직접개발 철회,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전부지', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직접개발', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O')]"
