,date,headline,keyword
0,2006.10.22. 오후 7:42,경기 광주 오포 2년만에 아파트 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
1,2006.10.22. 오후 7:42,10월 23일 부동산 파일,"[('10월 23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
2,2006.10.22. 오후 7:42,땅투기 꼼짝마…‘토파라치’ 떴다,"[('땅투기', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마…‘', 'O'), ('토파라치', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
3,2006.10.22. 오후 7:42,강남 재건축 추석이후 최고 1얼 올랐다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추석이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1얼', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
4,2006.10.22. 오후 7:06,송파신도시 단일행정구역 힘들듯,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단일행정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들듯', 'O')]"
5,2006.10.22. 오후 7:03,10월 23일 부동산 캘린더,"[('10월 23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O')]"
6,2006.10.22. 오후 6:46,KOTRA 뮌헨 부동산 박람회 참가,"[('KOTRA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뮌헨 부동산 박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가', 'O')]"
7,2006.10.22. 오후 6:45,한화 ‘인천 에코메트로’ 분양,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천 에코메트로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
8,2006.10.22. 오후 6:27,해외 취득 부동산 3억弗 넘어,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('3억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
9,2006.10.22. 오후 6:03,중소형·강북 집값 상승세 심상찮다,"[('중소형·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮다', 'O')]"
10,2006.10.22. 오후 6:03,분양정보 ‘칠곡e편한세상’608가구 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('칠곡e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), ('608가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
11,2006.10.22. 오후 6:03,정비지구내 집 사려면 살던 집 처분계획 내야,"[('정비지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('살던', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('처분계획', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
12,2006.10.22. 오후 6:03,재능교육 부동산업 진출…‘제이 플라츠’ 공급,"[('재능교육', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출…‘', 'O'), ('제이 플라츠', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
13,2006.10.22. 오후 6:03,이지건설 동탄  ‘더원’단지내 상가 분양,"[('이지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더원', 'ARTIFACT'), ('’단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
14,2006.10.22. 오후 5:56,‘강남 신흥 부촌’ 주민들의 고민…햇볕도 안들고·소음 먼지에·말도못하고,"[('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌’', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('고민…햇볕도', 'O'), (' ', 'O'), ('안들고·소음', 'O'), (' ', 'O'), ('먼지에·말도못하고', 'O')]"
15,2006.10.22. 오후 5:51,태안 기업도시 내년 상반기 첫 착공,"[('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
16,2006.10.22. 오후 5:49,부동산세금 궁금합니다 47 2억짜리 서울 2채 청주 2채 있는데,"[('부동산세금', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('47', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있는데', 'O')]"
17,2006.10.22. 오후 5:37,화성 동탄 단지내 상가 이지 더원 25일 공급,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('이지 더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
18,2006.10.22. 오후 5:36,인천 에코메트로 25일 청약 시작 .. 한화꿈에그린 2920가구,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에코메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2920가구', 'QUANTITY')]"
19,2006.10.22. 오후 5:36,송파신도시 3개 행정구역으로 쪼개질듯 .. 송파.하남.성남,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행정구역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개질듯', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('.', 'O'), ('성남', 'CITY')]"
20,2006.10.22. 오후 5:35,지방 미분양 아파트 속속 소진,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
21,2006.10.22. 오후 5:23,판교 낙첨자 14만5천명 어디로 가나,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('14만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
22,2006.10.22. 오후 5:18,수도권 분양시장 뜨겁다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
23,2006.10.22. 오후 5:17,단지내상가 분양가 고공행진,"[('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
24,2006.10.22. 오후 5:17,이번주 분양…인천 2920가구ㆍ대구 1072가구,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2920가구', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1072가구', 'QUANTITY')]"
25,2006.10.22. 오후 5:08,수도권에 타운하우스 바람분다,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('바람분다', 'O')]"
26,2006.10.22. 오후 5:08,경기도내 그린벨트 용도변경등 훼손 급증,"[('경기도', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경등', 'O'), (' ', 'O'), ('훼손', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
27,2006.10.22. 오후 5:08,성수동 현대 말똥냄새 사라질까,"[('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현', 'ORGANIZATION'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('말똥냄새', 'O'), (' ', 'O'), ('사라질까', 'O')]"
28,2006.10.22. 오후 5:08,MK 추천매물 서울 삼성동 22평 상가 15억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('22평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('15억원', 'QUANTITY')]"
29,2006.10.22. 오후 5:03,분당 시범단지30평형 보름새 7천만원 껑충,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), ('30평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보름', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('7천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
30,2006.10.22. 오후 5:02,서울시 뉴타운 전망 심포지엄,"[('서울시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O')]"
31,2006.10.22. 오후 5:02,부동산 투자전략 세미나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
32,2006.10.22. 오후 5:02,인천 소래ㆍ논현지구 한화 모델하우스 북적,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('논현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
33,2006.10.22. 오후 5:02,분양 이지건설 동탄 상가 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
34,2006.10.22. 오후 4:49,불안한 집값…상승폭·거래량 증가,"[('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('집값…상승폭·거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
35,2006.10.22. 오후 4:42,고가 상가 분양 큰손들이 주도,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손들이', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
36,2006.10.22. 오후 4:33,분양 하이라이트 23일 대구 성당동 두산위브 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
37,2006.10.22. 오후 4:33,판교일대 연립주택 주변 고분양가 자극,"[('판교', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('자극', 'O')]"
38,2006.10.22. 오후 4:33,웬만한 악재 이미 반영 집값 재상승 가능성 커,"[('웬만한', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('재상승', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
39,2006.10.22. 오후 4:33,부동자금 소형 아파트로,"[('부동자금', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O')]"
40,2006.10.22. 오후 4:21,전국 아파트 주간 시세 동향 수도권 전세값 다시 오름폭 커져,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
41,2006.10.22. 오후 4:06,실속만점 임대사업 해볼까,"[('실속만점', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
42,2006.10.22. 오후 4:06,서울시 뉴타운 사업 심포지엄 개최,"[('서울시 뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
43,2006.10.22. 오후 4:00,과천 평당 매매가 3169만원 전국최고,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('3169만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국최고', 'O')]"
44,2006.10.22. 오후 4:00,주공 분양·임대 6000여가구 주인찾습니다,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양·임대', 'O'), (' ', 'O'), ('6000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('찾습니다', 'O')]"
45,2006.10.22. 오후 3:57,경·공매 시황 수도권 중대형 아파트 낙찰가율 급등,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
46,2006.10.22. 오후 3:54,신고지역 6억이상 주택 구입때 자금계획내야,"[('신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입때', 'O'), (' ', 'O'), ('자금계획내야', 'O')]"
47,2006.10.22. 오후 2:30,송파신도시 한지붕 세가족되나,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한지붕', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세가족', 'QUANTITY'), ('되나', 'O')]"
48,2006.10.22. 오후 1:13,강남구 “양재천 세계에 알린다”,"[('강남구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('양재천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계에', 'O'), (' ', 'O'), ('알린다”', 'O')]"
49,2006.10.22. 오후 1:03,자산관리공사 2325일 공매 643억원어치 진행,"[('자산관리공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2325일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('643억원어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
50,2006.10.22. 오후 1:01,건교부 부실공사 신고 호응,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부실공사', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('호응', 'O')]"
51,2006.10.22. 오후 12:51,항공안전 특별강조기간 운영,"[('항공안전', 'O'), (' ', 'O'), ('특별강조기간', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
52,2006.10.22. 오전 11:46,서울시 ‘뉴타운사업 조성방안’ 모색,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조성방안’', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
53,2006.10.22. 오전 11:45,앞으로 ㎡대신 평쓰면 과태료 문다,"[('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡대신', 'O'), (' ', 'O'), ('평쓰면', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('문다', 'O')]"
54,2006.10.22. 오전 11:00,항공안전 특별강조기간 100일 운영,"[('항공안전', 'O'), (' ', 'O'), ('특별강조기간', 'O'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
55,2006.10.22. 오전 11:00,부실공사신고 퀵처리 효과 만점,"[('부실공사신고', 'O'), (' ', 'O'), ('퀵처리', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('만점', 'QUANTITY')]"
56,2006.10.22. 오전 10:25,판교 대안을 찾는다..수도권 분양시장 후끈,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대안을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다..', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
57,2006.10.22. 오전 8:10,고가상가에 부동산 큰손 몰린다,"[('고가상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
58,2006.10.22. 오전 7:02,해외부동산 취득 3억달러 넘어,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('3억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
59,2006.10.22. 오전 6:31,불법 해외부동산 취득 적발규모 급증,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('적발규모', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
60,2006.10.22. 오전 6:12,아파트값 상승세 확산..시장 불안 조짐,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산..시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
62,2006.10.23. 오후 10:39,추건교 분당보다 큰 신도시 수도권에 추가 건설,"[('추건교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
63,2006.10.23. 오후 9:51,수도권에 새도시 3곳이상 만든다,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새도시', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
64,2006.10.23. 오후 9:12,정부 분당급 신도시 카드 왜 꺼냈나,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼냈나', 'O')]"
65,2006.10.23. 오후 8:15,신도시 어디가 어떻게 개발될까 종합2보,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('개발될까', 'O'), (' ', 'O'), ('종합2보', 'QUANTITY')]"
66,2006.10.23. 오후 8:09,신도시 후보지는 어디,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
67,2006.10.23. 오후 7:47,신도시 추가 건설…검단·동탄2지구 거론,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('건설…', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거론', 'O')]"
68,2006.10.23. 오후 7:33,신도시 추진 8.31조치 실패 자인한 것,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('8.31조치', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('자인한', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
69,2006.10.23. 오후 7:21,3기 수도권 신도시 건설규제로 못잡은 집값… 이번엔 물량공세,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('못잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('집값…', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('물량공세', 'O')]"
70,2006.10.23. 오후 7:21,3기 수도권 신도시 건설그린벨트 아니면서 분당 규모… 어디일까,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('아니면서', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규모…', 'O'), (' ', 'O'), ('어디일까', 'O')]"
71,2006.10.23. 오후 7:12,추가 신도시 어디에,"[('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O')]"
72,2006.10.23. 오후 7:08,추 건교 지금 집사지 마라,"[('추', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('집사지', 'O'), (' ', 'O'), ('마라', 'O')]"
73,2006.10.23. 오후 7:00,‘신도시 추가건설’ 발표 “환영하지만 약발은…”,"[('‘신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추가건설’', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('“환영하지만', 'O'), (' ', 'O'), ('약발은…”', 'O')]"
74,2006.10.23. 오후 7:00,규제 비웃는 집값 불안에 ‘공급 확대’ 급처방,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('비웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대’', 'O'), (' ', 'O'), ('급처방', 'O')]"
75,2006.10.23. 오후 6:56,분당규모 ‘신도시’ 수도권에 1곳 더 건설,"[('분당', 'LOCATION'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
76,2006.10.23. 오후 6:53,머니  머니 부동산  상가 살 때 제대로 계산하기,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('계산하기', 'O')]"
77,2006.10.23. 오후 6:38,환경부 신도시 개발 협의한 적 없어,"[('환경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협의한', 'O'), (' ', 'O'), ('적', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
78,2006.10.23. 오후 6:27,재촉지구 기준 재검토 해야,"[('재촉지구', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O')]"
79,2006.10.23. 오후 6:24,부동산시장보다 늘 한발 늦는 참여정부,"[('부동산시장보다', 'O'), (' ', 'O'), ('늘', 'O'), (' ', 'O'), ('한발', 'O'), (' ', 'O'), ('늦는', 'O'), (' ', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION')]"
80,2006.10.23. 오후 6:23,수도권에 신도시 건설…집값 잡힐까,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힐까', 'O')]"
81,2006.10.23. 오후 6:22,강남 아파트값 8도 전체 아파트값에 육박,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('8도', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값에', 'O'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
82,2006.10.23. 오후 6:03,추 건교 8.31은 강력한 정책..지금 집 사지 마라,"[('추', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교', 'O'), (' ', 'O'), ('8.31', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('강력한', 'O'), (' ', 'O'), ('정책..지금', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사지', 'O'), (' ', 'O'), ('마라', 'O')]"
83,2006.10.23. 오후 5:55,北 접경지역 토지경매 북핵실험 이후 오히려 활기,"[('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접경지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지경매', 'O'), (' ', 'O'), ('북', 'LOCATION'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('실험', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
84,2006.10.23. 오후 5:55,울산 삼환아르누보 공동관리비 2년간 면제,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼환아르누보', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공동관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
86,2006.10.23. 오후 5:54,판교 중.대형 민간임대 동양엔파트 예비당첨자 20가구 넘을듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중.대형', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('동양엔파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('예비당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을듯', 'O')]"
87,2006.10.23. 오후 5:54,강남 집값 왜 계속 오르나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나', 'O')]"
88,2006.10.23. 오후 5:51,수도권 신도시 추가 건설 관리지역내 용적률 200%까지 높여,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('200%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
89,2006.10.23. 오후 5:51,수도권 신도시 추가 건설 당장 집값 안정은 글쎄,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('당장', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
90,2006.10.23. 오후 5:50,수도권 신도시 추가 건설 어디가 될까 촉각,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
91,2006.10.23. 오후 5:47,관광객 대신 큰손 몰려…부동산 들썩,"[('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
92,2006.10.23. 오후 5:42,수도권 중소형 아파트 매물 품귀,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O')]"
93,2006.10.23. 오후 5:42,추장관 연말 정책위력 실감할 것,"[('추장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정책위력', 'O'), (' ', 'O'), ('실감할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
94,2006.10.23. 오후 5:42,비도시지역 용적률 상향…사업성 없는데 업계선 시큰둥,"[('비도시지역', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향…사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('없는데', 'O'), (' ', 'O'), ('업계선', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O')]"
95,2006.10.23. 오후 5:42,정부， 주택공급확대 정책 왜 나왔나,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급확대', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔나', 'O')]"
96,2006.10.23. 오후 5:40,경매 열풍...낙찰가율.경쟁률 급등,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍...낙찰가율.경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
97,2006.10.23. 오후 5:38,신도시 투기 핵폭탄 제조하나..즉각 철회민노당,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('핵폭탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제조하나..', 'O'), (' ', 'O'), ('즉각', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O'), ('민노당', 'ORGANIZATION')]"
98,2006.10.23. 오후 5:35,수도권에 신도시 추가 건설 … 인천 검단 유력,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
100,2006.10.23. 오후 5:34,모델하우스 마다 북적 .. 수도권 분양시장도 후끈,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('마다', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
101,2006.10.23. 오후 5:30,신도시 건설 강남권 집값 안정과 무관,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정과', 'O'), (' ', 'O'), ('무관', 'O')]"
103,2006.10.23. 오후 5:26,‘새동탄 SK VIEW’ 228가구 공급,"[('‘', 'O'), ('새동탄 SK VIEW', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('228가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
104,2006.10.23. 오후 5:24,‘제2의 분당’ 어디가 될까,"[('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
105,2006.10.23. 오후 5:21,확대 신도시 파주나 동탄,"[('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION')]"
106,2006.10.23. 오후 5:21,분당급 신도시 후보지는 어디,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
107,2006.10.23. 오후 5:21,공급확대 카드 효과 있을까,"[('공급확대', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
108,2006.10.23. 오후 5:18,경기도공유토지 분할,"[('경기도', 'LOCATION'), ('공유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분할', 'O')]"
109,2006.10.23. 오후 5:18,현장클릭 시장 들쑤신 신도시 발표박일한기자,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('들쑤신', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), ('박일한', 'PERSON'), ('기자', 'OCCUPATION')]"
110,2006.10.23. 오후 5:18,한진重，송도국제도시 매립공사 사업자로,"[('한진重', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('송도국제도시 매립공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O')]"
111,2006.10.23. 오후 5:18,‘민간택지 용적률 확대’ 유력한 곳은,"[('‘민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('확대’', 'O'), (' ', 'O'), ('유력한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
112,2006.10.23. 오후 5:18,판교신도시 민간임대 25가구 미분양,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('25가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
113,2006.10.23. 오후 5:18,대우건설협력업체에 50억원 지원,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('협력업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('50억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
114,2006.10.23. 오후 5:15,‘신도시 효과’ 얼마나 있었나,"[('‘신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('있었나', 'O')]"
115,2006.10.23. 오후 5:15,“분당급 신도시 1곳 추가 건설”,"[('“', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('건설”', 'O')]"
116,2006.10.23. 오후 5:15,“당장 집값안정효과는 없을것”,"[('“당장', 'O'), (' ', 'O'), ('집값안정효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('없을것”', 'O')]"
117,2006.10.23. 오후 5:15,청약통장 가입자 5달새 12만 감소,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('5달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
118,2006.10.23. 오후 5:12,수도권에 분당급 신도시 건설,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분당급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
119,2006.10.23. 오후 5:11,제 3기 신도시 어디에,"[('제 3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O')]"
120,2006.10.23. 오후 5:00,민노당 건교부 투기조장 신도시 계획 즉각 철회해야,"[('민노당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투기조장', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('즉각', 'O'), (' ', 'O'), ('철회해야', 'O')]"
121,2006.10.23. 오후 4:56,뉴타운사업 주민주도형 개발방식 고려해야,"[('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주민주도형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발방식', 'O'), (' ', 'O'), ('고려해야', 'O')]"
122,2006.10.23. 오후 4:42,시세 동향 서울 ·수도권 실수요자 중심 30평형대 아파트값 강세,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('30평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
123,2006.10.23. 오후 4:40,제2기 신도시 13곳서 120만명 수용,"[('제2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('120만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
124,2006.10.23. 오후 4:36,신도시만으론 집값잡기 역부족상보,"[('신도시만으론', 'O'), (' ', 'O'), ('집값잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족상보', 'O')]"
125,2006.10.23. 오후 4:36,신동아건설 남악신도시에 파밀리에 750세대 분양,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남악신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('750세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
126,2006.10.23. 오후 4:35,서울시장 경솔한 말한마디에…잠실 주공5단지 껑충,"[('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경솔한', 'O'), (' ', 'O'), ('말한마디에…', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
127,2006.10.23. 오후 4:35,추병직 장관 집값 안정때까지 신도시 계속 개발,"[('추병직', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
128,2006.10.23. 오후 4:35,달아오른 수도권 분양시장,"[('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
129,2006.10.23. 오후 4:33,분양정보 인의동 귀금속 백화점,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('귀금속', 'O'), (' ', 'O'), ('백화점', 'O')]"
130,2006.10.23. 오후 4:33,분양정보 우림 광주 오포 135가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('우림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('135가구', 'QUANTITY')]"
131,2006.10.23. 오후 4:33,분양정보 SK 화성 병점 229가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('병점', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('229가구', 'QUANTITY')]"
132,2006.10.23. 오후 4:32,과천 아파트 평당시세 1위 탈환,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당시세', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탈환', 'O')]"
133,2006.10.23. 오후 4:27,수도권 외곽 집값상승 심상찮다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮다', 'O')]"
134,2006.10.23. 오후 4:27,시흥 능곡 내달 10일로 분양 연기,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('능곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달 10일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
135,2006.10.23. 오후 4:27,현대 힐스테이트 TV광고 눈길,"[('현대 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
136,2006.10.23. 오후 4:27,태안 기업도시 삐거덕,"[('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('삐거덕', 'O')]"
137,2006.10.23. 오후 4:21,秋건교 주택구입 자제에 시장 이젠 안속아,"[('秋건교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('자제에', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('안속아', 'O')]"
138,2006.10.23. 오후 4:17,물량늘려 집값불안잠재우기,"[('물량늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('집값불안잠재우기', 'O')]"
139,2006.10.23. 오후 4:17,집값 반드시 잡겠다강한 의지,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('잡겠다강한', 'O'), (' ', 'O'), ('의지', 'O')]"
140,2006.10.23. 오후 4:17,수도권에 분당급 신도시,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O')]"
141,2006.10.23. 오후 4:11,치솟는 강남집값… 추석이후 최고 1억이상 오르기도,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('집값…', 'O'), (' ', 'O'), ('추석이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오르기도', 'O')]"
142,2006.10.23. 오후 4:02,서울시 뉴타운 중간평가 문제점 많아,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('중간평가', 'O'), (' ', 'O'), ('문제점', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
143,2006.10.23. 오후 3:52,뉴타운 분양가 적정수준으로 책정해야,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('적정수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('책정해야', 'O')]"
144,2006.10.23. 오후 3:23,부자됩시다 재개발 금융비용 · 용적률 스스로 따져봐야,"[('부자됩시다', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('금융비용', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('스스로', 'O'), (' ', 'O'), ('따져봐야', 'O')]"
145,2006.10.23. 오후 3:17,부동산 매물 서울 대치동 38평아파트 8억원,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('38평', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8억원', 'QUANTITY')]"
146,2006.10.23. 오후 3:17,아파트 시황 경기 집값 올들어 가장 큰 폭 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
147,2006.10.23. 오후 3:05,국감강남 아파트값으로 전국 8개道 아파트 모두 산다,"[('국감', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), ('道', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
148,2006.10.23. 오후 3:01,강남지역 아파트값 전국 8개 道 아파트 모두 살 수 있어,"[('강남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('道', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
149,2006.10.23. 오후 3:01,분당급 신도시 2곳 어디,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
150,2006.10.23. 오후 2:58,추건교 시중 여유자금 부동산에 쉽게 접근해선 곤란,"[('추건교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시중', 'O'), (' ', 'O'), ('여유자금', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('접근해선', 'O'), (' ', 'O'), ('곤란', 'O')]"
151,2006.10.23. 오후 2:51,추가 신도시 땅값 안정책은 있나,"[('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정책은', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
152,2006.10.23. 오후 2:51,분당급 신도시 인천검단·동탄2지구 물망상보,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물망상보', 'O')]"
153,2006.10.23. 오후 2:51,청약통장 인기 시들..5개월만에 12만명 감소,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('시들..', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('12만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
154,2006.10.23. 오후 2:51,청약통장 인기 시들..5개월만에 12만명 감소,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('시들..', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('12만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
155,2006.10.23. 오후 2:35,추가 신도시 인천검단·화성동탄 유력,"[('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인천검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
156,2006.10.23. 오후 2:34,잠실주공 가격 급등에 서울시 당혹,"[('잠실주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급등에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당혹', 'O')]"
157,2006.10.23. 오후 2:27,무주 토비스콘도 특별분양,"[('무주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토비스콘도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
158,2006.10.23. 오후 2:23,수도권에 신도시 1곳 추가건설…이달 중 기존신도시 2곳 확대발표,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가건설…', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기존신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대발표', 'O')]"
159,2006.10.23. 오후 2:13,정부 분당급 신도시 추가 건설…공급위주정책으로 전환,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('건설…공급위주정책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
160,2006.10.23. 오후 2:11,금주의 부동산 캘린더한화월드 에코메트로청약접수,"[('금주', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('한화월드 에코메트로', 'ARTIFACT'), ('청약접수', 'O')]"
161,2006.10.23. 오후 2:11,부동산 사고나면중개사만 덤터기,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사고나면', 'O'), ('중개사', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('덤터기', 'O')]"
162,2006.10.23. 오후 2:11,청약통장 인기 갈수록 시큰둥,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O')]"
163,2006.10.23. 오후 2:11,건설공제조합 창립 43돌초일류 보증선언,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('43돌', 'QUANTITY'), ('초일류', 'O'), (' ', 'O'), ('보증선언', 'O')]"
164,2006.10.23. 오후 2:11,성남 수복 재개발지역說說끓는중,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수복', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발지역說說끓는중', 'O')]"
165,2006.10.23. 오후 2:11,토지 분할신청 연말까지 하세요,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분할신청', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
166,2006.10.23. 오후 2:11,정부호언어디로… 집값오르고 또 오르고,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('호언어디로…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O')]"
167,2006.10.23. 오후 2:07,신도시개발만으론 가격앙등 억제 역부족,"[('신도시개발만으론', 'O'), (' ', 'O'), ('가격앙등', 'O'), (' ', 'O'), ('억제', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
168,2006.10.23. 오후 1:54,용적률 높여 민간 주택공급 늘린다,"[('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
169,2006.10.23. 오후 1:48,추가 신도시 어디에 어떻게 개발될까,"[('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('개발될까', 'O')]"
170,2006.10.23. 오후 1:42,수도권 택지 확대 왜 나왔나,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔나', 'O')]"
171,2006.10.23. 오후 1:36,역시 역세권 아파트가격 꾸준히 상승,"[('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가격', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준히', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
172,2006.10.23. 오후 1:36,SD건설 분양가 원금보장제 실시,"[('SD건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가 원금보장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
173,2006.10.23. 오후 1:28,정부 수도권에 신도시 추가 건설키로종합2보,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('건설키로종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
174,2006.10.23. 오후 1:14,수도권에 신도시 또 짓는다,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
175,2006.10.23. 오후 1:00,뉴타운 분양가 규제장치 마련해야,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제장치', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해야', 'O')]"
176,2006.10.23. 오후 12:48,수도권내 신도시 2곳 추가 조성종합,"[('수도권', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('조성종합', 'O')]"
177,2006.10.23. 오후 12:48,초대형 신도시 1곳 추가 건설,"[('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
178,2006.10.23. 오후 12:46,분당급 신도시는 어디,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
179,2006.10.23. 오후 12:42,수도권에 신도시 2개 추가 건설,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
180,2006.10.23. 오후 12:22,재테크 실수요 촉발로 아파트 값 들썩,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('촉발로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
181,2006.10.23. 오후 12:22,재테크 청약통장 인기 예전만 못 하네,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('예전만', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('하네', 'O')]"
182,2006.10.23. 오후 12:21,하반기 아파트값 조정만 기다렸더니...,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('조정만', 'O'), (' ', 'O'), ('기다렸더니...', 'O')]"
183,2006.10.23. 오후 12:21,이달내 수도권 신도시 등 2곳 발표,"[('이달내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
184,2006.10.23. 오후 12:15,고개드는 서울공항 개발 가능한가,"[('고개드는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한가', 'O')]"
185,2006.10.23. 오후 12:06,강남 아파트값 8개道 전체 아파트값과 맞먹어,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), ('道', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값과', 'O'), (' ', 'O'), ('맞먹어', 'O')]"
186,2006.10.23. 오후 12:01,추병직 장관 분당급 신도시 2곳 이달내 발표 속보,"[('추병직', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('속보', 'O')]"
187,2006.10.23. 오전 11:59,정부 수도권에 신도시 추가 건설키로종합2보,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('건설키로종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
188,2006.10.23. 오전 11:53,이달내 수도권 신도시 등 2곳 발표상보,"[('이달내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표상보', 'O')]"
189,2006.10.23. 오전 11:42,시화호개발예정지 불법건축물 난립 여전,"[('시화호', 'LOCATION'), ('개발예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('불법건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('난립', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
190,2006.10.23. 오전 11:36,외면받는 청약통장,"[('외면받는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O')]"
191,2006.10.23. 오전 11:33,부동산시장 ‘꽁꽁’…신규아파트 분양연기 속출,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’…신규아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양연기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
192,2006.10.23. 오전 11:31,베트남 부동산 알고 투자하자,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하자', 'O')]"
193,2006.10.23. 오전 11:21,대우건설 협력업체에 50억원 지원,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('50억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
194,2006.10.23. 오전 11:18,판교 동양엔파트 25가구 미분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양엔파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('25가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
195,2006.10.23. 오전 11:16,아파트까지도 웃게 할께요,"[('아파트까지도', 'O'), (' ', 'O'), ('웃게', 'O'), (' ', 'O'), ('할께요', 'O')]"
196,2006.10.23. 오전 11:06,GM대우 윈스톰·젠트라 7858대 리콜,"[('GM대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윈스톰', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('젠트라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7858대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
197,2006.10.23. 오전 11:03,대우건설 협력업체에 50억원 지원,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('50억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
198,2006.10.23. 오전 11:00,삼기칼라콘 건설신기술의 날 산업훈장 받아,"[('삼기칼라콘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설신기술의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
199,2006.10.23. 오전 10:39,분양시장 “이번엔 ‘바다조망’으로 승부”,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('“이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘바다조망’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부”', 'O')]"
200,2006.10.23. 오전 10:38,‘거꾸로 가는 집값’ 분양시장도 북새통,"[('‘거꾸로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
201,2006.10.23. 오전 9:56,성남 수복재개발 구역지정 확정 앞두고 거래활기,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수복재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구역지정', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래활기', 'O')]"
202,2006.10.23. 오전 9:56,토지특례분할 연말까지 신청하세요,"[('토지특례분할', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청하세요', 'O')]"
203,2006.10.23. 오전 9:56,청약통장 가입자 5개월만에 12만명 줄어,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('12만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
204,2006.10.23. 오전 9:46,아파트 시세 중소형 중심 매매가 강세 … 서울 0.62% 올라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.62%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
205,2006.10.23. 오전 9:34,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 금천구 시흥동 업무시설 신축부지 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무시설', 'O'), (' ', 'O'), ('신축부지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
206,2006.10.23. 오전 9:34,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 강남구 역삼동 대로변 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
207,2006.10.23. 오전 9:25,서울시내 아파트 분양가 5년 사이 최고 3배 이상 상승,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 사이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
208,2006.10.23. 오전 9:14,40여년만에 올리는 눈물의 결혼식,"[('40여년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물의', 'O'), (' ', 'O'), ('결혼식', 'O')]"
209,2006.10.23. 오전 9:12,건설업풍향계검단신도시내 복합상가 빌딩 외,"[('건설업풍향계검단신도시내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
210,2006.10.23. 오전 9:06,전세 수요자 내달 입주 아파트 잡아라,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
211,2006.10.23. 오전 9:06,에너지 초절감 아파트 나온다,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('초절감', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
212,2006.10.23. 오전 8:48,수도권 아파트값 다시 뛴다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
213,2006.10.23. 오전 8:40,앞으로 평 못쓴다,"[('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('평', 'O'), (' ', 'O'), ('못쓴다', 'O')]"
214,2006.10.23. 오전 8:36,해외부동산 취득 눈덩이 올 개인투자액 3억달러 돌파… 작년의 33배,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('눈덩이', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개인투자액', 'O'), (' ', 'O'), ('3억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('33배', 'QUANTITY')]"
215,2006.10.23. 오전 7:56,부동산이야기돈 벼락 맞은 공직자들,"[('부동산이야기돈', 'O'), (' ', 'O'), ('벼락', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('공직자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
216,2006.10.23. 오전 7:25,분양정보구로구 ‘JEI Platz’ 내 사무실 임대 外,"[('분양정보구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('JEI Platz', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
217,2006.10.23. 오전 7:25,부동산稅테크⑥ 양도소득세 세율,"[('부동산稅테크⑥', 'O'), (' ', 'O'), ('양도소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세율', 'O')]"
218,2006.10.23. 오전 7:21,강남권 재건축 아파트값 ‘AGAIN 2002’ 기대반… 우려반,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('AGAIN', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2002', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기대반…', 'O'), (' ', 'O'), ('우려반', 'O')]"
219,2006.10.23. 오전 7:09,분양단신검단신도시내 복합상가 빌딩,"[('분', 'LOCATION'), ('양단신검단신도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O')]"
220,2006.10.23. 오전 7:06,분양단신동백지구내 정통 타운하우스,"[('분양단신동백지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('정통', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
221,2006.10.23. 오전 4:35,아파트 ○평… 고기 ○인분… 금 ○돈 내년 7월부터 못쓴다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('○평…', 'O'), (' ', 'O'), ('고기', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('○인분…', 'O'), (' ', 'O'), ('금', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('○돈', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('못쓴다', 'O')]"
222,2006.10.23. 오전 3:07,올 개인 취득 해외부동산 3억달러,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개인', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('3억달러', 'QUANTITY')]"
223,2006.10.23. 오전 3:07,알짜 재건축아파트 고르기 6계명,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고르기', 'O'), (' ', 'O'), ('6계명', 'QUANTITY')]"
224,2006.10.23. 오전 3:07,서울수도권 아파트값 급등… 전세금도 상승 지속,"[('서울', 'CITY'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
225,2006.10.23. 오전 12:42,국외 아파트 투자 안전벨트는 매세요,"[('국외', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('안전벨트는', 'O'), (' ', 'O'), ('매세요', 'O')]"
226,2006.10.24. 오후 9:43,강남 한국 자본주의  성장 엔진,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('자본주의', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('엔진', 'O')]"
227,2006.10.24. 오후 9:43,신도시 후보지 집값 들썩 살까 말까,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('말까', 'O')]"
228,2006.10.24. 오후 9:24,“서울시 신청사 설계번경으로 30억 손실”,"[('“', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('설계번경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('30억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손실”', 'O')]"
229,2006.10.24. 오후 9:24,현장르포 인천 검단지역 가보니,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
230,2006.10.24. 오후 8:57,서울 뉴타운사업 어디까지 장위뉴타운，‘최대 뉴타운’ 추진속도도 빨라,"[('서울', 'TERM'), (' ', 'O'), ('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), (' ', 'O'), ('장위뉴타운', 'LOCATION'), ('，‘최대', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('추진속도도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라', 'O')]"
231,2006.10.24. 오후 8:17,서울 강북구등 5곳 투기지역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
232,2006.10.24. 오후 8:12,건교장관 “집값 곧 잡힌다”xad…전문가들 “집값 꺾이기 어렵다”,"[('건교장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힌다”xad…', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이기', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다”', 'O')]"
233,2006.10.24. 오후 8:12,택지보상비 적어 ‘매력’ ‘강남수요’ 흡수 한계,"[('택지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('적어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매력’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('수요’', 'O'), (' ', 'O'), ('흡수', 'O'), (' ', 'O'), ('한계', 'O')]"
234,2006.10.24. 오후 7:42,인천 검단에 ‘분당 규모의 새도시’ 들어선다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('새도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
235,2006.10.24. 오후 7:39,신규 신도시로 유력한 인천 검단지역,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('유력한', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('지역', 'O')]"
236,2006.10.24. 오후 7:30,새 신도시 ‘인천 검단’으로,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('’으로', 'O')]"
237,2006.10.24. 오후 7:17,숨죽인 시장 꿈틀 조짐,"[('숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
238,2006.10.24. 오후 7:15,은평뉴타운 분양가 주변시세 2배”,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변시세', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('""', 'O')]"
239,2006.10.24. 오후 7:12,집 살까 말까 수요자들 대혼란,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('말까', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('대혼란', 'O')]"
240,2006.10.24. 오후 7:11,신규 신도시 인천 검단 유력종합,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유력종합', 'O')]"
241,2006.10.24. 오후 6:45,강북·성북·관악구도 주택투기지역,"[('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('관악', 'LOCATION'), ('구도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택투기지역', 'O')]"
242,2006.10.24. 오후 6:33,검단지구 부동산시장 벌써 들썩,"[('검단지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
243,2006.10.24. 오후 6:33,시민들 공급확대 정책은 좋지만...,"[('시민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('공급확대', 'O'), (' ', 'O'), ('정책은', 'O'), (' ', 'O'), ('좋지만...', 'O')]"
244,2006.10.24. 오후 6:28,강남 재건축 아파트값 뜀박질… 상승 한계수위 도달 투자 주의,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('뜀박질…', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('한계수위', 'O'), (' ', 'O'), ('도달', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
245,2006.10.24. 오후 6:22,경기도 신도시 지구 크게 확대될 듯,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('확대될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
246,2006.10.24. 오후 6:22,서울시 은평 뉴타운 토지비용 부풀려,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지비용', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀려', 'O')]"
247,2006.10.24. 오후 6:21,새 신도시 인천 검단 유력… 확대지역은 파주 고려,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유력…', 'O'), (' ', 'O'), ('확대지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고려', 'O')]"
248,2006.10.24. 오후 6:21,성북 등 5곳 ‘주택투기지역’ 지정,"[('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘주택투기지역’', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
249,2006.10.24. 오후 6:14,신도시 추가 개발 검단 신도시는 어떤 곳,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O')]"
250,2006.10.24. 오후 6:04,주공 전철약 임대주택 사진展,"[('주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전철약', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사진展', 'O')]"
251,2006.10.24. 오후 6:03,상권 大해부 2부 수도권  14 안양역..주머니 가벼운 1020代 몰리는 상권,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('14', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안양역', 'LOCATION'), ('..주머니', 'O'), (' ', 'O'), ('가벼운', 'O'), (' ', 'O'), ('1020代', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O')]"
252,2006.10.24. 오후 6:03,분양정보 군포 대원칸타빌,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대원칸타빌', 'ARTIFACT')]"
253,2006.10.24. 오후 6:03,분양정보 대전 서구 파이낸스타워,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파이낸스타워', 'ARTIFACT')]"
254,2006.10.24. 오후 6:02,상권 大해부 2부 수도권  14 안양역..舊시가 주거정비사업 박차,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('14', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안양역', 'LOCATION'), ('..舊시가', 'O'), (' ', 'O'), ('주거정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
255,2006.10.24. 오후 6:02,물 고이고 도랑 있는 땅 피하라,"[('물', 'O'), (' ', 'O'), ('고이고', 'O'), (' ', 'O'), ('도랑', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('피하라', 'O')]"
256,2006.10.24. 오후 6:01,임대보증금 보증제도 겉돈다,"[('임대보증금 보증제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('겉돈다', 'O')]"
257,2006.10.24. 오후 6:00,여의도등 고가 상가분양 잘 나가네,"[('여의도', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네', 'O')]"
258,2006.10.24. 오후 6:00,상권 大해부 2부 수도권  14 안양역..창업 포인트주부 대상 의류점.커피점 유망,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('14', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안양역', 'LOCATION'), ('..창업', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('의류점.커피점', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
259,2006.10.24. 오후 6:00,수도권 신도시 개발， 되레 가격 상승 요인 작용…땅값앙등우려 수요자들 혼선,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발，', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('요인', 'O'), (' ', 'O'), ('작용…땅값앙등우려', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O')]"
260,2006.10.24. 오후 5:58,상권 大해부 2부 수도권  14 안양역..점주 인터뷰샤브샤브 레스토랑 이일남 사장,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('14', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안양역', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('점주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인터뷰샤브샤브', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('레스토랑', 'O'), (' ', 'O'), ('이일남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
261,2006.10.24. 오후 5:57,주택투기지역 신규 지정,"[('주택투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
262,2006.10.24. 오후 5:55,전문건설협회장 박덕흠씨,"[('전문건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박덕흠', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
263,2006.10.24. 오후 5:55,알림 10월23일자 A25면 지방 미분양아파트 속속 소진 기사 관련,"[('알림', 'O'), (' ', 'O'), ('10월23일자', 'DATE'), (' ', 'O'), ('A25면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O'), (' ', 'O'), ('기사', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O')]"
264,2006.10.24. 오후 5:54,토공 동탄 신도시에 햇볕 잘드는 지하주차장,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄 신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('햇볕', 'O'), (' ', 'O'), ('잘드는', 'O'), (' ', 'O'), ('지하주차장', 'O')]"
265,2006.10.24. 오후 5:54,건산연 분양원가 공개 대신 택지비 낮춰라,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('택지비', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰라', 'O')]"
266,2006.10.24. 오후 5:53,신도시 추가 개발 인천 검단 서북부 신도시 벨트 중심될 것,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('중심될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
267,2006.10.24. 오후 5:51,건교부 주택물량 늘려도 내집마련 해결 한계,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택물량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려도', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('한계', 'O')]"
268,2006.10.24. 오후 5:48,뉴타운 지정뒤 땅값 최고 271% 급등,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지정뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('271%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
269,2006.10.24. 오후 5:44,신도시 추가 건설 정치권 논란,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('정치권', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
270,2006.10.24. 오후 5:42,서울 강북·성북·관악구 등 5곳 주택투기지역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
271,2006.10.24. 오후 5:39,계획관리 지역은 … 지자체가 관리지역 세분화로 지정,"[('계획관리', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
272,2006.10.24. 오후 5:38,계획관리지역 용적률 200%로 상향되면 … 이천 등 민간택지 공급 숨통,"[('계획관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('200%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향되면', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O')]"
273,2006.10.24. 오후 5:36,서울시 은평뉴타운 분양가 낮추겠다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추겠다', 'O')]"
274,2006.10.24. 오후 5:33,검단지구 어떤곳,"[('검단지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어떤곳', 'O')]"
275,2006.10.24. 오후 5:33,신도시해법 성공할까 상 기대반 우려반,"[('신도시해법', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O'), (' ', 'O'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('기대반', 'O'), (' ', 'O'), ('우려반', 'O')]"
276,2006.10.24. 오후 5:33,강북구등 5곳 투기지역 지정,"[('강북구', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
277,2006.10.24. 오후 5:32,서울 강북ㆍ성북 등 주택투기지역 5곳 신규지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주택투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규지정', 'O')]"
278,2006.10.24. 오후 5:31,500만평 신도시 성공 못해 ‥ 조순 前부총리,"[('500만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('조순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('부총리', 'CIVILIZATION')]"
279,2006.10.24. 오후 5:27,신도시 총 15곳…“집값안정”vs“투기장화”,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), ('…“집값안정”vs“투기장화”', 'O')]"
281,2006.10.24. 오후 5:27,“8·31대책 분석보고서 엉터리” 질책,"[('“', 'O'), ('8·31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('분석보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('엉터리”', 'O'), (' ', 'O'), ('질책', 'O')]"
282,2006.10.24. 오후 5:26,하반기 주택시장 타운하우스 뜬다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
283,2006.10.24. 오후 5:25,수도권SH공사 상암서 1821억 벌었다,"[('수도권SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1821억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌었다', 'O')]"
284,2006.10.24. 오후 5:08,10년을 내다보는 부동산투자전략 세미나 개최,"[('10년', 'DATE'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('내다보는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
285,2006.10.24. 오후 5:08,타워팰리스 주변 녹지는 주민들 사유지,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지는', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('사유지', 'O')]"
286,2006.10.24. 오후 4:51,정치권도 신도시 논란,"[('정치권도', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
288,2006.10.24. 오후 4:51,분당급 신도시 제2의 송파신도시 될수도,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('될수도', 'O')]"
289,2006.10.24. 오후 4:47,건교위 은평뉴타운 집중포화종합,"[('건교위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집중포화종합', 'O')]"
290,2006.10.24. 오후 4:41,분양전 혐오시설 안 알렸으면 배상,"[('분양전', 'O'), (' ', 'O'), ('혐오시설', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('알렸으면', 'O'), (' ', 'O'), ('배상', 'O')]"
291,2006.10.24. 오후 4:41,접경지 토지경매낙찰가 서부지역↑ 동부지역↓,"[('접경지', 'O'), (' ', 'O'), ('토지경매낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), ('지역↑', 'O'), (' ', 'O'), ('동부', 'TERM'), ('지역↓', 'O')]"
292,2006.10.24. 오후 4:41,분양 등촌동 실버전용 아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('등촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실버전용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
293,2006.10.24. 오후 4:41,흥덕지구 분양일정 12월로 늦춰,"[('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰', 'O')]"
294,2006.10.24. 오후 4:41,가운데 수로있는 땅 사면 곤란,"[('가운데', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수로있는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('곤란', 'O')]"
295,2006.10.24. 오후 4:41,동탄 미관광장에 지하주차장 설치,"[('동탄 미관광장', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지하주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
296,2006.10.24. 오후 4:41,자산운용 전문인력 과정,"[('자산운용', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
297,2006.10.24. 오후 4:41,내년 부동산전망 컨퍼런스,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산전망', 'O'), (' ', 'O'), ('컨퍼런스', 'O')]"
298,2006.10.24. 오후 4:36,국감고급 주상복합아파트 공공용지 사유지화 심각,"[('국감고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공공용지', 'O'), (' ', 'O'), ('사유지화', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
299,2006.10.24. 오후 4:27,추천물건 베스트 10월25일,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베', 'QUANTITY'), ('스트', 'O'), (' ', 'O'), ('10월25일', 'DATE')]"
300,2006.10.24. 오후 4:27,최고의 자이를 찾아서 강남 개포 자이,"[('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT')]"
301,2006.10.24. 오후 4:23,메가톤급 호재현지부동산 술렁,"[('메가톤급', 'O'), (' ', 'O'), ('호재현지부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
302,2006.10.24. 오후 4:23,약발 의문집값불안 해소 한계,"[('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('의문집값불안', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('한계', 'O')]"
303,2006.10.24. 오후 4:23,강북구ㆍ성북구등 5곳 주택 투기지 추가지정,"[('강북구', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O')]"
304,2006.10.24. 오후 4:23,집값잡기 역부족…사는게 유리,"[('집값잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족…사는게', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
305,2006.10.24. 오후 4:23,혐오시설 미공지땐 분양社가 배상,"[('혐오시설', 'O'), (' ', 'O'), ('미공지땐', 'O'), (' ', 'O'), ('분양社가', 'O'), (' ', 'O'), ('배상', 'O')]"
306,2006.10.24. 오후 4:23,美라스베이거스 콘도 사세요,"[('美', 'LOCATION'), ('라스베이거스', 'CITY'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('사세요', 'O')]"
307,2006.10.24. 오후 4:23,한진重 송도 68공구 낙찰,"[('한진重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('68공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
308,2006.10.24. 오후 4:23,현대건설힐스테이트名士동원 명품CF 눈길,"[('현대건설힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('名士동원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명품CF', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
309,2006.10.24. 오후 4:23,수도권 정부ㆍ지자체發신도시 홍수,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ지자체發신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수', 'O')]"
310,2006.10.24. 오후 4:23,풍림산업 사랑의 헌혈,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('헌혈', 'O')]"
311,2006.10.24. 오후 4:21,뉴타운은 서민 소외형 사업,"[('뉴타운은', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'O'), (' ', 'O'), ('소외형', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O')]"
312,2006.10.24. 오후 4:18,건설업계 콘서트·뮤지컬 보러 오세요,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('콘서트·', 'O'), ('뮤지컬', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('보러', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
313,2006.10.24. 오후 4:18,해약 당하지 않기 위한 계약방법은…,"[('해약', 'O'), (' ', 'O'), ('당하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않기', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('계약방법은…', 'O')]"
314,2006.10.24. 오후 4:18,땅 경사도 먼저 확인해야,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('경사도', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('확인해야', 'O')]"
316,2006.10.24. 오후 4:12,신도시 개발 발표후 내집마련 시기 논란,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('발표후', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('시기', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
317,2006.10.24. 오후 4:01,국감서울 재개발사업 원주민 재정착율 41.2% 불과,"[('국감서울 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재정착율', 'O'), (' ', 'O'), ('41.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
318,2006.10.24. 오후 3:49,추가신도시 후보지 파주.검단 어떤 곳,"[('추가신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('.', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O')]"
319,2006.10.24. 오후 3:42,秋건교·吳서울시장 입만 열면 부동산 꿈틀,"[('秋건교·', 'O'), ('吳', 'PERSON'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입', 'ANIMAL'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('열면', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
320,2006.10.24. 오후 3:41,‘우후죽순’ 신도시… 투기장化,"[('‘우후죽순’', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시…', 'O'), (' ', 'O'), ('투기장化', 'O')]"
321,2006.10.24. 오후 3:18,신도시 후보지 검단·교하는 어떤곳,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('·교하는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤곳', 'O')]"
322,2006.10.24. 오후 3:07,청와대 신도시구상 부동산정책 변화 아니다,"[('청와대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시구상', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
323,2006.10.24. 오후 2:45,서울시 재개발 원주민 정착률 절반도 안돼,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정착률', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
324,2006.10.24. 오후 2:41,국감초점“은평뉴타운 분양가 주변시세 2배 서민 주거 안정 목표 실종”,"[('국감초점“', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변시세', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('실종”', 'O')]"
325,2006.10.24. 오후 2:26,천안 불당 트윈팰리스 상가 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당 트윈팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
326,2006.10.24. 오후 2:18,뉴타운이 땅값 상승 주범 은평 271%↑,"[('뉴타운이', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주범', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('271%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
327,2006.10.24. 오후 2:15,서울 강북성북관악 등 5곳 주택투기지역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('성북', 'LOCATION'), ('관악', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
328,2006.10.24. 오후 2:11,“지금 집 사지 말라”… 어떻게 믿나,"[('“지금', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사지', 'O'), (' ', 'O'), ('말라”…', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('믿나', 'O')]"
329,2006.10.24. 오후 2:11,성북·관악·강북구도 주택투기지역,"[('성북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('관악', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택투기지역', 'O')]"
330,2006.10.24. 오후 2:09,용인시 떳다방 집중 단속,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('떳다방', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
331,2006.10.24. 오후 2:06,박명주 재테크가이드아파트형 공장 내 상가 투자,"[('박명주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재테크가이드아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
332,2006.10.24. 오후 2:03,뉴타운 인근 미분양 아파트 줄어,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
333,2006.10.24. 오후 2:00,“서울시 서울시민 상대로 집장사”,"[('“', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상대로', 'O'), (' ', 'O'), ('집장사”', 'O')]"
334,2006.10.24. 오후 1:57,동정이방주 한국주택협회장,"[('동정이방주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국주택협회장', 'CIVILIZATION')]"
335,2006.10.24. 오후 1:56,신도시 건설 정치권서도 찬반 팽팽,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('정치권서도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬반', 'O'), (' ', 'O'), ('팽팽', 'O')]"
336,2006.10.24. 오후 1:55,신규 신도시 인천 검단 유력종합,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유력종합', 'O')]"
337,2006.10.24. 오후 1:42,공공택지 공급↓·가격↑…집값 상승 요인 되나,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급↓·가격↑…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('요인', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
338,2006.10.24. 오후 1:36,국감SH공사 상암7단지도 평당 480만원 폭리,"[('국감SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), ('7단지', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('480만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O')]"
339,2006.10.24. 오후 1:27,고급주상복합 공개공지 일반인 접근 어렵다,"[('고급주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('공개공지', 'O'), (' ', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('접근', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
340,2006.10.24. 오후 1:26,신도시 집값안정 약발있나,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('집값안정', 'O'), (' ', 'O'), ('약발있나', 'O')]"
341,2006.10.24. 오후 1:01,국감현장고분양가 논란 은평뉴타운 비난 봇물,"[('국감현장고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비난', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
342,2006.10.24. 오후 12:41,재테크 신도시 카드 효과 있을까,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
343,2006.10.24. 오후 12:41,재테크 분양시장 다시 북적,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
344,2006.10.24. 오후 12:18,서울 속 포스트 판교로 뜨고 있다 은평 뉴타운,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), (' ', 'O'), ('은평 뉴타운', 'LOCATION')]"
345,2006.10.24. 오후 12:12,SH공사 상암지구 분양에서 1821억원 남겨,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상암지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1821억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남겨', 'O')]"
346,2006.10.24. 오후 12:09,대한전문건설협회 박덕흠 신임회장 선출,"[('대한전문건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박덕흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
347,2006.10.24. 오후 12:09,서울 25개 뉴타운 사업비용 42조원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('25개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비용', 'O'), (' ', 'O'), ('42조원', 'QUANTITY')]"
348,2006.10.24. 오후 12:00,수도권 신도시 개발 홍수,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수', 'O')]"
349,2006.10.24. 오후 12:00,수도권 신도시 개발 홍수,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수', 'O')]"
350,2006.10.24. 오후 12:00,SH공사 상암지구 분양 1821억 수익,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상암지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1821억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O')]"
351,2006.10.24. 오전 11:59,은평 뉴타운은 로또 뉴타운 서울시 국감 高분양가 논란,"[('은평 뉴타운', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('高분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
353,2006.10.24. 오전 11:56,분당급 신도시 인천 검단지구 유력 후보지,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유력', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O')]"
354,2006.10.24. 오전 11:52,與 신도시 개발 정책방향 제대로 잡았다,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정책방향', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았다', 'O')]"
355,2006.10.24. 오전 11:41,동탄신도시에 신개념 공공지하주차장 건립,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('공공지하주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
356,2006.10.24. 오전 11:39,신도시 논란 한 대선용 땜질 처방,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('땜질', 'O'), (' ', 'O'), ('처방', 'O')]"
357,2006.10.24. 오전 11:38,은평뉴타운 高분양가 서울시 국감서 집중 추궁,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('高분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국감서', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('추궁', 'O')]"
358,2006.10.24. 오전 11:37,신도시 논란 與 긍정.비판 양기류,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('與', 'O'), (' ', 'O'), ('긍정.비판', 'O'), (' ', 'O'), ('양기류', 'ANIMAL')]"
359,2006.10.24. 오전 11:35,청약통장 인기 줄어도 여전히 내집마련 지름길,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어도', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('지름길', 'O')]"
360,2006.10.24. 오전 11:31,시흥 능곡지구 분양가 터무니없이 높다 주민반발,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('능곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('터무니없이', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('반발', 'O')]"
361,2006.10.24. 오전 11:28,수도권 신도시 당정 조율 안 됐다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('조율', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('됐다', 'O')]"
362,2006.10.24. 오전 11:26,정부 vs 경기도 수도권에서 신도시경쟁,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시경쟁', 'O')]"
363,2006.10.24. 오전 11:26,강북·성북·관악 등 투기지역 지정,"[('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('관악', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
364,2006.10.24. 오전 11:25,여야 신도시 건설 찬반 논란,"[('여야', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('찬반', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
365,2006.10.24. 오전 11:21,주공 국민임대주택 사진전시회 개최,"[('주공 국민임대주택', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사진전시회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
366,2006.10.24. 오전 11:16,국감SH공사 아파트는 투기 전용...입주자 55.1% 1년 안돼 명의 변경,"[('국감SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('전용...', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('55.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O'), (' ', 'O'), ('명의', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
367,2006.10.24. 오전 11:03,“은평 고분양가 낮은 용적률과 높은 녹지비율 탓”,"[('“', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률과', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지비율', 'O'), (' ', 'O'), ('탓”', 'O')]"
368,2006.10.24. 오전 11:02,서울뉴타운 25곳 총사업비 42조 달해,"[('서울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('42조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
369,2006.10.24. 오전 11:02,서울 강북 관악구 등 5곳 주택투기지역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
370,2006.10.24. 오전 11:01,분양가 낮추려면 서울에 3기 신도시 건설해야,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추려면', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설해야', 'O')]"
371,2006.10.24. 오전 10:57,52평형 아파트 계약금이 370만원,"[('52평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금이', 'O'), (' ', 'O'), ('370만원', 'QUANTITY')]"
372,2006.10.24. 오전 10:54,재개발·뉴타운 원주민 재정착률 절반 이하,"[('재개발·뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재정착률', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이하', 'QUANTITY')]"
373,2006.10.24. 오전 10:53,은평뉴타운 서울시 국감서 집중포화,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국감서', 'O'), (' ', 'O'), ('집중포화', 'O')]"
374,2006.10.24. 오전 10:40,화성동탄 신도시에 신개념 공공지하주차장 건립,"[('화성동탄 신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('공공지하주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
375,2006.10.24. 오전 10:38,검단ㆍ파주ㆍ동탄지역 술렁이는 부동산 시장,"[('검단', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁이는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
376,2006.10.24. 오전 10:36,서울 강북.성북.관악구 등 5곳 주택투기지역 지정종합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정종합', 'O')]"
377,2006.10.24. 오전 10:34,SH공사 상암 분양이익 1천821억원,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양이익', 'O'), (' ', 'O'), ('1천821억원', 'QUANTITY')]"
378,2006.10.24. 오전 10:31,민노당 신도시 추가건설 건교부장관이 집가지고 장난쳐,"[('민노당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추가건설', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('집가지고', 'O'), (' ', 'O'), ('장난쳐', 'O')]"
379,2006.10.24. 오전 10:28,서울 강북·성북·관악 등 5곳 주택 투기지역상보,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('관악', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역상보', 'O')]"
380,2006.10.24. 오전 10:27,택지비 하향·3기신도시가 분양가 인하 대안,"[('택지비', 'O'), (' ', 'O'), ('하향·', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), ('신도시가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O')]"
381,2006.10.24. 오전 10:21,주택시장 안정 도움 땅값 상승 부작용도”,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('도움', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용도""', 'O')]"
382,2006.10.24. 오전 10:11,국감SH공사 아파트 융자금 이자 부당전가,"[('국감SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('융자금', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('부당전가', 'O')]"
383,2006.10.24. 오전 10:07,민노 신도시 개발 투기판키우기,"[('민노 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투기판키우기', 'O')]"
384,2006.10.24. 오전 10:06,한나라 신도시 발표로 수도권 투기장化,"[('한나라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기장化', 'O')]"
385,2006.10.24. 오전 9:54,김포시 328만평에 신도시 개발,"[('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('328만평', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
386,2006.10.24. 오전 9:50,신도시 인천검단ㆍ 파주 유력,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인천검단', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
387,2006.10.24. 오전 9:38,여야 신도시 건설 찬반 논란,"[('여야', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('찬반', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
388,2006.10.24. 오전 9:38,신도시 발표 후 주택수요층 혼란…조기 내집마련 우세,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('주택수요층', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란…조기', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('우세', 'O')]"
389,2006.10.24. 오전 9:36,집 담보대출 늘린 이유 있었네,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네', 'O')]"
390,2006.10.24. 오전 9:32,전남광주 아파트값 총액 서울 강남구의 14도 안돼,"[('전남', 'LOCATION'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('총액', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('14도', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
391,2006.10.24. 오전 9:28,與 신도시개발 방향 제대로 잡았다,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았다', 'O')]"
392,2006.10.24. 오전 8:57,귀금속 전문백화점 효성 주얼리시티 내달 개관,"[('귀금속', 'O'), (' ', 'O'), ('전문백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('효성 주얼리시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
393,2006.10.24. 오전 8:54,‘수도권 새도시 3곳’ 어딜까,"[('‘', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새도시', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('어딜까', 'O')]"
394,2006.10.24. 오전 8:39,풍림산업 생명나눔 사랑실천 헌헐행사 전개,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생명나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑실천', 'O'), (' ', 'O'), ('헌헐행사', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
395,2006.10.24. 오전 8:38,추병직 장관 집값 안정때까지 신도시 계속 개발,"[('추병직', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
396,2006.10.24. 오전 8:38,달아오른 수도권 분양시장,"[('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
397,2006.10.24. 오전 8:36,광주 첨단지구 부영 사랑으로 1364가구 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첨단지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('1364가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
398,2006.10.24. 오전 8:19,강남 재건축엔 완화없다. 규제만 계속될 뿐,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축엔', 'O'), (' ', 'O'), ('완화없다.', 'O'), (' ', 'O'), ('규제만', 'O'), (' ', 'O'), ('계속될', 'O'), (' ', 'O'), ('뿐', 'O')]"
399,2006.10.24. 오전 8:03,은평뉴타운 부동산업자들 후분양제 효과없을 것,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산업자', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('효과없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
400,2006.10.24. 오전 7:57,수도권에 분당만한 신도시 건설,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
401,2006.10.24. 오전 7:57,신도시 서울 가까운 강남 대체지 ‘1순위’,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대체지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
402,2006.10.24. 오전 7:45,원주민 뉴타운 정착 위해선 분양가 적정수준 책정해야”,"[('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('정착', 'O'), (' ', 'O'), ('위해선', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('적정수준', 'O'), (' ', 'O'), ('책정해야""', 'O')]"
403,2006.10.24. 오전 6:51,추가 신도시 포천 · 인천 검단 유력 후보지 거론,"[('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유력', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('거론', 'O')]"
404,2006.10.24. 오전 6:16,집 살까 말까..신도시 발표후 수요자 대혼란,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('말까..', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표후', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대혼란', 'O')]"
405,2006.10.24. 오전 6:14,인천 아파트 값 ‘들썩’…구도심 평당 분양가 1천만원 돌파,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’…구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
406,2006.10.24. 오전 6:12,수도권 신도시 개발 홍수,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수', 'O')]"
407,2006.10.24. 오전 6:02,분당급 신도시 개발 집값 잡을 수 있나,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
408,2006.10.24. 오전 3:57,세금폭탄 비웃듯 집값 또 들썩… 공급 확대로 U턴,"[('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('비웃듯', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대로', 'O'), (' ', 'O'), ('U턴', 'O')]"
409,2006.10.24. 오전 3:45,수도권 신도시 2곳 더 만든다…건교부 주택공급 확대대책,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다…', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대대책', 'O')]"
410,2006.10.24. 오전 3:19,다세대다가구 규제완화…강북 개발 탄력 받을듯,"[('다세대다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('받을듯', 'O')]"
411,2006.10.24. 오전 3:19,아파트값 잡힐까…장기적으로 수급불안 해소,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힐까…장기적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수급불안', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
412,2006.10.24. 오전 12:03,물량 확대보다 적재적소 싼값공급이 열쇠,"[('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('확대보다', 'O'), (' ', 'O'), ('적재적소', 'O'), (' ', 'O'), ('싼값공급이', 'O'), (' ', 'O'), ('열쇠', 'O')]"
413,2006.10.25. 오후 11:21,검단지구 언론 보도되자 아파트 분양받으려 밤샘,"[('검단지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('언론', 'O'), (' ', 'O'), ('보도되자', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받으려', 'O'), (' ', 'O'), ('밤샘', 'O')]"
414,2006.10.25. 오후 11:12,검단 새도시 벌써 아우성,"[('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새도시', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('아우성', 'O')]"
415,2006.10.25. 오후 10:03,새도시와 수도권 집값 함수관계,"[('새도시와', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('함수관계', 'O')]"
416,2006.10.25. 오후 9:37,한화 인천 에코메트로 1순위서 전평형 마감,"[('한화 인천 에코메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
417,2006.10.25. 오후 9:30,집값 들썩 매물 뚝,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
418,2006.10.25. 오후 8:54,현장클릭 신도시 발표， 국가적 코미디 안됐으면..,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표，', 'O'), (' ', 'O'), ('국가적', 'O'), (' ', 'O'), ('코미디', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('안됐으면..', 'O')]"
419,2006.10.25. 오후 8:54,현장르포 동부건설 종로 센트레빌,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT')]"
420,2006.10.25. 오후 8:24,오늘의 아파트 시세 수도권 아파트값 들썩,"[('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
421,2006.10.25. 오후 8:20,집 장만 계획 정부정책 상관말고 세워라,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('상관말고', 'O'), (' ', 'O'), ('세워라', 'O')]"
422,2006.10.25. 오후 7:21,신도시가 주변 집값 상승 부추겨,"[('신도시가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('부추겨', 'O')]"
423,2006.10.25. 오후 6:57,‘신도시 소식’ 검단 가보니…“자고나니 5천만원↑”,"[('‘신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('소식’', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니…“자고나니', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('↑”', 'O')]"
424,2006.10.25. 오후 6:57,설익은 신도시 발표 ‘부작용’…되레 투기 불러,"[('설익은', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부작용’…되레', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('불러', 'O')]"
425,2006.10.25. 오후 6:41,신도시 부작용 속출,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
426,2006.10.25. 오후 6:22,검단지구 아파트 시장 과열…분양 감축 소동,"[('검단지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('소동', 'O')]"
427,2006.10.25. 오후 6:19,금실건설 대덕테크노밸리 체육시설용지 낙찰,"[('금실건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대덕테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('체육시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
428,2006.10.25. 오후 6:07,틈새로 본 부동산 단지내 상가 고가낙찰 작전,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('고가낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('작전', 'O')]"
429,2006.10.25. 오후 6:06,검단지구 미분양 아파트 청약 과열 … 밤샘 줄서기,"[('검단지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('밤', 'TIME'), ('샘', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서기', 'O')]"
430,2006.10.25. 오후 6:05,주공 아산신도시 1102가구 첫 분양,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1102가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
431,2006.10.25. 오후 6:05,서울 · 수도권 톱브랜드 분양 릴레이,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('톱브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O')]"
432,2006.10.25. 오후 5:57,공동주택 하자보수책임 연장,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하자보수책임', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
433,2006.10.25. 오후 5:47,세금 적게 내려고 황혼이혼까지,"[('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('적게', 'O'), (' ', 'O'), ('내려고', 'O'), (' ', 'O'), ('황혼이혼까지', 'O')]"
434,2006.10.25. 오후 5:45,신도시 분양가 검증위원회 설치해야,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 검증위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설치해야', 'O')]"
435,2006.10.25. 오후 5:38,붙박이장.신발장도 하자보수‥건교부 주택법 개정안 내년 시행,"[('붙박이장.신발장도', 'O'), (' ', 'O'), ('하자보수‥', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
436,2006.10.25. 오후 5:36,명품주택 집중탐방 성원건설－‘두바이 투자’ 어떻게 하나,"[('명품주택', 'O'), (' ', 'O'), ('집중탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), ('－‘', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투자’', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
437,2006.10.25. 오후 5:36,명품주택 집중탐방 성원건설－‘중동심장’ 두바이 랜드마크로 우뚝,"[('명품주택', 'O'), (' ', 'O'), ('집중탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), ('－‘', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('심장’', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
438,2006.10.25. 오후 5:33,신도시해법 성공할까 중 시장반응,"[('신도시해법', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('시장반응', 'O')]"
439,2006.10.25. 오후 5:33,정부 추가 신도시 깜짝발표 부작용 속출,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('깜짝발표', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
440,2006.10.25. 오후 5:33,대구 아파트 분양가 1300만원 돌파,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
441,2006.10.25. 오후 5:33,전주 서신 ‘SK뷰’ 712가구,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서신', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('712가구', 'QUANTITY')]"
442,2006.10.25. 오후 5:30,구미 광평 푸르지오 641가구,"[('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('641가구', 'QUANTITY')]"
443,2006.10.25. 오후 5:30,주공 아산 휴먼시아 1102가구,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1102가구', 'QUANTITY')]"
444,2006.10.25. 오후 5:30,성북구 복합쇼핑몰 ‘오스페’,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오스페', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
445,2006.10.25. 오후 5:27,‘신도시 유력’ 인천 검단 청약 과열,"[('‘신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('유력’', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O')]"
446,2006.10.25. 오후 5:27,어떤 전원주택 선택할까,"[('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('선택할까', 'O')]"
447,2006.10.25. 오후 5:27,주공 아산신도시 1102가구 분양,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1102가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
448,2006.10.25. 오후 5:24,‘경기도 명품신도시 2곳 건설’ 후보지는？,"[('‘', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설’', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지는？', 'O')]"
449,2006.10.25. 오후 5:24,경기도 신도시 2곳 추진,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
450,2006.10.25. 오후 5:17,신도시 발표에도 꺾이지 않는 수도권 집값,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표에도', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
451,2006.10.25. 오후 5:17,신도시發 집값상승 확산…검단 아파트 하루만에 동나,"[('신도시發', 'O'), (' ', 'O'), ('집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하루만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('동나', 'O')]"
452,2006.10.25. 오후 5:14,신도시 인근 수도권 아파트 급상승…검단도 광풍속으로,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승…', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍속으로', 'O')]"
453,2006.10.25. 오후 5:11,盧정부 들어 분당 102.9% 상승 파주·용인도 2배 가까이 올라,"[('盧', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('102.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가까이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
454,2006.10.25. 오후 5:09,명품주택 집중탐방 용인 중대형 820가구 등 분양,"[('명품주택', 'O'), (' ', 'O'), ('집중탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('820가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
455,2006.10.25. 오후 5:09,현장르포동부건설 종로센트레빌고급인테리어 안락·쾌적,"[('현장르포동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종로센트레빌', 'ARTIFACT'), ('고급인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('안락·쾌적', 'O')]"
456,2006.10.25. 오후 5:08,르포 인천 검단 신도시 발표 전 과열,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단 신도', 'LOCATION'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O')]"
457,2006.10.25. 오후 5:07,집값하락 추장관 발언 믿을수 있나,"[('집값하락', 'O'), (' ', 'O'), ('추장관', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('발언', 'O'), (' ', 'O'), ('믿을수', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
458,2006.10.25. 오후 5:07,신도시 발표 비웃는 강남 집값,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('비웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
459,2006.10.25. 오후 5:06,집값 올리는 신도시...참여 정부 출범,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시...참여', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
460,2006.10.25. 오후 5:06,명품주택 집중탐방 상떼빌－“세계적 브랜드로 만들것”,"[('명품주택', 'O'), (' ', 'O'), ('집중탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('상떼빌', 'ORGANIZATION'), ('－“세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드로', 'O'), (' ', 'O'), ('만들것”', 'O')]"
461,2006.10.25. 오후 4:56,훼미리아 리조트 르씨트 분양,"[('훼미리아 리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('르씨트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
462,2006.10.25. 오후 4:53,아파트 15년 지나면 30% 확장 리모델링,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나면', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
463,2006.10.25. 오후 4:53,아산신도시 아파트 첫 분양…내달 1일 청약접수,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
464,2006.10.25. 오후 4:53,MK 추천매물 논현동 16층 빌딩 450억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('450억원', 'QUANTITY')]"
465,2006.10.25. 오후 4:38,초고층 랜드마크 중심 대규모 복합개발 붐,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
466,2006.10.25. 오후 4:38,경제자유구역서 신도시까지…인천 지도가 바뀐다,"[('경제자유', 'LOCATION'), ('구역서', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시까지…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지도가', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
467,2006.10.25. 오후 4:27,검단신도시 청약에 몰린 인파,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
468,2006.10.25. 오후 4:27,검단신도시 청약에 몰린 인파,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
469,2006.10.25. 오후 4:27,검단신도시 벌써부터 인파 몰려,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벌써부터', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
470,2006.10.25. 오후 4:24,초고층 아파트가 밀려온다,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('밀려온다', 'O')]"
471,2006.10.25. 오후 3:57,분양정보 SK 전주 태평 712가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('712가구', 'QUANTITY')]"
472,2006.10.25. 오후 3:57,인천 바다조망 아파트 분양대전,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('바다조망 아파트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'EVENT')]"
473,2006.10.25. 오후 3:57,아산신도시 내달 1일 첫 분양,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
474,2006.10.25. 오후 3:57,참여정부 출범후 분당 집값 2배 껑충,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범후', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
475,2006.10.25. 오후 3:57,검단·파주 신도시 추가·확대 확정때 수혜지역은,"[('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추가·확대', 'O'), (' ', 'O'), ('확정때', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역은', 'O')]"
476,2006.10.25. 오후 3:41,인천 3.4분기 토지거래 증가,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3.4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
477,2006.10.25. 오후 3:32,프리즘秋건교 집값 악셀레이터 밟다,"[('프', 'ORGANIZATION'), ('리즘秋건교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('악셀레이터', 'O'), (' ', 'O'), ('밟다', 'O')]"
478,2006.10.25. 오후 3:26,영종자이·종로센트레빌..대형社 분양 잇따라,"[('영종자이', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('종로센트레빌', 'ARTIFACT'), ('..대형社', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
479,2006.10.25. 오후 3:17,해외 주상복합 국내에서 잘 팔리네,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('국내에서', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리네', 'O')]"
480,2006.10.25. 오후 3:16,SK건설 전주 태평동 SK뷰 712가구 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태평동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('712가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
481,2006.10.25. 오후 3:01,친환경 웰빙 주거공간 영종 자이 분양,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
482,2006.10.25. 오후 2:42,검단 분양 아수라장,"[('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아수라장', 'O')]"
483,2006.10.25. 오후 2:41,‘미분양 아파트’ 신청 몸싸움 소동,"[('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('몸싸움', 'O'), (' ', 'O'), ('소동', 'O')]"
484,2006.10.25. 오후 2:41,예고된 비판…사면초가에 몰리는 秋건교,"[('예고된', 'O'), (' ', 'O'), ('비판…사면초가에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('秋', 'ARTIFACT'), ('건교', 'ARTIFACT')]"
485,2006.10.25. 오후 2:41,설익은 신도시 부작용 속출,"[('설익은', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
486,2006.10.25. 오후 2:41,분양정보하우스토리,"[('분양정보하우스토리', 'ORGANIZATION')]"
487,2006.10.25. 오후 2:41,은행 믿고 상가 임대사업 해볼까,"[('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('믿고', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
488,2006.10.25. 오후 2:41,송도제2분당 건설기 안죽는다,"[('송도', 'LOCATION'), ('제2분당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기', 'O'), (' ', 'O'), ('안죽는다', 'O')]"
489,2006.10.25. 오후 2:41,전문기자 리포트 장용동 생활경제부장신도시로 집값 잡겠다고요,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('장용동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활경제부장신도시', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡겠다고요', 'O')]"
490,2006.10.25. 오후 2:41,충남 아산신도시 첫분양 주공배방지구 1102가구,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주공배방지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1102가구', 'QUANTITY')]"
491,2006.10.25. 오후 2:41,참여정부후 수도권 집값 급등,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
492,2006.10.25. 오후 2:32,日 REIT 지수 신고가..부동산 살아난다,"[('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('REIT', 'O'), (' ', 'O'), ('지수', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가..', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다', 'O')]"
493,2006.10.25. 오후 2:11,신도시가 되레 ‘강남’에 날개 달아줬네,"[('신도시가', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O'), (' ', 'O'), ('달아줬네', 'O')]"
494,2006.10.25. 오후 2:01,2006 한국국제터널.도로.교통.철도 및 신교통기술전,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국국제터널.도로.교통.철도 및 신교통기술전', 'EVENT')]"
495,2006.10.25. 오후 2:01,이 드릴이면 터널공사 그까어거 문제 없습니다,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('드릴이면', 'O'), (' ', 'O'), ('터널공사', 'O'), (' ', 'O'), ('그까어거', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('없습니다', 'O')]"
496,2006.10.25. 오후 2:01,초대형급 57M 콘크리트 펌프카,"[('초대형급', 'O'), (' ', 'O'), ('57M', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('콘크리트 펌프카', 'ARTIFACT')]"
497,2006.10.25. 오후 2:01,건설신기술을 한에 볼수있는 인프라 기술전 ,"[('건설신기술을', 'O'), (' ', 'O'), ('한에', 'O'), (' ', 'O'), ('볼수있는', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('기술전', 'O')]"
498,2006.10.25. 오후 2:01,건설신기술을 한에 볼수있는 인프라 기술전 ,"[('건설신기술을', 'O'), (' ', 'O'), ('한에', 'O'), (' ', 'O'), ('볼수있는', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('기술전', 'O')]"
499,2006.10.25. 오후 2:01,건설신기술을 한에 볼수있는 인프라 기술전 ,"[('건설신기술을', 'O'), (' ', 'O'), ('한에', 'O'), (' ', 'O'), ('볼수있는', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('기술전', 'O')]"
500,2006.10.25. 오후 2:01,터널 청소 이제 걱정끝,"[('터널', 'O'), (' ', 'O'), ('청소', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정끝', 'O')]"
501,2006.10.25. 오후 2:01,2006 한국국제터널.도로.교통.철도 및 신교통기술전,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국국제터널.도로.교통.철도 및 신교통기술전', 'EVENT')]"
502,2006.10.25. 오후 2:01,2006 한국국제터널.도로.교통.철도 및 신교통기술전,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국국제터널.도로.교통.철도 및 신교통기술전', 'EVENT')]"
503,2006.10.25. 오후 2:01,콘크리트 뚫는 콘크리트펌프,"[('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('뚫는', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'TERM'), ('펌프', 'TERM')]"
504,2006.10.25. 오후 2:01,특수 건설장비들 총집합,"[('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('건설장비들', 'O'), (' ', 'O'), ('총집합', 'O')]"
505,2006.10.25. 오후 2:01,신기술 교량공법외국 바이어들 에게 큰 인기,"[('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('교량공법외국', 'O'), (' ', 'O'), ('바이어', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
506,2006.10.25. 오후 2:01,튼튼하고 안전한 가드레일,"[('튼튼하고', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('가드레일', 'O')]"
507,2006.10.25. 오후 2:01,터널 청소 이제 걱정끝,"[('터널', 'O'), (' ', 'O'), ('청소', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정끝', 'O')]"
508,2006.10.25. 오후 2:01,콘크리트 뚫는 콘크리트펌프,"[('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('뚫는', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'TERM'), ('펌프', 'TERM')]"
509,2006.10.25. 오후 1:59,검단 신도시후보 수개월 전부터 소문 무성,"[('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'LOCATION'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수개월', 'O'), (' ', 'O'), ('전부터', 'O'), (' ', 'O'), ('소문', 'O'), (' ', 'O'), ('무성', 'O')]"
510,2006.10.25. 오후 1:48,검단 지역 내 아파트 모델하우스 밤새 대기,"[('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('밤', 'TIME'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('대기', 'O')]"
511,2006.10.25. 오후 1:35,닥터아파트 부동산 대예측 컨퍼런스  개최,"[('닥터아파트 부동산 대예측 컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
512,2006.10.25. 오후 1:16,민간 택지개발 활기 띤다,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('띤다', 'O')]"
513,2006.10.25. 오후 1:01,고분양가 논란 후 운정신도시 아파트값 12.86% 상승,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('12.86%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
514,2006.10.25. 오후 12:41,이슈 신도시 개발로 주변 아파트 값 급등,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
515,2006.10.25. 오후 12:41,이슈 신도시 후보지서 벌써 분양 소동,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지서', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소동', 'O')]"
516,2006.10.25. 오후 12:41,이슈 신도시 살까 말까…수요자들 고심,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('말까…', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('고심', 'O')]"
517,2006.10.25. 오후 12:37,분당지역 아파트 가격 102.9% 폭등,"[('분당', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('102.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
518,2006.10.25. 오후 12:22,기고해외건설사업 41년,"[('기고해외건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('41년', 'DATE')]"
519,2006.10.25. 오후 12:16,오피스텔 임대시의 절세 방법,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대시의', 'O'), (' ', 'O'), ('절세', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O')]"
520,2006.10.25. 오전 11:52,김호남 근화건설 회장 수필집 발간,"[('김호남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('근화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수필집', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
521,2006.10.25. 오전 11:42,주공아산신도시 평당 600만원대..민간 반발상보,"[('주공아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), ('..민간', 'O'), (' ', 'O'), ('반발상보', 'O')]"
522,2006.10.25. 오전 11:41,이슈 신도시 살까 말까…수요자들 고심,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('말까…', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('고심', 'O')]"
523,2006.10.25. 오전 11:33,신도시 발표 비웃는 강남 집값,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('비웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
524,2006.10.25. 오전 11:31,한국철도공사 수도권서부지사 “윤리경영 실천에 앞장서다”,"[('한국철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권서부지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“윤리경영', 'O'), (' ', 'O'), ('실천에', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장서다”', 'O')]"
525,2006.10.25. 오전 11:30,SK건설 전주시에 SK뷰 712가구 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('712가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
526,2006.10.25. 오전 11:23,상가빌딩 성공투자 재테크 교육생 모집,"[('상가빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('성공투자', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
527,2006.10.25. 오전 11:21,대우건설 구미에 641가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('641가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
528,2006.10.25. 오전 11:17,신도시 발표 비웃는 강남 집값,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('비웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
529,2006.10.25. 오전 11:15,대우건설 구미 광평 1 2차 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
530,2006.10.25. 오전 11:08,설익은 신도시 부작용 ‘일파만파’,"[('설익은', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('‘일파만파’', 'O')]"
531,2006.10.25. 오전 11:06,17개 공사 하자책임기간 1년씩 연장,"[('17개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('하자책임기간', 'O'), (' ', 'O'), ('1년씩', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
532,2006.10.25. 오전 11:04,강남불패 흔들림 없다…신도시 개발 발표에도 여전히 상승,"[('강남', 'LOCATION'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들림', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('발표에도', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
533,2006.10.25. 오전 11:02,공동주택 17개 공사 하자책임기간 1년씩 연장,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('17개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('하자책임기간', 'O'), (' ', 'O'), ('1년씩', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
534,2006.10.25. 오전 11:00,하자책임기간 1년 더 늘려 입주자 보호,"[('하자책임기간', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O')]"
535,2006.10.25. 오전 11:00,국내 건설사 미국·유럽지역 수주 호조,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
536,2006.10.25. 오전 11:00,거봐 정부 말안듣고 집사길 잘했지,"[('거봐', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말안듣고', 'O'), (' ', 'O'), ('집사', 'CIVILIZATION'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('잘했지', 'O')]"
537,2006.10.25. 오전 10:56,주공 아산신도시 분양 개시,"[('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
