,date,headline,keyword
0,2017.02.19. 오후 8:56,재건축 아파트 강세… 서울 아파트값 상승폭 껑충,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강세…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
1,2017.02.19. 오후 8:56,대림 ‘춘천 한숲시티 2차’ 2019년 입주 1423가구 분양,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2019년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('1423가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
2,2017.02.19. 오후 8:56,‘서울 생활권’ 지축지구에 내집 장만해볼까,"[('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('생활권’', 'O'), (' ', 'O'), ('지축지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만해볼까', 'O')]"
4,2017.02.19. 오후 7:39,경부고속도로 민자 지하화 법 근거 마련에 잠원·서초·반포 주택시장 또다시 들썩,"[('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민자', 'O'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('근거', 'O'), (' ', 'O'), ('마련에', 'O'), (' ', 'O'), ('잠원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('또다시', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
5,2017.02.19. 오후 7:37,1순위 미달인데…펜트하우스만 194 대 1,"[('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달인데…펜트하우스만', 'O'), (' ', 'O'), ('194 대 1', 'QUANTITY')]"
6,2017.02.19. 오후 7:35,140만가구 분양 후폭풍…인력난에 철근공 일당 25만원,"[('140만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍…인력난에', 'O'), (' ', 'O'), ('철근공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일당', 'O'), (' ', 'O'), ('25만원', 'QUANTITY')]"
7,2017.02.19. 오후 7:31,오산·제주 등 6곳 3273가구,"[('오산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3273가구', 'QUANTITY')]"
8,2017.02.19. 오후 7:21,서울 숭례문 앞 광장으로 재탄생,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('숭례문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('광장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
9,2017.02.19. 오후 7:21,제로에너지 인증 아파트 인기,"[('제로에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
10,2017.02.19. 오후 7:20,행복도시공주 도로공사 이달 말 착공,"[('행복도시공주 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
11,2017.02.19. 오후 7:20,롯데타워 시그니엘 레지던스 홈피 개설,"[('롯데타워 시그니엘 레지던스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홈피', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
12,2017.02.19. 오후 7:20,화물차 업계 영업용 번호판 등록제 촉각,"[('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('영업용', 'O'), (' ', 'O'), ('번호판', 'O'), (' ', 'O'), ('등록제', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
13,2017.02.19. 오후 7:20,세종시 건설계획 수정안 주민설명회,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수정안', 'O'), (' ', 'O'), ('주민설명', 'EVENT'), ('회', 'O')]"
14,2017.02.19. 오후 7:20,아파트 평면설계 내 맘대로.. 너무 좋네,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평면설계', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('맘대로..', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('좋네', 'O')]"
15,2017.02.19. 오후 7:20,포스코건설 합병후 하나되는 임직원 산행,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합병후', 'O'), (' ', 'O'), ('하나되는', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('산행', 'O')]"
16,2017.02.19. 오후 7:19,fn 금주 분양일정 분양시장 숨고르기.. 3273가구 청약,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기..', 'O'), (' ', 'O'), ('3273가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
17,2017.02.19. 오후 6:44,정비사업 직권해제 1년 연장 추진 주민 재산권 보장 VS 市 예산부담 가중,"[('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('직권해제', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('市', 'O'), (' ', 'O'), ('예산부담', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
18,2017.02.19. 오후 5:48,35층 층수 제한과 재건축 설명회 층수제한 강건너 주민 위한것,"[('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('층수', 'O'), (' ', 'O'), ('제한과', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('층수제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강건너', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한것', 'O')]"
19,2017.02.19. 오후 5:48,市長 따라 정책 오락가락…서울 개발 백년대계 필요,"[('市長', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('오락가락…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('백', 'DATE'), ('년대계', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
20,2017.02.19. 오후 5:43,단독뉴타운서 풀리는 지역 더 늘어난다,"[('단독뉴타운서', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
21,2017.02.19. 오후 5:14,리조트 역사 바꾸는 제주드림타워,"[('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('제주드림타워', 'ARTIFACT')]"
22,2017.02.19. 오후 5:13,서울 분양단지 절반에 펜트하우스,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O')]"
23,2017.02.19. 오후 5:13,포토 분양시장에도 봄바람 오나,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
24,2017.02.19. 오후 5:13,톡톡 부동산 春三月 코앞…조경 특화단지 눈길,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('春', 'O'), ('三月', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코앞…조경', 'O'), (' ', 'O'), ('특화단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
25,2017.02.19. 오후 5:13,68세에 건축학 박사 되는 김종훈 한미글로벌 회장,"[('68세', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건축학', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('박사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('김종훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
26,2017.02.19. 오후 5:12,서산 동문 꿈에그린 상가 분양,"[('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
27,2017.02.19. 오후 5:12,MK 추천매물 용인시 중심상가 대형 치과 7억7천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심상가', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('치과', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('7억7천만원', 'QUANTITY')]"
28,2017.02.19. 오후 5:04,분양현장 돋보기 전 가구 남향 배치… 국제학교 가까운 교육 1번지,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('남향', 'O'), (' ', 'O'), ('배치…', 'O'), (' ', 'O'), ('국제학교', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY')]"
29,2017.02.19. 오후 5:04,50억 미만 ‘꼬마빌딩’에 젊은 투자자 몰리는 이유,"[('50억 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘꼬마빌딩’에', 'O'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
30,2017.02.19. 오후 5:04,분양캘린더 청약접수 6곳·견본주택 9곳 개관,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), ('·견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
31,2017.02.19. 오후 5:04,막오른 봄 분양 대전…3월 2만7000가구 공급,"[('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('…', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
32,2017.02.19. 오후 5:02,중도금 대출 승계까지 ‘깐깐’…얼어붙는 분양권 시장,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('승계까지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘깐깐’…얼어붙는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
33,2017.02.19. 오후 4:54,시장 바뀔때 마다 요동치는 오락가락 서울시 도시계획,"[('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('바뀔때', 'O'), (' ', 'O'), ('마다', 'O'), (' ', 'O'), ('요동치는', 'O'), (' ', 'O'), ('오락가락', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O')]"
34,2017.02.19. 오후 4:40,35층 층고제한 재건축 설명회 참석자들 햇볕보고 살고 싶다,"[('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('층고제한', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('참석자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('햇볕보고', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다', 'O')]"
35,2017.02.19. 오후 4:11,후분양제 시행 시 분양가 상승 경실련 소비자 보호 위해 필요 반박,"[('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('반박', 'O')]"
36,2017.02.19. 오후 4:07,건설사 8297곳 고용지수 발표...상위 9.9% 만점 ,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('8297곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고용지수', 'O'), (' ', 'O'), ('발표...상위', 'O'), (' ', 'O'), ('9.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만점', 'QUANTITY')]"
37,2017.02.19. 오후 3:41,싸늘한 분양시장...2월 분양 아파트 1순위 마감 없어,"[('싸늘한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장...', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
38,2017.02.19. 오후 3:19,펜트하우스 전성시대 중소형 아파트에서 적용 늘어,"[('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에서', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
39,2017.02.19. 오후 3:19,복합쇼핑몰의 축복 인근 아파트는 억대 차익,"[('복합쇼핑몰의', 'O'), (' ', 'O'), ('축복', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('억대', 'O'), (' ', 'O'), ('차익', 'O')]"
40,2017.02.19. 오후 3:08,김포·안산·송도…입주하면 전철타고 출근해요,"[('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('…입주하면', 'O'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('출근해요', 'O')]"
41,2017.02.19. 오후 3:03,아침밥 못 먹는 산업단지 근로자 위해…호텔급 조식 주는 아파트 있네,"[('아침밥', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('먹는', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위해…호텔급', 'O'), (' ', 'O'), ('조식', 'O'), (' ', 'O'), ('주는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O')]"
42,2017.02.19. 오후 3:01,제로에너지건축물 인증제 발표 이후... 업계 관련 사업 확산,"[('제로에너지건축물 인증제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('이후...', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
43,2017.02.19. 오후 2:59,서울 숭례문 앞 광장으로 재탄생... 올 하반기 착공 예정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('숭례문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('광장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생...', 'O'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
44,2017.02.19. 오후 2:43,포토 포스코건설 산행 행사,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산행', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
45,2017.02.19. 오후 2:27,행복도시공주 잇는 2구간 도로공사 2월말 착공,"[('행복도시공주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('2구간', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
46,2017.02.19. 오후 1:53,머니 전국 주거시설 낙찰가율은 소폭 하락,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율은', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
47,2017.02.19. 오후 1:52,캠코 20억원 규모 국유부동산 공매·대부,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('국유부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매·대부', 'O')]"
48,2017.02.19. 오후 1:46,“투기성 주택시장은 ‘폰지게임’…부동산 사재기에 종부세 되살려야”,"[('“투기성', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘폰지게임’…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사재기에', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되살려야”', 'O')]"
49,2017.02.19. 오후 1:13,캠코 44건 20억원 규모 국유 부동산 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('44건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('국유', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
50,2017.02.19. 오후 1:00,전통상가 강자 1층 상가 GS건설 자이더익스프레스 3BL 단지 내 상가 공급,"[('전통상가', 'O'), (' ', 'O'), ('강자', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이더익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3BL', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
51,2017.02.19. 오후 12:51,세종시와 충남 서남부권·호남간 접근성 한층 개선된다,"[('세종시', 'CITY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남부권', 'TERM'), ('·', 'O'), ('호남', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('한층', 'O'), (' ', 'O'), ('개선된다', 'O')]"
52,2017.02.19. 오후 12:45,의견 청취 연장 압구정 재건축 가격 오를까,"[('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('청취', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까', 'O')]"
53,2017.02.19. 오전 11:38,새 출발 포스코건설 임직원 동반 산행으로 의지 다져,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('산행으로', 'O'), (' ', 'O'), ('의지', 'O'), (' ', 'O'), ('다져', 'O')]"
54,2017.02.19. 오전 11:24,맥못추는 분양시장 2월 분양 아파트 1순위 마감 제로종합,"[('맥못추는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('제로종합', 'O')]"
55,2017.02.19. 오전 11:23,금주의 분양캘린더 아직 냉랭한 분양시장 ... 전국 6곳서 3273가구 청약,"[('금', 'DATE'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('냉랭한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3273가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
57,2017.02.19. 오전 11:16,세운상가 재생사업 성과발표회 개최…27일부터 3월 2일까지,"[('세운상가 재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('성과', 'EVENT'), ('발표회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최…', 'O'), ('27일부터 3월 2일까지', 'DATE')]"
58,2017.02.19. 오전 11:16,서울시 성곽마을 7개 권역 ‘생활문화 기록집’ 발간,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성곽마', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('권역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('생활문화 기록', 'ARTIFACT'), ('집’', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
59,2017.02.19. 오전 11:16,남대문시장 일대 새단장한다…연내 준공 목표,"[('남대문시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장한다…', 'O'), ('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
60,2017.02.19. 오전 11:15,숭례문 앞 교통섬남대문 지하보호 보행 명소화 설계공모,"[('숭례문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('교', 'ARTIFACT'), ('통섬남대문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하보호', 'O'), (' ', 'O'), ('보행', 'O'), (' ', 'O'), ('명소화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O')]"
61,2017.02.19. 오전 11:06,포스코건설 포스코엔지니어링 합병 기념 산행,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합병', 'O'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('산행', 'O')]"
62,2017.02.19. 오전 11:01,스마트홈 계약 체결식,"[('스마트홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결식', 'O')]"
63,2017.02.19. 오전 11:00,음성인식 스마트홈 아파트 공급 계약 체결식,"[('음성인식', 'TERM'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결식', 'O')]"
64,2017.02.19. 오전 10:58,썰렁한 청약시장..이달 분양 아파트 1순위 마감 제로,"[('썰렁한', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장..', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
65,2017.02.19. 오전 10:48,포스코건설 임직원 동반 산행으로 새출발 다짐,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('산행으로', 'O'), (' ', 'O'), ('새출발', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐', 'O')]"
66,2017.02.19. 오전 10:48,세종시 신도시 건설계획 수정안 주민설명회 개최,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수정안', 'O'), (' ', 'O'), ('주민설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
67,2017.02.19. 오전 10:44,포스코건설 포스코엔지니어링 인수합병 후 임직원 등반대회 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수합병', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등반대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
68,2017.02.19. 오전 10:35,포스코건설·엔지니어링 산행 인수·합병 시너지 높인다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('·엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('산행', 'O'), (' ', 'O'), ('인수·합병', 'O'), (' ', 'O'), ('시너지', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
69,2017.02.19. 오전 10:09,말로 조명·난방 조절하는 음성인식 아파트 나온다,"[('말로', 'O'), (' ', 'O'), ('조명·난방', 'O'), (' ', 'O'), ('조절하는', 'O'), (' ', 'O'), ('음성인식', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
70,2017.02.19. 오전 10:02,맥못추는 분양시장 집단대출 옥죄기에 분양권 시장도 울상,"[('맥못추는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('옥죄기에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
71,2017.02.19. 오전 10:01,맥못추는 분양시장 2월 분양 아파트 1순위 마감 제로,"[('맥못추는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O')]"
72,2017.02.19. 오전 10:01,시선 아파트 후분양제 도입 현실성 있나,"[('시선', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('현실성', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
73,2017.02.19. 오전 9:59,철도시설공단 평창 동계올림픽 철도 차질없이 개통할 것,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창 동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('차질없이', 'O'), (' ', 'O'), ('개통할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
74,2017.02.19. 오전 9:10,첫발 뗀 입체도시해외는 지금..佛라데팡스·日게이트타워 눈길,"[('첫발', 'O'), (' ', 'O'), ('뗀', 'O'), (' ', 'O'), ('입체도시해외는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금..佛', 'O'), ('라데팡스', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('게이트타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
75,2017.02.19. 오전 9:10,첫발 뗀 입체도시외면받는 리모델링 재건축대안 될까,"[('첫발', 'O'), (' ', 'O'), ('뗀', 'O'), (' ', 'O'), ('입체도시외면받는', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축대안', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
76,2017.02.19. 오전 9:10,첫발 뗀 입체도시도로에 막힌 창의성..규제풀어 살린다,"[('첫발', 'O'), (' ', 'O'), ('뗀', 'O'), (' ', 'O'), ('입체도시도로에', 'O'), (' ', 'O'), ('막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('창의성..규제풀어', 'O'), (' ', 'O'), ('살린다', 'O')]"
77,2017.02.19. 오전 9:01,경매사냥 동계올림픽 1년 앞둔 평창 경매 물건 소개…방림면 계촌리 단독주택 470.48㎡ 1회 유찰 2억6643만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('소개…', 'O'), ('방림면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계촌리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('470.48㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('2억6643만원', 'QUANTITY')]"
78,2017.02.19. 오전 9:01,강남 재건축 강세 덕 서울 아파트값 0.06%↑…4개월 만에 상승폭 최대,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('4개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
79,2017.02.19. 오전 9:00,노후대비 수익형 부동산 점포겸용 주택 ‘영종도 미단시티 그로브웨이’ 주목,"[('노후대비', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미단시티 그로브웨이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
80,2017.02.19. 오전 9:00,쾌적한 주거환경 갖춘 연산 삼정그린코아 더베스트 조합원 모집,"[('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('연산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼정그린코아 더베스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
81,2017.02.19. 오전 8:57,철도시설공단 평창동계올림픽 지원 철도사업 적기개통 워크숍,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('지원 철도사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('적기개통', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O')]"
82,2017.02.19. 오전 8:32,부산 중부산권역 高高 왜,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중부산', 'LOCATION'), ('권역', 'O'), (' ', 'O'), ('高高', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
83,2017.02.19. 오전 8:24,부동산시장에 부는 ‘제로에너지’ 바람,"[('부동산시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘제로에너지’', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
84,2017.02.19. 오전 8:01,회사채 발행 성공한 한토신.. 부동산경기 우려는 남의 일,"[('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('성공한', 'O'), (' ', 'O'), ('한토신', 'ORGANIZATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('우려는', 'O'), (' ', 'O'), ('남의', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O')]"
85,2017.02.19. 오전 7:44,부동산S토리 평택 미군 임대사업 해볼까,"[('부동산S토리', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
86,2017.02.19. 오전 7:11,군공항 예비이전후보지 발표에도 수원 땅값은 잠잠,"[('군공항', 'O'), (' ', 'O'), ('예비이전후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('발표에도', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값은', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
87,2017.02.19. 오전 7:00,서울시 小개발크지만 촘촘하게… 지역단위 맞춤개발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('小개발크지만', 'O'), (' ', 'O'), ('촘촘하게…', 'O'), (' ', 'O'), ('지역단위', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤개발', 'O')]"
88,2017.02.19. 오전 7:00,서울시 小개발서민정책도 세분화… 다양한 임대주택 눈길,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('小개발서민정책도', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화…', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
89,2017.02.19. 오전 6:03,트럼프 사위도 마윈도 투자한다…주목받는 프롭테크 산업,"[('트럼프', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사위', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('마윈', 'PERSON'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('투자한다…주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('프롭테크', 'O'), (' ', 'O'), ('산업', 'O')]"
90,2017.02.20. 오후 8:04,GS건설 영종하늘도시 단지 내 상가 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
91,2017.02.20. 오후 7:58,인터뷰 김용식 마리나 원 현장소장 최대 난관 철근 콘크리트 구조 설계 과감히 변경해 안정적으로 바꿔,"[('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('김용식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('마리나 원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('난관', 'O'), (' ', 'O'), ('철근', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('구조', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('과감히', 'O'), (' ', 'O'), ('변경해', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔', 'O')]"
92,2017.02.20. 오후 7:58,해외 건설한류 현장을 가다 마리나베이의 물결치는 랜드마크 우리 손으로 짓는다,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설한류', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('마리나베이', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('물결치는', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
93,2017.02.20. 오후 7:52,안산 군자주공6단지명 라프리모로,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군자주공6단지', 'LOCATION'), ('명', 'O'), (' ', 'O'), ('라프리모', 'ARTIFACT'), ('로', 'O')]"
94,2017.02.20. 오후 7:52,공공디자인이 도시 경쟁력을 높인다 완주군의 삼례문화예술촌 일제 수탈 역사 품은 공간이 예술촌으로,"[('공공디자인이', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력을', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O'), (' ', 'O'), ('완주군', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('삼례문화예술촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('수탈', 'O'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('공간이', 'O'), (' ', 'O'), ('예술촌으로', 'O')]"
95,2017.02.20. 오후 7:52,입지는 비슷한데.. 왜 새 아파트만 오르지,"[('입지는', 'O'), (' ', 'O'), ('비슷한데..', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('오르지', 'O')]"
96,2017.02.20. 오후 7:52,롯데건설 기전시설 통합 디자인 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기전시설', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
97,2017.02.20. 오후 7:52,GS건설 스카이시티자이 상가 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스카이시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
98,2017.02.20. 오후 7:52,35월까지 6만6442가구 집들이,"[('35월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만6442가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
99,2017.02.20. 오후 7:52,영종하늘도시 개발 호재에 주택시장 살아날까,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아날까', 'O')]"
100,2017.02.20. 오후 7:37,디자인 경쟁력 갖춘 일산 복층신축빌라 몽삐에뜨 고양4차 분양,"[('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복층신축빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('몽삐에뜨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
101,2017.02.20. 오후 7:05,코레일 IT·혁신 전담부서 신설 대대적 조직개편,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('·혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('전담부서', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O')]"
102,2017.02.20. 오후 6:55,대한교통학회 18대 회장에 최기주 아주대 교수,"[('대한교통학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최기주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아주대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
103,2017.02.20. 오후 6:47,‘사천 그랜드 에르가 1930’ 원정투자자 주목,"[('‘', 'O'), ('사천 그랜드 에르가 1930', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('원정투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
104,2017.02.20. 오후 6:40,서울지하철 통합 서울교통공사 5월 출범 추진,"[('서울', 'CITY'), ('지하철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('서울교통공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
105,2017.02.20. 오후 6:33,한국도로공사 행담도 무정차 요금소 22일부터 운영,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행담도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무정차', 'O'), (' ', 'O'), ('요금소', 'O'), (' ', 'O'), ('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
106,2017.02.20. 오후 6:31,대한교통학회 최기주 아주대 교수 회장으로 선출,"[('대한교통학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최기주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아주대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
107,2017.02.20. 오후 6:29,한강변 자양동 10년 만에 재건축 활기,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
108,2017.02.20. 오후 6:27,이 악문 진흥기업…내년 말 워크아웃 졸업할 것,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('악문', 'O'), (' ', 'O'), ('진흥기업…', 'O'), ('내년 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
109,2017.02.20. 오후 6:26,마르쉐도르 960·유니시티 어반브릭스…상가 이름만 들어도 콘셉트 알 수 있다,"[('마르쉐도르 960', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('유니시티 어반브릭스', 'ORGANIZATION'), ('…상가', 'O'), (' ', 'O'), ('이름만', 'O'), (' ', 'O'), ('들어도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘셉트', 'O'), (' ', 'O'), ('알', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
110,2017.02.20. 오후 6:25,중흥건설 공채 규모 대형사 제쳤다,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공채', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('제쳤다', 'O')]"
111,2017.02.20. 오후 6:12,단지 내 상가 봇물…옥석가리기 ‘필수’,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…옥석가리기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘필수’', 'O')]"
112,2017.02.20. 오후 6:10,인천 부동산 거래량 감소세 간석래미안자이 아파트 최근 시세는,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O'), (' ', 'O'), ('간석래미안자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('시세는', 'O')]"
113,2017.02.20. 오후 6:07,정부 규제에 돈 몰리는 ‘부동산 간접투자’,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('간접투자’', 'O')]"
114,2017.02.20. 오후 6:05,올해 부산 주택시장 재건축·재개발이 주도…해운대 천하 흔들,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발이', 'O'), (' ', 'O'), ('주도…', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천하', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
115,2017.02.20. 오후 6:01,‘부산 명지 화전지구 우방 아이유쉘’ 분양,"[('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화전지구 우방 아이유쉘', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
116,2017.02.20. 오후 5:55,정부 규제에 돈 몰리는 부동산 간접 투자,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('간접', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
117,2017.02.20. 오후 5:54,풍부한 개발 호재 예정된 송파구 잠실엘스아파트 수요자들 관심 ↑,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('예정된', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실엘스아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
118,2017.02.20. 오후 5:52,코레일 미래 성장동력 확보 위해 대대적 조직 개편,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('성장동력', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
119,2017.02.20. 오후 5:47,기고 도로의 입체개발 4차 산업혁명 기반이다,"[('기고', 'O'), (' ', 'O'), ('도로의', 'O'), (' ', 'O'), ('입체개발', 'O'), (' ', 'O'), ('4차 산업혁명', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기반이다', 'O')]"
120,2017.02.20. 오후 5:32,‘서울식물원근린공원’ 시너지로 그린프리미엄 돋보이는 ‘마곡 GMG엘스타상가’ 관심 상승,"[('‘', 'O'), ('서울식물원근린공원', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시너지로', 'O'), (' ', 'O'), ('그린프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡 GMG엘스타상가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
121,2017.02.20. 오후 5:32,단지 내 상가 봇물…옥석가리기 필수,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…옥석가리기', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
122,2017.02.20. 오후 5:30,사람 몰리는 상가 업종 구성 여부가 핵심 포인트 더테라스가든 눈길,"[('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('업종', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('여부가', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('더테라스가든', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
123,2017.02.20. 오후 5:27,서울 50층 이상 고층건물 절반이 화재대비시설 위험,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('50층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고층건물', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('화재대비시설', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O')]"
124,2017.02.20. 오후 5:26,땅값 비중 느는 아파트 분양가  서울 경우 이미 절반 넘어섰다,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('느는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경우', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어섰다', 'O')]"
125,2017.02.20. 오후 5:24,‘이천 양우내안애 클래스568’ 견본주택 성황,"[('‘', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애 클래스568', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
126,2017.02.20. 오후 5:21,신탁방식 재건축도 초과이익환수한다,"[('신탁방식', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익환수한다', 'O')]"
127,2017.02.20. 오후 5:21,경찰 수사의뢰 재건축조합은 개포시영·개포4·고덕2단지,"[('경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수사의뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축조합은', 'O'), (' ', 'O'), ('개포시영', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('4', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY')]"
128,2017.02.20. 오후 5:21,은평 재개발로 뜨는 응암동,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('응암동', 'LOCATION')]"
129,2017.02.20. 오후 5:17,유비파크·호수공원 등 녹지공간 풍부...운정 해솔마을7단지롯데캐슬 눈길 끌어,"[('유비파크', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지공간', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부...', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해솔마을', 'LOCATION'), ('7단지', 'ARTIFACT'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어', 'O')]"
130,2017.02.20. 오후 5:17,그린 프리미엄 대단지  ‘평택 효성해링턴 플레이스’,"[('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
131,2017.02.20. 오후 5:14,6월 분양…가산디지털단지역 역세권 지식산업센터 가산비즈포레가칭,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('가산디지털단지역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('가산비즈포레', 'ARTIFACT'), ('가칭', 'O')]"
132,2017.02.20. 오후 5:07,11.3대책 피한 ‘고덕국제신도시 제일풍경채 센트럴’ 눈길,"[('11.3대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채 센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
133,2017.02.20. 오후 5:05,의정부시 민락 2지구 다운 계약서 19건 적발,"[('의정부시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민락', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다운', 'O'), (' ', 'O'), ('계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('19건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
134,2017.02.20. 오후 5:05,35월 전국 아파트 6.6만세대 이사… 1년 전 대비 20% 증가,"[('35월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6.6만세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이사…', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
135,2017.02.20. 오후 5:01,코레일 무선통신·디자인분야 전문가 공개 채용,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무', 'STUDY_FIELD'), ('선통신·디자인', 'STUDY_FIELD'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
136,2017.02.20. 오후 4:53,GS건설 영종하늘도시 스카이시티자이 상가 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스카이시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
137,2017.02.20. 오후 4:53,해외 투자자 공략 나서는 이지스자산운용,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('나서는', 'O'), (' ', 'O'), ('이지스자산운용', 'ORGANIZATION')]"
138,2017.02.20. 오후 4:43,동탄2신도시 복층형 오피스텔 브리즈힐 분양,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('브리즈힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
139,2017.02.20. 오후 4:31,서울지하철 양대 공사 통합된다…‘서울교통공사’ 5월 출범,"[('서울', 'CITY'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양대', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('통합된다…‘', 'O'), ('서울교통공사', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
140,2017.02.20. 오후 4:31,이번주 수도권서 6곳 재건축·재개발…수주전 치열,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발…수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
141,2017.02.20. 오후 4:30,봄 분양 기지캐 켜나…모델하우스 오픈 늘어,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기지캐', 'O'), (' ', 'O'), ('켜나…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
142,2017.02.20. 오후 4:25,경기도 의왕시 이동 의왕테크노파크 내달 분양 예정,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의왕시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이동', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕테크노파크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
143,2017.02.20. 오후 4:20,올 봄 주목할만한 수익형 부동산 디오토몰 상가,"[('올 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주목할만한', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('디오토몰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
144,2017.02.20. 오후 4:20,다시 뛰는 압구정동 ‘현대12차’아파트 최근 실거래가는,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대12차', 'ARTIFACT'), ('’아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
145,2017.02.20. 오후 4:17,광주시 골목상권 특례보증 300억원 지원,"[('광주시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('골목상권 특례보증', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('300억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
146,2017.02.20. 오후 4:15,일조권 분쟁 가락시영 재건축 시세는 쑥…전용 84㎡ 10억 돌파,"[('일조권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시세는', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'PLANT'), ('…전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
147,2017.02.20. 오후 4:15,2324세대 배후수요를 가진 GS건설 ‘자이더익스프레스 3BL 단지 내 상가’ 22일 입찰,"[('2324세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배후수요를', 'O'), (' ', 'O'), ('가진', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이더익스프레스 3BL', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
148,2017.02.20. 오후 4:10,2017년 대형 호재 맞이하는 영종하늘도시 대표 아파트 영종 힐스테이트 주목,"[('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('맞이하는', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('영종 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
149,2017.02.20. 오후 4:05,롯데건설 ‘롯데캐슬 기전시설물’ 통합디자인 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기전시설물’', 'O'), (' ', 'O'), ('통합디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
150,2017.02.20. 오후 4:04,‘평택 자이더익스프레스 3블록 단지 내 상가’ 분양…투자 포인트는,"[('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이더익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…투자', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트는', 'O')]"
151,2017.02.20. 오후 4:03,현대엔지니어링 다음달 용인·고양시 등 2곳 분양 돌입,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
152,2017.02.20. 오후 4:01,매도자 매수자 간 눈치싸움 속 관리처분인가 임박 숨고르는 둔촌주공,"[('매도자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치싸움', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분인가', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르는', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'ARTIFACT')]"
153,2017.02.20. 오후 4:00,안산 오피스텔 ‘에비뉴큐브시티’ 선착순 분양,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에비뉴큐브시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
154,2017.02.20. 오후 4:00,부동산 시장 알짜배기 평가 받는 민간 참여 공공분양 단지 인기 비결은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜배기', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
155,2017.02.20. 오후 3:57,국토정보공사 지속가능경영보고서 LACP 비전 어워즈서 금상,"[('국토정보공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지속가능경영보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('LACP 비전 어워즈', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('금상', 'CIVILIZATION')]"
156,2017.02.20. 오후 3:40,GS건설 평택 단지 내 상가 22일 입찰 높은 전용률 낮은 분양가 주목,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('전용률', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
157,2017.02.20. 오후 3:35,롯데건설 롯데캐슬 기전시설물 통합디자인 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기전시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('통합디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
158,2017.02.20. 오후 3:31,대규모 개발 호재 지역 평택 신규분양 속에도 평택 지제역 동문굿모닝힐 맘시티 여전히 인기 고공행진,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속에도', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐 맘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
159,2017.02.20. 오후 3:30,개포주공4단지 재건축 사업 본 궤도 매매 실거래가 8억원대,"[('개포주공', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('궤도', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억원대', 'QUANTITY')]"
160,2017.02.20. 오후 3:30,LH ‘멘토와 꼬마친구’ 활동발표회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('멘토와 꼬마친구', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('활동발표회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
161,2017.02.20. 오후 3:28,제주 토지거래 감소세…1월 거래면적 전월보다 51％↓,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세…', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래면적', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('51％', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
162,2017.02.20. 오후 3:24,코오롱글로벌 건설·BMW 신차효과…영업익 880억 목표,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설·', 'O'), ('BMW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신차효과…영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('880억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
163,2017.02.20. 오후 3:21,LX 지속가능경영보고서 미국 커뮤니케이션연맹 비전어워드서 금상 수상 ,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지속가능경영보고', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('미국 커뮤니케이션연맹 비전어워드', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('금상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
164,2017.02.20. 오후 3:19,높은 전용률 자랑하는 ‘시흥은계5블록 한양수자인’ 단지 내 상가,"[('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('전용률', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('은계5블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
165,2017.02.20. 오후 3:13,동탄까지 청약미달 서울 청약률은 반토막…청약시장 꽁꽁,"[('동탄', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약미달', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약률은', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막…청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
166,2017.02.20. 오후 3:10,LX 지속가능경영보고서 美 커뮤니케이션연맹 비전어워드서 금상,"[('LX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지속가능경영보고', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('美 커뮤니케이션연맹 비전어워드', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('금상', 'CIVILIZATION')]"
167,2017.02.20. 오후 3:10,현대엔지니어링 내달 용인·일산서 올해 첫 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
168,2017.02.20. 오후 3:08,서울역고가 청소차고지에 만리동광장 생긴다,"[('서울역고가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청소차고지에', 'O'), (' ', 'O'), ('만리동광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
169,2017.02.20. 오후 3:07,코오롱글로벌 올해 매출 3.5조·영업익 888억 전망,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5조', 'QUANTITY'), ('·영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('888억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
170,2017.02.20. 오후 2:59,드론으로 실시간 공간정보 만든다,"[('드론', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
171,2017.02.20. 오후 2:56,구도심의 역습 도심 유턴현상 눈에 띄네,"[('구도심의', 'O'), (' ', 'O'), ('역습', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('유턴현상', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
172,2017.02.20. 오후 2:54,건설업 종합·전문 면허 칸막이 없애는 업역 합리화 필요,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('종합·전문', 'O'), (' ', 'O'), ('면허', 'O'), (' ', 'O'), ('칸막이', 'O'), (' ', 'O'), ('없애는', 'O'), (' ', 'O'), ('업역', 'O'), (' ', 'O'), ('합리화', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
173,2017.02.20. 오후 2:51,코레일 무선통신 및 디자인분야 전문가 10명 공개모집,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무선통신', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인분야', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개모집', 'O')]"
174,2017.02.20. 오후 2:46,앞으로 드론이 찍으면 실시간으로 공간정보 지도 구축한다,"[('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('찍으면', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('구축한다', 'O')]"
175,2017.02.20. 오후 2:44,코오롱글로벌 “올해 매출 3조5000억·영업익 880억 달성 목표”,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('3조5000억', 'QUANTITY'), ('·영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('880억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('목표”', 'O')]"
176,2017.02.20. 오후 2:43,초고층 복합리조트 제주드림타워 짓는다…호텔레지던스 내달 분양,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('제주드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('짓는다…호텔레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
177,2017.02.20. 오후 2:40,영종하늘도시 스카이시티자이 상가분양,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
178,2017.02.20. 오후 2:36,‘제주 삼화 코아루 헤리티지’ 일부 잔여세대 선착순 계약 중,"[('‘', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼화 코아루 헤리티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
179,2017.02.20. 오후 2:33,1339세대 대단지 아파트 대봉 코오롱하늘채 센트럴파크 일부세대 조합원 교체,"[('1339세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱하늘채 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일부세대', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
180,2017.02.20. 오후 2:33,조망·층·방향은 ‘돈’… 같은 면적도 가격差 2배,"[('조망·층·방향은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘돈’…', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('면적도', 'O'), (' ', 'O'), ('가격差', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
181,2017.02.20. 오후 2:33,동삭2지구 ‘자이더익스프레스’ 3블록 내 상가 22일부터 분양,"[('동삭2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이더익스프레스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
182,2017.02.20. 오후 2:33,‘e편한세상 춘천 한숲시티’  2회차 1423가구 3월 공급,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 춘천 한숲시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2회차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1423가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
183,2017.02.20. 오후 2:33,LH 공공아파트 주차장 주차폭 10㎝ 넓힌다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('주차폭', 'O'), (' ', 'O'), ('10㎝', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넓힌다', 'O')]"
184,2017.02.20. 오후 2:25,입주 코앞 수원호매실호반베르디움B9블록 아파트 전세 실거래가는,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞', 'O'), (' ', 'O'), ('수원호매실호반베르디움B9블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
185,2017.02.20. 오후 2:24,제주 중국인 소유 건축면적 33만㎡…전체의 0.75％,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('건축면적', 'O'), (' ', 'O'), ('33만㎡…', 'QUANTITY'), ('전체의', 'O'), (' ', 'O'), ('0.75％', 'QUANTITY')]"
186,2017.02.20. 오후 2:15,여수 밤바다 품은 별장형 호텔 엑스포 유탑 마리나 호텔 분양 눈길,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('밤바다', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('별장형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유탑 마리나 호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
187,2017.02.20. 오후 2:15,대형 개발 호재 속 수원시 권선구 곡반정동 상가주택 인기,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('곡반정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
188,2017.02.20. 오후 2:15,24시간 특급호텔 서비스…제주 드림타워 ‘호텔레지던스’ 3월 선봬,"[('24시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('특급호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스…', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘호텔레지던스’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
189,2017.02.20. 오후 2:08,올봄 아파트 6만여가구 입주…작년보다 20% 늘어,"[('올봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
190,2017.02.20. 오후 2:07,‘용인 흥덕 신동아 파밀리에’ 분양 중,"[('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
191,2017.02.20. 오후 2:06,의왕산단PFV 경기도 의왕시 이동TJ 의왕테크노파크 3월 분양,"[('의왕산단PFV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의왕시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이동TJ', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕테크노파크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
192,2017.02.20. 오후 1:59,우수한 주거 인프라로 인기 多 서울 동대문구 이문e편한세상아파트,"[('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('多', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이문e편한세상아파트', 'ARTIFACT')]"
193,2017.02.20. 오후 1:58,비즈니스복합몰 영종도 미단시티 굿몰 상가·오피스텔 매매예약중,"[('비즈니스복합몰', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미단시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('굿몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('매매예약중', 'O')]"
194,2017.02.20. 오후 1:55,현대엔지니어링 경기 용인과 일산서 첫 분양 돌입,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
195,2017.02.20. 오후 1:54,우이신설선 공사 진행률 92.2%에...미아동 래미안트리베라1차아파트 눈길↑,"[('우이신설선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행률', 'O'), (' ', 'O'), ('92.2%', 'QUANTITY'), ('에...', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안트리베라1차아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길↑', 'O')]"
196,2017.02.20. 오후 1:46,대단지가 만드는 신세계…도시를 업그레이드 시키다,"[('대단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('신세계…도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O'), (' ', 'O'), ('시키다', 'O')]"
197,2017.02.20. 오후 1:45,드론으로 찍어 실시간 지도 구축,"[('드론', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('찍어', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
198,2017.02.20. 오후 1:44,한찬건 포스코건설 사장 최고의 경쟁력 전력을 다하자,"[('한찬건', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('전력을', 'O'), (' ', 'O'), ('다하자', 'O')]"
199,2017.02.20. 오후 1:30,롯데건설 ‘롯데캐슬 기전시설물’ 통합디자인 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기전시설물’', 'O'), (' ', 'O'), ('통합디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
200,2017.02.20. 오후 1:16,봄 이사철 6만6000가구 집들이…전년보다 20.6%↑,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('6만6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('20.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
201,2017.02.20. 오후 1:06,관악구 난곡동 서울시 도시재생지역 선정 ,"[('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('난곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시재생지역', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
202,2017.02.20. 오후 1:06,35월 전국 아파트 6.6만가구 입주,"[('35월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6.6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
203,2017.02.20. 오후 1:06,영등포역 일대 2021년 융복합 산업단지로 ,"[('영등포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('2021년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('융복합', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지로', 'O')]"
204,2017.02.20. 오후 1:02,서울경제TV 35월 전국 아파트 6만6000세대 집들이 예정,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('35월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만6000세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
205,2017.02.20. 오후 1:00,브랜드 아파트 촌으로 확 바뀌는 응암동 일대… 백련산 SK뷰 아이파크 주목,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('촌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('응암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대…', 'O'), (' ', 'O'), ('백련산 SK뷰 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
206,2017.02.20. 오후 12:32,롯데건설 아파트 배선기구·스위치 디자인 통합,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('배선기구·스위치', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O')]"
207,2017.02.20. 오후 12:03,두산건설 청수행정타운 인근 ‘행정타운 두산위브 더 파크’ 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청수행정타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('행정타운 두산위브 더 파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
208,2017.02.20. 오전 11:53,안산 군자주공6단지명… ‘안산 라프리모’로 확정,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군자주공6단지', 'LOCATION'), ('명…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안산 라프리모', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
209,2017.02.20. 오전 11:51,현대산업개발 새 길 뚫리는 강원도서 동해 아이파크 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('동해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
210,2017.02.20. 오전 11:48,세계 최장 터키 현수교 설계 업체 평화엔지니어링사 전남 나주혁신도시에 본사,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('현수교', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('평화엔지니어링', 'ORGANIZATION'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나주혁신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('본사', 'O')]"
211,2017.02.20. 오전 11:43,‘송파 두산위브’ 각종 개발호재에 미래가치↑,"[('‘', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치↑', 'O')]"
212,2017.02.20. 오전 11:42,포토 LH 대학생 봉사자들 아동멘토링,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('봉사자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('아동멘토링', 'O')]"
213,2017.02.20. 오전 11:42,롯데건설 마르쉐도르 960 상업시설 오는 24일 분양홍보관 개관 예정,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마르쉐도르 960', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
214,2017.02.20. 오전 11:42,해외건설협회 해외건설 입문과정 교육,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('입문과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
215,2017.02.20. 오전 11:41,상생하는 디벨로퍼 박청산 도반DOBAN 대표 “멀리 가려면 함께 가야”,"[('상생하는', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박청산', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도반DOBAN', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“멀리', 'O'), (' ', 'O'), ('가려면', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('가야”', 'O')]"
216,2017.02.20. 오전 11:41,저층주거지 관리방안토론회,"[('저층주거지 관리방안토론회', 'EVENT')]"
217,2017.02.20. 오전 11:41,안산 군자주공6단지 라프리모로 재탄생,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군자주공6단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라프리모', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
218,2017.02.20. 오전 11:39,롯데건설 아파트 단지 내 기전시설물 통합디자인 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('기전시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('통합디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
219,2017.02.20. 오전 11:39,광주·전남 35월 총 2182가구 집들이,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('35월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('2182가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
220,2017.02.20. 오전 11:39,평택에 부는 훈풍…배다리생태공원 인근 단지 성공신화 이어가나 관심 집중,"[('평택', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍…', 'O'), ('배다리생태공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('성공신화', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가나', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
221,2017.02.20. 오전 11:38,새 집 전세 헌 집 매매가 추월한다,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('헌', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('추월한다', 'O')]"
222,2017.02.20. 오전 11:36,GS건설 영종 스카이시티자이 단지 내 상가 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2017.02.20. 오전 11:36,불안한 상가 투자 다양해진 ‘세권’ 관심,"[('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('다양해진', 'O'), (' ', 'O'), ('‘세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
224,2017.02.20. 오전 11:35,고정배후수요 확보한 단지 내 상가 꾸준한 인기.. 평택 자이더익스프레스 3BL 단지 내 상가 22일 분양,"[('고정배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('확보한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('인기..', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이더익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3BL', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
225,2017.02.20. 오전 11:35,공공분양 아파트 대출규제 완화 추진,"[('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
226,2017.02.20. 오전 11:29,GS건설 영종 ‘스카이시티자이’ 단지 내 상가분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스카이시티자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
227,2017.02.20. 오전 11:22,대명건설 부평구청역 대명벨리온 1룸 완판 이어 1.5룸도 마감 임박,"[('대명건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부평구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명벨리온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1룸', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5룸', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
228,2017.02.20. 오전 11:19,제주 중국인 외국인 건축물 73% 소유… 2014년 이후 감소추세,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('73%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소유…', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소추세', 'O')]"
229,2017.02.20. 오전 11:18,현대산업개발 첫 뉴스테이 동탄호수공원 아이파크 3월 공급,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
230,2017.02.20. 오전 11:12,재건축 강세… 서울 매매가격 상승 확대,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('강세…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
231,2017.02.20. 오전 11:09,제주 드림타워 복합리조트 호텔레지던스 다음달 분양,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워 복합리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호텔레', 'ARTIFACT'), ('지던스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
232,2017.02.20. 오전 11:07,국토부 드론 이용한 실시간 자동지도구축 기술 선보여,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이용한', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('자동지도구축', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
233,2017.02.20. 오전 11:06,오창 센토피아 롯데캐슬 24일 모델하우스 개관과 동시에 분양 돌입,"[('오창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센토피아 롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관과', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
234,2017.02.20. 오전 11:06,아파트 장기수선충당금 너무 적다…‘최소 기준’ 검토,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('장기수선충당금', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('적다…‘최소', 'O'), (' ', 'O'), ('기준’', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
235,2017.02.20. 오전 11:06,생활편의시설 풍부한 몰세권 길음동 길음동부센트레빌 관심↑,"[('생활편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('몰세권', 'O'), (' ', 'O'), ('길음동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('길음동부센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
236,2017.02.20. 오전 11:02,올 봄 전국 아파트 6만6442가구 입주,"[('올 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만6442가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
237,2017.02.20. 오전 11:02,35월 전국 아파트 6만6642가구 집들이.. 전년비 20%↑,"[('35월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만6642가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이..', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
238,2017.02.20. 오전 11:01,35월 ‘입주 도미노’…전국 6만6000가구 집들이,"[('35월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘입주', 'O'), (' ', 'O'), ('도미노’…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6만6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
239,2017.02.20. 오전 11:01,드론이 찍고 공유한다…21일 ‘라이브 드론맵 기술’ 시연회,"[('드론', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('공유한다…', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라이브 드론맵', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기술’', 'O'), (' ', 'O'), ('시연회', 'O')]"
240,2017.02.20. 오전 11:01,올 봄 입주 예정아파트 6만6442세대,"[('올 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만6442세대', 'QUANTITY')]"
241,2017.02.20. 오전 11:01,찍으면 지도가 된다…라이브 드론 맵 시연회 21일 개최,"[('찍으면', 'O'), (' ', 'O'), ('지도가', 'O'), (' ', 'O'), ('된다…라이브', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('맵', 'O'), (' ', 'O'), ('시연회', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
242,2017.02.20. 오전 11:01,35월 입주APT 6만6천세대…전년比 21% 증가,"[('35월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주APT', 'O'), (' ', 'O'), ('6만6천세대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('21%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
243,2017.02.20. 오전 11:00,안산 군자주공 6단지 재건축 안산 라프리모 3월 분양,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군자주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안산 라프리모', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
244,2017.02.20. 오전 11:00,롯데건설 롯데캐슬 기전시설물 통합디자인 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기전시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('통합디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
245,2017.02.20. 오전 11:00,아파트 35월 7만여가구 입주예정…입주대란 시작되나,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('35월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주예정…입주대란', 'O'), (' ', 'O'), ('시작되나', 'O')]"
246,2017.02.20. 오전 11:00,드론으로 찍어서 실시간으로 지도 구축…라이브 드론맵 기술 개발,"[('드론', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('찍어서', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('구축…라이브', 'O'), (' ', 'O'), ('드론맵', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
247,2017.02.20. 오전 11:00,35월 전국 아파트 6.6만가구 입주 전년 동기比 20%↑,"[('35월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6.6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
248,2017.02.20. 오전 11:00,재난 지역에 드론 띄워 지도 생성…국토부 시연회 개최,"[('재난', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('띄워', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('생성…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시연회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
249,2017.02.20. 오전 11:00,네이버 IT업계 최초 자율주행자 임시운행 허가,"[('네이버', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('자율주행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임시운행', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O')]"
250,2017.02.20. 오전 10:59,GS건설 스카이시티자이 단지 내 상가 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스카이시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
251,2017.02.20. 오전 10:57,시설안전공단 해빙기 건설현장·시설물 안전점검표 배포,"[('시설안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장·시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검표', 'O'), (' ', 'O'), ('배포', 'O')]"
252,2017.02.20. 오전 10:57,국내 최초 5성급 특급호텔 레지던스 한중 합작으로 제주도서 분양,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('5성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특급호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('한중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합작으로', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
253,2017.02.20. 오전 10:55,뛰어난 교통 인프라 갖춘 인천 서구 검암신명스카이뷰골드4차아파트,"[('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('검암신명스카이뷰골드4차아파트', 'ARTIFACT')]"
254,2017.02.20. 오전 10:54,SK건설 안산 라프리모 다음달 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라프리모', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
255,2017.02.20. 오전 10:53,제주 드림타워 복합리조트 단지 내 호텔레지던스 850실 일반 분양,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('850실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
256,2017.02.20. 오전 10:52,영종 씨사이드파크에 레일바이크와 캠핑장 조성… ‘영종하늘도시 화성파크드림’ 관심 집중,"[('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('씨사이드파크', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('레일바이크', 'ARTIFACT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('캠핑장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영종하늘도시 화성파크드림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
257,2017.02.20. 오전 10:51,GS건설 스카이시티자이 단지 내 상가 27일 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스카이시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
258,2017.02.20. 오전 10:50,대형건설사 브랜드오피스텔 힐스테이트 광교중앙역,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교중앙역', 'LOCATION')]"
259,2017.02.20. 오전 10:49,오산시티자이 2차 3.3㎡ 900만원대로 동탄생활권 공유,"[('오산시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O')]"
260,2017.02.20. 오전 10:48,공공분양 대출규제 완화된다...국토부 4월 대책발표,"[('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화된다...', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책발표', 'O')]"
261,2017.02.20. 오전 10:47,5성급 서비스 제주 드림타워 호텔레지던스 오는 3월 분양,"[('5성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('드림타워 호텔레지던스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
262,2017.02.20. 오전 10:45,인천 검단새빛도시 공동주택용지 첫 공급,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단새빛도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
263,2017.02.20. 오전 10:43,다인건설 로얄팰리스테크노 미사 13차 동시분양,"[('다인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('로얄팰리스테크노', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
264,2017.02.20. 오전 10:42,케이앤컴퍼니 로빅 체험단 1기 모집,"[('케이앤컴퍼니', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('로빅', 'O'), (' ', 'O'), ('체험단', 'O'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
265,2017.02.20. 오전 10:42,롯데건설 마르쉐도르 960 상업시설 분양홍보관 24일 오픈,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마르쉐도르 960', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
266,2017.02.20. 오전 10:38,제주에서 5성급 특급서비스 호텔레지던스를 누려라,"[('제주', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('5성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특급서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔레지던스를', 'O'), (' ', 'O'), ('누려라', 'O')]"
267,2017.02.20. 오전 10:37,현대엔지니어링 3월말 용인·일산서 아파트 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
268,2017.02.20. 오전 10:36,중흥건설 상반기 건축부 신입사원 워크숍 성료,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('성료', 'O')]"
269,2017.02.20. 오전 10:28,행복주택 공급 늘리고 뉴스테이 임대료 낮춰야,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리고', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰야', 'O')]"
270,2017.02.20. 오전 10:25,서울 집값 부담에 수도권으로 눈돌린다… 신도시 인프라에 교통 호재 갖춘 자이더빌리지 ,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('부담에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈돌린다…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라에', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('자이더빌리지', 'ARTIFACT')]"
271,2017.02.20. 오전 10:23,SK건설 안산 군자주공6단지 안산 라프리모로 재건축,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군자주공6단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라프리모', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
272,2017.02.20. 오전 10:21,현대엔지니어링 3월 용인·일산서 올해 첫 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
273,2017.02.20. 오전 10:20,역세권 뺨치는 숲세권,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('뺨치는', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O')]"
274,2017.02.20. 오전 10:20,GS건설 스카이시티자이 단지 내 상가 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스카이시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
275,2017.02.20. 오전 10:18,안산 군자주공6단지 안산 라프리모로 재탄생,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군자주공', 'LOCATION'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라프리모', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
276,2017.02.20. 오전 10:17,현대엔지니어링 오는 3월 용인·고양서 올해 첫 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
277,2017.02.20. 오전 10:17,GS건설 스카이시티자이 단지 내 상가 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스카이시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
278,2017.02.20. 오전 10:16,자연친화 공원형 아파트 광주 용산지구 대성베르힐 이달말 분양,"[('자연친화', 'O'), (' ', 'O'), ('공원형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대성베르힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
279,2017.02.20. 오전 10:16,GTX호재 맞은 파주 운정신도시 와동동 가람마을3단지 동문아파트 관심,"[('GTX', 'ARTIFACT'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('와동동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가람마을', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동문아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
280,2017.02.20. 오전 10:11,해건협 2124일 해외건설 입문과정 교육,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2124일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('입문과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
281,2017.02.20. 오전 10:09,대규모 배후수요와 연계상권으로 김포 한강신도시 장기동신축상가 인기,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요와', 'O'), (' ', 'O'), ('연계상권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기동', 'LOCATION'), ('신축상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
282,2017.02.20. 오전 10:02,아파트 노후화 대비 장기수선충당금 턱없이 부족,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노후화', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('장기수선충당금', 'O'), (' ', 'O'), ('턱없이', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O')]"
283,2017.02.20. 오전 10:00,과천 재건축 준강남 이름값,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('준강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이름값', 'O')]"
284,2017.02.20. 오전 10:00,현대산업개발 동탄호수공원 아이파크 뉴스테이 3월 공급,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크 뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
285,2017.02.20. 오전 10:00,현대엔지니어링 내달 말 용인·일산서 올해 분양 스타트,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
286,2017.02.20. 오전 10:00,안산 군자주공6단지 단지명 ‘안산 라프리모’로 확정,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군자주공6단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지명', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안산 라프리모', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
287,2017.02.20. 오전 9:59,정유년 부동산시장 규제 비껴간 지역을 주목하라,"[('정유년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('비껴간', 'O'), (' ', 'O'), ('지역을', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
288,2017.02.20. 오전 9:58,롯데건설 롯데캐슬 기전시설물 통합디자인 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기전시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('통합디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
289,2017.02.20. 오전 9:57,현대산업개발 내달 ‘동탄호수공원 아이파크’ 774가구 공급,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄호수공원 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('774가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
290,2017.02.20. 오전 9:56,LH 전국 대학생 아동 멘토링 활동발표회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생 아동 멘토링 활동', 'EVENT'), ('발표', 'EVENT'), ('회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
291,2017.02.20. 오전 9:55,현대엔지니어링 3월 말 용인·일산서 올해 첫 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
292,2017.02.20. 오전 9:49,게시판 이지스운용 삼성역 바른빌딩 공모펀드 출시,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('이지스', 'ORGANIZATION'), ('운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바른빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공모펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
293,2017.02.20. 오전 9:48,현대산업개발 뉴스테이 동탄호수공원 아이파크,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
294,2017.02.20. 오전 9:47,신사역 사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('신사역 사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
295,2017.02.20. 오전 9:46,광명시 하안동 주공6단지 소형 아파트 전월세 거래 활발,"[('광명시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'QUANTITY'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
296,2017.02.20. 오전 9:46,220 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('220 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
297,2017.02.20. 오전 9:43,안산 군자주공6단지 안산 라프리모로 재건축,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군자주공', 'LOCATION'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라프리모', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
298,2017.02.20. 오전 9:41,숲세권 동작구 상도엠코타운센트럴파크 아파트 전용 59㎡ 전세가 5억원대,"[('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도엠코타운센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원대', 'QUANTITY')]"
299,2017.02.20. 오전 9:37,캠코 자산매입 후 임대프로그램 설명회,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자산매입', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('임대프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
300,2017.02.20. 오전 9:37,현대엔지니어링 내달 말 수도권서 2개 단지 분양 예정,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
301,2017.02.20. 오전 9:35,안산 군자주공6단지 ‘안산 라프리모’로 재탄생,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군자주공6단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라프리모', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
302,2017.02.20. 오전 9:29,현대엔지니어링 올 분양 스타트…용인 일산 내달 공급,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트…', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
303,2017.02.20. 오전 9:28,현대엔지니어링 3월 힐스테이트 용인으로 올해 첫 분양 스타트,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 용인', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
304,2017.02.20. 오전 9:26,단독서울시 총괄건축가에 은마 초고층 자문… 공공성과 배치,"[('단독', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('총괄건축가', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('자문…', 'O'), (' ', 'O'), ('공공성과', 'O'), (' ', 'O'), ('배치', 'O')]"
305,2017.02.20. 오전 9:21,현대엔지니어링 3월말 용인·일산서 올해 첫 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
306,2017.02.20. 오전 9:18,불안한 상가 투자 다양해진 세권勢圈 관심,"[('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('다양해진', 'O'), (' ', 'O'), ('세권勢圈', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
307,2017.02.20. 오전 9:13,롯데건설 기전시설물 통합디자인 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기전시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('통합디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
308,2017.02.20. 오전 9:13,LH 대학생 116명과 아동멘토링 활동발표회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('116명', 'QUANTITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('아동멘토링 활', 'EVENT'), ('동발표회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
309,2017.02.20. 오전 9:13,새 집 전세 헌 집 매매가 추월한다,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('헌', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('추월한다', 'O')]"
310,2017.02.20. 오전 9:12,롯데건설 롯데캐슬 기전시설물 통합디자인 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기전시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('통합디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
311,2017.02.20. 오전 9:12,LH 전국 대학생 116명과 아동 멘토링 활동발표회 열어,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('116명', 'QUANTITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('아동', 'O'), (' ', 'O'), ('멘토링', 'O'), (' ', 'O'), ('활동발표회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
312,2017.02.20. 오전 9:06,현대산업개발 동탄호수공원 아이파크 내달 분양…뉴스테이 774가구,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('774가구', 'QUANTITY')]"
313,2017.02.20. 오전 9:06,롯데건설 실용성 강화한 ‘롯데캐슬 기전시설물’ 통합디자인 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실용성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기전시설물’', 'O'), (' ', 'O'), ('통합디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
314,2017.02.20. 오전 9:04,LH 대학생 멘토링 활동발표회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('멘토링', 'O'), (' ', 'O'), ('활동발표회', 'O')]"
315,2017.02.20. 오전 9:00,전국아파트 분양가… 수도권 오르고 지방 내리고,"[('전국아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O')]"
316,2017.02.20. 오전 9:00,충주 쉼터리버타운 아파트 임대사업자 모집,"[('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쉼터리버타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
317,2017.02.20. 오전 8:58,현대산업개발 ‘동탄호수공원 아이파크’ 774가구 3월 공급,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄호수공원 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('774가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
319,2017.02.20. 오전 8:54,강남·양천·과천 지난해 수도권 아파트값 상승 톱3,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('톱3', 'QUANTITY')]"
320,2017.02.20. 오전 8:50,롯데건설 ‘롯데캐슬 기전시설물’ 통합디자인 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기전시설물’', 'O'), (' ', 'O'), ('통합디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
321,2017.02.20. 오전 8:45,2년반만에 현대건설 찾은 리비아…건설사업 재개될까,"[('2년반만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('…건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재개될까', 'O')]"
322,2017.02.20. 오전 8:44,도봉구 창3동 도시재생사업에 시비 100억원 확보,"[('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창3동', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시비', 'O'), (' ', 'O'), ('100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
323,2017.02.20. 오전 8:34,포스코건설 합병 후 산행으로 새출발 각오 다져,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합병', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('산행으로', 'O'), (' ', 'O'), ('새출발', 'O'), (' ', 'O'), ('각오', 'O'), (' ', 'O'), ('다져', 'O')]"
324,2017.02.20. 오전 8:31,현대차 GBC 이번엔 봉은사 반발에 난항…일조권 침해 쟁점,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GBC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉은사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반발에', 'O'), (' ', 'O'), ('난항…', 'O'), ('일조권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침해', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁점', 'O')]"
325,2017.02.20. 오전 8:27,만리동광장 환경·교통 개선… 시민휴식공간 재탄생,"[('만리동광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환경·교통', 'O'), (' ', 'O'), ('개선…', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('휴식공간', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
326,2017.02.20. 오전 8:17,서울역 서부 ‘만리동광장’으로 조성…‘서울로 7017사업’과 연계,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('만리동광장', 'LOCATION'), ('’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…‘', 'O'), ('서울로 7017사업', 'TERM'), ('’과', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O')]"
327,2017.02.20. 오전 8:15,서울시 저층주거지 미래 정책토론회 22일 개최,"[('서울시 저층주거지 미래 정책토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
328,2017.02.20. 오전 8:12,서울역 서부 청소차고지 만리동광장으로 재탄생,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('청소차고지', 'O'), (' ', 'O'), ('만리동광장', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
329,2017.02.20. 오전 8:08,포스코건설 임직원 동반 산행으로 ‘새출발’ 다짐,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('산행으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘새출발’', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐', 'O')]"
330,2017.02.20. 오전 7:02,대명이십일 영등포·염창서 아파텔 투웨니퍼스트 분양,"[('대명이십일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('염창서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투웨니퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
331,2017.02.20. 오전 6:17,전월세 상한제 논의 점화…이번엔 도입될까,"[('전월세 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('점화…이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('도입될까', 'O')]"
332,2017.02.20. 오전 6:04,국내 원조元祖 전자상가 50년만에 주상복합 단지로 변신,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('원조元祖', 'O'), (' ', 'O'), ('전자상가', 'O'), (' ', 'O'), ('50년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
333,2017.02.20. 오전 6:04,서울역 서부 일대 청소차고지 공간 만리동광장으로 탈바꿈,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('청소차고지', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('만리동광장', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
334,2017.02.20. 오전 6:03,부동산S토리 도심 타운하우스 정말 뜰까,"[('부동산S토리', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('정말', 'O'), (' ', 'O'), ('뜰까', 'O')]"
335,2017.02.20. 오전 6:01,8만가구 배정한 다자녀 특별공급…4년간 1만가구에 그쳐 유명무실,"[('8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배정한', 'O'), (' ', 'O'), ('다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급…', 'O'), ('4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('유명무실', 'O')]"
336,2017.02.20. 오전 5:50,불어라 재건축 훈풍아 강남·양천·과천 작년 수도권 가격 상승 톱3,"[('불어라', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍아', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('톱3', 'QUANTITY')]"
337,2017.02.20. 오전 5:46,아파트·상업용 부동산 미래가치에 투자하라,"[('아파트·상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하라', 'O')]"
338,2017.02.20. 오전 5:31,새학기 대학가 월세 고공행진에 지방생은 웁니다,"[('새학기', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진에', 'O'), (' ', 'O'), ('지방생', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('웁니다', 'O')]"
339,2017.02.20. 오전 5:01,서울시 고시원·오피스텔도 월세 임대료 지원한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고시원·오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('지원한다', 'O')]"
340,2017.02.20. 오전 5:01,쌍용건설 올 국내 주택사업 본격 재개 나서,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
341,2017.02.20. 오전 4:40,마곡 84㎡ 9억 돌파…비강남 대표단지 부상,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…비', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표단지', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
342,2017.02.20. 오전 4:40,교육·개발 호재 바람타고…아파트 매매 시장 온기,"[('교육·개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('바람타고…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O')]"
343,2017.02.20. 오전 3:06,2월 분양시장 급랭… 1순위 마감 ‘0’,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('급랭…', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
344,2017.02.20. 오전 3:04,부동산 캘린더순천 조례동 등 전국 5곳서 2183채 청약접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조례동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2183채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
345,2017.02.20. 오전 3:04,370여 객실규모 ‘일성 문경콘도리조트’ 회원권 분양,"[('370여 객', 'QUANTITY'), ('실규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일성 문경콘도리조트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
346,2017.02.20. 오전 3:04,재건축 붐 탄 과천 ‘준강남’ 영광 찾을까,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O'), (' ', 'O'), ('탄', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('준강남', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('영광', 'O'), (' ', 'O'), ('찾을까', 'O')]"
347,2017.02.20. 오전 3:04,분양정보춘천 퇴계동 ‘e편한세상 춘천 한숲시티’ 1423채 外,"[('분양정보', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('퇴계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 춘천 한숲시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1423채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
348,2017.02.20. 오전 3:04,아파트 시세재건축 강세로 서울 아파트값 오름폭 커져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('강세로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
349,2017.02.20. 오전 12:31,요진건설산업 종합건설 실적 도내 1위,"[('요진건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종합건설', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
350,2017.02.21. 오후 10:46,고의·과실로 소비자 손해 입히면 최대 3배 손해배상,"[('고의·과실로', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손해', 'O'), (' ', 'O'), ('입히면', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손해배상', 'CIVILIZATION')]"
351,2017.02.21. 오후 10:44,반포주공1단지 재건축 심의 통과,"[('반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
352,2017.02.21. 오후 9:37,미리보는 이데일리 신문 상법개정안 애꿋은 中企 잡는다,"[('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('이데일리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신문', 'O'), (' ', 'O'), ('상법개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('애꿋은', 'O'), (' ', 'O'), ('中企', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
353,2017.02.21. 오후 9:29,‘신탁 방식 재건축’도 초과이익 환수토록 법개정 추진,"[('‘신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축’도', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수토록', 'O'), (' ', 'O'), ('법개정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
354,2017.02.21. 오후 8:44,경향부동산페어KCC   3색 스타일 ‘인테리어 패키지’,"[('경향부동산페어', 'EVENT'), ('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3색', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('패키지’', 'O')]"
355,2017.02.21. 오후 8:44,경향부동산페어일성리조트  신규 가입자 무료 숙박권 20매,"[('경향부동산페어일성리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('숙박권', 'O'), (' ', 'O'), ('20매', 'QUANTITY')]"
356,2017.02.21. 오후 8:43,경향부동산페어서희스타힐스   700만원대의 ‘트리플 역세권’,"[('경향부동산페어서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('700만원대', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권’', 'O')]"
357,2017.02.21. 오후 8:43,경향부동산페어코오롱글로벌  공간 구성 등 입주자 패턴 따라 49가지 서비스,"[('경향부동산페어코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('패턴', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('49가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
358,2017.02.21. 오후 8:43,경향부동산페어LG하우시스  친환경 바닥재·고단열 창호 등 홈퍼니싱 주도,"[('경향부동산페어LG하우시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥재·고단열', 'O'), (' ', 'O'), ('창호', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('홈퍼니싱', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
359,2017.02.21. 오후 8:43,경향부동산페어한양건설  분당 아파트 전세금으로 ‘서울생활권 단독주택’,"[('경향부동산페어한양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택’', 'O')]"
360,2017.02.21. 오후 8:42,경향부동산페어SK건설  유명 학원 밀집지역 인근 ‘우수한 교육인프라’,"[('경향부동산페어SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유명', 'O'), (' ', 'O'), ('학원', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집지역', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('‘우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('교육인프라’', 'O')]"
361,2017.02.21. 오후 8:42,경향부동산페어롯데건설  4400가구 ‘골드파크’ 내 마지막 상업시설,"[('경향부동산페어롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('골드파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O')]"
362,2017.02.21. 오후 8:42,경향부동산페어두산건설  민자고속도로·제2 경부고속도로 등 ‘교통호재’,"[('경향부동산페어두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민자고속도로·', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘교통호재’', 'O')]"
363,2017.02.21. 오후 8:42,경향부동산페어현대엔지니어링  편의시설 두루 갖춰 국토부 ‘우수 등급’ 인증,"[('경향부동산페어현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('두루', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘우수', 'O'), (' ', 'O'), ('등급’', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
364,2017.02.21. 오후 8:42,경향부동산페어리솜리조트  회원권 없어도 회원가로 알뜰,"[('경향부동산페어리솜리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('없어도', 'O'), (' ', 'O'), ('회원가로', 'O'), (' ', 'O'), ('알뜰', 'O')]"
365,2017.02.21. 오후 8:42,경향부동산페어한화건설  주변 1291가구 상점 독점…서산 도심 5분거리,"[('경향부동산페어한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('1291가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상점', 'O'), (' ', 'O'), ('독점…', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), ('거리', 'O')]"
366,2017.02.21. 오후 8:39,경향부동산페어대우건설  하루 유동인구 9만명…합정역과 직접 연결,"[('경향부동산페어대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('9만명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('합정역', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
367,2017.02.21. 오후 8:39,경향부동산페어GS건설  아파트의 편리함과 단독의 독립성을 함께,"[('경향부동산페어GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('편리함과', 'O'), (' ', 'O'), ('단독의', 'O'), (' ', 'O'), ('독립성을', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O')]"
368,2017.02.21. 오후 8:39,경향부동산페어포스코건설  인근에 삼성·LG산단…단지내 축구장 규격 광장,"[('경향부동산페어포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LG산단', 'LOCATION'), ('…단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('규격', 'O'), (' ', 'O'), ('광장', 'O')]"
369,2017.02.21. 오후 8:39,경향부동산페어현대건설  신도시급 브랜드 타운…광주의 랜드마크 기대,"[('경향부동산페어', 'EVENT'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('타운…', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
370,2017.02.21. 오후 8:39,경향부동산페어대림산업  영종역 개통 등 개발호재·교육환경도 뛰어나,"[('경향부동산페어대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재·교육환경도', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어나', 'O')]"
371,2017.02.21. 오후 8:38,경향부동산페어삼성물산  올해 공급 물량 교통·학군 등 두루 갖춘 입지,"[('경향부동산페어삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('교통·학군', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('두루', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O')]"
372,2017.02.21. 오후 8:33,경향부동산페어택지·테마 개발·투자 전망 등 부동산 정보의 모든 것 한눈에,"[('경향부동산페어택지·테마', 'O'), (' ', 'O'), ('개발·투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보의', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
373,2017.02.21. 오후 8:33,경향하우징페어‘행복한 내집’의 진화…요즘은 어떻게 짓고 꾸미나,"[('경향하우징페어', 'EVENT'), ('‘행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('내집’의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화…요즘은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('짓고', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸미나', 'O')]"
374,2017.02.21. 오후 8:33,경향하우징페어‘한번 사는 인생’이니까 살고 싶은 공간에 살자,"[('경향하우징페어', 'EVENT'), ('‘한번', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('인생’이니까', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('공간에', 'O'), (' ', 'O'), ('살자', 'O')]"
375,2017.02.21. 오후 8:17,SK건설 사우디 교육센터에 교육용 컴퓨터 기부,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교육센터에', 'O'), (' ', 'O'), ('교육용', 'O'), (' ', 'O'), ('컴퓨터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
376,2017.02.21. 오후 7:59,경력단절과 전직·전업자를 위한 부동산 분양상담사 교육안내,"[('경력단절과', 'O'), (' ', 'O'), ('전직·', 'O'), ('전업자', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양상담사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육안내', 'O')]"
377,2017.02.21. 오후 7:52,수도권 소형 오피스텔 수익률 5%대 유지하는 까닭은,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('5%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유지하는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
378,2017.02.21. 오후 7:38,도심 유턴 현상 구도심 도시정비사업 전성시대,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('유턴', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심 도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O')]"
379,2017.02.21. 오후 7:17,5000명 투자 상담에서 쌓은 핵심 노하우 부동산의 재발견 발간,"[('5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('상담에서', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓은', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
380,2017.02.21. 오후 7:14,인터뷰 앤드루 레인 현장소장 레인 현장소장 땅 파낸 후 흙막이 연속벽 세워 지반 침하없이 공사수행 뿌듯,"[('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('앤드루 레인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현장소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('레인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현장소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('파낸', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('흙막이', 'O'), (' ', 'O'), ('연속벽', 'O'), (' ', 'O'), ('세워', 'O'), (' ', 'O'), ('지반', 'O'), (' ', 'O'), ('침하없이', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수행', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌듯', 'O')]"
381,2017.02.21. 오후 7:14,해외 건설한류 현장을 가다 노후건물 밀집한 홍콩 한복판에 기적의 지하철 공사 이끌다,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설한류', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('노후건물', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집한', 'O'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한복판에', 'O'), (' ', 'O'), ('기적의', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌다', 'O')]"
382,2017.02.21. 오후 7:04,반포주공1단지 재건축 심의 통과... 최고 35층 5748가구로 재탄생,"[('반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과...', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5748가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
383,2017.02.21. 오후 6:58,서초구 신반포3차·경남아파트 한강변 인근 35층 아파트로 재건축,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신반포', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('경남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('변', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
384,2017.02.21. 오후 6:57,종합반포지구 재건축 35층 심의통과…재건축 속도붙나,"[('종합반포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('심의통과…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도붙나', 'O')]"
385,2017.02.21. 오후 6:45,펜트하우스 1채 377억… 롯데 ‘분양 흥행’ 걱정,"[('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('377억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행’', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O')]"
386,2017.02.21. 오후 6:31,서초구 반포주공1단지 재건축 통과…최고 35층·5748가구 탈바꿈,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('통과…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('5748가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
387,2017.02.21. 오후 6:23,주택협회 중도금 대출규제로 실수요자 피해,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O')]"
388,2017.02.21. 오후 6:19,이색 경매 특강 ‘특수물건 유치권 깨뜨리기’ 개강,"[('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('‘특수물건', 'O'), (' ', 'O'), ('유치권', 'O'), (' ', 'O'), ('깨뜨리기’', 'O'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
389,2017.02.21. 오후 6:18,신반포3차·경남아파트 재건축 심의 통과,"[('신반포', 'LOCATION'), ('3차', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('경남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
390,2017.02.21. 오후 6:17,강남권 대표 한강변 재건축 반포주공1… 35층 재건축 추진,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('반포주공', 'LOCATION'), ('1…', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
391,2017.02.21. 오후 6:14,서울시 반포 아파트 재건축 정비안 수정가결,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정비안', 'O'), (' ', 'O'), ('수정가결', 'O')]"
392,2017.02.21. 오후 6:12,반포주공1단지 재건축심의 통과…공공 기여 강화,"[('반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과…공공', 'O'), (' ', 'O'), ('기여', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
393,2017.02.21. 오후 6:06,개강 앞두고 대학가 ‘셰어하우스’ 인기,"[('개강', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘셰어하우스’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
394,2017.02.21. 오후 6:05,반포주공1단지 재건축 통과…최고 35층 5천748가구로,"[('반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('통과…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5천748가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
395,2017.02.21. 오후 6:03,단독 마포 당인동 개발 빨간불…문체부 예산 삭감,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당인동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불…', 'O'), ('문체부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('삭감', 'O')]"
396,2017.02.21. 오후 6:00,反시장적 부동산 입법 가속화,"[('反시장적', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('입법', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
397,2017.02.21. 오후 6:00,교통·교육·생활 인프라 모두 갖춘 송파구 ‘잠실엘스’아파트 주변 호재로 기대감 ↑,"[('교통·교육·생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('잠실엘스', 'ARTIFACT'), ('’아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
398,2017.02.21. 오후 5:49,분양시장과 기존 아파트 시장 차별화 시작되나,"[('분양시장과', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('시작되나', 'O')]"
400,2017.02.21. 오후 5:41,유진기업 지난해 영업이익 966억원…전년 대비 78.3% ↑,"[('유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('966억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('78.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
401,2017.02.21. 오후 5:37,용산공원 조성 신분당선 연장사업 호재··용산파크타워 눈길,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장사업', 'O'), (' ', 'O'), ('호재··', 'O'), ('용산파크타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
402,2017.02.21. 오후 5:37,강남급 재건축 과천 별들의 전쟁,"[('강남', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('별들의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
403,2017.02.21. 오후 5:37,한강변 35층 재건축 확정…반포1·2·4주구 반포3·경남,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('1·', 'QUANTITY'), ('2·4주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION')]"
404,2017.02.21. 오후 5:37,복합쇼핑몰 억대 효과 삼송·평택·송도,"[('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('억대', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION')]"
405,2017.02.21. 오후 5:36,3만9천가구 중도금대출 좀…금융기관 대출 옥죄기 영향,"[('3만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중도금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('좀…금융기관', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('옥죄기', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
406,2017.02.21. 오후 5:36,안산 1군 브랜드 아파트촌으로,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1군', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌으로', 'O')]"
407,2017.02.21. 오후 5:36,롯데 마르쉐도르 960 상가 분양,"[('롯데 마르쉐도르 960', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
408,2017.02.21. 오후 5:36,MK 추천매물 판교신도시 역세권 대로변 상가 7억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억원', 'QUANTITY')]"
409,2017.02.21. 오후 5:34,드론 2026년까지 세계 4위 수준 끌어올린다,"[('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2026년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('4위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어올린다', 'O')]"
410,2017.02.21. 오후 5:30,영무토건·문장건설 재개발 시공사 입찰담합 적발,"[('영무토건', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('문장건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰담합', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
411,2017.02.21. 오후 5:28,대우건설 천안 레이크타운 2차 푸르지오 단지내 상가 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안 레이크타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
412,2017.02.21. 오후 5:27,개강 앞두고 대학가 셰어하우스 인기,"[('개강', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('셰어하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
413,2017.02.21. 오후 5:26,제18회 전주국제영화제 첫 특별전에 ‘마이클 윈터바텀 경계를 가로지르는 영화작가’,"[('제18회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전주국제영화제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('특별전에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마이클 윈터바텀', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경계를', 'O'), (' ', 'O'), ('가로지르는', 'O'), (' ', 'O'), ('영화작가', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O')]"
414,2017.02.21. 오후 5:24,행복주택 기자단 홈스 SNS 통해 홍보 알리미,"[('행복주택 기자단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SNS', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('알리미', 'O')]"
415,2017.02.21. 오후 5:20,사천시 최대 규모 아파트 사천 그랜드 에르가 1930 3월 분양,"[('사천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사천 그랜드 에르가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1930 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
416,2017.02.21. 오후 5:20,중도금 대출 錢錢전전긍긍…50개 아파트 9조원이 묶였다,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('錢錢전전긍긍…', 'O'), ('50개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('9조원', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('묶였다', 'O')]"
417,2017.02.21. 오후 5:18,전용 59㎡ 아파트 평면 갈수록 진화하네,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('진화하네', 'O')]"
