,date,headline,keyword
0,2008.02.17. 오후 8:26,건교부 “지자체 미분양 실태 공개마라”,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실태', 'O'), (' ', 'O'), ('공개마라”', 'O')]"
1,2008.02.17. 오후 7:43,주거용 오피스텔 양도세 감면 안된다,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
2,2008.02.17. 오후 7:41,단독·연립 전세 ‘별따기’,"[('단독·연립', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘별따기’', 'O')]"
3,2008.02.17. 오후 7:01,대전 서남부서 1253가구 공급,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1253가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
4,2008.02.17. 오후 7:01,주거용 오피스텔 양도세 감면 안돼,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
5,2008.02.17. 오후 7:01,분양 대전서남부지구 엘드수목토,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전서남부지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘드수목토', 'PLANT')]"
6,2008.02.17. 오후 7:01,분양 화성 동탄 쌍용플래티넘,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용플래티넘', 'ARTIFACT')]"
7,2008.02.17. 오후 7:01,분양 서울 장안동 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
8,2008.02.17. 오후 7:01,분양 강동 시영 롯데캐슬 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시영 롯데캐슬 상가', 'ARTIFACT')]"
9,2008.02.17. 오후 6:56,MK 추천매물 고양 풍동 대지 55억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대지', 'O'), (' ', 'O'), ('55억원', 'QUANTITY')]"
10,2008.02.17. 오후 6:56,DMC 입주기업 공개모집,"[('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주기업', 'O'), (' ', 'O'), ('공개모집', 'O')]"
11,2008.02.17. 오후 6:56,서울 천호동에 50층 랜드마크 빌딩 건설 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천호동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
12,2008.02.17. 오후 6:18,주거용 오피스텔은 주택 아니다,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
13,2008.02.17. 오후 6:04,“주거용 오피스텔，양도세 감면 적용 안돼”,"[('“주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔，', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼”', 'O')]"
14,2008.02.17. 오후 5:42,대우건설·영조주택등 5社 불공정 하도급거래 적발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('영조주택', 'ORGANIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5社', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급거래', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
15,2008.02.17. 오후 5:37,국내 최고의 건축자재전 ‘경향하우징페어’ 22일 개막,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('건축자재전', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경향하우징페어', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
16,2008.02.17. 오후 5:36,시세 동향 이사철·결혼시즌 서울집값 “또 올랐네..”,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철·결혼시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('“또', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐네..”', 'O')]"
17,2008.02.17. 오후 5:32,한국최초 부동산 개발 펀드 출시,"[('한국', 'COUNTRY'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('부', 'CIVILIZATION'), ('동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
18,2008.02.17. 오후 5:32,용산 국제업무지구 개발 본격 착수,"[('용산 국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
19,2008.02.17. 오후 5:32,GS건설 중동서 11억달러 정유공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('11억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정유공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
20,2008.02.17. 오후 5:32,土公 평택에 에너지 절감 시범도시,"[('土公', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('시범도시', 'O')]"
21,2008.02.17. 오후 5:32,대우건설 강남역에 ‘푸르지오 밸리’ 개관,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오 밸리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
22,2008.02.17. 오후 5:15,fn 금주 부동산 브리핑 2월18∼24일,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('2월18∼24일', 'DATE')]"
23,2008.02.17. 오후 5:12,현장르포 서울 뚝섬 고분양가에 인근지역 집값 ‘들썩’,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('인근지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
24,2008.02.17. 오후 5:12,지방 대단지아파트 수요자들 기웃기웃,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('기웃기웃', 'O')]"
25,2008.02.17. 오후 4:18,장기임대가 일반아파트보다 비싸 논란,"[('장기임대가', 'O'), (' ', 'O'), ('일반아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
26,2008.02.17. 오후 4:18,전매제한전에… 오피스텔 분양 러시,"[('전매제한전에…', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
27,2008.02.17. 오후 4:18,특급지역 진입 어려우면 주변지역으로 눈 돌려라,"[('특급지역', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('어려우면', 'O'), (' ', 'O'), ('주변지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('돌려라', 'O')]"
28,2008.02.17. 오후 4:18,청약저축 가입자도 줄었다,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
29,2008.02.17. 오후 4:18,분양하이라이트 19일 송내 동양엔파트 1순위 접수,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('송내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양엔파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
30,2008.02.17. 오후 3:55,참여정부 5년 최고가 아파트는 타팰 2차 333㎡,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('타팰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('333', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O')]"
31,2008.02.17. 오후 3:36,선순위 가등기 있는 부동산경매물건 권리분석땐,"[('선순위', 'O'), (' ', 'O'), ('가등기', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('권리분석땐', 'O')]"
32,2008.02.17. 오후 3:36,부동산 써브 추천 알짜물건 2월18일,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('써브', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물건', 'O'), (' ', 'O'), ('2월18일', 'DATE')]"
33,2008.02.17. 오후 3:36,전국 아파트 주간 시세 동향 서울 노원등 비강남권 상승세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
34,2008.02.17. 오후 3:33,1억 이하 역세권 전세 아파트는 노원·도봉·강서구에 많아,"[('1억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
35,2008.02.17. 오후 3:33,이사철 전세시장 올 가이드,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O')]"
36,2008.02.17. 오후 3:27,미국 사설경매 시장은 안파는 게 없다,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('사설경매', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('안파는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
37,2008.02.17. 오후 3:27,부동산 사설경매의 모든 것,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사설경매의', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
38,2008.02.17. 오후 2:04,투자포인트강북시대 알짜분양은 어디,"[('투자포인트', 'O'), ('강북시대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
39,2008.02.17. 오후 1:53,작년 건설공사 수주 127조…사상 최대,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('127조', 'QUANTITY'), ('…사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
40,2008.02.17. 오후 12:31,울산은 미분양 늪..엠코·월드 쓴잔,"[('울산', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늪..', 'O'), ('엠코', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('월드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쓴잔', 'O')]"
41,2008.02.17. 오전 11:15,은평·길음뉴타운 자사高 우선협상대상자 공모,"[('은평·', 'LOCATION'), ('길음뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자사高', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
43,2008.02.17. 오전 11:04,오피스텔 ‘전매제한 피하자’ 공급 잇따라,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
44,2008.02.17. 오전 9:09,주간부동산봄이사철 소형 아파트값 강세,"[('주간', 'DATE'), ('부동산봄이사철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
45,2008.02.17. 오전 9:06,大法 주거용 오피스텔 양도세감면 특례 적용안돼,"[('大法', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세감면', 'O'), (' ', 'O'), ('특례', 'O'), (' ', 'O'), ('적용안돼', 'O')]"
46,2008.02.17. 오전 9:00,양도세 특례 오피스텔은 해당 안돼  대법,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특례', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('해당', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O'), (' ', 'O'), ('대법', 'ORGANIZATION')]"
47,2008.02.17. 오전 8:43,부동산캘린더분양물량 다시 늘어,"[('부동산캘린더분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
48,2008.02.17. 오전 7:07,옥탑방 1.84㎡ 때문에 5배 중과세,"[('옥탑방', 'O'), (' ', 'O'), ('1.84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중과세', 'O')]"
49,2008.02.17. 오전 6:05,오피스텔 전매제한 피하자...공급 잇따라,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자...', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
50,2008.02.17. 오전 6:03,부동산 불황 속 나홀로 인기…‘브랜드타운’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…‘브랜드타운’', 'O')]"
51,2008.02.18. 오후 10:35,부처 표정 건교부 풍부한 경험에 리더쉽도 갖춰,"[('부처', 'O'), (' ', 'O'), ('표정', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('경험에', 'O'), (' ', 'O'), ('리더쉽도', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
52,2008.02.18. 오후 8:50,서울 아파트 집들이 ‘절반이 강남’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
53,2008.02.18. 오후 6:26,새정부 부동산 무료세미나…매경인터넷ㆍ공인중개사協,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('무료세미나…', 'O'), ('매경인터넷', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O')]"
54,2008.02.18. 오후 6:26,5대 첨단 기술 시범도시 선정 지자체간 경합 치열,"[('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('시범도시', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체간', 'O'), (' ', 'O'), ('경합', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
55,2008.02.18. 오후 6:26,올 서울 입주 아파트 강남이 절반,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
56,2008.02.18. 오후 6:26,분양가 상한제 ‘개점 휴업’…올 민간분양엔 ‘전무’,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘개점', 'O'), (' ', 'O'), ('휴업’…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간분양엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전무’', 'O')]"
57,2008.02.18. 오후 6:16,‘푸르지오’ TV 광고 붐업 이벤트,"[('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('붐업', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
58,2008.02.18. 오후 6:15,‘40억원대’ 뚝섬주상복합 성공할까,"[('‘', 'O'), ('40억원대', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬주상복합', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
59,2008.02.18. 오후 6:15,연내 도시재생시범사업지 선정,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시재생시범사업', 'TERM'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
60,2008.02.18. 오후 6:15,중개사시험 10∼20대·女風 거세다,"[('중개사시험', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('10∼20대', 'QUANTITY'), ('·女風', 'O'), (' ', 'O'), ('거세다', 'O')]"
61,2008.02.18. 오후 6:15,“2월엔 이사·집구입 피하세요”,"[('“', 'O'), ('2월', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('이사·집구입', 'O'), (' ', 'O'), ('피하세요”', 'O')]"
62,2008.02.18. 오후 5:57,서울·수도권 올 분양 30곳 상한제 비켜가 유망,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('30곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비켜가', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
63,2008.02.18. 오후 5:54,‘한탄강댐 건설’ 조정 결렬,"[('‘', 'O'), ('한탄강댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설’', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('결렬', 'O')]"
64,2008.02.18. 오후 5:51,여성이 행복한 도시로..,"[('여성이', 'O'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로..', 'O')]"
65,2008.02.18. 오후 5:51,KRA부동산 재테크 세미나,"[('KRA부동산', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
66,2008.02.18. 오후 5:51,‘펜트하우스’ 개인에겐 너무 높았나,"[('‘펜트하우스’', 'O'), (' ', 'O'), ('개인에겐', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('높았나', 'O')]"
67,2008.02.18. 오후 5:51,부동산서비스社 CBRE 말聯 ‘엠버시뷰’ 설명회,"[('부동산서비스社', 'O'), (' ', 'O'), ('CBRE', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말聯', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엠버', 'ARTIFACT'), ('시뷰’', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
68,2008.02.18. 오후 5:51,분양정보 울산 문수로 아이파크,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문수로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
69,2008.02.18. 오후 5:51,미지정계좌에 낸 계약금도 돌려준다,"[('미지정계좌에', 'O'), (' ', 'O'), ('낸', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금도', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려준다', 'O')]"
70,2008.02.18. 오후 5:46,입주물량 많아 집값 불안 없다,"[('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
71,2008.02.18. 오후 5:46,비강남권 고가아파트 부쩍 늘어,"[('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부쩍', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
72,2008.02.18. 오후 5:39,“물량 충분” “수급 불균형”..정부－시장 ‘전세 시각차’,"[('“물량', 'O'), (' ', 'O'), ('충분”', 'O'), (' ', 'O'), ('“수급', 'O'), (' ', 'O'), ('불균형”..', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('－시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시각차’', 'O')]"
73,2008.02.18. 오후 5:33,월드건설 울산서 월드메르디앙 데이,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙 데이', 'EVENT')]"
74,2008.02.18. 오후 5:21,공인중개사 수험시장 1020대·女비중 급증,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수험시장', 'O'), (' ', 'O'), ('1020대', 'QUANTITY'), ('·女비중', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
75,2008.02.18. 오후 5:21,주택건설協 하자보수소송 실무교육,"[('주택건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('하자보수소송', 'O'), (' ', 'O'), ('실무교육', 'O')]"
76,2008.02.18. 오후 5:21,입주후 미분양도 잘고르면 알짜,"[('입주후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘고르면', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O')]"
77,2008.02.18. 오후 5:21,의정부 녹양동 현대프라자 상가 분양,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
78,2008.02.18. 오후 5:21,강북 6억이상 아파트 급증,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
79,2008.02.18. 오후 5:18,강남發 집값불안 없을듯,"[('강남', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('집값불안', 'O'), (' ', 'O'), ('없을듯', 'O')]"
80,2008.02.18. 오후 4:36,삼부토건 작년 영업익 293억원..39.7%↓,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('293억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('39.7%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
81,2008.02.18. 오후 4:30,伊 밀라노시장 명예 서울시민되다,"[('伊', 'O'), (' ', 'O'), ('밀라노', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명예', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('되다', 'O')]"
82,2008.02.18. 오후 3:50,GS건설 신·재생에너지 등 사업목적 추가,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신·재생에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('사업목적', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
83,2008.02.18. 오후 3:47,2기신도시에서 2만2천가구 공급,"[('2기', 'QUANTITY'), ('신도시에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
84,2008.02.18. 오후 3:30,경기도시공사 박사급 전문인력 채용,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박사급', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
85,2008.02.18. 오후 3:21,서울시청사 5번째 디자인..얼굴될까,"[('서울시청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인..', 'O'), ('얼굴', 'ANIMAL'), ('될까', 'O')]"
86,2008.02.18. 오후 3:16,GS건설 성과급지급용 자사주 25만주 매입키로,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성과급지급용', 'O'), (' ', 'O'), ('자사주', 'O'), (' ', 'O'), ('25만주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입키로', 'O')]"
87,2008.02.18. 오후 3:09,경기도시공사 박사급 전문인력 채용,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박사급', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
88,2008.02.18. 오후 3:03,KRA부동산 재테크세미나 개최,"[('KRA부동산 재테크세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
89,2008.02.18. 오후 2:59,인기 아파트단지도 계약률 저조… 분양시장 ‘산넘어 산’,"[('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트단지도', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('저조…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘산넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산’', 'O')]"
90,2008.02.18. 오후 2:54,한중해저터널 군불 지피기 나선 김문수 경기지사,"[('한중해저터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('군불', 'O'), (' ', 'O'), ('지피기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지사', 'CIVILIZATION')]"
91,2008.02.18. 오후 2:32,서울대공원 체험형 동물원으로 탈바꿈,"[('서울대공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('체험형', 'O'), (' ', 'O'), ('동물원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
92,2008.02.18. 오후 2:23,인천제물포·가좌등 4곳도시재생 본격화,"[('인천제물포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('가좌등', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
93,2008.02.18. 오후 2:13,분당 전셋값 학군따라 큰 차이,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('학군따라', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
94,2008.02.18. 오후 1:37,송파용산 자기부상열차 제안..삼성건설컨,"[('송파용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자기부상열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제안..', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), ('컨', 'O')]"
95,2008.02.18. 오후 12:55,강북 6억 초과 고가아파트 크게 늘었다,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
96,2008.02.18. 오후 12:48,재테크광고8900원㎡가평전원토지매각공고,"[('재테크광고', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), ('가평', 'ORGANIZATION'), ('전원토지매각공고', 'O')]"
97,2008.02.18. 오후 12:38,재테크광고용인토지  115000㎡ 13필지 최종마감분양,"[('재테크광고용인토지', 'O'), (' ', 'O'), ('115000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최종마감분양', 'O')]"
98,2008.02.18. 오후 12:27,서울시 2011년까지 13층 신청사 건립,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2011년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
99,2008.02.18. 오후 12:11,현장은 지금...재건축 기대감… 반포는 벌써 봄,"[('현장은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금...재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감…', 'O'), (' ', 'O'), ('반포는', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE')]"
100,2008.02.18. 오후 12:11,강북 ‘뉴타운發 전세불안’ 걱정되네,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘뉴타운發', 'O'), (' ', 'O'), ('전세불안’', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정되네', 'O')]"
101,2008.02.18. 오후 12:11,세계적 부동산회사 CBRE 엠버시뷰 투자설명회개최,"[('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산회사', 'O'), (' ', 'O'), ('CBRE 엠버시뷰', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('투자설명회개최', 'O')]"
102,2008.02.18. 오후 12:11,광운대 한국부동산칼리지 부동산 재테크 무료 강좌,"[('광운대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국부동산칼리지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
103,2008.02.18. 오후 12:11,왕십리뉴타운 연내 분양 불투명,"[('왕십리뉴타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
104,2008.02.18. 오후 12:11,금주의 부동산캘린더 하남 신장동 ‘두산위브파크’ 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두산위브파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
105,2008.02.18. 오전 11:52,삼성건설 사회공헌활동도 맞춤형,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동도', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O')]"
106,2008.02.18. 오전 11:42,삼성물산송파용산 자기부상열차 제안,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('송파용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자기부상열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
107,2008.02.18. 오전 11:36,토공 용인흥덕지구에 유시티 조형물 설치,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('용인흥덕지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조형물', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
108,2008.02.18. 오전 11:30,도시재생 시범단지 서울강북 유력,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
109,2008.02.18. 오전 11:19,흑석뉴타운 전세찾아 삼만리,"[('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('삼만리', 'QUANTITY')]"
110,2008.02.18. 오전 11:15,서울시 신청사 한옥 처마 형상화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('처마', 'O'), (' ', 'O'), ('형상화', 'O')]"
111,2008.02.18. 오전 11:11,강북 뉴타운 이주물량 급증…다세대ㆍ다가구 흡수될까,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('이주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…다세대ㆍ다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('흡수될까', 'O')]"
112,2008.02.18. 오전 11:06,CBRE 말레이시아 부동산 투자설명회,"[('CBRE', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
113,2008.02.18. 오전 11:05,공인중개사 수험시장 젊은층·여성층 급증,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수험시장', 'O'), (' ', 'O'), ('젊은층·여성층', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
114,2008.02.18. 오전 11:01,도시재생 시범사업지 연내 선정..건교부,"[('도시재생 시범사업', 'TERM'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('선정..', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION')]"
115,2008.02.18. 오전 10:44,토공 용인흥덕지구 Ucity 상징물 확정,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('용인흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('Ucity', 'O'), (' ', 'O'), ('상징물', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
116,2008.02.18. 오전 10:42,공인중개사 젊어지고 여성층 늘어나,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('젊어지고', 'O'), (' ', 'O'), ('여성층', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나', 'O')]"
117,2008.02.18. 오전 10:39,미분양 가격대 알면 내집 보인다,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가격대', 'O'), (' ', 'O'), ('알면', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
118,2008.02.18. 오전 10:35,LG노르텔 ‘하이패스’  단말인증 통과,"[('LG노르텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단말인증', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
119,2008.02.18. 오전 10:29,건설사실적③수주현대·대우·GS 10조클럽,"[('건설사실적③', 'O'), ('수주현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10조클럽', 'QUANTITY')]"
120,2008.02.18. 오전 10:09,해운대 아이파크 떴다방 빠지니 썰렁,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지니', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
121,2008.02.18. 오전 9:49,“수질오염총량제로 경안천 살리자”,"[('“', 'O'), ('수질오염총량제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('경안천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('살리자”', 'O')]"
123,2008.02.18. 오전 9:32,건설사실적①영업익대림산업 쾌청,"[('건설사실적①영업익대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쾌청', 'O')]"
124,2008.02.18. 오전 9:16,부동산따라잡기 올해 강남 입주 아파트 봇물,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
125,2008.02.18. 오전 9:12,서울시 교통약자보호 216개구역 시설개선,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교통약자', 'CIVILIZATION'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('216개', 'QUANTITY'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('시설개선', 'O')]"
126,2008.02.18. 오전 9:11,왕십리 뉴타운 관리처분안 보완조치…연내 분양 물 건너가나,"[('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분안', 'O'), (' ', 'O'), ('보완조치…연내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('건너가나', 'O')]"
127,2008.02.18. 오전 9:09,청약저축가입자 줄어든 이유,"[('청약저축가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
128,2008.02.18. 오전 8:50,동일하이빌 동탄·동백 오피스텔 19일 청약,"[('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
129,2008.02.18. 오전 8:48,부동산따라잡기 서초동 삼성타운 효과 글쎄,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
130,2008.02.18. 오전 8:48,부동산따라잡기 아파트 거래 없고 호가만 쑥쑥,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('없고', 'O'), (' ', 'O'), ('호가만', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
131,2008.02.18. 오전 8:29,수도권 산업단지 주변 분양물량 노려라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
132,2008.02.18. 오전 8:23,삼성물산 송파신도시∼용산 자기부상열차 제안,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자기부상열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
134,2008.02.18. 오전 7:55,부동산 캘린더 3월 셋째주,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 셋째주', 'DATE')]"
135,2008.02.18. 오전 7:55,공공택지 전매제한 대전서남부 분양에 타격,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
136,2008.02.18. 오전 7:41,미분양 늘자 청약저축 가입도 줄어…청약통장 무용론 확산,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늘자', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('가입도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어…청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('무용론', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
137,2008.02.18. 오전 7:41,1가구 장기보유자 양도세 특별공제 확대되면…,"[('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대되면…', 'O')]"
138,2008.02.18. 오전 7:26,강북시대 여는 알짜 분양물량 풍성,"[('강북', 'LOCATION'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('여는', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
139,2008.02.18. 오전 7:20,住소식地소식광운대 부동산 재테크 무료 강좌 外,"[('住소식地소식광운대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
140,2008.02.18. 오전 7:13,산업단지에 가면 돈이 보인다,"[('산업단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('가면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
141,2008.02.18. 오전 7:10,작은 아파트가 맵다,"[('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('맵다', 'O')]"
142,2008.02.18. 오전 7:10,미분양 아파트 급증…청약통장 ‘몸값’ 하락,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘몸값’', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
143,2008.02.18. 오전 7:10,부동산 캘린더청약접수 8곳당첨자 발표 6곳 예정,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
144,2008.02.18. 오전 6:30,2기신도시 50만가구 올해부터 본격 공급,"[('2기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('50만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
145,2008.02.18. 오전 6:06,강북지역에도 고가 아파트 크게 늘었다,"[('강북', 'LOCATION'), ('지역에도', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
146,2008.02.18. 오전 6:06,올해 서울 입주아파트 절반은 강남권 소재,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소재', 'O')]"
147,2008.02.18. 오전 5:15,지방 대단지아파트 수요자들 기웃기웃,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('기웃기웃', 'O')]"
148,2008.02.18. 오전 4:30,전세 시황봄 이사학군 수요로 신도시 평촌중동 소폭 상승,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황봄', 'O'), (' ', 'O'), ('이사학군', 'O'), (' ', 'O'), ('수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('평촌중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
149,2008.02.18. 오전 4:19,매매 시황개발 호재 많은 서울 노원도봉 오름세 두드러져,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노원도봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러져', 'O')]"
150,2008.02.18. 오전 1:56,주거용 오피스텔 양도세 감면특례 안돼,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면특례', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
151,2008.02.19. 오후 9:24,임대주택 분양전환 6월부터 의무화,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
152,2008.02.19. 오후 9:23,신영 청주ㆍ여수 등 5400가구 공급,"[('신영 청주', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
153,2008.02.19. 오후 9:06,동탄ㆍ동백 오피스텔 청약 첫날부터 대박,"[('동탄', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
154,2008.02.19. 오후 8:54,동일하이빌 오피스텔 청약경쟁율 3.431,"[('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁율', 'O'), (' ', 'O'), ('3.431', 'QUANTITY')]"
155,2008.02.19. 오후 8:02,울산 문수로 2차 아이파크 886가구 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문수로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('886가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
156,2008.02.19. 오후 7:56,중소형 아파트 시장에 ‘봄날은 왔다’,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('날은', 'O'), (' ', 'O'), ('왔다’', 'O')]"
157,2008.02.19. 오후 7:56,서울에 ‘공원’낀 아파트 쏟아진다,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공원’낀', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
158,2008.02.19. 오후 7:10,2월 20일 부동산 파일,"[('2월 20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
159,2008.02.19. 오후 7:07,아파트도 공동구매,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('공동구매', 'O')]"
160,2008.02.19. 오후 7:04,권홍사 건설협회장 취임식 가져,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임식', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
161,2008.02.19. 오후 6:45,미분양 12만가구 ‘사상 최대’…경기 2만가구로  가장 많아,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('12만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대’…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
162,2008.02.19. 오후 6:36,대우조선해양건설노조 임금협상 사측에 위임,"[('대우조선해양건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임금협상', 'O'), (' ', 'O'), ('사측에', 'O'), (' ', 'O'), ('위임', 'O')]"
163,2008.02.19. 오후 6:36,삼성 북한산래미안 782가구 공급,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북한산래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('782가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
165,2008.02.19. 오후 6:36,인천 청라 중소형 아파트 4000가구 나온다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
166,2008.02.19. 오후 6:33,리모델링 규제완화 유명무실,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('유명무실', 'O')]"
167,2008.02.19. 오후 6:25,대우조선해양건설 노조 사측에 임금협상 일임,"[('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('사측에', 'O'), (' ', 'O'), ('임금협상', 'O'), (' ', 'O'), ('일임', 'O')]"
168,2008.02.19. 오후 6:09,삼성건설 ‘북한산 래미안’ 2월말 85가구 일반분양,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('북한산 래미안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('85가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
169,2008.02.19. 오후 6:09,1억으로 서울서 전셋집 구하려면..,"[('1억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('구하려면..', 'O')]"
170,2008.02.19. 오후 6:06,“미분양·중소 건설사 숨통 트일것”,"[('“미분양·중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트일것”', 'O')]"
172,2008.02.19. 오후 5:53,금호건설 전국 첫 수출형 아파트 건립 방침,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수출형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('방침', 'O')]"
173,2008.02.19. 오후 5:40,권홍사 건설협회 회장 취임,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
174,2008.02.19. 오후 5:33,평촌 · 용인 동백 아파트 분양 눈길,"[('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
175,2008.02.19. 오후 5:33,분양가 절감액 입주자에 돌려준다,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('절감액', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려준다', 'O')]"
176,2008.02.19. 오후 5:21,반환 美軍공여지 특별법개정안 국회 통과,"[('반환', 'O'), (' ', 'O'), ('美軍', 'ORGANIZATION'), ('공여지 특별법', 'CIVILIZATION'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
177,2008.02.19. 오후 5:21,수도권 오피스텔 1년 전매제한,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
178,2008.02.19. 오후 5:11,경제학계 대운하 경제 효율성 검증해야,"[('경제학계', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('효율성', 'O'), (' ', 'O'), ('검증해야', 'O')]"
179,2008.02.19. 오후 5:06,건설명가 베스트리더 김종인 대림산업 사장,"[('건설명가', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트리더', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김종인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
180,2008.02.19. 오후 5:06,석문국가산단 본격 개발 4월부터 토지 보상 실시,"[('석문국가산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
181,2008.02.19. 오후 5:06,모현 전원단지 저층 공동주택 위주로,"[('모현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원단지', 'O'), (' ', 'O'), ('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('위주로', 'O')]"
182,2008.02.19. 오후 5:06,이젠 옐로칩이다 6 옥수동,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('옐', 'TERM'), ('로칩이다', 'O'), (' ', 'O'), ('6', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('옥수동', 'LOCATION')]"
183,2008.02.19. 오후 5:03,용인 성복지구 종중땅 소유권 분쟁 건설사 승소,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종중땅', 'O'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('승소', 'O')]"
184,2008.02.19. 오후 4:57,작년 건설수주 165兆 사상최고,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('165兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상최고', 'O')]"
185,2008.02.19. 오후 4:57,뚝섬 주상복합 VVIP 모십니다,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('VVIP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모십니다', 'O')]"
186,2008.02.19. 오후 4:57,서남해안관광레저·행복도시 일대 투자자들 울고 싶어라,"[('서남해안', 'LOCATION'), ('관광레저·', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶어라', 'O')]"
187,2008.02.19. 오후 4:57,인천 청라지구 중소형 아파트 상반기 4000가구 쏟아진다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
188,2008.02.19. 오후 4:38,ING KPI 롯데마트 3개점 매입,"[('ING KPI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3개점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
189,2008.02.19. 오후 4:34,경기도시공사 노사평화선언문 선포,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사평화선언문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
190,2008.02.19. 오후 4:01,자경농지 양도세 감면대상 확대,"[('자경농지', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면대상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
191,2008.02.19. 오후 3:32,포항 영일만항 제2산업단지 19일 착공,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영일만항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2산업단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
192,2008.02.19. 오후 3:31,신성건설 작년 영업익 81억..전년비 32%↓,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('81억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
193,2008.02.19. 오후 3:27,삼성건설 서울 북한산 래미안 782가구 분양,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('782가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
194,2008.02.19. 오후 3:21,학교용지부담금 환급法 재의 26일로 연기,"[('학교용지부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('환급法', 'O'), (' ', 'O'), ('재의', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
195,2008.02.19. 오후 3:10,작년 국내외 건설 수주액 165조원 사상 최대,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('165조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
196,2008.02.19. 오후 3:00,오는 6월부터 임대주택 분양전환 의무화,"[('오는 6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
197,2008.02.19. 오후 2:51,수도권 1억원 이하 전셋집 수두룩,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
198,2008.02.19. 오후 2:47,사진권홍사 24대 대한건설협회장 취임식,"[('사진권홍사', 'O'), (' ', 'O'), ('24대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한건설협회장', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('취임식', 'O')]"
199,2008.02.19. 오후 2:41,혼인으로 1주택 1입주권…입주권 양도 비과세 안돼,"[('혼인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1입', 'QUANTITY'), ('주권…입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('양도', 'O'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
200,2008.02.19. 오후 2:31,임대아파트 임대료，왜 비싼가 했더니,"[('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료，왜', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼가', 'O'), (' ', 'O'), ('했더니', 'O')]"
201,2008.02.19. 오후 2:30,작년 건설업체 국내외에서 총 165조 수주,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('국내외에서', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('165조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
202,2008.02.19. 오후 2:30,국내 항공기장비업체 자체 브랜드로 수출한다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), ('장비업체', 'O'), (' ', 'O'), ('자체', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드로', 'O'), (' ', 'O'), ('수출한다', 'O')]"
203,2008.02.19. 오후 2:21,외국계투자회사 ING KPI 롯데마트 3개점 매입,"[('외국계투자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('ING KPI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3개점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
204,2008.02.19. 오후 2:12,지난해 건설수주액 사상 최대 기록,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
205,2008.02.19. 오후 2:00,삼성건설 불광동 북한산 래미안 85가구 분양,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불광동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('85가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
206,2008.02.19. 오후 1:53,건협 서울시회 정기총회 개최,"[('건협 서울시회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정기총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
207,2008.02.19. 오후 1:46,국토해양부 1차관 3파전.. 5실3국 개편,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('5실3국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
208,2008.02.19. 오후 1:46,올 상반기 인천 청라지구에 중소형 아파트 3983가구 공급,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3983가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
209,2008.02.19. 오후 1:32,울산월드시티 계약률 진실은,"[('울산월드시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('진실은', 'O')]"
210,2008.02.19. 오후 1:31,건설협회 서울시회 21일 제40회 정기총회,"[('건설협회 서울시회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제40회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정기총회', 'O')]"
211,2008.02.19. 오후 1:31,임진ㆍ한탄강 토지시장 ‘찬밥’,"[('임진', 'PERSON'), ('ㆍ', 'O'), ('한탄강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬밥’', 'O')]"
212,2008.02.19. 오후 1:31,건교부 대규모 ‘인사 태풍’ 회오리,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인사', 'O'), (' ', 'O'), ('태풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('회오리', 'O')]"
213,2008.02.19. 오후 1:31,대형중소업체간 양극화 심화,"[('대형중소업체간', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
214,2008.02.19. 오후 1:31,여수ㆍ청주등 5930가구 공급… 신영 재도약 날갯짓,"[('여수', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5930가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재도약', 'O'), (' ', 'O'), ('날갯짓', 'O')]"
215,2008.02.19. 오후 1:23,코레일 화물우수고객에 33억원 인센티브 제공,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화물우수고객', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('33억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
217,2008.02.19. 오후 1:17,지금은 분양중 경기도 화성 동탄 동일하이빌 오피스텔,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
218,2008.02.19. 오후 12:46,전국 미분양 아파트 사상 최대 ‘12만 가구’,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('12만 가구', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
219,2008.02.19. 오후 12:43,재테크광고용인토지  115000㎡ 13필지 최종마감분양,"[('재테크광고용인토지', 'O'), (' ', 'O'), ('115000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최종마감분양', 'O')]"
220,2008.02.19. 오후 12:33,부동산따라잡기 2008 조망권 분양단지 대공개,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('대공개', 'O')]"
221,2008.02.19. 오후 12:32,부동산따라잡기 아리송한 가점제…당첨도 운,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('아리송한', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제…당첨도', 'O'), (' ', 'O'), ('운', 'O')]"
222,2008.02.19. 오전 11:59,부동산 투자사 ING KPI 롯데마트 부동산 매입,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자사', 'O'), (' ', 'O'), ('ING', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KPI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
223,2008.02.19. 오전 11:47,대우조선해양건설 임금협상 타결,"[('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임금협상', 'O'), (' ', 'O'), ('타결', 'O')]"
224,2008.02.19. 오전 11:45,수도권 오피스텔 4300실 공급,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('4300실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
225,2008.02.19. 오전 11:34,석문국가산업단지 개발 본격화,"[('석문국가산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
226,2008.02.19. 오전 11:27,당진 석문국가산업단지 올해안에 착공,"[('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석문국가산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해안', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
227,2008.02.19. 오전 11:00,항공제품 자체 브랜드 수출길 열려,"[('항공제품', 'O'), (' ', 'O'), ('자체', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('수출길', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
228,2008.02.19. 오전 10:36,코레일 용산철도차량기지 이전사업 턴키발주,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산철도차량기지 이전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('턴키발주', 'O')]"
229,2008.02.19. 오전 10:16,대한건설협회 권홍사 회장 취임,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
230,2008.02.19. 오전 10:09,권홍사 24대 대한건설협회장 취임,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('24대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
231,2008.02.19. 오전 10:09,지난해 건설사 수주액 127조원 사상최대,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('127조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O')]"
232,2008.02.19. 오전 9:44,미지정 계좌로 납부한 부도아파트 계약금도 환급,"[('미지정', 'O'), (' ', 'O'), ('계좌로', 'O'), (' ', 'O'), ('납부한', 'O'), (' ', 'O'), ('부도아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금도', 'O'), (' ', 'O'), ('환급', 'O')]"
233,2008.02.19. 오전 9:36,권홍사 회장 제24대 건설협회장 취임,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('제24대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
234,2008.02.19. 오전 9:35,삼성건설 불광동에 북한산 래미안 분양,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불광동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('북한산 래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
235,2008.02.19. 오전 9:34,발산지구 웨스트엔드Ⅰ 상가 분양,"[('발산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웨스트엔드', 'ARTIFACT'), ('Ⅰ', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
236,2008.02.19. 오전 9:31,‘대운하 소외’ 임진ㆍ한탄강 주변 토지시장 냉랭,"[('‘대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('소외’', 'O'), (' ', 'O'), ('임진', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('한탄강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('냉랭', 'O')]"
237,2008.02.19. 오전 9:31,판교 신도시 단독택지 9월 추가 분양,"[('판교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
238,2008.02.19. 오전 9:23,가족과 도심 속 텃밭농장 가꿔요,"[('가족', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭농장', 'O'), (' ', 'O'), ('가꿔요', 'O')]"
239,2008.02.19. 오전 9:14,판교 단독주택용지 40필지 공급,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('40필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
240,2008.02.19. 오전 9:03,토공 용인흥덕 조경공사 착수,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('용인흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조경공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
241,2008.02.19. 오전 8:58,미분양 아파트 12만가구 돌파..사상 최대,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('12만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파..사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
242,2008.02.19. 오전 8:54,경기도내 자투리땅 45곳 녹지로 탈바꿈,"[('경기도', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('자투리땅', 'O'), (' ', 'O'), ('45곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('녹지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
243,2008.02.19. 오전 8:42,석문산단토지보상 4월부터 착수,"[('석문산단', 'LOCATION'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
244,2008.02.19. 오전 8:18,난무하는 해외신도시 개발 실익 있나,"[('난무하는', 'O'), (' ', 'O'), ('해외신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('실익', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
245,2008.02.19. 오전 8:17,월드건설 월드메르디앙 데이 개최,"[('월드건설 월드메르디앙 데이', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
246,2008.02.19. 오전 8:12,충남 당진 아파트값 심상찮다...최고 11.27% 상승,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮다...', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('11.27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
247,2008.02.19. 오전 8:09,금호건설 광주서 주호복합단지 분양,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('주호복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
248,2008.02.19. 오전 8:08,인천 청라지구 4400여가구 쏟아진다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4400여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
249,2008.02.19. 오전 8:01,충청권 분양시장 호재 타고 뜰까,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('뜰까', 'O')]"
250,2008.02.19. 오전 7:59,전국 미분양 12만가구 돌파...1월보다 6.1%↑,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('12만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파...', 'O'), ('1월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('6.1%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
251,2008.02.19. 오전 7:42,도심 속 텃밭농장 가꿔보세요,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭농장', 'O'), (' ', 'O'), ('가꿔보세요', 'O')]"
252,2008.02.19. 오전 6:11,부산 마천루 경쟁 어디까지가나,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마천루', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지가나', 'O')]"
253,2008.02.19. 오전 6:06,전국 미분양 물량 12만가구 돌파,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('12만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
254,2008.02.19. 오전 5:16,한화 뚝섬 분양 3월로 연기할 듯,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
255,2008.02.19. 오전 5:16,뚝섬 다가구 소형지분 3.3㎡당 7천만원 호가,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('소형지분', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호가', 'O')]"
256,2008.02.19. 오전 3:09,부유층 주거문화 새 트렌드는 여유  품격,"[('부유층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드는', 'O'), (' ', 'O'), ('여유', 'O'), (' ', 'O'), ('품격', 'O')]"
257,2008.02.20. 오후 7:04,공동주택 리모델링 기준 준공후 15년 일원화,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일원화', 'O')]"
258,2008.02.20. 오후 6:56,리포트상한제 피한 단지 분양심의 사각지대,"[('리포트상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양심의', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대', 'O')]"
259,2008.02.20. 오후 6:51,서울시 여의도 국제금융지구 지정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제금', 'LOCATION'), ('융지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
260,2008.02.20. 오후 6:32,포스코건설 인도 4억달러 고로 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('4억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
261,2008.02.20. 오후 6:32,롯데건설 판교 열병합발전소 건립,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('열병합발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
262,2008.02.20. 오후 6:32,건교부 친환경아파트 용적률 높여준다,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('높여준다', 'O')]"
263,2008.02.20. 오후 6:31,MK추천매물 서울 가락동 빌딩 62억원 등,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가락동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('62억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
264,2008.02.20. 오후 6:31,동탄ㆍ동백 오피스텔 인기 좋네,"[('동탄', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋네', 'O')]"
265,2008.02.20. 오후 6:31,서울 벽돌집 재건축 연한 20년으로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('벽돌집', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), ('으로', 'O')]"
266,2008.02.20. 오후 6:31,미노스21 말레이시아서 아파트 분양,"[('미노스21', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
267,2008.02.20. 오후 6:31,신영  콜드웰뱅커 부동산 공동개발,"[('신영 콜드웰뱅커', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O')]"
268,2008.02.20. 오후 6:18,주공 아산신도시 1000가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
269,2008.02.20. 오후 6:18,친환경아파트 용적률 인센티브,"[('친환경아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O')]"
270,2008.02.20. 오후 6:18,신영에셋 부동산사업 공동수행,"[('신영에셋 부동산사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공동수행', 'O')]"
271,2008.02.20. 오후 6:18,새정부 재테크투자 특강,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재테크투자', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
272,2008.02.20. 오후 6:15,그룹내 건설사 미운오리가 백조됐네,"[('그룹내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미운오리', 'ANIMAL'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('백조', 'ANIMAL'), ('됐네', 'O')]"
273,2008.02.20. 오후 6:15,‘MB효과’ 고가아파트 경매 속속 낙찰,"[('‘', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
274,2008.02.20. 오후 6:03,신도시는 ‘리모델링’ 중,"[('신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘리모델링’', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
275,2008.02.20. 오후 6:03,용인·평택·청라 ‘봄이 왔어요∼’,"[('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('왔어요∼’', 'O')]"
276,2008.02.20. 오후 6:03,부동산을 움직이는 사람들 배경동 SH공사 은평뉴타운본부장,"[('부동산을', 'O'), (' ', 'O'), ('움직이는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O'), (' ', 'O'), ('배경동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운본부장', 'CIVILIZATION')]"
277,2008.02.20. 오후 6:01,삼성물산 ‘북한산 래미안’ 2월 말 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('북한산 래미안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
279,2008.02.20. 오후 6:01,동양엔파트 부천 송내에 역세권 아파트 분양,"[('동양엔파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
280,2008.02.20. 오후 5:52,김포·인천 대단지 곧 입주..전세 단비,"[('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('입주..전세', 'O'), (' ', 'O'), ('단비', 'O')]"
281,2008.02.20. 오후 5:52,전매제한 피하자 오피스텔 줄분양,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('줄분양', 'O')]"
282,2008.02.20. 오후 5:42,포스코 인도 4억弗 고로 건설사업 우선협상대상자로,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('4억弗 고로 건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자로', 'O')]"
283,2008.02.20. 오후 5:42,분양단지 들여다보기 안성 공도 스위첸,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스위첸', 'ARTIFACT')]"
284,2008.02.20. 오후 5:36,상가 건물주가 임대료 올려 달라는데 적당한 액수인지…,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('올려', 'O'), (' ', 'O'), ('달라는데', 'O'), (' ', 'O'), ('적당한', 'O'), (' ', 'O'), ('액수인지…', 'O')]"
285,2008.02.20. 오후 5:36,건설명가 베스트리더 유웅석 SK건설 사장,"[('건설명가', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트리더', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유웅석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
286,2008.02.20. 오후 5:33,분양정보 울산 문수로2차 IPARK 886가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문수로', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('IPARK 886가구', 'QUANTITY')]"
287,2008.02.20. 오후 5:33,분양정보 불광동 북한산 래미안 85가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('불광동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('85가구', 'QUANTITY')]"
288,2008.02.20. 오후 5:33,MB효과로 들뜬 경매현장 가보니…,"[('MB', 'PERSON'), ('효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('들뜬', 'O'), (' ', 'O'), ('경매현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
289,2008.02.20. 오후 5:33,롯데건설 판교 열병합발전소 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열병합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
290,2008.02.20. 오후 5:33,민간임대 건설사만 배 불린다,"[('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사만', 'O'), (' ', 'O'), ('배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불린다', 'O')]"
291,2008.02.20. 오후 5:33,분양가상한제 폐지 신중하게 접근해야,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('신중하게', 'O'), (' ', 'O'), ('접근해야', 'O')]"
292,2008.02.20. 오후 5:19,남양주 아파트 입주예정자 분양원가 공개 요구,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
293,2008.02.20. 오후 5:14,동영상 뉴스하이엔드 주거 트렌드 미리본다…2008 경향하우징페어,"[('동영상', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스하이엔드', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('미리본다…', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경향하우징페어', 'EVENT')]"
294,2008.02.20. 오후 5:03,공익용 수용토지 양도세 최대 60% 감면 추진,"[('공익용', 'O'), (' ', 'O'), ('수용토지', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
295,2008.02.20. 오후 5:02,3월부터 기반시설부담금 폐지,"[('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
296,2008.02.20. 오후 4:53,상가분양단신장한평역 우민에뜨와르 외,"[('상가분양단신장', 'LOCATION'), ('한평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우민에뜨와르', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
297,2008.02.20. 오후 4:31,인천 논현 주공 임대아파트 결로현상 심각,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('결로현상', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
298,2008.02.20. 오후 3:55,땅은 못 팔게 해놓고 세금만 수천만원 내라니..,"[('땅은', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('팔게', 'O'), (' ', 'O'), ('해놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('세금만', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('내라니..', 'O')]"
299,2008.02.20. 오후 3:52,대우 푸르지오 프리미엄브랜드지수 1위 선정,"[('대우 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('프리미엄브랜드지수', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
300,2008.02.20. 오후 3:51,기반시설부담금 다음달 폐지,"[('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
301,2008.02.20. 오후 3:44,송파신도시 개발 새 변수들..개발계획 이달 확정,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('변수들..개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
302,2008.02.20. 오후 3:37,365일 아무때나 세금납부 가능해져,"[('365일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아무때나', 'O'), (' ', 'O'), ('세금납부', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해져', 'O')]"
303,2008.02.20. 오후 3:31,전매제한 피하자 오피스텔 줄분양,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('줄분양', 'O')]"
304,2008.02.20. 오후 3:31,전국 미분양 12만가구 돌파…IMF이후 최다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('12만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), ('IMF이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
305,2008.02.20. 오후 3:25,현대건설 해외근무직원자녀 스키캠프 개최,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외근무직원', 'CIVILIZATION'), ('자녀 스키캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
306,2008.02.20. 오후 3:00,성백영 주공 감사 감사혁신포럼 의장 선출,"[('성백영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감', 'ORGANIZATION'), ('사혁신포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
307,2008.02.20. 오후 2:59,건설경영인포럼 대운하 기술협력 강연회,"[('건설경영인포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대운하 기술협력 강', 'EVENT'), ('연회', 'O')]"
309,2008.02.20. 오후 2:33,용인·평택·청라 등 분양격전지 관심,"[('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양격전지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
310,2008.02.20. 오후 2:30,최고價 2배 이상 폭등… 서울 1억미만 92% 줄어,"[('최고價', 'O'), (' ', 'O'), ('2배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1억미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('92%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
311,2008.02.20. 오후 2:17,종부세 무서워 증여하면 진짜 세금폭탄맞는다,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무서워', 'O'), (' ', 'O'), ('증여하면', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('세금폭탄맞는다', 'O')]"
313,2008.02.20. 오후 2:07,경실련 21일 뚝섬고분양가 비판 기자회견,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('비판', 'O'), (' ', 'O'), ('기자회견', 'O')]"
314,2008.02.20. 오후 2:02,친환경아파트 용적률 완화,"[('친환경아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
315,2008.02.20. 오후 1:48,동영상대우건설주택문화관 푸르지오밸리,"[('동영상대우건설주택문화관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오밸리', 'LOCATION')]"
316,2008.02.20. 오후 1:37,아파트 미계약분 다시 팝니다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약분', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('팝니다', 'O')]"
318,2008.02.20. 오후 12:43,재테크광고용인토지  115000㎡ 13필지 최종마감분양,"[('재테크광고용인토지', 'O'), (' ', 'O'), ('115000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최종마감분양', 'O')]"
319,2008.02.20. 오후 12:03,서브프라임 여파 해외부동산 취득 시들,"[('서브프라임', 'TERM'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
320,2008.02.20. 오후 12:00,친환경 아파트 용적률 상향조정 추진,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
321,2008.02.20. 오전 11:54,친환경 아파트 용적률상향 추진,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률상향', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
322,2008.02.20. 오전 11:54,부동산J테크 새정부 재개발투자 특강,"[('부동산J테크', 'O'), (' ', 'O'), ('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발투자', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
323,2008.02.20. 오전 11:46,“상한제폐지는 집값 안정후에…”,"[('“', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), ('폐지는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정후에…”', 'O')]"
324,2008.02.20. 오전 11:46,“광교 때문에…” 수원 분양시장 울상,"[('“', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('때문에…”', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
325,2008.02.20. 오전 11:46,동일하이빌 첫 오피스텔 청약경쟁 3.43대1 ‘대박’,"[('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('3.43대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘대박’', 'O')]"
326,2008.02.20. 오전 11:46,전문기자 리포트성공적 임대투자 위한 ‘3가지’,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트성공적', 'O'), (' ', 'O'), ('임대투자', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
327,2008.02.20. 오전 11:46,은평구에 래미안 첫 선 불광6구역 782채 분양,"[('은평구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('불광', 'LOCATION'), ('6구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('782채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
328,2008.02.20. 오전 11:46,포스코 송도 사원임대 저렴한 분양가로 인기,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사원임대', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
329,2008.02.20. 오전 11:42,인천의 유비쿼터스·친환경 세계에 알린다 인천세계도시엑스포,"[('인천', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('유비쿼터스·친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('세계에', 'O'), (' ', 'O'), ('알린다', 'O'), (' ', 'O'), ('인천세계도시엑스포', 'EVENT')]"
330,2008.02.20. 오전 11:41,지방 민간주택 전매제한 폐지,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
331,2008.02.20. 오전 11:41,줌인 옥수ㆍ금호지구 입주권 관심,"[('줌인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옥수', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('금호지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
332,2008.02.20. 오전 11:40,재개발사업 국민주택 부족분 일반분양서 공급,"[('재개발사', 'TERM'), ('업', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부족분', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양서', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
333,2008.02.20. 오전 11:34,인천의 유비쿼터스·친환경 세계에 알린다,"[('인천', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('유비쿼터스·친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('세계에', 'O'), (' ', 'O'), ('알린다', 'O')]"
334,2008.02.20. 오전 11:34,수도권 등 오피스텔 8월부터 전매제한,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
335,2008.02.20. 오전 11:29,부동산전봇대 기반시설부담금 3월 폐지,"[('부동산전봇대', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
336,2008.02.20. 오전 11:24,코레일 철도 비상 대응 워크숍 개최,"[('코레일 철도 비상 대응 워크숍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
337,2008.02.20. 오전 11:21,서울 벽돌조 다세대 재건축 연한 20년으로 완화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('벽돌조', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
338,2008.02.20. 오전 11:21,동정성백영 대한주택공사 감사,"[('동정성백영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감사', 'CIVILIZATION')]"
339,2008.02.20. 오전 11:21,친환경인증 아파트 입주자 만족도 높아,"[('친환경인증', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
340,2008.02.20. 오전 11:21,서울 의주로에 21층 오피스빌딩,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('의주로', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('21층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O')]"
341,2008.02.20. 오전 11:21,롯데건설 2000억규모 판교 열병합발전소 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억규모', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열병합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
342,2008.02.20. 오전 11:20,롯데건설 판교 3만가구 열원시설 짓는다,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('열원시설', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
343,2008.02.20. 오전 11:17,㈜부영 경남 산청군에 우정학사 기증,"[('㈜부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산청군', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우정학사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
344,2008.02.20. 오전 11:12,롯데건설 2000억 규모 판교 열병합 공사 계약,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열병합', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
345,2008.02.20. 오전 11:08,건설경영인포럼 26일 조찬강연회 개최,"[('건설경영인포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조찬강연회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
346,2008.02.20. 오전 10:55,李당선인 대운하 자문 유럽 운하전문가 내한,"[('李', 'PERSON'), ('당선인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('자문', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운하전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내한', 'O')]"
347,2008.02.20. 오전 10:51,전문기자 리포트성공적 임대투자 위한 3가지 조건,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트성공적', 'O'), (' ', 'O'), ('임대투자', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조건', 'O')]"
349,2008.02.20. 오전 10:40,포스코건설 인도에서 4억달러 고로건설 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고로건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
350,2008.02.20. 오전 10:36,포스코건설 인도서 4억달러 고로 건설 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
351,2008.02.20. 오전 10:31,현대건설 해외직원자녀 초청 스키캠프,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외직원자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('스키', 'EVENT'), ('캠프', 'O')]"
352,2008.02.20. 오전 10:23,동탄·동백 동일하이빌 오피스텔 청약 3.4대 1,"[('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('3.4대 1', 'QUANTITY')]"
353,2008.02.20. 오전 10:21,일산 오피스텔 수익률 톱,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('톱', 'O')]"
354,2008.02.20. 오전 10:16,재테크금호ㆍ옥수 재개발 입주권 투자할까,"[('재테크', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ옥수', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자할까', 'O')]"
355,2008.02.20. 오전 10:14,권홍사 건협회장 대형중소업체간 양극화 해소 주력,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대형중소업체간', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
356,2008.02.20. 오전 10:13,붕괴 직전 서울 스카이아파트 철거 개시,"[('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('직전', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스카이아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
357,2008.02.20. 오전 9:56,수원 분양시장 광교신도시가 독,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('독', 'O')]"
358,2008.02.20. 오전 9:44,동일하이빌 동탄ㆍ동백오피스텔 청약인기,"[('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('동백오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약인기', 'O')]"
359,2008.02.20. 오전 9:22,오피스텔 전매제한 8월부터 적용,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
360,2008.02.20. 오전 9:21,지방 민간주택 전매제한 6월부터 폐지,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
361,2008.02.20. 오전 9:21,백화점 문화센터에서 배우는 필리핀 투자 실전 노하우,"[('백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('문화센터에서', 'O'), (' ', 'O'), ('배우는', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O')]"
362,2008.02.20. 오전 9:19,임대주택 분양전환 6월부터 의무화 종합,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O')]"
363,2008.02.20. 오전 9:18,지방 분양시장 숨통 트인다,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트인다', 'O')]"
364,2008.02.20. 오전 9:09,동탄·동백 오피스텔 청약대박 이유 있었네,"[('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약대박', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네', 'O')]"
365,2008.02.20. 오전 9:03,굿바이 대우건설...임원들 새둥지로,"[('굿바이', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('...', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('새둥지로', 'O')]"
366,2008.02.20. 오전 9:03,8월말부터 오피스텔도 전매제한,"[('8월말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
367,2008.02.20. 오전 8:58,민간 분양가상한제 폐지 신중해야,"[('민간 분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('신중해야', 'O')]"
368,2008.02.20. 오전 8:53,성원건설 두바이에서 770억원 건설공사 수주,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('770억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
369,2008.02.20. 오전 8:29,지방 민간택지 6월부터 전매 허용,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
370,2008.02.20. 오전 8:22,충남에 고속도로 3개 신설 추진,"[('충남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
371,2008.02.20. 오전 8:19,6월부터 지방민간택지 전매제한 폐지,"[('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
372,2008.02.20. 오전 8:10,DTI때문에...신규 주택 구매자들 고민,"[('DTI때문에...신규', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구매자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
373,2008.02.20. 오전 8:05,대전 서남부 트리풀시티 추가공급,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('트리풀시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추가공급', 'O')]"
374,2008.02.20. 오전 8:03,건교장관 내정자 상한제 폐지 시기상조,"[('건교장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('시기상조', 'O')]"
375,2008.02.20. 오전 8:01,집걱정 덜었더니 희망이 보여요.,"[('집걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('덜었더니', 'O'), (' ', 'O'), ('희망이', 'O'), (' ', 'O'), ('보여요.', 'O')]"
376,2008.02.20. 오전 7:56,부산 100층 이상 마천루 경쟁,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('100층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마천루', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
377,2008.02.20. 오전 7:56,9월前 전국서 오피스텔 쏟아진다,"[('9월前', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
378,2008.02.20. 오전 7:32,봄철 불법 중개행위 ‘꼼짝마’,"[('봄철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('중개행위', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꼼짝마’', 'O')]"
379,2008.02.20. 오전 7:12,아산신도시 아파트 1천여가구 공급주택공사,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급주택공사', 'ORGANIZATION')]"
380,2008.02.20. 오전 6:05,건교장관 내정자 분양가 상한제 폐지는 신중해야,"[('건교장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지는', 'O'), (' ', 'O'), ('신중해야', 'O')]"
381,2008.02.20. 오전 2:48,올 수원지역 아파트 7900여가구 분양,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7900여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2008.02.20. 오전 2:48,부동산플러스,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION')]"
383,2008.02.20. 오전 2:48,올 분양아파트 22만가구… 작년보다 53% 늘 듯,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('22만가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('53%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
384,2008.02.20. 오전 2:48,미분양 아파트 12만783가구…외환위기후 최다,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('12만783가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('외환위기후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
385,2008.02.21. 오후 10:12,서울 재개발 아파트 분양 취·등록세 감면대상 축소,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면대상', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
386,2008.02.21. 오후 8:36,1주택 양도세 2월달중 인하,"[('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2월달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
387,2008.02.21. 오후 8:30,추천매물경기 용인시 동백동 토지 등,"[('추천매물경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
388,2008.02.21. 오후 7:52,감정평가協 10대 회장에 서동기씨,"[('감정평가協', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서동기', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
389,2008.02.21. 오후 7:39,1주택자 양도세 장기보유특별공제율 80%로 확대,"[('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장기보유특별공제', 'CIVILIZATION'), ('율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
390,2008.02.21. 오후 7:19,정몽규 현산회장 태안찾아 봉사활동,"[('정몽규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현산회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
391,2008.02.21. 오후 7:10,학교용지부담금 환급法 본회의 통과 재차연기,"[('학교용지부담금 환급', 'CIVILIZATION'), ('法', 'O'), (' ', 'O'), ('본회의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('재차연기', 'O')]"
392,2008.02.21. 오후 6:51,새해 전국분양 청약률 제로 아파트 속출,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
393,2008.02.21. 오후 6:51,3월 수도권 2만 2478가구 공급 지난달보다 5배 이상 증가,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만 2478가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('5배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
394,2008.02.21. 오후 6:45,대우건설 월곡푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월곡푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
395,2008.02.21. 오후 6:40,한화건설 뚝섬 주상복합 내달 7일부터 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뚝섬 주상복합', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
396,2008.02.21. 오후 6:36,용강·옥인시범아파트 철거후 녹지공원 조성,"[('용강·', 'ARTIFACT'), ('옥인시범아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('철거후', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
397,2008.02.21. 오후 6:36,롯데건설 하수구 역류방지 시스템 특허출원,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하수구 역류방지 시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('특허출원', 'O')]"
398,2008.02.21. 오후 6:36,단독세대도 서울 영구임대 입주허용,"[('단독세대도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주허용', 'O')]"
399,2008.02.21. 오후 6:36,건설업체 본사 대형 개발사업지로,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업지로', 'O')]"
400,2008.02.21. 오후 6:36,올 신규분양 3816가구 청약률 0,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3816가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
402,2008.02.21. 오후 6:32,발코니 트기 비용 市 상대 첫 소송,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('트기', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('市', 'O'), (' ', 'O'), ('상대', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O')]"
403,2008.02.21. 오후 6:26,마포 용강ㆍ종로 옥인 아파트 철거후 공원으로,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용강', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥인 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('철거후', 'O'), (' ', 'O'), ('공원으로', 'O')]"
404,2008.02.21. 오후 6:26,SH공사 임대용 다가구 9천가구 매입,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
405,2008.02.21. 오후 6:26,가구원 한명 단독가구도 영구임대 입주권,"[('가구원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독가구도', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O')]"
406,2008.02.21. 오후 6:26,제일감정평가 500억 매출,"[('제일감정평가', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매출', 'O')]"
407,2008.02.21. 오후 6:26,청약률 0 아파트단지 속출,"[('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
409,2008.02.21. 오후 6:26,울산 문수로2차 IPARK 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문수로', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('IPARK', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
410,2008.02.21. 오후 6:26,CBRE 말레이시아 투자설명,"[('CBRE', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('투자설명', 'O')]"
411,2008.02.21. 오후 6:05,서동기 감정평가협회 신임회장 선임,"[('서동기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감정평가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
412,2008.02.21. 오후 5:48,참여정부 5년 ‘빛과 그림자’ 부동산4개월에 한번꼴 규제폭탄,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘빛과', 'O'), (' ', 'O'), ('그림자’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), ('4개월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한번꼴', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규제폭탄', 'O')]"
413,2008.02.21. 오후 5:42,부산 미분양 아파트 ‘IMF 수준’,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('IMF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수준’', 'O')]"
414,2008.02.21. 오후 5:41,인천시 장애인 복지시설사업 36억 지원,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장애인 복지시설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('36억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
415,2008.02.21. 오후 5:40,집값 절반 안되는 전셋집 크게 늘어,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안되는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
416,2008.02.21. 오후 5:40,내달 5만 5천가구 쏟아진다,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만 5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
417,2008.02.21. 오후 5:40,급매물 팔아준다 부동산 사기 기승,"[('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아준다', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
418,2008.02.21. 오후 5:40,해외 사업 철수...개성공단이 대안,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('철수...', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O')]"
419,2008.02.21. 오후 5:34,뚝섬주상복합 1조 폭리 vs 자료 왜곡,"[('뚝섬주상복합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('자료', 'O'), (' ', 'O'), ('왜곡', 'O')]"
420,2008.02.21. 오후 5:25,한화건설 뚝섬 주상복합 3월7일부터 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뚝섬 주상복합', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
421,2008.02.21. 오후 5:21,‘혼자서 원룸’보다 ‘셋이 아파트’가 좋아,"[('‘혼자서', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸’보다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('셋', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O')]"
422,2008.02.21. 오후 5:21,‘청약률 제로’ 건설사들 떤다,"[('‘청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로’', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('떤다', 'O')]"
423,2008.02.21. 오후 5:21,“혼자 살 임대주택 찾아요”,"[('“혼자', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아요”', 'O')]"
424,2008.02.21. 오후 5:21,대우건설 월곡 푸르지오 3월 3일부터 청약접수,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월곡 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월 3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
425,2008.02.21. 오후 5:18,한국감정평가협회 회장에 서동기씨,"[('한국감정평가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서동기', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
427,2008.02.21. 오후 5:16,월곡 푸르지오 내달 3일 57가구 분양,"[('월곡 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('57가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
428,2008.02.21. 오후 5:16,한화건설 뚝섬 분양 다음달 7일로 확정,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 7일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
429,2008.02.21. 오후 5:10,동영상 뉴스2008 경향하우징페어 365일 ‘온라인 전시’ 오픈,"[('동영상', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경향하우징페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('365일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('전시’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
430,2008.02.21. 오후 5:06,두산건설 매출 2조원 예상 창사이래 최대,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('창사이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
431,2008.02.21. 오후 5:05,인수위 수도권서울 출퇴근시간 30분 단축,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('출퇴근시간', 'O'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
432,2008.02.21. 오후 4:53,임대APT 빼돌린 광주도시공사 직원들 적발,"[('임대APT', 'O'), (' ', 'O'), ('빼돌린', 'O'), (' ', 'O'), ('광주도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
433,2008.02.21. 오후 4:52,화성산업 1주당 400원 결산배당키로,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1주당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('400원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('결산배당키로', 'O')]"
434,2008.02.21. 오후 4:45,건교부 공무원들 ˝나 떨고 있니˝,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('˝나', 'O'), (' ', 'O'), ('떨고', 'O'), (' ', 'O'), ('있니˝', 'O')]"
435,2008.02.21. 오후 4:40,뚝섬 주상복합 건설사들 평당 2000만원 챙긴다,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('챙긴다', 'O')]"
436,2008.02.21. 오후 3:57,참여정부 부동산 평가하 이명박호 타산지석 삼아야,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('평가하', 'O'), (' ', 'O'), ('이명박', 'PERSON'), ('호', 'O'), (' ', 'O'), ('타산지석', 'O'), (' ', 'O'), ('삼아야', 'O')]"
437,2008.02.21. 오후 3:57,참여정부 부동산 평가상 정책 공과 실,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('평가상', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('공과', 'O'), (' ', 'O'), ('실', 'O')]"
438,2008.02.21. 오후 3:41,세무상담,"[('세무상담', 'O')]"
439,2008.02.21. 오후 3:11,내달 5만 5천가구 쏟아진다,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만 5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
440,2008.02.21. 오후 3:11,남양주 호평 두산위브파크 분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
441,2008.02.21. 오후 3:09,‘청약률 0’ 아파트 3800여가구 재분양,"[('‘청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3800여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
442,2008.02.21. 오후 2:59,정몽규 회장 태안 찾아 봉사활동,"[('정몽규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
443,2008.02.21. 오후 2:30,市 “서민임대용 주택 9000가구 매입”,"[('市', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“서민임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입”', 'O')]"
444,2008.02.21. 오후 2:20,서울 재개발지역 취·등록세 감면 대상 축소,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
445,2008.02.21. 오후 2:15,대우건설 재무적투자자에게 640억 배당,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재무적투자자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('640억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배당', 'O')]"
446,2008.02.21. 오후 2:05,롯데건설 하수구 역류 방지 특허출원,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하수구', 'O'), (' ', 'O'), ('역류', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('특허출원', 'O')]"
447,2008.02.21. 오후 2:03,미분양도 잘 고르면 실속 두배…청약통장 안쓰고 전매제한 없어,"[('미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('고르면', 'O'), (' ', 'O'), ('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), ('…청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('안쓰고', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
448,2008.02.21. 오후 2:00,서울시 몰라서 억울하게 내는 세금 없앤다,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('몰라서', 'O'), (' ', 'O'), ('억울하게', 'O'), (' ', 'O'), ('내는', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
449,2008.02.21. 오후 1:58,2008 달라지는 부동산 법규는,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법규는', 'O')]"
450,2008.02.21. 오후 1:56,대우건설 주당 500원 현금배당,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주당', 'O'), (' ', 'O'), ('500원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현금배당', 'O')]"
451,2008.02.21. 오후 1:54,백화점 인접 월곡 푸르지오 3월 분양,"[('백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('월곡 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
452,2008.02.21. 오후 1:53,규제 완화로 도심 재개발·재건축 탄력 받을 듯,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('받을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
453,2008.02.21. 오후 1:51,이집트 LAB플랜트 현장을 가다,"[('이집트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LAB', 'ARTIFACT'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
454,2008.02.21. 오후 1:43,양도세 덜 내려면 하반기에 팔아라,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('내려면', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아라', 'O')]"
455,2008.02.21. 오후 1:39,문화가 있는 놀이터 보러오세요,"[('문화가', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('보러오세요', 'O')]"
456,2008.02.21. 오후 1:28,코레일 보안관리 업무강화 워크숍개최,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보안관리', 'O'), (' ', 'O'), ('업무강화', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍개최', 'O')]"
457,2008.02.21. 오후 1:24,“10억달러 이상 대형수주 주력” GS건설 허선행전무,"[('“', 'O'), ('10억달러 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형수주', 'O'), (' ', 'O'), ('주력”', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허선행', 'PERSON'), ('전무', 'CIVILIZATION')]"
458,2008.02.21. 오후 12:53,재테크광고충주호 A급토지 한정매각,"[('재테크광고', 'O'), ('충주호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A급', 'QUANTITY'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
460,2008.02.21. 오후 12:43,재테크광고용인토지  115000㎡ 13필지 최종마감분양,"[('재테크광고용인토지', 'O'), (' ', 'O'), ('115000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최종마감분양', 'O')]"
461,2008.02.21. 오후 12:30,재테크광고8900원㎡가평전원토지매각공고,"[('재테크광고', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), ('가평', 'ORGANIZATION'), ('전원토지매각공고', 'O')]"
462,2008.02.21. 오후 12:16,수도권 알짜 대단지 노려라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
463,2008.02.21. 오후 12:13,경실련 뚝섬 주상복합 건설사들 1조 폭리,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O')]"
465,2008.02.21. 오후 12:02,학교용지부담금 환급法 오늘 본회의 통과 예정,"[('학교용지부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('환급法', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본회의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
466,2008.02.21. 오후 12:02,GS건설 허선행 전무 북아프리카는 우리가 가야 할 시장,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허선행', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북아프리카', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('가야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
467,2008.02.21. 오후 12:02,GS건설 중동 넘어 아프리카 뚫는다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뚫는다', 'O')]"
468,2008.02.21. 오후 12:00,GS건설 검은대륙 우뚝..이집트 산업화 동반자,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검은대륙', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝..', 'O'), ('이집트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('산업화', 'O'), (' ', 'O'), ('동반자', 'CIVILIZATION')]"
469,2008.02.21. 오전 11:56,강남 부동산 ‘컨벤션 효과’ 볼까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘컨벤션', 'O'), (' ', 'O'), ('효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
470,2008.02.21. 오전 11:56,7조5000억 용산기지 수주경쟁 가열,"[('7조5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('가열', 'O')]"
471,2008.02.21. 오전 11:56,신영에셋  콜드웰뱅커 부동산 사업 업무협약,"[('신영에셋 콜드웰뱅커', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
472,2008.02.21. 오전 11:56,SH공사  서울시 공동으로 다가구주택 9000가구 매입,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동으로', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
473,2008.02.21. 오전 11:56,롯데건설 플랜트 ‘빅5’ 진입 야심,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빅5', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('야심', 'O')]"
474,2008.02.21. 오전 11:56,우리도 아이파크 브랜드 달아줘,"[('우리도', 'O'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('달아줘', 'O')]"
475,2008.02.21. 오전 11:31,무주택 서민 주택 구입보다는 전세로,"[('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입보다는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세로', 'O')]"
476,2008.02.21. 오전 11:24,청약률 0단지 속출…올들어 15곳,"[('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('0단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('속출…', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY')]"
477,2008.02.21. 오전 11:23,전세가 비율 50% 넘는 곳 절반 뚝,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
478,2008.02.21. 오전 11:11,하남 풍산 입주예정자들 “우리도 아이파크 붙여줘”,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“우리도', 'O'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('붙여줘”', 'O')]"
479,2008.02.21. 오전 11:08,건교부 살고싶은 도시만들기 26개 지역 선정,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('살고싶은 도시만들기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('26개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
480,2008.02.21. 오전 11:08,건교부 공항 소음피해지역 관리 강화,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공항', 'O'), (' ', 'O'), ('소음피해지역', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
481,2008.02.21. 오전 11:07,부정기 항공운송사업 기준 완화,"[('부정기', 'O'), (' ', 'O'), ('항공운송사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
482,2008.02.21. 오전 11:04,충남 금산군 등 6곳 ‘살고싶은 도시’ 선정,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금산군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘살고싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
483,2008.02.21. 오전 10:56,강남부동산 ‘컨벤션 효과’볼까,"[('강남', 'LOCATION'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘컨벤션', 'O'), (' ', 'O'), ('효과’볼까', 'O')]"
484,2008.02.21. 오전 10:50,건설공제조합 지난해 순이익 908억,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순이익', 'O'), (' ', 'O'), ('908억', 'QUANTITY')]"
485,2008.02.21. 오전 10:49,대우건설 월곡 푸르지오 57가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월곡 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('57가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
486,2008.02.21. 오전 10:36,롯데건설 하수구 역류 방지 특허출원,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하수구', 'O'), (' ', 'O'), ('역류', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('특허출원', 'O')]"
487,2008.02.21. 오전 10:22,대한토지건설 용인시 처인구 토지 분양,"[('대한토지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('처인구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
488,2008.02.21. 오전 10:21,1인가구도 영구임대 입주,"[('1인', 'QUANTITY'), ('가구도', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
489,2008.02.21. 오전 10:18,SH공사 2012년까지 서민임대주택 9000가구 매입,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
490,2008.02.21. 오전 10:00,건설공제조합 순이익 908억원 중 651억원 배당,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순이익', 'O'), (' ', 'O'), ('908억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('651억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배당', 'O')]"
491,2008.02.21. 오전 9:55,청약률 0 아파트 속출..전국 15곳 달해,"[('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출..전국', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
492,2008.02.21. 오전 9:43,맵리얼티 뉴욕 트럼프 부동산 설명회,"[('맵리얼티', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴욕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('트럼프', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
493,2008.02.21. 오전 9:24,건설공제조합 작년 순이익 908억원,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순이익', 'O'), (' ', 'O'), ('908억원', 'QUANTITY')]"
494,2008.02.21. 오전 9:21,서울시 단독세대도 영구임대주택 입주 가능,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독세대도', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
495,2008.02.21. 오전 9:06,건설공제조합 작년 순익 908억…651억 배당,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순익', 'O'), (' ', 'O'), ('908억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('651억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배당', 'O')]"
496,2008.02.21. 오전 9:05,서울 마포구 서교호텔 인근 13층 빌딩 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서교호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('13층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
497,2008.02.21. 오전 9:05,올들어 청약률 0 분양단지 15곳,"[('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY')]"
498,2008.02.21. 오전 8:54,우남건설천사1호기업으로 사회공헌 앞장서겠다,"[('우남건설천사', 'ORGANIZATION'), ('1호', 'QUANTITY'), ('기업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장서겠다', 'O')]"
499,2008.02.21. 오전 8:47,전세 품귀… 입주 아파트를 노려라,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀…', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
500,2008.02.21. 오전 8:33,건축법 개정안 PC방 80% 폐업 위기 예고,"[('건축법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('PC방', 'TERM'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폐업', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
501,2008.02.21. 오전 8:32,서울 용강·옥인시범아파트 철거..녹지공원 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('옥인시범아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('철거..', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
502,2008.02.21. 오전 8:27,대전지역 올해 6123가구 입주,"[('대전', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6123가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
503,2008.02.21. 오전 8:26,대전서남부 16블록 올 첫분양 선전,"[('대전', 'CITY'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('16블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫분양', 'O'), (' ', 'O'), ('선전', 'O')]"
504,2008.02.21. 오전 8:26,대전 덕명지구 최고급 전원주택촌 들어선다,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕명지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택촌', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
505,2008.02.21. 오전 8:08,서울 전세가 비율 50% 뚝,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
506,2008.02.21. 오전 8:03,서울시 1인 가구 영구임대 입주 허용,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
507,2008.02.21. 오전 7:36,지방 전매제한 해제…침체된 시장 살아날까,"[('지방', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…침체된', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아날까', 'O')]"
508,2008.02.21. 오전 7:36,상가 3.3㎡당 1억원 시대 열려,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
509,2008.02.21. 오전 7:36,청라지구 학교설립비 갈등으로 분양지연,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학교설립비', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양지연', 'O')]"
510,2008.02.21. 오전 7:21,건설업체 자금난 숨통 트이나,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트이나', 'O')]"
511,2008.02.21. 오전 6:50,태안3지구 택지개발사업 백지화 위기,"[('태안3지구 택지개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
512,2008.02.21. 오전 6:03,서울시 1인 가구 영구임대 입주 허용,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
513,2008.02.21. 오전 6:03,서울 용강·옥인 시범아파트 철거 후 공원화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('옥인 시범', 'ARTIFACT'), ('아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('공원화', 'O')]"
514,2008.02.21. 오전 6:02,송파신도시 임대비율 43% 등 최종 개발계획 윤곽,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대비율', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
515,2008.02.21. 오전 6:00,마포·종로 노후아파트 헐고 녹지 만든다,"[('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('헐고', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
516,2008.02.21. 오전 6:00,올 들어 청약 제로 15곳 3800가구 넘어서,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
517,2008.02.21. 오전 4:18,‘순풍’ 해외건설 원자재가격 급등 ‘역풍’,"[('‘순풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('원자재가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역풍’', 'O')]"
518,2008.02.21. 오전 4:18,올 ‘청약률 0’ 아파트단지 15곳,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY')]"
519,2008.02.21. 오전 3:12,수도권공단지역 신도림동 ‘상전벽해’,"[('수도권공단', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신도림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘상전벽해’', 'O')]"
520,2008.02.21. 오전 3:06,아파트 ‘富의 지도’ 바뀌었다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘富의', 'O'), (' ', 'O'), ('지도’', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌었다', 'O')]"
521,2008.02.21. 오전 3:06,분양정보울산 ‘월드메르디앙 데이’ 행사 外,"[('분양정보', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('월드메르디앙 데이', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
522,2008.02.21. 오전 3:06,부동산과 법률‘주거용 오피스텔’은 법적으로 보호,"[('부동산과', 'O'), (' ', 'O'), ('법률‘주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔’은', 'O'), (' ', 'O'), ('법적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('보호', 'O')]"
523,2008.02.21. 오전 3:06,마이홈현장에서놀라워라 아파트 내부구조의 진화,"[('마', 'TERM'), ('이홈현장에서놀라워라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내부구조의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
524,2008.02.21. 오전 3:06,마이홈대단지입주2년차 → 물량 넉넉,"[('마이홈대단지', 'LOCATION'), ('입주', 'O'), ('2년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('넉넉', 'O')]"
525,2008.02.21. 오전 3:06,마이홈분양정보용인 ‘세광엔리치타워’ 782채 外,"[('마', 'ORGANIZATION'), ('이홈분양정보용인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세광엔리치타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('782채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
526,2008.02.21. 오전 3:06,마이홈미분양 아파트 잘 고르면 싸고 좋은 마이홈,"[('마이홈', 'ARTIFACT'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('고르면', 'O'), (' ', 'O'), ('싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('마이홈', 'ARTIFACT')]"
527,2008.02.21. 오전 3:06,마이홈해양레저 단지 ‘해운대 아이파크’ 인기몰이,"[('마이홈해양레저 단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해운대 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
528,2008.02.21. 오전 3:06,마이홈수요 서서히 기지개…작년보다 물량 2만8000채↑,"[('마이홈', 'TERM'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('서서히', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8000채', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
529,2008.02.21. 오전 3:06,마이홈용인 가는 막차 타볼까,"[('마', 'LOCATION'), ('이홈용인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타볼까', 'O')]"
530,2008.02.21. 오전 3:06,마이홈뚝섬주상복합판교신도시인천청라지구 황금알이래요,"[('마이홈뚝섬주상복합', 'LOCATION'), ('판교신도시', 'LOCATION'), ('인천청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('황금알이래요', 'O')]"
531,2008.02.21. 오전 3:06,마이홈2008년 내집마련 꿈 이루세요,"[('마이홈', 'TERM'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('이루세요', 'O')]"
532,2008.02.22. 오후 6:36,청약률 ‘0%’ 아파트 올들어 전국 3816채,"[('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('0%', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3816채', 'QUANTITY')]"
533,2008.02.22. 오후 6:31,서울고법 상시 사용않는 별장은 2주택 해당안돼,"[('서울고법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상시', 'O'), (' ', 'O'), ('사용않는', 'O'), (' ', 'O'), ('별장은', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해당안돼', 'O')]"
534,2008.02.22. 오후 6:21,MK 추천매물 춘천시 서면 펜션 12억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('12억5천만원', 'QUANTITY')]"
536,2008.02.22. 오후 6:21,소사뉴타운 3만4000가구 자족도시로,"[('소사뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자족도시로', 'O')]"
537,2008.02.22. 오후 6:21,건설포럼 대운하 조찬강연,"[('건설포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대운하 조찬강연', 'EVENT')]"
538,2008.02.22. 오후 6:21,외국인 보유 토지 분당신도시의 10배,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분당신도시', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY')]"
539,2008.02.22. 오후 6:12,외국인 보유토지 분당 면적의 10배,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적의', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY')]"
540,2008.02.22. 오후 5:27,외국인 보유 땅 ‘분당 10배’,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
541,2008.02.22. 오후 5:21,상한제 피해 재개발 지분투자 해볼까,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분투자', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
542,2008.02.22. 오후 5:21,부천 소사뉴타운 3만4천여가구 들어선다,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3만4천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
543,2008.02.22. 오후 5:21,부산銀 지수연계 ELD 한정판매,"[('부산', 'CITY'), ('銀', 'O'), (' ', 'O'), ('지수연계', 'O'), (' ', 'O'), ('ELD', 'O'), (' ', 'O'), ('한정판매', 'O')]"
544,2008.02.22. 오후 5:21,서울 송파 아파트시장 개발호재로 ‘들썩’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
545,2008.02.22. 오후 5:05,외국인 보유 토지 분당의 10배 넘어,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
546,2008.02.22. 오후 4:55,신한 대표이사에 조경선·김형섭씨,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조경선', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('김형섭', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
547,2008.02.22. 오후 4:41,코오롱건설 토양정화업 사업목적 추가,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토양정화업', 'O'), (' ', 'O'), ('사업목적', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
548,2008.02.22. 오후 3:20,등록금에 울고 월세에 또 울어요,"[('등록금에', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('월세에', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('울어요', 'O')]"
549,2008.02.22. 오후 3:00,1세대 1주택 양도소득세 장기특별공제율 80%로,"[('1세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장기특별공제', 'CIVILIZATION'), ('율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
550,2008.02.22. 오후 3:00,외국인 보유 토지 분당의 10.1배,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('10.1배', 'QUANTITY')]"
