,date,headline,keyword
0,2008.06.15. 오후 11:34,광교에 센트럴파크 부럽지 않은 공원 조성,"[('광교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('센트럴파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부럽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
1,2008.06.15. 오후 10:37,6월 16일 부동산 파일,"[('6월 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
2,2008.06.15. 오후 10:37,개발호재 있는 미분양 단지 노려라,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
3,2008.06.15. 오후 10:37,‘블루칩’ 아파트 눈길 끄네,"[('‘블루칩’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄네', 'O')]"
5,2008.06.15. 오후 8:51,분양 골프  온천 포천 칸리조트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('온천', 'O'), (' ', 'O'), ('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('칸리조트', 'ARTIFACT')]"
6,2008.06.15. 오후 7:33,서울 오피스빌딩 수익률 6%대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('6%대', 'QUANTITY')]"
7,2008.06.15. 오후 6:58,청라지구 3.3㎡당 최고 910만원…소형 더 비싸,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('910만원', 'QUANTITY'), ('…소형', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
8,2008.06.15. 오후 6:57,분양정보 평택 용이지구 반도 유보라,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용이지구 반도 유보라', 'ARTIFACT')]"
9,2008.06.15. 오후 6:56,사무실 구하기 하늘의 별따기…2010년까지 공급난 심화,"[('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘의', 'O'), (' ', 'O'), ('별따기…', 'O'), ('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
10,2008.06.15. 오후 6:56,이버주 전국 4곳 2025가구 공급,"[('이버주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2025가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
11,2008.06.15. 오후 6:55,광명에 신도시급 뉴타운 본격 추진,"[('광명', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
12,2008.06.15. 오후 6:51,서울 서남부권 뜬다는데 … 살까 말까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('뜬다는데', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('말까', 'O')]"
13,2008.06.15. 오후 6:45,방학 앞두고 학원 인근 전세값 오름세,"[('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('학원', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
14,2008.06.15. 오후 6:44,20일 건설경영전략 세미나,"[('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설경영전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
15,2008.06.15. 오후 6:44,광명에 신도시급 뉴타운 조성,"[('광명', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
16,2008.06.15. 오후 6:41,MK 추천매물 서울 삼성동 오피스 빌딩 67억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('67억원', 'QUANTITY')]"
17,2008.06.15. 오후 6:41,경기 광명에 신도시급 뉴타운,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O')]"
18,2008.06.15. 오후 6:41,양주 고읍지구 단독택지 공급,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
19,2008.06.15. 오후 6:41,롯데건설 GD마크 7개 획득,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GD마크', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
20,2008.06.15. 오후 6:41,상도역 신원 아침도시 아파트 분양가 10% 인하,"[('상도역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신원 아침도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
21,2008.06.15. 오후 6:41,광교에 센트럴파크 능가할 공원 조성,"[('광교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('센트럴파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('능가할', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
22,2008.06.15. 오후 6:41,고양 풍림등 4곳 2274가구 이번주 청약,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍림', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2274가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
23,2008.06.15. 오후 6:33,주택 취득·등록세 인하 전면보류,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취득·', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('전면보류', 'O')]"
24,2008.06.15. 오후 6:26,화물연대.컨테이너운송사협의회 협상중,"[('화물연대', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('컨테이너운송사협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협상중', 'O')]"
25,2008.06.15. 오후 6:05,정부 ‘혜택’ 믿고 덥석 잡았다간 낭패，지방 미분양 ‘옥석’ 가려라,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘혜택’', 'O'), (' ', 'O'), ('믿고', 'O'), (' ', 'O'), ('덥석', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았다간', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패，지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘옥석’', 'O'), (' ', 'O'), ('가려라', 'O')]"
26,2008.06.15. 오후 6:05,1000가구 이상 대단지 5곳 6월 분양,"[('1000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
27,2008.06.15. 오후 5:51,吳시장 FC서울 팬들에 야유 세례 받아,"[('吳', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('FC서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('팬', 'OCCUPATION'), ('들에', 'O'), (' ', 'O'), ('야유', 'O'), (' ', 'O'), ('세례', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
28,2008.06.15. 오후 5:50,방학 앞두고 학원 근처 전셋값 ‘꿈틀’…서울 강남구 0.11% 상승,"[('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('학원', 'O'), (' ', 'O'), ('근처', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
29,2008.06.15. 오후 4:59,다시 보자 미분양 아파트…취·등록세 감면·호수 맘대로,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('보자', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면·호수', 'O'), (' ', 'O'), ('맘대로', 'O')]"
30,2008.06.15. 오후 4:59,분양정보창원 명곡 두산위브 653가구 外,"[('분양정보', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('653가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
31,2008.06.15. 오후 4:59,부동산 업계소식건단련 강화 용정에 ‘사랑의 집’ 外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('업계소식건단련', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('용정', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
32,2008.06.15. 오후 4:54,“두바이 오피스 부족，투자 수익률 20%넘어 기회” 샤디 타미르 마케팅책임자,"[('“', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('부족，투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('기회”', 'O'), (' ', 'O'), ('샤디 타미르', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('마케팅책임자', 'CIVILIZATION')]"
33,2008.06.15. 오후 4:51,“강남·여의도 빌딩 2010년까지 공급 부족”,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('부족”', 'O')]"
34,2008.06.15. 오후 4:51,분양정보 공주 우남 퍼스트빌 622가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('공주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남 퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('622가구', 'QUANTITY')]"
35,2008.06.15. 오후 4:48,전국 7대도시 업무용건물 투자수익률 5%,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7대', 'QUANTITY'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('업무용건물', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY')]"
36,2008.06.15. 오후 4:48,1000가구이상 ‘슈퍼단지’ 찾아라,"[('1000가구이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘슈퍼단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
37,2008.06.15. 오후 4:36,시세 동향 서울 매매가 상승..전세는 약보합세,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('약보합세', 'O')]"
38,2008.06.15. 오후 4:27,한국건설경영협회 20일 하반기 경영전략 세미나,"[('한국건설경영협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경영전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
39,2008.06.15. 오후 4:21,분양하이라이트 창원 두산위브 16일부터 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
40,2008.06.15. 오후 4:21,재개발 동의서 심사 깐깐해질듯,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('동의서', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐해질듯', 'O')]"
41,2008.06.15. 오후 4:21,재래시장 재건축 투자 관심 고조,"[('재래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
42,2008.06.15. 오후 4:21,6·11  미분양대책 이후 지방 모델하우스 가보니…,"[('6·11', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
43,2008.06.15. 오후 3:57,地地玉選 임야 입찰땐 분묘기지권 유무 확인해야,"[('地地玉選', 'O'), (' ', 'O'), ('임야', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰땐', 'O'), (' ', 'O'), ('분묘기지권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유무', 'O'), (' ', 'O'), ('확인해야', 'O')]"
44,2008.06.15. 오후 3:57,부동산써브 추천 알짜물건 영등포 4층 상가건물 32억원 外,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물건', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('32억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
45,2008.06.15. 오후 3:51,아파트 주간 시세 서울·수도권 상승 신도시 하락세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
46,2008.06.15. 오후 3:51,임대사업 투자 어디가 좋을까,"[('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
47,2008.06.15. 오후 3:25,은평상업지 수주 대우·현대·두산 3파전,"[('은평상', 'ARTIFACT'), ('업지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('두산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT')]"
48,2008.06.15. 오후 2:57,부동산 공동투자 방법과 방법과 주의점,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공동투자', 'O'), (' ', 'O'), ('방법과', 'O'), (' ', 'O'), ('방법과', 'O'), (' ', 'O'), ('주의점', 'O')]"
49,2008.06.15. 오후 2:52,건설노조도 파업 산업현장 동맥경화,"[('건설노조', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('산업현장', 'O'), (' ', 'O'), ('동맥경화', 'DISEASE')]"
50,2008.06.15. 오후 2:51,종잣돈 1억으로 부동산 틈새시장 투자해 볼까,"[('종잣돈', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새시장', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
51,2008.06.15. 오후 2:40,월세 폭등에 몸살앓는 재개발 대학가 점포,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등에', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살앓는', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O')]"
52,2008.06.15. 오후 2:37,경기 광명에 신도시급 ‘뉴타운’ 조성된다,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뉴타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성된다', 'O')]"
53,2008.06.15. 오후 2:37,광주 전남 건설노조 16일 오전 0시 총파업,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전 0시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('총파업', 'O')]"
54,2008.06.15. 오후 2:15,대한항공 저가항공사 진眞에어 7월 취항,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저가항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('진眞에어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('취항', 'O')]"
55,2008.06.15. 오후 1:21,투자포인트판교·광교에 당첨되려면,"[('투자포인트', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨되려면', 'O')]"
56,2008.06.15. 오전 11:25,삼성건설 래미안갤러리 외국인 방문객 늘어,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
57,2008.06.15. 오전 11:16,항만 컨테이너 반출입량 20% 수준,"[('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('반출입량', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
58,2008.06.15. 오전 11:16,강남·여의도 오피스 2010년까지 공급부족,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급부족', 'O')]"
59,2008.06.15. 오전 11:15,서울역 주변 교통지도 확 바뀐다,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('교통지도', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
60,2008.06.15. 오전 11:15,서울역 고가도로 2010년 철거,"[('서울역 고가도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철거', 'O')]"
61,2008.06.15. 오전 11:15,혜화·광희고가도로 10월까지 철거,"[('혜화·광희고가도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철거', 'O')]"
62,2008.06.15. 오전 11:04,정부화물연대간 15일 간담회 연기,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('화물', 'ORGANIZATION'), ('연대', 'ORGANIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
63,2008.06.15. 오전 11:00,국토부 2010년까지 강남.여의도 오피스 공급부족,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공급부족', 'O')]"
64,2008.06.15. 오전 11:00,빌딩 수익률 1위는 여의도,"[('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION')]"
65,2008.06.15. 오전 10:58,항만 컨테이너 반출입량 평상시 20% 수준,"[('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('반출입량', 'O'), (' ', 'O'), ('평상시', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
66,2008.06.15. 오전 10:52,건설경영전략 모색을 위한 세미나 개최,"[('건설경영전략', 'O'), (' ', 'O'), ('모색을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
67,2008.06.15. 오전 10:51,국토부 영종도 하늘도시 공사중단,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중단', 'O')]"
68,2008.06.15. 오전 10:41,건설노조 파업예고 영종도 하늘도시 첫 공사중단,"[('건설노조', 'O'), (' ', 'O'), ('파업예고', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘도시', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중단', 'O')]"
69,2008.06.15. 오전 10:17,정부·화물연대간 15일 간담회 연기,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('·화물연대', 'ORGANIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
70,2008.06.15. 오전 9:40,정부화물연대 다단계거래·지입제 개선 합의 진전,"[('정부화물연대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다단계거래·지입제', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O'), (' ', 'O'), ('진전', 'O')]"
71,2008.06.15. 오전 9:30,동정권홍사 건설단체총연합회장,"[('동정권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설단체총연합회장', 'CIVILIZATION')]"
72,2008.06.15. 오전 9:25,주간부동산서울 강북 상승세 한풀 꺾여,"[('주간부동산서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
73,2008.06.15. 오전 8:56,부동산캘린더두산건설 창원 1404가구 분양,"[('부동산캘린더두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1404가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
74,2008.06.15. 오전 8:01,사교육 열풍..방학 앞두고 학원 인근 전셋값 올라,"[('사교육', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍..방학', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('학원', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
75,2008.06.15. 오전 7:02,화물연대 파업 차량 소폭 감소,"[('화물연대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
76,2008.06.15. 오전 6:46,국토부화물연대 오늘 9차 간담회 개최,"[('국토부화물연대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
77,2008.06.16. 오후 9:34,동영상건설노조파업 파주신도시 공사중단,"[('동영상건설노조', 'ORGANIZATION'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사중단', 'O')]"
78,2008.06.16. 오후 9:20,한노총 건설기계노조 임대차계약 현장점검 참여 요구,"[('한노총 건설기계노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대차계약', 'O'), (' ', 'O'), ('현장점검', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
79,2008.06.16. 오후 8:38,무주택자 울린 임대주택 불법거래자,"[('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('울린', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래자', 'CIVILIZATION')]"
80,2008.06.16. 오후 7:27,양주 덕정 중흥 S클래스 순위내 마감,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕정', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥 S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
81,2008.06.16. 오후 7:18,월요초대석 전병찬 에버다임 대표이사,"[('월', 'DATE'), ('요초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('전병찬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('에버다임', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION')]"
82,2008.06.16. 오후 7:17,‘지분형 분양주택’ 도입 물 건너갔다,"[('‘지분형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('건너갔다', 'O')]"
83,2008.06.16. 오후 7:16,오피스 고공행진...투자는 신중히,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진...투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('신중히', 'O')]"
84,2008.06.16. 오후 7:16,부산시 건설장비업체 지원대책 마련,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설장비업체', 'O'), (' ', 'O'), ('지원대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
85,2008.06.16. 오후 7:13,광명에 신도시급 뉴타운..경기도 뉴타운 경쟁 가속화,"[('광명', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운..', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
86,2008.06.16. 오후 6:57,건설협회 건설경기 활성화 특단대책 요구,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('특단대책', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
87,2008.06.16. 오후 6:40,상가 계약시 동종 영업 주의보,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('계약시', 'O'), (' ', 'O'), ('동종', 'O'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
88,2008.06.16. 오후 6:40,미분양에 파업까지…건설업계 줄초상,"[('미분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('파업까지…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('줄초상', 'O')]"
89,2008.06.16. 오후 6:37,광교신도시 분양가인상 불가피,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가인상', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
90,2008.06.16. 오후 6:37,서울 도심상가 권리금 1년새 50%↓,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심상가', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
92,2008.06.16. 오후 6:37,온라인으로 빌딩 관리정보,"[('온라인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('관리정보', 'O')]"
93,2008.06.16. 오후 6:36,건설기계노조도 총파업...건설대란 현실화,"[('건설기계노조', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('총파업...건설대란', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
94,2008.06.16. 오후 6:36,은평뉴타운 중심상업지 1조원 PF 수주전쟁,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전쟁', 'O')]"
95,2008.06.16. 오후 6:36,광운대 부동산 재테크 강좌,"[('광운대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
96,2008.06.16. 오후 6:36,분양 테라스형상가 리더스뷰 남산,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('테', 'ARTIFACT'), ('라스형상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리더스뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION')]"
97,2008.06.16. 오후 6:36,서울ㆍ경기 아파트 등 182건 공매,"[('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('182건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
98,2008.06.16. 오후 6:36,분양 대명리조트 소노펠리체,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소노펠리체', 'ARTIFACT')]"
99,2008.06.16. 오후 6:36,해양관광개발계획 10년마다 수립,"[('해양관광개발계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('10년마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
100,2008.06.16. 오후 6:36,분양 공주 신관동 우남퍼스트빌,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신관동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT')]"
101,2008.06.16. 오후 6:36,미분양주택 감세 받으려면…수도권ㆍ다주택자도 해당,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('감세', 'O'), (' ', 'O'), ('받으려면…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('해당', 'O')]"
102,2008.06.16. 오후 6:36,분당ㆍ일산 오피스텔 고공행진,"[('분당', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
103,2008.06.16. 오후 6:33,광교신도시 179㎡ 규모 호수공원 조성,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('179㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
104,2008.06.16. 오후 6:33,월요초대석 전병찬 에버다임 대표이사,"[('월', 'DATE'), ('요초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('전병찬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('에버다임', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION')]"
105,2008.06.16. 오후 6:32,거품 빠지는 강남이냐… 마지막 로또 판교냐…,"[('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('이냐…', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('냐…', 'O')]"
106,2008.06.16. 오후 6:21,공공택지 인기 ‘시들’…미분양 속출에 건설사 자금난,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시들’…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속출에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자금난', 'O')]"
107,2008.06.16. 오후 5:55,주공 하반기 수도권 상가 270실 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('270실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
108,2008.06.16. 오후 5:55,리포트 상가 계약시 동종 영업 주의보,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('계약시', 'O'), (' ', 'O'), ('동종', 'O'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
109,2008.06.16. 오후 5:55,리포트 오피스 고공행진...투자는 신중히,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진...투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('신중히', 'O')]"
110,2008.06.16. 오후 5:55,리포트 광명에 신도시급 뉴타운..경기도 뉴타운 경쟁 가속화,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운..', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
111,2008.06.16. 오후 5:55,리포트 광교신도시 분양가인상 불가피,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가인상', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
112,2008.06.16. 오후 5:55,리포트미분양에 파업까지…건설업계 줄초상,"[('리포트미분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('파업까지…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('줄초상', 'O')]"
113,2008.06.16. 오후 5:55,리포트건설기계노조도 총파업...건설대란 현실화,"[('리포트건설기계노조', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('총파업...건설대란', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
114,2008.06.16. 오후 5:37,광교신도시 분양가 오른다,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
115,2008.06.16. 오후 5:37,서울시 주차장 50% 미만 지역 공영주차장 건립,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('50% 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공영주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
116,2008.06.16. 오후 5:37,서울 경매시장…강남권 제외 강세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경매시장…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
117,2008.06.16. 오후 5:37,하반기 강북 아파트 분양 강남의 3배,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY')]"
118,2008.06.16. 오후 5:37,미분양으로 공공택지 경쟁률 낮아져,"[('미분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아져', 'O')]"
119,2008.06.16. 오후 5:36,베트남 부동산，“외환위기요？ ‘성장통’일 뿐”,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산，“', 'O'), ('외환위기', 'EVENT'), ('요？', 'O'), (' ', 'O'), ('‘성장통’일', 'O'), (' ', 'O'), ('뿐”', 'O')]"
120,2008.06.16. 오후 5:33,한화건설－대림산업，뚝섬 최고의 주상복합 가리자,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), ('－', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('가리자', 'O')]"
121,2008.06.16. 오후 5:33,강북 아파트 경매 ‘나홀로 강세’,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('강세’', 'O')]"
122,2008.06.16. 오후 5:30,분양정보 천안 한라비발디 미분양분,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미분양분', 'O')]"
123,2008.06.16. 오후 5:30,분양정보 수원 서희스타힐스 182가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('182가구', 'QUANTITY')]"
124,2008.06.16. 오후 5:30,분양정보 평택 반도 유보라 480가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('평택 반도 유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('480가구', 'QUANTITY')]"
125,2008.06.16. 오후 5:27,‘알짜 투자’ 주공 상가 몰려온다,"[('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('투자’', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
126,2008.06.16. 오후 5:18,양주 고읍지구 단독주택지 226필지 23일 공급,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('226필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
127,2008.06.16. 오후 5:18,주공상가 하반기 473개 공급,"[('주공상가', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('473개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
128,2008.06.16. 오후 5:18,민관합동 특수목적법인도 9월부터 U시티 건설 참여,"[('민관합동', 'O'), (' ', 'O'), ('특수목적법인도', 'O'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('U시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
129,2008.06.16. 오후 5:12,서울시 성냥갑 아파트 NO 3각 파장,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('NO', 'O'), (' ', 'O'), ('3각', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파장', 'O')]"
130,2008.06.16. 오후 5:12,경매시장도 北高南低,"[('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('北高南低', 'O')]"
131,2008.06.16. 오후 5:12,정부 지방 미분양주택 취등록세 절반 감면…6∼7월 중 조례 발표,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면…', 'O'), ('6∼7월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조례', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
134,2008.06.16. 오후 4:42,작업중단 건설현장 속출,"[('작업중단', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
135,2008.06.16. 오후 4:26,대전·충남 건설기계노조 파업 불구 공사차질 미약,"[('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설기계노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('공사차질', 'O'), (' ', 'O'), ('미약', 'O')]"
136,2008.06.16. 오후 4:06,SK건설 자원봉사단 ‘서울숲 가꾸기’ 참여,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자원봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울숲 가꾸기', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
137,2008.06.16. 오후 4:06,공주신금 우남퍼스트빌 6월 중 분양예정,"[('공주신금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
138,2008.06.16. 오후 3:43,항만 컨테이너 반출입량 20%대 회복,"[('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('반출입량', 'O'), (' ', 'O'), ('20%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
139,2008.06.16. 오후 3:36,인천 송도 건설노조 파업 직격탄,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
140,2008.06.16. 오후 3:36,파업 영향 충북 공공사업장 조업 중단 속출,"[('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('조업', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
141,2008.06.16. 오후 3:12,부동산 시장 4不 늪에 빠졌다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('4不', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늪에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠졌다', 'O')]"
142,2008.06.16. 오후 2:55,풍림산업 협력사와 상생경영 나선다,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('상생경영', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
143,2008.06.16. 오후 2:48,건설노조 파업으로 청주시내 아파트 현장 공사 속속 중단,"[('건설노조', 'O'), (' ', 'O'), ('파업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
144,2008.06.16. 오후 2:47,유성 학하지구 명품 신도시로 개발,"[('유성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
145,2008.06.16. 오후 2:47,남광토건 전농동 하우스토리 상가 분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전농동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하우스토리 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
146,2008.06.16. 오후 2:39,건설기계노조 파업강도 낮춘다,"[('건설기계노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업강도', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
147,2008.06.16. 오후 2:24,리모델링協 20·21일 창립7주년 기념 행사,"[('리모델링協', 'O'), (' ', 'O'), ('20·21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), ('7주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
148,2008.06.16. 오후 2:20,SK건설 서울숲 가꾸기 가족봉사활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲 가꾸기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('가족봉사활동', 'EVENT')]"
149,2008.06.16. 오후 2:14,건설사 중대형에서 중소형으로,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형에서', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형으로', 'O')]"
150,2008.06.16. 오후 2:06,주공 하반기 수도권에 473개 상가 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('473개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
151,2008.06.16. 오후 1:45,주택경기 침체 여파 공공택지 인기 시들,"[('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
152,2008.06.16. 오후 1:45,아현동 ‘집값 온도차’ 천차만별,"[('아현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘집값', 'O'), (' ', 'O'), ('온도차’', 'O'), (' ', 'O'), ('천차만별', 'O')]"
153,2008.06.16. 오후 1:45,홍대 앞 ‘토로스 쇼핑몰 분쟁’시끌,"[('홍대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('토로스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁’시끌', 'O')]"
154,2008.06.16. 오후 1:45,부동산 캘린더 동일하이빌 화성에 오피스텔 분양,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
155,2008.06.16. 오후 1:42,경기도 건설기계임대 표준계약서 이행여부 단속,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설기계임대', 'O'), (' ', 'O'), ('표준계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('이행여부', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
156,2008.06.16. 오후 1:42,미분양·후분양에 공공택지 인기시들,"[('미분양·후분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기시들', 'O')]"
157,2008.06.16. 오후 1:40,유앤알컨설팅 新부동산투자전략 세미나 개최,"[('유앤알컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), ('부', 'EVENT'), ('동산투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
158,2008.06.16. 오후 1:40,화물연대·건설노조 파업투쟁…정부간 합의도출 진땀,"[('화물연대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업투쟁…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('합의도출', 'O'), (' ', 'O'), ('진땀', 'O')]"
159,2008.06.16. 오후 1:37,구리 인창·수택지구…녹색도시 기대,"[('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인창', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수택지구', 'LOCATION'), ('…녹색도시', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
160,2008.06.16. 오후 1:30,양주 덕정 중흥 S클래스 순위내 마감,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕정', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥 S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
161,2008.06.16. 오후 1:19,경기도 건설기계 표준계약서 이행 조사,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('표준계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('이행', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
162,2008.06.16. 오후 12:53,재테크광고수도권 노른자위 땅 가평 8900원㎡매각,"[('재테크광고', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), ('㎡매각', 'O')]"
163,2008.06.16. 오후 12:37,인천공항 상징마크 내일 첫 선,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상징마크', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
164,2008.06.16. 오후 12:30,건설노조 파업 신설학교 정상 개교 차질 불똥 확산,"[('건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('신설학교', 'O'), (' ', 'O'), ('정상', 'O'), (' ', 'O'), ('개교', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
165,2008.06.16. 오후 12:06,임대주택법 허점 악용 임대주택 불법 양도·전매,"[('임대주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('허점', 'O'), (' ', 'O'), ('악용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('양도·전매', 'O')]"
166,2008.06.16. 오후 12:01,미분양 취득·등록세 혜택 받으려면,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('취득·', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('받으려면', 'O')]"
167,2008.06.16. 오전 11:54,9월부터 유시티 건설기준법 시행,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유시티 건설기준법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
168,2008.06.16. 오전 11:54,지방공기업·SPC도 U시티 건설,"[('지방공기업·SPC도', 'O'), (' ', 'O'), ('U시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
170,2008.06.16. 오전 11:48,경기 양주에 초대형 기독교추모공원 건립,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('기독교추모공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
171,2008.06.16. 오전 11:39,국토부 화물연대파업 심각..업무개시명령 검토,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화물연대파업', 'O'), (' ', 'O'), ('심각..업무개시명령', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
172,2008.06.16. 오전 11:37,건설파업 양대노총 주도…공사 차질 확산,"[('건설파업', 'O'), (' ', 'O'), ('양대노총', 'O'), (' ', 'O'), ('주도…공사', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
173,2008.06.16. 오전 11:32,9월부터 지방공기업·SPC U시티 참여,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방공기업·', 'O'), ('SPC U시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
174,2008.06.16. 오전 11:30,국토조사측량 3개법 일원화 추진,"[('국토조사측량', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('일원화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
175,2008.06.16. 오전 11:30,고흥 조선타운 토지거래 허가구역 지정전남도,"[('고흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조선타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), ('전남도', 'LOCATION')]"
176,2008.06.16. 오전 11:24,양주 덕정 중흥S클래스 1.86대 1,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1.86대 1', 'QUANTITY')]"
177,2008.06.16. 오전 11:24,평택 반도 유보라 480가구 분양,"[('평택 반도 유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('480가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
178,2008.06.16. 오전 11:24,수원 서희스타힐스 182가구 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('182가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
179,2008.06.16. 오전 11:23,로또텔 되살아나나,"[('로또텔', 'O'), (' ', 'O'), ('되살아나나', 'O')]"
180,2008.06.16. 오전 11:16,해양관광시대 열린다..마리나 관련 산업 육성 지원,"[('해양관광시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다..', 'O'), (' ', 'O'), ('마리나', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
181,2008.06.16. 오전 11:13,경기도 뉴타운을 잡아라..3社 경쟁 치열,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라..', 'O'), (' ', 'O'), ('3社', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
182,2008.06.16. 오전 11:06,구로구 부동산 세금 정보 여기 다있네,"[('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('여기', 'O'), (' ', 'O'), ('다있네', 'O')]"
184,2008.06.16. 오전 11:06,서울 경기 아파트 등 578억 공매,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('578억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
185,2008.06.16. 오전 11:03,풍림산업 상생경영 나선다,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상생경영', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
186,2008.06.16. 오전 11:00,9월부터 지방공기업·SPC도 U시티 건설,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방공기업·', 'O'), ('SPC', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('U시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
187,2008.06.16. 오전 10:59,희림 美 공동주택 신축공사 설계계약,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('설계계약', 'O')]"
188,2008.06.16. 오전 10:52,건설현장 초비상..곳곳에서 공사중단,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('초비상..곳곳에서', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중단', 'O')]"
189,2008.06.16. 오전 10:51,항만 컨테이너 반출입량 18% 수준,"[('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('반출입량', 'O'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
190,2008.06.16. 오전 10:51,경매시장 강북 강세..수도권 숨고르기,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강세..', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
191,2008.06.16. 오전 10:49,서울역 앞 고가도로 철거,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('고가도로', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O')]"
192,2008.06.16. 오전 10:49,건설기계노조 오늘 총파업 강행,"[('건설기계노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총파업', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
193,2008.06.16. 오전 10:25,아현동 일대 개발 소식 지역 내 온도차 천차만별,"[('아현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('온도차', 'O'), (' ', 'O'), ('천차만별', 'O')]"
194,2008.06.16. 오전 10:17,매매시황 서울 소폭 상승…신도시 4주 연속 하락,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('4주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
195,2008.06.16. 오전 10:15,전세시황 신도시 방학·학군 수요영향 소폭 올라,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('방학·학군', 'O'), (' ', 'O'), ('수요영향', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
196,2008.06.16. 오전 10:03,한국시장에서 두바이 부동산 투자붐 일으키겠다,"[('한국', 'COUNTRY'), ('시장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자붐', 'O'), (' ', 'O'), ('일으키겠다', 'O')]"
197,2008.06.16. 오전 9:57,르포수렁에 빠진 용산역세권 개발,"[('르포수렁에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
198,2008.06.16. 오전 9:57,항만컨테이너 반출입 18%로 급락,"[('항만컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('반출입', 'O'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
199,2008.06.16. 오전 9:36,공공택지 인기 시들…왜,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('시들…왜', 'O')]"
200,2008.06.16. 오전 9:23,중대형 이유있는 마감 양주 덕정 중흥 S클래스의 기염,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('이유있는', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥 S클래스', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기염', 'O')]"
201,2008.06.16. 오전 9:22,건설노조 오늘부터 총파업,"[('건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총파업', 'O')]"
202,2008.06.16. 오전 9:21,풍림산업 협력업체 상생위원회 설립,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('상생위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
203,2008.06.16. 오전 9:17,대전 유천동 에버드림 주상복합 준공,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에버드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
204,2008.06.16. 오전 9:15,서울·경기 아파트등 578억 공매,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트등', 'O'), (' ', 'O'), ('578억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
205,2008.06.16. 오전 9:06,건설노조 파업..충북 공사현장 올스톱,"[('건설노조', 'O'), (' ', 'O'), ('파업..', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O')]"
206,2008.06.16. 오전 9:03,지역 건설현장 사상유례없는 철근 파동,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('사상유례없는', 'O'), (' ', 'O'), ('철근', 'O'), (' ', 'O'), ('파동', 'O')]"
207,2008.06.16. 오전 8:58,광명뉴타운 소형 신도시급으로 추진,"[('광명뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시급으로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
208,2008.06.16. 오전 8:54,제12회 매경 살기좋은 아파트…26개 단지 경합,"[('제12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('살기좋은', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('26개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('경합', 'O')]"
209,2008.06.16. 오전 8:53,하반기 주공상가 전국서 473개 점포 공급,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주공상가', 'O'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('473개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
210,2008.06.16. 오전 8:44,발품 안팔면 경매투자 쪽박,"[('발품', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('경매투자', 'O'), (' ', 'O'), ('쪽박', 'O')]"
211,2008.06.16. 오전 8:25,애타는 국토부..건설노조 작업현장 복귀해달라,"[('애타는', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('..', 'O'), ('건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작업현장', 'O'), (' ', 'O'), ('복귀해달라', 'O')]"
212,2008.06.16. 오전 8:15,전국 최고 집값 상승률 투자는 신중해야,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('신중해야', 'O')]"
213,2008.06.16. 오전 8:00,농협 지역공동체 행복나눔 통장 출시,"[('농협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('행복나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
214,2008.06.16. 오전 8:00,3G 휴대폰으로 현금 입출금하세요,"[('3G', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('휴대폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('입출금하세요', 'O')]"
215,2008.06.16. 오전 7:53,광교신도시에 센트럴파크 버금 도심공원 조성종합,"[('광교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('센트럴파크', 'O'), (' ', 'O'), ('버금', 'O'), (' ', 'O'), ('도심공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성종합', 'O')]"
216,2008.06.16. 오전 7:52,정 국토장관 컨테이너운송사 사장단 만나 협조 요청,"[('정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('컨테이너운송사', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('만나', 'O'), (' ', 'O'), ('협조', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
217,2008.06.16. 오전 7:22,건설협회 상임감사에 이정섭씨 선임,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상임감사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이정섭', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
218,2008.06.16. 오전 7:22,부동산 캘린더 6월 셋째주..고양 벽제 풍림아이원,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('6월 셋째주', 'DATE'), ('..', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('벽제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍림아이원', 'ARTIFACT')]"
219,2008.06.16. 오전 7:22,건단련 18일 건설회관서 ‘건설의 날’ 기념식,"[('건단련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설회관', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('건설의 날', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O')]"
220,2008.06.16. 오전 6:01,미분양 후분양 두려워...공공택지 인기 시들,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('두려워...공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
221,2008.06.16. 오전 4:11,2010년까지 강남ㆍ여의도 사무실 부족,"[('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O')]"
222,2008.06.16. 오전 4:11,안동ㆍ거제ㆍ군산ㆍ여수 지방 4인방 독야청청,"[('안동', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('4인방', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('독야청청', 'O')]"
223,2008.06.16. 오전 4:11,재건축 어려우면 재개발이 탈출구,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('어려우면', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발이', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출구', 'O')]"
224,2008.06.16. 오전 4:11,서울 강북 지하상가는 점포 처분중,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('처분중', 'O')]"
225,2008.06.16. 오전 3:17,덤프트럭 1만7000여대 스톱… 공사 현장 비상,"[('덤프트럭', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만7000여대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('스톱…', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
226,2008.06.16. 오전 3:10,강남여의도 오피스 당분간 부족할 듯,"[('강남', 'LOCATION'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('부족할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
227,2008.06.16. 오전 3:10,뉴타운…주변 재개발…‘사통팔달’ 교통…강북 ‘월척’ 낚아라,"[('뉴타운…주변', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발…‘사통팔달’', 'O'), (' ', 'O'), ('교통…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('월척', 'ANIMAL'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('낚아라', 'O')]"
228,2008.06.16. 오전 3:10,부동산 캘린더창원시 ‘두산위브’등 4곳 청약 접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('창원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('’등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
229,2008.06.16. 오전 3:10,“지방 미분양 이젠 점점 시선이 가네”,"[('“지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('점점', 'O'), (' ', 'O'), ('시선이', 'O'), (' ', 'O'), ('가네”', 'O')]"
230,2008.06.16. 오전 3:10,住소식地소식‘동탄 서해그랑블’ 주상복합 점포 163개 外,"[('住소식地소식‘', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서해그랑블', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('163개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
231,2008.06.16. 오전 3:10,전세 시황서울 전세금 0.02% 올랐지만 소형빼곤 변동없어,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('0.02%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐지만', 'O'), (' ', 'O'), ('소형빼곤', 'O'), (' ', 'O'), ('변동없어', 'O')]"
232,2008.06.16. 오전 3:10,매매 시황수도권 신도시 값 0.06%↓… 4주 연속 떨어져,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), (' ', 'O'), ('4주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
234,2008.06.16. 오전 12:38,광명에 신도시급 뉴타운…철산동·광명동 일대 225만㎡ 조성,"[('광명', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운…', 'O'), ('철산동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('225만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
235,2008.06.16. 오전 12:09,부동산 취득ㆍ등록세 개편 전면 보류되나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득ㆍ', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('보류되나', 'O')]"
236,2008.06.16. 오전 12:00,삼성 래미안갤러리 해외인사 방문 줄이어,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해외인사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
237,2008.06.17. 오후 10:55,정부 화물연대에 강경입장…물리적 충돌 우려,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화물연대에', 'O'), (' ', 'O'), ('강경입장…물리적', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
238,2008.06.17. 오후 7:21,경기 양평ㆍ가평에 명품주거단지 조성,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('명품주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
239,2008.06.17. 오후 6:46,또 오피스텔 ‘대박 狂風’… 수도권 9월 전매제한 앞두고 과열,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대박', 'O'), (' ', 'O'), ('狂風’…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O')]"
240,2008.06.17. 오후 6:43,서울 아파트 거래량 첫 감소,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
242,2008.06.17. 오후 6:40,건설노조 상경투쟁 종결... 현장 복귀,"[('건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상경투쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('종결...', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('복귀', 'O')]"
243,2008.06.17. 오후 6:38,황토온돌목조주택 환상궁합,"[('황토온돌목조주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('환상궁합', 'O')]"
244,2008.06.17. 오후 6:37,건설주 하락세 지속,"[('건설주', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
245,2008.06.17. 오후 6:26,中企 지방 물류시설용지 개발부담금 50% 감면,"[('中企', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('물류시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
246,2008.06.17. 오후 6:26,해안가 75개 지자체 3개로 묶어 개발,"[('해안가', 'O'), (' ', 'O'), ('75개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('묶어', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
247,2008.06.17. 오후 6:26,강북 아파트 거래량 줄었다…한달새 23%↓,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다…', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
248,2008.06.17. 오후 6:26,부산 장안ㆍ인천 금곡 택지지구 지정,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
249,2008.06.17. 오후 6:26,이방주의 부동산 산책 부동산 간접투자를 늘리자,"[('이방주', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('산책', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('간접투자를', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리자', 'O')]"
250,2008.06.17. 오후 6:09,지금은 분양중평택 용이지구 반도 유보라분양VOD,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유보라', 'ARTIFACT'), ('분양VOD', 'O')]"
251,2008.06.17. 오후 6:09,돈이 보이는 경매 법원경매 예고등기물건 투자하기 VOD,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('예고등기물건', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하기', 'O'), (' ', 'O'), ('VOD', 'TERM')]"
252,2008.06.17. 오후 6:00,지역방송 민영 미디어렙 도입 반대,"[('지역방송', 'O'), (' ', 'O'), ('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('미디어렙', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
254,2008.06.17. 오후 6:00,리포트황토온돌목조주택 환상궁합,"[('리포트', 'O'), ('황토온돌목조주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('환상궁합', 'O')]"
255,2008.06.17. 오후 5:59,리포트 서울 아파트 거래량 첫 감소,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
256,2008.06.17. 오후 5:59,리포트 건설주 하락세 지속,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설주', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
257,2008.06.17. 오후 5:59,리포트 노조 요구 표준 계약서란,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('표준', 'O'), (' ', 'O'), ('계약서란', 'O')]"
258,2008.06.17. 오후 5:59,리포트 건설노조 상경투쟁 종결... 현장 복귀,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상경투쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('종결...', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('복귀', 'O')]"
259,2008.06.17. 오후 5:48,KCC웰츠타워 206가구 분양,"[('KCC웰츠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('206가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
260,2008.06.17. 오후 5:48,롯데기공，강릉 롯데인벤스힐 587가구 분양,"[('롯데기공', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('롯데인벤스힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('587가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
261,2008.06.17. 오후 5:48,서울 아파트 거래량 4개월만에 감소,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
262,2008.06.17. 오후 5:42,자금여력 있다면 9월이후 물량 노려라,"[('자금여력', 'O'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('9월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
263,2008.06.17. 오후 5:36,부산 장안·인천 금곡 택지예정지 지정 개발,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
264,2008.06.17. 오후 5:36,10집중 1곳 주거환경 ‘열악’,"[('10집중', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('‘열악’', 'O')]"
265,2008.06.17. 오후 5:35,SK건설 중국내 부동산개발회사 설립,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개발회사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
266,2008.06.17. 오후 5:21,하반기 주상복합 1만 6천가구 분양,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
267,2008.06.17. 오후 5:21,김포고속화도로 8월 착공…2010년 개통,"[('김포고속화도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
268,2008.06.17. 오후 5:21,은평뉴타운 중심상업지 개발사업 3파전,"[('은평뉴타운 중심상업지 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT')]"
269,2008.06.17. 오후 5:21,부산시 미분양 아파트 해소대책 추진,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('해소대책', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
270,2008.06.17. 오후 5:18,스타타워 과점주주 해당안돼 과세 부당,"[('스타타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('과점주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해당안돼', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('부당', 'O')]"
271,2008.06.17. 오후 5:18,해외부동산 그곳은 지금 2 美 캘리포니아주,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('그곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캘리포니아주', 'LOCATION')]"
272,2008.06.17. 오후 5:18,용인 아파트 평균면적 123㎡ 전국 최고,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균면적', 'O'), (' ', 'O'), ('123㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
273,2008.06.17. 오후 5:12,GS건설 위시티자이 계약자 초청행사,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청행사', 'O')]"
274,2008.06.17. 오후 5:12,이젠 옐로칩이다 22 성북구 하월곡동,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('옐', 'TERM'), ('로칩이다', 'O'), (' ', 'O'), ('22', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하월곡동', 'LOCATION')]"
275,2008.06.17. 오후 5:12,아파트형 공장 인기 쑥쑥,"[('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
276,2008.06.17. 오후 5:12,분양정보 신림동 주상복합 가야 위드안 조합원 모집,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('가야 위드안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
277,2008.06.17. 오후 5:12,분양정보 매년 8% 수익 돌려주는 펜션,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려주는', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션', 'O')]"
279,2008.06.17. 오후 5:06,세컨드 하우스 인기몰이,"[('세컨드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
280,2008.06.17. 오후 5:06,부산 장안·인천 금곡 택지지구 지정,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
281,2008.06.17. 오후 5:03,반포자이發 집값 불안 없었다,"[('반포자이發', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O')]"
282,2008.06.17. 오후 5:03,노량진 고시원 일대 재개발 구역서 제외,"[('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구역서', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
283,2008.06.17. 오후 5:03,강북 아파트 거래량 증가세 멈춰,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰', 'O')]"
284,2008.06.17. 오후 4:30,한그리스 직항개설·투자확대 협의,"[('한그리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직항개설·투자확대', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O')]"
285,2008.06.17. 오후 4:13,항만 컨테이너 반출입량 27% 수준.. 회복세,"[('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('반출입량', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준..', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O')]"
286,2008.06.17. 오후 4:13,포토뉴스］운행을 기다리는 덤프트럭,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('운행을', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리는', 'O'), (' ', 'O'), ('덤프트럭', 'ARTIFACT')]"
287,2008.06.17. 오후 4:05,강원 파업 태풍...화물.건설기계 이어 버스까지 들썩,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('태풍...화물.건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
288,2008.06.17. 오후 3:51,서울 노후 다세대 밀집구역 폭탄 돌리기 판친다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집구역', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('돌리기', 'O'), (' ', 'O'), ('판친다', 'O')]"
289,2008.06.17. 오후 3:45,화물연대·건설노조파업 이번주 ‘고비’,"[('화물연대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('건설노조', 'ORGANIZATION'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘고비’', 'O')]"
290,2008.06.17. 오후 3:16,김포한강신도시 분양 7월로 연기,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
291,2008.06.17. 오후 2:59,서울 강북지역 아파트 거래 급감,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
292,2008.06.17. 오후 2:56,현대건설 컨 육군종합행정학교 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨', 'O'), (' ', 'O'), ('육군종합행정학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
293,2008.06.17. 오후 2:51,최저주거기준 미달 가구 5년새 10%p 감소,"[('최저주거기준', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
294,2008.06.17. 오후 2:51,마포 KCC웰츠타워 주상복합 분양,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC웰츠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
295,2008.06.17. 오후 2:23,전국 아파트 가구당 평균 99.1㎡,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('99.1㎡', 'QUANTITY')]"
296,2008.06.17. 오후 2:23,건설협회 SOC 부문 추경편성 촉구,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('추경편성', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
297,2008.06.17. 오후 2:10,서울 시립보라매병원 18일 신관 개원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시립보라매병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신관', 'O'), (' ', 'O'), ('개원', 'O')]"
298,2008.06.17. 오후 2:09,건설노조 상경집회 취소 사업장 개별파업 전환,"[('건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상경집회', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('개별파업', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
299,2008.06.17. 오후 2:08,르포덤프는 멈추고 자재는 끊기고,"[('르포덤', 'TERM'), ('프는', 'O'), (' ', 'O'), ('멈추고', 'O'), (' ', 'O'), ('자재는', 'O'), (' ', 'O'), ('끊기고', 'O')]"
300,2008.06.17. 오후 2:02,충북 5월 토지거래 8% 감소,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
301,2008.06.17. 오후 2:00,서울 아파트거래 4개월 만에 첫 감소,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
302,2008.06.17. 오후 1:48,맵리얼티 美 뉴욕·뉴저지 콘도 투자설명회,"[('맵리얼티', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴욕', 'CITY'), ('·', 'O'), ('뉴저지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
303,2008.06.17. 오후 1:44,광명뉴타운 인구 11만명 신도시급 개발,"[('광명뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('11만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
304,2008.06.17. 오후 1:44,부산 장안·인천 금곡지구 일대 택지로 개발,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('택지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
305,2008.06.17. 오후 1:43,지역 수요 공략 맞춤형 상가 눈길,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
306,2008.06.17. 오후 1:29,공사 차질 속출...현장 투쟁 돌입,"[('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('속출...현장', 'O'), (' ', 'O'), ('투쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
307,2008.06.17. 오후 1:15,양평·가평에 LOHAS Town·Eco Town 조성,"[('양평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('LOHAS', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('Town·', 'O'), ('Eco', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('Tow', 'LOCATION'), ('n', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
308,2008.06.17. 오후 1:11,강북 新주거타운 하월곡 훨훨날다,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('新주거타운', 'O'), (' ', 'O'), ('하월곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('훨훨날다', 'O')]"
309,2008.06.17. 오후 1:11,광교‘명품 만들기’불붙었다,"[('광교', 'LOCATION'), ('‘명품', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기’불붙었다', 'O')]"
310,2008.06.17. 오후 1:11,“분양가 인상전 내집 마련 서두르세요”,"[('“분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상전', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('서두르세요”', 'O')]"
311,2008.06.17. 오후 1:11,“10가구 중 1가구 주거수준 미달”,"[('“', 'O'), ('10가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거수준', 'O'), (' ', 'O'), ('미달”', 'O')]"
312,2008.06.17. 오후 12:53,재테크광고수도권 노른자위 땅 가평 8900원㎡매각,"[('재테크광고', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), ('㎡매각', 'O')]"
313,2008.06.17. 오후 12:08,정두언 재개발 알박기 막자 법안 발의,"[('정두언', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('알박기', 'O'), (' ', 'O'), ('막자', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
314,2008.06.17. 오후 12:07,명지대 부동산대학원 26일 해외부동산 CEO포럼,"[('명지대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('포럼', 'O')]"
315,2008.06.17. 오후 12:05,서울 아파트 거래량 올 들어 첫 감소,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
316,2008.06.17. 오후 12:05,건설노조 부산건설기계지부 18일 총파업 결의대회,"[('건설노조 부산건설기계지부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총파업', 'O'), (' ', 'O'), ('결의대회', 'O')]"
317,2008.06.17. 오후 12:01,아파트 거래량 다시 감소세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
318,2008.06.17. 오후 12:00,강북지역 아파트 거래 급감,"[('강북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
319,2008.06.17. 오후 12:00,5월 아파트값 잠실 등 강남권 약세 지속,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
320,2008.06.17. 오전 11:49,메리츠증권 부동산금융硏 캐나다주택시장 분석,"[('메리츠증권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산금융硏', 'O'), (' ', 'O'), ('캐나다', 'COUNTRY'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
321,2008.06.17. 오전 11:48,분양단신 롯데기공 강릉 잔여물량 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데기공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
322,2008.06.17. 오전 11:39,다시 불붙은 발코니확장허용 논란,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니확장허용', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
323,2008.06.17. 오전 11:25,은평뉴타운 중심상업지 개발사업 3파전,"[('은평뉴타운 중심상업지 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT')]"
324,2008.06.17. 오전 11:14,부산 장안. 인천 금곡지구 택지로 개발,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
325,2008.06.17. 오전 11:09,부산장안·인천금곡，택지예정지 지정 개발,"[('부산', 'CITY'), ('장안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('금곡', 'LOCATION'), ('，택지예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
326,2008.06.17. 오전 11:06,주택대출 9%대 육박…이자부담 눈덩이,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('9%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박…이자부담', 'O'), (' ', 'O'), ('눈덩이', 'O')]"
327,2008.06.17. 오전 11:04,갤러리형 추모공원 경기도 양주에 조성,"[('갤러리형', 'O'), (' ', 'O'), ('추모공원', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
328,2008.06.17. 오전 11:04,표준계약서가 뭐길래..건설파업 쟁점,"[('표준계약서가', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐길래..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설파업', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁점', 'O')]"
329,2008.06.17. 오전 11:04,르포초췌한 모습의 건설노조원들 협상타결 희망적,"[('르포초췌한', 'O'), (' ', 'O'), ('모습의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설노조원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('협상타결', 'O'), (' ', 'O'), ('희망적', 'O')]"
330,2008.06.17. 오전 11:00,경부선 군포 당정역 19일 착공..내년말 개통,"[('경부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공..', 'O'), ('내년말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
331,2008.06.17. 오전 11:00,부산 장안.인천 금곡 택지개발예정지구 지정,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지개발예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
332,2008.06.17. 오전 11:00,부산장안·인천금곡 택지개발 추진,"[('부산', 'CITY'), ('장안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('금곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
333,2008.06.17. 오전 11:00,국토부 당정역 착공·병점역사 신설 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당정역', 'O'), (' ', 'O'), ('착공·', 'O'), ('병점역', 'LOCATION'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
334,2008.06.17. 오전 11:00,주택보증 무료 법률상담서비스 실시,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('법률상담서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
335,2008.06.17. 오전 10:51,신도시에 새로움新이 없다,"[('신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('새로움新이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
336,2008.06.17. 오전 10:47,대한주택보증 무료법률상담 서비스 실시,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무료법률상담', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
337,2008.06.17. 오전 10:31,프리즘주택시장 3無,"[('프리즘주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3無', 'QUANTITY')]"
338,2008.06.17. 오전 10:27,중소기업 물류용지조성시 부담금 50% 감면,"[('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('물류용지조성시', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
339,2008.06.17. 오전 10:27,은평뉴타운 중심 상업지 개발 3파전,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT')]"
340,2008.06.17. 오전 10:26,서울시 횡단보도 111곳 정비,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('횡단보도', 'O'), (' ', 'O'), ('111곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
341,2008.06.17. 오전 10:21,건설노조파업 공사중단 70곳..오늘이 고비,"[('건설노조파업', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중단', 'O'), (' ', 'O'), ('70곳', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('오늘', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('고비', 'O')]"
342,2008.06.17. 오전 10:06,닥터아파트 美분양쇼 서비스,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('분양쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
343,2008.06.17. 오전 10:05,동·서·남해안권 관광·물류단지로 개발 가능,"[('동·', 'LOCATION'), ('서·', 'O'), ('남해안권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광·물류단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
344,2008.06.17. 오전 10:00,한국의 산토리니 만들어진다,"[('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('산토리니', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만들어진다', 'O')]"
345,2008.06.17. 오전 10:00,중소기업 시행 물류단지 개발부담금 50% 감면,"[('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
346,2008.06.17. 오전 10:00,정부 지방 미분양 주택 세금혜택 입법 착수,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세금혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('입법', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
347,2008.06.17. 오전 9:59,서울 원지동 화장장 7월 공사 착수,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원지동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화장장', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
348,2008.06.17. 오전 9:56,분양가인상 규제전 분양받아라,"[('분양가인상', 'O'), (' ', 'O'), ('규제전', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받아라', 'O')]"
349,2008.06.17. 오전 9:56,광교신도시 명품신도시 만들기 가속,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('가속', 'O')]"
350,2008.06.17. 오전 9:56,강북 신주거타운 하월곡 날개다나,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신주거타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하월곡', 'O'), (' ', 'O'), ('날개다나', 'O')]"
351,2008.06.17. 오전 9:45,건설·금융사 디벨로퍼 설립 붐,"[('건설·금융사', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
352,2008.06.17. 오전 9:38,전국 아파트 가구당 평균 면적 99㎡,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('99', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O')]"
353,2008.06.17. 오전 9:38,자유로 지능형 도로 된다,"[('자유로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
354,2008.06.17. 오전 9:37,건설노조파업 이틀째 공사현장 마비.. 협상 오늘이 고비,"[('건설노조파업', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('마비..', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('고비', 'O')]"
355,2008.06.17. 오전 9:35,은평뉴타운 중심상업지 PF사업 3파전,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업지 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT')]"
356,2008.06.17. 오전 9:34,화물연대 파업 5일째 일부 쟁점 의견 접근,"[('화물연대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('5일째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁점', 'O'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('접근', 'O')]"
357,2008.06.17. 오전 9:23,건협 SOC부문 추경편성 촉구,"[('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SOC부문', 'O'), (' ', 'O'), ('추경편성', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
358,2008.06.17. 오전 9:18,은평뉴타운 중심상업지 개발 3개 컨소시엄 신청종합,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('신청종합', 'O')]"
359,2008.06.17. 오전 9:18,전국아파트 가구당 평균 면적 ‘30평’,"[('전국아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('30평', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
360,2008.06.17. 오전 9:11,은평뉴타운 중심상업지 개발에 3개 컨소시엄 신청,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
361,2008.06.17. 오전 8:52,건설노조 파업…곳곳 공사 중단 위기,"[('건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업…곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
362,2008.06.17. 오전 8:29,신분당선 연장선 일괄착공 논란 재점화,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장선', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄착공', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('재점화', 'O')]"
363,2008.06.17. 오전 8:00,화물연대 협상 불발..17일 재논의,"[('화물연대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('불발..', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재논의', 'O')]"
364,2008.06.17. 오전 7:36,가야위드안 주상복합 조합원 모집,"[('가야위드안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
365,2008.06.17. 오전 6:05,주택담보대출 금리 급등..9%대 육박,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('급등..', 'O'), (' ', 'O'), ('9%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
366,2008.06.17. 오전 6:05,206만가구는 아직도 최저주거기준 미달,"[('206만가구', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('최저주거기준', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
367,2008.06.17. 오전 6:00,서울시 횡단보도 111개소 정비,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('횡단보도', 'O'), (' ', 'O'), ('111개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
368,2008.06.17. 오전 5:36,강북 아파트 경매 ‘나홀로 강세’,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('강세’', 'O')]"
369,2008.06.17. 오전 5:10,고려대 교수들 학교 앞 아파트단지 개발 안된다,"[('고려대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
370,2008.06.17. 오전 4:11,톡톡 부동산 GD마크는 지경부 수익사업,"[('톡톡 부동산 GD마크', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('지경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익사업', 'O')]"
371,2008.06.17. 오전 4:11,하반기 분양 빅4 가 온다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빅4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
372,2008.06.17. 오전 4:11,공공택지 매력 뚝…건설사 분양해지 요청 늘어,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양해지', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
373,2008.06.17. 오전 4:02,덤프트럭 기사 파업으로 쌓여만 가는 흙더미,"[('덤프트럭', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('파업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓여만', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('흙더미', 'O')]"
374,2008.06.18. 오후 9:38,그린벨트 해제지역 외자유치해 개발 허용,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('외자유치해', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
375,2008.06.18. 오후 9:24,아파트형 공장 다시 인기,"[('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
376,2008.06.18. 오후 9:24,수도권 오피스텔 시장 달아오른다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른다', 'O')]"
377,2008.06.18. 오후 9:18,재개발구역 713 추가지정,"[('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('713', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O')]"
379,2008.06.18. 오후 9:04,2008 건설의 날 건설업계 규제완화SOC투자확대 시급,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화SOC투자확대', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
380,2008.06.18. 오후 8:58,2008 건설의 날 건설산업 61년 꿈을 짓는다,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('61년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('꿈을', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
381,2008.06.18. 오후 8:42,그린벨트해제 외자유치개발 허용,"[('그린벨트해제', 'O'), (' ', 'O'), ('외자유치개발', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
382,2008.06.18. 오후 8:38,GS건설 캄보디아서 52층 주거복합타운 ‘IFC 프놈펜’ 착공,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('52층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거복합타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('IFC 프놈펜', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
383,2008.06.18. 오후 8:10,그린벨트 해제지역 외자유치해 개발 허용,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('외자유치해', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
384,2008.06.18. 오후 7:36,인천 영종하늘도시 협상 결렬..공사 중단 계속,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('결렬..공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
385,2008.06.18. 오후 6:48,리포트아파트형 공장 다시 인기,"[('리', 'ARTIFACT'), ('포트아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
387,2008.06.18. 오후 6:48,2008 건설의 날 건설업계 규제완화SOC투자확대 시급,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화SOC투자확대', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
388,2008.06.18. 오후 6:48,2008 건설의 날 건설산업 61년 꿈을 짓는다,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('61년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('꿈을', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
389,2008.06.18. 오후 6:41,삼성중공업 금정역 역세권 ‘안양 IT밸리’ 분양,"[('삼성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안양 IT밸리', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
390,2008.06.18. 오후 6:32,서울시 20여곳 재개발구역 지정 전망,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('20여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
391,2008.06.18. 오후 6:32,하반기 서울 곳곳서 대단지 분양 기지개,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('곳곳서', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
392,2008.06.18. 오후 6:32,부산 장안읍 일대 207만㎡ 개발,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('207만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
393,2008.06.18. 오후 6:32,개발 속도 붙은 안양 뉴타운,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O')]"
395,2008.06.18. 오후 6:31,원자재값 상승따른 고통 협력업체와 협조해 풀것,"[('원자재값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승따른', 'O'), (' ', 'O'), ('고통', 'O'), (' ', 'O'), ('협력업체와', 'O'), (' ', 'O'), ('협조해', 'O'), (' ', 'O'), ('풀것', 'O')]"
396,2008.06.18. 오후 6:31,지방아파트 전매제한 29일부터 대폭 완화,"[('지방아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
397,2008.06.18. 오후 6:31,송도국제단지 친환경상 받아,"[('송도국제단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경상', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
398,2008.06.18. 오후 6:31,구로구 개봉동에 아파트 911가구 건립,"[('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개봉동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('911가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
399,2008.06.18. 오후 6:31,GS건설 캄보디아 최고층 건물 기공식,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
400,2008.06.18. 오후 6:31,외국자본에 그린벨트 해제지역 개발 허용,"[('외국자본에', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
401,2008.06.18. 오후 6:22,29일부터 지방 민간주택 전매제한 풀린다,"[('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
402,2008.06.18. 오후 6:18,쌍용건설 고양 능곡연합 재건축 시공사 선정,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('능곡연합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
403,2008.06.18. 오후 6:18,2008 건설의 날 정부 대출규제 가이드라인 폐지해야,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지해야', 'O')]"
405,2008.06.18. 오후 6:18,2008 건설의 날 위긱의 건설산업… 비상구는,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설의 날', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('위긱의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업…', 'O'), (' ', 'O'), ('비상구는', 'O')]"
406,2008.06.18. 오후 6:06,화물연대사업자 4차협상 결렬…이견 크게 좁혀,"[('화물연대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('결렬…이견', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('좁혀', 'O')]"
407,2008.06.18. 오후 6:05,리포트 재개발구역 713 추가지정,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('713', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O')]"
408,2008.06.18. 오후 6:05,리포트 서울시의회 준공업지역 입장차 평행선,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('입장차', 'O'), (' ', 'O'), ('평행선', 'O')]"
409,2008.06.18. 오후 6:04,화물연대운송업계 인상폭 5%p차 좁혀,"[('화물연대운송업계', 'O'), (' ', 'O'), ('인상폭', 'O'), (' ', 'O'), ('5%p', 'QUANTITY'), ('차', 'O'), (' ', 'O'), ('좁혀', 'O')]"
410,2008.06.18. 오후 5:54,한국주택협회 19일 새정부 주택정책 과제 세미나,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
411,2008.06.18. 오후 5:27,프리즘박삼구 회장과 GK해상도로,"[('프리즘박삼구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('GK해상도로', 'ORGANIZATION')]"
412,2008.06.18. 오후 5:15,동탄 ‘아트글란츠’ 40가구 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아트글란츠', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('40가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
413,2008.06.18. 오후 5:12,쌍문동 현대1차 59㎡ 2배 뛰었다,"[('쌍문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대1차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('59㎡ 2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
414,2008.06.18. 오후 5:12,김포 한강 신도시 분양가 900만원대,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY')]"
415,2008.06.18. 오후 5:09,포토뉴스이종수 현대건설 대표 금탑산업훈장 수상,"[('포토뉴스', 'O'), ('이종수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('금탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
416,2008.06.18. 오후 5:03,지방 민간주택 전매제한 폐지,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
417,2008.06.18. 오후 5:03,개봉동에 아파트 911가구 건립,"[('개봉동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('911가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
418,2008.06.18. 오후 5:03,쌍용 고양 능곡 연합주택 재건축 수주,"[('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('능곡 연합주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
419,2008.06.18. 오후 4:57,동탄 타운하우스 분양대전,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
420,2008.06.18. 오후 4:57,서울시 재개발 구역지정 요건 완화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구역지정', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
421,2008.06.18. 오후 4:24,사진2008 건설의 날 기념식 개최,"[('사진', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설의 날 기념식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
422,2008.06.18. 오후 4:22,영남에어 항공운항증명 취득,"[('영남에어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공운항증명', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
424,2008.06.18. 오후 4:20,지방주택 전매제한 29일부터 대폭 완화,"[('지방주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
425,2008.06.18. 오후 4:20,GS건설 52층 복합타운 IFC포놈펜 착공,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('52층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합타운', 'O'), (' ', 'O'), ('IFC포놈펜', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
426,2008.06.18. 오후 4:18,우리은행 수익형부동산 성공투자 세미나,"[('우리은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('성공투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
427,2008.06.18. 오후 4:04,내집마련정보사 용인 부동산시장 전망 세미나 개최,"[('내집마련정보사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
428,2008.06.18. 오후 3:57,3000만원으로 서울시내에서 내집 마련하기,"[('3000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시내에서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하기', 'O')]"
429,2008.06.18. 오후 3:56,동탄 타운하우스 ‘아파트와 단독이 만났다’,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아파트와', 'O'), (' ', 'O'), ('단독이', 'O'), (' ', 'O'), ('만났다’', 'O')]"
430,2008.06.18. 오후 3:41,검찰 경기도시공사 압수수색,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
431,2008.06.18. 오후 3:33,로또 판교 실속 없네,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('없네', 'O')]"
432,2008.06.18. 오후 3:30,건설노조 광주전남 출정식…공사 차질,"[('건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출정식…공사', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
433,2008.06.18. 오후 3:20,세계적 친환경 도시 반열에 오른 송도국제업무단지,"[('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('반열에', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('송도국제업무단지', 'LOCATION')]"
434,2008.06.18. 오후 3:20,국내 최초 갤러리형 추모공원 엘림 조성,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('갤러리형', 'O'), (' ', 'O'), ('추모공원', 'O'), (' ', 'O'), ('엘림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
435,2008.06.18. 오후 3:17,그린벨트 해제지역 외자유치해 개발 가능종합,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('외자유치해', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능종합', 'O')]"
436,2008.06.18. 오후 3:14,사진GS건설 캄보디아 IFC프놈펜 착공식,"[('사진', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('IFC프놈펜', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O')]"
437,2008.06.18. 오후 3:08,인천도개공 논현 10단지 웰카운티 상가 분양,"[('인천', 'CITY'), ('도개공', 'O'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웰카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
438,2008.06.18. 오후 3:00,상반기 수도권 아파트값 상승 ‘서울 강북 소형 6억이하’가 주도,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('6억이하', 'QUANTITY'), ('’가', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
439,2008.06.18. 오후 2:56,준공업지역 아파트 60%안 추진,"[('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('60%안', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
440,2008.06.18. 오후 2:53,서희건설 기독교IPTV 방송국 설립,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기독교IPTV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('방송국', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
441,2008.06.18. 오후 2:42,비상걸린 인천세계도시축전,"[('비상걸린', 'O'), (' ', 'O'), ('인천세계도시축전', 'EVENT')]"
442,2008.06.18. 오후 2:25,국토부 지방 미분양 추가보완 대책 검토,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추가보완', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
443,2008.06.18. 오후 2:24,LIG건영 합정역 일대 오피스빌딩 건설,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
444,2008.06.18. 오후 2:17,서울시 재개발구역 지정요건 완화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
445,2008.06.18. 오후 2:09,쌍용건설 고양 능곡 연합주택 재건축 시공사로 선정,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('능곡 연합주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
446,2008.06.18. 오후 2:08,임수정 SKII 새 모델로 발탁,"[('임수정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SKII', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('발탁', 'O')]"
447,2008.06.18. 오후 2:07,서희건설 기독교IPTV 방송국 설립,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기독교IPTV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('방송국', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
448,2008.06.18. 오후 2:04,인천도개공 논현지구 상가 분양,"[('인천', 'CITY'), ('도개공', 'O'), (' ', 'O'), ('논현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
449,2008.06.18. 오후 2:03,GS건설 캄보디아 프놈펜에 52층 주거복합단지 세운다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('프놈펜', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('52층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
450,2008.06.18. 오후 1:53,새상품 대한생명 MI 홈드림 모기지론,"[('새상품', 'O'), (' ', 'O'), ('대한생명', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MI 홈드림 모기지', 'ARTIFACT'), ('론', 'O')]"
451,2008.06.18. 오후 1:48,서울시 중소기업육성자금 취급기관 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소기업육성자금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취급기관', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
452,2008.06.18. 오후 1:48,북촌 한옥마을 확대지정,"[('북촌 한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확대지정', 'O')]"
453,2008.06.18. 오후 1:48,난지골프장 가족공원으로 조성,"[('난지골프장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가족공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
454,2008.06.18. 오후 1:48,건설업계 파업철회로 경제살리기 동참 촉구,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('파업철회로', 'O'), (' ', 'O'), ('경제살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('동참', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
455,2008.06.18. 오후 1:47,해외건설 취업인력 양성교육 인기,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('취업인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성교육', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
456,2008.06.18. 오후 1:47,LIG건영 합정역 24층 규모 오피스빌딩 건설,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
457,2008.06.18. 오후 1:47,개발제한구역 토지매수 확대,"[('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지매수', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
458,2008.06.18. 오후 1:43,상반기 수도권 아파트값 ‘강북 소형 6억이하’ 주도,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('6억이하', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
459,2008.06.18. 오후 1:30,GS건설 캄보디아 주상복합 IFC 프놈펜 착공,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('IFC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('프놈펜', 'CITY'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
460,2008.06.18. 오후 1:30,GS건설 1조원 IFC프놈펜 초고층빌딩 착공,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('IFC프놈펜', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
461,2008.06.18. 오후 1:30,LIG건영 합정균촉지구 內 빌딩 세운다,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합정균촉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
462,2008.06.18. 오후 1:26,아파트 걷기의 날…건강챙기기 북적,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('걷기의', 'O'), (' ', 'O'), ('날…건강챙기기', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
463,2008.06.18. 오후 1:26,북촌 한옥마을 보존 나선다,"[('북촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보존', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
464,2008.06.18. 오후 12:53,재테크광고수도권 노른자위 땅 가평 8900원㎡매각,"[('재테크광고', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), ('㎡매각', 'O')]"
465,2008.06.18. 오후 12:26,서울시 재개발구역 지정요건 완화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
466,2008.06.18. 오후 12:22,수원지검 경기도시공사 압수수색,"[('수원지검', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
467,2008.06.18. 오후 12:15,서울시 주택 재개발 기준 완화…변칙 뉴타운 논란,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…변칙', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
468,2008.06.18. 오후 12:07,건설업계 화물연대 파업철회 촉구,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('화물연대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업철회', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
469,2008.06.18. 오후 12:01,들썩이는 금천구 일단 숨고르기,"[('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
470,2008.06.18. 오후 12:01,지방임대수요 확대책 ‘공염불’ 되나,"[('지방임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('확대책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공염불’', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
471,2008.06.18. 오후 12:01,지방 주택 전매제한 29일부터 대폭 완화,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
472,2008.06.18. 오후 12:01,강북집값 안정대책 효과는 “글쎄요…”,"[('강북', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정대책', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는""글쎄요…""', 'O')]"
473,2008.06.18. 오후 12:01,하반기 ‘33 투자 전략’ 장용동의 전문기자 리포트,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('33', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략’', 'O'), (' ', 'O'), ('장용동', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O')]"
474,2008.06.18. 오전 11:57,경남기업베트남에서 세계적인 호텔체인과 손잡다,"[('경남기업베트남', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('세계적인', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔체인과', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡다', 'O')]"
475,2008.06.18. 오전 11:55,정부 더이상 줄 것 없다…운송료 협상에 집중해야,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더이상', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…운송료', 'O'), (' ', 'O'), ('협상에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중해야', 'O')]"
477,2008.06.18. 오전 11:36,개발제한구역 토지매수 대상 건축물도 포함,"[('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지매수', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물도', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
478,2008.06.18. 오전 11:30,건설산업 글로벌스탠다드 경영 원년 선포,"[('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌스탠다드', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('원년', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
479,2008.06.18. 오전 11:25,서민집 짓겠다더니.. 서울시 은평뉴타운 10억대 호화주택 장사,"[('서민집', 'O'), (' ', 'O'), ('짓겠다더니..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호화주택', 'O'), (' ', 'O'), ('장사', 'O')]"
480,2008.06.18. 오전 11:25,서울시 삼청동 한옥 개보수에 3천만원 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼청동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('개보수에', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
481,2008.06.18. 오전 11:21,주주배당·실적 향상이 지상과제,"[('주주', 'OCCUPATION'), ('배당·실적', 'O'), (' ', 'O'), ('향상이', 'O'), (' ', 'O'), ('지상과제', 'O')]"
482,2008.06.18. 오전 11:19,우리은행 수익형부동산 투자세미나 개최,"[('우리은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
483,2008.06.18. 오전 11:18,서울 준공업지역 아파트 70→60% 추진종합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('70→60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추진종합', 'O')]"
484,2008.06.18. 오전 11:16,서울시 시내 전역 한옥지키기 착수…정보시스템도 구축 예정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('전역', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥지키기', 'O'), (' ', 'O'), ('착수…정보시스템도', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
485,2008.06.18. 오전 11:16,서울 개봉동에 아파트 911세대 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개봉동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('911세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
486,2008.06.18. 오전 11:15,서울 개봉동에 아파트 911가구 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개봉동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('911가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
487,2008.06.18. 오전 11:15,난지골프장 가족공원으로 탈바꿈,"[('난지골프장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가족공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
488,2008.06.18. 오전 11:15,서울 오류IC 인근에 아파트 911가구 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오류IC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('911가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
489,2008.06.18. 오전 11:13,쌍용건설 고양 능곡연합주택 재건축 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('능곡연합주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
490,2008.06.18. 오전 11:13,개발제한구역 토지매수권 확대 시행,"[('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지매수권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
492,2008.06.18. 오전 11:02,쌍용건설 고양 능곡 재건축 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('능곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
493,2008.06.18. 오전 11:00,한강의 기적넘어 건설에 IT를 입힌다,"[('한강', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기적넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('건설에', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('입힌다', 'O')]"
494,2008.06.18. 오전 11:00,국토부 미군 반환지역 내 대학시설 이전 허용,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반환지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('대학시설', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
495,2008.06.18. 오전 10:56,쌍용건설 고양 능곡연립주택 재건축 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('능곡연립주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
497,2008.06.18. 오전 10:55,쌍용 고양 능곡 연합주택 재건축 수주,"[('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('능곡 연합주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
498,2008.06.18. 오전 10:50,LIG건영 합정동에 지상24층 오피스빌딩 건립,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합정동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지상', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
499,2008.06.18. 오전 10:48,서울시 한옥 1만4000채 종합 관리방안 만든다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('관리방안', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
500,2008.06.18. 오전 10:38,강북 아파트 거래 뚝,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
501,2008.06.18. 오전 10:36,강북 집값 종합 안정대책 효과 있었나,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('안정대책', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('있었나', 'O')]"
502,2008.06.18. 오전 10:36,금천구 잇단 호재 가격 상승 투자 적기,"[('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
503,2008.06.18. 오전 10:35,충북시민단체 밀레니엄타운은 불완전 계획,"[('충북', 'LOCATION'), ('시민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('밀레니엄타운', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('불완전', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O')]"
504,2008.06.18. 오전 10:14,원일종합건설 남양주에 진접 궁의 문 분양,"[('원일종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('진접 궁의 문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
506,2008.06.18. 오전 9:56,지방 민간택지 내 주택전매 자유로워진다,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택전매', 'O'), (' ', 'O'), ('자유로워진다', 'O')]"
507,2008.06.18. 오전 9:41,화물연대 운송거부차량 감소세,"[('화물연대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운송거부차량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
508,2008.06.18. 오전 9:39,인천시 공업지역 6곳 용도변경 추진,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
509,2008.06.18. 오전 9:30,7월 분양시장 비구름..은평·강북재개발 노려볼 만,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('비구름..', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O')]"
510,2008.06.18. 오전 9:30,화성 동탄신도시 상가 토마토프라자 9월 오픈,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('토마토프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
511,2008.06.18. 오전 9:23,군부대·교도소 이전지역 아파트 관심,"[('군부대·교도소', 'O'), (' ', 'O'), ('이전지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
512,2008.06.18. 오전 9:18,변화하는 지구촌 건설산업과 한국건설,"[('변화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('지구촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설산업과', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('건설', 'O')]"
513,2008.06.18. 오전 9:16,회현동 SK 리더스뷰 남산 상가 분양,"[('회현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK 리더스뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
514,2008.06.18. 오전 9:15,건설기술 발전이 산업 발전의 척도,"[('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('발전이', 'O'), (' ', 'O'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('발전의', 'O'), (' ', 'O'), ('척도', 'O')]"
515,2008.06.18. 오전 9:14,효도선물 실버주택 턱없이 비싼 골드주택,"[('효도선물', 'O'), (' ', 'O'), ('실버주택', 'O'), (' ', 'O'), ('턱없이', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('골드주택', 'O')]"
517,2008.06.18. 오전 9:11,전문기자 리포트하반기 침체시장에 대응한 33 투자전략,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('침체시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('대응한', 'O'), (' ', 'O'), ('33', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O')]"
518,2008.06.18. 오전 9:11,지방임대수요 확대정책 공염불 되나,"[('지방임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('확대정책', 'O'), (' ', 'O'), ('공염불', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
519,2008.06.18. 오전 9:11,지방주택 전매제한 29일부터  대폭 완화,"[('지방주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
520,2008.06.18. 오전 9:09,건설업계 생존의 길 글로벌스탠다드,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('생존의', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌스탠다드', 'O')]"
521,2008.06.18. 오전 8:59,바다 조망 가능한 아파트는 어디,"[('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
522,2008.06.18. 오전 8:46,수도권 뉴타운 전월세대란 방지 위해 순환개발,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('순환개발', 'O')]"
523,2008.06.18. 오전 8:36,상반기 아파트값 강북이 주도,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
524,2008.06.18. 오전 8:30,지방 공공주택 29일부터 1년간만 전매제한,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1년간만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
525,2008.06.18. 오전 8:20,서울 준공업지역 아파트 60% 건설안 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설안', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
526,2008.06.18. 오전 8:18,지방 민간주택 전매 제한 없어져,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('없어져', 'O')]"
527,2008.06.18. 오전 7:41,주공 대전충남본부 올 하반기 국민임대 3866가구 공급,"[('주공 대전충남본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3866가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
528,2008.06.18. 오전 7:21,2008년 건설의 날 기념식 열려,"[('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건', 'DATE'), ('설의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
529,2008.06.18. 오전 6:05,지방주택 전매제한 29일부터  대폭 완화,"[('지방주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
531,2008.06.18. 오전 5:21,환율 당국 개입에 15원 급락,"[('환율', 'O'), (' ', 'O'), ('당국', 'O'), (' ', 'O'), ('개입에', 'O'), (' ', 'O'), ('15원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
532,2008.06.18. 오전 4:11,도심 속 복합단지 꽃핀다,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃핀다', 'O')]"
533,2008.06.18. 오전 4:11,분양가상한제가 뉴타운 발목잡네,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡네', 'O')]"
534,2008.06.18. 오전 3:21,분양정보‘공주신금 우남퍼스트빌’ 622채 外,"[('분양정보‘', 'O'), ('공주신금 우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('622채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
535,2008.06.18. 오전 3:13,“1000채 이상 대단지를 노려라”,"[('“', 'O'), ('1000채 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라”', 'O')]"
536,2008.06.18. 오전 3:13,부산 장안인천 금곡지구 “택지개발예정지구 계획”,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안인천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“택지개발예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('계획”', 'O')]"
537,2008.06.18. 오전 2:41,‘오세훈식 뉴타운’ 고삐 풀린다,"[('‘', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('고삐', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
538,2008.06.18. 오전 2:41,서울시 재개발  완화… ‘사실상 뉴타운’ 논란,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
539,2008.06.18. 오전 2:09,현대영림영농 춘천서 임야 1㎡당 1만450원 한정매각,"[('현대영림영농', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('임야', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만450원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
540,2008.06.18. 오전 1:48,은평 뉴타운 “60점이면 내집”,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('60점', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('내집”', 'O')]"
541,2008.06.19. 오후 9:39,한반도대운하 포기 건설업계 당혹..직접 손실만 250억원,"[('한반도대', 'LOCATION'), ('운하', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('당혹..직접', 'O'), (' ', 'O'), ('손실만', 'O'), (' ', 'O'), ('250억원', 'QUANTITY')]"
543,2008.06.19. 오후 9:06,MB 대운하 사실상 포기 선언… 건설업계 반응,"[('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('선언…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O')]"
544,2008.06.19. 오후 8:55,대운하 공식 포기…추진단 해체·연구용역 중단,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('포기…추진단', 'O'), (' ', 'O'), ('해체·연구용역', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
545,2008.06.19. 오후 7:19,광교신도시 비싼 땅값 이유 있었네,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네', 'O')]"
546,2008.06.19. 오후 7:11,정부 대운하 포기에..업계 당혹 혼돈스럽다종합2보,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('포기에..업계', 'O'), (' ', 'O'), ('당혹', 'O'), (' ', 'O'), ('혼돈스럽다', 'O'), ('종합2보', 'QUANTITY')]"
547,2008.06.19. 오후 6:56,준공업지역 주변 급등…추격 매수 자제해야,"[('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…추격', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('자제해야', 'O')]"
