,date,headline,keyword
0,2011.04.24. 오후 11:11,도시형생활주택 인허가..지난달 사상최대,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가..', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O')]"
1,2011.04.24. 오후 10:35,수도권 전셋값 상승폭 둔화 추세,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O'), (' ', 'O'), ('추세', 'O')]"
2,2011.04.24. 오후 9:38,금호 ‘홈네트워크 시스템’ 오피스텔 관심,"[('금호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘홈네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
3,2011.04.24. 오후 9:38,‘DTI 제외’ 광교푸르지오시티 투자자에 인기,"[('‘DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('제외’', 'O'), (' ', 'O'), ('광교푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
4,2011.04.24. 오후 9:38,분양정보이천 ‘하이니스타운’ 내달 준공 外,"[('분양정보', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하이니스타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
5,2011.04.24. 오후 9:38,에너지소비 ‘제로’에 도전하는 대림,"[('에너지소비', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제로', 'QUANTITY'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('도전하는', 'O'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION')]"
6,2011.04.24. 오후 9:38,지방엔 분양 봄바람… 내달 2만여 가구 봇물,"[('지방엔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람…', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
7,2011.04.24. 오후 9:23,LH 김천혁신도시ㆍ평택청북 등 조성용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김천혁신도시', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('평택청북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조성용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
8,2011.04.24. 오후 8:27,수도권 아파트값 3주 연속 하락세,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
9,2011.04.24. 오후 8:27,올 2분기 전국 아파트 4만8763가구 입주한다,"[('올 2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4만8763가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주한다', 'O')]"
10,2011.04.24. 오후 6:49,거래 침체 무섭네..재건축 매수세 끝없이 꺾여,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('무섭네..', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('끝없이', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
11,2011.04.24. 오후 6:33,용산 센트레빌 아스테리움 206가구 일반분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌 아스테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('206가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
12,2011.04.24. 오후 6:32,이문뉴타운 1구역에 2400가구,"[('이문뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2400가구', 'QUANTITY')]"
13,2011.04.24. 오후 6:32,전셋값이 집값의 50% 넘으면 사겠다,"[('전셋값이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값의', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('사겠다', 'O')]"
14,2011.04.24. 오후 6:31,삼부토건 ABCP 절반만 상환 추진,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ABCP', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('절반만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상환', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
15,2011.04.24. 오후 6:31,이번 주 옥수·송파 등 4곳 청약,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('옥수', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
16,2011.04.24. 오후 6:31,도시형 생활주택 열풍…전국 3만 가구 돌파,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
17,2011.04.24. 오후 6:31,국가 공간정보 통합 내년부터 서비스,"[('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
18,2011.04.24. 오후 6:30,분양하이라이트 래미안 송파 파인탑 27일 청약 접수,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 송파 파인탑', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
19,2011.04.24. 오후 6:27,오피스텔 투자 열기 이젠 분당으로,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('으로', 'O')]"
20,2011.04.24. 오후 6:27,자양 2·3동 존치구역 묶여 반발 클듯,"[('자양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2·3동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('존치구역', 'O'), (' ', 'O'), ('묶여', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('클듯', 'O')]"
21,2011.04.24. 오후 6:20,건설사 ‘눈물겨운 분양 마케팅’ “중도금 이자 대신 내줘요”,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈물겨운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅’', 'O'), (' ', 'O'), ('“중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('내줘요”', 'O')]"
22,2011.04.24. 오후 6:20,이문1구역 2429가구 대단지로 탈바꿈,"[('이문1구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2429가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
23,2011.04.24. 오후 6:19,취득세 감면 법안 통과여부 주목,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과여부', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
24,2011.04.24. 오후 6:19,가든파이브 전문상가 단지별 ‘희비’,"[('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전문상가', 'O'), (' ', 'O'), ('단지별', 'O'), (' ', 'O'), ('‘희비’', 'O')]"
25,2011.04.24. 오후 6:18,대림산업 ‘의왕 내손 e편한세상’ 분양 마케팅,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
26,2011.04.24. 오후 6:03,잘나간다는 판교 상가 감가상각땐 수익률 겨우 4%,"[('잘나간다는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('감가상각땐', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('겨우', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY')]"
27,2011.04.24. 오후 6:03,3억 대출받아 9억 상가 투자 수익금…원리금 떼면 年3600만원 남아,"[('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출받아', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수익금…원리금', 'O'), (' ', 'O'), ('떼면', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'QUANTITY'), ('3600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남아', 'O')]"
28,2011.04.24. 오후 6:03,넘치는 공급…할인분양 잇따라,"[('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…할인분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
29,2011.04.24. 오후 5:55,도시형생활주택 갈수록 활기,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
30,2011.04.24. 오후 5:51,부동산 침체·LH 재정난에 U시티 사업 표류,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체·', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재정난에', 'O'), (' ', 'O'), ('U시티 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('표류', 'O')]"
31,2011.04.24. 오후 5:42,공실의 늪에 빠진 상가투자,"[('공실의', 'O'), (' ', 'O'), ('늪에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O')]"
32,2011.04.24. 오후 5:36,한화건설 우수협력사 간담회 개최해,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수', 'EVENT'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최해', 'O')]"
33,2011.04.24. 오후 5:13,‘포켓 부동산’ 무풍지대,"[('‘포켓', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산’', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍지대', 'O')]"
34,2011.04.24. 오후 5:10,도시형생활주택 月인허가 사상 최대,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('月인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
35,2011.04.24. 오후 5:10,정부 PF대출보증한도 늘려 건설사 지원,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('PF대출보증한도', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
36,2011.04.24. 오후 5:10,부동산 재테크 전문가 도전하세요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('도전하세요', 'O')]"
37,2011.04.24. 오후 5:10,이번주 옥수·송파동 재건축 아파트 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('옥수', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
38,2011.04.24. 오후 5:10,상일동 한적한 주택가에서 오피스타운 변모,"[('상일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한적한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가에서', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스타운', 'O'), (' ', 'O'), ('변모', 'O')]"
39,2011.04.24. 오후 5:09,이문1구역에 아파트 2429가구 짓는다,"[('이문1구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2429가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
40,2011.04.24. 오후 5:07,날개단 지방 집값 전국 광역시로 확산,"[('날개단', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('광역시로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
41,2011.04.24. 오후 5:07,MK 추천매물 삼성동 단지상가 15억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지상가', 'O'), (' ', 'O'), ('15억원', 'QUANTITY')]"
42,2011.04.24. 오후 5:06,지방發 상승세 수도권 파급은 제한적,"[('지방發', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파급은', 'O'), (' ', 'O'), ('제한적', 'O')]"
43,2011.04.24. 오후 4:51,부동산 QA 급매물 vs 경매 내집 마련 어떤게 나을까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤게', 'O'), (' ', 'O'), ('나을까', 'O')]"
44,2011.04.24. 오후 4:36,아파트 주간 시세 송파·강동 재건축 예정 단지 약세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
45,2011.04.24. 오후 4:21,긴 잠 깬 상가시장 봄바람 타고 들썩,"[('긴', 'O'), (' ', 'O'), ('잠', 'O'), (' ', 'O'), ('깬', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
46,2011.04.24. 오후 4:11,지난달 도시형 생활주택 인·허가 월별 사상 최대,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('월별', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
47,2011.04.24. 오후 4:00,송파·옥수동 분양가상한제 아파트 주목,"[('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('옥수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
48,2011.04.24. 오후 3:56,12인가구 급증...도시형 생활주택 인허가 사상 최대,"[('12인가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증...도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
49,2011.04.24. 오후 3:55,경기권 신규입주물량 감소가 전셋값 상승 부추겼다,"[('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소가', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('부추겼다', 'O')]"
50,2011.04.24. 오후 3:52,견본주택으로 나들이 해볼까...8곳 동시개관,"[('견본주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('나들이', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까...', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시개관', 'O')]"
51,2011.04.24. 오후 3:41,캠코 서울시 소유 녹번동 업무시설 공개 임대,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('녹번동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
52,2011.04.24. 오후 3:13,지난달 도시형생활주택 인허가 사상 최대,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
53,2011.04.24. 오후 3:12,서울 이문1구역에 소형주택 167가구 추가 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이문1구역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('167가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
54,2011.04.24. 오후 3:11,부동산 경기 침체 강남3구 재정자립도 10%P 하락,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정자립도', 'O'), (' ', 'O'), ('10%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
56,2011.04.24. 오후 2:35,GS건설 대전센트럴자이 주말 3일동안 1만여명 방문,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
57,2011.04.24. 오후 2:28,LH 경북김천혁신도시 공동주택용지 등 297필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), ('김천혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('297필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
58,2011.04.24. 오후 2:24,동대문구 이문1구역 2016년까지 2429가구 아파트촌 탈바꿈,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이문', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2016년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2429가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
59,2011.04.24. 오후 2:09,부산·광주發 청약열풍 대전까지 이어질까,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
60,2011.04.24. 오후 2:06,경기 파주 극동아파트 무이자 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('극동아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
61,2011.04.24. 오후 2:06,서울 유일 소형 아파트 선착순 모집  중화 브라운스톤,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유일', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('중화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'LOCATION')]"
62,2011.04.24. 오후 2:00,이문1구역에 소형주택 1378가구,"[('이문1구역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1378가구', 'QUANTITY')]"
63,2011.04.24. 오후 1:53,마당·다락방 있는 내집…땅콩주택 타운하우스도 나왔다,"[('마당·다락방', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('내집…', 'O'), ('땅콩', 'PLANT'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스도', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
64,2011.04.24. 오후 1:51,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 친환경 주거단지 둔촌동 다양한 크기 선택폭 넓어,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베', 'CIVILIZATION'), ('스트공인의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('크기', 'O'), (' ', 'O'), ('선택폭', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어', 'O')]"
65,2011.04.24. 오후 1:48,김포 한강신도시 중소형 아파트 특별 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
66,2011.04.24. 오후 1:45,서울 아파트값 무기력…3주째 하락세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('무기력…', 'O'), ('3주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
67,2011.04.24. 오후 1:44,서울·삼송신도시 최고 아파트 특별분양 시작,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('삼송신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
68,2011.04.24. 오후 1:44,한경매물마당 대전 대덕구 6차로변 주유소 15억 등 18건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대덕구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6차로', 'QUANTITY'), ('변', 'O'), (' ', 'O'), ('주유소', 'O'), (' ', 'O'), ('15억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18건', 'QUANTITY')]"
69,2011.04.24. 오후 1:39,수원 광교신도시 최저가 오피스텔 특별 분양중,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
70,2011.04.24. 오후 1:36,서울·삼송신도시 최고 아파트 특별분양 시작,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('삼송신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
71,2011.04.24. 오후 1:35,‘한강신도시 현대아파트’ 무이자 선착순 분양 시작,"[('‘', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
72,2011.04.24. 오후 1:35,“중소형 아파트가 뜬다” 용인 동백 롯데아파트 분양,"[('“중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다”', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
73,2011.04.24. 오후 1:31,경기 파주 극동아파트 무이자 선착순 분양 안내,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('극동아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O')]"
74,2011.04.24. 오후 1:16,초역세권 오피스텔 6000만원에 2채,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY')]"
75,2011.04.24. 오후 1:06,수원 장안구 분양가상한제적용 APT 선착순 특별분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('APT', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
76,2011.04.24. 오후 1:05,광교신도시에서 명품 오피스텔 분양 받는법,"[('광교신도시', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받는법', 'O')]"
77,2011.04.24. 오후 12:06,의왕 내손 e편한세상 찍어주세요,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('찍어주세요', 'O')]"
78,2011.04.24. 오전 11:36,르노삼성·현대차 간판모델 대규모 리콜,"[('르노삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간판모델', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
79,2011.04.24. 오전 11:30,이문1구역 소형주택 1378가구 공급,"[('이문1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1378가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
80,2011.04.24. 오전 11:16,은평구 녹번동 옛 질병관리본부 업무시설 대부입찰,"[('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹번동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('질병관리본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무시설', 'O'), (' ', 'O'), ('대부입찰', 'O')]"
81,2011.04.24. 오전 11:16,이문1구역 소형아파트 1378가구 공급,"[('이문1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1378가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
82,2011.04.24. 오전 11:15,이문1구역 소형주택 추가공급…총1천378가구,"[('이문1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('추가공급…총', 'O'), ('1천378가구', 'QUANTITY')]"
83,2011.04.24. 오전 11:15,英맨유팬 대상으로 서울 브랜드 홍보,"[('英', 'O'), ('맨유', 'ORGANIZATION'), ('팬', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O')]"
84,2011.04.24. 오전 11:15,서울시 옛 질병관리본부 건물 공개대부 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('질병관리본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('공개대부', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
85,2011.04.24. 오전 11:15,이문1구역 60㎡이하 소형주택 1378가구 공급,"[('이문1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('60㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1378가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
86,2011.04.24. 오전 11:06,이문 1구역에 아파트 2429가구 건립,"[('이문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2429가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
87,2011.04.24. 오전 11:06,1분기 도시형생활주택 인허가 1만 가구 웃돌아,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돌아', 'O')]"
88,2011.04.24. 오전 11:01,국토부 올해 공간정보 통합서비스에 285억원 투입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공간정보 통합서비스', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('285억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
89,2011.04.24. 오전 11:01,르노삼성 SM3 SM5 현대차 YF쏘나타 투싼 등 18만여대 리콜,"[('르노삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SM3', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SM5', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('YF쏘나타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투싼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18만여대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
90,2011.04.24. 오전 11:01,투싼·YF쏘나타 3만대 리콜..후부반사기 반사성능 결함,"[('투싼', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('YF쏘나타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3만대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜..후부반사기', 'O'), (' ', 'O'), ('반사성능', 'O'), (' ', 'O'), ('결함', 'O')]"
91,2011.04.24. 오전 11:01,국토부 올해 국가공간정보 통합에 285억 투입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국가공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('통합에', 'O'), (' ', 'O'), ('285억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
92,2011.04.24. 오전 11:01,SM3·SM5 12만대 이상 리콜..에어백 결함 등,"[('SM3', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('SM5', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12만대 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜..에어백', 'TERM'), (' ', 'O'), ('결함', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
93,2011.04.24. 오전 11:00,국가공간정보 하나로 통합해 다양한 융복합 서비스한다,"[('국가공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합해', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('융복합', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스한다', 'O')]"
94,2011.04.24. 오전 11:00,YF쏘나타 투싼 SM3 SM5 등 대거 리콜,"[('YF쏘나타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투싼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SM3', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SM5', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
95,2011.04.24. 오전 10:55,전세난 안정…하반기 재상승 우려,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('안정…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재상승', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
96,2011.04.24. 오전 10:45,녹번동 질병관리본부 건물 시세 보다 20% 싸게 임대,"[('녹번동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('질병관리본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
97,2011.04.24. 오전 10:40,최고의 블루칩 투자처 마곡지구 ‘토지보상권’,"[('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘토지보상권’', 'O')]"
98,2011.04.24. 오전 10:40,전세 안정론은 시기상조,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('안정론은', 'O'), (' ', 'O'), ('시기상조', 'O')]"
99,2011.04.24. 오전 10:07,현대건설 1300억원 주한미군 학교시설공사 수주 임박,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1300억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주한미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('학교시설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
100,2011.04.24. 오전 10:07,대형건설사 정부에 물량내역수정입찰제 보완 요구,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('물량내역수정입찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보완', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
101,2011.04.24. 오전 9:46,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
102,2011.04.24. 오전 9:39,대림산업 올해 첫 분양 스타트.. 의왕내손 e편한세상,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트..', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕내손 e편한세상', 'ARTIFACT')]"
103,2011.04.24. 오전 9:01,4월 마지막주 래미안 송파 파인탑 옥수 어울림 등 전국 2155가구 분양,"[('4월 마지막주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('래미안 송파 파인탑 옥수 어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2155가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
104,2011.04.24. 오전 8:31,전세난 안정론은 시기상조..재상승 우려,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('안정론은', 'O'), (' ', 'O'), ('시기상조..재상승', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
105,2011.04.24. 오전 8:24,오피스텔 수익률 갉아먹는 3가지 리스크,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('갉아먹는', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O')]"
106,2011.04.24. 오전 7:40,대림산업2422세대 ‘의왕 내손 e편한세상’ 분양 시동,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('2422세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('의왕 내손 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
107,2011.04.24. 오전 7:30,수도권 집값 靜中動.. 거래대책 한 달 역효과만 남아,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('靜中動..', 'O'), (' ', 'O'), ('거래대책', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역효과만', 'O'), (' ', 'O'), ('남아', 'O')]"
108,2011.04.24. 오전 7:30,전국 전셋값 상승세 지속..서울 상승폭 둔화,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
109,2011.04.24. 오전 7:02,약 아닌 독 3.22대책 한 달…DTI 후유증 언제까지,"[('약', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('독', 'O'), (' ', 'O'), ('3.22대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), ('…DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('후유증', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O')]"
110,2011.04.24. 오전 7:01,지난달 도시형 생활주택 인허가 사상 최대,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
111,2011.04.24. 오전 2:13,오피스텔 1억에 3채  초역세권,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O')]"
112,2011.04.25. 오후 9:24,부동산114 홈페이지 개편 다양한 경품 이벤트,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('경품', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
113,2011.04.25. 오후 8:55,LH 수원 호매실 국민임대 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
114,2011.04.25. 오후 8:12,알아봅시다 분양가 상한제,"[('알아봅시다', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION')]"
115,2011.04.25. 오후 8:10,서울시 재개발·건축 정비예정 32곳 해제,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정비예정', 'O'), (' ', 'O'), ('32곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
116,2011.04.25. 오후 7:53,건설사들 세종시 사업 눈치보기 마무리TV,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치보기', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리TV', 'TERM')]"
117,2011.04.25. 오후 7:52,빅5 건설사 통 큰 분양 나선다TV,"[('빅5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('통', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
118,2011.04.25. 오후 7:35,한국도로공사 신임사장 선발 7명 접수,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선발', 'O'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
119,2011.04.25. 오후 6:33,미분양 줄고 소형 반등…대구 부동산 회복,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('반등…', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
120,2011.04.25. 오후 6:33,사업성 없는 재개발 예정지 32곳 해제,"[('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('32곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
121,2011.04.25. 오후 6:32,현장리포트 4년 표류 황해경제구역 좌초 위기…주민 지구 해제하라,"[('현장리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('표류', 'O'), (' ', 'O'), ('황해경제', 'LOCATION'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초', 'O'), (' ', 'O'), ('위기…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제하라', 'O')]"
122,2011.04.25. 오후 6:32,한경매물마당 평택시청 인근 대로변 17층 건물 급매 150억 등,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택시청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('17층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('150억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
123,2011.04.25. 오후 6:32,지난달 강남3구 전·월세 거래량 20% 줄어,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
124,2011.04.25. 오후 6:32,LH 수원 호매실지구 임대주택 880가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('880가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
125,2011.04.25. 오후 6:32,고양 지축에 보금자리 5800가구,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지축', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('5800가구', 'QUANTITY')]"
126,2011.04.25. 오후 6:32,신길·도봉산역 주변 재정비 나선다,"[('신길', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
127,2011.04.25. 오후 6:31,신길역 등 낡은 역세권 새단장된다,"[('신길역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장된다', 'O')]"
128,2011.04.25. 오후 6:31,6월까지 4900여가구 분양…달서·수성구 인기 끌 듯,"[('6월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4900여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('달서', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('끌', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
129,2011.04.25. 오후 6:29,투데이초대석 이봉관 서희건설 회장,"[('투데', 'ARTIFACT'), ('이초대석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이봉관', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
130,2011.04.25. 오후 6:20,이슈진단 분양훈풍 부동산시장 살아나나,"[('이슈진단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
131,2011.04.25. 오후 6:05,이슈진단 분양훈풍 부동산시장 살아나나,"[('이슈진단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
132,2011.04.25. 오후 5:59,정비예정구역 32곳 해제,"[('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('32곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
133,2011.04.25. 오후 5:57,부동산 침체로 전면 리모델링 나선듯,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('나선듯', 'O')]"
134,2011.04.25. 오후 5:56,투데이초대석 이봉관 서희건설 회장,"[('투데', 'ARTIFACT'), ('이초대석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이봉관', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
135,2011.04.25. 오후 5:55,삼부토건 회생절차 신청 철회할 듯..동양건설은 제외,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('철회할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯..', 'O'), ('동양건설', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
136,2011.04.25. 오후 5:54,용산역세권 등 PF개발 땅값인하 특단대책 시급,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('PF개발', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값인하', 'O'), (' ', 'O'), ('특단대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
137,2011.04.25. 오후 5:42,고려대앞 캠퍼스타운 개발 반대,"[('고려대', 'ORGANIZATION'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('캠퍼스타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
138,2011.04.25. 오후 5:27,지방 분양시장 양극화 현상 뚜렷,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
139,2011.04.25. 오후 5:27,서울 전셋값 하향 안정세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
140,2011.04.25. 오후 5:27,올 수도권 LH단지 상가 공급 절반 수준 감소,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
141,2011.04.25. 오후 5:27,소외받던 중대형 올들어 수요 회복세,"[('소외받던', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O')]"
142,2011.04.25. 오후 5:27,마포 공덕등 사업 표류 사업장 재개발 해제,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공덕등 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('표류', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
143,2011.04.25. 오후 5:27,고양 지축에 보금자리 5830가구,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지축', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('5830가구', 'QUANTITY')]"
144,2011.04.25. 오후 5:25,서울시 정비예정구역 해제 뒷북 논란,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷북', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
145,2011.04.25. 오후 5:24,강남권 전·월세 거래·가격 동시하락세,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래·가격', 'O'), (' ', 'O'), ('동시하락세', 'O')]"
146,2011.04.25. 오후 5:21,LH 수원 호매실지구 국민임대 880가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('880가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
147,2011.04.25. 오후 5:21,진행 더딘 정비예정구역 일괄 해제TV,"[('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('더딘', 'O'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
148,2011.04.25. 오후 5:18,신길역·도봉산역 주변개발,"[('신길역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변개발', 'O')]"
149,2011.04.25. 오후 5:18,수원 호매실 국민임대 880가구 공급,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('880가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
150,2011.04.25. 오후 5:18,대전 센트럴자이 884가구 분양,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('884가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
151,2011.04.25. 오후 5:18,톡톡 부동산 설계 아이디어가 분양 승부 갈랐다,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O'), (' ', 'O'), ('갈랐다', 'O')]"
152,2011.04.25. 오후 5:18,서울시 정비예정구역 32곳 지정 해제,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('32곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
153,2011.04.25. 오후 5:18,부동산 임대사업 세무교육 실시,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('세무교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
154,2011.04.25. 오후 5:18,10개 혁신도시서 올 1만3528가구 분양,"[('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시서', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3528가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
155,2011.04.25. 오후 5:18,고양지축에 보금자리 5830가구,"[('고양지축', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('5830가구', 'QUANTITY')]"
156,2011.04.25. 오후 5:16,특별기고 분양가상한제 합리적 개선 필요육동연 한국법제발전연구소 객원연구위원,"[('특별기고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), ('육동연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국법제발전연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('객원연구위원', 'CIVILIZATION')]"
157,2011.04.25. 오후 5:11,현장르포 정비예정구역 해제 강북구 미아4동 75의 9 일대,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미아4동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('75의 9', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일대', 'O')]"
158,2011.04.25. 오후 5:11,지하철 노선 겹치는 초역세권 노려라,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('겹치는', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
159,2011.04.25. 오후 5:10,서울 재개발·재건축 32곳 해제,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('32곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
160,2011.04.25. 오후 5:09,고양 지축지구에 8603가구 건설,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지축지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('8603가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
161,2011.04.25. 오후 5:09,상가에 디자인을 입히다,"[('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인을', 'O'), (' ', 'O'), ('입히다', 'O')]"
162,2011.04.25. 오후 5:08,화제의 주거단지 천안 한화꿈에그린 스마일시티,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린 스마일시티', 'ARTIFACT')]"
163,2011.04.25. 오후 5:08,화성개발 국방시설본부 우수건설업자지정 표창수상,"[('화성개발 국방시설본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수건설업자지정', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('표창', 'CIVILIZATION'), ('수상', 'O')]"
164,2011.04.25. 오후 5:05,공공기관 50여곳 내년말 지방이전 불가능,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('50여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('불가능', 'O')]"
165,2011.04.25. 오후 5:04,정비예정구역 32곳 해제 추진..주민 찬반 갈등,"[('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('32곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진..', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찬반', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
166,2011.04.25. 오후 5:02,3월 전월세 5만 8천건 거래..가격은 안정세,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('5만 8천건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래..', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
167,2011.04.25. 오후 4:27,7년 만에 도루묵된 재개발 사업,"[('7년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도루묵된', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O')]"
168,2011.04.25. 오후 4:21,도시형생활주택 53가구당 주차공간은 8대…나머지는 거리로 ,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('53가구당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주차공간은', 'O'), (' ', 'O'), ('8대', 'QUANTITY'), ('…나머지는', 'O'), (' ', 'O'), ('거리로', 'O')]"
169,2011.04.25. 오후 4:21,도시형생활주택 53가구당 주차공간은 8대…나머지는 거리로,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('53가구당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주차공간은', 'O'), (' ', 'O'), ('8대', 'QUANTITY'), ('…나머지는', 'O'), (' ', 'O'), ('거리로', 'O')]"
170,2011.04.25. 오후 4:20,5월 분양물량 ‘풍성’ 전국에서 2만7890가구 분양,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍성’', 'O'), (' ', 'O'), ('전국에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2만7890가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
171,2011.04.25. 오후 4:16,서울시 재개발ㆍ재건축 정비예정구역 32곳 해제,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('32곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
172,2011.04.25. 오후 4:12,수능점수 높으면 집값도 상승,"[('수능', 'EVENT'), ('점수', 'O'), (' ', 'O'), ('높으면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
173,2011.04.25. 오후 4:08,3150위 중견건설사 자금 사정 최악,"[('3150위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('사정', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
174,2011.04.25. 오후 4:04,도시재생 RD 시범사업 본격화,"[('도시재생 RD 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
175,2011.04.25. 오후 3:58,즉시 입주 가능 역촌센트레빌 잔여세대 선착순 분양,"[('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('역촌센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
176,2011.04.25. 오후 3:57,한신공영 베트남기술자 연수 프로그램 진행,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'CIVILIZATION'), ('기술자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('연수', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
177,2011.04.25. 오후 3:56,강남 가격경쟁력 갖춘 일반분양 쏟아진다..작년 2배↑,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가격경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다..', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
178,2011.04.25. 오후 3:56,대주단 삼부만 건진다…동양은 포기,"[('대주단', 'O'), (' ', 'O'), ('삼부만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건진다…', 'O'), ('동양', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
179,2011.04.25. 오후 3:44,한강 최고 청약 반도유보라 이번엔 양산서 인기몰이,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
180,2011.04.25. 오후 3:42,부동산 PF 사태 지속 시 추가 부도 불가피,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('PF 사', 'EVENT'), ('태', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
181,2011.04.25. 오후 3:42,언스트앤영 한영 부동산 PF대책 세미나 개최,"[('언스트앤영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한영', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('PF대책', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
182,2011.04.25. 오후 3:36,서울시 역세권 주변 열악한 환경 대폭 개선,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('열악한', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
183,2011.04.25. 오후 3:33,서울시 정비예정구역 32곳 해제 추진 향후 전망은,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('32곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('전망은', 'O')]"
184,2011.04.25. 오후 3:30,한양 박촌역 한양수자인 특별분양,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('박촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
185,2011.04.25. 오후 3:22,포스코건설 부산 더샵 센텀포레 6월 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산 더샵 센텀포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
186,2011.04.25. 오후 3:12,LH 수원 호매실지구 국민임대 880세대 접수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('880세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
187,2011.04.25. 오후 3:06,올해 중견 건설사 연쇄 부도 우려돼,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('연쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('우려돼', 'O')]"
188,2011.04.25. 오후 3:05,“버려야 산다”… 수익 줄어도 ‘공간’ 늘리는 건설사,"[('“버려야', 'O'), (' ', 'O'), ('산다”…', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공간’', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
189,2011.04.25. 오후 3:01,고양 지축지구에 보금자리 5800가구 공급,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지축지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('5800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
190,2011.04.25. 오후 2:48,해건협 해외건설 타당성 분석 실무과정 개최,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('실무과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
191,2011.04.25. 오후 2:39,지방 경매 투자 과열..낙찰가율 100% 이상 속출,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('과열..낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('100% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
192,2011.04.25. 오후 2:37,대림산업 의왕 내손 e편한세상 마케팅 전개,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
193,2011.04.25. 오후 2:37,한화건설 우수협력사 간담회 개최,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
194,2011.04.25. 오후 2:35,부자들이 먼저 알아본 소형오피스텔이 뜬다,"[('부자들이', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('알아본', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
195,2011.04.25. 오후 2:34,강남구 올해 일자리 9천430개 창출,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('9천430개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
196,2011.04.25. 오후 2:34,서울지하철 내진보강 2년 조기 완료,"[('서울', 'CITY'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내진보강', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
197,2011.04.25. 오후 2:34,신길역·도봉산역 주변개발,"[('신길역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변개발', 'O')]"
198,2011.04.25. 오후 2:32,건설 위기 국민경제 위협…정부 시장개입 필요,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('국민경제', 'O'), (' ', 'O'), ('위협…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시장개입', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
199,2011.04.25. 오후 2:24,국토부 2차관 신공항 건설에 정치논리 안돼,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신공항', 'O'), (' ', 'O'), ('건설에', 'O'), (' ', 'O'), ('정치논리', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
200,2011.04.25. 오후 2:20,고양지축지구에 보금자리 5830가구 들어선다,"[('고양지축지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('5830가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
201,2011.04.25. 오후 2:15,꽃의 도시에 나비 내려앉은 듯…,"[('꽃', 'PLANT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('나비', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('내려앉은', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…', 'O')]"
202,2011.04.25. 오후 2:14,빅5 건설사 내달 1천가구 이상 통큰 분양,"[('빅5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1천가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통큰', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
203,2011.04.25. 오후 2:05,경기 파주 극동아파트 무이자 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('극동아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
204,2011.04.25. 오후 2:02,서울까지 더 가깝게…사통팔달 교통망 ‘평택 장안마을 코오롱 하늘채’,"[('서울', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('가깝게…사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장안마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱 하늘채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
205,2011.04.25. 오후 1:56,2011년 대한민국 부동산시장의 Hot 이슈는,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('Hot', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈는', 'O')]"
206,2011.04.25. 오후 1:55,수원 신도시 소형오피스텔 무조건 잡아라,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
207,2011.04.25. 오후 1:52,‘한강신도시 현대아파트’ 무이자 선착순 분양 시작,"[('‘', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
208,2011.04.25. 오후 1:47,주택·부동산상품 할인 전문 소셜커머스 하우징올 오픈,"[('주택·부동산상품', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('소셜커머스', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징', 'ORGANIZATION'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
209,2011.04.25. 오후 1:45,은평뉴타운 바로 옆 최고아파트 선착순 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최고아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
210,2011.04.25. 오후 1:42,부동산 PF 사업장 사후관리 전략 공유,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('사후관리', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O')]"
211,2011.04.25. 오후 1:42,5월 보금자리론 금리 동결,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
212,2011.04.25. 오후 1:40,‘2011년 대한민국 부동산 핫이슈는’ mk부동산 트윗토론,"[('‘', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('핫이슈는’', 'O'), (' ', 'O'), ('mk부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('트윗토론', 'O')]"
213,2011.04.25. 오후 1:36,미분양이라도새아파트가 좋아··물량급감에 실거주자 눈독,"[('미분양이라도새아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아··물량급감에', 'O'), (' ', 'O'), ('실거', 'CIVILIZATION'), ('주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
214,2011.04.25. 오후 1:36,미분양이라도새아파트가 좋아··물량급감에 실거주자 눈독,"[('미분양이라도새아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아··물량급감에', 'O'), (' ', 'O'), ('실거', 'CIVILIZATION'), ('주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
215,2011.04.25. 오후 1:36,서울·삼송신도시 최고 아파트 특별분양 시작,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('삼송신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
216,2011.04.25. 오후 1:35,수원 장안구 분양가상한제적용 APT 선착순 특별분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('APT', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
217,2011.04.25. 오후 1:32,서울시 사업더딘 정비예정구역 32곳 지정 해제,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사업더딘', 'O'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('32곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
218,2011.04.25. 오후 1:26,광역급행버스 정류장 4곳→6곳으로 늘어난다,"[('광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('정류장', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
219,2011.04.25. 오후 1:25,수원 광교신도시 소형 오피스텔 무조건 잡아라,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
220,2011.04.25. 오후 1:09,중소형 아파트 용인 신동백 롯데캐슬에코 인기 ‘高高’,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동백', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘高高’', 'O')]"
221,2011.04.25. 오후 1:06,‘한강신도시 현대아파트’ 무이자 선착순 분양 시작,"[('‘', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
222,2011.04.25. 오후 1:06,수도권 800만원대 극동아파트 선착순 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('극동아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2011.04.25. 오후 1:05,서울 유일 소형 아파트 선착순 모집  중화 브라운스톤,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유일', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('중화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'LOCATION')]"
224,2011.04.25. 오후 12:55,서울과 접근성 탁월 고양 삼송지구 분양 중,"[('서울', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
225,2011.04.25. 오후 12:50,대명리조트·대명콘도 1200만원대 회원권 출시  실속형 회원권 특별분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1200만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O'), (' ', 'O'), ('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
226,2011.04.25. 오후 12:45,LH공사 매경 공동 주최 ‘서울 수도권 아파트용지 매각 설명회’ 개최,"[('LH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('주최', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'EVENT'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
227,2011.04.25. 오후 12:45,이달의 히트상품 대명콘도 특별분양 마감임박,"[('이달', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('히트상품', 'O'), (' ', 'O'), ('대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
228,2011.04.25. 오후 12:40,분양특보 “대기업에서 월세 받으니 남편보다 든든해요”,"[('분양특보', 'O'), (' ', 'O'), ('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받으니', 'O'), (' ', 'O'), ('남편', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('든든해요”', 'O')]"
229,2011.04.25. 오후 12:35,강남대 앞 오피스텔 없어서 못팔아,"[('강남대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못팔아', 'O')]"
230,2011.04.25. 오후 12:30,2천만원이면 노후 준비 끝 수익률910% 대 소형 아파트 분양,"[('2천만원', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), ('910%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
231,2011.04.25. 오후 12:24,3월 서울 전월세 가격 안정세 지속,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
232,2011.04.25. 오후 12:21,수도권 광역급행버스 정류소 늘어난다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('정류소', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
233,2011.04.25. 오후 12:19,고양지축 지구에 보금자리 5800여가구 공급,"[('고양지축', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('5800여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
234,2011.04.25. 오후 12:16,광주 전남혁신도시에 우정사업정보센터 착공,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전남혁신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우정사업정보센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
235,2011.04.25. 오후 12:07,서울시 재개발ㆍ재건축 정비예정구역 32곳 해제,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('32곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
236,2011.04.25. 오후 12:03,건설사 세종시 아파트 사업여부 이번주 결정,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업여부', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
237,2011.04.25. 오전 11:53,과학벨트 후보지 39개 시·군 53곳,"[('과학벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('39개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시·군', 'O'), (' ', 'O'), ('53곳', 'QUANTITY')]"
238,2011.04.25. 오전 11:52,틈새 투자처로 주목받는 마곡지구 ‘토지보상권’,"[('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘토지보상권’', 'O')]"
239,2011.04.25. 오전 11:51,서울시 정비예정구역 32곳 해제추진 내용·배경…주거정비 다양성 확보 최대역점,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('32곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제추진', 'O'), (' ', 'O'), ('내용·배경…주거정비', 'O'), (' ', 'O'), ('다양성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('최대역점', 'O')]"
240,2011.04.25. 오전 11:48,서울과 인접해 있는 접근성으로 고양 삼송지구가 주목받는다,"[('서울', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('인접해', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성으로', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는다', 'O')]"
241,2011.04.25. 오전 11:46,수익률 10%대로 임대 수요 높아 투자가치 급상승 도시형생활주택 장안뉴시티,"[('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('10%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('장안뉴시티', 'ARTIFACT')]"
242,2011.04.25. 오전 11:46,상가도 성냥갑 탈피,"[('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('성냥갑', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탈피', 'O')]"
243,2011.04.25. 오전 11:42,LH 수원 호매실 국민임대 880가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('880가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
244,2011.04.25. 오전 11:42,서울시 재개발ㆍ건축 정비예정 32곳 해제,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정비예정', 'O'), (' ', 'O'), ('32곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
245,2011.04.25. 오전 11:38,‘2011년 대한민국 부동산 핫이슈는’ mk부동산 트윗토론,"[('‘', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('핫이슈는’', 'O'), (' ', 'O'), ('mk부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('트윗토론', 'O')]"
246,2011.04.25. 오전 11:35,아시아블로그서태지여 처참한 몰골을 드러내라,"[('아시아블로그', 'TERM'), ('서태지', 'PERSON'), ('여', 'O'), (' ', 'O'), ('처참한', 'O'), (' ', 'O'), ('몰골을', 'O'), (' ', 'O'), ('드러내라', 'O')]"
247,2011.04.25. 오전 11:35,강남권 등 전월세 거래량 급감,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
248,2011.04.25. 오전 11:34,고양지축지구 보금자리 5830가구 들어선다,"[('고양지축지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('5830가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
249,2011.04.25. 오전 11:31,포토뉴스대림산업 의왕 내손 e편한세상 홍보활동,"[('포토뉴스', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보활동', 'O')]"
250,2011.04.25. 오전 11:30,월세 받아 가세요 10년동안 임대료 대기업에서 지급,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('가세요', 'O'), (' ', 'O'), ('10년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
251,2011.04.25. 오전 11:29,중대형 아파트 피하는 게 상책일까,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('피하는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('상책일까', 'O')]"
252,2011.04.25. 오전 11:28,그래픽 서울시 재개발.건축 정비예정구역 해제,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발.건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
253,2011.04.25. 오전 11:26,꽃의 도시에 나비 내려앉은 듯…,"[('꽃', 'PLANT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('나비', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('내려앉은', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…', 'O')]"
254,2011.04.25. 오전 11:26,럭셔리 외관 상가 백화점 부럽지않네,"[('럭셔리', 'O'), (' ', 'O'), ('외관', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('부럽지않네', 'O')]"
255,2011.04.25. 오전 11:25,분양받으니 돈이 생기는 당진 채운 코아루 아파트,"[('분양받으니', 'O'), (' ', 'O'), ('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('생기는', 'O'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('채운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루 아파트', 'ARTIFACT')]"
256,2011.04.25. 오전 11:24,고양 지축 보금자리주택 5800여가구 공급,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지축', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5800여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
257,2011.04.25. 오전 11:21,Zoom in‘떴다방’ 장사진…수요자 북새통,"[('Zoom', 'O'), (' ', 'O'), ('in‘떴다방’', 'O'), (' ', 'O'), ('장사진…', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
258,2011.04.25. 오전 11:21,준공전 키테넌트 확보…대형 오피스시장서도…先임대 방식 안착,"[('준공전', 'O'), (' ', 'O'), ('키테넌트', 'O'), (' ', 'O'), ('확보…대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스시장서도…先임대', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('안착', 'O')]"
260,2011.04.25. 오전 11:18,LH 세종시 민간건설사 사업추진 여부 이달 안에 결정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 안', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
261,2011.04.25. 오전 11:18,서울 지하철 내진성능 보강 2014년 완료,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내진성능', 'O'), (' ', 'O'), ('보강', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
262,2011.04.25. 오전 11:18,1분기 전국 항만물동량 8.1% 증가,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('항만물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('8.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
263,2011.04.25. 오전 11:18,서울 정비예정구역 32곳 해제 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('32곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
264,2011.04.25. 오전 11:14,수도권 LH 단지내상가 공급 작년의 절반수준 몸값 높아질듯,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('높아질듯', 'O')]"
265,2011.04.25. 오전 11:10,LH 수도권 단지내상가 물량 급감..작년 절반,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감..', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
266,2011.04.25. 오전 11:06,고양지축지구에 보금자리 5830가구 들어선다,"[('고양지축지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('5830가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
267,2011.04.25. 오전 11:05,서울시 정비예정구역 32곳 해제 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('32곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
268,2011.04.25. 오전 11:04,봄 이사철 3월 전·월세가격 등락 혼조세,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전·월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('등락', 'O'), (' ', 'O'), ('혼조세', 'O')]"
269,2011.04.25. 오전 11:02,전월세거래 전세는 줄고 월세는 늘고,"[('전월세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('월세는', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O')]"
270,2011.04.25. 오전 11:01,3월 전월세가격 안정세..거래는 소폭 늘어,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세..거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
272,2011.04.25. 오전 11:00,3월 서울 전월세 가격 안정세 지속,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
273,2011.04.25. 오전 11:00,쾌속순항..컨테이너물동량 3분기 연속 증가,"[('쾌속순항..컨테이너물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
274,2011.04.25. 오전 11:00,학군수요 끝난 3월 전·월세 거래·가격 안정세,"[('학군수요', 'O'), (' ', 'O'), ('끝난', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래·가격', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
275,2011.04.25. 오전 10:56,서울시 정비예정구역 32곳 9월 해제 추진 왜,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('32곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
276,2011.04.25. 오전 10:42,희림 업계 최초 BIM소프트웨어 무상배포,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('BIM소프트웨어', 'TERM'), (' ', 'O'), ('무상배포', 'O')]"
277,2011.04.25. 오전 10:42,LH 수원 호매실 A5블록 국민임대 880가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A5블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('880가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
278,2011.04.25. 오전 10:37,고양시에 보금자리주택 5800가구 건설,"[('고양시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
281,2011.04.25. 오전 10:33,부동산 WIDE 분양가 상한제 폐지 또다시 무산되나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WIDE', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('또다시', 'O'), (' ', 'O'), ('무산되나', 'O')]"
282,2011.04.25. 오전 10:33,부동산 WIDE 뉴타운 정책 변화..재개발 현장 혼란,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WIDE', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('변화..재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O')]"
283,2011.04.25. 오전 10:31,서울시 사업 더딘 정비예정구역 32곳 해제,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('더딘', 'O'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('32곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
284,2011.04.25. 오전 10:30,서울시 정비예정구역 32곳 ‘50만㎡’ 해제된다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('32곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('50만㎡', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('해제된다', 'O')]"
285,2011.04.25. 오전 10:30,재개발·재건축 정비예정구역 해제되는 32곳은 어디,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제되는', 'O'), (' ', 'O'), ('32곳', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
286,2011.04.25. 오전 10:30,서울 신규 정비예정구역 79곳 신청.. 지정 최소화 하겠다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('79곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청..', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화', 'O'), (' ', 'O'), ('하겠다', 'O')]"
287,2011.04.25. 오전 10:30,정비예정구역 해제 절차는,"[('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('절차는', 'O')]"
288,2011.04.25. 오전 10:30,서울시 정비예정구역 32곳 해제 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('32곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
289,2011.04.25. 오전 10:24,지금 중대형아파트 청약 경쟁이 뜨겁다 금호 갤러리303,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O'), (' ', 'O'), ('금호 갤러리303', 'ARTIFACT')]"
290,2011.04.25. 오전 10:22,고양 지축지구에 보금자리 5800여가구 건설,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지축지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('5800여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
291,2011.04.25. 오전 10:20,인천시청역 ‘코아루 파크드림’ GTX호재로 높은 수익률과 시세차익 노린다,"[('인천시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코아루 파크드림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률과', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다', 'O')]"
292,2011.04.25. 오전 10:16,희림 BIM설계 소프트웨어 무료로 배포,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('BIM설계', 'O'), (' ', 'O'), ('소프트웨어', 'O'), (' ', 'O'), ('무료로', 'O'), (' ', 'O'), ('배포', 'O')]"
294,2011.04.25. 오전 10:14,조인스랜드 부동산투자전략 세미나 개최,"[('조인스랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
295,2011.04.25. 오전 10:11,LH 수원호매실지구내 국민임대주택 880세대 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원호매실지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('880세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
296,2011.04.25. 오전 10:10,김포신도시∼서울 개화동 6차선 도로 6월말 개통,"[('김포신도시', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6차선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('6월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
297,2011.04.25. 오전 10:01,임대수요 풍부 입지 좋은 오피스텔 노려볼까,"[('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
298,2011.04.25. 오전 10:01,한경매물마당 대전 대덕구 6차로변 주유소 15억 등 18건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대덕구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6차로', 'QUANTITY'), ('변', 'O'), (' ', 'O'), ('주유소', 'O'), (' ', 'O'), ('15억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18건', 'QUANTITY')]"
299,2011.04.25. 오전 9:59,이 경매 물건 어때요,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
300,2011.04.25. 오전 9:58,명동전망대 건설사 이자부담 한계 직면,"[('명동전망대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('이자부담', 'O'), (' ', 'O'), ('한계', 'O'), (' ', 'O'), ('직면', 'O')]"
301,2011.04.25. 오전 9:51,안병덕 대표이사 코오롱건설 주식 2만5500주 취득,"[('안병덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주식', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5500주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
302,2011.04.25. 오전 9:48,경기도 경기도 산업단지 경쟁력 강화 방안 발표,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
303,2011.04.25. 오전 9:46,대전 떴다방 등장 얼마만이냐...봄분양훈풍 북상 확산세,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마만이냐...', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('분양훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('북상', 'O'), (' ', 'O'), ('확산세', 'O')]"
305,2011.04.25. 오전 9:33,LH 수원호매실지구 국민임대 880가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('880가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
306,2011.04.25. 오전 9:30,8억짜리 4억에…수도권 반값아파트 눈길,"[('8억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), ('에…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
308,2011.04.25. 오전 9:11,삼성물산 오는 5월 수원 신동에 1330가구 공급,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1330가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
309,2011.04.25. 오전 8:36,대한민국을 넘어 세계의 랜드마크로 우뚝서다,"[('대한민국', 'COUNTRY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('세계의', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝서다', 'O')]"
310,2011.04.25. 오전 8:18,이번주 분양일정래미안 송파 파인탑 등 2155가구 공급,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), ('래미안 송파 파인탑', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2155가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
312,2011.04.25. 오전 8:14,김인만의 부동산돋보기중대형 언제 회복할 수 있을까,"[('김인만', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산돋보기중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('회복할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
313,2011.04.25. 오전 8:10,3.22 대책 한달 봄날은 없다…주택시장 혼란·불신만 가중,"[('3.22 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('날은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란·불신만', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
314,2011.04.25. 오전 8:09,3.22 대책 한달 봄날은 없다…주택시장 혼란·불신만 가중,"[('3.22 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('날은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란·불신만', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
315,2011.04.25. 오전 8:06,포토뉴스대림산업 상춘객에게 의왕 내손 e편한세상 홍보,"[('포토뉴스', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상춘객', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O')]"
316,2011.04.25. 오전 8:06,포토뉴스대림산업 상춘객에게 의왕 내손 e편한세상 홍보,"[('포토뉴스', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상춘객', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O')]"
317,2011.04.25. 오전 7:31,원자재가격 급등 울상짓는 하청사,"[('원자재가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('울상짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('하청사', 'CIVILIZATION')]"
318,2011.04.25. 오전 7:06,백화점이야 근린상가야,"[('백화점이야', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상가야', 'O')]"
319,2011.04.25. 오전 7:06,박인호의 전원별곡제2부 집짓기37 행복한 전원생활·귀농 보금자리 준공…전원주택 입주 및 관리하기,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡제2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), ('37', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('전원생활·귀농', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('준공…전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('관리하기', 'O')]"
321,2011.04.25. 오전 7:05,수도권 올 1분기 경기 화성ㆍ평택 집값 가장 많이 올랐다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
322,2011.04.25. 오전 7:01,올 LH 수도권 단지내상가 작년 절반 수준,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
323,2011.04.25. 오전 7:01,국토부 올해 80개 공공기관 새 청사 착공,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('80개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
324,2011.04.25. 오전 7:00,의왕 내손 e편한세상으로 오세요,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
325,2011.04.25. 오전 6:56,한화건설 동반성장 박차2011 우수협력사 간담회 개최,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O'), ('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우수협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
327,2011.04.25. 오전 6:43,평수 커봐야 돈 안된다…재건축도 소형 붐,"[('평수', 'O'), (' ', 'O'), ('커봐야', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다…재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
328,2011.04.25. 오전 6:33,너무 비싼 재건축 호재 많아도 안산다,"[('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('많아도', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('다', 'O')]"
329,2011.04.25. 오전 6:12,강남권 4대 재건축 수익률 마이너스,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O')]"
330,2011.04.25. 오전 6:00,광역급행버스 정류장 6월부터 6개로 확대,"[('광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('정류장', 'O'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
331,2011.04.25. 오전 6:00,광주·전남혁신도시 첫 착공.. 올해 80개 기관청사 착공,"[('광주·', 'LOCATION'), ('전남혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('착공..', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('80개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기관청사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
332,2011.04.25. 오전 6:00,홍기훈 박사 런던의정서 합동과학그룹회의 의장 선출,"[('홍기훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('박사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('런던', 'EVENT'), ('의정서', 'O'), (' ', 'O'), ('합동과학그룹회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
333,2011.04.25. 오전 3:11,부산발 ‘부동산 봄바람’ 대전에도 상륙할까,"[('부산', 'CITY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람’', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('상륙할까', 'O')]"
334,2011.04.25. 오전 3:11,도시형 생활주택 지난달 4273채 승인,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4273채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
335,2011.04.25. 오전 3:11,단독서울 무교동 코오롱빌딩 32년 만에 이름 바뀐다,"[('단독', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('32년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
336,2011.04.25. 오전 3:11,매매 시황중대형 거래 줄면서 일산분당 하락세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('줄면서', 'O'), (' ', 'O'), ('일산분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
337,2011.04.25. 오전 3:11,부동산 캘린더서울 송파 래미안 27일부터 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더서울', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
338,2011.04.25. 오전 3:11,아파트 미리보기현대건설 ‘죽전 힐스테이트 테라스하우스’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('죽전 힐스테이트 테라스하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
339,2011.04.25. 오전 3:11,분양 정보서울 ‘역삼역 마에스트로’ 오피스텔 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('역삼역 마에스트로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
340,2011.04.25. 오전 1:55,건설사 세종시 사업 참여 4월 말까지 의사 밝혀야,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('4월 말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('의사', 'O'), (' ', 'O'), ('밝혀야', 'O')]"
341,2011.04.25. 오전 12:33,정선 산수빌임대아파트 분양,"[('정선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산수빌임대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
342,2011.04.25. 오전 12:00,10대 건설사 세종시 건설 더 이상 못 미룬다,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('미룬다', 'O')]"
343,2011.04.26. 오후 9:22,대림산업 고려개발 1500억 지원,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고려개발', 'O'), (' ', 'O'), ('1500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
344,2011.04.26. 오후 9:20,2년새 수도권 전세가 10채 중 8채 상승평균 3726만원 올라,"[('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3726만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
345,2011.04.26. 오후 8:55,2년마다 전세난…임대아파트로 탈출해볼까,"[('2년마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난…임대아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출해볼까', 'O')]"
346,2011.04.26. 오후 8:45,문경새재에 ‘소녀시대 존’ ‘동방신기 룸’,"[('문경새재', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('소녀시대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('존’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동방신기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('룸’', 'O')]"
347,2011.04.26. 오후 8:45,4월 27일 부동산 파일,"[('4월 27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
348,2011.04.26. 오후 8:30,세종시 공동주택 건설 차질 우려,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
349,2011.04.26. 오후 8:30,한화건설 대전 노은 꿈에그린 내달 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노은 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
350,2011.04.26. 오후 8:30,GS건설 가양동 강서한강자이 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강서한강자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
351,2011.04.26. 오후 8:30,정종환 국토해양부 장관 건설업계와 부동산 PF 대책 논의,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건설업계와', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
352,2011.04.26. 오후 8:30,수도권 산업단지 인근 분양 봇물,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
353,2011.04.26. 오후 8:12,정부 이르면 이번 주 PF 대책 발표 TV,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
354,2011.04.26. 오후 6:51,경매시장 저렴한 물건에만 입질,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('물건에만', 'O'), (' ', 'O'), ('입질', 'O')]"
355,2011.04.26. 오후 6:51,수도권 산단 인근 분양물량 주목,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
356,2011.04.26. 오후 6:51,건설사 세종시 주택사업 참여 결정 쉽잖네,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽잖네', 'O')]"
357,2011.04.26. 오후 6:48,당진 석문산단 사업 본격 재개,"[('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석문산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
358,2011.04.26. 오후 6:48,개포지구 재건축사업 가속 내달21일 조합장 선출 계획,"[('개포지구 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가속', 'O'), (' ', 'O'), ('내달21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O')]"
359,2011.04.26. 오후 6:33,문경새재 한류관광리조트 5월 첫 삽,"[('문경새재', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한류관광리조트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
360,2011.04.26. 오후 6:33,대전 노은 5년 만에 신규분양…한화 1885가구,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노은', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양…', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1885가구', 'QUANTITY')]"
361,2011.04.26. 오후 6:33,GS건설 가양동 공장 부지에 790가구 5월 중순 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가양동 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('790가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월 중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
362,2011.04.26. 오후 6:33,서울시 신청사에 지열 시스템,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신청사에', 'O'), (' ', 'O'), ('지열', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O')]"
363,2011.04.26. 오후 6:33,오피스빌딩 수익률 2분기 연속 올라…서울 1분기 2.2% 최고,"[('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
364,2011.04.26. 오후 6:33,수도권 산업단지 인근 7월까지 5800가구 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('7월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
365,2011.04.26. 오후 6:32,SH공사 위례신도시에 6500가구,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6500가구', 'QUANTITY')]"
366,2011.04.26. 오후 6:32,강북 1억 뚝…강남과 집값 격차 더 벌어져,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어져', 'O')]"
367,2011.04.26. 오후 6:31,시론 철학조차 없는 부동산 정책,"[('시론', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('철학', 'STUDY_FIELD'), ('조차', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O')]"
368,2011.04.26. 오후 6:10,대한주택건설협회 국가유공자 노후주택 무료 보수,"[('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('보수', 'O')]"
369,2011.04.26. 오후 6:09,물오른 봄 분양시장 반도건설경남 양산 반도유보라 2차,"[('물오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
370,2011.04.26. 오후 6:08,물오른 봄 분양시장 금호건설경기 신별내 퇴계원 어울림,"[('물오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('퇴계원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어울림', 'O')]"
371,2011.04.26. 오후 6:07,물오른 봄 분양시장 한라건설경기 김포 한강 한라비발디,"[('물오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한라건설경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT')]"
372,2011.04.26. 오후 6:06,장충체육관 50년 만에 리모델링 착수,"[('장충체육관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('50년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
373,2011.04.26. 오후 6:06,물오른 봄 분양시장 우미건설경남 양산 우미린,"[('물오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT')]"
374,2011.04.26. 오후 6:06,물오른 봄 분양시장 극동건설경기 파주 극동스타클래스,"[('물오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('극동스타클래스', 'ARTIFACT')]"
375,2011.04.26. 오후 6:05,물오른 봄 분양시장 한화건설대전 노은 한화 꿈에그린,"[('물오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('노은', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT')]"
376,2011.04.26. 오후 6:04,물오른 봄 분양시장 쌍용건설부산 구서 쌍용 예가,"[('물오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'ORGANIZATION')]"
377,2011.04.26. 오후 6:03,동탄 지웰에스테이트 30일부터 입주,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰에스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
378,2011.04.26. 오후 5:54,대형사 5월 분양 시동,"[('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
379,2011.04.26. 오후 5:50,개발 기대감에 들뜬 강남 구룡마을 가보니,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('들뜬', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
380,2011.04.26. 오후 5:46,대림산업 계열사 고려개발 PF리스크 구하기,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('고려개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('PF리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O')]"
381,2011.04.26. 오후 5:42,부산·경남지역 아파트 분양가 꿈틀,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
382,2011.04.26. 오후 5:36,동탄 최대 규모 오피스텔 지웰 에스테이트 30일 입주,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('지웰 에스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
383,2011.04.26. 오후 5:28,송도 스마트밸리 기숙사동까지 갖춘 원스톱 비즈니스 환경 구축,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트밸리', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사동까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
384,2011.04.26. 오후 5:27,봄 분양시장 활짝 지방 청약열기 이어지고 서울선 재개발·재건축 유망,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지고', 'O'), (' ', 'O'), ('서울선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
385,2011.04.26. 오후 5:27,봄 분양시장 활짝 래미안 전농 크레시티,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 전농 크레시티', 'ARTIFACT')]"
386,2011.04.26. 오후 5:23,원룸형 치우쳐 다양한 수요 반영못해,"[('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('치우쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('반영못해', 'O')]"
387,2011.04.26. 오후 5:23,상업용 빌딩 수익률 하락,"[('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
388,2011.04.26. 오후 5:23,건설사 스포츠단 광고효과 짭짤,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('스포츠단', 'O'), (' ', 'O'), ('광고효과', 'O'), (' ', 'O'), ('짭짤', 'O')]"
389,2011.04.26. 오후 5:23,청약마다 수십대 1…오피스텔 쏠림현상,"[('청약마다', 'O'), (' ', 'O'), ('수십대', 'O'), (' ', 'O'), ('1…오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림현상', 'O')]"
390,2011.04.26. 오후 5:23,건설사 애로 직접 듣는다…국토부장관 CEO 간담회,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('애로', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
391,2011.04.26. 오후 5:22,MK 추천매물 분당대단지 타운하우스 4억6800만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('분당대단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('4억6800만원', 'QUANTITY')]"
392,2011.04.26. 오후 5:22,서산 더 프라임 458가구 분양,"[('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더 프라임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('458가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
393,2011.04.26. 오후 5:22,수도권 산업단지 인근 아파트 주목,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
394,2011.04.26. 오후 5:22,서울 전농·답십리 뉴타운 첫 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전농·', 'LOCATION'), ('답십리 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
395,2011.04.26. 오후 5:22,톡톡 부동산 중대형 갈아타기 부담 줄었네,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었네', 'O')]"
396,2011.04.26. 오후 5:21,노은 한화 꿈에그린 1885가구 분양,"[('노은', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1885가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
397,2011.04.26. 오후 5:21,봄 분양시장 활짝 중소형도 4.5베이 설계… 아파트 평면 진화 끝이 없네,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형도', 'O'), (' ', 'O'), ('4.5베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O'), (' ', 'O'), ('끝이', 'O'), (' ', 'O'), ('없네', 'O')]"
398,2011.04.26. 오후 5:21,봄 분양시장 활짝 관리비 줄여라 에너지 절감 주택 개발 붐,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여라', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
399,2011.04.26. 오후 5:18,아파트 텃밭 열풍 분다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O')]"
400,2011.04.26. 오후 5:17,대형사 5월 분양 시동,"[('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
401,2011.04.26. 오후 5:12,만능통장 1순위 쏟아진다..당첨 전략은,"[('만능통장', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다..', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
402,2011.04.26. 오후 5:12,수도권 준공 후 미분양 세제감면 혜택 미미,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('세제감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
403,2011.04.26. 오후 5:05,삼부토건 회생절차 결정 5월로 연기될 듯,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
404,2011.04.26. 오후 5:01,포스코건설 송도 더샵 그린스퀘어 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 그린스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
405,2011.04.26. 오후 5:00,점포겸용 단독주택 지을 분양용지는 어디,"[('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('분양용지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
406,2011.04.26. 오후 5:00,점포겸용 단독주택 1층에 어떤 상가 들이나,"[('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('들이나', 'O')]"
407,2011.04.26. 오후 4:59,송도 더샵 그린스퀘어 다음달 36일 청약,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 그린스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달 36일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
408,2011.04.26. 오후 4:57,봄 분양시장 활짝 일산 두산 위브더제니스,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산 위브더제니스', 'ARTIFACT')]"
409,2011.04.26. 오후 4:51,봄 분양시장 활짝 죽전 극동스타클래스,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동스타클래스', 'ARTIFACT')]"
410,2011.04.26. 오후 4:51,봄 분양시장 활짝 고양 삼송 아이파크,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송 아이파크', 'ARTIFACT')]"
411,2011.04.26. 오후 4:51,봄 분양시장 활짝 내포신도시 롯데캐슬,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
412,2011.04.26. 오후 4:48,봄 분양시장 활짝 未분양 잘 고르면 美분양,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O'), (' ', 'O'), ('未분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('고르면', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('분양', 'O')]"
413,2011.04.26. 오후 4:45,2회 이상 유찰 아파트 낙찰비율 증가,"[('2회 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰비율', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
414,2011.04.26. 오후 4:45,경북 문경에 한국판 할리우드 조성,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문경', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('할리우드', 'CITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
415,2011.04.26. 오후 4:44,동탄지웰에스테이트 입주 시작,"[('동탄지웰에스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
416,2011.04.26. 오후 4:44,상업용빌딩 투자수익률 1년만에 최고,"[('상업용빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
417,2011.04.26. 오후 4:43,한미글로벌 “2015년 CM 세계 톱10 진입”,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CM', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('톱10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입”', 'O')]"
418,2011.04.26. 오후 4:42,건설업계 위기해법 찾는다,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('위기해법', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
419,2011.04.26. 오후 4:42,뉴타운을 가다 7 서울 노원구 상계뉴타운,"[('뉴타운을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('7', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상계뉴타운', 'LOCATION')]"
420,2011.04.26. 오후 4:42,봄 분양시장 활짝 의왕 내손 e편한세상,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
421,2011.04.26. 오후 4:42,봄 분양시장 활짝 지방 부동산시장 분양 가이드,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O')]"
422,2011.04.26. 오후 4:42,봄 분양시장 활짝 송도 더샵그린스퀘어,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵그린스퀘어', 'ARTIFACT')]"
423,2011.04.26. 오후 4:42,봄 분양시장 활짝 대전 노은4지구 꿈에 그린,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노은4지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에', 'O'), (' ', 'O'), ('그린', 'O')]"
424,2011.04.26. 오후 4:39,물오른 봄 분양시장 GS건설대전 문화동 센트럴자이,"[('물오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설대전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴자이', 'ARTIFACT')]"
425,2011.04.26. 오후 4:37,물오른 봄 분양시장 현대건설부산 해운대 힐스테이트 위브,"[('물오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 위브', 'ARTIFACT')]"
426,2011.04.26. 오후 4:36,봄 분양시장 활짝 수원 영통신동 래미안,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통신동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT')]"
427,2011.04.26. 오후 4:36,물오른 봄 분양시장 포스코건설인천 송도 더샵 그린스퀘어,"[('물오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 그린스퀘어', 'ARTIFACT')]"
428,2011.04.26. 오후 4:35,물오른 봄 분양시장 대우건설경기 김포 한강 푸르지오,"[('물오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
429,2011.04.26. 오후 4:34,물오른 봄 분양시장 삼성물산경기 수원 래미안영통마크원,"[('물오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('래미안영통마크원', 'ARTIFACT')]"
430,2011.04.26. 오후 4:33,물오른 봄 분양시장 대림산업경기 의왕 내손 e편한세상,"[('물오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
431,2011.04.26. 오후 4:31,물오른 봄 분양시장 현대산업개발서울 고덕 아이파크,"[('물오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
432,2011.04.26. 오후 4:30,봄 분양시장 활짝 양산 반도유보라2차,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY')]"
433,2011.04.26. 오후 4:28,포스코건설 더샵그린스퀘어 모델하우스 29일 오픈,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵그린스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
434,2011.04.26. 오후 4:27,봄 분양시장 활짝 꽃 바람 타고 청약 열풍 묵혀둔 청약통장 꺼내볼까,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('묵혀둔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼내볼까', 'O')]"
435,2011.04.26. 오후 4:27,봄 분양시장 활짝 부산 장전 금정산2차 쌍용 예가,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금정산', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'ORGANIZATION')]"
436,2011.04.26. 오후 4:26,송도 더샵 그린스퀘어 내달 3일 1순위 일반청약,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 그린스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반청약', 'O')]"
437,2011.04.26. 오후 4:16,역사와 전통의 문경새재에 별들이 뜬다,"[('역사와', 'O'), (' ', 'O'), ('전통의', 'O'), (' ', 'O'), ('문경새재', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('별들이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
438,2011.04.26. 오후 4:14,경북 문경에 동방신기 묵는 콘도 들어선다,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문경', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('동방신기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('묵는', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
439,2011.04.26. 오후 4:13,자연친화형 대단지 노은 한화 꿈에그린 내달 분양,"[('자연친화형', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노은', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
440,2011.04.26. 오후 4:11,물오른 봄 분양시장 5월 말까지 전국에 아파트 4만196가구 나온다,"[('물오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4만196가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
441,2011.04.26. 오후 4:10,물오른 봄 분양시장 1순위면서 청약가점 낮으면 서둘러야 당첨 확률 높아져,"[('물오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('면서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('낮으면', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러야', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('확률', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
442,2011.04.26. 오후 4:06,한화건설 대전 노은지구에 1885가구 공급,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노은지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1885가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
443,2011.04.26. 오후 3:50,주택산업연구원 주택시장 대응 전략 세미나 개최,"[('주택산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
444,2011.04.26. 오후 3:47,분양소식 대성산업 이문동 대성 유니드,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('대성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대성 유니드', 'ORGANIZATION')]"
445,2011.04.26. 오후 3:46,한미글로벌 美엔지니어링업체 OTAK 인수로 해외진출 교두보,"[('한미', 'ORGANIZATION'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('엔지니어링업체', 'O'), (' ', 'O'), ('OTAK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수로', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('교두보', 'O')]"
446,2011.04.26. 오후 3:39,송도 스마트밸리 기숙사동까지 갖춘 원스톱 비즈니스 환경 구축,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트밸리', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사동까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
447,2011.04.26. 오후 3:35,살아나는 강남 오피스 공실률 8.5%.. 전분기比 0.7%p ↓,"[('살아나는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('8.5%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전분기比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.7%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
448,2011.04.26. 오후 3:32,中 벌써 주택구입제한 해제,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입제한', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
449,2011.04.26. 오후 3:32,저축은행 PF 4000억 시중 은행들이 떠안기로,"[('저축은행', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('4000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시중', 'O'), (' ', 'O'), ('은행들이', 'O'), (' ', 'O'), ('떠안기로', 'O')]"
450,2011.04.26. 오후 3:26,울산 우정혁신도시 푸르지오 계약률 87.5%,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우정혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('87.5%', 'QUANTITY')]"
451,2011.04.26. 오후 3:21,수도권 산업단지 인근 분양 아파트,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
452,2011.04.26. 오후 3:20,7개 건설사 세종시 참여 여부 미정,"[('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('미정', 'O')]"
453,2011.04.26. 오후 3:16,한화건설 대전 노은 한화꿈에그린 5월 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노은', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
454,2011.04.26. 오후 3:13,7월부터 김포베이징 운항 노선 개설,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포베이징', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
455,2011.04.26. 오후 3:13,대전 노은 한화꿈에그린 1885가구 5월말 공급,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노은', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1885가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
456,2011.04.26. 오후 3:11,포스코건설 송도 최대 단지 더샵 그린스퀘어 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵 그린스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
457,2011.04.26. 오후 3:07,한화건설 대전 노은지구 1천885가구 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노은지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1천885가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
458,2011.04.26. 오후 3:06,정부 이르면 이번주 PF종합대책 발표,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('PF종합대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
459,2011.04.26. 오후 3:03,문경에 한류스타 테마파크 들어선다,"[('문경', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한류스타', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
460,2011.04.26. 오후 2:59,주건협국가유공자 노후주택 무료보수공사,"[('주건협국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('무료보수공사', 'O')]"
461,2011.04.26. 오후 2:57,강동구 3·22 부동산 대책이 독 됐다,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3·22', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책이', 'O'), (' ', 'O'), ('독', 'O'), (' ', 'O'), ('됐다', 'O')]"
462,2011.04.26. 오후 2:53,도공 고속도 휴게소서 헌혈증 2600여장 기부받아 어린이 돕기,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고속도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴게소서', 'O'), (' ', 'O'), ('헌혈증', 'O'), (' ', 'O'), ('2600여장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부받아', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('돕기', 'O')]"
463,2011.04.26. 오후 2:45,울산 우정혁신도시 푸르지오 87% 계약,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우정혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('87%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
464,2011.04.26. 오후 2:43,서울시 신청사 지열에너지 시스템 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('지열에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
465,2011.04.26. 오후 2:40,강서한강자이 서울 가양동 옛 대상공장 부지서 다음달 분양,"[('강서한강자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('대상공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지서', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
466,2011.04.26. 오후 2:37,경북 문경에 한국판 헐리우드가 조성된다,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문경', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('헐리우드', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('조성된다', 'O')]"
468,2011.04.26. 오후 2:35,리솜리조트 가정의달 최고 50% 할인 이벤트,"[('리솜리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가정의달', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
469,2011.04.26. 오후 2:34,한화건설 대전 노은지구에 노은 한화 꿈에그린 5월말 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노은지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('노은 한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
470,2011.04.26. 오후 2:30,‘고객 맞춤형 특화설계 아파트형 공장’ 등장,"[('‘', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장’', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
471,2011.04.26. 오후 2:29,SM엔터 7월부터 문경 한국판 헐리우드 본격 조성,"[('SM엔터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문경', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('헐리우드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
472,2011.04.26. 오후 2:29,한미글로벌 美 엔지니어링 기업 오택 인수,"[('한미글', 'ORGANIZATION'), ('로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('오택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
473,2011.04.26. 오후 2:24,문경에 소녀시대 스타존 동방신기 룸 조성,"[('문경', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소녀시대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('스타존', 'O'), (' ', 'O'), ('동방신기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('룸', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
474,2011.04.26. 오후 2:15,한미글로벌 미 엔지니어링 회사 인수,"[('한미글', 'ORGANIZATION'), ('로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
475,2011.04.26. 오후 2:13,서울 주택가 주차난 해소방안 눈길,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택가', 'O'), (' ', 'O'), ('주차난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소방안', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
476,2011.04.26. 오후 2:11,김해공항 국제선 대거 취항 총 26개노선 287편으로 증설,"[('김해공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('취항', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('26개', 'QUANTITY'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('287편', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('증설', 'O')]"
477,2011.04.26. 오후 2:07,SH공사 임대아파트 입주민 무료 법률상담,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('법률상담', 'O')]"
478,2011.04.26. 오후 2:06,서울 유일 소형 아파트 선착순 모집  중화 브라운스톤,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유일', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('중화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'LOCATION')]"
479,2011.04.26. 오후 2:03,미래 서울 주거가치 1위 용산 용산 공원 바로 앞 초역세권 용산 더프라임,"[('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거가치', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용산 공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더프라임', 'ARTIFACT')]"
480,2011.04.26. 오후 2:03,오피스텔 3000만원대 분양 “파격분양”,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('“파격분양”', 'O')]"
481,2011.04.26. 오후 2:02,서울시 침수대책 전시 행정 논란,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('침수대책', 'O'), (' ', 'O'), ('전시', 'O'), (' ', 'O'), ('행정', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
482,2011.04.26. 오후 1:58,정부건설사 CEO 건설업계 지원안 논의,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('지원안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
483,2011.04.26. 오후 1:58,서울시 신청사 지열 이용해 냉난방비 절감,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('지열', 'O'), (' ', 'O'), ('이용해', 'O'), (' ', 'O'), ('냉난방비', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
484,2011.04.26. 오후 1:58,장충체육관 복합문화체육시설로 탈바꿈,"[('장충체육관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합문화체육시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
485,2011.04.26. 오후 1:56,‘한강신도시 현대아파트’ 무이자 선착순 분양 시작,"[('‘', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
486,2011.04.26. 오후 1:56,수원 장안구 분양가상한제적용 APT 선착순 특별분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('APT', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
487,2011.04.26. 오후 1:49,한미글로벌 140억 들여 美 엔지니어링 업체 인수,"[('한미글', 'ORGANIZATION'), ('로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('140억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
