,date,headline,keyword
0,2006.08.06. 오후 8:24,“같은 아파트도 세금 선납자만 손해”,"[('“같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('선납자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('손해”', 'O')]"
1,2006.08.06. 오후 7:48,잔금 3% 덜내면 취득·등록세 절감,"[('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('덜내면', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
2,2006.08.06. 오후 7:45,판교 중소형 당첨 가능권 저축액 1500만원선,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('가능권', 'O'), (' ', 'O'), ('저축액', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
3,2006.08.06. 오후 7:45,광주 수완지구 1만가구 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
4,2006.08.06. 오후 7:33,“거래세 인하 소급해달라” 민원 봇물,"[('“', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('소급해달라”', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
5,2006.08.06. 오후 6:28,9월부터 거래세 인하 새 아파트 입주 節稅전략‥잔금 내달초 이후로 미루면 유리,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('節稅전략‥잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('내달초 이후', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('미루면', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
6,2006.08.06. 오후 6:21,9월부터 거래세 인하 입주 늦춰달라 민원 봇물,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰달라', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
7,2006.08.06. 오후 6:20,부동산 세금 궁금합니다 41 특례아파트부터 먼저 팔아야,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('41', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특례아파트부터', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아야', 'O')]"
8,2006.08.06. 오후 6:12,東판교  ‘교통 편리’ 西판교  ‘환경 쾌적’,"[('東', 'LOCATION'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편리’', 'O'), (' ', 'O'), ('西', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘환경', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적’', 'O')]"
9,2006.08.06. 오후 6:04,서울시 稅收 비상 … 취득 · 등록세율 인하 추진,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('稅收', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('등록세율', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
10,2006.08.06. 오후 5:48,전남 광주 수완지구 호수공원 조성  ‘명품 신도시’,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘명품', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시’', 'O')]"
11,2006.08.06. 오후 5:48,분양정보 전농 하우스토리 잔여분 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('전농', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하우스토리', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
12,2006.08.06. 오후 5:48,경기 고양 외곽순환로 개통 등 개발 호재,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외곽순환로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
13,2006.08.06. 오후 5:34,주택거래세 소급적용 해달라 … 민원 봇물속 정부는 불가,"[('주택거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소급적용', 'O'), (' ', 'O'), ('해달라', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물속', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
14,2006.08.06. 오후 5:28,판교2차 자금출처조사  더 세게,"[('판교', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금출처조사', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('세게', 'O')]"
15,2006.08.06. 오후 5:27,내달부터 세금 덜낸다 잇단 입주 지연,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('덜낸다', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O')]"
16,2006.08.06. 오후 5:27,잔금 선납 입주자 반환요구 ‘봇물’,"[('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('선납', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반환요구', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
17,2006.08.06. 오후 5:27,판교 중대형 견본주택 둘러보니…가변형 설계 공간활용 ‘내맘대로’,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러보니…가변형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공간활용', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('내맘대', 'ARTIFACT'), ('로’', 'O')]"
18,2006.08.06. 오후 5:03,청주 대농부지 화려한 변신,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대농부지', 'O'), (' ', 'O'), ('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
19,2006.08.06. 오후 4:56,판교 관심단지 교육여건금호 쾌적한 환경현대,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심단지', 'O'), (' ', 'O'), ('교육여건금호', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('환경현대', 'O')]"
20,2006.08.06. 오후 4:56,판교 중대형 대출제한…자기자금 확보를,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('대출제한…자기자금', 'O'), (' ', 'O'), ('확보를', 'O')]"
21,2006.08.06. 오후 4:53,판교 청약자격 특별공급 3자녀는 모두 미성년자여야,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('미성년자', 'CIVILIZATION'), ('여야', 'O')]"
22,2006.08.06. 오후 4:53,판교 인근지역 또 뜰까…분당ㆍ용인 이번엔 글쎄,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근지역', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('뜰까…', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
23,2006.08.06. 오후 4:53,부산 수영만에 60150층 허용,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수영만', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('60150층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
24,2006.08.06. 오후 4:53,수안보 온천지구에 종합 스포츠파크,"[('수안보 온천지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('스포츠파크', 'O')]"
25,2006.08.06. 오후 4:53,건설체감경기 급격히 냉각,"[('건설체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('급격히', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각', 'O')]"
26,2006.08.06. 오후 4:53,MK 추천매물 신림동 대로변 건물 56억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('56억원', 'QUANTITY')]"
27,2006.08.06. 오후 4:53,코오롱 하늘채 새 로고,"[('코오롱 하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('로고', 'O')]"
28,2006.08.06. 오후 4:53,건설업체 불황탈출 안간힘,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('불황탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘', 'O')]"
29,2006.08.06. 오후 4:42,희한한 분양가…판교 6평에 3억차이,"[('희한한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6평', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), ('차이', 'O')]"
30,2006.08.06. 오후 4:27,꿈의 신도시 판교 포스트판교 지방 유망지역은,"[('꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포스트', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('유망지역은', 'O')]"
31,2006.08.06. 오후 4:21,꿈의 신도시 판교 분양정보,"[('꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양정보', 'O')]"
32,2006.08.06. 오후 3:57,꿈의 신도시 판교 포스트 판교 유망단지는,"[('꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망단지는', 'O')]"
33,2006.08.06. 오후 3:51,꿈의 신도시 판교 입지·설계 특징,"[('꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입지·설계', 'O'), (' ', 'O'), ('특징', 'O')]"
34,2006.08.06. 오후 3:51,꿈의 신도시 판교 주공 도시브랜드 휴먼시아 도입,"[('꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도시브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
35,2006.08.06. 오후 3:51,꿈의 신도시 판교 인터넷서만 모델하우스 공개·청약,"[('꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인터넷서만', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('공개·청약', 'O')]"
36,2006.08.06. 오후 3:48,꿈의 신도시 판교 청약자격 어떻게 되나,"[('꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
37,2006.08.06. 오후 3:48,꿈의 신도시 판교 자금계획 어떻게…,"[('꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자금계획', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게…', 'O')]"
38,2006.08.06. 오후 3:45,집걱정 없는 사회 만든다올 6천가구에 전세임대 보금자리,"[('집걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('사회', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6천가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O')]"
39,2006.08.06. 오후 3:42,꿈의 신도시 판교 중대형 자금부담 얼마나 될까,"[('꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('자금부담', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
40,2006.08.06. 오후 3:42,꿈의 신도시 판교 경쟁률 50대1예상 入城전략 꼼꼼하게,"[('꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('50대1', 'QUANTITY'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('入城전략', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼하게', 'O')]"
41,2006.08.06. 오후 3:12,수도권분양시장 30평형대로 몰린다,"[('수도권', 'LOCATION'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('30평형대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
42,2006.08.06. 오후 3:06,경·공매 지난달 서울 아파트 낙찰가율 81%로 하락,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('81%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
43,2006.08.06. 오후 2:57,분양하이라이트 9일 예천·광주 동림동 국민임대 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
44,2006.08.06. 오후 2:57,아파트 교환거래 급증,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('교환거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
45,2006.08.06. 오후 2:51,광주 수완지구 8000가구 동시분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
46,2006.08.06. 오후 2:51,모델하우스로 본 판교 중·대형 특징,"[('모델하우스로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중·대형', 'O'), (' ', 'O'), ('특징', 'O')]"
47,2006.08.06. 오후 2:42,20대 청약저축 가입 서둘러라,"[('20대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러라', 'O')]"
48,2006.08.06. 오후 2:32,취ㆍ등록세 인하 앞두고 입주아파트 민원 봇물,"[('취ㆍ', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
49,2006.08.06. 오후 2:11,국세청 판교 중ㆍ대형 당첨자 투기혐의 조사,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중ㆍ대형', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투기혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
50,2006.08.06. 오후 12:34,토요부동산2008년전 내집마련 지름길 찾아라,"[('토', 'DATE'), ('요부동산', 'O'), ('2008년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('지름길', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
51,2006.08.06. 오후 12:03,판교 중·대형 당첨자 투기혐의 조사,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중·대형', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투기혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
52,2006.08.06. 오전 7:30,건설기업 체감경기 20개월만에 최저,"[('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('20개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
53,2006.08.06. 오전 7:12,취.등록세 인하 앞두고 입주아파트 민원 쇄도,"[('취.등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
54,2006.08.06. 오전 7:08,거래세 인하 소급적용 요구 봇물,"[('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('소급적용', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
55,2006.08.06. 오전 7:01,판교 중.대형 당첨자 투기혐의 조사,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중.대형', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투기혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
56,2006.08.07. 오후 9:44,거래세 인하 방침에 입주 지연 봇물,"[('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('방침에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
57,2006.08.07. 오후 9:18,이코노 파일 ‘거품’ 못 걷어낸 담합아파트 공개,"[('이코노', 'TERM'), (' ', 'O'), ('파일', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거품’', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('걷어낸', 'O'), (' ', 'O'), ('담합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
58,2006.08.07. 오후 8:00,‘담합 아파트’ 58곳중 값 하락 全無 홍보효과로 1곳은 되레 상승,"[('‘담합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('58곳', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('全無', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
59,2006.08.07. 오후 7:51,세금회피 부동산 실거래가 부실신고 백태종합,"[('세금회피', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('부실신고', 'O'), (' ', 'O'), ('백태종합', 'ORGANIZATION')]"
60,2006.08.07. 오후 7:51,경기 광교신도시 개발 ‘활기’,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활기’', 'O')]"
61,2006.08.07. 오후 7:48,계약과 달리 옥외테라스 없고…단지 확대 무산…,"[('계약과', 'O'), (' ', 'O'), ('달리', 'O'), (' ', 'O'), ('옥외테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('없고…단지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('무산…', 'O')]"
62,2006.08.07. 오후 7:25,올해 말 집 사라,"[('올해 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사라', 'O')]"
63,2006.08.07. 오후 7:15,8월 입주 예정자 ‘거래세 인하혜택’ 요구에,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하혜택’', 'O'), (' ', 'O'), ('요구에', 'O')]"
64,2006.08.07. 오후 7:06,“판교청약 연습하세요” 은행권 인터넷 가상 체험,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('연습하세요”', 'O'), (' ', 'O'), ('은행권', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('가상', 'O'), (' ', 'O'), ('체험', 'O')]"
65,2006.08.07. 오후 7:06,판교 내년 이후에도 1만가구 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 이후', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
66,2006.08.07. 오후 6:57,분양정보 SH公 발산동 연립 107가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('SH公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립', 'O'), (' ', 'O'), ('107가구', 'QUANTITY')]"
67,2006.08.07. 오후 6:51,판교 입성 내년 이후에도 기회,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 이후', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
68,2006.08.07. 오후 6:51,서울 재개발·재건축 사업 1012월 순회설명회,"[('서울', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1012월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순회설명회', 'O')]"
69,2006.08.07. 오후 6:49,“부동산 거래세 인하 소급적용 절대 불가”… 행자부 납세 대혼란 초래,"[('“', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('소급적용', 'O'), (' ', 'O'), ('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('불가”…', 'O'), (' ', 'O'), ('행자부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('납세', 'O'), (' ', 'O'), ('대혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('초래', 'O')]"
70,2006.08.07. 오후 6:48,경의선 전철·9호선 주변 실망반 기대반,"[('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('실망반', 'O'), (' ', 'O'), ('기대반', 'O')]"
71,2006.08.07. 오후 6:48,택지지구 상가 투자 1순위,"[('택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY')]"
72,2006.08.07. 오후 6:48,코오롱 하늘채 새 로고 선봬,"[('코오롱 하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('로고', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
73,2006.08.07. 오후 6:45,국세청 ‘실거래가 축소’ 혐의 494명 세무조사,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘실거래', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('축소’', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('494명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
74,2006.08.07. 오후 6:42,판교 2차 발코니， 1차보다 최대 6평 작아요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발코니，', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('6평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('작아요', 'O')]"
75,2006.08.07. 오후 6:33,판교 내년에도 1만여가구 공급,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
76,2006.08.07. 오후 6:21,대구  황금동 ‘롯데화성캐슬’ 두 시공사 서비스 경쟁,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('황금동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데화성캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('두 시공사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
77,2006.08.07. 오후 6:19,中 이번엔 토지이용규제로 긴축…사용료 올리고 세금징수 대폭 강화,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('토지이용규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('긴축…사용료', 'O'), (' ', 'O'), ('올리고', 'O'), (' ', 'O'), ('세금징수', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
78,2006.08.07. 오후 6:17,경산시 사동신도시 대동 다숲 1395세대 분양,"[('경산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사동신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1395세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
79,2006.08.07. 오후 6:15,판교 청약 내년 이후도 기회 있다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 이후', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
80,2006.08.07. 오후 6:06,전주 ‘송천자이’바닥분수 인기,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송천자이', 'ARTIFACT'), ('’바닥분수', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
81,2006.08.07. 오후 6:06,돈이 보이는 fn상담실뉴타운등 재개발 경매 유의점,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('fn상담실', 'ARTIFACT'), ('뉴타운등', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('유의점', 'O')]"
82,2006.08.07. 오후 6:06,中 여객선 건설 감리평가철도시설공단 ‘최우수’,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여객선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('감리평가철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘최우수’', 'O')]"
83,2006.08.07. 오후 6:05,권오규 경제부총리 지방건설업 지원책 펴겠다,"[('권오규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경제부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지방건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원책', 'O'), (' ', 'O'), ('펴겠다', 'O')]"
84,2006.08.07. 오후 6:04,분양정보 양양 훼미리아롯지,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('훼미리아롯지', 'ARTIFACT')]"
85,2006.08.07. 오후 6:04,분양정보 양양 쏠비치 노블리안,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쏠비치 노블리안', 'ARTIFACT')]"
86,2006.08.07. 오후 6:03,분양정보 보령 비체팰리스,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('보령', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비체팰리스', 'ARTIFACT')]"
87,2006.08.07. 오후 6:03,“택지개발지역 상가 투자 급부상”,"[('“택지개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상”', 'O')]"
88,2006.08.07. 오후 6:03,20평형대 아파트 드디어 빛보나,"[('20평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('드디어', 'O'), (' ', 'O'), ('빛보나', 'O')]"
89,2006.08.07. 오후 6:02,부천 공영재개발 추진 집단반발 … 11곳 주민 연합체 결성,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공영재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('집단반발', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연합체', 'O'), (' ', 'O'), ('결성', 'O')]"
90,2006.08.07. 오후 6:01,고려대 부동산·금융 최고위과정 모집,"[('고려대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산·금융', 'O'), (' ', 'O'), ('최고위과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
91,2006.08.07. 오후 6:00,내집마련정보사 제2의 강남을 찾아라 발간,"[('내집마련정보사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2의', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남을 찾아', 'ARTIFACT'), ('라', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
92,2006.08.07. 오후 6:00,대한주택보증 미분양아파트 · 상가 · 토지 공매,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
93,2006.08.07. 오후 5:59,SH공사 강서 발산동 연립 107가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립', 'O'), (' ', 'O'), ('107가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
94,2006.08.07. 오후 5:59,판교 청약연습 클릭 … 체험사이트 오픈,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약연습', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('체험사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
95,2006.08.07. 오후 5:59,담합 아파트값 안떨어졌다 … 적발 이후 1곳은 오히려 올라,"[('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('안떨어졌다', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
96,2006.08.07. 오후 5:44,세금회피 부동산 실거래가 부실신고 백태상보,"[('세금회피', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('부실신고', 'O'), (' ', 'O'), ('백태상보', 'ORGANIZATION')]"
97,2006.08.07. 오후 5:27,담합 아파트 지정 값 하락효과 없다,"[('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
98,2006.08.07. 오후 5:27,재도약하는 건설코리아 1 올 200억弗 수주시대 연다,"[('재도약하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('200억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주시대', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
99,2006.08.07. 오후 5:11,자회사 실적개선 예상 GIIR 주가 되살아날까,"[('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적개선', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('GIIR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주가', 'O'), (' ', 'O'), ('되살아날까', 'O')]"
100,2006.08.07. 오후 4:38,임대사업으로 골치아픈 주공,"[('임대사업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('골치아픈', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O')]"
101,2006.08.07. 오후 4:38,서민단지에 고급車…부적격입주 방치,"[('서민단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), ('車', 'ARTIFACT'), ('…부적격입주', 'O'), (' ', 'O'), ('방치', 'O')]"
102,2006.08.07. 오후 4:38,국민임대 성공위한 제언,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('성공위한', 'O'), (' ', 'O'), ('제언', 'O')]"
103,2006.08.07. 오후 4:32,담합 단지지정은 했는데…호가 떨어진 곳 전무,"[('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('단지지정은', 'O'), (' ', 'O'), ('했는데…호가', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('전무', 'O')]"
104,2006.08.07. 오후 4:26,판교 내년에도 기회 있다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
105,2006.08.07. 오후 4:26,동남권 유통단지 10월 착공,"[('동남권 유', 'LOCATION'), ('통단지', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
106,2006.08.07. 오후 4:26,분양 발산지구 107가구 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('발산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('107가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
107,2006.08.07. 오후 4:26,관심지역 세운상가 녹지조성 첩첩산중,"[('관심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('녹지조성', 'O'), (' ', 'O'), ('첩첩산중', 'O')]"
108,2006.08.07. 오후 4:21,시세 동향강남권 재건축 매매가 하락…전세가는 소폭 상승,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…전세가는', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
109,2006.08.07. 오후 3:31,정부 거래세 인하 소급 적용 불가,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('소급', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
110,2006.08.07. 오후 3:13,디자인시티 수완지구 9285가구 동시분양,"[('디자인시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9285가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
111,2006.08.07. 오후 3:05,내년이후 판교 1만888가구 분양,"[('내년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만888가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
112,2006.08.07. 오후 3:05,수해지역에 임시주택 50채 공급,"[('수해지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('임시주택', 'O'), (' ', 'O'), ('50채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
113,2006.08.07. 오후 2:56,대한주택보증 미분양아파트 인터넷 공매,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
114,2006.08.07. 오후 2:45,판교  전·월세형 임대아파트 2085가구 2009년 공급,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전·월세형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2085가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
115,2006.08.07. 오후 2:44,경제브리핑 거래세 내려도 불만…왜,"[('경제브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내려도', 'O'), (' ', 'O'), ('불만…왜', 'O')]"
116,2006.08.07. 오후 2:44,판교 주상복합등 1만888가구 내년 추가분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합등', 'O'), (' ', 'O'), ('1만888가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추가분양', 'O')]"
117,2006.08.07. 오후 2:26,판교입성 내년에도 기회있다,"[('판교', 'LOCATION'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('기회있다', 'O')]"
118,2006.08.07. 오후 2:26,재개발 입주권도 실거래가 신고,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권도', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
119,2006.08.07. 오후 2:26,금주의 부동산 캘린더신도림 2차 푸르지오등 계약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
120,2006.08.07. 오후 2:26,담합아파트 지정 효과없다 서울ㆍ수도권 시세 제자리,"[('담합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('효과없다', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O')]"
121,2006.08.07. 오후 2:26,코오롱 브랜드 로고 교체,"[('코오롱', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('로고', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
122,2006.08.07. 오후 2:26,서울 30평형대‘나홀로 호황’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('30평형대', 'QUANTITY'), ('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('호황’', 'O')]"
123,2006.08.07. 오후 2:26,전국 상가공급‘뚝’,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('상가공급‘뚝’', 'O')]"
124,2006.08.07. 오후 1:38,스타타워 오피스임대 난항 공실률 20%대,"[('스타타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스임대', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('20%대', 'QUANTITY')]"
125,2006.08.07. 오후 1:21,같은 APT 같은 평형 가격차 평당 55만원,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('APT', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('55만원', 'QUANTITY')]"
126,2006.08.07. 오후 12:42,부동산이 재테크의 적이다,"[('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크의', 'O'), (' ', 'O'), ('적이다', 'O')]"
127,2006.08.07. 오후 12:21,수해지역 농촌마을 임시주택 50채 공급,"[('수해지역', 'O'), (' ', 'O'), ('농촌마을', 'O'), (' ', 'O'), ('임시주택', 'O'), (' ', 'O'), ('50채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
128,2006.08.07. 오후 12:09,세금회피 부동산 실거래가 부실신고 백태,"[('세금회피', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('부실신고', 'O'), (' ', 'O'), ('백태', 'O')]"
129,2006.08.07. 오전 11:31,SH공사 발산8단지 연립주택 입주자 모집,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발산', 'LOCATION'), ('8단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
130,2006.08.07. 오전 11:31,담합 아파트 지정 오히려 가격상승 부채질,"[('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('가격상승', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질', 'O')]"
131,2006.08.07. 오전 11:28,판교 입성 내년에도 기회 있다종합,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('있다종합', 'O')]"
132,2006.08.07. 오전 11:23,내년에도 판교 청약 기회...1만 888가구 공급,"[('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('기회...', 'O'), ('1만 888가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
133,2006.08.07. 오전 11:15,SH공사 발산8단지 연립주택 입주자 모집,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발산', 'LOCATION'), ('8단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
134,2006.08.07. 오전 11:00,철도시설公 中철도감리사업 최우수평가 획득,"[('철도시설公', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'O'), ('철도감리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최우수평가', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
135,2006.08.07. 오전 10:56,인천 검단신도시 건설 정부 공식 발표 곧 이루어질 듯,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('이루어질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
136,2006.08.07. 오전 10:41,아파트값 담합단지 58곳 가격 하락 전무,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('58곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전무', 'O')]"
137,2006.08.07. 오전 10:18,서울시 정비사업 자치구별 설명회 실시,"[('서울시 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('자치구별', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
138,2006.08.07. 오전 10:11,상가공급 끊긴다…기반시설부담금 등으로 사업포기 속출,"[('상가공급', 'O'), (' ', 'O'), ('끊긴다…기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사업포기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
139,2006.08.07. 오전 10:11,‘담합아파트 지정’에도 해당 아파트 시세변화 없어,"[('‘담합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지정’에도', 'O'), (' ', 'O'), ('해당', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세변화', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
140,2006.08.07. 오전 10:11,재개발ㆍ재건축 입주권도 내년부터 실거래가로 신고해야,"[('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권도', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가로', 'O'), (' ', 'O'), ('신고해야', 'O')]"
141,2006.08.07. 오전 10:08,서울 30평형대 신규 분양 나홀로 ‘호황’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('30평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘호황’', 'O')]"
142,2006.08.07. 오전 9:58,강남 13평→32평 재건축 총 환수액 2억,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13평', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('32평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('환수액', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY')]"
143,2006.08.07. 오전 9:38,판교 내년에도 중대형 등 1만가구 공급,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
144,2006.08.07. 오전 9:30,새 아파트 잔금 납부·입주 늦춰라,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('납부·입주', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰라', 'O')]"
145,2006.08.07. 오전 9:11,기반시설부담금 적용제외 택지지구 상가 인기전망,"[('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('적용제외', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기전망', 'O')]"
146,2006.08.07. 오전 9:06,정식 입주일 9월 이후로 늦춰달라..아파트 민원 봇물,"[('정식', 'O'), (' ', 'O'), ('입주일', 'O'), (' ', 'O'), ('9월 이후', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰달라..', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
147,2006.08.07. 오전 8:59,아파트 시세 휴가철 거래부진속 서울 2주연속 하락세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('거래부진속', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
148,2006.08.07. 오전 8:58,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 서초구 서초동 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
149,2006.08.07. 오전 8:58,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 강남구 삼성동 사옥용 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
150,2006.08.07. 오전 8:58,한경ㆍ부동산114 매물마당 경기 고양시 풍동택지개발지구 근린상가 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍동택지개발지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
151,2006.08.07. 오전 7:53,무안기업도시 기업유치·투자설명회 개최,"[('무안기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업유치·투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
152,2006.08.07. 오전 7:05,대전충남아리랑2호 “불법개발 꼼짝마”,"[('대전충남아리랑2호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('“불법개발', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마”', 'O')]"
154,2006.08.07. 오전 6:16,담합아파트중 가격 하락한 곳은 全無,"[('담합아파트중', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('全無', 'O')]"
155,2006.08.07. 오전 6:12,판교 입성 내년에도 기회 있다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
156,2006.08.07. 오전 3:25,“잠 안온다 거래세 인하 소급적용을”,"[('“잠', 'O'), (' ', 'O'), ('안온다', 'O'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('소급적용을”', 'O')]"
157,2006.08.07. 오전 3:25,판교 2차 당첨자 국세청 투기조사,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투기조사', 'O')]"
158,2006.08.07. 오전 3:17,수도권서울시 年4000억 세수감소 비상,"[('수도권', 'LOCATION'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), ('4000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세수감소', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
159,2006.08.07. 오전 3:17,서울 아파트값 0.01% ↓…  2주째 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓…', 'O'), (' ', 'O'), ('2주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
160,2006.08.08. 오후 9:45,판교 중대형등 순수 분양가 기준 과세키로,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형등', 'O'), (' ', 'O'), ('순수', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('과세키로', 'O')]"
161,2006.08.08. 오후 9:09,김포 2만1천평 공원조성,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만1천평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공원조성', 'O')]"
162,2006.08.08. 오후 8:48,판교 1차 당첨자 세무조사 곧 착수,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
163,2006.08.08. 오후 8:39,서울 뉴타운사업 어디까지왕십리 뉴타운，지분값 이미 오를데로 올라,"[('서울', 'TERM'), (' ', 'O'), ('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운，지분값', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('오를데로', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
164,2006.08.08. 오후 8:24,내달부터 6평 이상 토지거래허가제 시행,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6평 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지거래허가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
165,2006.08.08. 오후 7:34,가족과 휴가 즐기며 골프도 치고… 골프텔 분양받아 볼까,"[('가족', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기며', 'O'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('치고…', 'O'), (' ', 'O'), ('골프텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받아', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
166,2006.08.08. 오후 7:15,판교 채권액은 거래세 대상 제외,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('채권액은', 'O'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
167,2006.08.08. 오후 6:45,그린벨트 풀려도 건보료 지원,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('풀려도', 'O'), (' ', 'O'), ('건보료', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
168,2006.08.08. 오후 6:39,겉 자이，속 LG…두이름 아파트 늘어난다,"[('겉', 'O'), (' ', 'O'), ('자이，속', 'O'), (' ', 'O'), ('LG', 'ORGANIZATION'), ('…두이름', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
169,2006.08.08. 오후 6:30,뉴타운內 6평이상 땅거래 내달부터 허가제 조기적용,"[('뉴타운內', 'O'), (' ', 'O'), ('6평이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅거래', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('허가제', 'O'), (' ', 'O'), ('조기적용', 'O')]"
170,2006.08.08. 오후 6:29,거래세 인하 보전대책 마련해야종합,"[('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('보전대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해야종합', 'O')]"
171,2006.08.08. 오후 6:26,상권 大해부 2부 수도권  6 부천 상동ㆍ중동‥도시 개발계획 줄줄이,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('‥도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O')]"
172,2006.08.08. 오후 6:21,판교 중대형 분양가에만 취득·등록세,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에만', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION')]"
173,2006.08.08. 오후 6:21,주택보증，미분양 부동산 공매,"[('주택보증，미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
174,2006.08.08. 오후 6:21,부동산시장 침체에도 거래세는 되레 증가,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
175,2006.08.08. 오후 6:21,판교 세무조사…2차 경쟁률 떨어질 듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세무조사…', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
176,2006.08.08. 오후 6:11,중개업소 거래도 없는데 … 입주자 명단 구입도 망설여,"[('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('없는데', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('구입도', 'O'), (' ', 'O'), ('망설여', 'O')]"
177,2006.08.08. 오후 6:09,용인 흥덕등 산업단지 배후 2만1079가구 공급,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕등 산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('2만1079가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
178,2006.08.08. 오후 6:06,평택호 일대 75만평 복합관광단지 개발,"[('평택호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('75만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합관광단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
179,2006.08.08. 오후 6:06,기대감 높은 뚝섬.용산등 직격탄,"[('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
180,2006.08.08. 오후 6:05,용산공원 조성할때 주변 사유지 수용할듯,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성할때', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('사유지', 'O'), (' ', 'O'), ('수용할듯', 'O')]"
181,2006.08.08. 오후 6:05,판교 채권액 취.등록세 제외 … 44평형 1512만원선 부과,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('채권액', 'O'), (' ', 'O'), ('취.등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('44평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1512만원선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
182,2006.08.08. 오후 5:48,뉴타운 토지 허가받고 팔아야,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('허가받고', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아야', 'O')]"
183,2006.08.08. 오후 5:45,사무실 공급부족 ‘임대 대란’ 오나,"[('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('공급부족', 'O'), (' ', 'O'), ('‘임대', 'O'), (' ', 'O'), ('대란’', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
184,2006.08.08. 오후 5:39,뉴타운 9월부터 허가없이 토지거래 못한다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('허가없이', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
185,2006.08.08. 오후 5:33,Briefing 판교 펀드 나오나,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나', 'O')]"
186,2006.08.08. 오후 5:32,뉴타운 토지거래 규제 ‥ 재정비촉진지구 6평이상은 허가 받아야,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('6평이상', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('받아야', 'O')]"
187,2006.08.08. 오후 5:31,국유지 매각.매입 쉬워진다‥감정평가사 자격등록제 도입,"[('국유지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각.매입', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다‥', 'O'), ('감정평가사 자격등록제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
188,2006.08.08. 오후 5:29,기업 상속.증여세 보완 검토 … 투자기피등 부작용 심각,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('상속.', 'O'), ('증여세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보완', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('투자기피등', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
189,2006.08.08. 오후 4:47,e편한세상 광양 칠성3지구 423세대 분양,"[('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('칠성3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('423세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
190,2006.08.08. 오후 4:42,추천물건 베스트 잠실동 36평 아파트 12억5000만원 外,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('36평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('12억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
191,2006.08.08. 오후 4:41,판교 취득ㆍ등록세 줄어든다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('취득ㆍ', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
192,2006.08.08. 오후 4:41,미분양아파트 혜택 다양하네,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('다양하네', 'O')]"
193,2006.08.08. 오후 4:41,평택호 일대 75만평 관광지 조성,"[('평택호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('75만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관광지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
194,2006.08.08. 오후 4:41,하반기 집값에 미칠 변수는,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값에', 'O'), (' ', 'O'), ('미칠', 'O'), (' ', 'O'), ('변수는', 'O')]"
195,2006.08.08. 오후 4:41,MK 추천매물 송파동 10층 상가건물 130억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('송파동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('130억원', 'QUANTITY')]"
196,2006.08.08. 오후 4:36,부동산 법률상담 철거가옥 입주권 투자 하려는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법률상담', 'O'), (' ', 'O'), ('철거가옥', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('하려는데…', 'O')]"
197,2006.08.08. 오후 4:36,新 역세권 탐방 성수동,"[('新', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION')]"
198,2006.08.08. 오후 4:27,바로잡습니다 7월29일자 단국대 한남동 캠퍼스 부지…,"[('바로잡습니다', 'O'), (' ', 'O'), ('7월29일자', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('부지…', 'O')]"
199,2006.08.08. 오후 4:27,재건축·재개발·뉴타운 디벨로퍼 과정 수강생 모집,"[('재건축·재개발·뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
200,2006.08.08. 오후 4:26,골프장속 콘도 골프텔 사볼까,"[('골프장속', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('골프텔', 'O'), (' ', 'O'), ('사볼까', 'O')]"
201,2006.08.08. 오후 4:26,충정로 테라스 하우스,"[('충정로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('테라스 하', 'ARTIFACT'), ('우스', 'ARTIFACT')]"
202,2006.08.08. 오후 4:26,해외 휴양용 빌라 투자 늘었다,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('휴양용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
203,2006.08.08. 오후 4:26,분양가 1천만원 아파트 경남道 사업승인 불허,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경남道', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업승인', 'O'), (' ', 'O'), ('불허', 'O')]"
204,2006.08.08. 오후 4:26,무안기업도시 투자설명회,"[('무안기업도시 투자설명회', 'EVENT')]"
205,2006.08.08. 오후 4:21,각종 부동산세 지방정부 환원 추진,"[('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지방정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환원', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
206,2006.08.08. 오후 4:21,15층 옥상이 나만의 정원,"[('15층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('옥상이', 'O'), (' ', 'O'), ('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('정원', 'O')]"
207,2006.08.08. 오후 4:21,10일 무안기업도시 투자설명회,"[('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무안기업도시 투자설명회', 'EVENT')]"
208,2006.08.08. 오후 4:21,홍등가 화려한 변신,"[('홍등가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
209,2006.08.08. 오후 4:21,판교 중대형 취득·등록세 순수분양가만 과세,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('취득·', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('순수분양가만', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O')]"
210,2006.08.08. 오후 4:20,강원 수해복구공사 노린 얌체건설사 급증,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수해복구공사', 'O'), (' ', 'O'), ('노린', 'O'), (' ', 'O'), ('얌체건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
211,2006.08.08. 오후 3:11,신도시 건설 축소추진 건교부 부적합 판정따라,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('축소추진', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부적합', 'O'), (' ', 'O'), ('판정따라', 'O')]"
212,2006.08.08. 오후 2:54,적은 돈으로 시작하는 부동산 투자,"[('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('돈으로', 'O'), (' ', 'O'), ('시작하는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
213,2006.08.08. 오후 2:41,포천신도시 ‘부적합’ 판정..350만평 계획 축소 불가피,"[('포천신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘부적합’', 'O'), (' ', 'O'), ('판정..', 'O'), ('350만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
214,2006.08.08. 오후 2:38,분양정보중흥건설 전원주택 外,"[('분양정보중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
215,2006.08.08. 오후 2:38,개나리래미안 웃돈만 5억 껑충,"[('개나리래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('웃돈만', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
216,2006.08.08. 오후 2:38,발산8단지 연립주택 107가구,"[('발산', 'LOCATION'), ('8단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('107가구', 'QUANTITY')]"
217,2006.08.08. 오후 2:38,중개업소는 지금 개점휴업,"[('중개업소는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('개점휴업', 'O')]"
218,2006.08.08. 오후 2:38,중소형 주거시설 어디없나요,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('어디없나요', 'O')]"
219,2006.08.08. 오후 2:38,판교 중대형 거래세 순수 분양가로 부과,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형 거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('순수', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
220,2006.08.08. 오후 2:38,뉴타운내 6평이상 집ㆍ땅 내달부터 허가없이 못산다,"[('뉴타운내', 'O'), (' ', 'O'), ('6평이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집ㆍ땅', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('허가없이', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
221,2006.08.08. 오후 2:23,무안기업도시 투자유치 나서,"[('무안기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
222,2006.08.08. 오후 2:05,나라땅 처분 간편하게,"[('나라땅', 'O'), (' ', 'O'), ('처분', 'O'), (' ', 'O'), ('간편하게', 'O')]"
223,2006.08.08. 오후 1:26,부동산X파일주택 등기비용 2% 넘네,"[('부동산X파일주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등기비용', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘네', 'O')]"
224,2006.08.08. 오후 1:05,군포 금정역세권 개발 ‘한창’,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금정역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한창’', 'O')]"
225,2006.08.08. 오후 1:05,뉴타운 집·땅 함부로 못산다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('집·땅', 'O'), (' ', 'O'), ('함부로', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
226,2006.08.08. 오후 12:21,이슈 판교 중대형 분양가로만 취득세 부과,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로만', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
227,2006.08.08. 오후 12:00,역모기지론 쓰면 재산세 25% 깎아준다,"[('역모기지론', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰면', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('깎아준다', 'O')]"
228,2006.08.08. 오전 11:23,뉴타운 6평이상 토지거래허가제 조기적용,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('6평이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지거래허가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조기적용', 'O')]"
229,2006.08.08. 오전 11:08,국유재산 매각절차 완화 부실감정평가 처벌은 강화,"[('국유재산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각절차', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('부실감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌은', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
230,2006.08.08. 오전 11:01,9월부터 허가없이 뉴타운 땅 못산다,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('허가없이', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
231,2006.08.08. 오전 10:38,개나리 래미안ㆍ푸르지오 33평형 웃돈 최고 5억원,"[('개나리 래미안', 'ARTIFACT'), ('ㆍ푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY')]"
232,2006.08.08. 오전 10:38,중소형 주거시설 임대료 급상승,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
233,2006.08.08. 오전 10:32,수도권 개발 불 붙는다…도시정비 기본계획 속속 승인,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('붙는다…도시정비', 'O'), (' ', 'O'), ('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
234,2006.08.08. 오전 10:32,‘담합 온상’ 부천 중개업소 장기 휴가전 돌입,"[('‘담합', 'O'), (' ', 'O'), ('온상’', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가전', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
235,2006.08.08. 오전 10:17,판교 거래세 과표는 ‘분양가’ 채권손실액은 제외,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과표는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양가’', 'O'), (' ', 'O'), ('채권손실액은', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
236,2006.08.08. 오전 10:13,뉴타운 집ㆍ땅 사기 어려워진다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('집ㆍ땅', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
237,2006.08.08. 오전 9:42,포천 신도시 건설계획 축소 불가피,"[('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설계획', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
238,2006.08.08. 오전 9:39,승인받은 추진위가 선정한 시공사도 무효…재개발 시장 혼선,"[('승인받은', 'O'), (' ', 'O'), ('추진위', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('선정한', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사도', 'O'), (' ', 'O'), ('무효…재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O')]"
239,2006.08.08. 오전 9:00,아파트 ‘담합 지정’ 효과 별무… 거래값 안내려,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘담합', 'O'), (' ', 'O'), ('지정’', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('별무…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래값', 'O'), (' ', 'O'), ('안내려', 'O')]"
240,2006.08.08. 오전 8:45,부동산 값 부실신고자 세무조사 착수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), ('신고자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
241,2006.08.08. 오전 8:27,부동산 실거래 위반 세무조사,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
242,2006.08.08. 오전 7:07,대전충남‘고무줄’ 아파트관리비 최고 3배差,"[('대전충남', 'LOCATION'), ('‘고무줄’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('差', 'O')]"
243,2006.08.08. 오전 7:01,350만평 포천신도시 무산 위기…건교부 규모 과다 기반 부족,"[('350만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포천신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기…', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('과다', 'O'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O')]"
244,2006.08.08. 오전 6:58,판교 중대형 분양가에만 취·등록세 부과,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에만', 'O'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
245,2006.08.08. 오전 6:12,판교 중대형 취득과표는 분양가 채권손실액은 제외,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('취득과표는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('채권손실액은', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
246,2006.08.08. 오전 6:03,이르면 내달부터 뉴타운서 집.땅 함부로 못산다,"[('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운서', 'O'), (' ', 'O'), ('집.땅', 'O'), (' ', 'O'), ('함부로', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
247,2006.08.08. 오전 3:07,판교 패자부활전…내년이후 중대형 등 1만888채 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('패자부활전…', 'O'), ('내년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1만888채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
248,2006.08.08. 오전 3:07,담합아파트 지정 ‘약발 없음’…대부분 가격 안내려,"[('담합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘약발', 'O'), (' ', 'O'), ('없음’…대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('안내려', 'O')]"
249,2006.08.09. 오후 7:51,강남구 2274억 강북구 149억… 양극화된 서울,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2274억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('149억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화된', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY')]"
250,2006.08.09. 오후 7:45,서울 지방세수 최고 15배 차이,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('15배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
251,2006.08.09. 오후 7:33,“송도 국제업무단지 개발사업 모건스탠리 3억5000만弗 투자”,"[('“', 'O'), ('송도 국제업무단지 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('모건스탠리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3억5000만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자”', 'O')]"
252,2006.08.09. 오후 6:54,국외 부동산 투자 2배 껑충,"[('국외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
253,2006.08.09. 오후 6:54,토지거래 후 이용실태 조사,"[('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('이용실태', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
254,2006.08.09. 오후 6:54,월세이율 1% 밑으로 떨어져,"[('월세이율', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
255,2006.08.09. 오후 6:32,전원주택지 17세대 평당 4만8천원 매각,"[('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('17세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('4만8천원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
256,2006.08.09. 오후 6:18,분당·용인 ‘판교약발’ 떨어졌나,"[('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('약발’', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌나', 'O')]"
257,2006.08.09. 오후 6:18,파주 운정신도시 분양 1년 늦출듯,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('늦출듯', 'O')]"
258,2006.08.09. 오후 6:16,담합아파트는 담보대출도 어려워요종합,"[('담합아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('담보대출도', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워요종합', 'O')]"
259,2006.08.09. 오후 6:02,인권위 불법에 면죄부 논란‥무허가 건축물에도 전입 허용해야,"[('인권위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불법에', 'O'), (' ', 'O'), ('면죄부', 'O'), (' ', 'O'), ('논란‥무허가', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물에도', 'O'), (' ', 'O'), ('전입', 'O'), (' ', 'O'), ('허용해야', 'O')]"
260,2006.08.09. 오후 5:57,토지거래 허가 위반 실태조사 나선다,"[('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
261,2006.08.09. 오후 5:54,토지 불법전용 대대적 조사,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전용', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
262,2006.08.09. 오후 5:54,해외부동산투자 두달새 1천억원,"[('해외부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('두달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1천억원', 'QUANTITY')]"
263,2006.08.09. 오후 5:50,한경닷컴 리모델링 마이스터 강좌,"[('한경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('마이스터', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
264,2006.08.09. 오후 5:50,틈새로 본 부동산 오피스텔은 세금도 왕따,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('세금도', 'O'), (' ', 'O'), ('왕따', 'O')]"
265,2006.08.09. 오후 5:48,모건 스탠리，송도 국제단지 3억5000만달러 투자 확정1보,"[('모건 스탠리', 'ORGANIZATION'), ('，', 'LOCATION'), ('송도 국제단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3억5000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
266,2006.08.09. 오후 5:47,분양정보 신촌 밀리오레,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'ARTIFACT')]"
267,2006.08.09. 오후 5:46,분양정보 제주 일성비치콘도,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일성비치콘도', 'ORGANIZATION')]"
268,2006.08.09. 오후 5:46,분양정보 가평 히앤쉬,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('히앤쉬', 'ARTIFACT')]"
269,2006.08.09. 오후 5:45,부산 진구 집값 들썩 … 미군부대 터에 공원조성 기대,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('미군부대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터에', 'O'), (' ', 'O'), ('공원조성', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
270,2006.08.09. 오후 5:44,의정부시 민락3지구 임대주택 건설 거부,"[('의정부시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민락3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('거부', 'O')]"
271,2006.08.09. 오후 5:44,재개발 추진위 동의서 적법성 혼란,"[('재개발 추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동의서', 'O'), (' ', 'O'), ('적법성', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O')]"
272,2006.08.09. 오후 5:36,은평뉴타운·용인 “판교 안부럽다”,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안부럽다”', 'O')]"
273,2006.08.09. 오후 5:36,“거래세 인하 상반기도 소급을”,"[('“', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('소급을”', 'O')]"
274,2006.08.09. 오후 5:36,건교부 ‘포천신도시’ 부적합 판정 충격,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포천신도시', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부적합', 'O'), (' ', 'O'), ('판정', 'O'), (' ', 'O'), ('충격', 'O')]"
275,2006.08.09. 오후 5:33,재개발·재건축 시공사 선정 총회 조합원 과반수 이상 참석해야,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과반수 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참석해야', 'O')]"
276,2006.08.09. 오후 5:33,월세주택 임대수익 갈수록 줄어,"[('월세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
277,2006.08.09. 오후 5:30,강남 초고가 아파트 매물 쌓인다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓인다', 'O')]"
278,2006.08.09. 오후 4:36,우림건설 장애인 편의시설 방문 체험,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('체험', 'O')]"
279,2006.08.09. 오후 4:36,분양정보 GS건설 광장동 잔여가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O')]"
280,2006.08.09. 오후 4:33,부동산 실거래가 신고 위반 상반기에만 1만6000여건,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6000여건', 'QUANTITY')]"
281,2006.08.09. 오후 4:33,서울 상습침수지역 아파트 단지로 탈바꿈한다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상습침수지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈한다', 'O')]"
282,2006.08.09. 오후 4:29,10대건설사 재해율 신인도 만점 全無,"[('10대', 'QUANTITY'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('재해율', 'O'), (' ', 'O'), ('신인도', 'O'), (' ', 'O'), ('만점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('全無', 'O')]"
283,2006.08.09. 오후 4:21,내달 서울 3710가구 분양,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3710가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
284,2006.08.09. 오후 4:18,월간 주택 임대 수익률 1% 아래로,"[('월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아래로', 'O')]"
285,2006.08.09. 오후 3:59,판교로 가는길 두번째 찬스가 왔다,"[('판교', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찬스가', 'O'), (' ', 'O'), ('왔다', 'O')]"
287,2006.08.09. 오후 3:52,판교로 가는길 6개공구 특성 · 평면설계 입체 가이드,"[('판교', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('6개공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특성', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('평면설계', 'O'), (' ', 'O'), ('입체', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O')]"
288,2006.08.09. 오후 3:05,“아파트 새 브랜드 쓰게 해주오”,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰게', 'O'), (' ', 'O'), ('해주오”', 'O')]"
289,2006.08.09. 오후 2:48,판교로 가는길 청약통장별 판교 공략법,"[('판교', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장별', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공략법', 'O')]"
290,2006.08.09. 오후 2:42,판교로 가는길 모의청약 시험해보고 신청을,"[('판교', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('모의청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시험해보고', 'O'), (' ', 'O'), ('신청을', 'O')]"
291,2006.08.09. 오후 2:36,판교로 가는길 서울지역 89월엔 어디가 좋을까,"[('판교', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('89월', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
292,2006.08.09. 오후 2:35,판교로 가는길 판교이후 전국 유망 택지지구는…용인·화성·마산 눈길,"[('판교', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구는…', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
293,2006.08.09. 오후 2:35,강동시영아파트 재건축조합장 법정 구속,"[('강동시영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('법정', 'O'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
294,2006.08.09. 오후 2:27,판교로 가는길 청약 10대 체크포인트,"[('판교', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('체크포인트', 'O')]"
295,2006.08.09. 오후 2:23,판교로 가는길 자금마련 이렇게 대비하세요,"[('판교', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('자금마련', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('대비하세요', 'O')]"
296,2006.08.09. 오후 2:17,두달만에 1000억원 해외로,"[('두달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외로', 'O')]"
297,2006.08.09. 오후 2:17,국내선 토지조사로 누르고…,"[('국내선', 'O'), (' ', 'O'), ('토지조사로', 'O'), (' ', 'O'), ('누르고…', 'O')]"
298,2006.08.09. 오후 2:17,부동산 허위신고 1만6000건 적발,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6000건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
299,2006.08.09. 오후 2:17,경산 사동신도시 친환경 아파트 눈에띄네,"[('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사동신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에띄네', 'O')]"
300,2006.08.09. 오후 2:17,침체기땐 하이에나식 투자를,"[('침체기땐', 'O'), (' ', 'O'), ('하이에나식', 'O'), (' ', 'O'), ('투자를', 'O')]"
301,2006.08.09. 오후 2:17,여주‘중앙프라자’분양,"[('여주', 'CITY'), ('‘', 'O'), ('중앙프라자', 'ARTIFACT'), ('’분양', 'O')]"
302,2006.08.09. 오후 2:17,의정부ㆍ동두천ㆍ인천남구 수도권 집값 상승서 소외,"[('의정부', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('인천남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승서', 'O'), (' ', 'O'), ('소외', 'O')]"
303,2006.08.09. 오후 2:17,대한주택보증 공매 실시,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
304,2006.08.09. 오후 2:17,아파트속 나만의 공원 만들어볼까,"[('아파트속', 'O'), (' ', 'O'), ('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어볼까', 'O')]"
305,2006.08.09. 오후 2:17,주택 소형매물 찾기‘별따기’,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소형매물', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기‘별따기’', 'O')]"
306,2006.08.09. 오후 1:56,충북 토지거래허가구역 전체 토지 중 13.6% 차지,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('13.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
307,2006.08.09. 오후 1:23,훼미리아롯지 300만원대 별장형 콘도 분양,"[('훼미리아롯지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('300만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('별장형', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
308,2006.08.09. 오후 1:17,지하철 스크린도어 2010년까지 모든 역사에 설치,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스크린도어', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('역사에', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
309,2006.08.09. 오후 12:21,이슈 분당·용인 판교효과 없다,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
310,2006.08.09. 오후 12:14,부자와 부동산,"[('부자와', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
311,2006.08.09. 오후 12:08,영조 명지퀸덤이 만들어낸 신기록 및 화제들,"[('영조 명지퀸덤', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어낸', 'O'), (' ', 'O'), ('신기록', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('화제들', 'O')]"
312,2006.08.09. 오후 12:08,1만가구 단지 전체가 영어마을이자 특급호텔,"[('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('전체가', 'O'), (' ', 'O'), ('영어마', 'LOCATION'), ('을이자', 'O'), (' ', 'O'), ('특급호텔', 'O')]"
313,2006.08.09. 오전 11:50,서울시 중소기업육성자금 3228억원 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소기업육성자금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3228억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
314,2006.08.09. 오전 11:36,틈새로 본 부동산 판교투자 펀드라도 만들자,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('판교투자 펀드', 'CIVILIZATION'), ('라도', 'O'), (' ', 'O'), ('만들자', 'O')]"
315,2006.08.09. 오전 11:20,GS건설 광장자이 잔여세대 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광장자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
316,2006.08.09. 오전 11:19,우림건설 장애인 초청 입주단지 의견수렴,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('의견수렴', 'O')]"
317,2006.08.09. 오전 11:14,담합아파트는 담보대출도 어려워요종합,"[('담합아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('담보대출도', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워요종합', 'O')]"
318,2006.08.09. 오전 11:00,건교부 RD예산 10년만에 33배 증가,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('RD예산', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('33배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
319,2006.08.09. 오전 10:57,토지거래허가 위반 과태료 부과…실태조사 착수,"[('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('부과…실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
320,2006.08.09. 오전 10:41,건교부 토지거래허가구역내 이용실태 집중조사,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역내', 'O'), (' ', 'O'), ('이용실태', 'O'), (' ', 'O'), ('집중조사', 'O')]"
321,2006.08.09. 오전 10:41,해외부동산 투자 허용 2개월만에 1000억원 증가,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
322,2006.08.09. 오전 10:41,수도권 재개발 관심 증폭…투자는 신중해야,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('증폭…투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('신중해야', 'O')]"
323,2006.08.09. 오전 10:32,의정부 동두천 인천 남구는 집값 상승 소외지역,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('소외지역', 'O')]"
324,2006.08.09. 오전 10:23,상권 大해부 2부 수도권  6 부천 상동ㆍ중동‥홈플러스 인근 학원ㆍ팬시점을,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('‥', 'O'), ('홈플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('학원ㆍ', 'O'), ('팬', 'ORGANIZATION'), ('시점을', 'O')]"
325,2006.08.09. 오전 10:11,서울시 2005국제회의 개최도시 9위,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2005', 'DATE'), ('국제회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최도시', 'O'), (' ', 'O'), ('9위', 'QUANTITY')]"
326,2006.08.09. 오전 9:47,서울역 고가차로 22일까지 심야에 교통통제,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가차로', 'O'), (' ', 'O'), ('22일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('심야', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('교통통제', 'O')]"
327,2006.08.09. 오전 9:04,인천 영종도 운서 가나타운하우스 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가나타운하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
328,2006.08.09. 오전 8:17,테라스 하우스 청약 몰려,"[('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
329,2006.08.09. 오전 8:15,뉴타운 6평 이상 토지허가없이 거래 못한다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('6평 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지허가없이', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
330,2006.08.09. 오전 6:16,아파트 새 브랜드 쓰게 해 달라 민원 쇄도,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰게', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
331,2006.08.09. 오전 6:12,분당 용인 아파트 판교 분양효과 없네,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없네', 'O')]"
332,2006.08.09. 오전 6:04,부동산 실거래가 위반 1만6천건,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6천건', 'QUANTITY')]"
333,2006.08.09. 오전 6:03,해외부동산 투자 2개월새 1천억원 넘어,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
334,2006.08.09. 오전 6:00,토지거래 허가후 놀리는 땅 대대적 단속,"[('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허가후', 'O'), (' ', 'O'), ('놀리는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
335,2006.08.09. 오전 5:48,주택 월세이율 5년만에 1% 이하로 하락,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세이율', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1% 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
336,2006.08.09. 오전 3:21,장인장모 모셔도 우선 분양…건교부 새 청약제도 보완,"[('장인장모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모셔도', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도', 'O'), (' ', 'O'), ('보완', 'O')]"
337,2006.08.10. 오후 9:30,부동산시장 먹구름,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('먹구름', 'O')]"
338,2006.08.10. 오후 9:02,파주신도시 1년 분양연기,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양연기', 'O')]"
339,2006.08.10. 오후 9:00,‘광장자이’ 잔여가구 분양,"[('‘', 'O'), ('광장자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
340,2006.08.10. 오후 8:57,파주신도시 분양 내년으로,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('으로', 'O')]"
341,2006.08.10. 오후 8:45,올 종부세 부과대상 15만9천가구,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과대상', 'O'), (' ', 'O'), ('15만9천가구', 'QUANTITY')]"
342,2006.08.10. 오후 8:06,서울 뉴타운사업 어디까지길음뉴타운，전체9곳중 4곳 사업완료,"[('서울', 'TERM'), (' ', 'O'), ('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), ('길음뉴타운', 'LOCATION'), ('，전체', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업완료', 'O')]"
343,2006.08.10. 오후 7:24,부산 정관지구 분양 저조,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
344,2006.08.10. 오후 7:24,개발제한구역등 197필지 협의매수,"[('개발제한구역등', 'O'), (' ', 'O'), ('197필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('협의매수', 'O')]"
345,2006.08.10. 오후 7:24,내년 종부세 대상 26만가구,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('26만가구', 'QUANTITY')]"
346,2006.08.10. 오후 7:24,올입주 공동주택등 공시가격 열람,"[('올', 'DATE'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택등', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('열람', 'O')]"
347,2006.08.10. 오후 6:47,내달 서울.수도권 1만1300가구 입주,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('.', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만1300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
348,2006.08.10. 오후 6:46,은평뉴타운 2817가구 분양 … 다음달 서울 3700 가구,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2817가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3700 가구', 'QUANTITY')]"
349,2006.08.10. 오후 6:44,파주 운정지구 문화재 암초 … 1단계 분양 2009년께 완료될 듯,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화재', 'O'), (' ', 'O'), ('암초', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완료될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
350,2006.08.10. 오후 6:11,파주 운정신도시 분양 차질 예상,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
351,2006.08.10. 오후 5:58,한경ㆍ부동산114 매물마당 강남 양재역 인근 9층빌딩 77억원 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양재역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('9층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('77억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
352,2006.08.10. 오후 5:56,대한건설단체총연합회 사랑의 집짓기 전국 확대,"[('대한건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 집짓기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
353,2006.08.10. 오후 5:55,그린벨트 123만평 국가가 사들인다,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('123만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가가', 'O'), (' ', 'O'), ('사들인다', 'O')]"
354,2006.08.10. 오후 5:55,내년 종부세 26만가구 … 올해보다 10만가구 늘 듯,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('26만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
355,2006.08.10. 오후 5:53,서초 한신6차 관리처분총회 무산,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('한신', 'ORGANIZATION'), ('6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관리처분총회', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
356,2006.08.10. 오후 5:40,파주 운정신도시 1년이상 늦어진다,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('늦어진다', 'O')]"
357,2006.08.10. 오후 5:34,콜금리 여파 주택담보대출금리도 인상 압박,"[('콜금리', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출금리도', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O')]"
358,2006.08.10. 오후 4:53,태안ㆍ원주등 6개 후보 하반기 개발 승인신청,"[('태안', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('승인신청', 'O')]"
359,2006.08.10. 오후 4:53,기업도시 무안 발빠른 행보,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('무안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('행보', 'O')]"
360,2006.08.10. 오후 4:53,기업도시 어려운점 많지만 극복할 수 있다,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('어려운점', 'O'), (' ', 'O'), ('많지만', 'O'), (' ', 'O'), ('극복할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
361,2006.08.10. 오후 4:53,기업도시 개발 三重苦로 난항,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('三重苦로', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
362,2006.08.10. 오후 4:51,내년까지 그린벨트내 땅 123만평 매입,"[('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린벨트내', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('123만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
363,2006.08.10. 오후 4:41,나에게 맞는 판교 아파트는 어디,"[('나에게', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
364,2006.08.10. 오후 4:41,용인흥덕ㆍ송도ㆍ광주수완…자족형 택지지구도 주목,"[('용인', 'CITY'), ('흥덕', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('수완', 'LOCATION'), ('…자족형', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구도', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
365,2006.08.10. 오후 4:41,은평뉴타운 2800가구 내달 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
366,2006.08.10. 오후 4:41,거래세 인하혜택받는 아파트 수도권 내달 입주,"[('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하혜택받는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
367,2006.08.10. 오후 4:41,15월 신규주택 공시가격 열람,"[('15월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('열람', 'O')]"
368,2006.08.10. 오후 4:41,경기 공장건축총량 1073만㎡,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공장건축총량', 'O'), (' ', 'O'), ('1073만㎡', 'QUANTITY')]"
369,2006.08.10. 오후 4:41,행정도시 기업보상 난항,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('기업보상', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
370,2006.08.10. 오후 4:41,내년 종부세 대상 26만가구,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('26만가구', 'QUANTITY')]"
371,2006.08.10. 오후 4:41,그린벨트 123만평 올해 협의매수키로,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('123만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('협의매수키로', 'O')]"
372,2006.08.10. 오후 4:34,秋건교 무안국제공항 내년 조기 개항종합,"[('秋건교', 'O'), (' ', 'O'), ('무안국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('개항종합', 'O')]"
373,2006.08.10. 오후 4:32,김포 고촌면 그린벨트 23만여평 해제,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('23만여평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
374,2006.08.10. 오후 4:21,판교 紙上 모델하우스 3공구·4공구,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('紙上', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3공구', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('4공구', 'QUANTITY')]"
375,2006.08.10. 오후 4:18,동문·월드 파주신도시 분양 내년으로 미뤄,"[('동문', 'ORGANIZATION'), ('·월드', 'O'), (' ', 'O'), ('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤄', 'O')]"
376,2006.08.10. 오후 4:18,불법오락실 괜히 들였네…,"[('불법오락실', 'O'), (' ', 'O'), ('괜히', 'O'), (' ', 'O'), ('들였네…', 'O')]"
377,2006.08.10. 오후 4:12,이 단지 어때요 목동 e편한세상,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
378,2006.08.10. 오후 4:08,이천 송정동 동양파라곤 8월 25일 MH 오픈,"[('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월 25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('MH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
379,2006.08.10. 오후 4:03,한국건축문화대상 심사현장 스케치,"[('한국건축문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('심사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('스케치', 'O')]"
380,2006.08.10. 오후 4:03,자족형 택지지구 노려라,"[('자족형', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
381,2006.08.10. 오후 3:59,추건교 무안국제공항 2007년 조기 개항2보,"[('추건교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무안국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2007년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('개항', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
382,2006.08.10. 오후 3:57,재건축단지 시간 단축위해 사업순서 뒤바꿔,"[('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('시간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축위해', 'O'), (' ', 'O'), ('사업순서', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤바꿔', 'O')]"
383,2006.08.10. 오후 3:42,부산 정관신도시 계약률 바닥…주택분양업체  울상,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥…주택분양업체', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
384,2006.08.10. 오후 2:58,콜금리 인상..부동산시장 약세 지속될 듯,"[('콜금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상..부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
385,2006.08.10. 오후 2:47,시중은행 판교 청약설명회 잇따라,"[('시중은행', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
386,2006.08.10. 오후 2:26,건설한국 업그레이드자연주의 고품격 주거새章,"[('건설', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O'), ('자연주의', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('주거새章', 'O')]"
387,2006.08.10. 오후 2:26,건설한국 업그레이드독창적 기술세계 톱30도전,"[('건설', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('업그레이드독창적', 'O'), (' ', 'O'), ('기술세계', 'O'), (' ', 'O'), ('톱30도', 'QUANTITY'), ('전', 'O')]"
389,2006.08.10. 오후 2:26,건설사 분양광고비 축소 아파트시장 침체 여파탓,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양광고비', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('여파탓', 'O')]"
390,2006.08.10. 오후 2:26,총 3700가구…매물품귀 북새통,"[('총', 'O'), (' ', 'O'), ('3700가구', 'QUANTITY'), ('…매물품귀', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
391,2006.08.10. 오후 2:26,무안 기업도시 금융협의체 발족,"[('무안 기업도시 금융협의체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
392,2006.08.10. 오후 2:26,제주도 기획부동산 판친다,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('판친다', 'O')]"
393,2006.08.10. 오후 2:26,서창 2택지지구 1만2051가구 공급,"[('서창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만2051가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
394,2006.08.10. 오후 2:26,신일건업 골프장인수 포기,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('골프장인수', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
395,2006.08.10. 오후 1:33,추천매물 경기 성남시 서현동 빌딩 등,"[('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
396,2006.08.10. 오후 1:05,“판교 청약前 꼭 은행 들르세요”,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약前', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('들르세요”', 'O')]"
397,2006.08.10. 오후 12:03,내년 10만 가구 종부세부과 대상에 합류,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종부세부과', 'O'), (' ', 'O'), ('대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('합류', 'O')]"
398,2006.08.10. 오전 11:54,아파트 이름 변경 놓고 주민업체 실랑이 늘어,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('실랑이', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
399,2006.08.10. 오전 11:44,내년 종합부동산세 부과대상 주택 26만가구 이를듯종합,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종합부동산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과대상', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('26만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이를듯종합', 'O')]"
400,2006.08.10. 오전 11:11,건단聯 용인시에 2호 러브하우스 건립추진,"[('건단聯', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('러브하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('건립추진', 'O')]"
401,2006.08.10. 오전 11:00,공동주택가격 추가 공시,"[('공동주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공시', 'O')]"
402,2006.08.10. 오전 11:00,건교부 그린벨트내 협의매수 토지 선정,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트내', 'O'), (' ', 'O'), ('협의매수', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
403,2006.08.10. 오전 10:57,이것이 부동산이다‘모의 인터넷 청약 체험관’  통해 리스크 줄여라,"[('이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산이다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘모의', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('체험관’', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여라', 'O')]"
404,2006.08.10. 오전 10:36,용인시에 실버형 ‘사랑의 집’ 건립된다,"[('용인시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('실버형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('집’', 'O'), (' ', 'O'), ('건립된다', 'O')]"
405,2006.08.10. 오전 10:34,동두천.의정부집값 올들어 되레 하락,"[('동두천', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
406,2006.08.10. 오전 10:00,홍천 자체개발단지 내 관리지역 평당 3만8천원,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자체개발단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3만8천원', 'QUANTITY')]"
407,2006.08.10. 오전 9:53,소액투자전원주택지 17세대 평당 4만8천원 매각,"[('소액투자전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('17세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('4만8천원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
408,2006.08.10. 오전 9:47,내년 종합부동산세 부과대상 주택 26만가구 넘을 듯,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종합부동산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과대상', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('26만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
409,2006.08.10. 오전 9:32,내년 종부세 실제 부과대상자 30만명 넘을듯,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('부과대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('30만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을듯', 'O')]"
410,2006.08.10. 오전 9:25,거래허가 토지 15만건 실태조사 ‥ 10월까지 실시,"[('거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('15만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('10월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
411,2006.08.10. 오전 9:06,분당 ‘판교 후광’ 끝났나,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광’', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났나', 'O')]"
412,2006.08.10. 오전 8:44,파주 신도시서 문화재 출토..분양일정 차질,"[('파주 신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('문화재', 'O'), (' ', 'O'), ('출토..분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
413,2006.08.10. 오전 8:42,김석준 의원 “집중호우 피해는 인재”,"[('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“집중호우', 'O'), (' ', 'O'), ('피해는', 'O'), (' ', 'O'), ('인재”', 'O')]"
414,2006.08.10. 오전 7:57,해외 부동산 투자 봇물,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
415,2006.08.10. 오전 6:06,재테크 판교 청약전 은행에 물어보세요,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약전', 'O'), (' ', 'O'), ('은행에', 'O'), (' ', 'O'), ('물어보세요', 'O')]"
416,2006.08.10. 오전 6:03,내년 종합부동산세 부과대상 주택 26만가구 이를듯,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종합부동산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과대상', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('26만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이를듯', 'O')]"
417,2006.08.10. 오전 3:21,“대출 담합아파트는 안됩니다”…주택구입자 막막,"[('“대출', 'O'), (' ', 'O'), ('담합아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('안됩니다”…', 'O'), ('주택구입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('막막', 'O')]"
418,2006.08.10. 오전 3:17,해외부동산 투자 허용 2개월만에 1000억 밖으로 나갔다,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밖으로', 'O'), (' ', 'O'), ('나갔다', 'O')]"
419,2006.08.10. 오전 3:17,부동산 실거래가 신고위반 상반기에만 1만6000여건,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고위반', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6000여건', 'QUANTITY')]"
420,2006.08.10. 오전 3:17,토지거래허가구역 땅 거래 실태조사,"[('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O')]"
421,2006.08.11. 오후 10:02,담합 아파트 41곳 또 적발…실효 있나,"[('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('41곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('적발…실효', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
422,2006.08.11. 오후 9:31,청계천 복원 인근 아파트값 높였다,"[('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복원', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('높였다', 'O')]"
423,2006.08.11. 오후 9:00,41곳 집값담합 적발,"[('41곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집값담합', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
424,2006.08.11. 오후 8:15,가격 담합 아파트 41곳 적발…버블 세븐은 1곳 뿐,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('41곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발…', 'O'), ('버블 세븐', 'ARTIFACT'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뿐', 'O')]"
425,2006.08.11. 오후 7:33,“사업용 부동산 거래세 인하 검토”,"[('“사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
426,2006.08.11. 오후 6:56,청계천 주변 아파트값 ‘복원 효과’는 얼마… 700m이내 평당 1039만원,"[('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘복원', 'O'), (' ', 'O'), ('효과’는', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마…', 'O'), (' ', 'O'), ('700m이내', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1039만원', 'QUANTITY')]"
427,2006.08.11. 오후 6:42,사업용 부동산 거래세도 인하…4％서 2％로,"[('사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('인하…', 'O'), ('4％', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2％', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
428,2006.08.11. 오후 6:24,아파트값 짬짜미 더 교묘해졌다,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('짬짜미', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('교묘해졌다', 'O')]"
429,2006.08.11. 오후 6:18,집값 담합 아파트 41곳 적발,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('41곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
430,2006.08.11. 오후 6:10,타운하우스 인기 파주 헤르만 하우스 가보니‥전원생활 꿈만 같아요,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('헤르만 하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가보니‥전원생활', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈만', 'O'), (' ', 'O'), ('같아요', 'O')]"
431,2006.08.11. 오후 6:10,타운하우스 인기 판교 한국판 베벌리힐스 관심,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('베벌리힐스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
432,2006.08.11. 오후 6:07,단독청계천에서 100미터 멀어질때마다 아파트값 35만8000원 하락,"[('단독청계천', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('100미터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('멀어질때마다', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('35만8000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
433,2006.08.11. 오후 5:53,박병원 재경부차관 사업용부동산 거래세 인하 추진,"[('박병원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재경부', 'ORGANIZATION'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사', 'CIVILIZATION'), ('업용부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
434,2006.08.11. 오후 5:47,건설관련 행정처분·벌점 8·15특별사면에 포함,"[('건설관련', 'O'), (' ', 'O'), ('행정처분·벌점', 'O'), (' ', 'O'), ('8·15특별사면', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
435,2006.08.11. 오후 5:46,버블 세븐 집값 오름세 둔화…3개월간 평균 0.45% 상승 그쳐,"[('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화…', 'O'), ('3개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('0.45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
436,2006.08.11. 오후 5:45,강남·분당 폭등할땐 가만 있더니 … 주민들 불만,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폭등할땐', 'O'), (' ', 'O'), ('가만', 'O'), (' ', 'O'), ('있더니', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O')]"
437,2006.08.11. 오후 5:44,집값담합 수도권 41개단지 추가 적발…실거래價보다 낮은곳 수두룩,"[('집값담합', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('41개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('적발…실거래價보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은곳', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
438,2006.08.11. 오후 5:28,토요스페셜 이젠 아파트서 타운하우스로,"[('토요스페셜', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트서', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스로', 'O')]"
439,2006.08.11. 오후 5:15,수도권 이런길 뚫린다 1 서울수도권 남동부 … 서울용인 도로 2008년 개통,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이런길', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린다', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남동부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
440,2006.08.11. 오후 5:02,4441개 건설사 행정제재 푼다,"[('4441개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('행정제재', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
441,2006.08.11. 오후 4:48,수도권 41개 아파트단지도 값 담합,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('41개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트단지도', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O')]"
442,2006.08.11. 오후 4:48,올 상반기 입주 강남 중대형아파트 보유세 부담되네,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담되네', 'O')]"
443,2006.08.11. 오후 4:47,호가 담합 41개단지 추가지정 주민 불편 호소,"[('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('41개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불편', 'O'), (' ', 'O'), ('호소', 'O')]"
444,2006.08.11. 오후 4:02,사업용 부동산도 거래세 추가인하,"[('사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가인하', 'O')]"
445,2006.08.11. 오후 3:38,건설업체 행정제재 해제 특별조치,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('행정제재', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('특별조치', 'O')]"
446,2006.08.11. 오후 3:38,호가 담합 추가지정 주민 불편 호소,"[('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불편', 'O'), (' ', 'O'), ('호소', 'O')]"
447,2006.08.11. 오후 3:38,부동산 법률상담 처분금지가 처분된 땅매수해도 문제없나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법률상담', 'O'), (' ', 'O'), ('처분금지가', 'O'), (' ', 'O'), ('처분된', 'O'), (' ', 'O'), ('땅매수해도', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없나', 'O')]"
448,2006.08.11. 오후 3:32,MK 추천매물 불광동 7층 상가건물 90억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('불광동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('90억원', 'QUANTITY')]"
449,2006.08.11. 오후 2:41,건설업계 8.15 행정처분 감면 적극 환영,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('8.15', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행정처분', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('환영', 'O')]"
450,2006.08.11. 오후 2:18,건설사 행정제재처분 해제등 특별조치 시행,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('행정제재처분', 'O'), (' ', 'O'), ('해제등', 'O'), (' ', 'O'), ('특별조치', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
451,2006.08.11. 오후 2:17,부동산 풍향계수도권 아파트 소폭 상승,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('풍향계', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
452,2006.08.11. 오후 2:17,금요해외부동산주거용 투자땐 학군 주목,"[('금요', 'DATE'), ('해외부동산주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('투자땐', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
453,2006.08.11. 오후 2:17,MBC 건축박람회 17일팡파르,"[('MBC 건축박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), ('팡파르', 'LOCATION')]"
454,2006.08.11. 오후 2:17,해당 주민들되레 홍보무덤덤,"[('해당', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들되레', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보무덤덤', 'O')]"
455,2006.08.11. 오후 2:17,강남 입주 중대형 아파트 첫해 보유세 최고2천만원,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최', 'QUANTITY'), ('고', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY')]"
456,2006.08.11. 오후 2:17,담합 단지 41곳 적발 버블세븐은 단 1곳뿐,"[('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('41곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세', 'ARTIFACT'), ('븐은', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O')]"
457,2006.08.11. 오후 1:38,담합 아파트 조사 하나마나…2차조사 강남·목동 한 곳도 없어,"[('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('하나마나…', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한 곳', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
458,2006.08.11. 오후 1:21,건설업계 8.15 행정처분 감면 환영,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('8.15', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행정처분', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('환영', 'O')]"
459,2006.08.11. 오후 12:41,포커스 미리 가 본 판교 중소형 평형,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O')]"
460,2006.08.11. 오전 10:52,국세청주공·토공에 1천억원대 추징세금부과,"[('국세청주공', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1천억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추징세금부과', 'O')]"
461,2006.08.11. 오전 10:41,담합단지 또 발표…실효성 의문,"[('담합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('발표…실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
462,2006.08.11. 오전 10:30,강남권 새아파트 보유세도 폭탄 수준,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
463,2006.08.11. 오전 10:00,캠코 1316일 수도권 압류재산 868억 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1316일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('868억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
464,2006.08.11. 오전 9:57,강남 신규 중대형 입주아파트도 보유세 무겁다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('입주아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무겁다', 'O')]"
465,2006.08.11. 오전 9:24,‘도곡렉슬’ 강남권 최고값,"[('‘', 'O'), ('도곡렉슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고값', 'O')]"
466,2006.08.11. 오전 9:23,건교부 담합  추가지정 실효성ㆍ형평성 논란,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성ㆍ형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
467,2006.08.11. 오전 9:01,수도권 41개 단지도 가격담합  드러나,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('41개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지도', 'O'), (' ', 'O'), ('가격담합', 'O'), (' ', 'O'), ('드러나', 'O')]"
468,2006.08.11. 오전 8:54,버블 경고 3개월 버블세븐 안정속 용산.동작 두각,"[('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('안정속', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('.동작', 'O'), (' ', 'O'), ('두각', 'O')]"
469,2006.08.11. 오전 8:42,재경차관 사업용 부동산 거래세 추가 인하종합,"[('재경차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하종합', 'O')]"
470,2006.08.11. 오전 8:21,수도권 41개 아파트 가격담합 행위 적발,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('41개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격담합', 'O'), (' ', 'O'), ('행위', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
471,2006.08.11. 오전 8:05,수도권 가격담합 41개단지 추가 적발,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가격담합', 'O'), (' ', 'O'), ('41개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
472,2006.08.11. 오전 8:05,판교 못지않은 자족형 택지지구 잇따라,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('못지않은', 'O'), (' ', 'O'), ('자족형', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
473,2006.08.11. 오전 8:04,미분양도 나름..수도권 알짜 눈에 띄네,"[('미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('나름..', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
474,2006.08.11. 오전 8:02,파주신도시 1년 분양연기,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양연기', 'O')]"
475,2006.08.11. 오전 8:02,수도권 내달 입주가구 거래세 인하혜택 좋아요,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주가구', 'O'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아요', 'O')]"
476,2006.08.11. 오전 8:02,내년 종부세 대상 26만가구,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('26만가구', 'QUANTITY')]"
477,2006.08.11. 오전 8:02,15월 신규주택 공시가 오늘부터 열람하세요,"[('15월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열람하세요', 'O')]"
478,2006.08.11. 오전 8:02,올해 그린벨트 123만평 매수,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('123만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매수', 'O')]"
479,2006.08.11. 오전 7:01,아파트 유명브랜드 이름바꾼 페인트칠 한번에 1천만원 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('유명브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('이름바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('페인트칠', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
480,2006.08.11. 오전 6:40,짝퉁 래미안 천만원 올라..낡은 아파트 억지 개명 열풍,"[('짝퉁', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라..', 'O'), (' ', 'O'), ('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('억지', 'O'), (' ', 'O'), ('개명', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
481,2006.08.11. 오전 6:16,역삼동 현대아이파크 프리미엄 8억원 넘어,"[('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('8억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
482,2006.08.11. 오전 6:03,수도권 41개 아파트 단지도 가격 담합,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('41개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지도', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O')]"
483,2006.08.11. 오전 6:01,평당 374만원짜리 아파트가 가격담합,"[('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('374만원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('가격담합', 'O')]"
484,2006.08.11. 오전 6:00,수도권 가격담합 41개단지 추가 적발,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가격담합', 'O'), (' ', 'O'), ('41개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
485,2006.08.11. 오전 6:00,종부세 26만가구 과세,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('26만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과세', 'O')]"
486,2006.08.11. 오전 3:05,종부세대상 주택 내년 10만채 더 는다,"[('종부세대상', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
487,2006.08.12. 오전 10:47,아파트 매물동향,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매물동향', 'O')]"
488,2006.08.12. 오전 9:37,타운하우스 인기 야외수영장에 공동파티룸까지 갖춰,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('야외수영장에', 'O'), (' ', 'O'), ('공동파티룸까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
489,2006.08.12. 오전 9:22,집값 담합 41곳 추가적발‥버블 세븐은 1곳에 그쳐,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('41곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가적발‥', 'O'), ('버', 'ORGANIZATION'), ('블 세븐', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
490,2006.08.12. 오전 9:01,부동산 캘린더 8월 셋째 주8.148.19,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('8월 셋째 주', 'DATE'), ('8.148.19', 'QUANTITY')]"
491,2006.08.12. 오전 8:57,상반기 입주아파트 ‘稅 이중고’,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘稅', 'O'), (' ', 'O'), ('이중고’', 'O')]"
492,2006.08.12. 오전 8:47,아파트 한동에 분양임대,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한동에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양임대', 'O')]"
493,2006.08.12. 오전 7:21,가격 담합 아파트 41곳 적발…버블 세븐은 1곳 뿐,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('41곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발…', 'O'), ('버블 세븐', 'ARTIFACT'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뿐', 'O')]"
494,2006.08.12. 오전 4:25,버블세븐 아파트 경매가 뚝↓…낙찰가율 6월보다 10%P 하락,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매가', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝↓…낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('10%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
495,2006.08.12. 오전 3:15,사업용부동산 거래세 4% → 2%로 내릴듯,"[('사업용부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('내릴듯', 'O')]"
496,2006.08.12. 오전 3:15,수도권 아파트단지 41곳도 담합…건교부 추가 적발,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('41곳', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('담합…', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
497,2006.08.12. 오전 2:12,분당·용인 부동산 찬바람,"[('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
498,2006.08.12. 오전 12:49,판교 중대형 10평이 넓어요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('10평', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어요', 'O')]"
499,2006.08.11. 오후 10:02,담합 아파트 41곳 또 적발…실효 있나,"[('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('41곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('적발…실효', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
500,2006.08.11. 오후 9:31,청계천 복원 인근 아파트값 높였다,"[('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복원', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('높였다', 'O')]"
501,2006.08.11. 오후 9:00,41곳 집값담합 적발,"[('41곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집값담합', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
502,2006.08.11. 오후 8:15,가격 담합 아파트 41곳 적발…버블 세븐은 1곳 뿐,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('41곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발…', 'O'), ('버블 세븐', 'ARTIFACT'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뿐', 'O')]"
503,2006.08.11. 오후 7:33,“사업용 부동산 거래세 인하 검토”,"[('“사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
