,date,headline,keyword
0,2012.11.25. 오후 10:10,‘푸르지오오피스텔’ 글로벌캠퍼스 가까워 임대 수요 풍부,"[('‘', 'O'), ('푸르지오오피스텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
1,2012.11.25. 오후 10:10,‘더샵 그린워크 1 2차’ 국제업무단지 위치 송도 핵심 시설 집중,"[('‘', 'O'), ('더샵 그린워크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('국제업무단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위치', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
2,2012.11.25. 오후 10:10,취득세 감면 연말까지 혜택… 알짜배기 아파트 찾아보세요,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('혜택…', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜배기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아보세요', 'O')]"
3,2012.11.25. 오후 10:10,길이 뚫리는 곳에 돈이 모인다,"[('길이', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('모인다', 'O')]"
4,2012.11.25. 오후 10:04,원하는 위험만 선택 가능한 ‘맞춤형 차보험’,"[('원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('위험만', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('차보', 'ARTIFACT'), ('험’', 'O')]"
5,2012.11.25. 오후 9:09,압구정 현대 3.3㎡당 4000만원선 붕괴…한강변 아파트값 급락세,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4000만원선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴…', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('급락세', 'O')]"
6,2012.11.25. 오후 7:05,신동탄 SK뷰 파크 등 5202가구 공급,"[('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5202가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
7,2012.11.25. 오후 7:05,30층이상 오피스텔 노려볼까,"[('30층이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
8,2012.11.25. 오후 7:05,동탄2 신도시 동시분양 3곳 2.37대1…성공 비결은,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2.37대1', 'QUANTITY'), ('…성공', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
9,2012.11.25. 오후 6:18,MK 추천매물 서초동 대로변 상가 15억 5000만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('15억 5000만원', 'QUANTITY')]"
10,2012.11.25. 오후 6:03,현대산업개발 군산 미장 아이파크 분양 나서,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미장 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
11,2012.11.25. 오후 6:02,군산 미장 아이파크 분양 주말 구름인파,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미장 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
12,2012.11.25. 오후 5:57,주거복지 틀 다시 짜자 공공임대 선진국 절반 그쳐,"[('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('틀', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('짜자', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('선진국', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
13,2012.11.25. 오후 5:57,주거복지 틀 다시 짜자 1 늘어나는 사각지대,"[('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('틀', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('짜자', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대', 'O')]"
14,2012.11.25. 오후 5:55,아파트 시세 서초·송파 등 소폭 상승… 신도시·수도권은 보합,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O')]"
15,2012.11.25. 오후 5:54,아파트 시세 취득세 감면 종료 한달여 앞두고 관망세 이어져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('한달여', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
16,2012.11.25. 오후 5:49,외국인 투자유망 부동산 잇단 매입,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자유망', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
17,2012.11.25. 오후 5:48,유흥업소 간판 즐비한 그곳서 비참하게…,"[('유흥업소', 'O'), (' ', 'O'), ('간판', 'O'), (' ', 'O'), ('즐비한', 'O'), (' ', 'O'), ('그곳서', 'O'), (' ', 'O'), ('비참하게…', 'O')]"
18,2012.11.25. 오후 5:45,천호역 한강 푸르지오 시티 견본주택 사흘새 1.4만명 방문,"[('천호역 한강 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.4만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
19,2012.11.25. 오후 5:36,세종시에 외국대학 설립 허용,"[('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('외국대학', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
20,2012.11.25. 오후 5:18,목동아파트 지금 사도 괜찮을까,"[('목동아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('사도', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮을까', 'O')]"
21,2012.11.25. 오후 5:18,포토 매경부동산자산관리사 6회 시험,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('매경부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시험', 'O')]"
22,2012.11.25. 오후 5:18,첫 기업형 주택임대회사 나온다,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('기업형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대회사', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
23,2012.11.25. 오후 5:18,톡톡부동산 아파트 커뮤니티 고급화의 역설,"[('톡톡부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('고급화의', 'O'), (' ', 'O'), ('역설', 'O')]"
24,2012.11.25. 오후 5:18,싼 전셋집 영종·김포·파주에 多있네…1억원대 매물 많아,"[('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('多있네…', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
25,2012.11.25. 오후 5:05,부영 진천장관 사랑으로 단지내 상가 완판,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진천', 'LOCATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
26,2012.11.25. 오후 5:05,세계 최고 대용량 배터리 탑재한 무가선트램 실용화 첫발,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('대용량', 'O'), (' ', 'O'), ('배터리', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탑재한', 'O'), (' ', 'O'), ('무가선트램', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실용화', 'O'), (' ', 'O'), ('첫발', 'O')]"
27,2012.11.25. 오후 5:04,천호역 한강 푸르지오 시티 모델하우스 1만4000여명 방문,"[('천호역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
28,2012.11.25. 오후 5:01,기로에 선 보금자리주택…목표 26% 미달,"[('기로에', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택…목표', 'O'), (' ', 'O'), ('26%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
29,2012.11.25. 오후 5:01,무너진 초고층의 꿈…압구정·여의도 집값 급락,"[('무너진', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈…', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
30,2012.11.25. 오후 5:01,대선·분양비수기 영향…신규분양 물량 감소,"[('대선', 'EVENT'), ('·분양비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('영향…신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
31,2012.11.25. 오후 5:01,강남 고급빌라의 굴욕…무더기 공매 나와 반값 신세,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급빌라의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕…무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'O'), (' ', 'O'), ('신세', 'O')]"
32,2012.11.25. 오후 5:01,세종시에 외국대학 설립 허용,"[('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('외국대학', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
33,2012.11.25. 오후 5:01,10월 주택 인·허가 작년보다 38% 줄었다,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
34,2012.11.25. 오후 5:01,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 경기도 양평 토지 급매물 쏟아져 전원주택지 마련 기회,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베', 'CIVILIZATION'), ('스트공인의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
35,2012.11.25. 오후 5:01,수도권 아파트값 하락세 지속…전셋값 상승세는 둔화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세는', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
36,2012.11.25. 오후 4:47,대한항공 KAI 인수하면 대규모 투자 계획 발표,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KAI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수하면', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
37,2012.11.25. 오후 4:45,압구정·여의도·용산 집값 하락…박원순 효과,"[('압구정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
38,2012.11.25. 오후 4:35,월세 저렴한 민간 임대주택 나온다,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
39,2012.11.25. 오후 4:34,‘천호역 한강 푸르지오 시티’ 1만 4천여 명 방문 인산인해,"[('‘', 'O'), ('천호역 한강 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 4천여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
40,2012.11.25. 오후 4:29,월세 내주고 집 고쳐주는 기업형 주택임대관리社 생긴다,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('내주고', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('고쳐주는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대관리社', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
41,2012.11.25. 오후 4:08,초고층의 추억…아 옛날이여,"[('초고층의', 'O'), (' ', 'O'), ('추억…아', 'O'), (' ', 'O'), ('옛날이여', 'O')]"
42,2012.11.25. 오후 4:06,사진현대산업 군산 미장아이파크에 인파,"[('사진', 'O'), ('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미장아이파크', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
43,2012.11.25. 오후 4:00,내년에 주택임대관리 보증상품 도입된다,"[('내년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대관리', 'O'), (' ', 'O'), ('보증상품', 'O'), (' ', 'O'), ('도입된다', 'O')]"
44,2012.11.25. 오후 3:57,도시형생활주택 수요 ‘뚝’.. 몸값도 ‘뚝 뚝’,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’..', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝’', 'O')]"
45,2012.11.25. 오후 3:57,“잔금 납부 미뤄줍니다” 건설사 판촉 앞다퉈,"[('“잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤄줍니다”', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('판촉', 'O'), (' ', 'O'), ('앞다퉈', 'O')]"
46,2012.11.25. 오후 3:56,집값 침체 장기화.. 해외부동산 투자 증가세,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화..', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
47,2012.11.25. 오후 3:56,대선 변수에 경기침체 지속，건설사 내년 사업계획 ‘고심’,"[('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('변수에', 'O'), (' ', 'O'), ('경기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('지속，건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고심’', 'O')]"
48,2012.11.25. 오후 3:55,신동탄 SK뷰파크 견본주택 2만여명 방문...이유는,"[('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문...이유는', 'O')]"
49,2012.11.25. 오후 3:34,지난달 주택 인허가 전년비 39%↓,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('39%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
50,2012.11.25. 오후 3:34,세종시에 외국대학 설립 허용,"[('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('외국대학', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
51,2012.11.25. 오후 3:25,천호역 푸르지오시티 견본주택 문전성시,"[('천호역 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('문전성시', 'O')]"
52,2012.11.25. 오후 3:14,고소득 근로자ㆍ자영업자 소득공제ㆍ감면 줄어든다종합,"[('고소득', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('자영업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소득공제', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ감면', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다종합', 'O')]"
53,2012.11.25. 오후 3:10,LH ‘우량토지 투자전망보고서’ 통해 적극적인 투자 유치,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우량토지 투자전망보고서', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('적극적인', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
54,2012.11.25. 오후 3:09,외면받던 구도심 광주 동구 아파트값 급상승세,"[('외면받던', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승세', 'O')]"
55,2012.11.25. 오후 2:39,과천청사 세종시行 시작..국토해양부 이사만 3주,"[('과천청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('行', 'O'), (' ', 'O'), ('시작..', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('3주', 'DATE')]"
56,2012.11.25. 오후 2:34,10월 아파트 분양실적 2.8만가구..전년比 40% 뚝,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8만가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
57,2012.11.25. 오후 2:32,주택경기 침체 영향…주택건설실적 더 둔화될 전망,"[('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('영향…주택건설실적', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화될', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
58,2012.11.25. 오후 2:31,과천청사부처 세종시行 본격적으로 시작,"[('과천청사', 'ORGANIZATION'), ('부처', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('行', 'O'), (' ', 'O'), ('본격적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
59,2012.11.25. 오후 2:05,겨울철 비수기 앞두고 막바지 분양채비 한창,"[('겨울철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양채비', 'O'), (' ', 'O'), ('한창', 'O')]"
60,2012.11.25. 오후 1:54,광주 구도심 동구 아파트 가격 급상승,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
61,2012.11.25. 오후 1:30,주택시장 비수기 진입에도 ‘교통호재’ 훈풍,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('진입에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘교통호재’', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
62,2012.11.25. 오후 1:15,올해 주택 인허가실적 지난해보다 14.2% ↑,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가실적', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('14.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
63,2012.11.25. 오후 12:20,압구정마저.. 현대아파트 2년새 6억원 하락,"[('압구정', 'LOCATION'), ('마저..', 'O'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
64,2012.11.25. 오후 12:20,천호역 한강푸르지오시티 주말 1만4000명 방문,"[('천호역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만4000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
65,2012.11.25. 오후 12:15,무너진 한강 대박신화…압구정여의도 집값 급락,"[('무너진', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대박신화…', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
66,2012.11.25. 오후 12:03,내집마련 후 ‘하우스푸어’된 A씨…“나 어떡해”,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('‘하우스푸어’된', 'O'), (' ', 'O'), ('A씨…“나', 'O'), (' ', 'O'), ('어떡해”', 'O')]"
67,2012.11.25. 오전 11:47,한국수자원학회 전문가 긴급토론회 “4대강보 구조물 안전” 결론,"[('한국수자원학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('긴급토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), ('강보', 'O'), (' ', 'O'), ('구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전”', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O')]"
68,2012.11.25. 오전 11:30,아파트 디자인 경쟁 달아오른다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른다', 'O')]"
69,2012.11.25. 오전 11:25,세종시에 외국대학 설립 가능해진다,"[('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('외국대학', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
70,2012.11.25. 오전 11:16,세종시에 외국 대학 설립 허용,"[('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('외국', 'O'), (' ', 'O'), ('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
71,2012.11.25. 오전 11:16,지난달 주택 인허가 40%가량 감소,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('40%가량', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
73,2012.11.25. 오전 11:08,남·북극 선진화 맞춤형 정책 나왔다,"[('남·북극', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선진화', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
74,2012.11.25. 오전 11:06,국립해양박물관·해양환경관리공단 ‘갯벌전’공동개최,"[('국립해양박물관', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('해양환경관리공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('갯벌전', 'EVENT'), ('’공동개최', 'O')]"
75,2012.11.25. 오전 11:03,국토부 세종시 이전 본격화.. 내달 16일 마무리,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화..', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
76,2012.11.25. 오전 11:02,국토부 과천청사 부처 중 처음으로 세종시행,"[('국토부 과천청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부처', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('처음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('시행', 'O')]"
77,2012.11.25. 오전 11:01,세종시에 외국 대학 들어선다,"[('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('외국', 'O'), (' ', 'O'), ('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
78,2012.11.25. 오전 11:01,10월 주택 인허가·준공 등 공급 지표 모두 급감,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가·준공', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('지표', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
79,2012.11.25. 오전 11:01,건단련 어린이 미래건설산업 창의력 경진대회 개최,"[('건단련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이 미래건설산업 창의력 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
80,2012.11.25. 오전 11:00,행복도시에 큐슈공대 들어온다..외국대학 설립 허용,"[('행복도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('큐슈공대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('들어온다..', 'O'), (' ', 'O'), ('외국대학', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
81,2012.11.25. 오전 11:00,부동산 부진탈출 언제쯤..10월 인허가 전년동기비 38.5%↓,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('부진탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('언제쯤..', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기비', 'O'), (' ', 'O'), ('38.5%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
82,2012.11.25. 오전 11:00,올해의 해상교통관제사에 이승희씨,"[('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('해상교통관제사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이승희', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
83,2012.11.25. 오전 11:00,철도시설공단·포스코건설 VE 경진대회 최우수상,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코건설 VE 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION')]"
84,2012.11.25. 오전 11:00,배터리로 움직이는 전동차 2015년부터 실용화,"[('배터리', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('움직이는', 'O'), (' ', 'O'), ('전동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2015년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실용화', 'O')]"
85,2012.11.25. 오전 11:00,10월 주택 인허가·착공·분양 모두 전년比 감소,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가·착공·분양', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
86,2012.11.25. 오전 11:00,전기줄없이 일반도로 달리는 전차 신기하네,"[('전기줄없이', 'O'), (' ', 'O'), ('일반도로', 'O'), (' ', 'O'), ('달리는', 'O'), (' ', 'O'), ('전차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신기하네', 'O')]"
87,2012.11.25. 오전 11:00,내년 3월부터 세종시에도 외국대학 설립 허용,"[('내년 3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('외국대학', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
88,2012.11.25. 오전 11:00,국토부 과천청사 세종시 이전 첫 스타트,"[('국토부 과천청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
89,2012.11.25. 오전 10:55,동탄2신도시 높은 청약 경쟁률 기록...대부분 순위내 마감,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('기록...대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
90,2012.11.25. 오전 10:37,입법 프로세스 당황스럽다 국토부 고위간부의 한숨,"[('입법', 'O'), (' ', 'O'), ('프로세스', 'O'), (' ', 'O'), ('당황스럽다', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고위간부', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨', 'O')]"
91,2012.11.25. 오전 10:34,군산 미장 아이파크 사흘간 2만여명 방문,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미장 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
92,2012.11.25. 오전 10:24,동탄2 3개사 순위내 마감…평균 2.37대1,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.37대1', 'QUANTITY')]"
93,2012.11.25. 오전 9:48,군산 미장 아이파크 견본주택 1만5000명 다녀가,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미장 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
94,2012.11.25. 오전 9:45,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
95,2012.11.25. 오전 9:08,반값 경매 아파트에는 치명적인 독이 있다,"[('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에는', 'O'), (' ', 'O'), ('치명적인', 'O'), (' ', 'O'), ('독이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
96,2012.11.25. 오전 9:01,부동산캘린더 천호역 한강푸르지오시티 등 오피스텔 봇물,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('천호역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
97,2012.11.25. 오전 9:01,대선 전 매매거래 한파 전세는 오름세,"[('대선 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
98,2012.11.25. 오전 8:40,경매사냥 용인 수지 서홍마을 꿈에그린 84㎡ 2억3680만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서홍마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억3680만원', 'QUANTITY')]"
99,2012.11.25. 오전 8:11,무너진 한강 신화 압구정·여의도 집값 급락,"[('무너진', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신화', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
100,2012.11.25. 오전 8:04,천호역 인근 오피스텔 공급 종합선물세트 분양혜택 눈길’,"[('천호역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('종합선물세트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양혜택', 'O'), (' ', 'O'), (""눈길'"", 'O')]"
101,2012.11.26. 오후 10:58,성원건설 우선협상대상자 SM그룹 선정,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('SM그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
102,2012.11.26. 오후 10:10,SM그룹 성원건설 우선협상대상자로,"[('SM그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자로', 'O')]"
103,2012.11.26. 오후 9:18,“주택 가격 12년 더 떨어질 것”,"[('“주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('12년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
105,2012.11.26. 오후 6:52,SM그룹 성원건설 인수,"[('SM그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
106,2012.11.26. 오후 6:30,SK VIEW 신동탄 틈새입지 공략,"[('SK VIEW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('틈새입지', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
107,2012.11.26. 오후 6:29,턴키 발주 전면 중단,"[('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
108,2012.11.26. 오후 6:27,LH 대전도안지구 주택용지 1필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전도안지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
109,2012.11.26. 오후 6:27,서울시 건설사 담합 비리행위 차단 의지,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('비리행위', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O'), (' ', 'O'), ('의지', 'O')]"
110,2012.11.26. 오후 6:27,국토부 혁신도시에 중소형 아파트 공급 늘린다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
111,2012.11.26. 오후 6:24,기업형 주택임대관리 본격화,"[('기업형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대관리', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
112,2012.11.26. 오후 5:51,서울시 대형공사 턴키발주 폐지,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형공사', 'O'), (' ', 'O'), ('턴키발주', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
113,2012.11.26. 오후 5:36,과천청사도 세종시 이전 시작,"[('과천청사', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
114,2012.11.26. 오후 5:35,서울시 공공기관 첫 턴키발주 중단 설계·시공 분리 발주…비리업체 입찰 봉쇄,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('턴키발주', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('설계·시공', 'O'), (' ', 'O'), ('분리', 'O'), (' ', 'O'), ('발주…비리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('봉쇄', 'O')]"
115,2012.11.26. 오후 5:34,전면중단보다 탄력 적용해야…턴키 줄이면 중견업체 유리,"[('전면중단보다', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('적용해야…턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이면', 'O'), (' ', 'O'), ('중견업체', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
116,2012.11.26. 오후 5:33,세운상가 철거 대신 보존 리모델링으로,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('보존', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링으로', 'O')]"
117,2012.11.26. 오후 5:32,LH 잘나갈 때 팔자…동탄2 용지 파격 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잘나갈', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('팔자…', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
118,2012.11.26. 오후 5:32,공공기관 이전 혁신도시…중소형 아파트·오피스텔 공급 확대,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시…중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
119,2012.11.26. 오후 5:31,부산 명륜2차 아이파크 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명륜', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
120,2012.11.26. 오후 5:31,온양 서희스타힐스 조합원 모집,"[('온양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
121,2012.11.26. 오후 5:30,포스코건설 안산 LNG 복합화력발전소 첫삽,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LNG 복합화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
122,2012.11.26. 오후 5:27,마켓인사이트 성원건설 새 주인 SM그룹…신성건설은 JH컨소시엄 품으로,"[('마켓인사이트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('SM그룹', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('신성건설', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('JH컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('품으로', 'O')]"
123,2012.11.26. 오후 5:26,송도 스마트밸리 2차 분양 개시,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
124,2012.11.26. 오후 5:17,‘세종시 효과’ KTX역 인근 집값 들썩,"[('‘', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
125,2012.11.26. 오후 5:16,SK VIEW 신동탄 틈새입지 공략,"[('SK VIEW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('틈새입지', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
126,2012.11.26. 오후 5:16,투자 봇물 터진 부산 명지국제신도시,"[('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('터진', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지국제신도시', 'LOCATION')]"
127,2012.11.26. 오후 5:15,턴키 발주 전면 중단,"[('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
128,2012.11.26. 오후 5:15,기업형 주택임대관리 본격화,"[('기업형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대관리', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
129,2012.11.26. 오후 5:14,中 칭다오에 조선족 아파트 소유자 동우회 발족,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('칭다오', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조선족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('동우회', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
130,2012.11.26. 오후 5:13,패스트패션 1번지는 신촌,"[('패스트패션', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION')]"
131,2012.11.26. 오후 5:13,세운상가 개발사업 접나…역사관광특구 주장 나와,"[('세운상가 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('접나…', 'O'), ('역사관광특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주장', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
132,2012.11.26. 오후 5:13,포토 제8회 토목건축기술대상 주인공들,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토목건축기술대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주인공', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
133,2012.11.26. 오후 5:13,부산 명지국제도시에 복합쇼핑몰,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지국제도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O')]"
134,2012.11.26. 오후 5:13,서울시 대형공사 턴키발주 안한다,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대형공사', 'O'), (' ', 'O'), ('턴키발주', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
135,2012.11.26. 오후 5:13,둔촌주공 소형 30%로 재건축되나,"[('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축되나', 'O')]"
136,2012.11.26. 오후 5:10,신동탄 SK뷰 파크 모델하우스 3일간 2만3000여명 몰려,"[('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
137,2012.11.26. 오후 5:10,상가분양에도 잔금납부 유예 조건 등장,"[('상가분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금납부', 'O'), (' ', 'O'), ('유예', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
138,2012.11.26. 오후 5:06,동탄2 순위내 마감 끝나도 ‘마지막 기회’는 있다,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회’는', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
139,2012.11.26. 오후 5:06,목돈 필요 없는 새 아파트는,"[('목돈', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
140,2012.11.26. 오후 5:03,쏟아지는 만기 전세 내년 전세대란 불씨,"[('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('만기', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨', 'O')]"
141,2012.11.26. 오후 5:01,코레일 서울역에 연중무휴 환전센터 설치,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('연중무휴', 'O'), (' ', 'O'), ('환전센터', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
142,2012.11.26. 오후 5:00,건설사의 미분양 떨이 어떤 혜택 있는지 꼼꼼히 따져봐야,"[('건설사의', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('떨이', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('있는지', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('따져봐야', 'O')]"
143,2012.11.26. 오후 4:57,청약 대박 ‘안산 레이크타운 푸르지오’ 계약도 ‘자신’,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크타운 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘자신’', 'O')]"
144,2012.11.26. 오후 4:47,혁신도시내 오피스텔 건축 허용,"[('혁신도시내', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
145,2012.11.26. 오후 4:47,포스코건설 안산 LNG 복합화력발전소 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LNG 복합화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
146,2012.11.26. 오후 4:30,세운상가 개발사업 백지화 되나,"[('세운상가 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
147,2012.11.26. 오후 4:18,올해 최고의 경기도 건축작품은,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축작품은', 'O')]"
149,2012.11.26. 오후 3:43,10대그룹 토지보유액 3년새 31%↑,"[('10대', 'QUANTITY'), ('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보유액', 'O'), (' ', 'O'), ('3년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('31%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
150,2012.11.26. 오후 3:40,현대차 연말이웃돕기 성금 200억원 기탁,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('이웃돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
151,2012.11.26. 오후 3:31,매경닷컴주최 ‘투자에서 절세까지 부동산 투자멘토링 무료세미나’ 개최,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), ('주최', 'O'), (' ', 'O'), ('‘투자에서', 'O'), (' ', 'O'), ('절세까지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자멘토링', 'O'), (' ', 'O'), ('무료세미나’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
152,2012.11.26. 오후 3:31,울산 온양지역주택조합 ‘온양 서희스타힐스’ 조합원 모집,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('온양지역주택조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('온양 서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
153,2012.11.26. 오후 3:22,손예진이 보러간 신동탄 SK뷰파크에 무슨 일이,"[('손예진', 'PERSON'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('보러간', 'O'), (' ', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰파크', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
154,2012.11.26. 오후 3:18,포스코건설 안산 LNG복합화력발전소 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LNG복합화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
155,2012.11.26. 오후 3:17,현대건설 제12회 자연환경대상 대상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자연환경대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
156,2012.11.26. 오후 3:13,사진26일 국토해양부 세종시 이전 스타트,"[('사진', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
157,2012.11.26. 오후 3:13,마켓인사이트 대우건설 세운상가 신축사업 5년째 제자리,"[('마켓인사이트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('5년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O')]"
158,2012.11.26. 오후 3:12,사진이삿짐은 깨지지 않게 조심조심,"[('사진이삿짐은', 'O'), (' ', 'O'), ('깨지지', 'O'), (' ', 'O'), ('않게', 'O'), (' ', 'O'), ('조심조심', 'O')]"
159,2012.11.26. 오후 3:12,포스코건설 안산 LNG 복합화력발전소 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LNG 복합화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
160,2012.11.26. 오후 3:11,사진과천 안녕···이제 세종시로 간다,"[('사진', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안녕···이제', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
161,2012.11.26. 오후 3:11,호재 넘치는 문정지구에 매머드급 송파아이파크,"[('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('송파아이파크', 'ARTIFACT')]"
162,2012.11.26. 오후 3:11,송파아이파크 오피스텔 1403실 이달말 분양,"[('송파아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1403실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
163,2012.11.26. 오후 3:11,낭만·여유 송파아이파크 전 세대에 테라스 설치,"[('낭만·여유', 'O'), (' ', 'O'), ('송파아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('세대에', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
164,2012.11.26. 오후 3:10,사진세종시 이전 이사차량들 스탠바이,"[('사진', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('이사차량들', 'O'), (' ', 'O'), ('스탠바이', 'O')]"
165,2012.11.26. 오후 3:09,상가 분양에도 잔금납부 유예조건 상품 등장,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금납부', 'O'), (' ', 'O'), ('유예조건', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
166,2012.11.26. 오후 3:09,12인가구 급증…실거주  투자 두마리 토끼 노리는 2030 잡아라,"[('12인가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증…실거주', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('두마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('노리는', 'O'), (' ', 'O'), ('2030', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
167,2012.11.26. 오후 3:09,실거주 오피스텔 5대 체크포인트,"[('실거주', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('체크포인트', 'O')]"
168,2012.11.26. 오후 3:09,그곳에 가면 24시간이 즐겁다…미리보는 송파 아이파크의 하루,"[('그곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('가면', 'O'), (' ', 'O'), ('24시간', 'TIME'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('즐겁다…미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('송파 아이파크', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE')]"
169,2012.11.26. 오후 3:09,수서역 KTX  GTX 초특급 호재…알짜는 어디,"[('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초특급', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…알짜는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
170,2012.11.26. 오후 3:09,해건협 해외건설 클레임 사례연구 설명회 개최,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('클레임', 'O'), (' ', 'O'), ('사례연구', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
172,2012.11.26. 오후 3:05,송파 아이파크 남다른 매력 네가지,"[('송파 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남다른', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O'), (' ', 'O'), ('네가지', 'QUANTITY')]"
173,2012.11.26. 오후 3:05,송파아이파크 예술적 디자인 거장의 손길이었네,"[('송파아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('예술적', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('거장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('손길이었네', 'O')]"
174,2012.11.26. 오후 2:56,해건협 해외건설 클레임 사례연구 설명회,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('클레임', 'O'), (' ', 'O'), ('사례연구', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
175,2012.11.26. 오후 2:48,울산 ‘온양 서희스타힐스’ 28일부터 조합원 모집,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('온양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('28일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
176,2012.11.26. 오후 2:40,군산 주택수요자 감탄시킨 아이파크의 힘,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'CIVILIZATION'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감탄시킨', 'O'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
177,2012.11.26. 오후 2:39,서울시 대형공사 턴키 발주 금지,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형공사', 'O'), (' ', 'O'), ('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
178,2012.11.26. 오후 2:39,동탄2 열풍에 견본주택도 ‘후끈’,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
179,2012.11.26. 오후 2:22,포스코건설 안산 LNG 복합화력발전소 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LNG 복합화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
180,2012.11.26. 오후 2:22,송도 스마트밸리 2차 분양 개시…3.3㎡당 410만원,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('410만원', 'QUANTITY')]"
181,2012.11.26. 오후 2:17,강남보금자리지구內 최초 분양상가 강남리더스프라자,"[('강남보금자리지구', 'LOCATION'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('분양상가', 'O'), (' ', 'O'), ('강남리더스프라자', 'ARTIFACT')]"
182,2012.11.26. 오후 2:16,천호역 푸르지오시티 26일부터 청약,"[('천호역 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
183,2012.11.26. 오후 1:53,사고주거문화 아이디어 공모.. 접수마감 일주일 전,"[('사고주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모..', 'O'), (' ', 'O'), ('접수마감', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일 전', 'DATE')]"
184,2012.11.26. 오후 1:51,대우건설 여성팀장 1호 이승미 CS팀장,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), ('팀장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이승미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('CS팀장', 'CIVILIZATION')]"
185,2012.11.26. 오후 1:27,양도세·취득세 혜택에 할부까지…1석3조 사랑으로 부영,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택에', 'O'), (' ', 'O'), ('할부까지…', 'O'), ('1석3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION')]"
186,2012.11.26. 오후 1:13,LH 힐링시티 금호지구 첫 아파트 11월 말 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐링시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금호지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('11월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
187,2012.11.26. 오후 1:00,부동산114 추천매물강원 양양군 손양면 토지 1억8600만원,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양양군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('손양면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('1억8600만원', 'QUANTITY')]"
188,2012.11.26. 오후 12:24,서커스형 투자자와 롤러코스터,"[('서커스형', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('롤러코스터', 'ARTIFACT')]"
189,2012.11.26. 오후 12:03,세금혜택 시한 얼마 남지 않아... 대형건설사 미분양 판매에 총력,"[('세금혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('시한', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O'), (' ', 'O'), ('남지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아...', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판매에', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
190,2012.11.26. 오후 12:00,인천공항 여객 3천5백만명 돌파‥사상최대,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여객', 'O'), (' ', 'O'), ('3천5백만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파‥사상최대', 'O')]"
191,2012.11.26. 오전 11:49,부산 명지국제신도시에 복합쇼핑몰 들어선다,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지국제신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
192,2012.11.26. 오전 11:47,내집마련 ‘좋거나 혹은 나쁘거나’,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('‘좋거나', 'O'), (' ', 'O'), ('혹은', 'O'), (' ', 'O'), ('나쁘거나’', 'O')]"
193,2012.11.26. 오전 11:45,혁신도시내 오피스텔 건축 허용,"[('혁신도시내', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
194,2012.11.26. 오전 11:40,포토뉴스 천호역 7년만의 분양에 몰린 인파,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('천호역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
195,2012.11.26. 오전 11:39,기자수첩주택시장 반등의 전조,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반등의', 'O'), (' ', 'O'), ('전조', 'O')]"
196,2012.11.26. 오전 11:36,강남 재건축 조합원들도 싫다네,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('들도', 'O'), (' ', 'O'), ('싫다네', 'O')]"
197,2012.11.26. 오전 11:36,현대건설 자연환경 대상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자연환경', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
198,2012.11.26. 오전 11:36,부산명지 주택·상업용지…LH 16필지 12만㎡공급,"[('부산', 'CITY'), ('명지', 'O'), (' ', 'O'), ('주택·상업용지…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('16필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12만㎡', 'QUANTITY'), ('공급', 'O')]"
199,2012.11.26. 오전 11:36,부동산거래 자산설계 놓고 중개업과 마찰,"[('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('자산설계', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업과', 'O'), (' ', 'O'), ('마찰', 'O')]"
200,2012.11.26. 오전 11:36,통큰 할인 · 납부유예…미분양 아파트·상가…줄잇는 불황형 마케팅,"[('통큰', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('납부유예…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·상가…줄잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('불황형', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
201,2012.11.26. 오전 11:36,12월 입주물량 2만7000가구…전세난 해갈 ‘오아시스’ 로,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2만7000가구', 'QUANTITY'), ('…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해갈', 'O'), (' ', 'O'), ('‘오아시스’', 'O'), (' ', 'O'), ('로', 'O')]"
202,2012.11.26. 오전 11:35,신동탄 SK뷰파크 견본주택에 2만3천여명 방문,"[('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
203,2012.11.26. 오전 11:35,LH 대전도안지구 중소형 508가구 택지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전도안지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('508가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
204,2012.11.26. 오전 11:31,무주덕유산리조트 스키장 주말 개장,"[('무주덕유산리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스키장', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
206,2012.11.26. 오전 11:26,명품 자족도시 내 입지.. 계룡건설 충청권 산업단지 분양 청신호,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('자족도시', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('입지..', 'O'), (' ', 'O'), ('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
207,2012.11.26. 오전 11:25,감정평가協 ‘공익사업..’ 세미나,"[('감정평가協', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공익사업..’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
208,2012.11.26. 오전 11:25,인기만점 서울 한강변 아파트 이참에 입성해볼까,"[('인기만점', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이참에', 'O'), (' ', 'O'), ('입성해볼까', 'O')]"
209,2012.11.26. 오전 11:18,주택정책 패러다임 바뀐다,"[('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
210,2012.11.26. 오전 11:18,현대건설 자연환경대상 받아,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자연환경대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
211,2012.11.26. 오전 11:16,국토부 혁신도시 중소형 아파트·오피스텔 공급 확대,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
212,2012.11.26. 오전 11:15,기업형 임대 매니지먼트社 뜬다,"[('기업형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('매니지먼트社', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
213,2012.11.26. 오전 11:13,혁신도시내 오피스텔 건축 허용,"[('혁신도시내', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
214,2012.11.26. 오전 11:07,담합·비리 건설사 서울시 공사 못한다,"[('담합·비리', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
215,2012.11.26. 오전 11:06,박인호의 전원별곡 ‘힐링하우스’ 신한옥7전통 기와한옥과 서민한옥 공존의 길을 찾아야,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐링하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신한옥', 'ARTIFACT'), ('7전통', 'O'), (' ', 'O'), ('기와한옥과', 'O'), (' ', 'O'), ('서민한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('공존의', 'O'), (' ', 'O'), ('길을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아야', 'O')]"
216,2012.11.26. 오전 11:05,현대건설 자연환경대상 대상 수상,"[('현대건설 자연환경대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
217,2012.11.26. 오전 11:05,서울시 공사 담합·비리 철퇴‥턴키방식 중단,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('담합·비리', 'O'), (' ', 'O'), ('철퇴‥턴키방식', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
218,2012.11.26. 오전 11:05,페루에 해양과학기술 공동연구센터 개원,"[('페루', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해양과학기술', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('공동연구센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개원', 'O')]"
219,2012.11.26. 오전 11:04,국토부 국토연구원서 지적재조사 위한 공청회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토연구원', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('지적재조사', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
220,2012.11.26. 오전 11:04,혁신도시 주택사업자 간담회 27일 개최,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업자 간담회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
221,2012.11.26. 오전 11:03,성북구 ‘e편한세상 보문’ 440가구 분양,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 보문', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('440가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
222,2012.11.26. 오전 11:03,현대산업개발 문정동 동남권 유통단지 1403실,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유통단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1403실', 'QUANTITY')]"
223,2012.11.26. 오전 11:03,LH 의정부 민락2보금자리지구 842가구,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('842가구', 'QUANTITY')]"
224,2012.11.26. 오전 11:03,국토 디지털화 위원회 본격활동 개시,"[('국토 디지털화 위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본격활동', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
225,2012.11.26. 오전 11:01,혁신도시 중소형 공급 확대，상업용지에 오피스텔 허용,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대，상업용지에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
226,2012.11.26. 오전 11:01,현대건설 자연환경대상 대상 수상,"[('현대건설 자연환경대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
227,2012.11.26. 오전 11:00,국토부 페루에 해양과학기술 공동연구센터 설립,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페루', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해양과학기술', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('공동연구센터', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
228,2012.11.26. 오전 11:00,국토부 지적 재조사 사업 기본 계획 전문가 공청회 개최,"[('국토부 지적 재조사 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기본', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공청', 'EVENT'), ('회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
229,2012.11.26. 오전 11:00,혁신도시에 중소형 아파트·오피스텔 공급 늘어난다,"[('혁신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
230,2012.11.26. 오전 11:00,서울시 市 발주 공사 턴키발주 전면 중단…비리 가능성 원천 차단,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('市', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('턴키발주', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('중단…비리', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('원천', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
231,2012.11.26. 오전 11:00,혁신도시내 오피스텔 건축 허용,"[('혁신도시내', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
232,2012.11.26. 오전 11:00,지적재조사사업 기본계획 공청회 개최,"[('지적재조사사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
233,2012.11.26. 오전 11:00,일제잔재 청산 위한 토지 재조사 공청회,"[('일제', 'DATE'), ('잔재', 'O'), (' ', 'O'), ('청산', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('재조사', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O')]"
234,2012.11.26. 오전 11:00,땅 잘못 표기한 지적도 다 바꾼다,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못', 'O'), (' ', 'O'), ('표기한', 'O'), (' ', 'O'), ('지적도', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
235,2012.11.26. 오전 11:00,서울시 대형공사 ‘턴키발주’ 없앤다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형공사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘턴키발주’', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
236,2012.11.26. 오전 11:00,혁신도시 중소형 아파트 더 짓는다,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
237,2012.11.26. 오전 11:00,혁신도시 중소형 아파트· 오피스텔 공급 확대,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
238,2012.11.26. 오전 11:00,국토부 국민재산권 보호 지적地籍제 정착한다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('지적地籍제', 'O'), (' ', 'O'), ('정착한다', 'O')]"
239,2012.11.26. 오전 11:00,국토부 지적地籍 디지털화 작업 본격 시동,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지적地籍', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털화', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
240,2012.11.26. 오전 11:00,정부 페루를 해양자원·기후변화 연구 교두보로,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페루', 'COUNTRY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('해양자원·기후변화', 'O'), (' ', 'O'), ('연구', 'O'), (' ', 'O'), ('교두보로', 'O')]"
241,2012.11.26. 오전 10:56,불경기 맞나 외국인 임대사업··· 울산 주택시장 관심 뜨겁다,"[('불경기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대사업···', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
243,2012.11.26. 오전 10:36,현대건설 제12회 자연환경대상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자연환경대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
245,2012.11.26. 오전 10:27,화곡동 도시형생활주택 1억5900만원,"[('화곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1억5900만원', 'QUANTITY')]"
246,2012.11.26. 오전 10:16,수원시 부동산정보 18종 1종으로 통합 발급,"[('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('18종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1종', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
247,2012.11.26. 오전 10:16,“전세 12월을 노려라”,"[('“전세', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라”', 'O')]"
248,2012.11.26. 오전 10:16,아파트ㆍ상가에 부는 ‘불황형 마케팅’…왜,"[('아파트ㆍ상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불황형', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅’…왜', 'O')]"
249,2012.11.26. 오전 10:16,국민은행 vs 공인중개사 골리앗과 다윗 싸움 터지나,"[('국민은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('골리앗', 'PERSON'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('다윗', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('싸움', 'O'), (' ', 'O'), ('터지나', 'O')]"
250,2012.11.26. 오전 10:16,LH 부산명지지구내 공동주택용지 및 상업용지 등 16필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산명지지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
251,2012.11.26. 오전 10:15,충북·동해안 경제자유구역 후보지 지정으로 부동산훈풍 불까,"[('충북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('불까', 'O')]"
252,2012.11.26. 오전 10:14,항공관제시스템 수출길 연다,"[('항공관제시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수출길', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
253,2012.11.26. 오전 10:09,동탄2 동시분양 불패신화‥순위내 청약 마감,"[('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('불패신화‥순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
254,2012.11.26. 오전 10:07,천호역 한강 푸르지오 시티 분양 성황,"[('천호역 한강 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
255,2012.11.26. 오전 10:03,좋아요부동산외국인과 임대계약 어렵지 않아요,"[('좋아요부동', 'CIVILIZATION'), ('산', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('임대계약', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아요', 'O')]"
256,2012.11.26. 오전 9:55,LH 대전도안지구 공동주택용지 1필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전도안지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
257,2012.11.26. 오전 9:54,10대 그룹 토지보유액 3년새 31% ↑,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보유액', 'O'), (' ', 'O'), ('3년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('31%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
258,2012.11.26. 오전 9:54,IFC 29일 전면 개장，사무동 입주율 부진,"[('IFC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('개장，사무동', 'O'), (' ', 'O'), ('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
259,2012.11.26. 오전 9:54,내년 분양시장 앞이 안보인다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('안보인다', 'O')]"
260,2012.11.26. 오전 9:49,대전 도안택지개발지구..LH 공동주택용지 공급,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안택지개발지구', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
261,2012.11.26. 오전 9:45,준공 후 상가도 잔금납입 유예 조건 등장,"[('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금납입', 'O'), (' ', 'O'), ('유예', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
262,2012.11.26. 오전 9:36,‘천호역 한강 푸르지오 시티’ 견본주택 주말에 1만4000여명 방문,"[('‘', 'O'), ('천호역 한강 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
263,2012.11.26. 오전 9:31,건기연 29일 탄소저감형 기술개발 국제세미나,"[('건기연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), ('저감형', 'O'), (' ', 'O'), ('기술개발', 'O'), (' ', 'O'), ('국제세미나', 'O')]"
264,2012.11.26. 오전 9:18,맞춤형 도시형생활주택 개발 용산구 세미나 30일 개최,"[('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
265,2012.11.26. 오전 9:10,동탄·광교 로또 떨어졌다면…신도시 ‘후광‘ 단지 어때요,"[('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌다면…신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후광‘', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
266,2012.11.26. 오전 9:05,MK 분양단신제주도 관광객 천 만 시대 허밍 아일랜드 리조트 분양,"[('MK', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단신', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('천 만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('허밍 아일랜드 리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
267,2012.11.26. 오전 9:02,울산역 환승센터 민간사업자 내년 모집,"[('울산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환승센터', 'O'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
268,2012.11.26. 오전 8:54,서울시 금융복지상담센터 3곳 추가 개소,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금융복지상담센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
269,2012.11.26. 오전 8:54,국내 개발 항공관제시스템 민간에 기술이전,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('항공관제시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민간에', 'O'), (' ', 'O'), ('기술이전', 'O')]"
270,2012.11.26. 오전 8:53,서울메트로 ‘공정·투명한 계약업무’ 조달청 표창,"[('서울메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘공정·투명한', 'O'), (' ', 'O'), ('계약업무’', 'O'), (' ', 'O'), ('조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('표창', 'O')]"
271,2012.11.26. 오전 8:52,보금자리주택 공급 목표미달 예상,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('목표미달', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
272,2012.11.26. 오전 8:51,금융 위기 후 사기대출로 1000억원 증발,"[('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('사기대출로', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
273,2012.11.26. 오전 8:51,아파트 거래 소강‥서울 재건축 평균 0.15%↓,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('소강‥', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('0.15%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
274,2012.11.26. 오전 8:50,법무연수원 충북혁신도시 이전 착공식 개최,"[('법무연수원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
275,2012.11.26. 오전 8:39,신세계건설 대림역 오피스텔 372실 분양,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('372실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
276,2012.11.26. 오전 8:31,세대마다 제각각..주택수요 트렌드를 읽어라,"[('세대마다', 'O'), (' ', 'O'), ('제각각..주택수요', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드를', 'O'), (' ', 'O'), ('읽어라', 'O')]"
277,2012.11.26. 오전 8:17,내집마련 30대…대전동 40대…탈서울 60대,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('대전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40대', 'QUANTITY'), ('…탈', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('60대', 'QUANTITY')]"
278,2012.11.26. 오전 8:14,강남 역세권 아파트를 30% 싸게 사려면…,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면…', 'O')]"
279,2012.11.26. 오전 7:55,사진천호역 한강 푸르지오시티 인파 북적,"[('사진', 'O'), ('천호역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
281,2012.11.26. 오전 6:20,재건축 초과이익 환수 유예 효과두고 혼선,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('유예', 'O'), (' ', 'O'), ('효과두고', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O')]"
282,2012.11.26. 오전 6:00,법무연수원 충북혁신도시서 착공식,"[('법무연수원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북혁신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O')]"
283,2012.11.26. 오전 3:13,매매 시황대선앞두고 매수 관망세… 강남권 내림폭 커,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황대선앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내림폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
284,2012.11.26. 오전 3:13,포토 부동산“고객 마음 잡아라” 본보기집 캐리커처 이벤트,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산“', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('캐리커처', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
285,2012.11.26. 오전 3:13,분양 정보도시형생활주택 ‘기아파크빌’ 70채 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('기아파크빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('70채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
286,2012.11.26. 오전 12:33,집값 약보합 속 전세시장만 과열,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('약보합', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장만', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O')]"
287,2012.11.26. 오전 12:00,‘울산신항 중앙방파제 보강공사’ 등 59건 입찰,"[('‘', 'O'), ('울산신항 중앙방파제 보강공사', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('59건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
288,2012.11.27. 오후 9:06,MB정부 5년간 아파트전셋값 37% 올랐다,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
289,2012.11.27. 오후 8:52,‘송도 더샵 마스터뷰’ 중대형 평형 인기,"[('‘', 'O'), ('송도 더샵 마스터뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
290,2012.11.27. 오후 8:36,‘소유권 이전’ 먼저 잔금은 나중에…완공 아파트 ‘절세 마케팅’,"[('‘', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이전’', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금은', 'O'), (' ', 'O'), ('나중에…완공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘절세', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅’', 'O')]"
291,2012.11.27. 오후 8:36,11월 28일 부동산 파일,"[('11월 28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
292,2012.11.27. 오후 8:20,‘송도 더샵마스터뷰’  85㎡초과 계약률 첫날에만 50% 넘어,"[('‘', 'O'), ('송도 더샵마스터뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
293,2012.11.27. 오후 7:27,근저당 설정비 은행이 부담 첫 판결,"[('근저당', 'O'), (' ', 'O'), ('설정비', 'O'), (' ', 'O'), ('은행이', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O')]"
294,2012.11.27. 오후 6:30,대한주택보증 29일 하자소송 대비 실무 강좌 개최,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하자소송', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
295,2012.11.27. 오후 6:26,용산구 맞춤형 도시형생활주택 개발 세미나 30일 개최,"[('용산구 맞춤형 도시형생활주택 개발 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
296,2012.11.27. 오후 6:23,포스코건설 철도기술연구원과 저심도 철도 연구협약 체결,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도기술연구원', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('저심도 철도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('연구협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
297,2012.11.27. 오후 6:13,주택담보대출 근저당권 설정비 돌려줘야 첫 판결,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('근저당권', 'O'), (' ', 'O'), ('설정비', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려줘야', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O')]"
298,2012.11.27. 오후 6:06,주거복지 틀 다시 짜자 프랑스 촘촘한 주거복지 전달 체계,"[('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('틀', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('짜자', 'O'), (' ', 'O'), ('프랑스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('촘촘한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O'), (' ', 'O'), ('체계', 'O')]"
299,2012.11.27. 오후 6:06,한일건설 528억원 고속도로공사 계약 해지,"[('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('528억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고속도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O')]"
300,2012.11.27. 오후 6:03,주거복지 틀 다시 짜자 2 선진국서 배운다  유럽,"[('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('틀', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('짜자', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선진국서', 'O'), (' ', 'O'), ('배운다', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION')]"
301,2012.11.27. 오후 6:03,주거복지 틀 다시 짜자 영국 그리니치 밀레니엄 빌리지,"[('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('틀', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('짜자', 'O'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('그리니치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀레니엄 빌리지', 'ARTIFACT')]"
302,2012.11.27. 오후 5:57,공공 임대주택 소득심사 깐깐해진다,"[('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소득심사', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐해진다', 'O')]"
303,2012.11.27. 오후 5:56,포스코건설 업계 최초 통합 안전관제센터 오픈,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관제', 'ARTIFACT'), ('센터', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
304,2012.11.27. 오후 5:56,가수 박효신 집 작년에 이미 경매에…,"[('가수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박효신', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('경매에…', 'O')]"
305,2012.11.27. 오후 5:49,가을 공급폭탄에 미분양 또 늘었네,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었네', 'O')]"
306,2012.11.27. 오후 5:48,MB정부 5년 전국 전세금 37% 급등,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
307,2012.11.27. 오후 5:48,세종시 완판 행진 이을 단지는,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O'), (' ', 'O'), ('이을', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
308,2012.11.27. 오후 5:45,경복궁 근정전 얇은 돌 깔아 빗물 흡수…조상들의 지혜로 수해 막는다,"[('경복궁', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('근정전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('얇은', 'O'), (' ', 'O'), ('돌', 'O'), (' ', 'O'), ('깔아', 'O'), (' ', 'O'), ('빗물', 'O'), (' ', 'O'), ('흡수…조상들의', 'O'), (' ', 'O'), ('지혜로', 'O'), (' ', 'O'), ('수해', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
309,2012.11.27. 오후 5:44,활기 띠는 종로 구도심…낡은 건물 호텔로 탈바꿈,"[('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('띠는', 'O'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구도심…낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
310,2012.11.27. 오후 5:44,세운상가 상인의 눈물,"[('세운상가', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물', 'O')]"
311,2012.11.27. 오후 5:40,건설주택포럼 29일 역삼동서 주택정책 발전방향 세미나,"[('건설주택포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역삼동서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('발전방향', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
312,2012.11.27. 오후 5:39,현대엔지니어링 해외 플랜트 승승장구,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('승승장구', 'O')]"
313,2012.11.27. 오후 5:39,건설協 건설업등록증 불법 대여 신고하세요 신고센터 설치,"[('건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업등록증', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('대여', 'O'), (' ', 'O'), ('신고하세요', 'O'), (' ', 'O'), ('신고센터', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
314,2012.11.27. 오후 5:38,공공임대 소득·자산 심사 깐깐해진다,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('소득·자산', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐해진다', 'O')]"
315,2012.11.27. 오후 5:37,대우조선해양 등 7곳 마곡산단 입주 신청,"[('대우조선해양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마곡산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
316,2012.11.27. 오후 5:30,18대 대선 ‘새 정부 출범  집값 상승’..이번에도 통할까,"[('18대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('‘새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승’..이번에도', 'O'), (' ', 'O'), ('통할까', 'O')]"
317,2012.11.27. 오후 5:26,부동산 국제 콘퍼런스 유럽 부동산에 투자…고수익 기회 쏟아진다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('콘퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자…고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
318,2012.11.27. 오후 5:25,1인가구 월세 보증금 부담 커졌다,"[('1인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O')]"
319,2012.11.27. 오후 5:25,오락가락 재개발에 세운상가 주민들 분통,"[('오락가락', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('분통', 'O')]"
320,2012.11.27. 오후 5:25,톡톡 부동산 부동산 권원보험아세요,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('권원보험아세요', 'O')]"
321,2012.11.27. 오후 5:25,MB정부 5년간 전세금 37%↑…수도권 매매가는 하락,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가는', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
322,2012.11.27. 오후 5:25,한화건설 성수동 갤러리아 포레 더 몰 잔여 상가 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갤러리아 포레 더 몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
323,2012.11.27. 오후 5:24,취재수첩 서울시의 턴키 중단 선언 아쉬움,"[('취재수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O'), (' ', 'O'), ('아쉬움', 'O')]"
324,2012.11.27. 오후 5:23,부동산 국제 콘퍼런스 韓·美·英 등 10개국 부동산리더 400명 참석,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('콘퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('英', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산리더', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('400명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
325,2012.11.27. 오후 5:23,부동산 국제 콘퍼런스 아시아 연기금 글로벌시장의 주요 자금줄로 부상,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('콘퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연기금', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('자금줄로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
326,2012.11.27. 오후 5:18,미분양 감소‥정책 효과 반짝,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('감소‥정책', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O')]"
327,2012.11.27. 오후 5:13,전원주택 사면 헛개나무 드려요…불황에 이색마케팅 눈길,"[('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('헛개나무', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('드려요…불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('이색마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
328,2012.11.27. 오후 5:13,고소득자 임대주택 입주 못한다,"[('고소득자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
329,2012.11.27. 오후 5:13,MK 추천매물 당진 단지형 신축원룸 7억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지형', 'O'), (' ', 'O'), ('신축원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('7억원', 'QUANTITY')]"
330,2012.11.27. 오후 5:13,서울과 광역시만 9.10대책 덕봤다,"[('서울', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('광역시만', 'O'), (' ', 'O'), ('9.10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('덕봤다', 'O')]"
331,2012.11.27. 오후 5:13,3억으로 서울서 내집마련 할까,"[('3억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O')]"
332,2012.11.27. 오후 5:12,국민주택기금 수탁은행 입찰,"[('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수탁은행', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
333,2012.11.27. 오후 5:12,명동 점포 월세 27% 껑충 대학로 권리금은 31%나,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O'), (' ', 'O'), ('대학로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('권리금은', 'O'), (' ', 'O'), ('31%', 'QUANTITY'), ('나', 'O')]"
334,2012.11.27. 오후 5:12,세종시 제일풍경채 이달 말 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
335,2012.11.27. 오후 5:10,‘소형·저가·대단지’ 3박자 갖추면 ‘흥행보증’,"[('‘소형·저가·대단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖추면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘흥행보증’', 'O')]"
336,2012.11.27. 오후 5:08,‘홈스쿨링’ 특화 아파트 단지 봇물,"[('‘홈스쿨링’', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
337,2012.11.27. 오후 5:08,화제의 주거단지 ‘송파아이파크’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
338,2012.11.27. 오후 5:07,사설 도시 수출로 무역 2조달러 시대 열자,"[('사설', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출로', 'O'), (' ', 'O'), ('무역', 'O'), (' ', 'O'), ('2조달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열자', 'O')]"
339,2012.11.27. 오후 5:06,전국 미분양주택 4개월 연속 늘어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
340,2012.11.27. 오후 5:06,서울 공인중개사 자격증 집에서 택배로 수령 가능,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('집에서', 'O'), (' ', 'O'), ('택배로', 'O'), (' ', 'O'), ('수령', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
341,2012.11.27. 오후 5:06,집주인도 울고 세입자도 울었다,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('울었다', 'O')]"
342,2012.11.27. 오후 5:04,송도 미래가치 드높일 오피스 인근 상가 노려라,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('드높일', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
343,2012.11.27. 오후 4:58,송파아이파크 견본주택 30일 오픈,"[('송파아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
344,2012.11.27. 오후 4:58,혁신도시 주택공급 숨통,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O')]"
345,2012.11.27. 오후 4:55,포스코건설 통합 안전관제센터 오픈,"[('포스코건설 통합 안전관제센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
346,2012.11.27. 오후 4:50,현대산업개발 테라스형 오피스텔 ‘송파 아이파크’ 1403실 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('테라스형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1403실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
347,2012.11.27. 오후 4:38,개인 회생 박효신 반포동 연립주택 경매 처분,"[('개인', 'O'), (' ', 'O'), ('회생', 'O'), (' ', 'O'), ('박효신', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('처분', 'O')]"
348,2012.11.27. 오후 4:36,포토주상복합 부문 최우수상 수상한 두산건설,"[('포토주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상한', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION')]"
349,2012.11.27. 오후 4:35,포토사업프로젝트 부문 최우수상 수상한 한화건설,"[('포토사업프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상한', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION')]"
350,2012.11.27. 오후 4:35,포토경영혁신 부문 최우수상 수상한 삼성물산,"[('포토경영혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상한', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION')]"
351,2012.11.27. 오후 4:34,개인회생 신청한 인기가수 박효신···집도 경매로,"[('개인회생', 'O'), (' ', 'O'), ('신청한', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), ('가수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박효신', 'PERSON'), ('···집도', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O')]"
352,2012.11.27. 오후 4:33,포토사회공헌 부문 최우수상 수상한 SH공사,"[('포토사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상한', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION')]"
353,2012.11.27. 오후 4:32,포토사회공헌 부문 최우수상 수상한 GS건설,"[('포토사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상한', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION')]"
354,2012.11.27. 오후 4:31,임대주택 입주자격 심사 깐깐해진다,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자격', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐해진다', 'O')]"
355,2012.11.27. 오후 4:30,포토해외 플랜트 부문 최우수상 수상한 SK건설,"[('포토해외', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상한', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION')]"
356,2012.11.27. 오후 4:30,주택가격 거품 해소 67년 소요,"[('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('67년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소요', 'O')]"
357,2012.11.27. 오후 4:28,포토국내 플랜트 부문 최우수상 수상한 포스코건설,"[('포토국내', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상한', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION')]"
358,2012.11.27. 오후 4:26,포토종합부문 대상 수상한 현대건설,"[('포토종합부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상한', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION')]"
359,2012.11.27. 오후 4:26,대한주택보증 고객초청‘하자소송 실무 강좌’ 개최,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('초청‘', 'O'), ('하자소송 실무 강좌', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
360,2012.11.27. 오후 4:23,포토축사하는 한만희 국토해양부 차관,"[('포토축사하는', 'O'), (' ', 'O'), ('한만희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION')]"
361,2012.11.27. 오후 4:23,포토인사말하는 김형철 사장,"[('포토인사말하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김형철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
362,2012.11.27. 오후 4:23,포토2012 이데일리 대한민국 건설산업대상 시상식,"[('포토', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이데일리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국 건설산업대상 시상식', 'EVENT')]"
363,2012.11.27. 오후 4:23,포토2012 이데일리 대한민국 건설산업대상 시상식,"[('포토', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이데일리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국 건설산업대상 시상식', 'EVENT')]"
364,2012.11.27. 오후 4:21,서경 베스트 히트상품 신안그룹 웰리힐리파크,"[('서경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('히트상품', 'O'), (' ', 'O'), ('신안그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웰리힐리파크', 'ARTIFACT')]"
365,2012.11.27. 오후 4:21,서경 베스트 히트상품 삼성물산 래미안 강남힐즈,"[('서경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('히트상품', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 강남힐즈', 'ARTIFACT')]"
366,2012.11.27. 오후 4:20,포토2012 이데일리 대한민국 건설산업대상 시상식,"[('포토', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이데일리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국 건설산업대상 시상식', 'EVENT')]"
367,2012.11.27. 오후 4:20,포토2012 이데일리 대한민국 건설산업대상 시상식,"[('포토', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이데일리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국 건설산업대상 시상식', 'EVENT')]"
368,2012.11.27. 오후 4:20,포토2012 이데일리 대한민국 건설산업대상 시상식,"[('포토', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이데일리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국 건설산업대상 시상식', 'EVENT')]"
369,2012.11.27. 오후 4:20,포토2012 이데일리 대한민국 건설산업대상 시상식,"[('포토', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이데일리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국 건설산업대상 시상식', 'EVENT')]"
370,2012.11.27. 오후 4:20,포토2012 이데일리 건설산업대상 인사말하는 김형철 사장,"[('포토2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이데일리', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설산업대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인사말하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김형철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
371,2012.11.27. 오후 4:20,포토2012 이데일리 대한민국 건설산업대상 시상식,"[('포토', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이데일리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국 건설산업대상 시상식', 'EVENT')]"
372,2012.11.27. 오후 4:20,포토2012 이데일리 대한민국 건설산업대상 시상식,"[('포토', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이데일리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국 건설산업대상 시상식', 'EVENT')]"
373,2012.11.27. 오후 4:20,포토2012 이데일리 대한민국 건설산업대상 시상식,"[('포토', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이데일리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국 건설산업대상 시상식', 'EVENT')]"
374,2012.11.27. 오후 4:20,포토2012 이데일리 대한민국 건설산업대상 시상식,"[('포토', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이데일리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국 건설산업대상 시상식', 'EVENT')]"
375,2012.11.27. 오후 4:20,포토축사하는 한만희 국토부 차관,"[('포토축사하는', 'O'), (' ', 'O'), ('한만희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION')]"
376,2012.11.27. 오후 4:20,포토축사하는 한만희 국토부 차관,"[('포토축사하는', 'O'), (' ', 'O'), ('한만희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION')]"
377,2012.11.27. 오후 4:19,포토2012 이데일리 건설산업대상 영광의 얼굴들,"[('포토', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이데일리', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설산업대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영광의', 'O'), (' ', 'O'), ('얼굴', 'ANIMAL'), ('들', 'O')]"
378,2012.11.27. 오후 4:18,포토2012 이데일리 건설산업대상 영광의 얼굴들,"[('포토', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이데일리', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설산업대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영광의', 'O'), (' ', 'O'), ('얼굴', 'ANIMAL'), ('들', 'O')]"
379,2012.11.27. 오후 4:15,삼부토건 110억원 규모 계열사 채무보증 결정,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('110억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('채무보증', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
380,2012.11.27. 오후 4:13,광주시 상무·하남지구에 임대주택 건립,"[('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상무', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
381,2012.11.27. 오후 4:09,대한주택보증 고객초청 하자소송 실무강좌,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('하자소송', 'O'), (' ', 'O'), ('실무강좌', 'O')]"
382,2012.11.27. 오후 4:08,송파아이파크 오피스텔 1403실 분양,"[('송파아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1403실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
383,2012.11.27. 오후 4:05,승화명품건설 美 헤파호프 주식 20만주 매입,"[('승화명품건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헤파호프', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주식', 'O'), (' ', 'O'), ('20만주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
384,2012.11.27. 오후 3:56,9.10대책 이후 200여 건 계약 올린 단지 눈길,"[('9.10대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('200여 건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('올린', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
385,2012.11.27. 오후 3:46,2012 이데일리 건설산업대상 시상식 성황리에 개최,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이데일리 건설산업대상 시상식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리에', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
386,2012.11.27. 오후 3:40,대한주택보증 하자소송 실무 강좌 개최,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하자소송', 'O'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
387,2012.11.27. 오후 3:37,국토부 성대 수자원대학원에 25억원 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수자원대학원에', 'O'), (' ', 'O'), ('25억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
388,2012.11.27. 오후 3:21,포스코건설 건설현장 밀착마크.. CCTV 설치,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('밀착마크..', 'O'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
389,2012.11.27. 오후 3:17,성남 중앙동 현대 힐스테이트 단지 내 상가 분양 및 임대,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
390,2012.11.27. 오후 3:12,포스코건설·철도기술硏 저심도 도시철도 협력 MOU,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('·철도기술硏', 'O'), (' ', 'O'), ('저심도', 'O'), (' ', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
391,2012.11.27. 오후 3:10,포스코건설 철도기술硏과 저심도 도시철도 기술 교류,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도기술硏과', 'O'), (' ', 'O'), ('저심도', 'O'), (' ', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('교류', 'O')]"
393,2012.11.27. 오후 3:05,MB정부 5년…전국 전세금 37% 급등 매매가격은 3.5% 소폭 상승,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
394,2012.11.27. 오후 3:03,포스코건설 업계 최초 통합 안전관제센터 출범,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관제센터', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
395,2012.11.27. 오후 3:02,고가아파트 10곳 중 7곳 재건축 대상,"[('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
396,2012.11.27. 오후 3:01,대한주택보증 하자소송 실무 강좌 개최,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하자소송', 'O'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
397,2012.11.27. 오후 3:00,건설업등록증 불법대여 신고하면 최고 10억 보상,"[('건설업등록증', 'O'), (' ', 'O'), ('불법대여', 'O'), (' ', 'O'), ('신고하면', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
398,2012.11.27. 오후 2:59,포스코건설 업계 최초 통합 안전관제센터 오픈,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관제', 'ARTIFACT'), ('센터', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
399,2012.11.27. 오후 2:58,포스코건설철도기술연 저심도 도시철도 협력,"[('포스코건설철도기술연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저심도', 'O'), (' ', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
400,2012.11.27. 오후 2:56,한화건설 갤러리아 포레 상가 잔여분 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갤러리아 포레 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
401,2012.11.27. 오후 2:45,11월 전국 분양실적 2006년 이후 최대치,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O')]"
402,2012.11.27. 오후 2:41,삼보EC 기술로 해외시장 선도하는 종합토목회사,"[('삼보EC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선도하는', 'O'), (' ', 'O'), ('종합토목회사', 'O')]"
403,2012.11.27. 오후 2:41,LH 고소득자 임대주택 입주 원천 차단,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고소득자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('원천', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
404,2012.11.27. 오후 2:39,창원시 진동지구 도시개발사업 내년 추진,"[('창원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진동지구 도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
405,2012.11.27. 오후 2:37,‘갤러리아 포레’ 내 상가 ‘포레 더 몰’ 잔여분 분양,"[('‘', 'O'), ('갤러리아 포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포레 더 몰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
406,2012.11.27. 오후 2:37,인천 구월동 ‘리치캐슬’ 도시형생활주택·오피스텔 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리치캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
407,2012.11.27. 오후 2:36,송도 GCF사무국 인준 미분양물량도 빠르게 소진,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GCF사무국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인준', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양물량도', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
408,2012.11.27. 오후 2:35,태영건설 ‘사랑의 김장 담그기’,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의 김장 담그기', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
409,2012.11.27. 오후 2:30,분양소식 송파아이파크 오피스텔,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('송파아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
410,2012.11.27. 오후 2:24,공공 임대주택 소득·자산심사 엄격해진다,"[('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소득·자산심사', 'O'), (' ', 'O'), ('엄격해진다', 'O')]"
411,2012.11.27. 오후 2:17,‘우면동 외국인 임대아파트’ 일반에 분양한다,"[('‘', 'O'), ('우면동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('일반에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양한다', 'O')]"
412,2012.11.27. 오후 2:14,아파트 분양 미다스의 손…신동탄도 대박난다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('미다스', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('…', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('대박난다', 'O')]"
413,2012.11.27. 오후 2:12,9·10대책 서울과 지방광역시만 덕봤다,"[('9·10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('지방광역시만', 'O'), (' ', 'O'), ('덕봤다', 'O')]"
414,2012.11.27. 오후 2:11,한화건설 갤러리아 포레 상가 잔여분 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갤러리아 포레 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
415,2012.11.27. 오후 2:11,LH 공공임대주택 소득심사 강화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소득심사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
416,2012.11.27. 오후 1:56,현대산업개발 송파 아이파크 오피스텔 1403실 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1403실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
417,2012.11.27. 오후 1:52,동정 숙명여대 유종숙 교수,"[('동정', 'O'), (' ', 'O'), ('숙명여대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유종숙', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
418,2012.11.27. 오후 1:49,분양가만 수직상승..등급 높을수록 골치,"[('분양가만', 'O'), (' ', 'O'), ('수직상승..등급', 'O'), (' ', 'O'), ('높을수록', 'O'), (' ', 'O'), ('골치', 'O')]"
420,2012.11.27. 오후 1:47,아시아블로그불황에 정권교체기···건설업 진흥딜레마,"[('아시아', 'LOCATION'), ('블로그불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('정권교체기···건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('진흥딜레마', 'O')]"
421,2012.11.27. 오후 1:43,GCF 사무국 인준 송도 부동산 시장 살아나나,"[('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사무국', 'O'), (' ', 'O'), ('인준', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
422,2012.11.27. 오후 1:39,독도 동해 프랑스어 등 표기 다국어 세계지도 출간,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프랑스어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('표기', 'O'), (' ', 'O'), ('다국어', 'O'), (' ', 'O'), ('세계지도', 'O'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
423,2012.11.27. 오후 1:38,전국 미분양 아파트 증가세 4개월째.. 경기지역 급증,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
424,2012.11.27. 오후 1:30,건설협회 건설업 등록증 불법 대여 단속 나서,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록증', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('대여', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
425,2012.11.27. 오후 1:28,감성과 투자수익률 11%를 한꺼번에 허밍 아일랜드,"[('감성과', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('한꺼번에', 'O'), (' ', 'O'), ('허밍 아일랜드', 'LOCATION')]"
426,2012.12.01. 오후 3:13,경품·이벤트 팡팡..주말 견본주택 나들이 갈까,"[('경품·이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('팡팡..', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('나들이', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O')]"
427,2012.12.01. 오후 3:00,홈쇼핑에 등장한 오피스텔… “보고 판단하세요”,"[('홈쇼핑에', 'O'), (' ', 'O'), ('등장한', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), (' ', 'O'), ('“보고', 'O'), (' ', 'O'), ('판단하세요”', 'O')]"
428,2012.12.01. 오전 11:41,강남권 재건축 3.3㎡당 2천800만원대로 하락,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2천800만원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
429,2012.12.01. 오전 10:00,분당선 경의선 구간 연장 수혜단지 찜,"[('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('찜', 'O')]"
430,2012.12.01. 오전 9:34,부동산캘린더올해 마지막 분양 봇물,"[('부동산캘린더', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
431,2012.12.01. 오전 8:56,대한주택보증 사랑의 김장 행사,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 김장 행사', 'EVENT')]"
432,2012.12.01. 오전 8:21,미로같은 서울 뉴타운…날아가버린 꿈,"[('미로같은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운…날아가버린', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O')]"
433,2012.12.01. 오전 8:04,강남권 재건축아파트 3.3㎡당 2800만원대 ↓,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
434,2012.12.01. 오전 8:00,부동산캘린더 대선 정국에 분양시장 썰렁,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('정국에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
435,2012.12.01. 오전 7:10,부동산 속닥속닥 포털에 무너진 부동산 온라인 골목상권,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('속닥속닥', 'O'), (' ', 'O'), ('포털에', 'O'), (' ', 'O'), ('무너진', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('골목상권', 'O')]"
436,2012.12.01. 오전 7:01,별별현장 분양가 싸지만 입지는 글쎄…신동탄 SK뷰 파크,"[('별별현장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싸지만', 'O'), (' ', 'O'), ('입지는', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄…', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰 파크', 'ARTIFACT')]"
437,2012.11.30. 오후 9:35,세곡2 보금자리주택 분양 연기,"[('세곡2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
438,2012.11.30. 오후 7:34,광교신도시 경기도청역주변 아파트 수요 몰려,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경기도청역', 'LOCATION'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
439,2012.11.30. 오후 6:25,금성백조 동탄 청약 관심↑,"[('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
440,2012.11.30. 오후 6:08,두산건설 해운대제니스 중도금대출 1822억원 지원,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대제니스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중도금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('1822억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
441,2012.11.30. 오후 5:52,중동 정세 안정 건설사 화색,"[('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정세', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('화색', 'O')]"
442,2012.11.30. 오후 5:50,1차 분양 성공한 곳 노려라 ‘송도 스마트밸리’ 2차 공급 눈길,"[('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 스마트밸리', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
443,2012.11.30. 오후 5:49,윤주선 한호건설 대표 건설주택포럼 회장에 선출,"[('윤주선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
