,date,headline,keyword
0,2010.12.26. 오후 10:01,정부 수직 리모델링 불허방침,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수직', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('불허방침', 'O')]"
1,2010.12.26. 오후 9:59,‘폭탄’ 맞은 세입자들… 2500만원 다가구 “1500만원 올려달라”,"[('‘폭탄’', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('들…', 'O'), (' ', 'O'), ('2500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올려달라”', 'O')]"
2,2010.12.26. 오후 9:59,전세 물량 품귀 ‘선계약’까지… 정부 ‘서민 고통’ 뒷짐,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O'), (' ', 'O'), ('‘선계약’까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고통’', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷짐', 'O')]"
3,2010.12.26. 오후 9:40,매매 시황 수도권 급매물 소진이후 가격 상향조정 양상,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소진이후', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O'), (' ', 'O'), ('양상', 'O')]"
4,2010.12.26. 오후 9:39,전세 시황 내년 봄 물량 사전계약 많아 오름세 이어가,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('사전계약', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가', 'O')]"
5,2010.12.26. 오후 7:30,장위2·10구역 소형주택 491가구 추가공급,"[('장위', 'LOCATION'), ('2·', 'QUANTITY'), ('10구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('491가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가공급', 'O')]"
6,2010.12.26. 오후 7:29,무상급식 갈등 서울시시의회 대화 재개,"[('무상급식', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대화', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
7,2010.12.26. 오후 7:29,지적공사 투르크메니스탄 토지등록사업 계약,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투르크메니스탄 토지등록사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
8,2010.12.26. 오후 6:32,4대강 洑 건설 공정률 70% 여주·부여·대구·상주 친수구역 개발 기대감 고조,"[('4대강 洑', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공정률', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부여', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('상주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
9,2010.12.26. 오후 6:32,산본 래미안 할인분양…일부 대형 잔여물량,"[('산본', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('할인분양…일부', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O')]"
10,2010.12.26. 오후 6:32,뉴스카페 홍대 입구 청기와 주유소 개발 없던 일 되나,"[('뉴스카페', 'O'), (' ', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입구', 'O'), (' ', 'O'), ('청기와', 'O'), (' ', 'O'), ('주유소', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('없던', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
11,2010.12.26. 오후 6:32,이번 주 부천 원종 어울림 54채 청약,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원종 어울림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('54채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
12,2010.12.26. 오후 6:32,스마트폰으로 도로·하천 정보 한눈에,"[('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('도로·하천', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
13,2010.12.26. 오후 6:31,장위뉴타운 2·10구역 용적률 높여,"[('장위뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2·10구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
14,2010.12.26. 오후 6:31,한경매물마당 인천 검단신도시 수익용 원룸 9억원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
15,2010.12.26. 오후 6:31,매매價 소폭 상승…송파구 가장 많이 올라,"[('매매價', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
16,2010.12.26. 오후 6:31,올해 부동산 시장 돌아보니 청약돌풍 몰아친 부산…입지 좋은 강남·광교 꾸준한 인기,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아보니', 'O'), (' ', 'O'), ('청약돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아친', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('…입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
17,2010.12.26. 오후 6:31,한경 베스트 공인 우리동네 리포트 금호·옥수동 한강조망 매력,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('공인', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('금호', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('옥수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
18,2010.12.26. 오후 6:12,르포 ‘용산역세권 통합개발 표류’..“사업지연에 상권 완전히 죽었어요”,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('통합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('표류’..“사업지연에', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('완전히', 'O'), (' ', 'O'), ('죽었어요”', 'O')]"
19,2010.12.26. 오후 6:11,‘분양 성적표 A＋ 받은 아파트 단지엔 ‘특별한 무엇’이 있다,"[('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성적표', 'O'), (' ', 'O'), ('A＋', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘특별한', 'O'), (' ', 'O'), (""무엇'이"", 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
20,2010.12.26. 오후 6:11,주택 거래 매도자가 좌지우지？,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('매도자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('좌지우지？', 'O')]"
21,2010.12.26. 오후 6:10,서울 상도동 ‘상도엠코타운 애스톤파크’ 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상도엠코타운 애스톤파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
22,2010.12.26. 오후 6:09,인천 논현동 ‘에코메트로 3차 더 타워’ 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에코메트로 3차 더 타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
23,2010.12.26. 오후 6:09,도공，금융비용 수백억 절감,"[('도공，금융비용', 'O'), (' ', 'O'), ('수백억', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
24,2010.12.26. 오후 5:57,저탄소 아스팔트 포장공법 도입된다,"[('저탄소', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('아스팔트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('포장공법', 'O'), (' ', 'O'), ('도입된다', 'O')]"
25,2010.12.26. 오후 5:42,리모델링때 수직증축 못한다,"[('리모델링때', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
26,2010.12.26. 오후 5:24,신동아건설일산덕이지구 신동아파밀레이 입주자 위한 한마음행사,"[('신동아건설일산덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아파밀레이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('한마음', 'EVENT'), ('행사', 'O')]"
27,2010.12.26. 오후 5:03,도시형 생활주택 2종 주거지에 가장 많이 공급,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거지에', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
28,2010.12.26. 오후 5:03,4대강 보 공정률 70% 돌파 낙동강 47공구 27일 착공,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보', 'O'), (' ', 'O'), ('공정률', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('낙동강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('47공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
29,2010.12.26. 오후 4:57,장위뉴타운 2·10구역에 소형 491가구 추가 공급,"[('장위뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2·10구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('491가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
30,2010.12.26. 오후 4:57,내년 분양시장 양극화 심화 우려,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
31,2010.12.26. 오후 4:42,부동산 QA 법정지상권 걸린 땅 전원주택 짓는데 문제없나요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('법정지상권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('걸린', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는데', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없나요', 'O')]"
32,2010.12.26. 오후 4:33,온기 살아나는 부동산 시장 새해는 어디로…,"[('온기', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로…', 'O')]"
33,2010.12.26. 오후 4:27,아파트 주간 시세 세금 감면 노린 거래 늘어 재건축 상승세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('노린', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
34,2010.12.26. 오후 4:24,내년 오피스텔 분양 큰장 선다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
35,2010.12.26. 오후 4:23,MK 추천 매물 반포동 사옥용 빌딩 115억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('115억원', 'QUANTITY')]"
36,2010.12.26. 오후 4:21,치솟는 전세금 때문에…,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에…', 'O')]"
37,2010.12.26. 오후 4:16,세종시 민간아파트 공급 차질,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
38,2010.12.26. 오후 4:16,부동산자산관리사 원포인트레슨 자산 관리 포트폴리오 잘 짜야,"[('부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원포인트레슨', 'O'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('포트폴리오', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('짜야', 'O')]"
39,2010.12.26. 오후 4:16,지방 미분양 세제혜택 더 커져,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('세제혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
40,2010.12.26. 오후 4:16,제2회 매경 부동산자산관리사 시험,"[('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O')]"
41,2010.12.26. 오후 4:16,서울 재개발·재건축 내년 2만5천가구 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
42,2010.12.26. 오후 4:15,장위뉴타운 2 10구역에 소형 491가구 늘려 총 2306가구 공급,"[('장위뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('491가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('2306가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
43,2010.12.26. 오후 3:06,주말 기획아파트 허위·과장 광고…손해배상 청구해야,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기획아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('허위·과장', 'O'), (' ', 'O'), ('광고…손해배상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청구해야', 'O')]"
44,2010.12.26. 오후 3:03,경기도내 주택 전세시장 내년에도 불안 전망,"[('경기도', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
45,2010.12.26. 오후 2:49,“맞벌이부부 3년수입 다 합쳐도 감당 못해” 미친 전셋값,"[('“맞벌이', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('수입', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('합쳐도', 'O'), (' ', 'O'), ('감당', 'O'), (' ', 'O'), ('못해”', 'O'), (' ', 'O'), ('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O')]"
46,2010.12.26. 오후 2:36,용산 더 프라임 특별분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더 프라임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
47,2010.12.26. 오후 2:36,고교선택제 수혜주 강남 8학군 주변 노려라,"[('고교선택제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수혜주', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8학군', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
48,2010.12.26. 오후 2:20,정부 4대강 사업 공정률 44.5%..목표초과,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공정률', 'O'), (' ', 'O'), ('44.5%', 'QUANTITY'), ('..목표초과', 'O')]"
49,2010.12.26. 오후 2:15,보금자리 최대어 강남세곡·서초우면 본청약 확정,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('강남세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초우면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
50,2010.12.26. 오후 2:11,생계형 금융민원 수용률 73.9%,"[('생계형', 'O'), (' ', 'O'), ('금융민원', 'O'), (' ', 'O'), ('수용률', 'O'), (' ', 'O'), ('73.9%', 'QUANTITY')]"
51,2010.12.26. 오후 2:06,지적공사 투르크메니스탄 토지등록사업 착수,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투르크메니스탄 토지등록사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
52,2010.12.26. 오후 2:05,휴일 반납한 신동아건설人 덕이지구를 찾은 까닭은,"[('휴일', 'O'), (' ', 'O'), ('반납한', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), ('人', 'O'), (' ', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
53,2010.12.26. 오후 1:13,지적공사 투르크메니스탄 토지등록사업 착수,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투르크메니스탄 토지등록사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
54,2010.12.26. 오후 1:00,힐러리의 역발상늪 속에 도시를 건설한 피터대제,"[('힐러리', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('역발상늪', 'O'), (' ', 'O'), ('속에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('건설한', 'O'), (' ', 'O'), ('피터대제', 'PERSON')]"
55,2010.12.26. 오후 12:56,장위동에 32층 높이 2306채 아파트 들어선다,"[('장위동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('32층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('2306채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
56,2010.12.26. 오후 12:47,용산 남영역 분양가 상한제 마지막 아파트 선착순 분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남영역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
57,2010.12.26. 오후 12:37,신동아건설 덕이 파밀리에 청소·품질점검 행사,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('덕이 파밀리에', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('청소·품질점검', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
58,2010.12.26. 오후 12:37,특별분양구로 신도림역앞 오피스텔 미니아파트 선착순,"[('특별분양구로', 'O'), (' ', 'O'), ('신도림역', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('미니아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O')]"
59,2010.12.26. 오후 12:05,인천 소래 논현 한화 오피스텔 선착순 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
60,2010.12.26. 오후 12:01,아스팔트 포장시 도로정체 줄어든다,"[('아스팔트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('포장시', 'O'), (' ', 'O'), ('도로정체', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
61,2010.12.26. 오전 11:50,충남 아파트 매매 전세 보합세,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
62,2010.12.26. 오전 11:42,송내역 오피스룸 완공 후 분양,"[('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스룸', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
63,2010.12.26. 오전 11:41,전라·제주도 지명유례 담은 서적 배포,"[('전라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지명유례', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('서적', 'O'), (' ', 'O'), ('배포', 'O')]"
64,2010.12.26. 오전 11:38,동작대교 남단 전망카페 화재 인명피해 無,"[('동작대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남단', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전망카페', 'O'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('인명피해', 'O'), (' ', 'O'), ('無', 'O')]"
65,2010.12.26. 오전 11:34,한양 연말연시 연이은 사회공헌활동 나서,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말연시', 'O'), (' ', 'O'), ('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
66,2010.12.26. 오전 11:25,건물 지형물에도 주민등록 생긴다,"[('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('지형물에도', 'O'), (' ', 'O'), ('주민등록', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
67,2010.12.26. 오전 11:16,관악산·우면산 방공진지 등산객 휴식공간으로 탈바꿈,"[('관악산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('우면산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방공진지', 'O'), (' ', 'O'), ('등산객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('휴식공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
68,2010.12.26. 오전 11:16,장위2·10구역 소형아파트 공급 확대,"[('장위', 'LOCATION'), ('2·', 'QUANTITY'), ('10구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
69,2010.12.26. 오전 11:15,장위2·10구역 용적률 상향 소형 491가구 추가,"[('장위', 'LOCATION'), ('2·', 'QUANTITY'), ('10구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('491가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
70,2010.12.26. 오전 11:15,장위2·10구역 용적률 높여 소형주택 늘린다,"[('장위', 'LOCATION'), ('2·', 'QUANTITY'), ('10구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
71,2010.12.26. 오전 11:11,해외근무 직원에 산타 파견한 건설사,"[('해외근무', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('산타', 'O'), (' ', 'O'), ('파견한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
72,2010.12.26. 오전 11:01,내년 국가공간정보 사업에 3200억 투입,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국가공간정보 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
73,2010.12.26. 오전 11:00,쌍용자동차 체어맨W 240대 리콜,"[('쌍용자동차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체어맨W', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('240대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
74,2010.12.26. 오전 11:00,탄소배출·차량정체 줄이는 아스팔트 개발,"[('탄소', 'MATERIAL'), ('배출·차량정체', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이는', 'O'), (' ', 'O'), ('아스팔트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
75,2010.12.26. 오전 11:00,내년 국가공간정보인프라 구축에 3000억 투자,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국가공간정보인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('구축에', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
76,2010.12.26. 오전 11:00,중온 아스팔트 공법으로 도로 포장 700억원 절감,"[('중온', 'O'), (' ', 'O'), ('아스팔트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('공법으로', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('포장', 'O'), (' ', 'O'), ('700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
77,2010.12.26. 오전 10:58,아파트 사고 임대수익 얻어볼까,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('얻어볼까', 'O')]"
78,2010.12.26. 오전 10:40,소형주택 공급 봇물…과잉공급 우려,"[('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…과잉공급', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
79,2010.12.26. 오전 10:32,인천AG주경기장 옆 상가·주택 용지 수의계약 판매,"[('인천AG주경기장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상가·주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
80,2010.12.26. 오전 10:30,분양하이라이트 부천 원종 금호 29일부터 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
81,2010.12.26. 오전 10:27,현대건설 첫 ‘지식산업센터옛 아파트형공장’ 짓는다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지식산업센터옛', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형공장’', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
82,2010.12.26. 오전 9:53,한화건설 꿈에그린 산타 이벤트,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('산타 이', 'EVENT'), ('벤트', 'EVENT')]"
83,2010.12.26. 오전 9:49,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
84,2010.12.26. 오전 9:48,한화건설 꿈에그린 산타가 간다 이벤트 진행,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('산타가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('간다', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
85,2010.12.26. 오전 9:06,부동산캘린더부천 원종동 금호어울림 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원종동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
86,2010.12.26. 오전 9:01,주간부동산전세에서 매매로..소형주택 값 강세,"[('주간부동산전세에서', 'O'), (' ', 'O'), ('매매로..소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
87,2010.12.26. 오전 7:30,강남 4구 집값 꿈틀..전국 집값 상승 지속,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀..전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
88,2010.12.26. 오전 7:30,추워져도 계속 오르네.. 전국 전셋값 상승세 지속,"[('추워져도', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('오르네..', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
89,2010.12.26. 오전 6:02,작은 게 좋다…올해 소형·오피스텔 불황 속 호황,"[('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소형·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
90,2010.12.27. 오후 9:41,‘분양가 고삐 풀기’ 불안한 시장에 기름 붓나,"[('‘분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('고삐', 'O'), (' ', 'O'), ('풀기’', 'O'), (' ', 'O'), ('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('기름', 'O'), (' ', 'O'), ('붓나', 'O')]"
91,2010.12.27. 오후 9:36,용산국제업무지구 개발 1867억 자금 추가 조달,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('1867억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('조달', 'O')]"
92,2010.12.27. 오후 8:36,용산국제업무지구 개발 1867억 자금 추가 조달,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('1867억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('조달', 'O')]"
93,2010.12.27. 오후 6:33,대단지 아파트 순차분양 허용…국토·농식품·환경 업무보고,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('순차분양', 'O'), (' ', 'O'), ('허용…국토·농식품·환경', 'O'), (' ', 'O'), ('업무보고', 'O')]"
94,2010.12.27. 오후 6:33,사업 진척 없으면 재개발 해제…오세훈 서울시장 밝혀,"[('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진척', 'O'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('밝혀', 'O')]"
95,2010.12.27. 오후 6:33,수직 증축 안된다 … 분당·평촌신도시 리모델링 빨간불,"[('수직', 'O'), (' ', 'O'), ('증축', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평촌신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
96,2010.12.27. 오후 6:33,대우건설 1조2000억 火電 수주…모로코서 처음,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조2000억 火', 'QUANTITY'), ('電', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('모로코', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O')]"
97,2010.12.27. 오후 6:32,한경매물마당 홍대입구 역세권 5층 건물 급매 19억원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍대입구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('19억원', 'QUANTITY')]"
98,2010.12.27. 오후 6:32,LH 파주ㆍ김포 등 병원부지 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('병원부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
99,2010.12.27. 오후 6:32,SK건설 인천 갈산1구역 수주 … 1650억 규모,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갈산', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('1650억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
100,2010.12.27. 오후 6:32,용산역세권개발 1867억 자금 추가조달,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('1867억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('추가조달', 'O')]"
101,2010.12.27. 오후 6:32,신한금융 이웃사랑 성금 50억원,"[('신한금융', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이웃사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('50억원', 'QUANTITY')]"
102,2010.12.27. 오후 6:32,1월 민간 일반분양 1044채…7년來 최저,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1044채', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('7년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
103,2010.12.27. 오후 6:32,도시재생 연구개발지…창원ㆍ전주 선정,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('연구개발지…', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
104,2010.12.27. 오후 6:31,부음쌍용건설 김승준 부사장 모친상,"[('부음쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김승준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('모친', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O')]"
105,2010.12.27. 오후 6:31,2011 업무보고국토해양부 재개발·재건축 공공관리 역할 확대,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('업무보고', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
106,2010.12.27. 오후 6:31,2011 업무보고국토해양부 보금자리 60㎡ 이하 소형위주 21만채 공급…저소득층 우선 입주,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('업무보고', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('60㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형위주', 'O'), (' ', 'O'), ('21만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
107,2010.12.27. 오후 6:31,2011 업무보고국토해양부 주택건설 인·허가 기간 16개월→10개월로 단축,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('업무보고', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('16개월', 'DATE'), ('→', 'O'), ('10개월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
108,2010.12.27. 오후 6:24,서태지 평창동 수십억대 주택 매입해 신축,"[('서태지', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('평창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수십억대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입해', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
109,2010.12.27. 오후 6:14,“뉴욕시 재개발 공사 50만 불로 투자이민 가세요”,"[('“', 'O'), ('뉴욕시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('50만 불', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자이민', 'O'), (' ', 'O'), ('가세요”', 'O')]"
110,2010.12.27. 오후 6:08,정비예정구역 해제 본격화,"[('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
111,2010.12.27. 오후 6:03,국토부 새해 화두 친서민,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('화두', 'O'), (' ', 'O'), ('친', 'O'), ('서', 'CIVILIZATION'), ('민', 'O')]"
112,2010.12.27. 오후 6:03,도시형생활주택 ‘브랜드’ 봇물,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘브랜드’', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
113,2010.12.27. 오후 6:03,새해 업무 보고 보 건설 등은 상반기 본류공사 연말 완료,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('보', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('등은', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본류공사', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
114,2010.12.27. 오후 6:03,새해 업무 보고 민간 주택시장 활성화 나선다,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
115,2010.12.27. 오후 6:02,휴라시안 잔여세대 분양 중,"[('휴라시안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
116,2010.12.27. 오후 6:02,부동산거래 허위신고 84명 적발 과태료 부과,"[('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('84명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
117,2010.12.27. 오후 5:59,용산역세권개발 1867억 자금조달,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('1867억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O')]"
118,2010.12.27. 오후 5:59,민간 아파트 공급물량 3년째 10만가구 밑돌아,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('3년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑돌아', 'O')]"
120,2010.12.27. 오후 5:57,신동아건설 ‘하이파크시티 신동아파밀리에’ 내년 2월 입주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
121,2010.12.27. 오후 5:53,풍림산업 271억 국도건설계약 수주,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('271억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국도건설계약', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
122,2010.12.27. 오후 5:46,신도시 리모델링 올스톱..수직증축 불허,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱..수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('불허', 'O')]"
123,2010.12.27. 오후 5:36,미흡하지만 분양시장 온기…수요 유인대책 빠져 역부족,"[('미흡하지만', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('온기…수요', 'O'), (' ', 'O'), ('유인대책', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
124,2010.12.27. 오후 5:36,건설경기 부양으로 정책 선회하나,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('부양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('선회하나', 'O')]"
125,2010.12.27. 오후 5:35,대우건설 모로코 1조2000억 火電 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모로코', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1조2000억 火', 'QUANTITY'), ('電', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
126,2010.12.27. 오후 5:23,장위뉴타운에 소형주택 863가구,"[('장위뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('863가구', 'QUANTITY')]"
127,2010.12.27. 오후 5:23,송인회 극동건설 회장 수처리 플랜트 해외시장 진출,"[('송인회', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수처리', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
129,2010.12.27. 오후 5:23,속도느린 재개발·재건축사업 취소한다,"[('속도느린', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('취소한다', 'O')]"
130,2010.12.27. 오후 5:23,용산역세권개발 1867억원 자금조달,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('1867억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O')]"
131,2010.12.27. 오후 5:23,몸값 뛰는 대학가 중소형빌딩,"[('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형빌딩', 'O')]"
132,2010.12.27. 오후 5:19,국내건설 ‘흐림’ 해외건설 ‘맑음’,"[('국내건설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘흐림’', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맑음’', 'O')]"
133,2010.12.27. 오후 5:19,정비예정구역 해제 본격화,"[('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
134,2010.12.27. 오후 5:18,대통령 4년차땐 집값 급등 ‘5년 주기설’ 통할까,"[('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4년차', 'QUANTITY'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주기설’', 'O'), (' ', 'O'), ('통할까', 'O')]"
135,2010.12.27. 오후 5:18,국토부 새해 화두 친서민,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('화두', 'O'), (' ', 'O'), ('친', 'O'), ('서', 'CIVILIZATION'), ('민', 'O')]"
136,2010.12.27. 오후 5:16,은퇴후 전원생활..이젠 옛말,"[('은퇴후', 'O'), (' ', 'O'), ('전원생활..이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말', 'O')]"
137,2010.12.27. 오후 5:14,서울시내 재개발·재건축 168곳 무더기 구역지정 해제,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('168곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('구역지정', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
138,2010.12.27. 오후 5:14,보금자리주택 21만가구 공급..소형 확대,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('21만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..소형', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
139,2010.12.27. 오후 5:02,LH 전국 종합의료시설 부지 선착순 판매,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('종합의료시설', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
140,2010.12.27. 오후 5:01,보금자리에 민간 참여..분양가 낮추고 건설경기 살린다,"[('보금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('참여..분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추고', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('살린다', 'O')]"
141,2010.12.27. 오후 4:59,중국 영공통과 제한에 일부 국제선 운행 지연,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('영공통과', 'O'), (' ', 'O'), ('제한에', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O')]"
142,2010.12.27. 오후 4:59,용산역세권개발 땅값 1867억원 조달 성공,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1867억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
143,2010.12.27. 오후 4:57,전국 아파트 전ㆍ월세 실거래정보 3월 공개,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전ㆍ월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래정보', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
144,2010.12.27. 오후 4:57,하이패스 이용차량 5% 할인 내년 연말까지 1년 연장,"[('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이용차량', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
145,2010.12.27. 오후 4:53,경기도청 광교 신청사 2013년 착공,"[('경기도청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
146,2010.12.27. 오후 4:51,LH 파주 운정·김포 한강 등 6곳 대형병원 부지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형병원', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
147,2010.12.27. 오후 4:48,PFV 주택사업 참여 늘어날듯,"[('PFV 주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어날듯', 'O')]"
148,2010.12.27. 오후 4:48,아파트 분할 분양 내년부터 허용에 건설업계 일단 환영,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분할', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('허용에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('환영', 'O')]"
149,2010.12.27. 오후 4:48,수익성 떨어져 1기신도시 정비사업에 찬물,"[('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('찬물', 'O')]"
150,2010.12.27. 오후 4:40,대우건설 국내업체 최초로 모로코 플랜트시장 진출,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내업체', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('모로코', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플랜트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
152,2010.12.27. 오후 4:12,장위뉴타운에 소형주택 863세대 공급,"[('장위뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('863세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
153,2010.12.27. 오후 4:03,대우건설 모로코에서 1조 2천억 규모 플랜트 공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모로코', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조 2천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
154,2010.12.27. 오후 4:01,아파트 대단지 분할분양 가능해진다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분할분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
155,2010.12.27. 오후 4:00,IMF의 추억…2011년은 내 집 마련 적기,"[('IMF', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('추억…', 'O'), ('2011년', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
156,2010.12.27. 오후 3:54,서울양원·하남감북·광명시흥 분양가 낮아진다,"[('서울양원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남감북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
157,2010.12.27. 오후 3:38,中 모든 항공기의 자국 영공통과 일시 제한,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('자국', 'O'), (' ', 'O'), ('영공통과', 'O'), (' ', 'O'), ('일시', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
158,2010.12.27. 오후 3:38,대우건설 1조2000억 모로코 발전소 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모로코 발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
159,2010.12.27. 오후 3:32,SK건설 인천 갈산1구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갈산1구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
160,2010.12.27. 오후 3:32,서울시 사업진척 더딘 정비예정구역 해제,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사업진척', 'O'), (' ', 'O'), ('더딘', 'O'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
161,2010.12.27. 오후 3:32,한화건설 꿈에그린 산타가 간다 이벤트,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('산타가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('간다', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
162,2010.12.27. 오후 3:28,용산역세권개발 1867억원 자금조달,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('1867억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O')]"
163,2010.12.27. 오후 3:28,자고 나면 뛰는 전월세값…미쳤다 한숨만,"[('자고', 'O'), (' ', 'O'), ('나면', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세값…미쳤다', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨만', 'O')]"
164,2010.12.27. 오후 3:27,대우건설 모로코서 1조2000억 플랜트 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모로코', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
165,2010.12.27. 오후 3:21,LH 단지 내 상가 양극화 뚜렷,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
166,2010.12.27. 오후 3:19,대우건설 1조2000억 모로코 발전소공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모로코', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('발전소공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
167,2010.12.27. 오후 3:14,대우건설 1조2000억 모로코 발전소공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모로코', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('발전소공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
168,2010.12.27. 오후 3:14,대우건설 모로코 1.2조 플랜트공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모로코', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1.2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
169,2010.12.27. 오후 3:13,국토부 아파트 리모델링 통한 일반분양 불가,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
170,2010.12.27. 오후 3:11,대우건설 모로코 첫 진출.. 1.2조 발전소 공사수주상보,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모로코', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출..', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주상보', 'O')]"
171,2010.12.27. 오후 3:09,건국대 2011학년도 전기 편입학생 모집,"[('건국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2011학년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전기', 'O'), (' ', 'O'), ('편입학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
172,2010.12.27. 오후 3:05,은퇴 후 살고 싶은 곳 “편리한 도심 소형주택”,"[('은퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('“편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택”', 'O')]"
173,2010.12.27. 오후 3:03,대우건설 모로코에서 1.2조 발전소 공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모로코', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
174,2010.12.27. 오후 3:03,대우건설 모로코 1.2조 화력발전소 공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모로코', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1.2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
175,2010.12.27. 오후 3:01,은퇴세대 현 거주지와 비슷한 곳에 노후 보내고 싶어 한다,"[('은퇴세대', 'O'), (' ', 'O'), ('현', 'O'), (' ', 'O'), ('거주지와', 'O'), (' ', 'O'), ('비슷한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('보내고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶어', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
177,2010.12.27. 오후 2:58,‘고객 맞춤형 특화설계 아파트형 공장’ 등장,"[('‘', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장’', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
178,2010.12.27. 오후 2:57,만족할만한 상가 투자수익률 얻기 위한 5계명,"[('만족할만한', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('얻기', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('5계명', 'QUANTITY')]"
179,2010.12.27. 오후 2:50,부동산거래 허위신고 84명 과태료 부과,"[('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('84명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
180,2010.12.27. 오후 2:46,한신공영 1655억 수원시 재개발사업 계약 체결,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1655억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수원시 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
181,2010.12.27. 오후 2:45,부동산거래 허위신고자 84명 과태료 부과,"[('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('84명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
182,2010.12.27. 오후 2:44,대한지적공사 지적기술 중앙아시아 수출,"[('대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지적기술', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
183,2010.12.27. 오후 2:37,보금자리 분양가 더 낮춘다TV,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
184,2010.12.27. 오후 2:35,현대건설 김중겸사장 원자력의날 금탑산업훈장 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김중겸', 'PERSON'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원자력의날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('금탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
185,2010.12.27. 오후 2:26,대안적 도시재생 시범사업에 창원·전주 선정,"[('대안적 도시재생 시범사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
186,2010.12.27. 오후 2:21,용산역세권개발 ABCP로 1867억 추가 자금조달 성공,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('ABCP로', 'O'), (' ', 'O'), ('1867억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
187,2010.12.27. 오후 2:18,SK건설 갈산1구역 주택재개발정비사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갈산1구역 주택재개발정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
188,2010.12.27. 오후 2:11,11개 메이저사 관급보수공사 입찰담함으로 5000억 공사 따내,"[('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('메이저사', 'O'), (' ', 'O'), ('관급보수공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰담함으로', 'O'), (' ', 'O'), ('5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
189,2010.12.27. 오후 2:11,국토부 낙후·요충 도서 10곳 국가관리항 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낙후·요충', 'O'), (' ', 'O'), ('도서', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가관리항', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
190,2010.12.27. 오후 2:06,보금자리로 주택시장 안정 승부수 통할까,"[('보금자리로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('승부수', 'O'), (' ', 'O'), ('통할까', 'O')]"
191,2010.12.27. 오후 2:04,용산역세권개발 1867억원 자금조달 성공,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('1867억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
192,2010.12.27. 오후 2:03,서울시 사업 미진한 정비예정구역 해제,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('미진한', 'O'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
193,2010.12.27. 오후 2:03,내년 세종시 정부청사 2단계 건설 착수,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정부청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
194,2010.12.27. 오후 2:03,국토부 리모델링 활성화 법안 반대 최종 결론,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O')]"
195,2010.12.27. 오후 2:00,Hot issue 부동산시장 훈풍기 ‘브랜드 타운’ 아파트 어때요,"[('Hot', 'O'), (' ', 'O'), ('issue', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
196,2010.12.27. 오후 1:59,전세집 구하려다 내 집 마련 했어요,"[('전세집', 'O'), (' ', 'O'), ('구하려다', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('했어요', 'O')]"
197,2010.12.27. 오후 1:58,구로 신도림역앞 소형 오피스텔 선착순 분양,"[('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도림역', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2010.12.27. 오후 1:51,국토해양부 중점과제 주요내용 살펴보니,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중점과제', 'O'), (' ', 'O'), ('주요내용', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니', 'O')]"
200,2010.12.27. 오후 1:50,용산역세권개발 사업정상화에 한걸음 진전,"[('용산역세권개발 사업', 'TERM'), ('정상화에', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'QUANTITY'), ('걸음', 'O'), (' ', 'O'), ('진전', 'O')]"
201,2010.12.27. 오후 1:44,연평도·백령도에 5000톤급 함정 정박한다,"[('연평도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('백령도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5000톤급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('함정', 'O'), (' ', 'O'), ('정박한다', 'O')]"
202,2010.12.27. 오후 1:43,용산 분양가 상한제 아파트 마지막 선착순 분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
203,2010.12.27. 오후 1:38,고속도로 하이패스 할인 내년까지 연장,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
204,2010.12.27. 오후 1:29,하이패스 5% 상시할인제 1년 더 이어진다,"[('하이패스', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상시할인제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('이어진다', 'O')]"
205,2010.12.27. 오후 1:16,김중겸 사장 원전발전 기여 금탑산업훈장 수상,"[('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원전발전', 'O'), (' ', 'O'), ('기여', 'O'), (' ', 'O'), ('금탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
206,2010.12.27. 오후 1:12,SK건설 인천 갈산1구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갈산1구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
207,2010.12.27. 오후 1:11,전주광양 고속도로 전주남원구간 오는 28일 개통,"[('전주광양 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전주남원', 'LOCATION'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
208,2010.12.27. 오후 1:11,용산 남영역 동아아파트 특별분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남영역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동아아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
209,2010.12.27. 오후 1:08,용산역세권개발㈜ 토지소유권 확보 9부 능선,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발㈜', 'O'), (' ', 'O'), ('토지소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('9부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('능선', 'O')]"
210,2010.12.27. 오후 1:07,실거래가 허위신고 84명 적발...과태료 4억 4800만 원,"[('실거', 'CIVILIZATION'), ('래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('84명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발...과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('4억 4800만 원', 'QUANTITY')]"
211,2010.12.27. 오후 1:07,주택금융공사 보금자리론 금리 1월에도 동결,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
212,2010.12.27. 오후 1:06,건설경기 띄우기 내년에도 계속,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('띄우기', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
213,2010.12.27. 오후 1:01,도공 하이패스 5% 상시할인 1년 한시 연장,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상시할인', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한시', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
214,2010.12.27. 오후 12:56,34평 죽전역 초역세권 주변 시세 대비 평당 300만원 저렴,"[('34평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('죽전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
215,2010.12.27. 오후 12:51,SK건설 인천 갈산1구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갈산1구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
216,2010.12.27. 오후 12:48,잘 나가는 아파트 분양 잘되는 이유 있네,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잘되는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O')]"
217,2010.12.27. 오후 12:44,34평 죽전역 초역세권 주변 시세 대비 평당 300만원 저렴,"[('34평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('죽전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
218,2010.12.27. 오후 12:37,연일 화제 ‘용산 더프라임’,"[('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더프라임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
219,2010.12.27. 오후 12:37,5천만원투자 “통큰기업” 이랜드2001아울렛에서 “월세” 받자,"[('5천만원', 'QUANTITY'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('“통큰기업”', 'O'), (' ', 'O'), ('이랜드2001아울렛', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('“월세”', 'O'), (' ', 'O'), ('받자', 'O')]"
220,2010.12.27. 오후 12:23,신도림역 더블역세권 오피스텔 분양,"[('신도림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
221,2010.12.27. 오후 12:09,인천 소래 논현 한화아파트 오피스텔 동시분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한화아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
222,2010.12.27. 오후 12:00,고수들만 아는 전세값으로 내집마련 하는 비법,"[('고수', 'CIVILIZATION'), ('들만', 'O'), (' ', 'O'), ('아는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('비법', 'O')]"
223,2010.12.27. 오후 12:00,대출해줄 테니 선수금 보내라면,"[('대출해줄', 'O'), (' ', 'O'), ('테니', 'O'), (' ', 'O'), ('선수금', 'O'), (' ', 'O'), ('보내라면', 'O')]"
224,2010.12.27. 오전 11:56,서태지 평창동에 80억원대 고급주택 짓는다,"[('서태지', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('평창동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('80억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
225,2010.12.27. 오전 11:56,한라건설 수생태복원…국내 첫 환경신기술 인증,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수생태복원…국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('환경신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
226,2010.12.27. 오전 11:56,올 마지막 LH상가 입찰 대성황,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('대성황', 'O')]"
227,2010.12.27. 오전 11:56,포토뉴스신동아건설 ‘한마음 행사’,"[('포토뉴스신', 'O'), ('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한마음 행사', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
228,2010.12.27. 오전 11:56,내년 9월 첫‘ 국적 크루즈’ 뜬다,"[('내년 9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫‘', 'O'), (' ', 'O'), ('국적', 'O'), (' ', 'O'), ('크루즈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
229,2010.12.27. 오전 11:53,부천 송내역 오피스룸 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스룸', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2010.12.27. 오전 11:51,미분양에 발목…계획물량 36%만 공급,"[('미분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('…계획물량', 'O'), (' ', 'O'), ('36%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
231,2010.12.27. 오전 11:50,휴양별장 용평타운하우스 특별 분양,"[('휴양별장', 'O'), (' ', 'O'), ('용평타운하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
232,2010.12.27. 오전 11:50,인기가 높아진 지역주택 조합아파트 돈암 이수 브라운스톤2 3차 조합원 모집,"[('인기가', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('돈암 이수 브라운스톤2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
233,2010.12.27. 오전 11:50,금호리조트 회원권 하나로 골프 숙박 레저 해결,"[('금호리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('숙박', 'O'), (' ', 'O'), ('레저', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
235,2010.12.27. 오전 11:45,용산역세권개발 토목·자재 신규투자자 모집재개,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('토목·자재', 'O'), (' ', 'O'), ('신규투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집재개', 'O')]"
236,2010.12.27. 오전 11:44,인천 소래 논현한화 오피스텔선착순 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
237,2010.12.27. 오전 11:41,SK건설 인천 갈산1구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갈산1구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
238,2010.12.27. 오전 11:39,5천만원투자 “통큰기업” 이랜드2001아울렛에서 “월세” 받자,"[('5천만원', 'QUANTITY'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('“통큰기업”', 'O'), (' ', 'O'), ('이랜드2001아울렛', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('“월세”', 'O'), (' ', 'O'), ('받자', 'O')]"
239,2010.12.27. 오전 11:32,올 마지막 LH 단지내 상가에 70억원 시중 자금 몰려,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('70억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시중', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
240,2010.12.27. 오전 11:31,강남생활권 역세권아파트 1490부터,"[('강남', 'LOCATION'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1490부', 'QUANTITY'), ('터', 'O')]"
241,2010.12.27. 오전 11:29,1년 앓던이 쑥…STX 가나 사업 본 계약 체결,"[('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앓던이', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'PLANT'), ('…', 'O'), ('STX 가나 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
242,2010.12.27. 오전 11:26,소형 보금자리 저소득층 우선입주,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('우선입주', 'O')]"
243,2010.12.27. 오전 11:26,연평도에 5000t 군함 들어간다,"[('연평도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5000t', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('군함', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('들어간다', 'O')]"
245,2010.12.27. 오전 11:19,용산역세권 1860억 추가 자금 조달..사업 가속도,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('1860억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조달..사업', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
246,2010.12.27. 오전 11:15,시유지 점유 변상금 한번에 안 내도 된다,"[('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('점유', 'O'), (' ', 'O'), ('변상금', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('내도', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
247,2010.12.27. 오전 11:14,“대기업에서 월세 받고 초기 3년간 확정수익 또 받고”,"[('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('받고”', 'O')]"
248,2010.12.27. 오전 11:13,SK건설 인천 갈산1구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갈산1구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
249,2010.12.27. 오전 11:11,보금자리로 서민주거안정…상한제 폐지로 민간건설 ‘숨통’,"[('보금자리로', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('주거안정…', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지로', 'O'), (' ', 'O'), ('민간건설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숨통’', 'O')]"
250,2010.12.27. 오전 11:11,‘GTX’ 구축 속도…4대강 본류사업 마무리,"[('‘', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도…', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본류사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
251,2010.12.27. 오전 11:11,현대건설 김중겸 사장첫 ‘원자력의 날’에 금탑산업훈장,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('원자력의 날', 'DATE'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('금탑산업훈장', 'CIVILIZATION')]"
252,2010.12.27. 오전 11:10,SK건설 인천 갈산1구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갈산1구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
253,2010.12.27. 오전 11:09,도시재생 RD 대상에 창원·전주 선정,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('RD', 'O'), (' ', 'O'), ('대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
254,2010.12.27. 오전 11:06,LH 올 마지막 단지내 상가 분양 경쟁률 최고 27대1,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('27대1', 'QUANTITY')]"
255,2010.12.27. 오전 11:02,SK건설 인천 갈산1구역 재개발 수주 940가구 규모,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갈산1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('940가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
256,2010.12.27. 오전 11:02,실거래가 허위신고 4억4천만원 과태료,"[('실거', 'CIVILIZATION'), ('래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('4억4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
257,2010.12.27. 오전 11:02,도시재생 시범단지 창원 전주 선정,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
258,2010.12.27. 오전 11:01,래미안 한강 신도시 선착순 분양,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
259,2010.12.27. 오전 11:01,부동산 실거래 허위신고 과태료 4억4천만원 부과,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('4억4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
260,2010.12.27. 오전 11:01,전주광양 고속도로 전주남원 구간 개통,"[('전주광양 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전주남원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
261,2010.12.27. 오전 11:00,부동산거래 허위신고 84명 과태료 폭탄,"[('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('84명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
262,2010.12.27. 오전 11:00,대안적 도시재생 시범도시에 창원·전주,"[('대안적', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('시범도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전주', 'LOCATION')]"
263,2010.12.27. 오전 11:00,도시재생 테스트베드로 창원·전주 선정,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('테스트베드로', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
264,2010.12.27. 오전 11:00,전주광양고속道 전주남원구간 28일 개통,"[('전주광양고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전주남원구간', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
265,2010.12.27. 오전 11:00,부동산거래 허위신고 84명에 과태료 4.4억 부과,"[('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('84명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('4.4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
266,2010.12.27. 오전 11:00,부동산 실거래가 허위신고 무더기 적발,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
267,2010.12.27. 오전 11:00,창원·전주 도시재생RD 시범도시로 선정,"[('창원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생RD', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
268,2010.12.27. 오전 11:00,전주광양 고속도로 전주남원 구간 6년만에 개통,"[('전주광양 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전주남원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
269,2010.12.27. 오전 11:00,동정김중겸 현대건설 사장 금탑훈장 수상,"[('동정김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금탑훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
270,2010.12.27. 오전 10:59,LH 경기 의료시설용지 6필지 선착순 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의료시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
271,2010.12.27. 오전 10:57,한미파슨스 김종훈회장 출판도서 인세 전액 장애인돕기에 기부,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김종훈', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('출판도서', 'O'), (' ', 'O'), ('인세', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), ('돕기에', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
272,2010.12.27. 오전 10:54,SK건설 인천 갈산1구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갈산1구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
273,2010.12.27. 오전 10:51,인천경제청 송도지식정보단지 용적률 완화,"[('인천경제청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도지식정보단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
274,2010.12.27. 오전 10:51,송도국제도시 지식정보단지 용적률 완화,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식정보단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
275,2010.12.27. 오전 10:41,내집마련 가이드입주물량·신규분양 동시 감소…내년엔 아파트값 뜀박질,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드입주물량·신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('뜀박질', 'O')]"
276,2010.12.27. 오전 10:40,내집마련 가이드금융지원 등 파격혜택…미분양 잘 고르면‘꿩먹고 알먹고’,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드금융지원', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('파격혜택…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('고르면‘꿩먹고', 'O'), (' ', 'O'), ('알먹고’', 'O')]"
277,2010.12.27. 오전 10:37,장위 2·10구역 소형주택 추가 공급,"[('장위', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2·10구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
278,2010.12.27. 오전 10:31,판교 운중동 푸르지오하임 청약통장 없이도 입성 가능,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('없이도', 'O'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
279,2010.12.27. 오전 10:30,인터넷으로 장애인 공동주택 특별공급 신청,"[('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
280,2010.12.27. 오전 10:26,박인호의 전원별곡제1부 땅 구하기11좋은 땅과 나쁜 땅은…환금성과 평당가가 잣대다,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡', 'ARTIFACT'), ('제1부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('땅과', 'O'), (' ', 'O'), ('나쁜', 'O'), (' ', 'O'), ('땅은…환금성과', 'O'), (' ', 'O'), ('평당가가', 'O'), (' ', 'O'), ('잣대다', 'O')]"
281,2010.12.27. 오전 10:25,LH 종합의료시설용지 6필지 선착순 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종합의료시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
282,2010.12.27. 오전 10:25,내년 보금자리 21만채 공급,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('21만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
283,2010.12.27. 오전 10:23,포클레인 경기 띄워 성장률 5% 맞춘다,"[('포클레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('띄워', 'O'), (' ', 'O'), ('성장률', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맞춘다', 'O')]"
284,2010.12.27. 오전 10:19,삼환기업 845억 베트남 도로 공사 수주,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('845억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
285,2010.12.27. 오전 10:16,포토 세종시 1단계 1구역 정부청사 건립현장,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정부청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립현장', 'O')]"
286,2010.12.27. 오전 10:14,국토부 4대강성과 전국토 확산·서민주거 안정 주력,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강성', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('전국토', 'O'), (' ', 'O'), ('확산·', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
287,2010.12.27. 오전 10:11,토너먼트로 붙인 올해 부동산 최고 단지는,"[('토너먼트로', 'O'), (' ', 'O'), ('붙인', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
288,2010.12.27. 오전 10:07,LH 종합의료시설 부지 선착순 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종합의료시설', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
289,2010.12.27. 오전 10:04,LH 수도권 의료시설부지 선착순 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의료시설부지', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
291,2010.12.27. 오전 10:02,2011 국토부렌터카업체에 운전자 알선행위 허용,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('렌터카업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('운전자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('알선행위', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
292,2010.12.27. 오전 10:02,2011 국토부뚝섬 등 대규모 부지개발 활력,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ARTIFACT'), ('뚝섬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('활력', 'O')]"
293,2010.12.27. 오전 10:02,내년 민간주택 건설 활성화에 올인…국토해양 업무보고,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화에', 'O'), (' ', 'O'), ('올인…국토해양', 'O'), (' ', 'O'), ('업무보고', 'O')]"
294,2010.12.27. 오전 10:02,2011 국토부해수욕장 72km 복원,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토부해수욕장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('72km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복원', 'O')]"
297,2010.12.27. 오전 10:01,2011 국토부소형항공기 좌석수 늘려 활성화 추진,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('소형항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('좌석수', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
298,2010.12.27. 오전 10:01,2011 국토부스카이다이빙존 남원에 들어선다,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토부스카이', 'ARTIFACT'), ('다이빙존', 'O'), (' ', 'O'), ('남원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
299,2010.12.27. 오전 10:01,양재판교 고속道 지체구간 확 뚫는다,"[('양재판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지체구간', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫는다', 'O')]"
300,2010.12.27. 오전 10:01,4대강 친수구역 내년 7월 후보지 선정,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
301,2010.12.27. 오전 10:01,전월셋값·입주물량 매월 공개한다,"[('전월셋값·입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('매월', 'O'), (' ', 'O'), ('공개한다', 'O')]"
302,2010.12.27. 오전 10:01,보금자리지구 소형아파트 대폭 확대,"[('보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
303,2010.12.27. 오전 10:01,내년 1월 GTX 노선 확정된다,"[('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('확정된다', 'O')]"
304,2010.12.27. 오전 10:01,정부 수도권 미분양아파트도 매입,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
305,2010.12.27. 오전 10:01,보금자리 분양가 더 낮춘다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
307,2010.12.27. 오전 10:00,2011국토부SOC예산 61.3% 조기집행.. 일자리 창출,"[('2011', 'DATE'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('SOC예산', 'O'), (' ', 'O'), ('61.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기집행..', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
308,2010.12.27. 오전 10:00,2011 국토부그린벨트 주민에 생활비 보조,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토부그린벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생활비', 'O'), (' ', 'O'), ('보조', 'O')]"
310,2010.12.27. 오전 10:00,2011 국토부다문화가정·장애인에 주택기금 금리 우대,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('다문화가정·', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택기금', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('우대', 'O')]"
311,2010.12.27. 오전 10:00,크루즈시대 대비 7개항에 전용부두 확충,"[('크루즈', 'ARTIFACT'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('7개항', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전용부두', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O')]"
312,2010.12.27. 오전 10:00,2011 국토부4대강 경남도 구간도 내년말까지 완공,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간도', 'O'), (' ', 'O'), ('내년말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
313,2010.12.27. 오전 10:00,2011 국토부내년부터 전세·월세 실거래가 공개된다,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개된다', 'O')]"
314,2010.12.27. 오전 10:00,2011 국토부연평도 항만 국가관리항 지정 추진,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('연평도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('국가관리항', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
316,2010.12.27. 오전 10:00,2011 국토부보금자리 21만가구.. 소형 대폭 늘려,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('21만가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
317,2010.12.27. 오전 10:00,한경매물마당 인천 검단신도시 수익용 원룸 9억원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
318,2010.12.27. 오전 10:00,공공 보금자리주택 60㎡이하 소형만 공급,"[('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('60㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형만', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
319,2010.12.27. 오전 10:00,내년 부동산정책 민간주택경기 회복에 올인,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('민간주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('회복에', 'O'), (' ', 'O'), ('올인', 'O')]"
320,2010.12.27. 오전 10:00,4대강 친수구역 사업계획 7월 확정,"[('4대강 친수구역 사업', 'TERM'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
321,2010.12.27. 오전 10:00,2011 국토부친환경 건축물·에너지 효율등급 인증 기존 건축물까지 확대,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물·에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('효율등급', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
322,2010.12.27. 오전 10:00,2011 국토부연평·백령도 등 피난대비 국가관리항 지정,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('연평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('백령도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('피난대비', 'O'), (' ', 'O'), ('국가관리항', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
323,2010.12.27. 오전 10:00,2011 국토부안전태세 강화 속 주택시장 안정 노려,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('안전태세', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('노려', 'O')]"
324,2010.12.27. 오전 10:00,2011 국토부교통분야 해외시장 진출 지속 확대,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('교통분야', 'O'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
325,2010.12.27. 오전 9:59,한화건설 ‘꿈에그린 산타가 간다‘ 이벤트,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘꿈에그린', 'O'), (' ', 'O'), ('산타', 'TERM'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('간다‘', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
326,2010.12.27. 오전 9:54,판교 운중동 푸르지오하임 청약통장 없이도 입성 가능,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('없이도', 'O'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
327,2010.12.27. 오전 9:48,LH 수도권 의료시설부지 선착순 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의료시설부지', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
328,2010.12.27. 오전 9:44,명동전망대 수도권 미분양증가 중소건설사 자금난 발목,"[('명동전망대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양증가', 'O'), (' ', 'O'), ('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
329,2010.12.27. 오전 9:40,서태지 평창동에 비밀 아지트 짓는다,"[('서태지', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('평창동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('비밀', 'O'), (' ', 'O'), ('아지트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
330,2010.12.27. 오전 9:38,서울시 재개발 사업진척 없는 곳 해제,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업진척', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
331,2010.12.27. 오전 9:35,올 민간분양 크게 줄어,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
332,2010.12.27. 오전 9:31,LH 종합의료시설부지 6필지 선착순 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종합의료시설부지', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
333,2010.12.27. 오전 9:31,올 마지막 LH상가에 70억 몰렸다,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('70억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
334,2010.12.27. 오전 9:29,충북 오송에 전원마을 들어선다,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오송', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전원마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
335,2010.12.27. 오전 9:26,수도권 전셋값 오름세 확산 조짐,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
336,2010.12.27. 오전 9:21,신동아건설 고양 덕이 신동아파밀리에 대청소ㆍ품질점검,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아파밀리', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대청소ㆍ품질점검', 'O')]"
337,2010.12.27. 오전 9:20,건설사업관리·혁신·사회공헌 3대 전도사,"[('건설사업관리·혁신·사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전도사', 'OCCUPATION')]"
338,2010.12.27. 오전 9:15,경기도 토지수용 재결 전국 최단기간 처리,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지수용', 'O'), (' ', 'O'), ('재결', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최단기간', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
339,2010.12.27. 오전 9:14,아파트 입주전 설치 송전선도 권리 제한시 철거,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주전', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('송전선도', 'O'), (' ', 'O'), ('권리', 'O'), (' ', 'O'), ('제한시', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O')]"
340,2010.12.27. 오전 9:14,해외도시건설·부동산개발로 승부한다,"[('해외도시건설·부동산개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부한다', 'O')]"
341,2010.12.27. 오전 8:51,상가 투자 수익률 예전만 못해요,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('예전만', 'O'), (' ', 'O'), ('못해요', 'O')]"
342,2010.12.27. 오전 8:50,서울시 장애인 공동주택 특별공급 온라인 신청가능,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('신청가능', 'O')]"
343,2010.12.27. 오전 8:36,알짜 경매 가락 래미안파크팰리스 35평 7억6800만원,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('가락', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안파크팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('35평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7억6800만원', 'QUANTITY')]"
344,2010.12.27. 오전 8:34,세종시 대형공사 내년 초부터 발주,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형공사', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
345,2010.12.27. 오전 8:25,美스포츠센터 골치네…수십억 날린 한일건설,"[('美', 'LOCATION'), ('스포츠센터', 'O'), (' ', 'O'), ('골치네…수십억', 'O'), (' ', 'O'), ('날린', 'O'), (' ', 'O'), ('한일건설', 'ORGANIZATION')]"
346,2010.12.27. 오전 7:21,3000만원 고층 프리미엄 물거품될라,"[('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('물거품될라', 'O')]"
347,2010.12.27. 오전 6:56,상가투자  이것만은 알고 하자,"[('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O')]"
348,2010.12.27. 오전 6:02,집값 오르고 전세도 계속 오르고…내집마련 어떡해,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세도', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고…내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('어떡해', 'O')]"
349,2010.12.27. 오전 6:00,한양 송년회 대신 연탄배달 나서,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송년회', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'MATERIAL'), ('배달', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
350,2010.12.27. 오전 6:00,상하수도 검침결과 미리 알 수 있어요,"[('상하수도', 'O'), (' ', 'O'), ('검침결과', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('알', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있어요', 'O')]"
351,2010.12.27. 오전 3:19,住테크  地테크‘시크릿가든’ 속 ‘시크릿 부동산’ 그곳이 알고 싶다,"[('住테크', 'O'), (' ', 'O'), ('地테크‘', 'O'), ('시크릿가든', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시크릿', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산’', 'O'), (' ', 'O'), ('그곳이', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다', 'O')]"
352,2010.12.27. 오전 3:19,데스크 시각아파트와 마치즈쿠리,"[('데스크', 'O'), (' ', 'O'), ('시각', 'ARTIFACT'), ('아파트와', 'O'), (' ', 'O'), ('마치즈쿠리', 'ARTIFACT')]"
353,2010.12.27. 오전 3:19,이남수의 부자 부동산중소형 주택으로 눈 돌려야 하는 이유,"[('이남수', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려야', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
354,2010.12.27. 오전 3:19,매매 시황상승세 한달 넘게 이어가… 오름폭은 크지 않아,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가…', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('크지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아', 'O')]"
355,2010.12.27. 오전 3:19,아파트 미리보기남양주 ‘신별내 퇴계원 어울림’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('퇴계원 어울림', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
356,2010.12.27. 오전 3:19,부동산 캘린더신규 분양 ‘겨울잠’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('잠’', 'O')]"
357,2010.12.27. 오전 3:19,住소식 地소식서울 원효로 주상복합 아파트 ‘용산 더프라임’ 잔여분 특별분양 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원효로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산 더프라임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
358,2010.12.27. 오전 2:01,국토부 리모델링 수직증축 못한다…안전성ㆍ형평성 문제,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다…안전성ㆍ형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O')]"
359,2010.12.27. 오전 1:12,페일린 딸 가격 폭락한 피닉스에 주택 구입,"[('페일린', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('딸', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락한', 'O'), (' ', 'O'), ('피닉스', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O')]"
360,2010.12.28. 오후 9:59,가장 비싼 오피스텔은 ‘분당 타임브릿지’,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('분당 타임브릿지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
361,2010.12.28. 오후 7:17,제2경부 연내 착공 무산TV,"[('제2', 'QUANTITY'), ('경부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('무산TV', 'ORGANIZATION')]"
363,2010.12.28. 오후 6:37,경주 코아루 그랑블 잔여가구 특별 분양,"[('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('코아루 그랑블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
364,2010.12.28. 오후 6:33,경제자유구역 구조조정 부적합 35개 지구 중 12곳 퇴출 … 새만금은 4분의 1 축소,"[('경제자유', 'LOCATION'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('부적합', 'O'), (' ', 'O'), ('35개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('4분의 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
365,2010.12.28. 오후 6:33,경제자유구역 구조조정 외국인투자 3.7% 불과 … 7년째 개발 지지부진,"[('경', 'LOCATION'), ('제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('3.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('7년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지지부진', 'O')]"
366,2010.12.28. 오후 6:33,영종도·새만금·광양만 경제자유구역 일부 해제,"[('영종도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광양만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
367,2010.12.28. 오후 6:33,건설사 올 公共공사 일감 35% 급감,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올 公共공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일감', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
368,2010.12.28. 오후 6:33,분당 타임브릿지 타워팰리스 제치고 최고가 오피스텔,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타임브릿지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제치고', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
369,2010.12.28. 오후 6:33,내년이 더 걱정…건설업계 주택사업 줄인다,"[('내년', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
370,2010.12.28. 오후 6:33,공공건설 턴키공사에 BIM 적용,"[('공공건설', 'O'), (' ', 'O'), ('턴키공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('BIM', 'TERM'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
371,2010.12.28. 오후 6:33,삼성 등 5社 용산기지창 철거사업 수주,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5社', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산기지창 철거사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
372,2010.12.28. 오후 6:32,해외건설업 신고 면제 공공기관 확대,"[('해외건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
373,2010.12.28. 오후 6:32,오피스텔 기준시가 내년 2% 오른다,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('기준시가', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
374,2010.12.28. 오후 6:32,정부 부처 숨겨놓은 규제 3203건…국토부 최다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부처', 'O'), (' ', 'O'), ('숨겨놓은', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('3203건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
375,2010.12.28. 오후 6:32,동ㆍ서해안 개발에 50조 투자 … 에너지ㆍ물류ㆍ관광벨트 만든다,"[('동', 'O'), ('ㆍ', 'QUANTITY'), ('서해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('50조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지ㆍ물류ㆍ관광벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
376,2010.12.28. 오후 6:32,집 구입 前 서울시ㆍ국토부 부동산 정보 보세요,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('보세요', 'O')]"
377,2010.12.28. 오후 6:31,스피드뱅크 사명 변경…내년부터 부동산1번지로,"[('스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사명', 'O'), (' ', 'O'), ('변경…', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
378,2010.12.28. 오후 6:31,한경매물마당 천안시 삼성전자 인근 원룸 11억5000만원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('11억5000만원', 'QUANTITY')]"
379,2010.12.28. 오후 6:31,아파트 놀이터ㆍCCTV 내년부터 설치 의무화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터ㆍ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
380,2010.12.28. 오후 6:31,지분 쪼개기 심한 양평동 유도정비구역 제외,"[('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('심한', 'O'), (' ', 'O'), ('양평동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유도정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
381,2010.12.28. 오후 6:29,한반도 해안권 중장기 청사진 제시…10년간 50조 투입,"[('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해안권', 'O'), (' ', 'O'), ('중장기', 'O'), (' ', 'O'), ('청사진', 'O'), (' ', 'O'), ('제시…', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
382,2010.12.28. 오후 6:00,인천경제자유구역 일부 해제…왜,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…왜', 'O')]"
383,2010.12.28. 오후 6:00,청라 뜨고 영종 지나‥경제자유구역 해제 명암 엇갈려,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지나‥', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('명암', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
384,2010.12.28. 오후 5:59,동·서해안권 중장기 발전종합계획 확정..권역별 관광자원등 적극 활용,"[('동·서해안권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중장기', 'O'), (' ', 'O'), ('발전종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정..권역별', 'O'), (' ', 'O'), ('관광자원등', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
385,2010.12.28. 오후 5:57,스피드뱅크 社名 변경 ‘부동산1번지’로 새출발,"[('스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('社名', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('새출발', 'O')]"
386,2010.12.28. 오후 5:56,중대형 공급 줄여도 미분양 늘어,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
387,2010.12.28. 오후 5:55,인천공항철도 완전 개통..서울역인천공항 43분,"[('인천공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('개통..', 'O'), ('서울역인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('43분', 'TIME')]"
388,2010.12.28. 오후 5:55,‘106년 역사’ 용산철도기지창 내년2월 철거,"[('‘', 'O'), ('106년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역사’', 'O'), (' ', 'O'), ('용산철도기지창', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철거', 'O')]"
389,2010.12.28. 오후 5:55,신축아파트 승강기·놀이터..내년부터 CCTV 의무 설치,"[('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('승강기·놀이터..', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
390,2010.12.28. 오후 5:54,내년 첫 시행 ‘주택정책 3題’ 실효성 여부에 주목,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주택정책', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3題', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('여부에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
391,2010.12.28. 오후 5:54,쌍용건설 싱가포르 MBS 호텔 에세이 발간,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('MBS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('에세이', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
392,2010.12.28. 오후 5:40,2010 대한민국 대표아파트 삼성물산 건설부문  사회공헌 대상,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
393,2010.12.28. 오후 5:38,분당 타임브릿지가 타워팰리스 제쳤다,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타임브릿지', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제쳤다', 'O')]"
394,2010.12.28. 오후 5:37,수도권 중대형 과잉 여전,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
395,2010.12.28. 오후 5:33,강남 아파트 경매 고가 낙찰 잇달아,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
396,2010.12.28. 오후 5:30,내년 부동산세제 이렇게 달라져요,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산세제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('달라져요', 'O')]"
397,2010.12.28. 오후 5:22,공항철도 전구간 개통 서울역인천공항 43분,"[('공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전구간', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('서울역인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('43분', 'TIME')]"
398,2010.12.28. 오후 5:17,美 동부 폭설..항공·철도 등 마비,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('폭설..항공·철도', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('마비', 'O')]"
399,2010.12.28. 오후 5:12,스피드뱅크 부동산1번지로 새출발,"[('스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('새출발', 'O')]"
400,2010.12.28. 오후 5:12,SK건설 주거환경개선 봉사,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거환경개선', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
401,2010.12.28. 오후 5:12,전세계약도 사전 예약…물량 귀해 가격 상승세,"[('전세계약도', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('예약…물량', 'O'), (' ', 'O'), ('귀해', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
402,2010.12.28. 오후 5:12,아파트 승강기·놀이터에 내년부터 CCTV 의무화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('승강기·놀이터에', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
403,2010.12.28. 오후 5:12,마켓in한라건설 ABCP 630억 만기연장,"[('마켓in', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('A', 'ARTIFACT'), ('BCP', 'O'), (' ', 'O'), ('630억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만기연장', 'O')]"
404,2010.12.28. 오후 5:11,무리한 중대형 공급이 수도권 미분양 불렀다,"[('무리한', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공급이', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('불렀다', 'O')]"
405,2010.12.28. 오후 5:11,용산기지창 시설 이전 개시,"[('용산기지', 'ORGANIZATION'), ('창', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
406,2010.12.28. 오후 5:11,중대형아파트 공급 여전히 많아,"[('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
407,2010.12.28. 오후 5:11,수도권 중대형 과잉 여전,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
408,2010.12.28. 오후 5:11,동서해안 에너지 관광 거점 개발,"[('동서해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('관광', 'O'), (' ', 'O'), ('거점', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
409,2010.12.28. 오후 5:11,인천공항철도 완전 개통..서울역인천공항 43분,"[('인천공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('개통..', 'O'), ('서울역인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('43분', 'TIME')]"
410,2010.12.28. 오후 5:10,아파트 승강기·놀이터 CCTV 의무 설치,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('승강기', 'TERM'), ('·놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
411,2010.12.28. 오후 5:10,은평구 오피스텔 알짜…매매가·임대 수익률 최고,"[('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜…매매가·임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
412,2010.12.28. 오후 5:10,가스공사·광물공사 등 6곳 해외건설업 신고대상서 제외,"[('가스공사', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('광물공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('신고대상서', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
413,2010.12.28. 오후 5:10,불광동에 생태습지공원 조성,"[('불광동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생태습지공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
414,2010.12.28. 오후 5:10,탄력받는 광명 뉴타운…일부구역 다시 재정비촉진 지정,"[('탄력받는', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운…일부구역', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비촉진', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
415,2010.12.28. 오후 5:10,부동산신탁사 생존경쟁…리츠AMC 활로 모색,"[('부동산신탁사', 'O'), (' ', 'O'), ('생존경쟁…', 'O'), ('리츠AMC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('활로', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
416,2010.12.28. 오후 5:09,이면도로 제설작업 총력…내일 또 눈 소식,"[('이면도로', 'O'), (' ', 'O'), ('제설작업', 'O'), (' ', 'O'), ('총력…', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O')]"
417,2010.12.28. 오후 5:08,내집 살며 임대 가능한 원룸 사업 해볼까,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('살며', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
418,2010.12.28. 오후 5:08,MK 추천매물 천안 두정동 신축 원룸 8억3천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('8억3천만원', 'QUANTITY')]"
419,2010.12.28. 오후 5:07,분양권 전매제한 없어도 안팔려,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('없어도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔려', 'O')]"
420,2010.12.28. 오후 5:06,동·서해안 50조 투입 관광·산업벨트 만든다,"[('동·서해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('관광·산업벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
421,2010.12.28. 오후 4:53,올해 가격 오른 아파트 살펴봤더니..,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴봤더니..', 'O')]"
422,2010.12.28. 오후 4:51,스피드뱅크 내년부터 부동산 1번지로 사명 변경,"[('스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('사명', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
423,2010.12.28. 오후 4:48,서울시 단독·다세대 실거래가 지수 만든다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('지수', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
424,2010.12.28. 오후 4:48,수도권 중대형 아파트 공급비중 여전히 높아,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급비중', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
425,2010.12.28. 오후 4:48,모래내·서중시장 재개발 본격 추진,"[('모래내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서중시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
426,2010.12.28. 오후 4:45,영종·청라등 인근지역 햇살 기대,"[('영종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인근지역', 'O'), (' ', 'O'), ('햇살', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
427,2010.12.28. 오후 4:42,망원·당산일대 부동산시장 꽁꽁,"[('망원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('당산', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
428,2010.12.28. 오후 4:36,2010 부동산시장을 움직인 이슈들,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장을', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈들', 'O')]"
429,2010.12.28. 오후 4:36,해외건설업 신고 면제 공공기관 확대,"[('해외건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
430,2010.12.28. 오후 4:36,지방 전세난 내년 더 심화,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
431,2010.12.28. 오후 4:11,전체 주택 중 아파트 비율은 58.3%,"[('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비율은', 'O'), (' ', 'O'), ('58.3%', 'QUANTITY')]"
432,2010.12.28. 오후 4:11,전체 주택 중 아파트 비율은 58.3%,"[('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비율은', 'O'), (' ', 'O'), ('58.3%', 'QUANTITY')]"
433,2010.12.28. 오후 4:10,전체 주택 중 아파트 비율은 58.3%,"[('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비율은', 'O'), (' ', 'O'), ('58.3%', 'QUANTITY')]"
434,2010.12.28. 오후 3:51,가장 비싼 상가는 동대문종합상가 D동,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문종합상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('D', 'QUANTITY'), ('동', 'O')]"
435,2010.12.28. 오후 3:44,인천공항철도 2단계 개통 수혜지역은,"[('인천공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역은', 'O')]"
436,2010.12.28. 오후 3:41,내년 아파트 입주물량 약 18만 가구로 올해 절반 수준,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('약 18만 가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
437,2010.12.28. 오후 3:37,나홀로 가구 400만가구 돌파,"[('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('400만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
438,2010.12.28. 오후 3:33,수도권 부동산업소들 지방으로 엑소더스,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산업소들', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('엑소더스', 'O')]"
439,2010.12.28. 오후 3:30,춘천 집값 오름세 보여,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('보여', 'O')]"
440,2010.12.28. 오후 3:29,포스코건설 윤리실천 활동으로 마련된 기부금 전달,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윤리실천', 'O'), (' ', 'O'), ('활동으로', 'O'), (' ', 'O'), ('마련된', 'O'), (' ', 'O'), ('기부금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
441,2010.12.28. 오후 3:10,용산개발 용산기지창 시설 이전,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('용산기지', 'ORGANIZATION'), ('창', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
442,2010.12.28. 오후 3:08,SK건설 주거환경개선 봉사활동 200회 돌파,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거환경개선', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('200회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
443,2010.12.28. 오후 2:59,동해안ㆍ서해안권 국토 신성장축으로 조성,"[('동해안', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('서해안', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('신성장축으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
444,2010.12.28. 오후 2:59,용산국제업무지구 부지 기지창 내년 2월 철거,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('기지창', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철거', 'O')]"
445,2010.12.28. 오후 2:59,서울시도시철도공사 新전동차 SR001 제작완료,"[('서울시도시철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), ('전동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SR001', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제작완료', 'O')]"
446,2010.12.28. 오후 2:42,해외임대주택을 가다100만가구 건설 40년전에 벌써 시행스웨덴,"[('해외임대주택을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), ('100만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('40년전', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), ('스웨덴', 'COUNTRY')]"
447,2010.12.28. 오후 2:37,12월 서울 전세 자취 감추다..출구없는 전세대란,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('자취', 'O'), (' ', 'O'), ('감추다..', 'O'), (' ', 'O'), ('출구없는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O')]"
448,2010.12.28. 오후 2:37,중대형 공급량 사상 최저라는데..미분양은 늘어,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저라는데..', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
449,2010.12.28. 오후 2:18,문화재 현상변경 허용기준 바뀝니다,"[('문화재', 'O'), (' ', 'O'), ('현상변경', 'O'), (' ', 'O'), ('허용기준', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀝니다', 'O')]"
450,2010.12.28. 오후 2:17,해외 건설 지원책 발표…수주 기대감 고조TV,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('지원책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표…수주', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('고조TV', 'ORGANIZATION')]"
451,2010.12.28. 오후 2:16,싱가포르 마리나베이샌즈호텔 건축이야기 에세이로 발간,"[('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마리나베이샌즈호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건축이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('에', 'STUDY_FIELD'), ('세이로', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
452,2010.12.28. 오후 2:08,스피드뱅크 부동산1번지로 사명 변경,"[('스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('사명', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
453,2010.12.28. 오후 2:04,신도림역 도시형 생활주택 줄서서 분양 받는다,"[('신도림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
454,2010.12.28. 오후 2:01,LIG건설 2011년 리가 아파트 3066세대 공급,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리가 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3066세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
455,2010.12.28. 오후 2:01,스피드뱅크 부동산1번지로 회사명 변경,"[('스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('회사명', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
456,2010.12.28. 오후 1:58,2천만원 투자하면 26개월 동안 확정수익만 30% 주는 아파트 ‘눈길’,"[('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자하면', 'O'), (' ', 'O'), ('26개월 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정수익만', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
457,2010.12.28. 오후 1:56,인천 부동산 침체로 4개 학교 개교 연기ㆍ취소,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('개교', 'O'), (' ', 'O'), ('연기ㆍ취소', 'O')]"
458,2010.12.28. 오후 1:53,스피드뱅크 부동산1번지로 브랜드 변경 새출발,"[('스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('새출발', 'O')]"
459,2010.12.28. 오후 1:45,쌍용건설 마리나 베이 샌즈 호텔 에세이집 발간,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마리나 베이 샌즈 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('에세이집', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
460,2010.12.28. 오후 1:45,영동고속道 신갈양지 6차로 확장 개방,"[('영동고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신갈양지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
461,2010.12.28. 오후 1:39,경기 하남 두산 아파트 선착순 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
462,2010.12.28. 오후 1:27,쌍용건설 마리나베이 샌즈호텔 에세이집 발간,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마리나베이 샌즈호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에세이집', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
463,2010.12.28. 오후 1:25,용산 남영역 분양가 상한제 마지막 아파트 선착순 분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남영역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
464,2010.12.28. 오후 1:21,동대문종합상가 D동 가장 비싸,"[('동대문종합상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('D동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
465,2010.12.28. 오후 1:21,특별분양구로 신도림역앞 오피스텔 미니아파트 선착순,"[('특별분양구로', 'O'), (' ', 'O'), ('신도림역', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('미니아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O')]"
466,2010.12.28. 오후 1:20,3개 해안권 발전계획 들여나보니,"[('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해안권', 'O'), (' ', 'O'), ('발전계획', 'O'), (' ', 'O'), ('들여나보니', 'O')]"
468,2010.12.28. 오후 1:07,송내역 오피스룸 완공 후 분양,"[('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스룸', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
469,2010.12.28. 오후 12:59,중대형 과대 공급 미분양 사태 불러,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('과대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사태', 'O'), (' ', 'O'), ('불러', 'O')]"
470,2010.12.28. 오후 12:54,34평 죽전역 초역세권 주변 시세 대비 평당 300만원 저렴,"[('34평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('죽전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
471,2010.12.28. 오후 12:48,인천소래논현지구 한화아파트 분양조건 화제,"[('인천', 'CITY'), ('소래논현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양조건', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
472,2010.12.28. 오후 12:44,34평 죽전역 초역세권 주변 시세 대비 평당 300만원 저렴,"[('34평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('죽전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
473,2010.12.28. 오후 12:39,쌍용건설 마리나베이 샌즈 호텔 탄생 에세이집 발간,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마리나베이 샌즈 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O'), (' ', 'O'), ('에세이집', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
474,2010.12.28. 오후 12:37,역시 용산 더프라임 아파트 인기몰이 중,"[('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더프라임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
475,2010.12.28. 오후 12:33,GS건설 일산 자이아파트 분양 즉시입주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시입주', 'O')]"
476,2010.12.28. 오후 12:33,서희건설 상도 서희 스타힐스 분양,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상도 서희 스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
477,2010.12.28. 오후 12:32,“대기업에서 월세 받으니 남편보다 든든해요”.,"[('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받으니', 'O'), (' ', 'O'), ('남편', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('든든해요”.', 'O')]"
478,2010.12.28. 오후 12:31,용산 철도기지창 이전사업 내년 2월 착공,"[('용산 철도기지창 이전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내년 2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
479,2010.12.28. 오후 12:21,공인중개사회 엎친데 덮친격,"[('공인중개사회', 'O'), (' ', 'O'), ('엎친데', 'O'), (' ', 'O'), ('덮친격', 'O')]"
480,2010.12.28. 오후 12:21,대우건설 모로코 발전소 1조2000억 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모로코 발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1조2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
481,2010.12.28. 오후 12:20,“돈되는 중대형 분양 올인”…미분양 禍 불렀다,"[('“돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올인”…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('禍', 'O'), (' ', 'O'), ('불렀다', 'O')]"
482,2010.12.28. 오후 12:16,해외동포들 ‘용산 주상복합’에 꽂히다,"[('해외', 'CIVILIZATION'), ('동포', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합’에', 'O'), (' ', 'O'), ('꽂히다', 'O')]"
483,2010.12.28. 오후 12:11,2010 경매시장 결산 지방이 수도권 앞섰다,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O'), (' ', 'O'), ('지방이', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞섰다', 'O')]"
484,2010.12.28. 오후 12:11,2010 부동산시장 결산①매매↓…전세↑,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('결산①매매↓…전세↑', 'O')]"
485,2010.12.28. 오후 12:11,포토뉴스한양 임직원 ‘사랑의 연탄 나르기’,"[('포토뉴스', 'O'), ('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나르기’', 'O')]"
486,2010.12.28. 오후 12:01,450조원 전자지도 시장 선점..해외 공략 본격화,"[('450조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전자지도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선점..해외', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
487,2010.12.28. 오후 12:01,박인호의 전원별곡제1부 땅 구하기12‘전원생활투자가치’ 두토끼 사냥...정보 선점력과 분석력을 키워라,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('1부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), ('12', 'QUANTITY'), ('‘전원생활투자가치’', 'O'), (' ', 'O'), ('두토끼', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('사냥...정보', 'O'), (' ', 'O'), ('선점력과', 'O'), (' ', 'O'), ('분석력을', 'O'), (' ', 'O'), ('키워라', 'O')]"
488,2010.12.28. 오후 12:01,한국형 3D 구글어스 공개 시장에 어떤 영향 오나,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('3D', 'O'), (' ', 'O'), ('구글어스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
489,2010.12.28. 오후 12:00,구글어스랑 맞장 뜰 한국형 3D 전자지도 내년 출시,"[('구글어스', 'TERM'), ('랑', 'O'), (' ', 'O'), ('맞장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜰', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('3D 전자지도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
490,2010.12.28. 오전 11:56,내년부터 철도정보 15만건 실시간 제공,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철도정보', 'O'), (' ', 'O'), ('15만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
491,2010.12.28. 오전 11:52,29일부터 서울역인천공항 43분 소요..공항철도 개통,"[('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('43분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('소요..', 'O'), (' ', 'O'), ('공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
492,2010.12.28. 오전 11:50,용평타운하우스에서 휴식을 즐기세요,"[('용평타운하우스', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('휴식을', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기세요', 'O')]"
493,2010.12.28. 오전 11:50,금호리조트 실속형 멀티 회원권 선착순 분양,"[('금호리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('멀티', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
494,2010.12.28. 오전 11:43,인천공항서울역 3700원이면 된다,"[('인천공항', 'LOCATION'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3700원', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
