,date,headline,keyword
0,2012.10.07. 오후 8:11,2012국감LH 임대아파트 5가구 중 1가구 임대료 체납,"[('2012', 'DATE'), ('국감LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('체납', 'O')]"
1,2012.10.07. 오후 8:10,전세시황 전국 0.54% 상승… 송파구 오르고 과천 떨어져,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('0.54%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
2,2012.10.07. 오후 8:06,매매시황 경기침체 영향 서울 1.44% 등 전국 0.77% 하락,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('경기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1.44%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('0.77%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
3,2012.10.07. 오후 7:40,김포양촌산단 마지막 노른자위 땅 분양..㎡당 61만원선,"[('김포양촌산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('분양..㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('61만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
4,2012.10.07. 오후 6:57,가느냐 마느냐…30조 용산역세권사업 19일 이사회서 판가름,"[('가느냐', 'O'), (' ', 'O'), ('마느냐…', 'O'), ('30조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산역세권사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사회서', 'O'), (' ', 'O'), ('판가름', 'O')]"
5,2012.10.07. 오후 6:57,건설사 48% 이자도 못벌었다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('48%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이자도', 'O'), (' ', 'O'), ('못벌었다', 'O')]"
6,2012.10.07. 오후 6:33,이번주 고양 삼송·오산 세교 등 7곳 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
7,2012.10.07. 오후 6:33,서울 아파트 거래 꿈틀…취득세 감면 약발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O')]"
8,2012.10.07. 오후 6:33,인천 구월 아시아드선수촌 민영아파트 첫 선,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아시아드선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
9,2012.10.07. 오후 6:33,가을철 분양 성수기 오피스텔 공급 풍성,"[('가을철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
10,2012.10.07. 오후 6:33,용산역세권개발 시행사 드림허브 이사회 19일 개최,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('드림허브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
11,2012.10.07. 오후 6:33,주택거래 활성화될까…연말까진 거래 탄력 받을 듯,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화될까…', 'O'), ('연말까진', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('받을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
12,2012.10.07. 오후 6:32,용산 사업자 싸움에 빚더미 주민 등 터져,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('싸움에', 'O'), (' ', 'O'), ('빚더미', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('터져', 'O')]"
13,2012.10.07. 오후 6:31,마켓인사이트 롯데건설 한강신도시 개발…518억원 자금 조달,"[('마켓인사이트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('518억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조달', 'O')]"
14,2012.10.07. 오후 6:31,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 광주시 곤지암읍 중부고속도로·3번국도 관통,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트공인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('곤지암읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중부고속도로', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('3번국도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관통', 'O')]"
15,2012.10.07. 오후 6:31,분양 현장 포커스 롯데건설 송도 캠퍼스타운 대학·쇼핑몰 가까운 중소형 단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캠퍼스타운', 'O'), (' ', 'O'), ('대학·쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
16,2012.10.07. 오후 6:31,길었던 연휴 탓에 잠잠했던 부동산 시장,"[('길었던', 'O'), (' ', 'O'), ('연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('탓에', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠했던', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
17,2012.10.07. 오후 5:51,전셋값 올라도 너무 오른다,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('올라도', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
18,2012.10.07. 오후 5:40,수십개 대책 안먹히던 부동산，취득세 인하에 꿈틀대기 시작,"[('수십개', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('안먹히던', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산，', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하에', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀대기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
19,2012.10.07. 오후 5:27,긴급진단 급등하는 전세시장… 눌러앉는 세입자 늘고 이사철·이주 수요 겹쳐 고공행진,"[('긴급진단', 'O'), (' ', 'O'), ('급등하는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('눌러앉는', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철·이주', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('겹쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
20,2012.10.07. 오후 5:25,국토부 OGC 공간정보 국제표준총회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('OGC 공간정보 국제표준총회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
22,2012.10.07. 오후 5:25,월간 종합해양조사 정보지 첫 발간,"[('월간 종합해양조사 정보', 'ARTIFACT'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
23,2012.10.07. 오후 5:05,풍납동 용적률받아 강남 재건축,"[('풍납동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용적률받아', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
24,2012.10.07. 오후 5:05,MK 추천매물 논현동 역세권 수익형 빌딩 68억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('68억원', 'QUANTITY')]"
25,2012.10.07. 오후 5:05,오피스텔도 조망권 시대…한강·대모산 주변 등 3724실,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('시대…', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대모산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3724실', 'QUANTITY')]"
26,2012.10.07. 오후 5:05,동탄2신도시 2차 분양 내달 연기,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
27,2012.10.07. 오후 5:05,남한산성역 인근서 아파트 분양,"[('남한산성역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
28,2012.10.07. 오후 4:50,송도 캠퍼스타운 10월 분양,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캠퍼스타', 'ARTIFACT'), ('운', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
29,2012.10.07. 오후 4:50,봉천동 노후주택지，아파트단지로 변신,"[('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후주택지，아파트단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
30,2012.10.07. 오후 4:49,전셋값 또 올려.. 신규분양 주목 받는다,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('올려..', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
31,2012.10.07. 오후 4:42,동탄2 합동분양 연기… 중견업체 미분양 관심도 뚝,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합동분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…', 'O'), (' ', 'O'), ('중견업체', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심도', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
32,2012.10.07. 오후 4:38,2012 국토도시디자인대전 심사평김현선 김현선디자인연구소 대표,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('심사평', 'O'), ('김현선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('김현선디자인연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
33,2012.10.07. 오후 4:38,2012 국토도시디자인대전 밤에 아름다운 다리 부문 대한국토도시계획학회장상 인천 서구 ‘백석대교’,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('밤', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('다리', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대한국토도시계획학회장', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('백석대교', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
34,2012.10.07. 오후 4:38,2012 국토도시디자인대전 심사평김현선 김현선디자인연구소 대표,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('심사평', 'O'), ('김현선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('김현선디자인연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
35,2012.10.07. 오후 4:37,2012 국토도시디자인대전 밤에 아름다운 다리 부문 국토해양부장관상전북 익산 ‘모현대교’,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('밤', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('다리', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('국토해양부장관상', 'CIVILIZATION'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('모현대교', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
36,2012.10.07. 오후 4:36,SH공사 부채감축·임대 확대 위해 대대적 조직개편,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부채감축·임대', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O')]"
37,2012.10.07. 오후 4:35,2012국감임대주택 지역편중 심각..불법거주자도 ↑,"[('2012', 'DATE'), ('국감임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지역편중', 'O'), (' ', 'O'), ('심각..', 'O'), ('불법거주자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
38,2012.10.07. 오후 4:33,2012 국토도시디자인대전 심사평김항집 광주대 도시계획·부동산학과 교수,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('심사평', 'O'), ('김항집', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('광주대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시계획·부동산학과', 'O'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
39,2012.10.07. 오후 4:32,2012 국토도시디자인대전 하천재생사업 부문 국토해양부장관상강원 양양군 ‘남대천 생태공원’,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('하천재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('국토해양부장관', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양양군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남대천 생태공원', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
40,2012.10.07. 오후 4:31,2012 국토도시디자인대전 재활성화된 상업가로 부문 국토연구원장상 대구 ‘동성로’,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('재활성화된', 'O'), (' ', 'O'), ('상업가', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('국토연구원장', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동성로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
41,2012.10.07. 오후 4:30,2012 국토도시디자인대전 심사평손동욱 홍익대 도시공학과 교수,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('심사평', 'O'), ('손동욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('홍익대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시공학과', 'O'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
42,2012.10.07. 오후 4:30,2012 국토도시디자인대전 심사평손동욱 홍익대 도시공학과 교수,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('심사평', 'O'), ('손동욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('홍익대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시공학과', 'O'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
43,2012.10.07. 오후 4:30,2012 국토도시디자인대전 재활성화된 상업가로 부문 국토해양부장관상서울 관악구 ‘인헌시장’,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('재활성화된', 'O'), (' ', 'O'), ('상업가', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('국토해양부장관상', 'CIVILIZATION'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인헌시장', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
44,2012.10.07. 오후 4:27,2012 국토도시디자인대전 심사평김현선 김현선디자인연구소 대표,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('심사평', 'O'), ('김현선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('김현선디자인연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
45,2012.10.07. 오후 4:27,2012 국토도시디자인대전 수상소감김석준 쌍용건설 대표이사 회장,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상소감', 'O'), ('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
46,2012.10.07. 오후 4:27,2012 국토도시디자인대전 밤에 아름다운 다리 부문 국무총리상쌍용건설 전북 임실 운암대교,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('밤', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('다리', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('국무총리상', 'CIVILIZATION'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운암대교', 'ARTIFACT')]"
47,2012.10.07. 오후 4:25,2012 국토도시디자인대전 심사평윤혜정 평택대 도시 및 부동산개발학과 교수,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('심사평윤혜정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('평택대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개발학과', 'O'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
48,2012.10.07. 오후 4:25,2012 국토도시디자인대전 주민주도형 마을만들기 부문 국무총리상강원 태백시 상장동주민센터,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주민주도형', 'O'), (' ', 'O'), ('마을만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('국무총리', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태백시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상장동주민센터', 'ARTIFACT')]"
49,2012.10.07. 오후 4:25,2012 국토도시디자인대전 수상소감최동열 태백시 상장동주민센터 동장,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상소감', 'O'), ('최동열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('태백시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상장동주민센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동장', 'CIVILIZATION')]"
50,2012.10.07. 오후 4:22,2012 국토도시디자인대전 심사평백운수 심사위원장,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('심사평백운수', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심사위원장', 'CIVILIZATION')]"
51,2012.10.07. 오후 4:22,2012 국토도시디자인대전 추진 경과이양재 추진위원장,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('경과', 'O'), ('이양재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('추진위원장', 'CIVILIZATION')]"
52,2012.10.07. 오후 4:17,2012 국토도시디자인대전 콘크리트 가득한 도시 사람냄새로 물들다,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('가득한', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('사람냄새로', 'O'), (' ', 'O'), ('물들다', 'O')]"
53,2012.10.07. 오후 3:57,부동산 QA 개발제한구역·군사보호구역 투자가치는…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('개발제한구역·군사보호구역', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치는…', 'O')]"
54,2012.10.07. 오후 3:48,아파트 주간 시세 추석연휴로 매매·전세 변동 적어,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('추석연휴', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('변동', 'O'), (' ', 'O'), ('적어', 'O')]"
55,2012.10.07. 오후 3:47,동탄2신도시 2차 분양 연기,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
56,2012.10.07. 오후 3:36,강남권과 지하철 연결… 새 황금역세권 잡아라,"[('강남권', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연결…', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('황금역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
57,2012.10.07. 오후 2:55,임대주택 지역편중 심해…불법거주도 증가,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지역편중', 'O'), (' ', 'O'), ('심해…불법거주도', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
58,2012.10.07. 오후 2:46,사옥마련과 투자 1석2조..입주 임박 지식산업센터 인기,"[('사옥마련과', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1석2조', 'QUANTITY'), ('..입주', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
59,2012.10.07. 오후 2:31,건설사 절반 돈 벌어도 이자조차 못 갚아,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어도', 'O'), (' ', 'O'), ('이자조차', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('갚아', 'O')]"
60,2012.10.07. 오후 2:31,3분기 ELS 발행액 10조‥전년比 32%↑,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('ELS', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발행액', 'O'), (' ', 'O'), ('10조', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
61,2012.10.07. 오후 2:00,먹으면 탈난다 건설사 MA하면 그룹 휘청,"[('먹으면', 'O'), (' ', 'O'), ('탈난다', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('MA하면', 'O'), (' ', 'O'), ('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청', 'O')]"
62,2012.10.07. 오후 1:50,SH공사 부채 감소 위해 조직개편 나서,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
63,2012.10.07. 오후 1:08,일하고 이자도 못 갚은 건설사 100곳 중 48곳,"[('일하고', 'O'), (' ', 'O'), ('이자도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('갚은', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('100곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('48곳', 'QUANTITY')]"
64,2012.10.07. 오후 1:00,건설기업 경영지표 갈수록 악화일로,"[('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('경영지표', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('악화일로', 'O')]"
65,2012.10.07. 오후 12:40,국토부 산하기관장 연봉봤더니 과연,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산', 'CIVILIZATION'), ('하기관장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉봤더니', 'O'), (' ', 'O'), ('과연', 'O')]"
66,2012.10.07. 오후 12:28,임대주택 6181가구 청약…무주택자 눈길,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6181가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
67,2012.10.07. 오후 12:21,SH공사 부채감축·임대공급 확대 대대적 조직수술,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부채감축·임대공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('조직수술', 'THEORY')]"
68,2012.10.07. 오후 12:09,방치됐던 시흥·일산 땅 고급주거지로 변모,"[('방치됐던', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주거지로', 'O'), (' ', 'O'), ('변모', 'O')]"
69,2012.10.07. 오후 12:05,국감 브리핑 LH 수도권 미분양주택 8개월새 82%↑,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('82%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
70,2012.10.07. 오전 11:58,국토부 제82차 OGC 공간정보 국제표준총회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제82차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('OGC 공간정보 국제표준총회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
71,2012.10.07. 오전 11:58,정부 종합해양조사 월간정보지 간행,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종합해양조사', 'O'), (' ', 'O'), ('월간정보지', 'O'), (' ', 'O'), ('간행', 'O')]"
72,2012.10.07. 오전 11:47,돼도 문제 안돼도 문제…재건축·재개발의 두얼굴,"[('돼도', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼도', 'O'), (' ', 'O'), ('문제…재건축·재개발의', 'O'), (' ', 'O'), ('두얼굴', 'QUANTITY')]"
73,2012.10.07. 오전 11:27,동탄2신도시 2차 분양 11월로 연기,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
74,2012.10.07. 오전 11:16,SH공사 대대적 조직개편,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O')]"
75,2012.10.07. 오전 11:15,SH공사 조직개편 채무 감축·임대 확대에 방점,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('채무', 'O'), (' ', 'O'), ('감축·임대', 'O'), (' ', 'O'), ('확대에', 'O'), (' ', 'O'), ('방점', 'O')]"
77,2012.10.07. 오전 11:01,3D지도 국제표준 정하는 회의 서울 코엑스에서 열려,"[('3D', 'THEORY'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('국제표준', 'O'), (' ', 'O'), ('정하는', 'O'), (' ', 'O'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
78,2012.10.07. 오전 11:00,국토부 아·태지역 항공협력 강화방안 논의,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아·태', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('항공협력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
79,2012.10.07. 오전 11:00,국립해양조사원 국내 최초 해양 월간정보지 발간,"[('국립해양조사원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('해양', 'O'), (' ', 'O'), ('월간정보지', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
80,2012.10.07. 오전 11:00,3D지도 등 공간정보 총회가 국내에서 열린다,"[('3D', 'THEORY'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('총회가', 'O'), (' ', 'O'), ('국내에서', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
81,2012.10.07. 오전 10:42,10대건설사 해외매출 비중 37%…5년새 세배↑,"[('10대', 'QUANTITY'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외매출', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
82,2012.10.07. 오전 10:06,먹구름 짙게 낀 용산개발,"[('먹구름', 'O'), (' ', 'O'), ('짙게', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O')]"
83,2012.10.07. 오전 10:06,좋아요부동산전세가비율이 높아지면 집값 오를까,"[('좋아요부동산전세가비율이', 'O'), (' ', 'O'), ('높아지면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까', 'O')]"
84,2012.10.07. 오전 10:00,전세 거주자들 집사려면 지금 사야하는 이유,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('집사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('사야하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
85,2012.10.07. 오전 9:39,건설업 MA 낙관적 기대가 실패 원인,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('낙관적', 'O'), (' ', 'O'), ('기대가', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
86,2012.10.07. 오전 9:34,건설사 MA 승자의 저주..왜,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('승자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('저주..왜', 'O')]"
87,2012.10.07. 오전 7:33,부산 연말까지 임대아파트 2천가구 공급,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
88,2012.10.07. 오전 7:25,동탄2신도시 2차 동시분양 다음달로 연기될 듯,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
89,2012.10.07. 오전 3:13,건설법·규제 간소화 시급,"[('건설법', 'CIVILIZATION'), ('·규제', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
90,2012.10.08. 오후 8:26,2012국감19대 국회 첫 LH 국감 지역구 챙기기 횡행,"[('2012', 'DATE'), ('국감', 'O'), ('19대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('지역구', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기기', 'O'), (' ', 'O'), ('횡행', 'O')]"
91,2012.10.08. 오후 7:43,국감 박재완 주식양도차익 과세 단계적 확대 바람직,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('박재완', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주식양도차익', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('단계적', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('바람직', 'O')]"
92,2012.10.08. 오후 6:32,미리내개발 경기 양평에 전세형 전원주택 분양,"[('미리내개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세형', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
93,2012.10.08. 오후 6:31,미리내개발 경기 양평에 전세형 전원주택 분양,"[('미리내개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세형', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
94,2012.10.08. 오후 6:05,해외건설 700억달러 달성‥엇갈린 전망,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('700억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성‥엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
95,2012.10.08. 오후 5:51,국감LH 아파트 설계용역 퇴직자에게 몰아줘,"[('국감LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴직자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아줘', 'O')]"
96,2012.10.08. 오후 5:40,SK건설 남미열대림 살리는데 5만달러 기부,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남미', 'LOCATION'), ('열대림', 'O'), (' ', 'O'), ('살리는데', 'O'), (' ', 'O'), ('5만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
97,2012.10.08. 오후 5:36,국내 건설 수주액 1년새 30% 급감,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
98,2012.10.08. 오후 5:33,서울 강동구 제2 잠실로 뜬다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
99,2012.10.08. 오후 5:33,3분기 경매물건 2000년이후 최저,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('2000년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
100,2012.10.08. 오후 5:33,현대산업개발 1577억규모 군산 미장지구 아파트공사 수주,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1577억', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
101,2012.10.08. 오후 5:29,2012 국토도시디자인대전 “도시재생 주민 자발적 참여·구조물 유지관리가 중요”,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('“도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자발적', 'O'), (' ', 'O'), ('참여·구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('유지관리가', 'O'), (' ', 'O'), ('중요”', 'O')]"
102,2012.10.08. 오후 5:26,2012국감LH 설계변경 등으로 공사비 1107억원↑,"[('2012', 'DATE'), ('국감LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설계변경', 'O'), (' ', 'O'), ('등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('1107억원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
103,2012.10.08. 오후 5:21,판교 3696채 유령아파트 3년째 방치,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3696채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유령아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방치', 'O')]"
104,2012.10.08. 오후 5:21,2012 국토도시디자인대전 “아름다운 물의 도시 여수，시민들 협력으로 만든 것”,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('“아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('물의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), ('，', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('협력으로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
105,2012.10.08. 오후 5:21,2012 국토도시디자인대전 “탄소 흡수할 수 있는 그린빌딩 건설해야”,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('흡수할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('그린빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건설해야”', 'O')]"
106,2012.10.08. 오후 5:20,2012 국토도시디자인대전 “친환경 도시 주민 생활방식 변해야 완성”,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('“친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('생활방식', 'O'), (' ', 'O'), ('변해야', 'O'), (' ', 'O'), ('완성”', 'O')]"
107,2012.10.08. 오후 5:17,광교 힐스테이트 레이크 일반분양,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 레이크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
108,2012.10.08. 오후 5:15,LH 부채·임대주택·공모형PF 문제 질타종합,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부채·임대주택·공모형PF', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('질타종합', 'O')]"
109,2012.10.08. 오후 5:12,2012 국토도시디자인대전 “품격있는 국토·도시 디자인이 국가브랜드 가치 높인다”,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('“품격있는', 'O'), (' ', 'O'), ('국토·도시', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인이', 'O'), (' ', 'O'), ('국가브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다”', 'O')]"
110,2012.10.08. 오후 5:12,경기북부 땅 이참에 팔자 문의 쇄도,"[('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('이참에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔자', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
111,2012.10.08. 오후 5:12,용인 흥덕에 최고층 지식산업센터,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O')]"
112,2012.10.08. 오후 5:11,성남 힐스테이트1차 175가구 일반분양,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트1차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('175가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
113,2012.10.08. 오후 5:10,분양소식 현대건설 성남 중앙동 힐스테이트,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
114,2012.10.08. 오후 5:08,이달 신규 분양 풍성…하남 미사·부산·세종시 관심,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성…', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
115,2012.10.08. 오후 5:08,경매 급감 집값 바닥 신호…3분기 물건 12년만에 최저,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('신호…', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('12년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
116,2012.10.08. 오후 5:08,세계 공간정보 권위자들 서울로 OGC 국제표준총회,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('권위자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('OGC 국제표준총회', 'EVENT')]"
117,2012.10.08. 오후 5:08,영구임대에 벤츠 등 외제차 즐비,"[('영구임대에', 'O'), (' ', 'O'), ('벤츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('외제차', 'O'), (' ', 'O'), ('즐비', 'O')]"
118,2012.10.08. 오후 5:06,LH 국감 임대주택 공급편중 질타,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급편중', 'O'), (' ', 'O'), ('질타', 'O')]"
119,2012.10.08. 오후 5:06,해외건설 700억달러 달성‥엇갈린 전망,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('700억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성‥엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
120,2012.10.08. 오후 5:03,이사철 전세사기 안 당하려면…,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('전세사기', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('당하려면…', 'O')]"
121,2012.10.08. 오후 5:03,로또 판교 아파트 6개월새 1억 추락,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
122,2012.10.08. 오후 5:02,8월 국내 건설수주 작년보다 28.8%↓,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('28.8%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
123,2012.10.08. 오후 5:01,제8회 건축의 날 기념식 이문보 교수에 건축 훈장,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축의 날 기념', 'EVENT'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('이문보', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('훈장', 'CIVILIZATION')]"
124,2012.10.08. 오후 5:01,영구임대주택에 벤츠·렉서스 즐비…입주자 관리부실 질타,"[('영구임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('벤츠', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('렉서스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('즐비…', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관리부실', 'O'), (' ', 'O'), ('질타', 'O')]"
125,2012.10.08. 오후 5:01,2012 사회공헌기업대상 한국토지주택공사 공공임대단지 어린이 급식 프로그램 운영,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사회공헌기업대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('급식', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
126,2012.10.08. 오후 5:01,2012 사회공헌기업대상 한국주택금융공사 전직원이 저소득층 집수리 봉사활동,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사회공헌기업대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한국주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전', 'CIVILIZATION'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
127,2012.10.08. 오후 4:55,현대건설 ‘성남 중앙동 힐스테이트1차’ 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트1차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
128,2012.10.08. 오후 4:50,현대건설 아파트같은 오피스텔 ‘광교 힐스테이트 레이크’ 눈길,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트같은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 힐스테이트 레이크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
129,2012.10.08. 오후 4:30,국감설훈 300조원 규모 대기업 사내유보금에 과세해야,"[('국감설훈', 'O'), (' ', 'O'), ('300조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('사내유보금에', 'O'), (' ', 'O'), ('과세해야', 'O')]"
130,2012.10.08. 오후 4:11,수원 인계동 수원 인계지음 상가분양 중,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계지음', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
131,2012.10.08. 오후 4:05,SK건설 남미 열대림 보호프로젝트에 5만달러 기부,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남미 열대림 보호프로젝트', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
132,2012.10.08. 오후 4:03,2012국감LH 3대 단골이슈 도돌이표 질타,"[('2012', 'DATE'), ('국감LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단골이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('도돌이표', 'O'), (' ', 'O'), ('질타', 'O')]"
133,2012.10.08. 오후 3:59,SH공사 부채감축 위해 조직·인원 감축,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부채감축', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('조직·인원', 'O'), (' ', 'O'), ('감축', 'O')]"
134,2012.10.08. 오후 3:58,포스코건설 다문화가정 초청행사‥축구 관람,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다문화가정', 'O'), (' ', 'O'), ('초청행사‥', 'O'), ('축구', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관람', 'O')]"
135,2012.10.08. 오후 3:57,계룡건설 ‘노은 계룡리슈빌 Ⅲ’ 502가구 분양,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('노은 계룡리슈빌 Ⅲ', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('502가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
136,2012.10.08. 오후 3:52,SK건설 아마존 열대림 ‘야수니’ 보호에 5만弗 기부,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아마존', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열대림', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('야수니', 'ANIMAL'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('보호에', 'O'), (' ', 'O'), ('5만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
137,2012.10.08. 오후 3:49,8월 국내 건설공사 수주액 전년대비 30% 줄어,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
138,2012.10.08. 오후 3:46,건설 수주액 1년새 30% 가까이 급감,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가까이', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
139,2012.10.08. 오후 3:44,‘태릉현대 재건축’… 유찰사태 끝 정상궤도 오르나,"[('‘', 'O'), ('태릉현대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축’…', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰사태', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('정상궤도', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나', 'O')]"
140,2012.10.08. 오후 3:19,SK건설 아마존 원시열대림 보호 5만달러 기부,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아마존', 'TERM'), (' ', 'O'), ('원시열대림', 'O'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('5만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
141,2012.10.08. 오후 3:19,위기의 부동산 이대로 괜찮나 권도엽 국토해양부 장관에게 듣는다,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('이대로', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮나', 'O'), (' ', 'O'), ('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다', 'O')]"
142,2012.10.08. 오후 3:18,2012 국토도시디자인대전 VIP 티타임,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('VIP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('티타임', 'O')]"
143,2012.10.08. 오후 3:18,매일경제 수익형부동산 릴레이세미나 마감임박,"[('매일경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
144,2012.10.08. 오후 3:18,2012국감LH 용역 수의계약 비율 41%..감사시스템 강화해야,"[('2012', 'DATE'), ('국감LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('41%', 'QUANTITY'), ('..감사시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('강화해야', 'O')]"
145,2012.10.08. 오후 3:17,2012 국토도시디자인대전 “해외건설 보증 7천억으로 확대，中企와 공동진출때만 자금지원”,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('“해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('7천억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대，中企', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('공동진출때만', 'O'), (' ', 'O'), ('자금지원”', 'O')]"
146,2012.10.08. 오후 3:09,포스코건설 다문화가족과 함께하는 브랜드 데이 열어,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다문화가족', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드 데이', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
147,2012.10.08. 오후 3:09,포스코건설 SNS 페이스북 문 열어,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SNS', 'O'), (' ', 'O'), ('페이스북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
148,2012.10.08. 오후 2:41,대우건설 강남역 센트럴 푸르지오시티 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
149,2012.10.08. 오후 2:35,대우건설 강남역 센트럴푸르지오시티 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
150,2012.10.08. 오후 2:21,포스코건설 고객과 함께 페이스북 오픈기념 이벤트,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('페이스북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오픈기념', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
151,2012.10.08. 오후 2:11,대림산업 e편한세상 보문 115가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 보문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('115가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
152,2012.10.08. 오후 2:05,8월 국내 건설수주 6조864억…전년동월比 28%↓,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('6조864억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동월比', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
153,2012.10.08. 오후 2:04,SK건설 아마존 원시열대림 보호 앞장섰다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아마존', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원시열대림', 'O'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장섰다', 'O')]"
154,2012.10.08. 오후 2:00,포스코건설 다문화가족과 브랜드데이 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다문화가족', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드데이', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
155,2012.10.08. 오후 1:59,부동산 전문가 포럼 세미나…9일 개최,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나…', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
156,2012.10.08. 오후 1:50,녹번역 센트레빌 샘플하우스 푸짐한 선물에 혹하네,"[('녹번역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('샘플하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('푸짐한', 'O'), (' ', 'O'), ('선물에', 'O'), (' ', 'O'), ('혹하네', 'O')]"
157,2012.10.08. 오후 1:49,8월 국내건설 수주 급감…전년比 28.8%↓,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('28.8%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
158,2012.10.08. 오후 1:39,2012국감LH 부채 줄이려 공공임대주택 매각,"[('2012', 'DATE'), ('국감LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이려', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
159,2012.10.08. 오후 1:36,포스코건설 페이스북 오픈 및 기념 이벤트,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페이스북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
160,2012.10.08. 오후 1:36,‘강남역 센트럴 푸르지오 시티’ 오는 12일 견본주택 개관,"[('‘', 'O'), ('강남역 센트럴 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
161,2012.10.08. 오후 1:32,8월 국내 건설공사 수주액 전년 대비 30%↓,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
162,2012.10.08. 오후 1:31,포스코건설 다문화가족과 함께하는 브랜드데이 열어,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다문화가족', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드데이', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
163,2012.10.08. 오후 1:29,르포분당선 개통 호재에.. 부동산시장은 정중동,"[('르포분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에..', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('정중동', 'O')]"
164,2012.10.08. 오후 1:28,SK건설 아마존 열대림 보호 기부,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아마존', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열대림', 'O'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
165,2012.10.08. 오후 1:26,제1회 이데일리 건설산업대상 수상작 공모,"[('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이데일리 건설산업대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
166,2012.10.08. 오후 1:25,8월 건설공사 수주액 6조864억원¨29%↓,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('6조864억원', 'QUANTITY'), ('¨', 'QUANTITY'), ('29%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
167,2012.10.08. 오후 1:24,대우건설 강남역 센트럴 푸르지오시티 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
168,2012.10.08. 오후 1:15,포스코건설 다문화가족과 함께해요,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다', 'CIVILIZATION'), ('문화가족', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께해요', 'O')]"
169,2012.10.08. 오후 1:13,포스코건설 페이스북 오픈…기념 이벤트도 실시,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페이스북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오픈…기념', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트도', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
171,2012.10.08. 오후 1:10,아파트 소송대란 현실화되나,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소송대란', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화되나', 'O')]"
172,2012.10.08. 오후 1:05,포스코건설 페이스북 오픈 기념 이벤트,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페이스북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
173,2012.10.08. 오후 1:00,부동산114 추천매물인천 옹진군 영흥면 상가주택 15억원,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옹진군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영흥면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('15억원', 'QUANTITY')]"
174,2012.10.08. 오후 12:52,분양정보서귀포 ‘디아일랜드 블루’ 오피스텔 선착순분양,"[('분양정보', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디아일랜드 블루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
175,2012.10.08. 오후 12:22,대우건설 강남역 센트럴 푸르지오 시티 728실 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('728실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
176,2012.10.08. 오후 12:21,분양단신강일지구 내 저렴한 소형 ‘오피스텔’ 분양,"[('분양', 'O'), ('단신강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
177,2012.10.08. 오후 12:02,롯데건설 송도캠퍼스타운 1230가구 공급,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도캠퍼스타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1230가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
178,2012.10.08. 오전 11:55,계룡건설 대전 노은 계룡리슈빌 Ⅲ 502가구 분양,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노은', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계룡리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('Ⅲ', 'O'), (' ', 'O'), ('502가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
179,2012.10.08. 오전 11:53,국감 재정부 국감 부자감세ㆍ세제정책 도마위에,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('재정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('부자감세ㆍ세제정책', 'O'), (' ', 'O'), ('도마위에', 'O')]"
180,2012.10.08. 오전 11:52,국감LH 국정감사서 박근혜안철수 특혜 공방,"[('국감', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국정감사서', 'O'), (' ', 'O'), ('박근혜', 'PERSON'), ('안철수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
181,2012.10.08. 오전 11:47,포스코건설 다문화가족과 함께하는 브랜드데이 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다문화가족', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드데이', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
182,2012.10.08. 오전 11:45,박덕배 연구위원 시장 3중고로 집값 반등 어렵다,"[('박덕배', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('연구위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3중고', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
183,2012.10.08. 오전 11:37,LH 건설사로부터 못받은 땅값 1.3조 달해,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('못받은', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1.3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
184,2012.10.08. 오전 11:34,2012국감LH 국감장서 안철수 후보 도마오른 까닭,"[('2012', 'DATE'), ('국감', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국감장서', 'O'), (' ', 'O'), ('안철수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도마오른', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭', 'O')]"
185,2012.10.08. 오전 11:34,이사성수기 전세사기 피할 수 있는 네 가지,"[('이사성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('전세사기', 'O'), (' ', 'O'), ('피할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('네 가지', 'QUANTITY')]"
186,2012.10.08. 오전 11:30,대규모 국책사업 노하우 아파트에 담아낸다,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('국책사업', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('담아낸다', 'O')]"
187,2012.10.08. 오전 11:30,집들이한 한진氏가 말했다 이 집 내가 설계했어,"[('집들이한', 'O'), (' ', 'O'), ('한진', 'ORGANIZATION'), ('氏가', 'O'), (' ', 'O'), ('말했다', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('설계했어', 'O')]"
188,2012.10.08. 오전 11:27,김선덕 소장 전세가비율 상승이 집값 바닥 지표,"[('김선덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세가비율', 'O'), (' ', 'O'), ('상승이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('지표', 'O')]"
189,2012.10.08. 오전 11:25,플랜트공사 잔여 발주물량 1조원대,"[('플랜트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('발주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원대', 'QUANTITY')]"
190,2012.10.08. 오전 11:21,바닥 찍었다vs더 떨어진다...집값 바닥 논쟁,"[('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었다vs더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진다...', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('논쟁', 'O')]"
191,2012.10.08. 오전 11:20,9월 컨테이너 물동량 6.2%↑‥중추절 연휴 효과,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('6.2%', 'QUANTITY'), ('↑‥', 'O'), ('중추절 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
192,2012.10.08. 오전 11:19,추천 경매물건 경기도 고양시 일산서구 주엽동 아파트 전용 134.97㎡ 4억9000만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일산서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주엽동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('134.97㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억9000만원', 'QUANTITY')]"
193,2012.10.08. 오전 11:18,2012국감임대주택 공급 확대 능사 아니다,"[('2012', 'DATE'), ('국감임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('능사', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
194,2012.10.08. 오전 11:18,서울연구원 서울 역사성 회복 위한 정책세미나 개최,"[('서울연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역사성', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('정책세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
195,2012.10.08. 오전 11:18,국토부서울대 보행자 네비게이션 앱 개발,"[('국토부서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('네비게이션', 'TERM'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
196,2012.10.08. 오전 11:17,인천 청라 무늬만 외자유치..5년간 실적 0,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('외자유치..', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
197,2012.10.08. 오전 11:17,극동건설 파장··동탄2신도시 2차분양 11월로 연기,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파장··', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
198,2012.10.08. 오전 11:17,대림산업 e편한세상 보문 115가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 보문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('115가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2012.10.08. 오전 11:16,김포한강신도시에 최대규모 생태공원 조성,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('생태공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
200,2012.10.08. 오전 11:16,국감 LH 임대주택 지역편중 심각,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지역편중', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
201,2012.10.08. 오전 11:12,분양소식 대전 노은 계룡리슈빌 Ⅲ,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노은', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계룡리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('Ⅲ', 'O')]"
202,2012.10.08. 오전 11:11,서울시 재개발 · 재건축 ‘출구’가 없다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘출구’가', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
203,2012.10.08. 오전 11:11,‘스마트 아파트’시대,"[('‘스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’시대', 'O')]"
204,2012.10.08. 오전 11:05,게시판 계양센트레빌 전세 1대1 매칭 서비스,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('계양센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매칭', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
205,2012.10.08. 오전 11:03,분양소식 강남역 센트럴 푸르지오 시티,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오 시티', 'ARTIFACT')]"
206,2012.10.08. 오전 11:02,국감서민 위한 보금자리도 강남만 특혜,"[('국감', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O')]"
207,2012.10.08. 오전 11:00,2012국감세종시 상가 임대료 높은 원인 최고가낙찰제,"[('2012', 'DATE'), ('국감', 'EVENT'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가낙찰제', 'CIVILIZATION')]"
208,2012.10.08. 오전 11:00,컨테이너 물동량 6.2%↑...156만8000TEU,"[('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('6.2%', 'QUANTITY'), ('↑...', 'O'), ('156만8000TEU', 'QUANTITY')]"
209,2012.10.08. 오전 11:00,보행자 전용 네비게이션 나온다,"[('보행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('네비게이션', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
210,2012.10.08. 오전 11:00,부정확한 차량용 대신 보행자 전용 네비 개발,"[('부정확한', 'O'), (' ', 'O'), ('차량용', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('보행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('네비', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
211,2012.10.08. 오전 11:00,국토부 올 하반기 건설현장 안전교육 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
212,2012.10.08. 오전 10:58,대림산업 e편한세상 보문 115가구 일반분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 보문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('115가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
213,2012.10.08. 오전 10:56,계양 센트레빌 세입자 대신 찾아드려요,"[('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아드려요', 'O')]"
214,2012.10.08. 오전 10:52,문수 데시앙 문수산·청양천 등 천혜 자연에 인프라까지…,"[('문수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('데시앙', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문수산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('천혜', 'O'), (' ', 'O'), ('자연에', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라까지…', 'O')]"
215,2012.10.08. 오전 10:42,준공후 미분양 아파트 부동산 시장 회복 기대감에 ‘훨훨’,"[('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘훨훨’', 'O')]"
216,2012.10.08. 오전 10:41,올 3분기 경매물건 5만여개..역대 최저,"[('올 3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('5만여개', 'QUANTITY'), ('..역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
217,2012.10.08. 오전 10:40,국토해양부 건설현장 안전교육 실시,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
218,2012.10.08. 오전 10:38,국감LH 미분양 자산 30조..땅만 여의도 면적 10배,"[('국감LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('30조', 'QUANTITY'), ('..땅만', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY')]"
219,2012.10.08. 오전 10:33,강남역 센트럴 푸르지오 시티 728실 분양,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('728실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
220,2012.10.08. 오전 10:33,국감세종시 첫마을 상가..고분양가 탓 중개업소만 즐비,"[('국감', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('상가..', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소만', 'O'), (' ', 'O'), ('즐비', 'O')]"
221,2012.10.08. 오전 10:31,국감LH 20조 토지은행 사업..예산책정사업집행 고무줄,"[('국감LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지은행 사업', 'TERM'), ('..예산책정사업집행', 'O'), (' ', 'O'), ('고무줄', 'O')]"
222,2012.10.08. 오전 10:31,국토부 공간정보 국제표준총회 코엑스에서 열어,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보 국제표준총회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
223,2012.10.08. 오전 10:29,수렁에 빠진 재개발.재건축 출구는종합,"[('수렁에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발.재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('출구는종합', 'O')]"
224,2012.10.08. 오전 10:29,이웃 가게와 경쟁 피하자 독점 상가 늘어,"[('이웃', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가게와', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
225,2012.10.08. 오전 10:27,국감 국세 체납액중 떼인 돈 매년 7.3조원,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('국세', 'O'), (' ', 'O'), ('체납액중', 'O'), (' ', 'O'), ('떼인', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('7.3조원', 'QUANTITY')]"
226,2012.10.08. 오전 10:23,대림산업 e편한세상 보문 115가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 보문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('115가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
227,2012.10.08. 오전 10:21,국감작년 국민이 낸 부담금 13.6조‥관리도 부실,"[('국감', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('낸', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('13.6조', 'QUANTITY'), ('‥관리도', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O')]"
228,2012.10.08. 오전 10:21,3분기 부동산 경매 건수 역대 최저,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('건수', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
229,2012.10.08. 오전 10:21,계양 센트레빌 ‘전세 11 매칭 서비스’ 실시,"[('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘전세', 'O'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매칭', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
230,2012.10.08. 오전 10:21,강남역 센트럴 푸르지오시티 12일 분양,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
231,2012.10.08. 오전 10:19,Stylelec 디자인이 적용된 e편한세상 보문 115가구 분양,"[('Stylelec', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인이', 'O'), (' ', 'O'), ('적용된', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 보문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('115가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
232,2012.10.08. 오전 10:18,서울디지털단지에 비즈트위트 바이올렛 분양,"[('서울디지털단지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈트위트 바이올렛', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
233,2012.10.08. 오전 10:16,대림산업 e편한세상 보문 115가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 보문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('115가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
234,2012.10.08. 오전 10:12,9·10대책 영향 경매시장 물건 줄고 입찰자 늘고,"[('9·10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O')]"
235,2012.10.08. 오전 10:06,‘가재울 래미안 e편한세상’ 3293가구 10월 입주,"[('‘', 'O'), ('가재울 래미안 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3293가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
236,2012.10.08. 오전 10:01,2012국감토지비축 실적저조.. LH공사법 통과돼야,"[('2012', 'DATE'), ('국감토지비축', 'O'), (' ', 'O'), ('실적저조..', 'O'), (' ', 'O'), ('LH공사법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통과돼야', 'O')]"
237,2012.10.08. 오전 10:01,골프 정보 경제적인 골프를 위한 최상의 선택,"[('골프', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('경제적인', 'O'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('최상의', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O')]"
238,2012.10.08. 오전 10:01,9·10 부동산활성화대책 최고 수혜지 “e편한세상 보라매”,"[('9·10', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산활성화대책', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('e편한세상 보라매', 'ARTIFACT'), ('”', 'O')]"
239,2012.10.08. 오전 10:00,10월 신규 분양물량 ‘풍성’ 전달 대비 50% 증가,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍성’', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
240,2012.10.08. 오전 9:59,국감세법 매년 평균 444개항목 개정…외국계·中企불만 폭증,"[('국감세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('444개', 'QUANTITY'), ('항목', 'O'), (' ', 'O'), ('개정…외국계·中企불만', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O')]"
241,2012.10.08. 오전 9:57,2012국감성남 재개발 주거이전비 지급 도마,"[('2012', 'DATE'), ('국감성남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주거이전비', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('도마', 'O')]"
242,2012.10.08. 오전 9:54,계양 센트레빌 ‘전세 11 매칭 서비스’ 도입,"[('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘전세', 'O'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매칭', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
243,2012.10.08. 오전 9:44,분양소식 대림산업 e편한세상 보문,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 보문', 'ARTIFACT')]"
244,2012.10.08. 오전 9:44,기자수첩꽉막힌 출구전략에 희생양된 용산개발,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩꽉막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략에', 'O'), (' ', 'O'), ('희생양된', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O')]"
245,2012.10.08. 오전 9:43,한강 조망권의 힘..  매매가 8750만원 높아,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘..', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('8750만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
246,2012.10.08. 오전 9:38,국감 면세점 민영화로 재벌독과점 심화,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('면세점', 'O'), (' ', 'O'), ('민영화로', 'O'), (' ', 'O'), ('재벌독과점', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
247,2012.10.08. 오전 9:30,“왕따 상가 아닙니다”… 독점상가 기대감 높아,"[('“왕따', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('아닙니다”…', 'O'), (' ', 'O'), ('독점상가', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
248,2012.10.08. 오전 9:28,LH 하루 금융이자만 100억…끝이 안보이는 경영정상화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('금융이자만', 'O'), (' ', 'O'), ('100억', 'QUANTITY'), ('…끝이', 'O'), (' ', 'O'), ('안보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O')]"
249,2012.10.08. 오전 9:28,국감韓 지하경제 346조원…GDP 비중 27%로 일본 2.5배,"[('국감', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하경제', 'O'), (' ', 'O'), ('346조원', 'QUANTITY'), ('…GDP', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('2.5배', 'QUANTITY')]"
250,2012.10.08. 오전 9:17,LH 부채 MB정부 5년동안 80조 늘어,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('80조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
251,2012.10.08. 오전 9:17,LH 미분양 토지·주택 사상 첫 30조원 돌파,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('토지·주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('30조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
252,2012.10.08. 오전 9:16,SK건설 아마존 야수니사업에 5만달러 쾌척,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아마존 야수니사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쾌척', 'O')]"
253,2012.10.08. 오전 9:14,SK건설 아마존 보호사업에 5만달러 기부,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아마존 보호사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
254,2012.10.08. 오전 9:11,2012국감LH 출자사 퇴직임원 수치·연봉 사실과 달라,"[('2012', 'DATE'), ('국감LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출자사', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴직임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수치·연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('사실과', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
255,2012.10.08. 오전 9:11,주택경기 회복심리 때문에 부동산 경매 물량 급감,"[('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('회복심리', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
256,2012.10.08. 오전 9:08,박근혜 ‘철도위 행복주택’ 국토부 폐기 안이었다,"[('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('철도위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폐기', 'O'), (' ', 'O'), ('안이었다', 'O')]"
257,2012.10.08. 오전 9:07,국감 해외여행 면세한도 16년전 규정 그대로,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('해외여행', 'O'), (' ', 'O'), ('면세한도', 'O'), (' ', 'O'), ('16년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O')]"
258,2012.10.08. 오전 9:06,스마트형 아파트가 사랑받는 진짜 이유는,"[('스마트형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑받는', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
259,2012.10.08. 오전 9:06,뉴타운엔 출구가 없다…왜,"[('뉴타운엔', 'O'), (' ', 'O'), ('출구가', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…왜', 'O')]"
260,2012.10.08. 오전 9:06,3분기 전국 부동산경매물건 5만8000개…역대 최저,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('5만8000개', 'QUANTITY'), ('…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
261,2012.10.08. 오전 9:00,10월 전국 아파트 4만여가구 분양..전월비 48%↑,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('48%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
262,2012.10.08. 오전 8:54,서울시 관광버스 불법행위 집중 단속,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관광버스', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
263,2012.10.08. 오전 8:51,SK건설 아마존 열대림 보호 위해 5만달러 쾌척,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아마존', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열대림', 'O'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('5만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쾌척', 'O')]"
264,2012.10.08. 오전 8:51,3분기 전국 부동산경매물건 역대 최저,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
265,2012.10.08. 오전 8:50,매일경제 수익형부동산 릴레이 세미나 마감 임박,"[('매일경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
266,2012.10.08. 오전 8:48,아파트 매매가 하락 대비 전세가 급등,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
267,2012.10.08. 오전 8:48,영동지역 아파트 1000여세대 풀린다,"[('영동', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000여세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
268,2012.10.08. 오전 8:46,포스코건설 베트남 우정휘장 수상,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우정휘장', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
269,2012.10.08. 오전 8:46,10월 아파트 4만여가구 분양··전월비 48%↑,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양··전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('48%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
270,2012.10.08. 오전 8:46,인천 구월 아시아드선수촌 민영아파트 첫 선,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아시아드선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
271,2012.10.08. 오전 8:45,용산국제업무지구 이사회 19일 개최,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
272,2012.10.08. 오전 8:45,이문보 명예교수 건축의 날 훈장 수상,"[('이문보', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('명예교수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건축의 날 훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
273,2012.10.08. 오전 8:40,전셋값에 살 수 있는 서울·경기 아파트 속속 등장,"[('전셋값에', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
274,2012.10.08. 오전 8:40,국감 LH 임원 출신 출자사에 고액연봉 재취업,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('출자사에', 'O'), (' ', 'O'), ('고액연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('재취업', 'O')]"
275,2012.10.08. 오전 8:22,경매물건 최저수준.. 부동산 바닥 찍나,"[('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('최저수준..', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍나', 'O')]"
276,2012.10.08. 오전 8:20,10월 분양물량 풍성.. 전월比 50%↑,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성..', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'DATE'), ('월比', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
277,2012.10.08. 오전 8:16,LH 토지은행 비축 실적 저조…목표대비 57%,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지은행', 'O'), (' ', 'O'), ('비축', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('저조…목표대비', 'O'), (' ', 'O'), ('57%', 'QUANTITY')]"
278,2012.10.08. 오전 7:54,경기도 광교신청사 이전 새국면 맞나,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교신청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('새국면', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O')]"
279,2012.10.08. 오전 7:22,2012국감LH 퇴직 임직원 출자사에 고액연봉 재취업,"[('2012', 'DATE'), ('국감LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴직', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출자사에', 'O'), (' ', 'O'), ('고액연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('재취업', 'O')]"
280,2012.10.08. 오전 6:15,수렁에 빠진 재개발.재건축 출구는 어디,"[('수렁에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발.재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('출구는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
281,2012.10.08. 오전 6:09,등급제·결로방지까지..창호中企 된서리,"[('등급제·결로방지까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('창호中企', 'O'), (' ', 'O'), ('된서리', 'O')]"
282,2012.10.08. 오전 6:00,2012 건축의 날 기념행사 개최,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축의 날', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
283,2012.10.09. 오후 11:31,쌍용건설 1300억 채권단 지원받아,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('지원받아', 'O')]"
284,2012.10.09. 오후 7:56,잘나가던 해외 플랜트 수출마저 ‘빨간불’,"[('잘나가던', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수출마저', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빨간불’', 'O')]"
285,2012.10.09. 오후 5:56,쌍용건설 채권단 1300억원 지원 받아‥경영정상화 속도,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('1300억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('받아‥경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
286,2012.10.09. 오후 5:55,박원순 가든파이브 활성화 워크숍 참석,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('가든파이브 활성화 워크숍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
287,2012.10.09. 오후 5:52,소형·단독주택 수요 늘어난다,"[('소형·단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
288,2012.10.09. 오후 5:52,소형·단독주택 수요 늘어난다,"[('소형·단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
289,2012.10.09. 오후 5:51,지분총량제 등 뉴타운 3.0 필요,"[('지분총량제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('3.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
290,2012.10.09. 오후 5:47,송도 주택시장 기지개,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
291,2012.10.09. 오후 5:40,거봉종합건설 도시형생활주택 무비하임 131가구 분양,"[('거봉종합건설 도시형생활주택 무비하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('131가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
292,2012.10.09. 오후 5:30,가든파이브 활성화 시급,"[('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
293,2012.10.09. 오후 5:25,세입자 의견반영 미흡땐 재개발 못한다,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의견반영', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡땐', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
294,2012.10.09. 오후 5:24,의정부 금의뉴타운 사업취소…경기지역 10번째,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금의뉴타운', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업취소…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('10번째', 'QUANTITY')]"
295,2012.10.09. 오후 5:21,2012국감고속도로 휴게소 음식 왜 비싼가했더니,"[('2012', 'DATE'), ('국감고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴게소', 'O'), (' ', 'O'), ('음식', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼가했더니', 'O')]"
296,2012.10.09. 오후 5:21,현대건설 모바일 전용 홈피 개설,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('홈피', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
297,2012.10.09. 오후 5:20,산강 바다골프장…더블 조망권 아파트 주목,"[('산강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바다골프장…더블', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
298,2012.10.09. 오후 5:19,독도·하회마을 3D로 체험하세요,"[('독도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하회마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3D', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('체험하세요', 'O')]"
299,2012.10.09. 오후 5:19,하남 미사 보금자리 주택 본청약…1618일 사흘간,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('본청약…', 'O'), ('1618일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE')]"
300,2012.10.09. 오후 5:17,서울 보문동 e편한세상 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
301,2012.10.09. 오후 5:17,10년 뒤 노후 아파트 200만가구,"[('10년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('200만가구', 'QUANTITY')]"
302,2012.10.09. 오후 5:15,부천 춘의 매몰비용…이번엔 부천시시공사 갈등,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('춘의', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용…이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('부천시시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
303,2012.10.09. 오후 5:14,노후지역 재정비 사람·환경·문화중심 전환,"[('노후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('사람·환경·문화중심', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
304,2012.10.09. 오후 5:14,쌍용건설 금융권 지원으로 자금난 숨통,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('지원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O')]"
305,2012.10.09. 오후 5:08,거제 벽산 솔렌스 힐 미분양 아파트 파격 분양,"[('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산 솔렌스 힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
306,2012.10.09. 오후 5:07,위기 넘을 부동산자격증 따세요,"[('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('넘을', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('따세요', 'O')]"
307,2012.10.09. 오후 5:07,10년 뒤 재건축 대상 200만가구 넘는다,"[('10년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('200만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는다', 'O')]"
308,2012.10.09. 오후 5:07,불황에도 속도내는 재건축 단지,"[('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('속도내는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
309,2012.10.09. 오후 5:07,최고급 서비스에 가격거품 싹…알펜시아 스페셜 회원권,"[('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스에', 'O'), (' ', 'O'), ('가격거품', 'O'), (' ', 'O'), ('싹…', 'O'), ('알펜시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스페셜', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O')]"
310,2012.10.09. 오후 5:07,하남 미사 보금자리 16일부터 본청약,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O')]"
311,2012.10.09. 오후 5:06,콘도 사용 안 하면 현금으로 돌려준다,"[('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('하면', 'O'), (' ', 'O'), ('현금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려준다', 'O')]"
312,2012.10.09. 오후 5:05,현장르포 가을 이사철 강남권 전세물량 품귀,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세물량', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O')]"
313,2012.10.09. 오후 5:05,소형·단독주택 수요 늘어난다,"[('소형·단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
314,2012.10.09. 오후 5:04,가계약금，매매 땐 ‘없고’ 전세 땐 ‘있다’,"[('가계약금，매매', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('‘없고’', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('‘있다’', 'O')]"
315,2012.10.09. 오후 5:04,국감 도로공사 퇴직자 특혜의혹 절정,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴직자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특혜의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('절정', 'O')]"
316,2012.10.09. 오후 5:02,가든파이브 활성화 시급,"[('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
317,2012.10.09. 오후 4:48,값싸게 전세 구하려면 연말 입주 대단지 주목,"[('값싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('구하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
318,2012.10.09. 오후 4:42,12일까지 코엑스서 디지털 국토엑스포,"[('12일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털 국토엑스포', 'EVENT')]"
319,2012.10.09. 오후 4:41,재건축 활성화 방안 정책토론회 12일 개최,"[('재건축 활성화 방안 정책토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
320,2012.10.09. 오후 4:33,도시형생활주택 도입 3년 전월세난 해소 도움됐지만 주차난·주거수준 하락 불러,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 전', 'DATE'), ('월세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('도움됐지만', 'O'), (' ', 'O'), ('주차난·주거수준', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('불러', 'O')]"
321,2012.10.09. 오후 4:30,하남미사 보금자리 16일 본청약,"[('하남미사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O')]"
322,2012.10.09. 오후 4:29,거봉종합건설 수원시 인계동에 도시형생활주택 131세대 분양,"[('거봉종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('131세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
323,2012.10.09. 오후 4:25,거봉종합건설 도시형생활주택 무비하임 131가구 분양,"[('거봉종합건설 도시형생활주택 무비하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('131가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
324,2012.10.09. 오후 4:25,LH 하남미사 보금자리 1446가구 본청약 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1446가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
325,2012.10.09. 오후 4:23,대한주택보증 국민은행과 상호협력MOU 체결,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민은행', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('상호협력MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
326,2012.10.09. 오후 4:13,분양소식 도시형생활주택 무비하임,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('무비하임', 'O')]"
327,2012.10.09. 오후 4:08,포스코건설 강릉 더샵 분양…12일 견본주택 오픈,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
328,2012.10.09. 오후 3:50,SK건설 제4기 고객자문단 ‘행복 크리에이터’ 모집,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제4기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘행복 크리에이터', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
329,2012.10.09. 오후 3:35,대우건설 업계 최초 가동원전 설계 용역 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('가동원전', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
330,2012.10.09. 오후 3:34,대한주택보증KB국민은행 상호협력 MOU,"[('대한주택보증KB국민은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상호협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
331,2012.10.09. 오후 3:29,해피머니상품권 ‘굿 해피’ 후원 이벤트 실시,"[('해', 'ARTIFACT'), ('피머니상', 'ARTIFACT'), ('품권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('굿 해피', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('후원', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
332,2012.10.09. 오후 3:25,뉴타운 취소 근거법 후폭풍 만만치 않아,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('근거법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('만만치', 'O'), (' ', 'O'), ('않아', 'O')]"
333,2012.10.09. 오후 3:19,LH 공정한 PF사업 추진 위한 청렴결의대회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공정한', 'O'), (' ', 'O'), ('PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('청렴결의대회', 'O')]"
334,2012.10.09. 오후 3:16,거봉종합건설 수원 인계동에 도시형주택 131가구 분양,"[('거봉종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('131가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
335,2012.10.09. 오후 3:14,대한주택보증 KB국민은행과 상호협력 MOU체결,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KB국민은행', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('상호협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
336,2012.10.09. 오후 3:01,10년후 재정비 노후아파트 200만가구 넘는다..新뉴타운 모델 도입해야,"[('10년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('노후아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('200만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는다..', 'O'), (' ', 'O'), ('新뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('도입해야', 'O')]"
337,2012.10.09. 오후 3:00,포스코엔지니어링 현장 안전 슬로건 공모전 열어,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('슬로건', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
338,2012.10.09. 오후 2:58,SK건설 고객자문단 ‘행복 크리에이터’ 모집,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘행복 크리에이터', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
339,2012.10.09. 오후 2:54,연세대·지하철  가까운 송도 캠퍼스타운 12일 견본주택 개관,"[('연세대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캠퍼스타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
340,2012.10.09. 오후 2:54,식을줄 모르는 인기 강남업무지구 내 오피스텔 ‘강남역 아베스타’,"[('식을줄', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('강남업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남역 아베스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
341,2012.10.09. 오후 2:51,2012국감급발진 사고 원인규명 의지없다 질타,"[('2012', 'DATE'), ('국감급발진 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('원인규명', 'O'), (' ', 'O'), ('의지없다', 'O'), (' ', 'O'), ('질타', 'O')]"
342,2012.10.09. 오후 2:51,포스코건설 강릉 더샵 820가구 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('820가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
343,2012.10.09. 오후 2:50,LH 공모형PF 개발사업 출구 찾기 나선다,"[('LH 공모형PF 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('출구', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
344,2012.10.09. 오후 2:50,거실서 엘리베이터를 부른다 첨단의 어울림,"[('거실서', 'O'), (' ', 'O'), ('엘리베이터', 'TERM'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('부른다', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단의', 'O'), (' ', 'O'), ('어울림', 'O')]"
345,2012.10.09. 오후 2:50,수주·매출 기본기 탄탄… 해외사업 3년내 ‘확’ 늘린다,"[('수주·매출', 'O'), (' ', 'O'), ('기본기', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄…', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('3년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘확’', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
346,2012.10.09. 오후 2:37,12층 진화… “이제는 저층이 대세”,"[('12층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진화…', 'O'), (' ', 'O'), ('“이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('저층이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세”', 'O')]"
347,2012.10.09. 오후 2:27,대림산업 e편한세상 보문 115가구 일반 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 보문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('115가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
348,2012.10.09. 오후 2:21,쌍용건설 “이젠 살았다”…캠코 700억 이어 5개 채권은행도 1300억 지원키로,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('살았다”…', 'O'), ('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채권은행도', 'O'), (' ', 'O'), ('1300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원키로', 'O')]"
349,2012.10.09. 오후 2:19,주택보증 KB국민은행과 상호협력 MOU 체결,"[('주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KB국민은행', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('상호협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
350,2012.10.09. 오후 2:19,대우건설 업계 첫 가동원전 설계용역 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('가동원전', 'O'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
351,2012.10.09. 오후 2:17,대한주택보증 KB국민은행과 상호협력 MOU체결,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KB국민은행', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('상호협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
352,2012.10.09. 오후 2:14,사진LH 양 노조 공동교섭 협약식 개최,"[('사진', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양', 'O'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('공동교섭', 'O'), (' ', 'O'), ('협약식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
353,2012.10.09. 오후 2:13,저렴한 전세아파트 메머드급 신규 입주단지를 찾으면 해결,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('전세아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('메머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾으면', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
354,2012.10.09. 오후 2:11,분양소식 포스코건설 강릉 더샵,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT')]"
355,2012.10.09. 오후 2:05,1억으로 내집마련 강남까지 30분.. 어디,"[('1억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
356,2012.10.09. 오후 2:04,강릉 더샵 820가구 공급 전 가구 84㎡이하 구성,"[('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('820가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
357,2012.10.09. 오후 2:04,매일경제 ‘2013년 부동산 시장전망 및 알짜 오피스텔를 찾아라’ 세미나 개최,"[('매일경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장전망', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
358,2012.10.09. 오후 2:00,그린카 전용차선제 도입된다,"[('그린카 전용차선제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입된다', 'O')]"
359,2012.10.09. 오후 1:58,중견건설사 분양시장서 빛났다,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('빛났다', 'O')]"
360,2012.10.09. 오후 1:56,LH 2개 노조 공동교섭 협약.. 화학적 통합 결실,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('공동교섭', 'O'), (' ', 'O'), ('협약..', 'O'), (' ', 'O'), ('화학적', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('결실', 'O')]"
361,2012.10.09. 오후 1:56,서울 중구 ‘관광숙박시설지원센터’ 설립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('관광숙박시설지원센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
362,2012.10.09. 오후 1:50,국감 알뜰주유소 휘발유 시중가와 평균 23원 차이,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('알뜰주유소', 'O'), (' ', 'O'), ('휘발유', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('시중가와', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('23원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
363,2012.10.09. 오후 1:49,국토부 도시의 날 기념식 개최‥전남 순천시 대상 수상,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시의 날', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최‥', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
366,2012.10.09. 오후 1:47,시화호 랜드마크 문화관 건립,"[('시화호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('문화관', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
367,2012.10.09. 오후 1:46,12일 노후 불량주택 재건축 활성화 토론회 개최,"[('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('불량주', 'EVENT'), ('택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
368,2012.10.09. 오후 1:46,하남 미사 보금자리 16일부터 본청약,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O')]"
369,2012.10.09. 오후 1:46,하남미사 보금자리 본청약 16일 시작,"[('하남미사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
370,2012.10.09. 오후 1:43,미리내개발 경기 양평에 전세형 전원주택 분양,"[('미리내개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세형', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
371,2012.10.09. 오후 1:35,분당 5분거리 오포중앙하이츠아파트 조합원 모집,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('오포중앙하이츠아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
372,2012.10.09. 오후 1:18,도공 휴게소 식당·화장실까지 광고 확대 추진,"[('도공 휴게소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('식당·화장실까지', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
373,2012.10.09. 오후 1:08,거봉종합건설수원 인계동에 도시형생활주택 131가구 분양,"[('거봉종합건설수원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('131가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
374,2012.10.09. 오후 12:52,분양특종 수익률 전국1위 제주 랜드마크 “디아일랜드블루” 선착순 마감 임박,"[('분양특종', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('디아일랜드블루', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
375,2012.10.09. 오후 12:47,빌딩관리업체 삼구아이앤씨 카타르 진출,"[('빌딩관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('삼구아이앤씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
376,2012.10.09. 오후 12:45,서울 6000만원대 수익형 ‘오피스텔’ 합리적 분양가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O')]"
377,2012.10.09. 오후 12:22,용인시 내 지식산업센터아파트형공장 들어선다,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
378,2012.10.09. 오후 12:07,왕십리뉴타운 2구역 아파트 ‘텐즈힐’ 동·호수 선착순 분양,"[('왕십리뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('텐즈힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('동·호수', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
379,2012.10.09. 오후 12:01,서울 6000만원대 수익형 오피스텔 합리적 분양가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O')]"
380,2012.10.09. 오전 11:59,수원 도시형생활주택 무비하임 131가구 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택 무비하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('131가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
381,2012.10.09. 오전 11:43,추천 경매물건 송파구 잠실동 아파트 전용 163.94㎡ 11억80만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('163.94㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11억80만원', 'QUANTITY')]"
382,2012.10.09. 오전 11:41,서울시 주거환경정비 생활권역별 관리 본격착수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거환경정비', 'O'), (' ', 'O'), ('생활권역별', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('본격착수', 'O')]"
383,2012.10.09. 오전 11:33,대우건설，가동원전 설계 수주 업계 최초,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('가동원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O')]"
384,2012.10.09. 오전 11:26,줌인 리더스클럽 해외 수주경쟁력 국내 ‘넘버원’…글로벌 기업 도약 작업 순항,"[('줌인 리더스클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수주경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('넘버원', 'QUANTITY'), ('’…글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
385,2012.10.09. 오전 11:25,버스전용차로 아닌 전기차 전용차선제 내년 도입,"[('버스', 'ARTIFACT'), ('전용차로', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용차선제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
386,2012.10.09. 오전 11:23,포스코건설 강릉 더샵 820가구 이달 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('820가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
387,2012.10.09. 오전 11:23,10년 뒤 노후 아파트 200만 가구 돌파,"[('10년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('200만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
388,2012.10.09. 오전 11:20,첨단 미래지도 한눈에 2012 디지털국토엑스포 개막,"[('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('미래지도', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('디지털국토엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
389,2012.10.09. 오전 11:15,서울의 미래와 싱크탱크의 역할 세미나 개최,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래와', 'O'), (' ', 'O'), ('싱크탱크의', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
390,2012.10.09. 오전 11:11,서울 대형 오피스빌딩 3분기 공실률 줄었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
391,2012.10.09. 오전 11:11,e편한세상 보문4구역 115가구 일반 분양,"[('e편한세상 보문', 'ARTIFACT'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('115가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
392,2012.10.09. 오전 11:11,稅감면 효과 구매심리 꿈틀…건설사 ‘미분양털기’ 총공세,"[('稅감면', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('구매심리', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미분양털기’', 'O'), (' ', 'O'), ('총공세', 'O')]"
393,2012.10.09. 오전 11:10,정부 관광호텔 지을 땅 조성원가 공급 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
394,2012.10.09. 오전 11:10,서울 미분양 ‘훈풍’ 강남 재건축 ‘미풍’…수도권 미분양 ‘역풍’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘훈풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미풍’…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역풍’', 'O')]"
395,2012.10.09. 오전 11:09,부천시 매몰비용 청구 조합사용비의 7배,"[('부천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('조합사용비의', 'O'), (' ', 'O'), ('7배', 'QUANTITY')]"
396,2012.10.09. 오전 11:09,포스코건설 강릉 더 샵 820세대 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더 샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('820세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
397,2012.10.09. 오전 11:06,저렴한 분양가 삼성엔지니어링앞 6000만원대 ‘오피스텔’ 분양,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
398,2012.10.09. 오전 11:01,도시계획 으뜸도시는 전남 순천시,"[('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순천시', 'CITY')]"
399,2012.10.09. 오전 11:00,국토부 시화호에 조력발전 문화관 짓는다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시화호', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('문화관', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
400,2012.10.09. 오전 11:00,국토부 지적측량 바로처리센터 구축 성과보고회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지적측량', 'O'), (' ', 'O'), ('바로처리센터', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('성과보고회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
401,2012.10.09. 오전 11:00,지적측량 민원 집에서도 OK,"[('지적측량', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('집에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
402,2012.10.09. 오전 11:00,공간정보 최신기술 한눈에,"[('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('최신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
404,2012.10.09. 오전 11:00,2012 디지털국토엑스포 10일 개막,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('디지털국토엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
405,2012.10.09. 오전 10:59,2012국감하이패스 통과땐 개인정보 수사기관 통보,"[('2012', 'DATE'), ('국', 'TERM'), ('감하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통과땐', 'O'), (' ', 'O'), ('개인정보', 'O'), (' ', 'O'), ('수사기관', 'O'), (' ', 'O'), ('통보', 'O')]"
406,2012.10.09. 오전 10:51,업계 수위 대우건설 고작 7억원 수주에 반색한 까닭,"[('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('수위', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고작', 'O'), (' ', 'O'), ('7억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주에', 'O'), (' ', 'O'), ('반색한', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭', 'O')]"
407,2012.10.09. 오전 10:50,서울시 5개 생활권역 나눠 주거환경정비 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생활권역', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경정비', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
408,2012.10.09. 오전 10:46,아파트 신규 분양 2년 연속 증가,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
409,2012.10.09. 오전 10:43,서울시，5개 생활권역으로 나눠 주거환경 정비,"[('서울시', 'CITY'), ('，', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생활권역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
410,2012.10.09. 오전 10:39,서울 고덕동 전세가에 하남미사 보금자리 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가에', 'O'), (' ', 'O'), ('하남미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
411,2012.10.09. 오전 10:38,SK건설 건설사 최초 남성 고객자문단 모집,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('남성', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
412,2012.10.09. 오전 10:38,역세권 지식산업센터 분양대전…어딜 노릴까,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전…어딜', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴까', 'O')]"
413,2012.10.09. 오전 10:37,국감하이패스 미납금 256억원..먹튀 이용자 매년 36%↑,"[('국감', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('미납금', 'O'), (' ', 'O'), ('256억원', 'QUANTITY'), ('..먹튀', 'O'), (' ', 'O'), ('이용자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('36%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
414,2012.10.09. 오전 10:30,현대건설 모바일 전용 홈피 오픈,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('홈피', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
415,2012.10.09. 오전 10:30,포스코건설 ‘강릉 더샵’ 10월 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강릉 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
416,2012.10.09. 오전 10:27,2012국감도공 퇴직자 낙하산 타고 출자회사행,"[('2012', 'DATE'), ('국감도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴직자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('낙하산', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('출자회사행', 'O')]"
417,2012.10.09. 오전 10:25,현대건설 광교 힐스테이트 레이크 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교 힐스테이트 레이크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
418,2012.10.09. 오전 10:24,현대건설 모바일 전용 홈피 오픈,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('홈피', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
419,2012.10.09. 오전 10:23,LH 하남미사 보금자리 2542가구 본청약 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('2542가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
420,2012.10.09. 오전 10:21,대우건설 가동원전 설계용역 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가동원전', 'O'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
421,2012.10.09. 오전 10:20,국감도로공사 해외법인 설립했지만 사업실적 0원,"[('국감도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립했지만', 'O'), (' ', 'O'), ('사업실적', 'O'), (' ', 'O'), ('0원', 'QUANTITY')]"
422,2012.10.09. 오전 10:19,포스코건설 강릉 더샵 820가구 이달 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('820가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
423,2012.10.09. 오전 10:19,포스코엔 2012 현장 안전슬로건 공모전 개최,"[('포스코엔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전슬로건', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
424,2012.10.09. 오전 10:18,현대건설 이제 스마트폰으로 만나세요,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('만나세요', 'O')]"
425,2012.10.09. 오전 10:11,SK건설 제4기 고객자문단 행복 크리에이터 모집,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제4기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('행복 크리에이터', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
426,2012.10.09. 오전 10:04,하남미사 보금자리 2542가구 16일부터 본청약,"[('하남미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('2542가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O')]"
427,2012.10.09. 오전 10:01,대우건설 업계 최초 가동원전 설계용역 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('가동원전', 'O'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
428,2012.10.09. 오전 9:55,대우건설 가동원전 설계용역 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가동원전', 'O'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
429,2012.10.09. 오전 9:51,LH 하남미사지구 보금자리주택 2542세대 본청약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남미사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2542세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O')]"
430,2012.10.09. 오전 9:46,포스코건설 다문화가정을 위한 축구경기 초청행사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다문화가정을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('축구', 'CIVILIZATION'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('초청행사', 'O')]"
431,2012.10.09. 오전 9:41,포스코건설 페이스북 오픈 및 기념 이벤트 실시,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페이스북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
432,2012.10.09. 오전 9:40,대우건설 업계 최초 가동원전 설계 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('가동원전', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
433,2012.10.09. 오전 9:38,현대건설 모바일 전용 홈페이지 오픈,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
434,2012.10.09. 오전 9:36,“스마트폰으로 만나요”…현대건설 모바일용 홈페이지 오픈,"[('“', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('만나요”…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모바일용', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
435,2012.10.09. 오전 9:35,줌인리더스클럽삼성엔지니어링 실적과 경쟁력으로 글로벌 기업 도약,"[('줌인리더스클럽삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실적과', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력으로', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
436,2012.10.09. 오전 9:32,서울 전세가율 가장 높은 곳 ··· 성북·중랑·관악,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중랑', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('관악', 'LOCATION')]"
437,2012.10.09. 오전 9:31,미분양이냐 신규분양이냐 추석 이후 향방은,"[('미분양이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('추석 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('향방은', 'O')]"
438,2012.10.09. 오전 9:30,30년 노후아파트 10년뒤 200만호..건산연 새 정비모델 필요,"[('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노후아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10년뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('200만호', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정비모델', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
439,2012.10.09. 오전 9:26,10년뒤 수명 넘긴 노후아파트 200만가구 돌파,"[('10년뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수명', 'O'), (' ', 'O'), ('넘긴', 'O'), (' ', 'O'), ('노후아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('200만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
440,2012.10.09. 오전 9:22,고령자 고용해 퇴직자 실적 챙기는 도로공사,"[('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고용해', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴직자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기는', 'O'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION')]"
441,2012.10.09. 오전 9:21,대우산업개발 원당 이안3차 특별분양,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이안', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
442,2012.10.09. 오전 9:14,현대건설 모바일 전용 홈페이지 오픈,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
443,2012.10.09. 오전 9:11,동부건설 계양센트레빌 ‘전세 1대1 매칭 서비스’ 실시,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계양센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매칭', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
444,2012.10.09. 오전 9:11,9.10 부동산 감세 대책 한 달…아파트의 세얼굴,"[('9.10', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('감세', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), ('…아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('세얼굴', 'QUANTITY')]"
445,2012.10.09. 오전 9:11,오피스빌딩 공실률 줄어든다,"[('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
446,2012.10.09. 오전 9:11,부동산 불황에도 건설사 분양물량은 2년 연속 급증,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량은', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
447,2012.10.09. 오전 9:06,매일경제 수익형부동산 릴레이세미나 개최  마감임박,"[('매일경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
448,2012.10.09. 오전 9:06,10월 수도권 분양 물량 풍성,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
449,2012.10.09. 오전 9:06,대림산업 보문4구역 재개발한 ‘e편한세상 보문’ 12일 견본주택 개장,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보문', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 보문', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
450,2012.10.09. 오전 9:06,건설사 미분양 아파트 털기 나선다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('털기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
451,2012.10.09. 오전 9:05,분당선 연장선 개통..성수동 전셋값 3천만원↑,"[('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장선', 'O'), (' ', 'O'), ('개통..', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
452,2012.10.09. 오전 9:03,서울시 5개 생활권역 나눠 주거정비,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생활권역', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠', 'O'), (' ', 'O'), ('주거정비', 'O')]"
453,2012.10.09. 오전 8:52,코레일 사업포기 공식화…소송대란 불가피,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업포기', 'O'), (' ', 'O'), ('공식화…소송대란', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
454,2012.10.09. 오전 8:50,추석연휴 연안여객 40만명··전년비 25%↑,"[('추석연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연안여객', 'O'), (' ', 'O'), ('40만명', 'QUANTITY'), ('··', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
455,2012.10.09. 오전 8:49,국감 하이패스 이용차 80% 규정속도 위반,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이용차', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규정속도', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O')]"
456,2012.10.09. 오전 8:49,국토부 해양안전경영 우수사례 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해양안전경영', 'O'), (' ', 'O'), ('우수사례', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
457,2012.10.09. 오전 8:47,분리개발 7년만에 파국…31조사업 운명갈린다,"[('분리개발', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('파국…', 'O'), ('31조사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('운명갈린다', 'O')]"
458,2012.10.09. 오전 8:38,2012국감고속도로 알뜰주유소 기름값 더 비싸,"[('2012', 'DATE'), ('국감고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('알뜰주유소', 'O'), (' ', 'O'), ('기름값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
459,2012.10.09. 오전 8:25,위례신도시 행정구역 통합무산…분양 희비 갈릴 듯,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('통합무산…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('갈릴', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
460,2012.10.09. 오전 8:21,게시판 9.10대책 수혜단지 찾기 이벤트,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('9.10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
461,2012.10.09. 오전 8:10,10년내 노후아파트 200만채 된다,"[('10년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노후아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('200만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
462,2012.10.09. 오전 8:05,주택경기 침체.. 아파트 공급 2년전 대비 2배,"[('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체..', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('2년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
463,2012.10.09. 오전 8:03,강남역 센트럴 푸르지오시티 728실 분양,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('728실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
464,2012.10.09. 오전 8:01,분양 2년 연속 늘어나는 이유 알고보니…,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('알고보니…', 'O')]"
465,2012.10.09. 오전 7:58,집 안 팔리는데 분양 증가…도시형생활주택에 밀어내기 물량 더해져,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리는데', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…도시형생활주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('더해져', 'O')]"
466,2012.10.09. 오전 7:54,오피스텔 동대문 와이즈캐슬 분양,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('와이즈캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
467,2012.10.09. 오전 7:45,2012국감운전자 10명 중 8명 하이패스 속도 위반,"[('2012', 'DATE'), ('국감', 'O'), ('운전자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O')]"
468,2012.10.09. 오전 7:36,신림역 프라비다 트리움 高분양가에 발목,"[('신림역 프라비다 트리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('高분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
469,2012.10.09. 오전 7:31,10년내 노후아파트 200만가구 돌파할듯,"[('10년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노후아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('200만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파할듯', 'O')]"
470,2012.10.09. 오전 6:30,강남역 센트럴 푸르지오 시티 728실 분양,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('728실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
471,2012.10.09. 오전 6:05,10년 안에 노후아파트 200만가구 돌파,"[('10년 안', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('노후아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('200만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
472,2012.10.09. 오전 6:03,부모가 준 3억 신혼집 5년뒤 7700만원 세금폭탄 왜,"[('부모', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('준', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신혼집', 'O'), (' ', 'O'), ('5년뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
473,2012.10.09. 오전 6:03,집 안 팔리는데 분양은 2년 연속 증가세,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리는데', 'O'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
474,2012.10.09. 오전 6:00,서울시 주거환경정비 5개 생활권 위주로 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거환경정비', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('위주로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
475,2012.10.09. 오전 6:00,서울 주거지 5개 생활권으로 나눠 정비,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생활권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
476,2012.10.09. 오전 6:00,해양안전경영 우수사례 공모··대상 300만원,"[('해양안전경영', 'O'), (' ', 'O'), ('우수사례', 'O'), (' ', 'O'), ('공모··대상', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY')]"
477,2012.10.09. 오전 3:13,부동산대책 두달에 1건꼴… 약발은 없었다,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1건꼴', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('약발은', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O')]"
