,date,headline,keyword
0,2009.11.22. 오후 10:51,서울 0.06% 상승… 신도시·수도권 보합세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
1,2009.11.22. 오후 10:50,겨울 비수기 본격 돌입… 거래 거의 끊겨,"[('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('거의', 'O'), (' ', 'O'), ('끊겨', 'O')]"
2,2009.11.22. 오후 10:44,“보금자리 세대주 5년 거주해야”,"[('“보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('세대주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주해야”', 'O')]"
3,2009.11.22. 오후 10:43,건설사들 ‘고분양가 부메랑’에 속탄다,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('부메랑’에', 'O'), (' ', 'O'), ('속탄다', 'O')]"
4,2009.11.22. 오후 10:42,두산건설 사랑의 집 짓기 봉사활동 나서,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 집', 'TERM'), (' ', 'O'), ('짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
5,2009.11.22. 오후 9:47,이달 들어 중소형 아파트도 소폭 하락세,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
6,2009.11.22. 오후 8:47,건설업계 건설공사 브리지론 보증 1년 연장 촉구,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('브리지론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
7,2009.11.22. 오후 7:01,안양천ㆍ중랑천 뱃길 조성 내년 11월 착공,"[('안양천', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('중랑천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뱃길', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
8,2009.11.22. 오후 7:00,보금자리주택 세대주 5년 의무거주해야,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세대주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('의무거주해야', 'O')]"
9,2009.11.22. 오후 6:32,대우건설 우선협상자 23일 발표,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
10,2009.11.22. 오후 6:31,SK케미칼 수원 공장터에 아파트 3600여채,"[('SK케미칼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원 공', 'ARTIFACT'), ('장터에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3600여채', 'QUANTITY')]"
11,2009.11.22. 오후 6:31,강남에 집 여러채 있다면 내년에 팔겠다,"[('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('여러채', 'O'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔겠다', 'O')]"
12,2009.11.22. 오후 6:31,대우삼성건설 청라ㆍ광교서 분양대결,"[('대우삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대결', 'O')]"
13,2009.11.22. 오후 6:31,루펜리 친환경 토목건설분야로 사업 확대,"[('루펜리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('토목건설분야로', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
14,2009.11.22. 오후 5:51,LH，대전도안 상업용지 등 120필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('대전도안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('120필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
15,2009.11.22. 오후 5:43,분양정보김포 첫 임대 ‘파크애비뉴’ 1007가구 外,"[('분양정보', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파크애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1007가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
16,2009.11.22. 오후 5:43,청라지구 ‘노른자’ 4곳 3000가구,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘노른자’', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY')]"
17,2009.11.22. 오후 5:43,남양주 ‘부영 애시앙’ 12% 할인 분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부영 애시앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
18,2009.11.22. 오후 5:43,“성냥갑은 싫다” 아파트도 개성시대,"[('“성냥갑은', 'O'), (' ', 'O'), ('싫다”', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('개성시대', 'O')]"
19,2009.11.22. 오후 5:37,아파트·오피스텔‘막판 청약 열기’,"[('아파트·오피스텔‘막판', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기’', 'O')]"
20,2009.11.22. 오후 5:35,래미안，불패신화 이어갈까,"[('래미안', 'ARTIFACT'), ('，불패신화', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
21,2009.11.22. 오후 5:21,교하 캐슬칸타빌 경쟁률 1.56대1 마감,"[('교하 캐슬칸타빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.56대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
22,2009.11.22. 오후 5:21,청라 푸르지오 래미안 광교,"[('청라 푸르지오 래미안 광교', 'ARTIFACT')]"
23,2009.11.22. 오후 5:21,분양 하이라이트 용산 센트레빌 아스테리움 등,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌 아스테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
24,2009.11.22. 오후 5:19,호반건설 광교·삼송·김포서 5140가구 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5140가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
25,2009.11.22. 오후 5:18,대전 도안·관저5지구 용지 경쟁입찰,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('관저5지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O')]"
26,2009.11.22. 오후 5:18,꼬여만 가는 위례신도시 내년 4월 분양 가능할까,"[('꼬여만', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
27,2009.11.22. 오후 5:12,보금자리 세대주 5년 의무거주해야,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('세대주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('의무거주해야', 'O')]"
28,2009.11.22. 오후 4:39,쌍용건설 임직원 김장 봉사,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김장', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
29,2009.11.22. 오후 4:39,취ㆍ등록세 인하 내년까지 연장될듯,"[('취ㆍ', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장될듯', 'O')]"
30,2009.11.22. 오후 4:39,톡톡 부동산 입주자 공고 꼼꼼히 봐야 하는 이유,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공고', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('봐야', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
31,2009.11.22. 오후 4:39,석면 해체기술 세미나,"[('석면', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('해체기술', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
32,2009.11.22. 오후 4:39,한강로 주변 확 바뀐다,"[('한강로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
33,2009.11.22. 오후 4:38,내년 전셋집 비수기때 미리 찜하세요,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기때', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('찜하세요', 'O')]"
34,2009.11.22. 오후 4:31,수영장 있는 임대아파트 등장,"[('수영장', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
35,2009.11.22. 오후 4:31,MK추천매물 분당 야탑동 투자용 상가주택 34억원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('야탑동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자용', 'O'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('34억원', 'QUANTITY')]"
36,2009.11.22. 오후 4:31,내년 토지보상금 30조 어디로…지주 29명 설문 조사,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('30조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어디로…지주', 'O'), (' ', 'O'), ('29명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설문', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
37,2009.11.22. 오후 4:31,광교 래미안 629가구 26일 청약,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('629가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
38,2009.11.22. 오후 4:31,보금자리 가구주 5년 의무거주,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('가구주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('의무거주', 'O')]"
39,2009.11.22. 오후 4:30,탄소배출권 첫 국내거래…수자원공사 7129ｔ 매각,"[('탄소', 'MATERIAL'), ('배출권', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('국내거래…', 'O'), ('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7129', 'QUANTITY'), ('ｔ', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
40,2009.11.22. 오후 4:24,투자포인트연말 분양시장 달굴 광교신도시,"[('투자포인트', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달굴', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION')]"
41,2009.11.22. 오후 4:12,아파트 주간시세 서울 매매시장 6주 연속 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('6주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
42,2009.11.22. 오후 4:12,부동산 QA 상속받아 2주택자… 기존주택 매도시 양도세는,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('상속받아', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('기존주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매도시', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O')]"
43,2009.11.22. 오후 4:09,수도권 LH 단지내 상가 무더기 유찰,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
44,2009.11.22. 오후 3:49,래미안 광교 밀려드는 인파로 후끈,"[('래미안 광교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('밀려드는', 'O'), (' ', 'O'), ('인파로', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
45,2009.11.22. 오후 3:43,종합영산강살리기 희망선포식…6공구 첫삽,"[('종합영산강살리기 희망선포식', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('6공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
46,2009.11.22. 오후 3:43,강북 고급아파트 강남 안부럽다,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안부럽다', 'O')]"
47,2009.11.22. 오후 3:31,화곡동 사거리 현대아이파크 줄서서 분양 받는다,"[('화곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
48,2009.11.22. 오후 3:30,중랑구 서일대학 주변 주차장 완화구역 본격 개발,"[('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서일대학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('완화구역', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
49,2009.11.22. 오후 3:30,아파트 투자하려면 창밖을 보라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('창밖을', 'O'), (' ', 'O'), ('보라', 'O')]"
50,2009.11.22. 오후 3:28,해외건설 수주 이제는 수익을 고민할때,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익을', 'O'), (' ', 'O'), ('고민할때', 'O')]"
51,2009.11.22. 오후 2:58,캐슬칸타빌 3순위 청약마감,"[('캐슬칸타빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
52,2009.11.22. 오후 2:38,막판 청약열기 오피스텔까지 후끈,"[('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔까지', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
53,2009.11.22. 오후 2:01,4대강 기공식 개최,"[('4대강 기공식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
54,2009.11.22. 오후 2:00,4대강 살리기 시작 희망선포식 열려,"[('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('희망선포식', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
55,2009.11.22. 오후 2:00,희망선포식 영산강 6공구 어떻게 개발되나,"[('희망선포식', 'O'), (' ', 'O'), ('영산강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('개발되나', 'O')]"
56,2009.11.22. 오후 2:00,희망선포식 열린 금강 6공구 사업은,"[('희망선포', 'EVENT'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('열린', 'O'), (' ', 'O'), ('금강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업은', 'O')]"
57,2009.11.22. 오후 2:00,국토부 금강·영산강 살리기 기공식 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금강·영산강 살리기 기공식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
58,2009.11.22. 오후 1:41,서울의 중심 강서구 현대아이파크 특별분양을 잡아라,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
59,2009.11.22. 오후 12:19,KT 송파웰츠타워 오피스텔 평균9대1 마감,"[('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파웰츠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), ('9대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
60,2009.11.22. 오전 11:46,서울대 세종시 제2캠퍼스 관련 TF팀 구성,"[('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2캠', 'QUANTITY'), ('퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('TF팀', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
61,2009.11.22. 오전 11:20,광교 모델하우스 몰려 든 인파로 북적,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('든', 'O'), (' ', 'O'), ('인파로', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
62,2009.11.22. 오전 11:15,청계천 발원지 백운동천·중학천 복원,"[('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발원지', 'O'), (' ', 'O'), ('백운동천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중학천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복원', 'O')]"
63,2009.11.22. 오전 11:01,금호 대우건설 우선협상대상자 23일 공식 발표,"[('금호 대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
64,2009.11.22. 오전 11:01,푸조 607·407 502대 리콜,"[('푸조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('607', 'ARTIFACT'), ('·407', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('502대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
65,2009.11.22. 오전 11:00,푸조 승용차 502대 리콜실시,"[('푸조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('502대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜실시', 'O')]"
66,2009.11.22. 오전 11:00,푸조 607·407 차량 502대 리콜,"[('푸조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('607·407', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('502대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
67,2009.11.22. 오전 10:37,대우건설 우선협상대상자 참여업체 미스터리,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('참여업체', 'O'), (' ', 'O'), ('미스터리', 'O')]"
68,2009.11.22. 오전 10:20,이진우의 토지 들여다보기 어떤 부동산에 투자해야 하나,"[('이진우', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
69,2009.11.22. 오전 10:16,9000만원대 충주호 전원주택 투자자들 관심 집중,"[('9000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('충주호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
70,2009.11.22. 오전 10:05,토지 경매에 100여명이 몰린 이유는,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
71,2009.11.22. 오전 9:47,학군수요 들썩 vs 국지 하락..전세시장 혼조,"[('학군수요', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('국지', 'O'), (' ', 'O'), ('하락..전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼조', 'O')]"
72,2009.11.22. 오전 9:40,파주 교하 캐슬칸타빌 3순위 마감,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캐슬칸타빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
73,2009.11.22. 오전 9:22,이안 당진 원당 1.99대1..청약마감,"[('이안', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.99대1', 'QUANTITY'), ('..청약마감', 'O')]"
74,2009.11.22. 오전 9:19,LH 대전 도안·관저지구 120필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('관저지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('120필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
75,2009.11.22. 오전 9:16,별내 대원칸타빌 평균 2.44대 1,"[('별내 대원칸타빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.44대 1', 'QUANTITY')]"
76,2009.11.22. 오전 9:11,주간부동산서울 아파트값 6주 연속 하락,"[('주간부동산서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('6주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
77,2009.11.22. 오전 9:06,보금자리주택 세대주 5년 의무거주해야,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세대주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('의무거주해야', 'O')]"
78,2009.11.22. 오전 9:06,서울·수도권 아파트 청약 러시,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
79,2009.11.22. 오전 9:06,부동산캘린더광교신도시 분양 돌입,"[('부동산캘린더', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
80,2009.11.22. 오전 9:04,아줌마가 관찰한 우리동네 재개발,"[('아줌마가', 'O'), (' ', 'O'), ('관찰한', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
81,2009.11.22. 오전 9:00,출구전략 대비 부동산정책 점검 필요,"[('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
82,2009.11.22. 오전 7:30,서울 아파트값 하락세 본격화.. 0.1%↓,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화..', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
83,2009.11.22. 오전 7:30,매매가 하락 전세가 상승세 지속,"[('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
84,2009.11.23. 오후 11:09,서울 강북구청장 공공인력으로 개인 농사,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공공인력으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개인', 'O'), (' ', 'O'), ('농사', 'O')]"
85,2009.11.23. 오후 11:00,통합공무원노조 양성윤 위원장 해임,"[('통합공무원노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양성윤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('위원장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해임', 'O')]"
86,2009.11.23. 오후 10:00,플루 백신 맞은 서울 초등생 집단 이상,"[('플루 백신', 'TERM'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초등생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집단', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O')]"
87,2009.11.23. 오후 9:25,금호 세로본능 우편함 GD마크,"[('금호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세로본능', 'O'), (' ', 'O'), ('우편함', 'O'), (' ', 'O'), ('GD마크', 'O')]"
88,2009.11.23. 오후 9:24,중개사協 이종열 회장 이번주중 복귀,"[('중개사協', 'O'), (' ', 'O'), ('이종열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이번주중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('복귀', 'O')]"
89,2009.11.23. 오후 7:45,토지·주택·전월세 실거래가 공개 추진,"[('토지·주택·전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
90,2009.11.23. 오후 7:15,대우건설 노조 매각 저지 위해 총파업도 불사,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('저지', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('총파업도', 'O'), (' ', 'O'), ('불사', 'O')]"
91,2009.11.23. 오후 7:03,전셋집 대용 역세권 오피스텔 상종가,"[('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('대용', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('상종가', 'O')]"
92,2009.11.23. 오후 7:02,주상복합 장기전세까지 등장 만족도 100%,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세까지', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY')]"
93,2009.11.23. 오후 7:00,‘지존신지애’ 뜨고‘여제오초아’ 지나？,"[('‘지존신지애’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨고‘여제오초아’', 'O'), (' ', 'O'), ('지나？', 'O')]"
94,2009.11.23. 오후 6:50,국토해양부 KTX 포항직결노선 사업 확정,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('포항직결노선 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
95,2009.11.23. 오후 6:46,아이폰 예약판매 이틀간 2만2000대 팔려,"[('아이폰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('예약판매', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만2000대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
96,2009.11.23. 오후 6:39,전·월세도 실거래가 신고 의무화,"[('전·월세도', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
97,2009.11.23. 오후 6:38,금호건설 세로형 우편함 ‘굿 디자인’에 선정,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세로형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우편함', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘굿', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인’에', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
98,2009.11.23. 오후 6:34,금호 구조조정 9부 능선 넘어…1조 추가 마련 풋백옵션 해결,"[('금호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('9부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('능선', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어…', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('풋백옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
99,2009.11.23. 오후 6:34,세종시 국내외 22개 연구기관 유치 추진,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('22개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연구기관', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
100,2009.11.23. 오후 6:33,한강변 연립·다세대 지분값 ‘들썩’,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('지분값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
101,2009.11.23. 오후 6:33,세종시 자족기능 확충 방안 수도권 이전기업 법인세 7년 면제…산업용지 40만72만원 공급,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자족기능', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전기업', 'O'), (' ', 'O'), ('법인세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('면제…산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('40만72만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
102,2009.11.23. 오후 6:33,세종시 자족기능 확충 방안 정부안 대로라면 타당성 검토 이전 여부는 최종안 보고나서…,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자족기능', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('대로라면', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('여부는', 'O'), (' ', 'O'), ('최종안', 'O'), (' ', 'O'), ('보고나서…', 'O')]"
103,2009.11.23. 오후 6:33,세종시 자족기능 확충 방안 국립도서관·아트센터·박물관 등 설치,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자족기능', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('국립도서관·아트센터·박물관', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
104,2009.11.23. 오후 6:33,세종시 자족기능 확충 방안 4500억원 투입될 중이온 가속기도 들어설 듯,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자족기능', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('4500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입될', 'O'), (' ', 'O'), ('중이온 가속기', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('들어설', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
105,2009.11.23. 오후 6:33,세종시 자족기능 확충 방안 혁신·기업도시 예정대로 추진,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자족기능', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신·기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
106,2009.11.23. 오후 6:33,세종시 자족기능 확충 방안 기초과학硏·국제백신硏 유치…자사고·특목고 설립,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자족기능', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('기초과학', 'STUDY_FIELD'), ('硏·국제백신硏', 'O'), (' ', 'O'), ('유치…자사고·특목고', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
107,2009.11.23. 오후 6:33,아부다비의 중동계 vs 티시맨의 미국계…대우건설 인수 2라운드,"[('아부다비', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중동계', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('티시맨', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('미국계', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('2라운드', 'EVENT')]"
108,2009.11.23. 오후 6:33,대우건설 우선협상자 2곳 선정…중동계·미국계 자본 경합,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), ('중동계', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('미국계', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자본', 'O'), (' ', 'O'), ('경합', 'O')]"
109,2009.11.23. 오후 6:33,광교·송도·한강·청라…인기 택지지구 내달 분양 파티,"[('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('…인기', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('파티', 'O')]"
110,2009.11.23. 오후 6:33,GS건설 아부다비 항만시설 5억2000만弗 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), (' ', 'O'), ('항만시설', 'O'), (' ', 'O'), ('5억2000만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
111,2009.11.23. 오후 6:33,LH공사 나눔 봉사단 창단,"[('LH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('창단', 'O')]"
112,2009.11.23. 오후 6:33,원주 봉화산2 택지지구 본격 개발,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉화산', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
113,2009.11.23. 오후 6:32,고분양가 부메랑…고덕 아이파크 초기계약률 39% 그쳐,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('부메랑…', 'O'), ('고덕 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초기계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('39%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
114,2009.11.23. 오후 6:32,그린주택의 현재와 미래 포럼,"[('그린주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('현재와', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O')]"
115,2009.11.23. 오후 6:32,가락시장서 산책·휴식…세계 최대 친환경 도매시장으로,"[('가락시장', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('산책·휴식…세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('도매시장으로', 'O')]"
116,2009.11.23. 오후 6:31,세종시 자족기능 확충 방안 3개 국책硏 다음주 대안 제시,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자족기능', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국책硏', 'O'), (' ', 'O'), ('다음주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
117,2009.11.23. 오후 6:31,단독·연립주택 토지도 실거래價 공개한다,"[('단독·연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('토지도', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래價', 'O'), (' ', 'O'), ('공개한다', 'O')]"
118,2009.11.23. 오후 6:31,한경매물마당 경기도 양평 기업연수원 급매 160억원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업연수원', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('160억원', 'QUANTITY')]"
119,2009.11.23. 오후 6:31,김포한강 1만1024가구 쏟아져,"[('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만1024가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
120,2009.11.23. 오후 6:29,전문건협 이규준 서울시회장 징계,"[('전문건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이규준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('징계', 'O')]"
121,2009.11.23. 오후 6:21,대한전문건협 이규준 서울시회장 징계,"[('대한전문건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이규준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('징계', 'O')]"
122,2009.11.23. 오후 6:20,매매시장은 한겨울,"[('매매시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('한겨울', 'DATE')]"
123,2009.11.23. 오후 6:20,해운대 경남아너스빌 전평형 순위내 마감,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
124,2009.11.23. 오후 6:19,고양 ‘래미안 휴레스트’ 분양 시작,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 휴레스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
125,2009.11.23. 오후 6:18,‘청라 푸르지오’ 주말동안 모델하우스 북적,"[('‘', 'O'), ('청라 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
126,2009.11.23. 오후 6:18,강남구청역 역세권 ‘브라운스톤 레전드’ 상업시설 분양,"[('강남구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('브라운스톤 레전드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
127,2009.11.23. 오후 6:15,파주 교하신도시 캐슬칸타빌 3순위 마감,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캐슬칸타빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
128,2009.11.23. 오후 6:13,전·월세도 실거래가 공개 추진,"[('전·월세도', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
129,2009.11.23. 오후 6:08,정부 세종시의 원형지 개발은 ‘재벌특혜’ 꼼수,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('원형지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재벌특혜’', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수', 'O')]"
130,2009.11.23. 오후 6:07,부동산 실거래가 공개 대상 주택 전·월세까지 확대 추진,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
131,2009.11.23. 오후 6:06,영욕의 대우건설 위기때마다 오뚝이 처럼 일어났지만…,"[('영욕의', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위기때마다', 'O'), (' ', 'O'), ('오뚝이', 'O'), (' ', 'O'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('일어났지만…', 'O')]"
132,2009.11.23. 오후 5:48,GS건설 UAE서 5억弗 항만공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
133,2009.11.23. 오후 5:46,규제 한파 속 강남 주상복합 선전,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('선전', 'O')]"
134,2009.11.23. 오후 5:46,대우건설 우선협상 중동·미국 자본 경합..금호아시아나 유동성 숨통,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('자본', 'O'), (' ', 'O'), ('경합..', 'O'), ('금호아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O')]"
135,2009.11.23. 오후 5:45,대우건설 매각，관건은 경영권 안정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각，관건은', 'O'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O')]"
136,2009.11.23. 오후 5:42,한강로 복합개발 분양 관심,"[('한강로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
137,2009.11.23. 오후 5:39,센트레빌 아스테리움 25일 1순위 청약,"[('센트레빌 아스테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
138,2009.11.23. 오후 5:37,경의선 특급열차，문산∼서울 43분이면 OK,"[('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특급열차', 'ARTIFACT'), ('，', 'O'), ('문산', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('43분', 'TIME'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
139,2009.11.23. 오후 5:33,부동산 실거래가 공개대상 토지·단독주택등 확대 추진,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개대상', 'O'), (' ', 'O'), ('토지·단독주택등', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
140,2009.11.23. 오후 5:33,송도국제도시에 내달부터 6000가구,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6000가구', 'QUANTITY')]"
141,2009.11.23. 오후 5:32,대우건설 노조 우선협상자 의혹 제기,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('제기', 'O')]"
142,2009.11.23. 오후 5:30,SH 은평·강일지구등 유치원·상업용지 선착순 분양,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일지구', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('유치원·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
143,2009.11.23. 오후 5:28,강남 아파트값 10년간 年13% 상승,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('年', 'QUANTITY'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
144,2009.11.23. 오후 5:27,수도권 신규분양 이상징후,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이상징후', 'O')]"
145,2009.11.23. 오후 5:27,해운대의 힘,"[('해운대', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
146,2009.11.23. 오후 5:16,토지주택공사 나눔봉사단 연탄나르기로 첫 출발,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄나르기로', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O')]"
147,2009.11.23. 오후 5:15,대우건설 매각 우선협상자 중동·미국계 2곳,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미국계', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY')]"
148,2009.11.23. 오후 5:15,워크아웃 건설사 실적 선방,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('선방', 'O')]"
149,2009.11.23. 오후 5:15,규제 한파 속 강남 주상복합 선전,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('선전', 'O')]"
150,2009.11.23. 오후 5:14,매매시장은 한겨울,"[('매매시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('한겨울', 'DATE')]"
151,2009.11.23. 오후 5:14,한강로 복합개발 분양 관심,"[('한강로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
152,2009.11.23. 오후 5:14,연말 내집마련 택지지구 노려라,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
153,2009.11.23. 오후 5:13,강변역 테크노마트 1530억원에 팔린다,"[('강변역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테크노마트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1530억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
154,2009.11.23. 오후 5:12,센트레빌 아스테리움 25일 1순위 청약,"[('센트레빌 아스테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
155,2009.11.23. 오후 5:05,대우건설 노조 인수업체 불분명..실사 저지하겠다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('인수업체', 'O'), (' ', 'O'), ('불분명..실사', 'O'), (' ', 'O'), ('저지하겠다', 'O')]"
156,2009.11.23. 오후 5:01,남양주에 에코빌리지 착공,"[('남양주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('에', 'ARTIFACT'), ('코빌리지', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
157,2009.11.23. 오후 5:01,흥덕 우남퍼스트빌리젠트 분양,"[('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌리젠트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
158,2009.11.23. 오후 5:01,전ㆍ월세 실거래가도 공개추진,"[('전ㆍ월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가도', 'O'), (' ', 'O'), ('공개추진', 'O')]"
159,2009.11.23. 오후 5:01,신한 예멘 정유공장 3억5천만달러 MOU,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예멘', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('3억5천만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
160,2009.11.23. 오후 5:01,이젠 건축가 이름보고 집고르는 시대,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이름보고', 'O'), (' ', 'O'), ('집고르는', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
161,2009.11.23. 오후 5:01,광교 견본주택 하루 1만명 몰리는 이유,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
162,2009.11.23. 오후 5:01,금호건설 GD마크 획득,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GD마크', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
163,2009.11.23. 오후 5:00,GS건설 UAE서 플랜트 5억달러 또 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('5억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
164,2009.11.23. 오후 5:00,건원건축 송도 바이오 복합단지 설계,"[('건원건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바이오', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
165,2009.11.23. 오후 4:56,“신종플루 지속땐 상가내 학원시설 분양 악재될라” 비상,"[('“', 'O'), ('신종플루', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지속땐', 'O'), (' ', 'O'), ('상가내', 'O'), (' ', 'O'), ('학원시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('악재될라”', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
166,2009.11.23. 오후 4:54,연말 분양 봇물…미분양 우려,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
167,2009.11.23. 오후 4:52,대우건설 외국계 자본으로..시너지냐 먹튀냐,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외국계', 'O'), (' ', 'O'), ('자본으로..시너지냐', 'O'), (' ', 'O'), ('먹튀냐', 'O')]"
168,2009.11.23. 오후 4:50,구의동 테크노마트 팔린다,"[('구의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테크노마트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
169,2009.11.23. 오후 4:44,대우건설 우선협상대상자 선정 논란,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
170,2009.11.23. 오후 4:39,가락시장 친환경 도매시장으로 재탄생,"[('가락시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('도매시장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
171,2009.11.23. 오후 4:39,사진LH 이웃과 사랑을 나누겠습니다,"[('사진', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이', 'CIVILIZATION'), ('웃과', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑을', 'O'), (' ', 'O'), ('나누겠습니다', 'O')]"
172,2009.11.23. 오후 4:36,美다가구 세입자 금융위기로 고통WP,"[('美', 'LOCATION'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금융위기', 'EVENT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('고통', 'O'), ('WP', 'ORGANIZATION')]"
173,2009.11.23. 오후 4:33,원당뉴타운 개발 삽 뜬다,"[('원당뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
174,2009.11.23. 오후 4:29,대우건설 우선협상대상자 복수선정종합,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('복수선정종합', 'O')]"
175,2009.11.23. 오후 4:29,신종플루 학원 밀집 상가에 직격탄,"[('신종플루', 'TERM'), (' ', 'O'), ('학원', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
176,2009.11.23. 오후 4:26,대우건설 우선협상자 美·중동계 2곳은,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중동계', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), ('은', 'O')]"
177,2009.11.23. 오후 4:09,겨울비수기 맞아 지방 청약시장 훈풍,"[('겨울', 'DATE'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
178,2009.11.23. 오후 4:08,신한 3.5억불 예멘 정유공장 짓는다,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3.5억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예멘', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
180,2009.11.23. 오후 4:02,해운대 경남아너스빌 최고 15대1 경쟁률,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('15대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
181,2009.11.23. 오후 3:59,신종플루로 학원가도 울상,"[('신종플루', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('학원가도', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
182,2009.11.23. 오후 3:58,EUCCK국토연구원 지속가능도시개발 컨퍼런스 개최,"[('EUCCK국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지속가능도시개발 컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
183,2009.11.23. 오후 3:56,대우건설 올해 실적은,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적은', 'O')]"
184,2009.11.23. 오후 3:55,대우건설 주인찾기 파란만장 10년사,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('파란만장', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('사', 'O')]"
185,2009.11.23. 오후 3:54,대우건설 우선협상대상자 2곳 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
186,2009.11.23. 오후 3:50,대우건설 노조 우선협상 중동 펀드에 의혹 제기,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상', 'O'), (' ', 'O'), ('중동 펀드', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('제기', 'O')]"
187,2009.11.23. 오후 3:47,굴곡의 대우건설 위기에 강한 DNA 있다,"[('굴곡의', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위기에', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('DNA', 'TERM'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
188,2009.11.23. 오후 3:40,GS건설 UAE서 또 5억달러 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('5억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
189,2009.11.23. 오후 3:33,세종시 국가산단 지정시 인센티브는,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국가산단', 'O'), (' ', 'O'), ('지정시', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브는', 'O')]"
190,2009.11.23. 오후 3:30,EUCCK국토연 지속가능 도시개발 컨퍼런스 개최,"[('EUCCK국토연 지속가능 도시개발 컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
191,2009.11.23. 오후 3:25,화곡동 사거리 현대아이파크 무조건 잡아라,"[('화곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
192,2009.11.23. 오후 3:12,경의선 전철 빨라진다…내달 1일 통근용 급행전철 운행,"[('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빨라진다…', 'O'), ('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통근용', 'O'), (' ', 'O'), ('급행', 'ARTIFACT'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
193,2009.11.23. 오후 3:08,신종플루로 학원상가 울상... 상황호전 기대,"[('신종플루', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('학원상가', 'O'), (' ', 'O'), ('울상...', 'O'), (' ', 'O'), ('상황호전', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
194,2009.11.23. 오후 3:05,텅빈 인천 송도 상업시설 너무 많아 골치,"[('텅빈', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('골치', 'O')]"
195,2009.11.23. 오후 2:58,광교신도시 호반베르디움 견본주택에 주말동안 4만여명 방문,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
196,2009.11.23. 오후 2:56,화제의 현장4천만원 소액 투자로 연 1500만원 수익이 보장된다,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소액', 'O'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익이', 'O'), (' ', 'O'), ('보장된다', 'O')]"
197,2009.11.23. 오후 2:49,김포한강신도시 1만1000여가구 동시분양,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만1000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
198,2009.11.23. 오후 2:46,안양관양 휴먼시아 중대형 711가구 분양,"[('안양', 'CITY'), ('관양 휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('711가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2009.11.23. 오후 2:30,2010년 3040대 월세받는 투자 눈돌릴 때,"[('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3040대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세받는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('눈돌릴', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O')]"
200,2009.11.23. 오후 2:26,리츠 AMC 투자처없어 발동동,"[('리츠 AMC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자처없어', 'O'), (' ', 'O'), ('발동동', 'O')]"
201,2009.11.23. 오후 2:10,코레일 공기업 첫 소비자불만자율관리 인증,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자불만자율관리', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
202,2009.11.23. 오후 2:06,제주공항 국제선 여객청사 개관식 24일 열려,"[('제주공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('여객청사', 'O'), (' ', 'O'), ('개관식', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
203,2009.11.23. 오후 1:59,두산건설 경기 화성에서 해비타트 봉사,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('해비타트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
204,2009.11.23. 오후 1:45,양도세100%비과세서울. 용인간 고속화 도로 최대수혜지역,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), ('100%', 'QUANTITY'), ('비과세', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('고속화', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('최대수혜지역', 'O')]"
205,2009.11.23. 오후 1:41,한국공항공사 고객만족경영 종합대상,"[('한국공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('만족경영', 'O'), (' ', 'O'), ('종합대상', 'O')]"
206,2009.11.23. 오후 1:41,LH 나눔봉사단 창단 사회공헌 비전 선포,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('창단', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
207,2009.11.23. 오후 1:41,코레일 소비자불만자율관리 CCMS 인증 획득,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소비자불만자율관리', 'O'), (' ', 'O'), ('CCMS', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
208,2009.11.23. 오후 1:39,2010년부터 전월세 실거래가신고 의무화,"[('2010년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가신고', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
209,2009.11.23. 오후 1:29,서울의 중심 강서구 현대아이파크 특별분양을 잡아라,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
210,2009.11.23. 오후 1:12,“종자돈” 5000만원 1순위 월125만↑ 노려,"[('“종자돈”', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), ('125만', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('노려', 'O')]"
211,2009.11.23. 오후 1:01,상가투자공식 바꿔바꿔 한류 테마 상가를 잡아라,"[('상가투자공식', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔바꿔', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O'), (' ', 'O'), ('테마', 'O'), (' ', 'O'), ('상가를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
212,2009.11.23. 오후 12:46,GS건설 UAE 5.2억달러 항만 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('5.2억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
213,2009.11.23. 오후 12:46,금호건설 세로형 우편함 등 첫선,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세로형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우편함', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
214,2009.11.23. 오후 12:46,우미건설 청라에 주상복합 590가구,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('590가구', 'QUANTITY')]"
215,2009.11.23. 오후 12:45,신월ㆍ신정 뉴타운 공사 ‘첫삽’,"[('신월', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('신정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘첫삽’', 'O')]"
216,2009.11.23. 오후 12:42,“5000만원” 이렇게 굴려 “알짜”투자 성공비법,"[('“', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('굴려', 'O'), (' ', 'O'), ('“알짜”투자', 'O'), (' ', 'O'), ('성공비법', 'O')]"
217,2009.11.23. 오후 12:21,신한 3억5천弗 예멘 정유공장 건설 MOU,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3억5천', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('예멘', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
218,2009.11.23. 오후 12:16,LIG건설 동북권 공략 나선다,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
219,2009.11.23. 오후 12:16,GS건설 UAE서 또 수주낭보,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('수주낭보', 'O')]"
220,2009.11.23. 오후 12:16,‘위기대처형 DNA’ 시너지 관심,"[('‘위기대처형', 'O'), (' ', 'O'), ('DNA', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시너지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
221,2009.11.23. 오후 12:11,포토뉴스청약열기 후끈…주말 모델하우스 ‘인산인해’,"[('포토뉴스청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인산인해’', 'O')]"
222,2009.11.23. 오후 12:11,해운대 경남 아너스빌 순위내 전량 청약마감,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('전량', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
223,2009.11.23. 오후 12:11,도농 역세권 부영 애시앙 미분양 파격 할인 재분양,"[('도농', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('부영 애시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
224,2009.11.23. 오후 12:04,서울에 오피스 넘쳐난다,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('넘쳐난다', 'O')]"
225,2009.11.23. 오후 12:04,경의선 문산서울역 특급열차 운행,"[('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문산서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특급열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
226,2009.11.23. 오전 11:51,금호건설 세로형 우편함 GD마크 획득,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세로형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우편함', 'O'), (' ', 'O'), ('GD마크', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
227,2009.11.23. 오전 11:50,부동산 실거래가 공개대상,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개대상', 'O')]"
228,2009.11.23. 오전 11:46,이용섭 의원 2년 연속 국감 우수의원 선정,"[('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('우수의원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
229,2009.11.23. 오전 11:45,금호수도권제주골프 주중회원대우,"[('금호수도권제주골프', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주중회원', 'CIVILIZATION'), ('대우', 'O')]"
230,2009.11.23. 오전 11:38,파주 교하신도시 한라비발디 분양,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
231,2009.11.23. 오전 11:36,파격 분양가 알짜 미분양 아파트,"[('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
232,2009.11.23. 오전 11:34,코레일 공기업 최초 CCMS 인증 획득,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('CCMS', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
233,2009.11.23. 오전 11:32,신한 3.5억달러 예멘 정유공장건설 MOU,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3.5억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예멘', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장건설', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
235,2009.11.23. 오전 11:25,교하신도시 캐슬칸타빌 12월 1일부터 계약,"[('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캐슬칸타빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월 1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
236,2009.11.23. 오전 11:16,2018년 새 가락시장 기대하세요,"[('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('가락', 'LOCATION'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기대하세요', 'O')]"
237,2009.11.23. 오전 11:16,강남 對 용산 부동산 빅매치,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('對', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('빅매치', 'O')]"
238,2009.11.23. 오전 11:15,가락시장 내년 12월 착공..2018년 완공,"[('가락시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공..', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
239,2009.11.23. 오전 11:15,가락시장 세계 최대 명품도매시장으로 변신,"[('가락시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('명품도매시장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
240,2009.11.23. 오전 11:10,상업업무시설 新舊대결 한강로 국가대표 거리 탈환하자 테헤란로에 도전장,"[('상업업무시설', 'O'), (' ', 'O'), ('新舊대결', 'O'), (' ', 'O'), ('한강로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국가대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('탈환하자', 'O'), (' ', 'O'), ('테헤란로', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도전장', 'O')]"
241,2009.11.23. 오전 11:10,상업업무시설 新舊대결 세종로ㆍ종로ㆍ명동→1980년이후 강남 테헤란로…도심패권 이동,"[('상업업무시설', 'O'), (' ', 'O'), ('新舊대결', 'O'), (' ', 'O'), ('세종로', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), ('→', 'O'), ('1980년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테헤란로', 'ARTIFACT'), ('…도심패권', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O')]"
242,2009.11.23. 오전 11:04,부동산관리시스템 발전 토론회 25일 개최,"[('부동산관리시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
243,2009.11.23. 오전 11:04,12월1일부터 경의선 문산서울역 특급열차 운행,"[('12월1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문산서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특급열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
244,2009.11.23. 오전 11:02,내년 전국 입주예정 아파트 29만2631가구,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('29만2631가구', 'QUANTITY')]"
245,2009.11.23. 오전 11:01,전월세·토지·단독주택도 실거래가 공개,"[('전월세·토지·단독주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
246,2009.11.23. 오전 11:01,서울문산 통근특급열차 내달 1일 시범운행,"[('서울문산 통근특급열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시범운행', 'O')]"
247,2009.11.23. 오전 11:00,전ㆍ월세 토지 단독주택도 실거래가 공개,"[('전ㆍ월세', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
248,2009.11.23. 오전 11:00,내년 하반기부터 전·월세 거래신고 의무화,"[('내년 하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
249,2009.11.23. 오전 11:00,제주공항 국제선이 넓어졌다.. 여객수용 두배,"[('제주공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제선이', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어졌다..', 'O'), (' ', 'O'), ('여객수용', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY')]"
250,2009.11.23. 오전 11:00,문산서울이 가까워진다.. 경의선 특급 43분만에 주파,"[('문산서울', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워진다..', 'O'), (' ', 'O'), ('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특급', 'O'), (' ', 'O'), ('43분만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주파', 'O')]"
251,2009.11.23. 오전 11:00,경의선 문산역서 서울역까지 43분이면 OK,"[('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문산역', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('43분', 'TIME'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
252,2009.11.23. 오전 11:00,제주공항 국제선 청사 증축 개관,"[('제주공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('증축', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
253,2009.11.23. 오전 11:00,전ㆍ월세 등 부동산 거래정보 공개 추진,"[('전ㆍ월세', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래정보', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
254,2009.11.23. 오전 10:50,수도권 단지 내 상가 대거 유찰,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
255,2009.11.23. 오전 10:47,수도권 LH 단지내 상가 무더기 유찰,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
256,2009.11.23. 오전 10:38,GS·대우건설 인천 재건축 수주전 승리,"[('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('승리', 'O')]"
257,2009.11.23. 오전 10:36,GS건설 UAE서 5억2000만 달러 규모 항만시설공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5억2000만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('항만시설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
258,2009.11.23. 오전 10:33,LH 나눔봉사단 창단식 갖고 비전 선포,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('창단식', 'O'), (' ', 'O'), ('갖고', 'O'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
259,2009.11.23. 오전 10:29,워크아웃건설사 3Q 희망봤다,"[('워크아웃건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('희망봤다', 'O')]"
260,2009.11.23. 오전 10:27,토지주택공사 나눔봉사단 창단,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('창단', 'O')]"
261,2009.11.23. 오전 10:21,‘신월ㆍ신정 뉴타운’ 지정 6년만에 첫삽,"[('‘', 'O'), ('신월', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('신정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
262,2009.11.23. 오전 10:20,여의도 전경련회관 누가 지을까,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전경련회관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('지을까', 'O')]"
263,2009.11.23. 오전 10:18,유은길 기자의 X파일 시애틀의 잠못이루는 밤,"[('유은길', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('X파일', 'O'), (' ', 'O'), ('시애틀', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('잠못이루는', 'O'), (' ', 'O'), ('밤', 'TIME')]"
264,2009.11.23. 오전 10:16,GS건설 5억2000만달러 UAE 항만시설공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5억2000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('항만시설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
265,2009.11.23. 오전 10:16,부산 해운대 경남아너스빌 분양 인기,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
266,2009.11.23. 오전 10:13,성신여대역 코아루아파트 선착순 특별분양,"[('성신여대역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
267,2009.11.23. 오전 10:13,청라 푸르지오 모델하우스 오픈 이후 1만5000여명 방문,"[('청라 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
268,2009.11.23. 오전 10:06,남양주 도농 부영애시앙 분양가 최고12% 인하,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도농', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부영애시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
269,2009.11.23. 오전 10:06,KT 송파 웰츠타워 오피스텔 9대 1 마감,"[('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파 웰츠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('9대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
270,2009.11.23. 오전 10:05,금호건설 세로형 우편함 GD마크 획득,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세로형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우편함', 'O'), (' ', 'O'), ('GD마크', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
271,2009.11.23. 오전 9:51,LIG건설 동북권서‘LIG 중랑숲 리가‘분양,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동북권', 'LOCATION'), ('서‘', 'O'), ('LIG 중랑숲 리가', 'ARTIFACT'), ('‘분양', 'O')]"
273,2009.11.23. 오전 9:43,송파구 24일 구민회관서 대입설명회 개최,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구민회관', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('대입설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
274,2009.11.23. 오전 9:42,청라 푸르지오 견본주택 주말 1만5천 인파,"[('청라 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천 인', 'QUANTITY'), ('파', 'O')]"
275,2009.11.23. 오전 9:42,금호건설 GD마크 딴 세로형 우편함 아파트 적용,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GD마크', 'O'), (' ', 'O'), ('딴', 'O'), (' ', 'O'), ('세로', 'TERM'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('우편함', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
276,2009.11.23. 오전 9:42,상계동 원터약수터 예술공간으로 재탄생,"[('상계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원터약수터', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예술공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
277,2009.11.23. 오전 9:26,지지부진 글로벌인프라펀드 난항..연말 출범 글쎄 ,"[('지지부진', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌인프라펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('난항..', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
278,2009.11.23. 오전 9:26,금호건설 세로형 우편함으로 굿디자인마크 획득,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세로형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우편함으로', 'O'), (' ', 'O'), ('굿디자인마크', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
279,2009.11.23. 오전 9:23,보금자리 당첨자 5년간 의무 거주,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O')]"
280,2009.11.23. 오전 9:22,취·등록세 감면 내년말로 1년 연장···시장영향은 ,"[('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년말', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장···시장영향은', 'O')]"
281,2009.11.23. 오전 9:14,GS건설 UAE 5.2억달러 항만공사 수주상보,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('5.2억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
282,2009.11.23. 오전 9:08,분양시장만 나홀로 호황..부동산 거래는 한파,"[('분양시장만', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('호황..부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O')]"
283,2009.11.23. 오전 9:05,GS건설 UAE서 5.2억불 공사 추가 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5.2억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
284,2009.11.23. 오전 9:04,GS건설 5.2억弗 규모 UAE 항만시설공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5.2억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('항만시설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
285,2009.11.23. 오전 9:03,GS건설 5.2억弗 규모 UAE 항만시설공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5.2억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('항만시설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
286,2009.11.23. 오전 9:00,코바코 미디어렙 경쟁체제 대비 조직개편,"[('코바코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미디어렙', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁체제', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O')]"
287,2009.11.23. 오전 9:00,청라푸르지오 견본주택 3일간 1만5천여명 방문,"[('청라푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
288,2009.11.23. 오전 8:56,해운대 경남아너스빌 청약자 대거 몰려,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
289,2009.11.23. 오전 8:48,청라 푸르지오 주말 견본주택 1만5천명 북적,"[('청라 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
290,2009.11.23. 오전 8:31,청라푸르지오 주말에 1만5천여명 다녀가,"[('청라푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
291,2009.11.23. 오전 8:05,‘4대 강 살리기’ 부여 금강변서 첫 삽,"[('‘', 'O'), ('4대 강 살리기', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강변', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
293,2009.11.23. 오전 7:55,대우건설 새주인 오늘 결정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
294,2009.11.23. 오전 7:40,건설공사 브리지론 보증 1년 연장필요,"[('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('브리지론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장필요', 'O')]"
295,2009.11.23. 오전 7:23,송파웰츠타워 오피스텔 평균 9대1 청약 마감,"[('송파웰츠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('9대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
296,2009.11.23. 오전 6:55,11월 단지내상가 102개 쏟아진다,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('102개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
297,2009.11.23. 오전 6:00,대법원 과다산정 임대보증금 안 내도 계약해지 불가,"[('대법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과다산정', 'O'), (' ', 'O'), ('임대보', 'CIVILIZATION'), ('증금', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('내도', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
298,2009.11.23. 오전 3:40,닻 올린 4대강 사업…환경 파괴 논란 여전,"[('닻', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올린', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), ('…환경', 'O'), (' ', 'O'), ('파괴', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
299,2009.11.23. 오전 3:15,住소식 地소식서울 도곡동 ‘로덴하우스’ 52채 분양 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('로덴하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('52채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
300,2009.11.23. 오전 3:15,닥터봉의 돈 되는 부동산재건축 ‘산넘어 산’ 이지만… 여전히 매력적,"[('닥터봉', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘산넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산’', 'O'), (' ', 'O'), ('이지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('매력적', 'O')]"
301,2009.11.23. 오전 3:15,‘보금자리’ 당첨자 5년 거주 의무화,"[('‘보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
302,2009.11.23. 오전 3:15,아파트 미리보기고양 탄현동 ‘일산 두산위브더제니스’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('탄현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
303,2009.11.24. 오후 9:35,‘내집마련 부담’ 지수 2분기 연속 ↑,"[('‘내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('부담’', 'O'), (' ', 'O'), ('지수', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
304,2009.11.24. 오후 9:35,공정위 주택대출금리 ‘담합’ 조사,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘담합’', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
305,2009.11.24. 오후 9:25,비수기 모르는 분양시장…광교·청라 알짜 쏟아져,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
306,2009.11.24. 오후 9:21,KCC건설 카자흐서 529억원 수주,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('529억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
307,2009.11.24. 오후 9:15,‘임대저가’란 편견을 버려라,"[('‘임대저가’란', 'O'), (' ', 'O'), ('편견을', 'O'), (' ', 'O'), ('버려라', 'O')]"
308,2009.11.24. 오후 9:15,11월 25일 부동산 파일,"[('11월 25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
309,2009.11.24. 오후 9:10,KCC건설 20년만에 해외건설시장 재진출,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재진출', 'O')]"
310,2009.11.24. 오후 9:09,강변테크노마트 1530억원에 헐값 매각,"[('강변테크노마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1530억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('헐값', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
311,2009.11.24. 오후 9:04,민간택지 분양가 상한제 폐지 논의 무산,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
312,2009.11.24. 오후 8:36,강변프라임센터1520억원에 팔린다,"[('강변프라임센터', 'ARTIFACT'), ('1520억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
313,2009.11.24. 오후 6:59,재개발 세입자에 임대아파트 공급,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
314,2009.11.24. 오후 6:56,도공 청년인턴 48명 정규직 임용,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년인턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('48명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임용', 'O')]"
315,2009.11.24. 오후 6:56,재건축 장기전세 공급 6분의 1 급감,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('6분의 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
316,2009.11.24. 오후 6:45,현대엠코 플랜트 강화위해 MA 검토중,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('강화위해', 'O'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('검토중', 'O')]"
317,2009.11.24. 오후 6:39,광교 LH휴먼시아 466가구 공급,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('466가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
318,2009.11.24. 오후 6:36,분양가상한제 연내 폐지 결국 무산,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
319,2009.11.24. 오후 6:36,서울도심 미분양 판촉 치열，발코니 확장 ·시스템 에어컨 공짜,"[('서울', 'CITY'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판촉', 'O'), (' ', 'O'), ('치열，발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('·시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('에어컨', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공짜', 'O')]"
320,2009.11.24. 오후 6:34,100만이상 통합시에 道권한 이전,"[('100만이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통합시에', 'O'), (' ', 'O'), ('道권한', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
321,2009.11.24. 오후 6:34,분양정보 일산 식사지구 트윈시티 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트윈시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
322,2009.11.24. 오후 6:33,저소득 세입자에 공공임대주택 공급,"[('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
323,2009.11.24. 오후 6:32,LH공사 광교신도시에 아파트 공급,"[('LH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
324,2009.11.24. 오후 6:32,재개발 공사기간중 세입자에 임대주택 공급,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공사기간중', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
325,2009.11.24. 오후 6:32,판교 핵심 복합단지 이번엔 2兆 자금줄 구할까,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('2兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금줄', 'O'), (' ', 'O'), ('구할까', 'O')]"
326,2009.11.24. 오후 6:32,가재울ㆍ왕십리ㆍ은평…알짜 뉴타운 내집마련 찬스,"[('가재울', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('…알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스', 'O')]"
327,2009.11.24. 오후 6:32,분양정보 고양 삼송지구 아이파크,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
328,2009.11.24. 오후 6:32,건설업계 서아프리카 진출 길 확대,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('서아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
329,2009.11.24. 오후 6:32,KCC건설 20년만에 해외 건설 사업,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O')]"
330,2009.11.24. 오후 6:32,고양 삼송 아이파크 610가구,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('610가구', 'QUANTITY')]"
331,2009.11.24. 오후 6:31,한경매물마당 대학로 혜화 역세권 8층 빌딩 115억원 등,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대학로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('혜화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('8층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('115억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
332,2009.11.24. 오후 6:31,상봉동에 48층 주상복합 들어선다,"[('상봉동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('48층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
333,2009.11.24. 오후 6:31,강변 테크노마트 1530억에 팔린다,"[('강변', 'O'), (' ', 'O'), ('테크노마트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1530억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
334,2009.11.24. 오후 6:28,분양권시장 ‘풍선 바람’ 빠지나,"[('분양권시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍선', 'O'), (' ', 'O'), ('바람’', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지나', 'O')]"
335,2009.11.24. 오후 6:25,관악·강남·동작 동洞 명칭 권한쟁의 26일 선고,"[('관악', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동洞', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('권한쟁의', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선고', 'O')]"
336,2009.11.24. 오후 6:22,남양주 별내지구 연말 분양열기 뜨겁다.,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다.', 'O')]"
337,2009.11.24. 오후 6:20,인터넷 시대 새로운 형식의 소비자 증언형 광고,"[('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('형식의', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증언형', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O')]"
338,2009.11.24. 오후 6:19,부동산 재태크 매치포인트 상속금 89억원으로 경매 참여,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재태크', 'O'), (' ', 'O'), ('매치포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('상속금', 'O'), (' ', 'O'), ('89억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
339,2009.11.24. 오후 6:12,김포 한강신도시 분양 ‘찬바람’,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬바람’', 'O')]"
340,2009.11.24. 오후 6:11,주택 분양가상한제 연내 폐지 무산,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
341,2009.11.24. 오후 6:05,전매 자유로운 분양 잡아라,"[('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('자유로운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
342,2009.11.24. 오후 6:01,강변 테크노마트 팔렸다…1520억원,"[('강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테크노마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('팔렸다…', 'O'), ('1520억원', 'QUANTITY')]"
343,2009.11.24. 오후 6:00,민간택지 분양가 상한제 폐지 논의 무산,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
344,2009.11.24. 오후 5:58,전·월세도 실거래가 공개,"[('전·월세도', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
345,2009.11.24. 오후 5:52,내년 서울 전세시장 더 오른다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
346,2009.11.24. 오후 5:48,재개발 세입자에 공공임대 준다,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
347,2009.11.24. 오후 5:44,분양가상한제 차등 폐지 추진,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('차등', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
348,2009.11.24. 오후 5:43,서울경기 주택 지역우선공급제 신경전,"[('서울', 'CITY'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택 지역우선공급제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신경전', 'O')]"
349,2009.11.24. 오후 5:40,현대엠코 서울 아파트시장 첫 진출,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
350,2009.11.24. 오후 5:33,분양 대잔치 일산 두산위브더제니스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대잔치', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT')]"
351,2009.11.24. 오후 5:33,분양 대잔치 고양 원당 e편한세상,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대잔치', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
352,2009.11.24. 오후 5:33,분양가상한제 연내 페지 사실상 무산,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('페지', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
353,2009.11.24. 오후 5:29,한화건설 사랑의 김장담그기,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 김장담그기', 'EVENT')]"
354,2009.11.24. 오후 5:28,민간택지 분양가 상한제 폐지 논의 무산,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
355,2009.11.24. 오후 5:27,분양 대잔치 파주교하 한라비발디,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대잔치', 'O'), (' ', 'O'), ('파주교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT')]"
356,2009.11.24. 오후 5:27,분양 대잔치 광교 휴먼시아,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대잔치', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT')]"
357,2009.11.24. 오후 5:27,분양 대잔치 일산자이 위시티,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대잔치', 'O'), (' ', 'O'), ('일산자이 위시티', 'ARTIFACT')]"
358,2009.11.24. 오후 5:21,분양 대잔치 송도 더ㅤㅅㅑㅍ 그린애비뉴,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대잔치', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더ㅤㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('그린애비뉴', 'ARTIFACT')]"
359,2009.11.24. 오후 5:21,올 연말 4만가구 분양 대잔치 인천·수도권 남부지역,"[('올 연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대잔치', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('지역', 'O')]"
360,2009.11.24. 오후 5:21,올 연말 4만가구 분양 대잔치 수도권 북부·광교신도시,"[('올 연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대잔치', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('·', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION')]"
361,2009.11.24. 오후 5:21,분양 대잔치 청라 푸르지오,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대잔치', 'O'), (' ', 'O'), ('청라 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
362,2009.11.24. 오후 5:18,지역우선주택공급제 두고 경기 VS서울 마찰 양상 전개,"[('지역우선주택공급제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('두고', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마찰', 'O'), (' ', 'O'), ('양상', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
363,2009.11.24. 오후 5:18,분양 대잔치 수원 아이파크시티,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대잔치', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크시티', 'LOCATION')]"
364,2009.11.24. 오후 5:18,분양 대잔치 영종하늘도시 우미린,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대잔치', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT')]"
365,2009.11.24. 오후 5:18,분양 대잔치 고양 호반 베르디움,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대잔치', 'O'), (' ', 'O'), ('고양 호반 베르디움', 'ARTIFACT')]"
366,2009.11.24. 오후 5:12,양도세 감면… 탁월한 입지… 막바지 알짜 물량 노려라,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면…', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월한', 'O'), (' ', 'O'), ('입지…', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
367,2009.11.24. 오후 5:11,지역우선공급제 놓고 경기도서울시 갈등종합,"[('지역우선공급제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도서울시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈등종합', 'O')]"
368,2009.11.24. 오후 4:57,4대강 살리기 BI 첫 선,"[('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
369,2009.11.24. 오후 4:57,한라건설 교하 견본주택 오픈,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
370,2009.11.24. 오후 4:57,태영건설 불우아동돕기,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불우아동돕기', 'O')]"
371,2009.11.24. 오후 4:57,서울시ㆍ삼성물산 입체설계 우수자 선정,"[('서울시', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입체설계', 'O'), (' ', 'O'), ('우수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
372,2009.11.24. 오후 4:56,김포 한강신도시 1만1024가구 동시분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만1024가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
373,2009.11.24. 오후 4:56,대형빌딩 앞 땅 시민 휴식처로,"[('대형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('휴식처로', 'O')]"
374,2009.11.24. 오후 4:56,대형사 공동시공 대단지 주목,"[('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('공동시공', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
375,2009.11.24. 오후 4:55,재개발 세입자에 임대주택 준다,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
376,2009.11.24. 오후 4:50,지역우선공급 비율 서울시·경기도 충돌,"[('지역우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O')]"
377,2009.11.24. 오후 4:45,경기도 “지역우선 공급 개정해야...,"[('경기도', 'ORGANIZATION'), ('""지역우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('개정해야...', 'O')]"
378,2009.11.24. 오후 4:45,현대엠코 서울 아파트 첫 분양,"[('현대엠코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
379,2009.11.24. 오후 4:45,아파트 단지에 6홀 골프장이,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('6홀', 'TERM'), (' ', 'O'), ('골프장이', 'O')]"
380,2009.11.24. 오후 4:45,세곡천에 생태공원 조성,"[('세곡천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생태공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
381,2009.11.24. 오후 4:45,MK 추천매물 수원 권선동 수익용 빌딩 35억원 등,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('35억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
382,2009.11.24. 오후 4:42,재개발 조합 일반분양가 올리기 지속,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('올리기', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
383,2009.11.24. 오후 4:36,분양정보 경기 광주 우림필유 368가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('368가구', 'QUANTITY')]"
384,2009.11.24. 오후 4:36,재개발 세입자에 임대 배정 공사 끝날때까지 거주 가능,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('배정', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('끝날때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
385,2009.11.24. 오후 4:33,서울시 공공택지 지역 우선공급 비율 못 줄인다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
386,2009.11.24. 오후 4:31,김문수 경기지사 토지주택공사에 6개 택지지구 조기 보상 요구,"[('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
387,2009.11.24. 오후 4:25,화곡동 사거리 현대아이파크 무조건 잡아라,"[('화곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
388,2009.11.24. 오후 4:24,인천시 경인고속도로 직선화 사업 내년 상반기 본격추진,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경인고속도로', 'TERM'), (' ', 'O'), ('직선', 'TERM'), ('화 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격추진', 'O')]"
389,2009.11.24. 오후 4:20,건설협회 세네갈 대통령 초청..해외건설 협조요청,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세네갈', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청..해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('협조요청', 'O')]"
390,2009.11.24. 오후 4:17,서울시 주택 지역우선공급 유지해야,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지역우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('유지해야', 'O')]"
391,2009.11.24. 오후 4:01,프라임 구의동 사옥 1500억원에 매각,"[('프라임', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('1500억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
392,2009.11.24. 오후 3:57,영종도에 경마장 설치 추진,"[('영종도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경마장', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
393,2009.11.24. 오후 3:49,청약열풍 전매가능 아파트 투자주의보,"[('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('전매가능', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자주의보', 'O')]"
394,2009.11.24. 오후 3:48,프리즘대우건설 노조의 이유있는 반발,"[('프리즘대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조의', 'O'), (' ', 'O'), ('이유있는', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
395,2009.11.24. 오후 3:46,연예인 선호 부동산 역시 강남에 쏠려,"[('연예인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠려', 'O')]"
396,2009.11.24. 오후 3:46,신한 3억5천만달러 예멘 정유공사 건설 수주,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3억5천만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예멘 정유공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
397,2009.11.24. 오후 3:44,LH 평택고덕·양주자유도시 사업포기하나,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택고덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양주자유도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업포기하나', 'O')]"
398,2009.11.24. 오후 3:43,경기도 “LH 택지지구 조기보상하라”,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('LH', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('조기보상하라”', 'O')]"
399,2009.11.24. 오후 3:39,중부고속도 남여주IC 건설사업 본격화,"[('중부고속도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남여주IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
400,2009.11.24. 오후 3:32,광양항 인도·중동 정기항로 잇따라 개설,"[('광양항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인도·', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정기항로', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
401,2009.11.24. 오후 3:30,인천공항公국제항공화물협회 국제회의 개최 협약,"[('인천공항公국제항공화물협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제회의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
402,2009.11.24. 오후 3:27,빌딩 앞 땅 시민 휴식처로,"[('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('휴식처로', 'O')]"
403,2009.11.24. 오후 3:24,수원경실련 SK케미칼 부지 개발이익 환수해야,"[('수원경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK케미칼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수해야', 'O')]"
404,2009.11.24. 오후 3:22,아파트단지에 야외골프장이…,"[('아파트단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('야외골프장이…', 'O')]"
405,2009.11.24. 오후 3:18,한강에 살어리랏다 2020년 한강의 하루,"[('한강', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('살어리랏다', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE')]"
406,2009.11.24. 오후 3:18,한강 명소 30선 자연에 취하고 문화에 취하고…,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명소', 'O'), (' ', 'O'), ('30선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자연에', 'O'), (' ', 'O'), ('취하고', 'O'), (' ', 'O'), ('문화에', 'O'), (' ', 'O'), ('취하고…', 'O')]"
407,2009.11.24. 오후 3:17,여의도상하이 크루즈 띄우고 수상호텔 짓는다,"[('여의도', 'LOCATION'), ('상하이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('크루즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('띄우고', 'O'), (' ', 'O'), ('수상호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
408,2009.11.24. 오후 3:17,창동 민자역사 투비스타 상가 최장 30년 장기임대,"[('창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('투비스타 상', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기임대', 'O')]"
409,2009.11.24. 오후 3:17,서울국제금융센터 여의주 문 여의도,"[('서울국제금융센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여의주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION')]"
410,2009.11.24. 오후 3:17,뚝섬 서울숲의 여유로움 뒤엔 초고층 빌딩숲,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('여유로움', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤엔', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩숲', 'O')]"
411,2009.11.24. 오후 3:17,대구 이시아폴리스 송도 안부러운 자족형 패션신도시,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이시아폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안부러운', 'O'), (' ', 'O'), ('자족형', 'O'), (' ', 'O'), ('패션신도시', 'O')]"
412,2009.11.24. 오후 3:17,당산 반도유보라팰리스 회사 보유분 특별분양,"[('당산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
413,2009.11.24. 오후 3:17,동탄 서해더블루 주상복합 상가 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서해더블루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
414,2009.11.24. 오후 3:17,마곡 마지막 대규모 미개발지…지식산업단지로 탈바꿈,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('미개발지…지식산업단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
415,2009.11.24. 오후 3:17,청라 우성메디피아 상가 분양,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성메디피아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
416,2009.11.24. 오후 3:17,도농 부영 애시앙 파격할인 분양,"[('도농', 'O'), (' ', 'O'), ('부영 애시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
417,2009.11.24. 오후 3:16,상암 쓰레기 매립지서 피어올린 꽃u3000,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쓰레기', 'O'), (' ', 'O'), ('매립지서', 'O'), (' ', 'O'), ('피어올린', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃u3000', 'QUANTITY')]"
418,2009.11.24. 오후 3:16,미리가본 2020년 11월 용산의 용틀임,"[('미리가본', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년 11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('용틀임', 'O')]"
419,2009.11.24. 오후 3:16,혁신도시 황새마을 아파트 분양,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('황새마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
420,2009.11.24. 오후 3:16,남양주 별내 KCC 스위첸 분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KCC 스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
421,2009.11.24. 오후 3:16,신현 e편한세상ㆍ하늘채 잔여분,"[('신현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O')]"
422,2009.11.24. 오후 3:15,평촌 e편한세상 선착순 분양,"[('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
423,2009.11.24. 오후 3:15,성복힐스테이트 잔여세대 분양,"[('성복힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
424,2009.11.24. 오후 3:10,중소형보다 중대형 평형에 수요자가 몰린다,"[('중소형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
425,2009.11.24. 오후 3:07,김포한강신도시 1만1024가구 최대규모 동시분양,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만1024가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
426,2009.11.24. 오후 3:07,한화건설 인천 에코메트로 사랑의 김장 담그기 행사,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에코메트로', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사랑의 김장 담그기 행사', 'EVENT')]"
427,2009.11.24. 오후 3:05,수익형 상가의 성공 투자 나인스에비뉴를 주목하라,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가의', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('나인스에비뉴', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
428,2009.11.24. 오후 2:57,국내건설업계 서부 아프리카 진출 교두보 마련,"[('국내건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('교두보', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
429,2009.11.24. 오후 2:50,교하신도시 한라비발디 27일 견본주택 오픈,"[('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
430,2009.11.24. 오후 2:43,한라건설 교하신도시 운정역 한라비발디 견본주택 오픈,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
431,2009.11.24. 오후 2:42,KCC건설 529억원 카자흐 도로공사 수주,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('529억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('카자흐 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
432,2009.11.24. 오후 2:41,인터뷰조위건 현대엠코 사장 해외 플랜트 시장 진출하겠다,"[('인터뷰', 'O'), ('조위건', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출하겠다', 'O')]"
433,2009.11.24. 오후 2:30,특별분양 뉴코아킴스클럽 입점 매장 특별분양,"[('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴코아킴스클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('매장', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
434,2009.11.24. 오후 2:26,녹색주택 무한경쟁 에너지 제로에 도전한다,"[('녹색주택', 'O'), (' ', 'O'), ('무한경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에', 'O'), (' ', 'O'), ('도전한다', 'O')]"
435,2009.11.24. 오후 2:25,제천 박달재 인근에 힐링리조트 리솜 포레스트 분양,"[('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('박달재', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('리솜 포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
436,2009.11.24. 오후 2:22,정종환 장관 제주 공항시설 부족하지 않도록 적기에 조치,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공항시설', 'O'), (' ', 'O'), ('부족하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않도록', 'O'), (' ', 'O'), ('적기에', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O')]"
437,2009.11.24. 오후 2:19,KCC건설 20년만에 해외건설시장 재진출,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재진출', 'O')]"
438,2009.11.24. 오후 2:16,포스코건설 웹진 웹어워드코리아 대상 수상,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웹진', 'O'), (' ', 'O'), ('웹어워드코리아', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
439,2009.11.24. 오후 2:09,철도시설공단 5년 연속 경영품질 대상 수상,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('경영품질', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
440,2009.11.24. 오후 2:08,현대산업개발 고양삼송 610가구 내달 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('610가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
441,2009.11.24. 오후 2:06,한화건설 사랑의 김장 담그기참여,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 김장 담그기', 'EVENT'), ('참여', 'O')]"
442,2009.11.24. 오후 2:03,파주 교하 한라비발디 27일 모델하우스 개관,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
443,2009.11.24. 오후 1:55,재개발·재건축 세입자에 공공임대주택 공급,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
444,2009.11.24. 오후 1:52,코레일 1회 철도문학상 17명 선정발표,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철도문학상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('17명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정발표', 'O')]"
445,2009.11.24. 오후 1:47,연말 서울도심 미분양 털어내기 한창,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('한창', 'O')]"
446,2009.11.24. 오후 1:40,LH 30일부터 수원광교서 466가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수원광교', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('466가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
447,2009.11.24. 오후 1:39,중대형아파트도 분양 잘되네,"[('중대형아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잘되네', 'O')]"
448,2009.11.24. 오후 1:30,도공 인턴 48명 정규직 채용,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('48명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
449,2009.11.24. 오후 1:23,월106만원 수익보장 소액투자처,"[('월', 'O'), ('106만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익보장', 'O'), (' ', 'O'), ('소액투자처', 'O')]"
450,2009.11.24. 오후 1:22,서울의 중심 강서구 현대아이파크 특별분양을 잡아라,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
451,2009.11.24. 오후 1:12,“부자”들이 노려 “5천만원 투자처” “으뜸”은,"[('“부자”들이', 'O'), (' ', 'O'), ('노려', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처”', 'O'), (' ', 'O'), ('“으뜸”은', 'O')]"
452,2009.11.24. 오후 1:10,국토부 4대강살리기 BI 공개,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
453,2009.11.24. 오후 1:09,경제자유구역 외국인임대주택 10년만 지나면 분양,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나면', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
454,2009.11.24. 오후 1:07,내년 부동산 시장 더딘 회복세 예상,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('더딘', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
455,2009.11.24. 오후 1:06,남양주시 수동면 비금계곡 앞 전원토지 ㎡ 37.500원 매각 공고,"[('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비금계곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('37.500원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
456,2009.11.24. 오후 1:05,은행 금리의 4배 수익형 상가에 투자하라,"[('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('금리의', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하라', 'O')]"
457,2009.11.24. 오후 1:03,100%돌려드립니다.전국 대명리조트 겨울성수기 신규특별회원모집,"[('100%', 'QUANTITY'), ('돌려드립니다.', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('겨울성수기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규특별회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
458,2009.11.24. 오후 12:42,고수 “알짜” 실속투자 5천만원 이렇게 굴려….,"[('고수', 'O'), (' ', 'O'), ('“알짜”', 'O'), (' ', 'O'), ('실속투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('굴려….', 'O')]"
459,2009.11.24. 오후 12:41,분양가 상한제 차등폐지 추진,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('차등폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
460,2009.11.24. 오후 12:40,한화 사랑의 김장 담그기,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('김장 담그기', 'EVENT')]"
461,2009.11.24. 오후 12:38,대전 둔산 랜드마크 ‘파이낸스타워’ 분양,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('둔산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파이낸스타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
462,2009.11.24. 오후 12:36,LH 광교에 466가구 공공분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('466가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O')]"
463,2009.11.24. 오후 12:36,부산 장전 벽산블루밍 ‘눈길’,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
464,2009.11.24. 오후 12:36,“아파트도 이젠 살아보고 결정하세요”,"[('“아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('살아보고', 'O'), (' ', 'O'), ('결정하세요”', 'O')]"
465,2009.11.24. 오후 12:36,시프트 인기 내년에도 계속된다,"[('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된다', 'O')]"
466,2009.11.24. 오후 12:36,광주 송정동 ‘우림필유’ 우림건설 잔여가구 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
467,2009.11.24. 오후 12:16,거래침체에 맥 못추는 재건축 후분양,"[('거래침체에', 'O'), (' ', 'O'), ('맥', 'O'), (' ', 'O'), ('못추는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O')]"
468,2009.11.24. 오전 11:55,잠실 제2롯데월드 냉난방 광역상수도 수온차이용,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('냉난방', 'O'), (' ', 'O'), ('광역상수도', 'O'), (' ', 'O'), ('수온차이용', 'O')]"
469,2009.11.24. 오전 11:53,도공 공기업 최초 인턴사원 48명 정규직 채용,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('인턴사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('48명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
470,2009.11.24. 오전 11:51,삼성엔 12억불짜리 UAE 루와이스 비료플랜트 계약,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('12억불짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('루와이스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('비료플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
471,2009.11.24. 오전 11:47,경기 광주 송정동 우림필유 아파트 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유 아', 'ARTIFACT'), ('파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
472,2009.11.24. 오전 11:43,창사30주년대명리조트오너쉽멤버쉽 신규특별분양모집,"[('창사', 'O'), ('30주년', 'DATE'), ('대명리조트오너쉽', 'CIVILIZATION'), ('멤버쉽', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신규특별분양모집', 'O')]"
473,2009.11.24. 오전 11:42,4대강 살리기 BI 선보여,"[('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
474,2009.11.24. 오전 11:38,재개발 세입자에 공공임대주택 준다,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
475,2009.11.24. 오전 11:36,문화예술지원기관 총망라 예술지원박람회 열려,"[('문화예술지원기관', 'O'), (' ', 'O'), ('총망라', 'O'), (' ', 'O'), ('예술지원박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
476,2009.11.24. 오전 11:33,美부동산 시장에 외국인 투자자 복귀,"[('美', 'LOCATION'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('복귀', 'O')]"
477,2009.11.24. 오전 11:33,고양 삼송 아이파크 610가구 분양..내달 4일 견본주택 개관,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('610가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('내달 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
478,2009.11.24. 오전 11:31,파격 분양가 알짜 미분양 아파트,"[('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
479,2009.11.24. 오전 11:28,한국도로공사 인턴사원 48명 정규직 임용,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인턴사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('48명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임용', 'O')]"
480,2009.11.24. 오전 11:23,강남구 세곡천 생태하천으로 재탄생,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세곡천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생태하천으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
481,2009.11.24. 오전 11:16,공인중개사 자격증 집에서 받으세요,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('집에서', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요', 'O')]"
482,2009.11.24. 오전 11:15,서울 공인중개사 합격자..택배로 자격증 받으세요,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합격자', 'CIVILIZATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('택배로', 'O'), (' ', 'O'), ('자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요', 'O')]"
483,2009.11.24. 오전 11:15,서울시 백사실계곡 등 생태경관보전지역 지정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('백사실계곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('생태경관보전지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
484,2009.11.24. 오전 11:11,분양소식 수원광교 LH휴먼시아 466세대,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('466세대', 'QUANTITY')]"
485,2009.11.24. 오전 11:11,4대강 살리기 BI 첫 선,"[('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
486,2009.11.24. 오전 11:11,잠실 제2롯데월드에 한국수자원공사가 참여,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국수자원공사', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
487,2009.11.24. 오전 11:00,국토부 4대강살리기 새 BI 개발,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
488,2009.11.24. 오전 11:00,현대엠코 상봉동 프레미어스엠코 497가구 분양,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프레미어스엠코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('497가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
489,2009.11.24. 오전 11:00,현대엠코 주상복합으로 서울시대 개막,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주상복합으로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
490,2009.11.24. 오전 11:00,4대강살리기 BI 첫 선···친환경 뜻 담겨,"[('4대강살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선···친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('뜻', 'O'), (' ', 'O'), ('담겨', 'O')]"
491,2009.11.24. 오전 10:59,한라건설 교하 한라비발디 978가구 일반분양,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('978가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
492,2009.11.24. 오전 10:56,성동구 대학생 관공서 아르바이트 모집,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('관공서', 'O'), (' ', 'O'), ('아르바이트', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
493,2009.11.24. 오전 10:55,은평구 김장철 맞아 농산물 직거래장터 운영,"[('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김장철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('농산물', 'O'), (' ', 'O'), ('직거래장터', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
494,2009.11.24. 오전 10:52,사고 녹색정책 심포지엄 12월1일 개최,"[('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색정책 심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('12월1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
495,2009.11.24. 오전 10:45,삼성ENG 12억달러 UAE 플랜트 계약체결,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약체결', 'O')]"
496,2009.11.24. 오전 10:38,경차 택시 도입..내년 상반기에 운행,"[('경차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도입..', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
497,2009.11.24. 오전 10:38,재개발·재건축 세입자에 임대주택 공급,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
498,2009.11.24. 오전 10:36,한화건설 인천에서 “사랑의 김장 담그기”,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('“사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('김장 담', 'EVENT'), ('그기”', 'O')]"
499,2009.11.24. 오전 10:33,목구조 타운하우스 네이처하우스 빌리지 판교 분양,"[('목구조', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('네이처하우스 빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
500,2009.11.24. 오전 10:33,경기도 맞춤형 직원교육 내년 32곳 실시,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('32곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
501,2009.11.24. 오전 10:31,내년 장기전세 1만여가구 공급  인기몰이 쭉,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('쭉', 'O')]"
502,2009.11.24. 오전 10:30,핫 분양아스테리움서울 도심 랜드마크 우뚝,"[('핫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아스테리움', 'ARTIFACT'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
504,2009.11.24. 오전 10:26,벽산블루밍 장전 디자인시티 수요층 관심집중,"[('벽산블루밍 장전 디자인시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수요층', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
505,2009.11.24. 오전 10:25,재개발·재건축 세입자에 공공임대주택 공급,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
506,2009.11.24. 오전 10:21,서울 건축물 6% 공개공지 준수 위반,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개공지', 'O'), (' ', 'O'), ('준수', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O')]"
507,2009.11.24. 오전 10:21,서울시 도로명 주소사업 공청회 개최,"[('서울시 도로명 주소사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
508,2009.11.24. 오전 10:21,포스코건설 웹어워드 코리아 대상 수상,"[('포스코건설 웹어워드 코리아', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
509,2009.11.24. 오전 10:20,강남역 상권 복합빌딩 바로세움3차 분양,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('복합빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('바로세움', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
510,2009.11.24. 오전 10:19,속보남양주시 수동계곡 전원토지 35700원㎡매각 공고,"[('속보', 'O'), ('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동계곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('35700원', 'QUANTITY'), ('㎡매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
511,2009.11.24. 오전 10:15,성신여대역 코아루아파트 선착순 특별분양,"[('성신여대역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
512,2009.11.24. 오전 10:15,재개발 세입자에 공공임대 우선 공급,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
513,2009.11.24. 오전 10:14,현대산업 고양삼송 아이파크 610가구 분양,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('610가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
514,2009.11.24. 오전 10:13,고양 삼송 아이파크 12월 분양,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
515,2009.11.24. 오전 10:12,경기도 6년간 주택 61만가구 필요,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('61만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
517,2009.11.24. 오전 10:11,심야 女전용택시경차택시 생긴다,"[('심야', 'TIME'), (' ', 'O'), ('女전용', 'O'), ('택시경차택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
518,2009.11.24. 오전 10:06,LH 전국 ‘알짜’ 토지 대거 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
519,2009.11.24. 오전 10:03,재개발 세입자 보상금 따라 용적률도 완화,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률도', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
520,2009.11.24. 오전 10:02,LH 광교 휴먼시아 466가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('466가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
521,2009.11.24. 오전 10:02,재개발 임대주택 LH 등 공공이 의무 인수,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공이', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
522,2009.11.24. 오전 10:01,재개발 세입자에게 순환이주용 임대 1만6000가구 공급,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('순환이주용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
523,2009.11.24. 오전 10:00,경차택시 도입 개인택시 양도·상속제한,"[('경차택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('개인', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양도·상속제한', 'O')]"
524,2009.11.24. 오전 10:00,재개발 세입자 공공임대주택 받는다,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
525,2009.11.24. 오전 10:00,재개발 상가 세입자 휴업보상금 4개월로 확대,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('휴업보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
526,2009.11.24. 오전 10:00,마티즈 택시 다음주부터 영업가능,"[('마티즈 택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음주부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업가능', 'O')]"
527,2009.11.24. 오전 10:00,재개발·재건축 세입자 순환용 임대주택 공급,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('순환용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
528,2009.11.24. 오전 9:59,미분양 할인 대형사도 동참,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사도', 'O'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
529,2009.11.24. 오전 9:58,한경매물마당 경기도 양평 기업연수원 급매 160억원 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업연수원', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('160억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
530,2009.11.24. 오전 9:55,포스코건설웹어워드 코리아 대상 수상,"[('포스코건설웹어워드 코리아', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
531,2009.11.24. 오전 9:48,수원광교 LH휴먼시아 466가구 공공분양,"[('수원광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('466가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O')]"
532,2009.11.24. 오전 9:48,수목건축 내달 도시형 생활주택 세미나,"[('수목건축', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시형 생활주택', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
533,2009.11.24. 오전 9:43,KCC건설 오너일가 돈잔치 계속될까,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오너', 'CIVILIZATION'), ('일가', 'O'), (' ', 'O'), ('돈잔치', 'O'), (' ', 'O'), ('계속될까', 'O')]"
534,2009.11.24. 오전 9:42,신한3.5억달러 예멘 정유공장 건설 MOU,"[('신한', 'ORGANIZATION'), ('3.5억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예멘', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
