,date,headline,keyword
0,2012.02.19. 오후 10:25,분양포커스 유럽형 복합단지 광교 푸르지오 월드마크,"[('분양포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('광교 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월드마크', 'O')]"
1,2012.02.19. 오후 9:33,인천 송도지구 올해 9600가구 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
2,2012.02.19. 오후 9:33,집 빨리 팔려면 시세보다 10%만 싸게 내놓으세요,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려면', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('10%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓으세요', 'O')]"
3,2012.02.19. 오후 9:33,아파트 단지 내 ‘채소 농장’… 직접 길러 먹는다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘채소', 'O'), (' ', 'O'), ('농장’…', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('길러', 'O'), (' ', 'O'), ('먹는다', 'O')]"
4,2012.02.19. 오후 9:31,서울 고층아파트 허가 깐깐하게,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐하게', 'O')]"
5,2012.02.19. 오후 9:21,서울 뉴타운 갈등 점입가경,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('점입가경', 'O')]"
6,2012.02.19. 오후 9:21,광교 푸르지오 월드마크 첫 분양,"[('광교 푸르지오 월드마크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
7,2012.02.19. 오후 9:21,벌써부터 전세난…전세값 들썩이는 이곳…,"[('벌써부터', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난…전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳…', 'O')]"
8,2012.02.19. 오후 8:07,대우건설 KTX 운영권사업 참여 포기,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX 운영권사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
9,2012.02.19. 오후 7:57,사우디 주택 50만가구 건설 참여 본격가동,"[('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('50만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('본격가동', 'O')]"
10,2012.02.19. 오후 7:30,서울시 마을만들기 사업 올해 17곳 추진,"[('서울시 마을만들기 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
11,2012.02.19. 오후 7:07,대우건설 수서발 KTX 운영권 입찰 포기,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운영권', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
12,2012.02.19. 오후 7:02,해빙기 잠겼던 모델하우스 문 열린다,"[('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('잠겼던', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
13,2012.02.19. 오후 6:47,KTX 운영권 대우건설 포기에 타기업들 눈치,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운영권', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포기에', 'O'), (' ', 'O'), ('타기업들', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치', 'O')]"
14,2012.02.19. 오후 6:42,대우건설 수서발 KTX 운영권 입찰 포기,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운영권', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
15,2012.02.19. 오후 6:32,취재수첩 도시계획委 뒤에 숨은 서울시,"[('취재수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획委', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤에', 'O'), (' ', 'O'), ('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY')]"
16,2012.02.19. 오후 6:31,소형 확대 직격탄 … 개포 3000만원 급락,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('개포', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
17,2012.02.19. 오후 6:31,대농·신안 재건축 조합…공공관리제로 시공사 첫 선정,"[('대농·신안 재건축 조합', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('공공관리제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
18,2012.02.19. 오후 6:31,경기도 뉴타운 45개 구역 주민 반대로 사업 취소,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('45개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반대로', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
19,2012.02.19. 오후 6:31,30년동안 42㎡ 보유했는데 또 소형에 살라니 억울하죠,"[('30년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('42㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유했는데', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('소형에', 'O'), (' ', 'O'), ('살라니', 'O'), (' ', 'O'), ('억울하죠', 'O')]"
20,2012.02.19. 오후 6:31,사우디 주택 잡아라…1만가구 시범사업 MOU 눈앞,"[('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
21,2012.02.19. 오후 6:31,서울시 건축심의도 까다로워진다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축심의도', 'O'), (' ', 'O'), ('까다로워진다', 'O')]"
22,2012.02.19. 오후 6:31,이번 주 강남서 오피스텔ㆍ아파트 분양 잇따라,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔ㆍ아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
23,2012.02.19. 오후 5:53,분양단신 광교 푸르지오 월드마크,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('광교 푸르지오 월드마크', 'ARTIFACT')]"
24,2012.02.19. 오후 5:52,수도권 1억원대 전세 아파트 수원 최다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
25,2012.02.19. 오후 5:52,분양단신 송도 아트윈 푸르지오,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('송도 아트윈 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
26,2012.02.19. 오후 5:45,아파트 시세 경기 불확실성 증폭 … 서울·신도시·수도권 모두 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('불확실성', 'O'), (' ', 'O'), ('증폭', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·신도시·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
27,2012.02.19. 오후 5:44,대우건설 KTX 운영권 입찰 안나선다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운영권', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('안나선다', 'O')]"
28,2012.02.19. 오후 5:44,아파트 시세 서울 보합세 … 신도시·수도권은 0.01%씩 올라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('0.01%씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
29,2012.02.19. 오후 5:28,알쏭달쏭 올 해 부동산시장은 좋아질까’ 매일경제 무료 부동산세미나 개최,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('올 해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장은', 'O'), (' ', 'O'), (""좋아질까'"", 'O'), ('매일경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
30,2012.02.19. 오후 5:26,MK 추천매물 서초구 12층 수익형 빌딩 250억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('250억원', 'QUANTITY')]"
31,2012.02.19. 오후 5:25,공공관리제로 시공사 선정 첫 사례 나왔다,"[('공공관리제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
32,2012.02.19. 오후 5:25,전국 1277가구이번주 분양,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1277가구', 'QUANTITY'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
33,2012.02.19. 오후 5:25,뉴타운에 이어 재건축 쇼크‥서울 집값 뚝,"[('뉴타운에', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크‥', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
34,2012.02.19. 오후 5:24,목욕탕 사무실로 바꿔 수익률↑,"[('목욕탕', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률↑', 'O')]"
35,2012.02.19. 오후 5:24,부동산 시장 흔드는 뉴타운 출구전략,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('흔드는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O')]"
36,2012.02.19. 오후 5:23,강남 오피스텔 청약불패 이어갈까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약불패', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
37,2012.02.19. 오후 5:21,매경부동산자산관리사로 스펙 UP,"[('매경부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('스펙', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
38,2012.02.19. 오후 5:21,대우건설 KTX 운영권 사업 참여 않기로,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운영권', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('않기로', 'O')]"
39,2012.02.19. 오후 5:20,다세대·다가구주택 귀한 몸,"[('다세대·다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
40,2012.02.19. 오후 5:20,분양현장 NOW 광교 주거복합단지 푸르지오 월드마크,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('광교 주거복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월드마크', 'O')]"
41,2012.02.19. 오후 5:20,서울시 아파트 건축심의 깐깐하게,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐하게', 'O')]"
42,2012.02.19. 오후 4:51,분양하이라이트 오피스텔 강남역 쉐르빌 20일 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역 쉐르빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
43,2012.02.19. 오후 4:48,서울 뉴타운 현장을 가다 3 수색·증산뉴타운,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수색', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('증산뉴타운', 'LOCATION')]"
44,2012.02.19. 오후 4:48,강남 개포 저층 울상 강동 둔촌주공은 활짝,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
45,2012.02.19. 오후 4:12,인테리어·관리비도 건물주 부담…강남 중소빌딩 살아나나,"[('인테리어·관리비도', 'O'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
46,2012.02.19. 오후 4:12,부동산 QA 집 2채 중 1채 아내에 증여하고 싶은데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아내', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('증여하고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은데…', 'O')]"
47,2012.02.19. 오후 4:03,아파트 주간 시세 재건축시장 불안감 커져 거래 꽁꽁,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불안감', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
48,2012.02.19. 오후 4:03,대규모 기업 이전지역 핵심 투자처… 분당·판교·광교 등 주목을,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('이전지역', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처…', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주목을', 'O')]"
49,2012.02.19. 오후 4:00,수익형 부동산 투자도 느긋한 마음으로,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자도', 'O'), (' ', 'O'), ('느긋한', 'O'), (' ', 'O'), ('마음으로', 'O')]"
50,2012.02.19. 오후 3:49,경매 나온 집 고가 낙찰자가 세입자,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION')]"
51,2012.02.19. 오후 3:45,뉴타운 이어 강남 재건축단지에도… ‘매서운 한파’,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지에도…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매서운', 'O'), (' ', 'O'), ('한파’', 'O')]"
52,2012.02.19. 오후 3:16,광교신도시 푸르지오 월드마크에 시계탑상가거리 조성,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 월드마크', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시계탑상가거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
53,2012.02.19. 오후 3:00,서울 아파트 건축심의 ‘사람’ 중심으로 바뀐다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사람’', 'O'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
54,2012.02.19. 오후 2:30,용산빗물펌프장 주변 주상복합타운 탈바꿈,"[('용산빗물펌프장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합타운', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
55,2012.02.19. 오후 2:28,사우디 주택 50만호 건설사업 박차,"[('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('50만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
56,2012.02.19. 오후 2:28,공공공사 실적단가 평균 0.7% 상승,"[('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적단가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('0.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
57,2012.02.19. 오후 2:28,한라건설 몽골 356억원 도로공사 수주,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('356억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
58,2012.02.19. 오후 2:28,서울 아파트 건축심의 전면 개선,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
59,2012.02.19. 오후 2:24,수도권 1억원대 전세아파트 수원이 최다..고양 용인 등 順,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('최다..', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('順', 'O')]"
60,2012.02.19. 오후 2:16,수도권서 1억원대 전세 아파트 많은 곳은 수원,"[('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY')]"
61,2012.02.19. 오후 2:08,해외건설협회 보증 실태 파악..전담금융기구 설립 추진,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('실태', 'O'), (' ', 'O'), ('파악..전담금융기구', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
62,2012.02.19. 오후 1:59,대우건설 광교 푸르지오 월드마크 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교 푸르지오 월드마크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
63,2012.02.19. 오후 1:18,서울 공공관리제 첫 적용，대농·신안재건축 시공사,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용，', 'O'), ('대농', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('신안', 'ORGANIZATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O')]"
64,2012.02.19. 오후 1:11,사우디 주택 50만가구 건설 국내사 참여 본격화,"[('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('50만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('국내사', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
65,2012.02.19. 오후 1:05,사우디 주택 50만호 건설 프로젝트 본격화,"[('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('50만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
66,2012.02.19. 오후 12:39,삼성동 A씨 돈 싸들고 주상복합 오피스텔 계약하러…,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A씨', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('싸들고', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약하러…', 'O')]"
67,2012.02.19. 오후 12:36,부동산 쇼크 탈출하기,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출하기', 'O')]"
68,2012.02.19. 오후 12:20,모델하우스 탐방 광교신도시 최고층 푸르지오 월드마크,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월드마크', 'O')]"
69,2012.02.19. 오후 12:14,Real Estate 강남권 분양 쏟아진다…방배 롯데캐슬ㆍ대치 청실 등 주목,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다…', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청실', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
70,2012.02.19. 오후 12:12,서울시 건축심의 기준 바꾼다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
71,2012.02.19. 오후 12:11,시멘트·레미콘·건설사 정부주재로 20일 3자 회의,"[('시멘트', 'MATERIAL'), ('·', 'O'), ('레미콘', 'MATERIAL'), ('·건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('주재로', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회의', 'O')]"
72,2012.02.19. 오후 12:06,마지막 족쇄 풀린 아파트시장 폭등오나,"[('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('족쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등오나', 'O')]"
73,2012.02.19. 오전 11:54,Real Estate 광주 상무지구 중소형 거래 활발…신축상가 대박도,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발…신축상가', 'O'), (' ', 'O'), ('대박도', 'O')]"
74,2012.02.19. 오전 11:52,Real Estate 60층 주상복합…서해가 한눈에,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('60층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합…', 'O'), ('서해', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
75,2012.02.19. 오전 11:51,Real Estate 지하 주차장에 가구별 전용창고,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장에', 'O'), (' ', 'O'), ('가구별', 'O'), (' ', 'O'), ('전용창고', 'O')]"
76,2012.02.19. 오전 11:50,Real Estate 강남대로변의 트리플 역세권,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('강남대로', 'ARTIFACT'), ('변의', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
77,2012.02.19. 오전 11:49,Real Estate 서울 재건축 아파트 0.07% 하락,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('0.07%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
78,2012.02.19. 오전 11:41,한라건설 몽골서 356억 도로공사 계약,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('356억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
79,2012.02.19. 오전 11:27,광주 북구 쌈지공영주차장으로 주차난 해소,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌈지공영주차장', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주차난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
80,2012.02.19. 오전 11:15,국내 건설사 사우디 주택 50만가구 건설 참여,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('50만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
81,2012.02.19. 오전 11:15,서울시 공공관리 재건축 첫 시공사 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
82,2012.02.19. 오전 11:15,서울시 공공관리제 첫 재건축 시공사 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
83,2012.02.19. 오전 11:11,서울시 건축심의 사람중심으로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('사람중심으로', 'O')]"
84,2012.02.19. 오전 11:10,48층·3면개방… 광교신도시 ‘푸르지오 월드마크’ 분양,"[('48층', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('3면', 'QUANTITY'), ('개방…', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오 월드마크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
85,2012.02.19. 오전 11:08,수도권 1억원대 전세 아파트 가장 많은 곳은,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
86,2012.02.19. 오전 11:01,국토부 실적공사비 단가 0.7% 상향…76개 항목 추가,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('단가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향…', 'O'), ('76개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항목', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
87,2012.02.19. 오전 11:01,2012년 실적공사비 평균 0.7% 상향 조정,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('0.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
88,2012.02.19. 오전 11:01,도로점용자 고의과실 없을 경우 점용료 납부로 구제,"[('도로점용자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고의과실', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('경우', 'O'), (' ', 'O'), ('점용료', 'O'), (' ', 'O'), ('납부로', 'O'), (' ', 'O'), ('구제', 'O')]"
89,2012.02.19. 오전 11:00,아파트매매 수도권 잠잠 지방은 활활,"[('아파트매매', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('활활', 'O')]"
90,2012.02.19. 오전 11:00,분양소식 광교 푸르지오 월드마크,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('광교 푸르지오 월드마크', 'ARTIFACT')]"
91,2012.02.19. 오전 11:00,고의·과실 없는 도로점용자 변상금 대신 점용료 낸다,"[('고의·과실', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('도로점용자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('변상금', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('점용료', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
92,2012.02.19. 오전 11:00,상반기 실적공사비 항목 2129개로 확대,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('항목', 'O'), (' ', 'O'), ('2129개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
93,2012.02.19. 오전 11:00,올 상반기 실적공사비 적용항목 2053→2129개로 확대,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('적용항목', 'O'), (' ', 'O'), ('2053', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('2129개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
94,2012.02.19. 오전 11:00,상반기 실적공사비 단가 전년比 0.7%↑,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('단가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
95,2012.02.19. 오전 11:00,도로침범한 민간주택 벌금 구제해준다,"[('도로침범한', 'O'), (' ', 'O'), ('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('벌금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구제해준다', 'O')]"
96,2012.02.19. 오전 11:00,공공 건설공사 실적단가 평균 0.7% 상승,"[('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적단가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('0.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
97,2012.02.19. 오전 11:00,도로 점용 고의·과실 없으면 변상금 면제,"[('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('점용', 'O'), (' ', 'O'), ('고의·과실', 'O'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('변상금', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
98,2012.02.19. 오전 10:49,부동산캘린더 삼성重 강남역 쉐르빌 오피스텔 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쉐르빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
99,2012.02.19. 오전 10:48,한라건설 3390만달러 몽골 도로공사 수주,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3390만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
100,2012.02.19. 오전 9:48,부동산캘린더 서울 강남역 오피스텔 2곳 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
101,2012.02.19. 오전 9:31,포스코건설 사랑의 저금통 모금 행사 전개,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('저금통', 'O'), (' ', 'O'), ('모금', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
102,2012.02.19. 오전 9:16,재건축 박원순 쇼크  강남 찍고 여의도로,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쇼크', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('로', 'O')]"
103,2012.02.19. 오전 9:02,부동산 초보 탈출기23부동산 투자 사례 소호 오피스 전대업,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('초보', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출기', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('3부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('소호', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('전대업', 'O')]"
104,2012.02.19. 오전 9:00,뉴타운 대신 내놓은 서울 新정비안 “갈길이 멀다”,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('新정비안', 'O'), (' ', 'O'), ('“갈길이', 'O'), (' ', 'O'), ('멀다”', 'O')]"
105,2012.02.19. 오전 8:40,군포 보령제약 등 용도변경 승인되나,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보령제약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('승인되나', 'O')]"
106,2012.02.19. 오전 8:15,뉴타운 이어 강남 재건축단지에도 한파,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지에도', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O')]"
107,2012.02.19. 오전 8:13,1순위인데‥세종시 청약 왜 안되나 했더니,"[('1순위', 'QUANTITY'), ('인데‥', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('안되나', 'O'), (' ', 'O'), ('했더니', 'O')]"
108,2012.02.19. 오전 4:37,서울 아파트 건축심의 확 바뀐다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
109,2012.02.20. 오후 9:25,강남구 개포1단지에 소형 20%만 짓겠다,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('20%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓겠다', 'O')]"
110,2012.02.20. 오후 9:20,1억 전셋집 7천에 준다고 갔더니 돌아가라며,"[('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('7천', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('준다고', 'O'), (' ', 'O'), ('갔더니', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아가라며', 'O')]"
111,2012.02.20. 오후 8:39,시멘트가격 합의 못해..레미콘 조업중단 강행,"[('시멘트', 'MATERIAL'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O'), (' ', 'O'), ('못해..', 'O'), ('레미콘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조업중단', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
112,2012.02.20. 오후 8:34,레미콘 공급 중단 1차 조율 실패…22일 재협상,"[('레미콘', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조율', 'O'), (' ', 'O'), ('실패…', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재협상', 'O')]"
113,2012.02.20. 오후 7:33,강남구 개포 재건축..서울시 뜻대로 못한다,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축..', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뜻대로', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
114,2012.02.20. 오후 7:33,재건축 소형 50% 유지안 파장 커지는데… 침묵하는 서울시,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유지안', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('침묵하는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION')]"
115,2012.02.20. 오후 6:57,봄 분양 제오시네 3월 새 아파트 쏟아진다,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제오시네', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
116,2012.02.20. 오후 6:50,정부 콜밴 불법영업 단속 강화,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콜밴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('불법영업', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
117,2012.02.20. 오후 6:50,개포1단지 소형비율 20% 계획안 市에 제출,"[('개포1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형비율', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('市에', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
118,2012.02.20. 오후 6:33,강남구 개포1단지 소형 20%만…서울시에 반기,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('20%만', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반기', 'O')]"
119,2012.02.20. 오후 6:32,개포1단지 소형 확대 거부…부분 임대도 계획안서 제외,"[('개포1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('거부…부분', 'O'), (' ', 'O'), ('임대도', 'O'), (' ', 'O'), ('계획안서', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
120,2012.02.20. 오후 6:32,최재덕 해외건설협회장 700억달러 수주 위해 건설사 적극 지원,"[('최재덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('해외건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('700억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
121,2012.02.20. 오후 6:32,공급 뜸했던 용인·화성 중소형 단지 쏟아진다,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('뜸했던', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
122,2012.02.20. 오후 6:32,시세 70% 박원순 임대주택 나왔다,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
123,2012.02.20. 오후 6:32,대형 중개법인에 금융·세무 겸업 허용,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('중개법인에', 'O'), (' ', 'O'), ('금융·세무', 'O'), (' ', 'O'), ('겸업', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
124,2012.02.20. 오후 6:32,심명필 4대강 누수 보 안전과 무관…하천사업은 건축과 달라,"[('심명필', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('누수', 'O'), (' ', 'O'), ('보', 'O'), (' ', 'O'), ('안전과', 'O'), (' ', 'O'), ('무관…하천사업은', 'O'), (' ', 'O'), ('건축과', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
125,2012.02.20. 오후 6:32,1월 주택 인·허가 59% 증가…수도권 아파트는 83% 급감,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('59%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('83%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
126,2012.02.20. 오후 6:32,한국 부동산 투자 호텔·물류창고가 키워드,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔·물류창고가', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드', 'O')]"
127,2012.02.20. 오후 6:31,국토부 4대강 민관합동 점검단 전문가 93명으로 구성,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강 민관합동 점검단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('93명', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
128,2012.02.20. 오후 6:27,주변시세 70% 장기임대 첫 선,"[('주변시세', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기임대', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
129,2012.02.20. 오후 6:06,포스코건설 상반기 경력사원 다음달 2일까지 모집,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달 2일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
130,2012.02.20. 오후 6:01,올 한해 서울수도권 주택시장 이슈가 뭐지,"[('올 한해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈가', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐지', 'O')]"
131,2012.02.20. 오후 5:49,LIG건설 그룹오너 검찰 수사에 전전긍긍,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그룹오너', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수사에', 'O'), (' ', 'O'), ('전전긍긍', 'O')]"
132,2012.02.20. 오후 5:43,박원순표 장기안심주택 시프트와 뭐가 다르지,"[('박원순', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트와', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('다르지', 'O')]"
133,2012.02.20. 오후 5:32,좋은 원룸 구하려면.. 환기·채광 꼼꼼히 확인 계약전 근저당 여부 체크,"[('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('구하려면..', 'O'), (' ', 'O'), ('환기·채광', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('계약전', 'O'), (' ', 'O'), ('근저당', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('체크', 'O')]"
134,2012.02.20. 오후 5:31,주택공급 서울만 줄었다…1월 분양승인 92%↓,"[('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다…', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('92%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
135,2012.02.20. 오후 5:31,국민주택규모 85㎡→65㎡ 조정안 충돌,"[('국민주택규모', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('65㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조정안', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O')]"
136,2012.02.20. 오후 5:29,용인 성원상떼레이크뷰 290가구 중 93가구 낙찰,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성원상떼레이크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('290가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('93가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
137,2012.02.20. 오후 5:28,대형 중개법인 종합부동산 서비스 허용,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('중개법인', 'O'), (' ', 'O'), ('종합부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
138,2012.02.20. 오후 5:24,라살 아시아 부동산 시장 호텔·물류 주목,"[('라살', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔·물류', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
139,2012.02.20. 오후 5:23,10억 아파트가 1억원대 경매에…묻지마 응찰자로 북새통,"[('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매에…묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('응찰자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
140,2012.02.20. 오후 5:09,세종시 국무총리실 청사 4월 준공…9월부터 이전,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국무총리실', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공…', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
141,2012.02.20. 오후 5:08,6년 전세 안심주택 4050가구 나온다,"[('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4050가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
142,2012.02.20. 오후 5:08,연기 또 연기…4대강 준공일 미스테리,"[('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준공일', 'O'), (' ', 'O'), ('미스테리', 'O')]"
143,2012.02.20. 오후 5:08,톡톡 부동산 아파트 하자보수 소송 신중히,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자보수', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('신중히', 'O')]"
144,2012.02.20. 오후 5:07,관리비 아껴주는 아파트가 대세,"[('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('아껴주는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
145,2012.02.20. 오후 5:03,마포 일대 래미안으로 다 덮겠네,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('덮겠네', 'O')]"
146,2012.02.20. 오후 5:00,화제분양 ‘어등산 대방노블랜드’ 견본주택 인산인해,"[('화제분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('어등산 대방노블랜드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
147,2012.02.20. 오후 4:59,분양가 11억대 아파트 1억7000만원에 낙찰,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('11억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1억7000만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
148,2012.02.20. 오후 4:57,서울시 2014년까지 장기안심주택 4050가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2014년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4050가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
149,2012.02.20. 오후 4:57,진화하는 땅콩주택,"[('진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅콩', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O')]"
150,2012.02.20. 오후 4:56,해외사업본부장에게 듣는다 포스코건설 이철 전무,"[('해외사업본부장', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION')]"
151,2012.02.20. 오후 4:51,1월 전국 주택 인허가 59% 늘어,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('59%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
152,2012.02.20. 오후 4:47,LH 파주 운정3지구 3월 보상 공고,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
153,2012.02.20. 오후 4:46,대전서 기획부동산 투자사기로 300억원대 피해,"[('대전', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자사기로', 'O'), (' ', 'O'), ('300억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('피해', 'O')]"
154,2012.02.20. 오후 4:35,종합4대강 민관 합동 특별점검단 27일부터 활동 개시,"[('종합4대강 민관 합동 특별점검단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
155,2012.02.20. 오후 4:34,특별대담 박원순 서울시장,"[('특별대담', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION')]"
156,2012.02.20. 오후 4:33,전국 사업체 종사자 4명 중 1명 서울 근무,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('사업체', 'O'), (' ', 'O'), ('종사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('근무', 'O')]"
157,2012.02.20. 오후 4:30,라살 아시아 부동산 시장 호텔·물류 주목,"[('라살', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔·물류', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
158,2012.02.20. 오후 4:27,주변시세 70% 장기임대 첫 선,"[('주변시세', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기임대', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
159,2012.02.20. 오후 4:26,해외사업본부장에게 듣는다 포스코건설 이철 전무,"[('해외사업본부장', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION')]"
160,2012.02.20. 오후 4:25,바가지 콜밴 집중 단속.. 불법 적발시 영업허가 취소,"[('바가지', 'O'), (' ', 'O'), ('콜밴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속..', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('적발시', 'O'), (' ', 'O'), ('영업허가', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
161,2012.02.20. 오후 4:06,해외건설 수주 700억弗 달성 지원,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('700억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
162,2012.02.20. 오후 4:03,부동산 중개서 세무·금융 알선까지 토털서비스… 대형 중개법인 곧 등장,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개서', 'O'), (' ', 'O'), ('세무·금융', 'O'), (' ', 'O'), ('알선까지', 'O'), (' ', 'O'), ('토털서비스…', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('중개법인', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
163,2012.02.20. 오후 3:57,SK건설 애월항 2단계 개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('애월항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
164,2012.02.20. 오후 3:50,위험해도 7억아파트 2억 경매되니.. 100여명 북새통,"[('위험해도', 'O'), (' ', 'O'), ('7억', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매되니..', 'O'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
165,2012.02.20. 오후 3:49,1월 주택 착공·준공 왜 늘었나했더니...,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('착공·준공', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었나했더니...', 'O')]"
166,2012.02.20. 오후 3:47,중흥건설 24일 세종시에 1800여가구 분양,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1800여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
167,2012.02.20. 오후 3:44,인천 논현 유호N시티 아파트,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유호N시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
168,2012.02.20. 오후 3:42,분양가 10억원대 아파트 1억7000만원에 낙찰,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1억7000만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
169,2012.02.20. 오후 3:36,포스코건설 올 상반기 경력사원 채용,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
170,2012.02.20. 오후 3:33,대신 롯데캐슬 내달 538가구 일반분양,"[('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('538가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
171,2012.02.20. 오후 3:32,서울 오피스 임대료 세계33위‥㎡당 58만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), ('33위', 'QUANTITY'), ('‥㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('58만원', 'QUANTITY')]"
172,2012.02.20. 오후 3:31,현대 힐스테이트에 골조 품질평가제 적용,"[('현대 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('골조 품질평가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
173,2012.02.20. 오후 3:30,전세 구하기 지친다…1억대 경매아파트 눈길,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('지친다…', 'O'), ('1억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
174,2012.02.20. 오후 3:28,인천 송도 아트윈 푸르지오 부동산 중개업자 수수료 지급 왜,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아트윈 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
175,2012.02.20. 오후 3:27,1월 수도권 공동주택 분양 82.9% 급감,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('82.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
176,2012.02.20. 오후 3:26,주신한 리비아 의료봉사활동 진행,"[('주신한', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('의료봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
177,2012.02.20. 오후 3:24,강남역서 1분 효성 인텔리안 더 퍼스트 분양,"[('강남역', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('효성 인텔리안 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
178,2012.02.20. 오후 3:21,용문객잔 최재덕의 귀환…해외건설산업에 날개,"[('용문객잔', 'O'), (' ', 'O'), ('최재덕', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('귀환…해외건설산업에', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O')]"
179,2012.02.20. 오후 3:20,도시형생활주택  ‘명륜역 대원칸타빌’ 373가구 분양,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('명륜역 대원칸타빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('373가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
180,2012.02.20. 오후 3:17,논현동 소형아파트 2억원 초반대... 한양수자인 어반게이트,"[('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원 초반대', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('어반게이트', 'ARTIFACT')]"
181,2012.02.20. 오후 3:12,유호N시티 아파트 최초 계약금 원금보장제 분양,"[('유호N시티 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원금보장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
182,2012.02.20. 오후 3:10,＜생생코스피＞삼성전자 LCD 사업부 분할…삼성디스플레이 설립,"[('＜생생코스피＞', 'O'), ('삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LCD', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업부', 'O'), (' ', 'O'), ('분할…', 'O'), ('삼성디스플레이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
183,2012.02.20. 오후 3:05,전남도 부동산 행정정보 통합 서비스,"[('전남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('행정정보', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
184,2012.02.20. 오후 2:55,주택 2만9천가구 인허가‥전년대비 59%↑,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인허가‥', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('59%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
185,2012.02.20. 오후 2:54,4대강 민관합동 특별점검 나선다,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민관합동', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
186,2012.02.20. 오후 2:53,현대건설 골조품질평가제 시행으로 아파트 품질 제고,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('골조품질평가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행으로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('제고', 'O')]"
187,2012.02.20. 오후 2:43,실적 전망은 좋은데… 대우건설 고평가 논란,"[('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('전망은', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은데…', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고평가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
188,2012.02.20. 오후 2:39,라살 아태지역 부동산 투자 호텔과 물류에 집중할 것,"[('라살', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아태', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔과', 'O'), (' ', 'O'), ('물류에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
189,2012.02.20. 오후 2:26,박인호의 전원별곡전원명당56 남양주 운길산역 일대 “아름다운 산수를 갖춘 ‘서울 옆 동네’…도시와 전원의 이중생활 바로 여기지요”,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡전원명당', 'ARTIFACT'), ('56', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운길산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('“아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('산수를', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('동네’…도시와', 'O'), (' ', 'O'), ('전원의', 'O'), (' ', 'O'), ('이중생활', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('여기지요”', 'O')]"
190,2012.02.20. 오후 2:21,이번엔 반값 전세…신청자격 봤더니,"[('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세…신청자격', 'O'), (' ', 'O'), ('봤더니', 'O')]"
191,2012.02.20. 오후 2:12,SK건설 애월항 2단계 개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('애월항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
192,2012.02.20. 오후 2:10,부동산114 추천매물제주 서귀포시 서귀동 호텔 60억원,"[('부동산', 'O'), ('114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('60억원', 'QUANTITY')]"
193,2012.02.20. 오후 2:08,감정평가 조건·수수료 사전 확정해야,"[('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('조건·수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('확정해야', 'O')]"
194,2012.02.20. 오후 2:06,광진구 공동주택 지원사업,"[('광진구 공동주택 지원사업', 'TERM')]"
195,2012.02.20. 오후 2:04,SK건설 제주 애월항 개발 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('애월항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
196,2012.02.20. 오후 2:03,서울 마포에 1.5만가구 래미안 집성촌 형성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집성촌', 'O'), (' ', 'O'), ('형성', 'O')]"
197,2012.02.20. 오후 2:00,신화명동원역 ‘삼정그린코아’ 견본주택 오픈 당일 수 천명 몰려 뜨거운 관심,"[('신화명동원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼정그린코아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('당일', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('천명', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
198,2012.02.20. 오후 12:36,SK건설 ‘애월항 2단계 개발사업’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('애월항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발사업’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
199,2012.02.20. 오후 12:27,동탄 삼성반도체 앞 600만원대 오피스텔 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성반도체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
200,2012.02.20. 오후 12:06,경희대학교 설립자 조영식 박사 별세,"[('경희대학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('조영식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('박사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('별세', 'O')]"
201,2012.02.20. 오후 12:05,포토뉴스 포스코건설 ‘사랑의 저금통 나눔행사’,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의 저금통 나눔행사', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
202,2012.02.20. 오후 12:01,화제분양 대구 달서구 초고층 명품 아파트 ‘대우월드마크 웨스트엔드’,"[('화제분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('달서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대우월드마크 웨스트엔드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
203,2012.02.20. 오전 11:51,서울시 주변 시세의 70% 전세 ‘장기안심주택’ 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시세의', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘장기안심주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
204,2012.02.20. 오전 11:45,불황기 수익형 부동산 투자 비법 무료세미나 개최,"[('불황기', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('비법', 'O'), (' ', 'O'), ('무료세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
205,2012.02.20. 오전 11:45,매경닷컴 수익형 부동산 세미나 개최,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
206,2012.02.20. 오전 11:45,매경닷컴 부동산 세미나 개최,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
207,2012.02.20. 오전 11:39,한미글로벌 영국서 친환경 건설기술서적 발간,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술서적', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
208,2012.02.20. 오전 11:39,2012년 주택시장 트렌드는 뭐가 대세,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드는', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
209,2012.02.20. 오전 11:37,SK건설 애월항 2단계 개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('애월항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
210,2012.02.20. 오전 11:36,돈 되는 경매 투자 욕심이 오히려 화 불러,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('욕심이', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('화', 'O'), (' ', 'O'), ('불러', 'O')]"
211,2012.02.20. 오전 11:36,4대강 민관합동 특별점검단 구성..4월말까지 보강공사 완료,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민관합동 특별점검단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구성..', 'O'), ('4월말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보강공사', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
212,2012.02.20. 오전 11:33,SK건설 747억원 규모 애월항 2단계 개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('747억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('애월항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
213,2012.02.20. 오전 11:30,총선 경기 노려 분양하는 아파트 단지…방배 롯데캐슬·아현3구역이 노른자위,"[('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노려', 'O'), (' ', 'O'), ('분양하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지…', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('아현', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O')]"
214,2012.02.20. 오전 11:29,해제 발표 이후 희소가치 높아진 뉴타운…북아현이 규모나 입지 단연 으뜸,"[('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운…', 'O'), ('북아현', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('규모나', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('단연', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O')]"
215,2012.02.20. 오전 11:29,길목 점령하기 시작한 테라스형 상가…겨울 비수기에도 손님 늘고 매출 ‘쑥’,"[('길목', 'O'), (' ', 'O'), ('점령하기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작한', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가…', 'O'), ('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('손님', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('쑥', 'PLANT'), ('’', 'O')]"
216,2012.02.20. 오전 11:26,현대건설 골조품질평가제 도입 효과 좋네,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('골조품질평가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('좋네', 'O')]"
217,2012.02.20. 오전 11:26,현대건설 골조 품질평가제 힐스테이트 적용,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('골조 품질평가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
218,2012.02.20. 오전 11:26,LH 실버사원 지원 ‘후끈’…이틀 평균경쟁률 6.77대1,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실버사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’…', 'O'), ('이틀', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('6.77대1', 'QUANTITY')]"
219,2012.02.20. 오전 11:26,시세보다 싼 ‘미끼매물’게재 원천봉쇄,"[('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미끼매물’게재', 'O'), (' ', 'O'), ('원천봉쇄', 'O')]"
220,2012.02.20. 오전 11:26,포스코건설 올 상반기 경력사원 채용,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
221,2012.02.20. 오전 11:25,삼성물산 올 상반기 중 서울 마포구에서만 5000여가구 공급,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 상반기 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), ('에서만', 'O'), (' ', 'O'), ('5000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
222,2012.02.20. 오전 11:24,4대강 민관 합동 특별점검단 27일부터 활동 개시,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민관 합동 특별점검단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
223,2012.02.20. 오전 11:23,서울시 주변시세 70% 전세 4천여가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주변시세', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('4천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
224,2012.02.20. 오전 11:21,지자체 소형확대 공방 ‘2라운드’,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('소형확대', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2라운드', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
225,2012.02.20. 오전 11:19,박원순 때문에…서울만 주택공급 확 줄었다,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('때문에…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
226,2012.02.20. 오전 11:17,삼성물산 마포구 일대 래미안 타운 형성,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('형성', 'O')]"
227,2012.02.20. 오전 11:16,‘전세 시세의 70%’ 장기안심주택 공급,"[('‘전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시세의', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
228,2012.02.20. 오전 11:15,SK건설 제주애월항 2단계 개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주애월항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
229,2012.02.20. 오전 11:15,서울시 주변전세 70%에 장기안심주택 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주변전세', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
230,2012.02.20. 오전 11:15,서울시 주변시세 70% 전세 ‘장기안심주택’ 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주변시세', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘장기안심주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
231,2012.02.20. 오전 11:14,1월 서울 주택 착공 5486가구..전년비 400% 증가,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('5486가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('400%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
232,2012.02.20. 오전 11:11,2012년 상가전망 세미나,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
233,2012.02.20. 오전 11:10,권도엽 국토 4대강 9월 준공.. 안전점검 철저히 하겠다,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공..', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('철저히', 'O'), (' ', 'O'), ('하겠다', 'O')]"
234,2012.02.20. 오전 11:09,1월 공공주택 5818호 분양…전년比 60.4%%↑,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5818호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('60.4%%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
235,2012.02.20. 오전 11:07,롯데건설 부산‘대신 롯데캐슬’ 538가구 공급,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('‘', 'O'), ('대신 롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('538가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
236,2012.02.20. 오전 11:04,광교신도시에 스트리트형 쇼핑몰 조성,"[('광교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
237,2012.02.20. 오전 11:03,포스코건설 상반기 경력사원 채용,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
238,2012.02.20. 오전 11:03,4대강 공기부양정 구조 및 설비기준 생겼다,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공기부양정', 'O'), (' ', 'O'), ('구조', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('설비기준', 'O'), (' ', 'O'), ('생겼다', 'O')]"
239,2012.02.20. 오전 11:02,4대강 본류사업 준공 앞두고 민관합동 특별점검반 구성,"[('4대강 본류사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('민관합동', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검반', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
240,2012.02.20. 오전 11:02,감정평가규칙 전부개정 감정평가 투명성 높아진다,"[('감정평가규칙', 'O'), (' ', 'O'), ('전부개정', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('투명성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다', 'O')]"
241,2012.02.20. 오전 11:01,국토부 4대강 민관합동 특별점검단 구성,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강 민관합동 특별점검단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
242,2012.02.20. 오전 11:01,1월 주택건설 인허가·착공 물량 크게 늘어,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가·착공', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
243,2012.02.20. 오전 11:01,국토부 감정평가에 관한 규칙 전면 개정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감정평가에', 'O'), (' ', 'O'), ('관한', 'O'), (' ', 'O'), ('규칙', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O')]"
244,2012.02.20. 오전 11:01,올 1월 주택착공실적 작년의 2배 넘게 증가,"[('올 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택착공실적', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
245,2012.02.20. 오전 11:00,지난달 주택 2만9천여가구 인허가,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만9천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O')]"
246,2012.02.20. 오전 11:00,지난달 착공·준공 증가…주택공급 청신호,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공·준공', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
247,2012.02.20. 오전 11:00,국토부 감정평가 기준 명확히 한다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('명확히', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
248,2012.02.20. 오전 11:00,權국토장관 4대강 보 안정성 문제 없다,"[('權', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
249,2012.02.20. 오전 11:00,4대강 4월 준공.. 민관합동특별점검 나선다,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공..', 'O'), (' ', 'O'), ('민관합동특별점검', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
250,2012.02.20. 오전 11:00,주택공급 호조.. 1월 착공실적 등 급상승,"[('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('호조..', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공실적', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
251,2012.02.20. 오전 11:00,부동산 감정평가 일반인도 알 수 있게 바뀐다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('알', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
252,2012.02.20. 오전 10:59,SK건설 애월항 2단계 개발사업 747억원에 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('애월항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('747억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
253,2012.02.20. 오전 10:57,연예인 住테크② 송혜교·손예진 김재중·이효리는 이웃사촌,"[('연예인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('住테크②', 'O'), (' ', 'O'), ('송혜교', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('손예진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('김재중', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('이효리', 'PERSON'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃사촌', 'CIVILIZATION')]"
254,2012.02.20. 오전 10:42,안산 민간아파트 3년만에 첫 분양,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
255,2012.02.20. 오전 10:33,서울시 과적차량 공사장 단속반 투입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('과적차량', 'O'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('단속반', 'O'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
256,2012.02.20. 오전 10:33,롯데건설 부산 서구 대신롯데캐슬 내달 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대신', 'ARTIFACT'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
257,2012.02.20. 오전 10:32,3년만에 마포 래미안 뜬다.. 기존 단지와 타운 형성,"[('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뜬다..', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('단지와', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('형성', 'O')]"
258,2012.02.20. 오전 10:32,현대건설 힐스테이트 골조품질평가제 적용,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('골조품질평가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
259,2012.02.20. 오전 10:30,현대산업개발 안산 아이파크 내달 공급,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
260,2012.02.20. 오전 10:28,삼성물산 서울 마포구에 아파트 5300여가구 공급,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5300여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
261,2012.02.20. 오전 10:25,현대건설 차별화된 고품격 힐스테이트 짓는다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
262,2012.02.20. 오전 10:23,현대산업개발 ‘안산 아이파크’ 441가구 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안산 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('441가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
263,2012.02.20. 오전 10:22,한미글로벌 친환경 건설 기술서적 발간,"[('한미글', 'ORGANIZATION'), ('로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('기술서적', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
264,2012.02.20. 오전 10:19,분양소식 현대산업개발 안산 아이파크,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
265,2012.02.20. 오전 10:16,롯데건설 부산에  ‘대신 롯데캐슬’ 753가구 공급,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대신 롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('753가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
266,2012.02.20. 오전 10:14,포스코건설 올 상반기 경력사원 채용,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
267,2012.02.20. 오전 10:13,최재덕 해외건설협회장 20일 취임,"[('최재덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('해외건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
268,2012.02.20. 오전 10:10,안산서 첫 번째 아이파크 분양한다,"[('안산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양한다', 'O')]"
269,2012.02.20. 오전 10:08,포스코건설 플랜트·에너지 분야 경력사원 모집,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('플랜트·에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
270,2012.02.20. 오전 10:06,현대산업 올 첫 분양…안산 아이파크,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('안산 아이파크', 'ARTIFACT')]"
271,2012.02.20. 오전 10:03,3월 분양…호재를 담은 봄맞이 분양대전,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…호재를', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
272,2012.02.20. 오전 10:02,한미글로벌 영국서 지속가능관련 책자 발간,"[('한미글', 'ORGANIZATION'), ('로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('지속가능관련', 'O'), (' ', 'O'), ('책자', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
273,2012.02.20. 오전 9:57,안산에도 I PARK 선다.. 441가구 3월 분양,"[('안산', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('I', 'O'), (' ', 'O'), ('PARK', 'O'), (' ', 'O'), ('선다..', 'O'), (' ', 'O'), ('441가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
274,2012.02.20. 오전 9:56,한미글로벌 英서 친환경 건설서적 출간,"[('한미글로벌 英', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건설서적', 'O'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
275,2012.02.20. 오전 9:54,분양소식 롯데건설 부산 대신 롯데캐슬,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
276,2012.02.20. 오전 9:52,현장취재조용한 이사철.. 부동산시장 더 불안종합,"[('현장취재조용한', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철..', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('불안종합', 'O')]"
277,2012.02.20. 오전 9:50,2012년 서울·수도권 부동산시장 트렌드는 뭐지,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드는', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐지', 'O')]"
278,2012.02.20. 오전 9:50,현대산업개발 내달 안산에 아이파크 첫 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
279,2012.02.20. 오전 9:44,중개·금융·세무 등 종합부동산 서비스 가능,"[('중개·금융·세무', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('종합부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
280,2012.02.20. 오전 9:32,지역주택조합의 덫‥흔들리는 내집마련 꿈,"[('지역주택조합의', 'O'), (' ', 'O'), ('덫‥흔들리는', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O')]"
281,2012.02.20. 오전 9:30,르포서울강남.. 재건축 위주 거래끊겨 바둑이나 둡니다,"[('르포', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('강남', 'LOCATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('거래끊겨', 'O'), (' ', 'O'), ('바둑', 'CIVILIZATION'), ('이나', 'O'), (' ', 'O'), ('둡니다', 'O')]"
282,2012.02.20. 오전 9:30,르포서울강북 일대 매매·전세 휘청,"[('르포', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청', 'O')]"
283,2012.02.20. 오전 9:30,르포경기북부.. 호재와 악재가 뒤섞이다,"[('르포', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('호재와', 'O'), (' ', 'O'), ('악재가', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤섞이다', 'O')]"
284,2012.02.20. 오전 9:30,르포경기남부 주택시장 전세만 봄바람 솔솔,"[('르포', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전세만', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
285,2012.02.20. 오전 9:22,지방 분양시장 울리는 점프통장,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('점프통장', 'O')]"
286,2012.02.20. 오전 9:21,롯데건설 내달 부산에 아파트 753가구 공급,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('753가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
287,2012.02.20. 오전 9:12,울산시 강동권 해양관광도시 행정지원 강화,"[('울산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해양관광도시', 'O'), (' ', 'O'), ('행정지원', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
288,2012.02.20. 오전 9:12,분양소식 부산 서대신동 대신 롯데캐슬,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서대신동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
289,2012.02.20. 오전 9:11,해외건설협회 최재덕 회장 취임,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최재덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
290,2012.02.20. 오전 9:09,부동산 중개법인에 금융·세무 등 겸업 허용,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개법인에', 'O'), (' ', 'O'), ('금융·세무', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('겸업', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
291,2012.02.20. 오전 9:06,울산 봉계산업단지 공장용지 할인 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉계산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
292,2012.02.20. 오전 8:50,대우건설 광교신도시 랜드마크 주거복합단지 광교 푸르지오 월드마크 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('광교 푸르지오 월드마크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
293,2012.02.20. 오전 8:31,포스코건설 저금통 나눔행사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저금통 나', 'EVENT'), ('눔행', 'EVENT'), ('사', 'O')]"
294,2012.02.20. 오전 8:25,창원시 보존부적합 국·공유재산 매각한다,"[('창원시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보존부적합', 'O'), (' ', 'O'), ('국·공유재산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각한다', 'O')]"
295,2012.02.20. 오전 8:01,올 봄 대표단지일산 위브더제니스한강이 한눈에,"[('올 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대표단지', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위브더제니스한강', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
296,2012.02.20. 오전 8:00,85㎡ 국민주택 규모 기준 60㎡로 작아져야,"[('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('60㎡', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('작아져야', 'O')]"
297,2012.02.20. 오전 7:40,경기도 뉴타운 45개구역 해제된다,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('45개', 'QUANTITY'), ('구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제된다', 'O')]"
298,2012.02.20. 오전 6:48,다 박원순 서울시장 때문은 아니겠지만…,"[('다', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('때문은', 'O'), (' ', 'O'), ('아니겠지만…', 'O')]"
299,2012.02.20. 오전 6:02,혼돈의 주택시장…올해도 집 안사고 전세 살래,"[('혼돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장…', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안사고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('살래', 'O')]"
300,2012.02.20. 오전 6:01,대형 중개법인 겸업제한 폐지..종합서비스 허용,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('중개법인', 'O'), (' ', 'O'), ('겸업제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지..', 'O'), (' ', 'O'), ('종합서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
301,2012.02.20. 오전 6:00,4대강에 레저용 공기부양정 뜬다,"[('4대강', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('레저용', 'O'), (' ', 'O'), ('공기부양정', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
302,2012.02.20. 오전 5:12,3년째 방치된 건물이 대박 호텔로…어떻게,"[('3년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방치된', 'O'), (' ', 'O'), ('건물이', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔로…어떻게', 'O')]"
303,2012.02.20. 오전 4:55,용산KCC웰츠타워 高분양가비해 배후수요 불안,"[('용산KCC웰츠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('高분양가비해', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O')]"
304,2012.02.20. 오전 4:21,국민주택규모 85㎡→65㎡ 개선 뜨거운 감자,"[('국', 'CIVILIZATION'), ('민주택규모', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('65㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('감자', 'PLANT')]"
305,2012.02.20. 오전 4:11,서울시내 뉴타운·정비구역 1300개…너무 많다,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운·정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('1300개', 'QUANTITY'), ('…너무', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
306,2012.02.20. 오전 4:01,전문가 70% 박원순式 뉴타운 출구전략 찬성,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), ('式', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('찬성', 'O')]"
307,2012.02.20. 오전 3:20,매매 시황전세 신도시수도권 소폭↑… 서울은 보합세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황전세', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'LOCATION'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소폭↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
308,2012.02.20. 오전 3:15,박원순發 한파… 강남북 부동산 ‘잃어버린 봄’,"[('박원순', 'PERSON'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('한파…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잃어버린', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('’', 'O')]"
309,2012.02.20. 오전 3:10,부동산 캘린더강남 오피스텔 ‘강남역 쉐르빌’ 오늘 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쉐르빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
310,2012.02.20. 오전 3:10,올 신규분양 ‘신도시 톱 10’2송도청라 국제도시,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), (""신규분양'신도시"", 'O'), (' ', 'O'), (""톱 10'"", 'QUANTITY'), ('2', 'QUANTITY'), ('송도', 'LOCATION'), ('청라 국제', 'LOCATION'), ('도시', 'O')]"
311,2012.02.20. 오전 3:09,“오피스텔 인기 오래 못갈듯”,"[('“오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('오래', 'O'), (' ', 'O'), ('못갈듯”', 'O')]"
312,2012.02.20. 오전 3:09,포토 부동산‘기업 회생’ 이후 첫 입주… LIG건설 ‘청소報恩’,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산‘기업', 'O'), (' ', 'O'), ('회생’', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), (' ', 'O'), ('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘청소報恩’', 'O')]"
313,2012.02.20. 오전 3:09,분양 정보덕산개발 송파구 오피스텔 ‘잠실 렉스빌’ 66실 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보덕산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('잠실 렉스빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('66실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
314,2012.02.20. 오전 3:09,래미안 아파트 ‘마포상륙작전’,"[('래미안 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마포', 'EVENT'), ('상륙작전’', 'O')]"
315,2012.02.20. 오전 12:33,저소득·중산층 월세살이 늘어,"[('저소득·중산층', 'O'), (' ', 'O'), ('월세살이', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
316,2012.02.21. 오후 11:02,GS건설 소형주택 브랜드 첫선…4월부터 자이엘라 적용,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선…', 'O'), ('4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
317,2012.02.21. 오후 11:02,동양건설산업 회생계획안 인가,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
318,2012.02.21. 오후 10:12,강남 서울대 합격 1명 늘 때마다… 강남 아파트전세 197만원 올랐다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합격', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘', 'O'), (' ', 'O'), ('때마다…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트전세', 'O'), (' ', 'O'), ('197만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
319,2012.02.21. 오후 8:49,미리보는 경제신문DTI 상향조정 새누리 당론 검토,"[('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('경제신문DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O'), (' ', 'O'), ('새누리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당론', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
320,2012.02.21. 오후 7:58,주산연 서울시 아파트 수요 높아 공급 늘려야,"[('주산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야', 'O')]"
321,2012.02.21. 오후 7:40,개포3단지 추진위 ‘소형 35%’ 조정안 설문조사 실시,"[('개포3단지 추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘소형', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조정안', 'O'), (' ', 'O'), ('설문조사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
322,2012.02.21. 오후 7:20,은평 기자촌 미래형 주거단지로 개발된다,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발된다', 'O')]"
323,2012.02.21. 오후 7:03,개포 추진위 주민반대 높으면 서울시 본격 압박,"[('개포 추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('높으면', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O')]"
324,2012.02.21. 오후 7:01,동양건설산업 법원 회생계획안 인가,"[('동양건설산업 법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
325,2012.02.21. 오후 6:48,황우여 원내대표 보금자리주택·DTI 재검토 해야,"[('황우여', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원내대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O')]"
326,2012.02.21. 오후 6:42,동양건설산업 기업회생계획안 인가,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업회생계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
327,2012.02.21. 오후 6:41,‘부동산재테크 확실하게 성공하는 법칙’ 무료 부동산세미나’ 개최,"[('‘부동산재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('확실하게', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하는', 'O'), (' ', 'O'), ('법칙’', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), (""부동산세미나'개최"", 'O')]"
328,2012.02.21. 오후 6:38,동양건설산업 금일 기업회생계획안 인가,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기업회생계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
329,2012.02.21. 오후 6:33,뉴타운 갈등지역에 조정관 첫 파견,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('조정관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
330,2012.02.21. 오후 6:33,개포3단지 소형 35% 절충안…주민들 반발,"[('개포', 'LOCATION'), ('3단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절충안…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
331,2012.02.21. 오후 6:33,서울 아파트 잠재수요 120만…집값 상승 우려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잠재수요', 'O'), (' ', 'O'), ('120만', 'QUANTITY'), ('…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
332,2012.02.21. 오후 6:33,중소 주택업체 분양물량 감소 올해 12만가구…작년보다 13%↓,"[('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12만가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
333,2012.02.21. 오후 6:33,옆집서 서울대 합격하면 전셋값 197만원씩 껑충,"[('옆집서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합격하면', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('197만원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
334,2012.02.21. 오후 6:33,청약 단위 확대 첫 타자 양산 반도유보라 분양,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('단위', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('타자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
335,2012.02.21. 오후 6:33,부동산 중개 사고나면 건당 최고 1억원 배상,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('사고나면', 'O'), (' ', 'O'), ('건당', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배상', 'O')]"
336,2012.02.21. 오후 6:33,황우여 새누리당 원내대표 보금자리·DTI 규제 재검토해야,"[('황우여', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('새누리당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원내대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토해야', 'O')]"
337,2012.02.21. 오후 6:31,수익형 부동산 열풍 뜨거운 부산 청약…올해 대세는 수익형 부동산,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대세는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
338,2012.02.21. 오후 6:31,수익형 부동산 열풍 부산지하철 1호선 초량역서 1분…초역세권 로미오줄리엣,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초량역', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1분', 'TIME'), ('…초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('로미오줄리엣', 'ARTIFACT')]"
339,2012.02.21. 오후 6:31,수익형 부동산 열풍 로미오줄리엣 피트니스센터·코인세탁실·회의실 등 고품격,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('로미오줄리엣', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('피트니스센터·코인세탁실·회의실', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O')]"
340,2012.02.21. 오후 6:31,수익형 부동산 열풍 더 뜨거워진 도시형생활주택,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워진', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O')]"
341,2012.02.21. 오후 6:31,수익형 부동산 열풍 역세권·대학가 등 입지 최우선,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권·대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O')]"
342,2012.02.21. 오후 6:31,수익형 부동산 열풍 부산롯데타운·국제여객터미널…북항 주변 분양시장 후끈,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부산롯데타운', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('국제여객터미널', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('북항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
343,2012.02.21. 오후 6:31,수익형 부동산 열풍 부산항 개항 이래 최대 프로젝트 북항 재개발 속도 낸다,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개항', 'O'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('북항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
344,2012.02.21. 오후 6:28,동양건설 법원 회생계획안 인가,"[('동양건설 법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
346,2012.02.21. 오후 6:22,동양건설 회생계획 인가,"[('동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생계획', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
347,2012.02.21. 오후 6:18,동양건설 회생계획안 인가,"[('동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
348,2012.02.21. 오후 6:12,부동산 부양대책 내달 나온다 시술하겠다는 정부 VS 수술하라는 정치권,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('부양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O'), (' ', 'O'), ('시술하겠다는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('수술하라는', 'O'), (' ', 'O'), ('정치권', 'O')]"
349,2012.02.21. 오후 6:06,건설업계 레미콘 공급중단 건설현장엔 지장 없을것,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('레미콘', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('공급중단', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장엔', 'O'), (' ', 'O'), ('지장', 'O'), (' ', 'O'), ('없을것', 'O')]"
350,2012.02.21. 오후 6:06,부동산 부양대책 내달 나온다 거래도 가격도 바닥 뚫고 지하로,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('부양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫고', 'O'), (' ', 'O'), ('지하로', 'O')]"
351,2012.02.21. 오후 5:55,한옥 매매가만 오르고 있다,"[('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가만', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
352,2012.02.21. 오후 5:53,박원순식 주택정책 시장 양극화 우려,"[('박원순', 'PERSON'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
353,2012.02.21. 오후 5:50,세운상가 녹지축 개발…서울시 원점서 재검토,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('녹지축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원점서', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
354,2012.02.21. 오후 5:50,서울시 전세난 해결대책 장기안심주택 실효성 의문,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해결대책', 'O'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
355,2012.02.21. 오후 5:50,서울 아파트 5만9000여가구 장기안심주택 지원 대상,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5만9000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
356,2012.02.21. 오후 5:48,화제의 주거단지 세종시 증흥 S클래스,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('증흥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('S클래스', 'ARTIFACT')]"
357,2012.02.21. 오후 5:36,시민들 아파트 선호 따라 서울시 뉴타운 출구 전략 시장 수요와 충돌할 수도,"[('시민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수요와', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌할', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
358,2012.02.21. 오후 5:33,권홍사 반도건설 회장 “차별화된 설계 불황 모른다”,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('모른다”', 'O')]"
359,2012.02.21. 오후 5:31,정창영 코레일 사장 코레일 상업성 높일 것,"[('정창영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상업성', 'O'), (' ', 'O'), ('높일', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
360,2012.02.21. 오후 5:20,동국대 자회사 한국카쉐어링 롯데캐슬과 업무협약,"[('동국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('한국카쉐어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
361,2012.02.21. 오후 5:20,핵안보정상회의 기간 서울 승용차 자율2부제 시행,"[('핵안보정상회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자율2부제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
363,2012.02.21. 오후 5:12,아파트 사고팔때 에너지등급 첨부,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사고팔때', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지등급', 'O'), (' ', 'O'), ('첨부', 'O')]"
364,2012.02.21. 오후 5:12,동양건설산업 법정관리 인가,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
365,2012.02.21. 오후 5:11,주택산업연구원 서울 아파트 잠재수요 120만가구,"[('주택산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잠재수요', 'O'), (' ', 'O'), ('120만가구', 'QUANTITY')]"
366,2012.02.21. 오후 5:11,논현동 한양수자인 어반게이트 공급,"[('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('어반게이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
367,2012.02.21. 오후 5:11,매경닷컴 수익형 부동산 세미나,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
368,2012.02.21. 오후 5:11,매경닷컴 부동산 세미나,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
369,2012.02.21. 오후 5:11,부산 서대신동 대신 롯데캐슬 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서대신동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
370,2012.02.21. 오후 5:10,올해 말부터 부동산 중개사고 1억까지 배상,"[('올해 말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('배상', 'O')]"
371,2012.02.21. 오후 5:10,뉴타운 해제 후보지에 갈등조정관,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지에', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등조정관', 'CIVILIZATION')]"
372,2012.02.21. 오후 5:09,분양소식 양산 반도유보라 4차,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY')]"
373,2012.02.21. 오후 5:09,소형비율 35% 개포주공의 묘안,"[('소형비율', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('묘안', 'O')]"
374,2012.02.21. 오후 5:03,건설공제조합 취약계층에 기부금 전달,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취약계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('기부금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
375,2012.02.21. 오후 5:02,포스코건설 첨단 IT시스템 더샵에 적용,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
376,2012.02.21. 오후 5:00,GS건설 소형주택 브랜드 자이엘라 공개,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
377,2012.02.21. 오후 4:57,영상뉴스KTX 이용객 3억명 돌파,"[('영상뉴스', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3억명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
378,2012.02.21. 오후 4:56,대전 토지분양 사기에 조폭 동원‥자금 유입됐나,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사기에', 'O'), (' ', 'O'), ('조폭', 'O'), (' ', 'O'), ('동원‥자금', 'O'), (' ', 'O'), ('유입됐나', 'O')]"
379,2012.02.21. 오후 4:52,건설공제조합 저소득 취약계층 기부금 적십자에 전달,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('기부금', 'O'), (' ', 'O'), ('적십자', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
380,2012.02.21. 오후 4:49,레미콘 조업중단 현실화,"[('레미콘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조업중단', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
381,2012.02.21. 오후 4:45,영상뉴스KTX 이용객 3억명 돌파,"[('영상뉴스', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3억명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
382,2012.02.21. 오후 4:44,태영건설 작년 영업익 651억원..전년비 82.7%↑,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('651억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('82.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
384,2012.02.21. 오후 4:43,창원시 공공요금 동결 임대아파트 공급 확대,"[('창원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공요금', 'O'), (' ', 'O'), ('동결', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
385,2012.02.21. 오후 4:30,최대 20퍼센트 넓은 공간 제공.. 한화건설 꿈에그린 스마트 평면 개발,"[('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('20퍼센트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('제공..', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
386,2012.02.21. 오후 4:27,옛 화양극장 터에 대형 관광호텔 짓는다,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('화양극장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('터에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
387,2012.02.21. 오후 4:24,현장에선전세난에 덕보는 김포한강신도시 단지내 상가,"[('현장에선전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('덕보는', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
388,2012.02.21. 오후 4:21,은평 기자촌 명품 저층 주거지 된다,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
389,2012.02.21. 오후 4:19,중소 건설사 올해 주택 12만4천가구 공급,"[('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
391,2012.02.21. 오후 3:45,33평형대 아파트 숨겨진 7.6평의 보너스 면적을 덤으로 받는다면,"[('33평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('숨겨진', 'O'), (' ', 'O'), ('7.6평', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('보너스', 'O'), (' ', 'O'), ('면적을', 'O'), (' ', 'O'), ('덤으로', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다면', 'O')]"
392,2012.02.21. 오후 3:34,중소건설사 올해 주택공급지난해보다 13%줄어,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), ('줄어', 'O')]"
393,2012.02.21. 오후 3:34,중소업체 주택공급 12.4만가구..전년비 13%↓,"[('중소업체', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('12.4만가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
394,2012.02.21. 오후 3:33,레미콘 파업 우려…건설사 설상가상,"[('레미콘', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('설상가상', 'O')]"
395,2012.02.21. 오후 3:31,GS건설 소형주택 브랜드 자이엘라 런칭,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('런칭', 'O')]"
396,2012.02.21. 오후 3:30,중소주택업체 올해 12만4171가구 공급,"[('중소주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12만4171가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
397,2012.02.21. 오후 3:26,반도건설 경남 양산 반도유보라4차 내달초 분양,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
398,2012.02.21. 오후 3:24,청약지역 도 단위 확대 첫 타자 양산 반도유보라4차 3월 분양,"[('청약지역', 'O'), (' ', 'O'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('단위', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('타자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
399,2012.02.21. 오후 3:20,서울 아파트 공급 잠재수요의 24%뿐,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('잠재수요의', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O')]"
400,2012.02.21. 오후 3:16,MB정부 4년간 부동산정책 39점,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('39점', 'QUANTITY')]"
401,2012.02.21. 오후 3:12,장기안심주택 대상 서울 아파트 5만9000가구,"[('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5만9000가구', 'QUANTITY')]"
402,2012.02.21. 오후 3:01,MB정부 부동산 정책 100점 만점에 39점,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('100점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만점', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('39점', 'QUANTITY')]"
403,2012.02.21. 오후 2:56,생생코스피＞현대차 “동양생명 인수 검토한 바 없다”,"[('생생코스피＞', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('동양생명', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('검토한', 'O'), (' ', 'O'), ('바', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
404,2012.02.21. 오후 2:56,박인호의 전원별곡 귀농은 없다Ⅱ,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡', 'O'), (' ', 'O'), ('귀농은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다Ⅱ', 'O')]"
405,2012.02.21. 오후 2:52,부동산 중개 사고시 건별 1억원까지 배상종합,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('사고시', 'O'), (' ', 'O'), ('건별', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('배상종합', 'O')]"
406,2012.02.21. 오후 2:52,50%vs20%…개포주민 제안 서울시 받아들일까,"[('50%vs', 'QUANTITY'), ('20%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('받아들일까', 'O')]"
407,2012.02.21. 오후 2:50,주신한 리비아 의료봉사활동 실시,"[('주신한', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('의료봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
408,2012.02.21. 오후 2:42,GS건설 소형주택 전용 브랜드 자이 엘라 공개,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('자이 엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
409,2012.02.21. 오후 2:42,매매·임대 거래때 효율등급 밝혀야,"[('매매·임대', 'O'), (' ', 'O'), ('거래때', 'O'), (' ', 'O'), ('효율등급', 'O'), (' ', 'O'), ('밝혀야', 'O')]"
410,2012.02.21. 오후 2:38,아파트 잠재수요120만···뉴타운 출구전략 신중해야,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잠재수요', 'O'), ('120만', 'QUANTITY'), ('···뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('신중해야', 'O')]"
411,2012.02.21. 오후 2:37,포스코건설 더샵에 첨단시스템 속속 적용,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
412,2012.02.21. 오후 2:36,경기도  59개 신도시 입주 편의 대책 발표,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('59개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('편의', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
413,2012.02.21. 오후 2:31,생생코스피 현대제철 동양생명 인수 검토한 바 없다,"[('생생코스피', 'O'), (' ', 'O'), ('현대제철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동양생명', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('검토한', 'O'), (' ', 'O'), ('바', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
414,2012.02.21. 오후 2:29,오피스텔도 ‘브랜드 타운’ 시대… “인지도를 높여라”,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('시대…', 'O'), (' ', 'O'), ('“인지도를', 'O'), (' ', 'O'), ('높여라”', 'O')]"
415,2012.02.21. 오후 2:29,래미안 한강신도시2차 다양한 평면서울 접근성 용이 눈길,"[('래미안 한강신도시', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('용이', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
416,2012.02.21. 오후 2:27,부동산 중개 사기 피해자 최고 1억원 배상 받는다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배상', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
417,2012.02.21. 오후 2:15,서울시 아파트 잠재수요 120만가구,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잠재수요', 'O'), (' ', 'O'), ('120만가구', 'QUANTITY')]"
418,2012.02.21. 오후 2:12,서울시 뉴타운 6개 구역에 조정관 파견,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구역에', 'O'), (' ', 'O'), ('조정관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
419,2012.02.21. 오후 2:12,MB정부 부동산 정책은 37점…재개발부자감세 불만,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책은', 'O'), (' ', 'O'), ('37점', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('재개발부자감세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불만', 'O')]"
420,2012.02.21. 오후 2:09,포스코건설 아파트에 IT 입힌다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('입힌다', 'O')]"
421,2012.02.21. 오후 2:09,서울시 소음민원 2천건 감소,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소음민원', 'O'), (' ', 'O'), ('2천건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
422,2012.02.21. 오후 1:59,에너지효율등급 첨부해야 주택거래 가능,"[('에너지효율등급', 'O'), (' ', 'O'), ('첨부해야', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
423,2012.02.21. 오후 1:55,박원순 시장 해빙기 안전점검 실시,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
424,2012.02.21. 오후 1:53,학교주변 식품 자율 점검‥불량식품·급식 퇴출,"[('학교주변', 'O'), (' ', 'O'), ('식품', 'O'), (' ', 'O'), ('자율', 'O'), (' ', 'O'), ('점검‥불량식품·급식', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
425,2012.02.21. 오후 1:46,MB정부 부동산정책 100점 만점에 39점,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('100점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만점', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('39점', 'QUANTITY')]"
426,2012.02.21. 오후 1:46,서울시 하수처리수 활용 지역난방 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하수처리수', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('지역난방', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
427,2012.02.21. 오후 1:30,불꺼진 오피스 공짜 공짜,"[('불꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공짜', 'O'), (' ', 'O'), ('공짜', 'O')]"
428,2012.02.21. 오후 1:30,중소형아파트 대세를 넘어섰다,"[('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대세를', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어섰다', 'O')]"
429,2012.02.21. 오후 1:28,파격분양 2500만원 투자 월세50 임대완료,"[('파격분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), ('50', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대완료', 'O')]"
430,2012.02.21. 오후 1:27,더 똑똑해진 송도 더샵,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('똑똑해진', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT')]"
431,2012.02.21. 오후 1:22,대림산업 세종시 관문 금강2교 준공,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관문', 'O'), (' ', 'O'), ('금강2교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
432,2012.02.21. 오후 1:17,더샵 아파트 무선 휴대폰 충전 서비스,"[('더샵 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무선 휴대폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('충전', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
433,2012.02.21. 오후 1:08,스마트 평면 개발 ‘한화건설 꿈에그린’,"[('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
434,2012.02.21. 오후 12:58,GS건설 소형주택 브랜드 자이엘라 첫선,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
435,2012.02.21. 오후 12:45,마곡지구 수혜지역 오피스텔 청약열풍,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열풍', 'O')]"
436,2012.02.21. 오후 12:43,포스코건설 더샵용 첨단시스템 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
437,2012.02.21. 오후 12:33,GS건설 소형주택 브랜드 자이 엘라 도입,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('자이 엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
438,2012.02.21. 오후 12:05,서울시 뉴타운 정비사업 현장 갈등해결 본격 착수,"[('서울시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('뉴타운 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등해결', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
439,2012.02.21. 오후 12:05,분양시장 기지개 240만㎡ 은파유원지가 내집 뜰,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('240만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('은파유원지', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('뜰', 'O')]"
440,2012.02.21. 오후 12:01,분양시장 기지개 세곡지구 생활권…편의시설 다채,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권…편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('다채', 'O')]"
441,2012.02.21. 오후 12:01,분양시장 기지개 60층 주상복합 서해바다가 한눈에,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('60층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('서해바다', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
442,2012.02.21. 오후 12:01,분양시장 기지개 북한산·공릉천 인접한 웰빙형 단지,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('공릉천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접한', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
443,2012.02.21. 오후 12:00,제주신라호텔 럭셔리 스위트 스파 패키지 여심을 사로잡다,"[('제주신라호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('럭셔리', 'O'), (' ', 'O'), ('스위트', 'O'), (' ', 'O'), ('스파', 'O'), (' ', 'O'), ('패키지', 'O'), (' ', 'O'), ('여심을', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡다', 'O')]"
444,2012.02.21. 오후 12:00,분양시장 기지개 교육·자연여건 세종시 최고의 앙상블,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('교육·자연여건', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('앙상블', 'O')]"
445,2012.02.21. 오전 11:58,주택건설협회 회원사 올해 12만4171가구 공급,"[('주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원사', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12만4171가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
446,2012.02.21. 오전 11:56,분양시장 기지개 저렴한 분양가에 녹지율 67% 청정단지,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지율', 'O'), (' ', 'O'), ('67%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청정단지', 'O')]"
447,2012.02.21. 오전 11:56,분양시장 기지개 중도금 60% 무이자 혜택 등 매력,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
448,2012.02.21. 오전 11:47,GS건설 소형주택 브랜드 자이엘라 첫 선,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
449,2012.02.21. 오전 11:37,4대강 안전검증 논란..부정적 전문가 배제,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안전검증', 'O'), (' ', 'O'), ('논란..부정적', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('배제', 'O')]"
450,2012.02.21. 오전 11:37,중소레미콘 22일부터 조업중단…2주 내 해법 찾을까,"[('중소레미콘', 'O'), (' ', 'O'), ('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조업중단…', 'O'), ('2주 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('찾을까', 'O')]"
451,2012.02.21. 오전 11:35,주택시장 트렌드의 재편에 따른 대처 방법은,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드의', 'O'), (' ', 'O'), ('재편에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('대처', 'O'), (' ', 'O'), ('방법은', 'O')]"
452,2012.02.21. 오전 11:33,GS건설 소형주택 브랜드 ‘자이엘라’ 론칭,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이엘라', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O')]"
453,2012.02.21. 오전 11:24,국내 발전량 6할은 현대 작품,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('발전량', 'O'), (' ', 'O'), ('6할', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'O'), (' ', 'O'), ('작품', 'O')]"
454,2012.02.21. 오전 11:22,최재덕 회장 해외건설 진출에 날개 달겠다,"[('최재덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('진출에', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O'), (' ', 'O'), ('달겠다', 'O')]"
455,2012.02.21. 오전 11:22,녹색건축물 조성 지원법 22일 공포,"[('녹색건축물 조성 지원법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
456,2012.02.21. 오전 11:21,장기안심주택 대상 아파트는 5만9천가구,"[('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('5만9천가구', 'QUANTITY')]"
457,2012.02.21. 오전 11:18,올 중소업체 주택공급 12.4만가구.. 전년比 13%↓,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중소업체', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('12.4만가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
458,2012.02.21. 오전 11:17,이건창호 美 카디날 단열 유리 국내 독점판매 계약,"[('이건창호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('카디날', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단열', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('독점판매', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
459,2012.02.21. 오전 11:16,부동산 중개사고나도 최소 1억원 보장받는다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사고나도', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보장받는다', 'O')]"
460,2012.02.21. 오전 11:16,서울대합격 1명 늘면 강남 전세 197만원 올라,"[('서울대', 'ORGANIZATION'), ('합격', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘면', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('197만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
461,2012.02.21. 오전 11:15,GS건설 소형주택 브랜드 자이엘라 선보여,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
462,2012.02.21. 오전 11:13,기자수첩AS 시급한 임차인보호특별법,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩AS', 'O'), (' ', 'O'), ('시급한', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인보호특별법', 'CIVILIZATION')]"
463,2012.02.21. 오전 11:13,GS건설 소형주택 브랜드 자이엘라 선보여,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
464,2012.02.21. 오전 11:10,레미콘 업체 22일부터 조업중단,"[('레미콘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조업중단', 'O')]"
465,2012.02.21. 오전 11:10,대림산업 금강2교 준공,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금강2교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
466,2012.02.21. 오전 11:10,서울시 뉴타운 정비사업 조정관 첫 파견,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조정관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
467,2012.02.21. 오전 11:08,LH 실버사원 최종 경쟁률 9.5대 1,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실버사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('9.5대 1', 'QUANTITY')]"
468,2012.02.21. 오전 11:08,부동산 중개사고 건당 1억원 배상,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사고', 'O'), (' ', 'O'), ('건당', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배상', 'O')]"
469,2012.02.21. 오전 11:07,은평 기자촌 첫 특별건축구역..규제 완화,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기자촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('특별건축구역..규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
470,2012.02.21. 오전 11:06,부동산 중개 사고시 건별 1억원까지 배상,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('사고시', 'O'), (' ', 'O'), ('건별', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('배상', 'O')]"
471,2012.02.21. 오전 11:06,한국감정원 본사 이전 대구혁신도시내 첫 착공,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('대구혁신도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
472,2012.02.21. 오전 11:06,분양시장 기지개 지하철 3·5호선 인접 ‘강북의 노른자’,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3·5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자’', 'O')]"
473,2012.02.21. 오전 11:05,인천시·하나금융 청라에 하나금융타운 조성 MOU 체결,"[('인천시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('하나금융', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하나금융타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
474,2012.02.21. 오전 11:05,분양시장 기지개 101㎡이상 분양가 50% 선납땐 즉시입주,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('101㎡이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선납땐', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시입주', 'O')]"
475,2012.02.21. 오전 11:04,중소건설사 올해 12만가구 공급…2006년의 절반수준,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('2006년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('수준', 'O')]"
476,2012.02.21. 오전 11:01,MB정부 부동산정책 39점..부자감세 불만,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('39점', 'QUANTITY'), ('..부자감세', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O')]"
477,2012.02.21. 오전 11:01,주산연 고소득·고학력일수록 아파트 거주 많아,"[('주산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고소득·고학력일수록', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
478,2012.02.21. 오전 11:01,공인중개사 부동산 중개사고 매건 1억 배상 의무화,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사고', 'O'), (' ', 'O'), ('매건', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배상', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
479,2012.02.21. 오전 11:01,에너지 효율 높은 녹색건축물 지원법 공포,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('효율', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('지원법', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
480,2012.02.21. 오전 11:01,큰손들 부동산 간접 투자 나섰다,"[('큰손들', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('간접', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
481,2012.02.21. 오전 11:01,부동산 중개업자와 부동산 거래시 최소 1억원 배상 보장,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래시', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배상', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
482,2012.02.21. 오전 11:01,부동산 중개사고 발생해도 최소 1억원 배상,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사고', 'O'), (' ', 'O'), ('발생해도', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배상', 'O')]"
483,2012.02.21. 오전 11:00,한국감정원 대구혁신도시에 신사옥 착공,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구혁신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
