,date,headline,keyword
0,2016.04.10. 오후 11:51,부동산 취재파일 멈출 줄 모르는 전세값…이대로 괜찮나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취재파일', 'O'), (' ', 'O'), ('멈출', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값…이대로', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮나', 'O')]"
1,2016.04.10. 오후 11:19,화성·시흥·광주 뉴스테이 사업에 28곳 참가 의사,"[('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴스테이 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('28곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참가', 'O'), (' ', 'O'), ('의사', 'O')]"
2,2016.04.10. 오후 10:27,공동주택관리 전문성·투명성·효율성 강화,"[('공동주택관리', 'O'), (' ', 'O'), ('전문성·투명성·효율성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
3,2016.04.10. 오후 9:20,주택 매매·전세시장 모두 ‘찬바람’ 씽씽,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬바람’', 'O'), (' ', 'O'), ('씽씽', 'O')]"
4,2016.04.10. 오후 9:14,힐스테이트 세종3차 견본주택 2만5000명 찾아,"[('힐스테이트 세종', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
5,2016.04.10. 오후 9:08,중흥S클래스 에듀마크 견본주택 2만9000명 몰려,"[('중흥S클래스 에듀마크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만9000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
6,2016.04.10. 오후 8:54,대출심사 강화로 수도권 아파트 매매가 상승률 전년대비 4분의 1 토막,"[('대출심사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('4분의 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토막', 'O')]"
7,2016.04.10. 오후 8:54,현대차 국내 10대 그룹 상장사 중 최고 ‘땅 부자’로 등극…2위는,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('상장사', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘땅', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'CIVILIZATION'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('등극…', 'O'), ('2위', 'QUANTITY'), ('는', 'O')]"
8,2016.04.10. 오후 8:35,1분기 집값 상승률 지난해의 14,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('14', 'QUANTITY')]"
9,2016.04.10. 오후 8:14,서울 아파트값 0.10% 상승… 신도시는 0.02% 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('0.02%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
10,2016.04.10. 오후 7:45,40조원대 도시정비 수주전 앞두고 불법 사전홍보 판친다,"[('40조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시정비', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('사전홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('판친다', 'O')]"
11,2016.04.10. 오후 7:40,세종시 분양불패…모델하우스에 6만 인파,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양불패…모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('6만 인', 'QUANTITY'), ('파', 'O')]"
12,2016.04.10. 오후 7:37,LH 시니어 사원 1000명 채용…만 55세 이상 대상,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시니어 사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용…', 'O'), ('만 55세 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
13,2016.04.10. 오후 7:35,아파트 관리업무 감사 강화…국토부 시행령·규칙 마련,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리업무', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시행령·규칙', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
14,2016.04.10. 오후 7:34,갈수록 인기 높아지는 뉴 스테이 부지,"[('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴 스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O')]"
15,2016.04.10. 오후 6:49,건설업계 하도급 직불제 놓고 갈등,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급 직불제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
16,2016.04.10. 오후 6:36,오늘의 한경 금융당국도 치켜세우는 로보어드바이저 등,"[('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금융당국', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('치켜세우는', 'O'), (' ', 'O'), ('로보어드바이저', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
17,2016.04.10. 오후 6:24,분양캘린더 킨텍스 원시티 견본주택 개관 예정,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('킨텍스 원시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
18,2016.04.10. 오후 6:24,부동산 파일 해외건설 계약 · 클레임 실무 교육,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('클레임', 'O'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
19,2016.04.10. 오후 6:24,분양현장 돋보기 현대엔지니어링 힐스테이트 세종3차,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 세종', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY')]"
20,2016.04.10. 오후 6:24,남극 해저융기부 2곳에 비녀·새나래 이름 명기,"[('남극', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해저융기부', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('비녀', 'ARTIFACT'), ('·새나래', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('명기', 'O')]"
21,2016.04.10. 오후 6:24,강남교차로 지명 옛 이름 가고 새 이름 오나,"[('강남교차로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지명', 'O'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('가고', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
22,2016.04.10. 오후 6:00,지방 주택시장 여전히 찬바람.. 잘나가던 대구도 하락세,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람..', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가던', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
23,2016.04.10. 오후 5:59,아파트 관리비리 사전에 차단,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전에', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
24,2016.04.10. 오후 5:59,힐스테이트 세종3차 견본주택에 2만5000여명 북적,"[('힐스테이트 세종', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
25,2016.04.10. 오후 5:59,LH 만55세이상 시니어사원 1000명 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('만55세이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시니어사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
26,2016.04.10. 오후 5:59,국토부 턴키 심사때 기술변별력 강화한다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('심사때', 'O'), (' ', 'O'), ('기술변별력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화한다', 'O')]"
27,2016.04.10. 오후 5:59,하도급대금 직불제 체불만 양산,"[('하도급', 'CIVILIZATION'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('직불제', 'O'), (' ', 'O'), ('체불만', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'O')]"
28,2016.04.10. 오후 5:58,이번 주 7개 단지 6162가구 분양,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('6162가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
29,2016.04.10. 오후 5:31,기획 개발 공약空約 꺼진 불도 다시 보자고,"[('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공약空約', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('불도', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('보자고', 'O')]"
30,2016.04.10. 오후 5:26,하도급 직불제 건설근로자 피해만 늘것,"[('하도급 직불제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해만', 'O'), (' ', 'O'), ('늘것', 'O')]"
31,2016.04.10. 오후 5:26,LH 시니어 인턴사원 1000명 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시니어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인턴사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
32,2016.04.10. 오후 5:25,한전 서울 지역본부 호텔로 재개발 추진,"[('한전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역본부', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
33,2016.04.10. 오후 5:21,KTX 특실 공짜로 탄 코레일 직원들,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특실', 'O'), (' ', 'O'), ('공짜로', 'O'), (' ', 'O'), ('탄', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O')]"
34,2016.04.10. 오후 5:20,해외건설 실무 영어회화 개정판 출간,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('회화', 'O'), (' ', 'O'), ('개정판', 'O'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
35,2016.04.10. 오후 5:19,동탄파크자이 분양,"[('동탄파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
36,2016.04.10. 오후 5:19,반포센트럴푸르지오써밋 분양,"[('반포센트럴푸르지오써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
37,2016.04.10. 오후 5:18,힐스테이트 리버파크 분양,"[('힐스테이트 리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
38,2016.04.10. 오후 5:18,Review  Outlook 유진석 리얼티코리아 대표 중소빌딩 脫강남·수익형이 주도,"[('Review', 'O'), (' ', 'O'), ('Outlook', 'O'), (' ', 'O'), ('유진석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('리얼티코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('중소빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('脫', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·수익형이', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
40,2016.04.10. 오후 5:16,MK 추천매물 강남구 압구정역세권 1층 상가 20억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압구정역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY')]"
41,2016.04.10. 오후 5:16,전국 8곳 6400가구 청약 총선 후로 일정 늦춰,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('총선 후', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰', 'O')]"
42,2016.04.10. 오후 5:16,신분당선 연장선에 수지 맞았네,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장선에', 'O'), (' ', 'O'), ('수지', 'O'), (' ', 'O'), ('맞았네', 'O')]"
43,2016.04.10. 오후 5:15,교통망 속속 확충…수서역세권 희색,"[('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('확충…', 'O'), ('수서역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('희색', 'O')]"
44,2016.04.10. 오후 5:14,단독 한전 명동 금싸라기 땅 17층 호텔 재건축 임대,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('한전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('17층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
45,2016.04.10. 오후 5:00,전월세 전환율 석달째 제자리,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환율', 'O'), (' ', 'O'), ('석달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O')]"
46,2016.04.10. 오후 4:23,행정도시건설청 공공건축물에 ‘한류건축’ 도입,"[('행정도시건설청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공건축물에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한류건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
47,2016.04.10. 오후 4:16,LH 만 55세 이상 시니어 사원 1000명 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('만 55세 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시니어 사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
48,2016.04.10. 오후 4:05,신분당선 연장선에 수지 맞은 용인 수지 아파트,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장선에', 'O'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
49,2016.04.10. 오후 3:51,단독 한전 명동 금싸라기 땅 재개발한다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('한전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발한다', 'O')]"
50,2016.04.10. 오후 3:44,대책없던 수서역세권 교통지옥 사라진다,"[('대책없던', 'O'), (' ', 'O'), ('수서역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('교통지옥', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
51,2016.04.10. 오후 3:23,중소형 빌딩 인기 탈 강남 바람이 분다,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('탈', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바람이', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O')]"
52,2016.04.10. 오후 3:23,대우건설 반포 센트럴 푸르지오 써밋 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포 센트럴 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
53,2016.04.10. 오후 3:12,대한건설협회 하도급 직불제 반대,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급 직불제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
54,2016.04.10. 오후 3:11,뉴스테이 5차 공모에 대우건설 등 28개 업체 참여,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모에', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('28개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
55,2016.04.10. 오후 3:04,현대건설 42층 랜드마크 힐스테이트 리버파크 4월 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('42층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
56,2016.04.10. 오후 3:04,GS건설 동탄파크자이 979가구 공급,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('979가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
57,2016.04.10. 오후 3:03,1분기 전셋값 0.35% 상승,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
58,2016.04.10. 오후 2:44,개포주공1단지 1주만에 4500만원 상승…서울↑·신도시↓ 희비교차,"[('개포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('↑·신도시↓', 'O'), (' ', 'O'), ('희비교차', 'O')]"
59,2016.04.10. 오후 2:31,부동산 톡톡 고밀도 도시개발 시대…재건축 아파트 여전히 유망,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('고밀도', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시대…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
60,2016.04.10. 오후 2:28,힐스테이트 세종 3차 견본주택 주말까지 2만5000명 방문,"[('힐스테이트 세종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
61,2016.04.10. 오후 2:26,뉴스테이 5차 공모 대우·호반건설 등 28개 업체 참여 희망,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('28개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('희망', 'O')]"
62,2016.04.10. 오후 2:24,중소형에 밀렸던 중대형아파트 귀하신 몸,"[('중소형에', 'O'), (' ', 'O'), ('밀렸던', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
63,2016.04.10. 오후 2:15,총선에 밀린 분양시즌 이번주엔 6400가구 청약,"[('총선', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('밀린', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('6400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
64,2016.04.10. 오후 2:12,올 1분기 전셋값 상승률 0.35%…2009년 이후 최저,"[('올 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.35%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2009년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
65,2016.04.10. 오후 2:09,단지 밖으로 뻗는 단지 내 상가,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('밖으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뻗는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
66,2016.04.10. 오후 2:07,분양 현장 포커스 성수역 SK V1 타워 2호선 성수역 초역세권 지식산업센터,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('성수역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK V1 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성수역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O')]"
67,2016.04.10. 오후 2:04,분양 현장 포커스 광주 힐스테이트 리버파크 준중형 틈새평면 적용 아파트·오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준중형', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새평면', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O')]"
68,2016.04.10. 오후 2:02,분양 현장 포커스 고양 킨텍스 원시티 GTX 호재 한류월드 내 주거복합단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원시티 GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('한류월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복합단지', 'O')]"
69,2016.04.10. 오후 2:00,하도급 직불제 도입 찬반…乙은 좋은데 丙은 어쩌나,"[('하도급 직불제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('찬반…乙은', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은데', 'O'), (' ', 'O'), ('丙은', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O')]"
70,2016.04.10. 오후 1:54,세종시 중흥S클래스 에듀마크 모델하우스 사흘간 2.9만명 방문,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 에듀마크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.9만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
71,2016.04.10. 오후 1:41,자동차 연비 과장하면 과징금 100억원 부과,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연비', 'O'), (' ', 'O'), ('과장하면', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
72,2016.04.10. 오후 1:35,동네방네옥수역서울숲성수역 성동13번 마을버스 개통,"[('동네방네옥수역', 'LOCATION'), ('서울숲성수역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성동', 'LOCATION'), ('13번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마을버스', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
73,2016.04.10. 오후 1:27,서초구 양재근린공원에 저류조와 주차장 조성,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양재근린공원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('저류조와', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
74,2016.04.10. 오후 1:12,기술력만 평가하는 확정가격 설계안 추진,"[('기술력만', 'O'), (' ', 'O'), ('평가하는', 'O'), (' ', 'O'), ('확정가격', 'O'), (' ', 'O'), ('설계안', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
75,2016.04.10. 오후 1:11,뉴스테이 5차 공모에 평균 21곳 참가의사 밝혀,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모에', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('21곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참가의사', 'O'), (' ', 'O'), ('밝혀', 'O')]"
76,2016.04.10. 오후 1:11,세입자도 아파트 입주자대표회의 참가한다,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('대표회의', 'O'), (' ', 'O'), ('참가한다', 'O')]"
77,2016.04.10. 오후 1:10,LH 시니어사원 1000명 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시니어사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
78,2016.04.10. 오후 12:42,아파트 관리 투명성 높인다 감사 2명 선임동대표 출마제한 규정 강화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('투명성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선', 'CIVILIZATION'), ('임동대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출마제한', 'O'), (' ', 'O'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
79,2016.04.10. 오전 11:59,확정가격 최상설계 늘려 건설경쟁력 높인다,"[('확정가격', 'O'), (' ', 'O'), ('최상설계', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
80,2016.04.10. 오전 11:53,아파트 입주자 대표회의 감사 강화한다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대표회의', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화한다', 'O')]"
81,2016.04.10. 오전 11:35,같은 듯 다른 동일 생활권 새 아파트··· “청약 前 지역파악 필수”,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('동일', 'O'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트···', 'O'), (' ', 'O'), ('“청약', 'O'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('지역파악', 'O'), (' ', 'O'), ('필수”', 'O')]"
82,2016.04.10. 오전 11:31,LH 올해 시니어사원 1000명 채용 .. 접수는 20일부터,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시니어사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('접수는', 'O'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE')]"
83,2016.04.10. 오전 11:24,국토부 LH·수공 사업에 확정가격 최상설계 추가 적용,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('확정가격', 'O'), (' ', 'O'), ('최상설계', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
84,2016.04.10. 오전 11:23,사고 2016 이데일리 부동산 포럼 20일 개최,"[('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이데일리 부동산 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
85,2016.04.10. 오전 11:12,주요 국가하천 2년주기로 하상변동조사 실시,"[('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('국가하천', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('주기로', 'O'), (' ', 'O'), ('하상변동조사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
86,2016.04.10. 오전 11:11,주택 공급은 아직 과잉이 아니다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급은', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉이', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
87,2016.04.10. 오전 11:06,개포發 서울 아파트값 일주일새 0.1% 상승,"[('개포', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
88,2016.04.10. 오전 11:04,삼성전자 셰프컬렉션 빌트인 래미안 블레스티지에 공급,"[('삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('셰프컬렉션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빌트인 래미안 블레스티지', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
89,2016.04.10. 오전 11:02,올해 1분기 주택 전셋값 상승률 2009년 이후 최저,"[('올해 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
90,2016.04.10. 오전 11:02,턴키 기술변별력 강화 추진…‘확정가격 최상설계’ 확대…,"[('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('기술변별력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…‘확정가격', 'O'), (' ', 'O'), ('최상설계’', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O')]"
91,2016.04.10. 오전 11:01,LH 올해 만 55세 이상 시니어사원 1000명 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('만 55세 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시니어사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
92,2016.04.10. 오전 11:01,아파트 입주자대표회의 감사·관리소장 역할 강화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자대', 'CIVILIZATION'), ('표회의', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'CIVILIZATION'), ('·관리소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
93,2016.04.10. 오전 11:01,하천구역내 토지 매수청구 가능,"[('하천구역내', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매수청구', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
94,2016.04.10. 오전 11:01,턴키 기술변별력 강화..확정가격 최상설계 적용,"[('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('기술변별력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화..확정가격', 'O'), (' ', 'O'), ('최상설계', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
95,2016.04.10. 오전 11:01,월급 63만원 LH 시니어사원 1000명 채용…20일 접수 시작,"[('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('63만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시니어사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용…', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
97,2016.04.10. 오전 11:00,주요 국가하천 하상변동조사 2년 주기로 실시,"[('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('국가하천', 'O'), (' ', 'O'), ('하상변동조사', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주기로', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
98,2016.04.10. 오전 11:00,주요 국가하천 2년마다 하상변동 조사…선제적 하천관리,"[('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('국가하천', 'O'), (' ', 'O'), ('2년마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하상변동', 'O'), (' ', 'O'), ('조사…선제적', 'O'), (' ', 'O'), ('하천관리', 'O')]"
99,2016.04.10. 오전 11:00,LH·수자원公 사업 2곳에 확정가격 최상설계 추가적용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('수자원公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('확정가격', 'O'), (' ', 'O'), ('최상설계', 'O'), (' ', 'O'), ('추가적용', 'O')]"
100,2016.04.10. 오전 11:00,공동주택관리 전문성·투명성·효율성 강화된다,"[('공동주택관리', 'O'), (' ', 'O'), ('전문성·투명성·효율성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다', 'O')]"
101,2016.04.10. 오전 11:00,LH 임대주택 방과후 교사 등 시니어사원 1000명 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방과후', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시니어사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
102,2016.04.10. 오전 10:54,1분기 주택 전셋값 상승률 2009년 이후 최저,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
103,2016.04.10. 오전 10:23,뉴스테이 5차 공모 대우건설 등 28개 업체 참가의향서 제출,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('28개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('참가의향서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
104,2016.04.10. 오전 10:15,코레일 승무원 심폐소생술로 응급환자 구해,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('심폐소생술', 'THEORY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('응급환자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구해', 'O')]"
105,2016.04.10. 오전 10:01,국책사업 수혜 깃든 울산역 인근 아파트 공급 눈길 끈다,"[('국책사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('깃든', 'O'), (' ', 'O'), ('울산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끈다', 'O')]"
106,2016.04.10. 오전 9:59,하도급 직불제 둘러싸고 건설업계 입장 충돌,"[('하도급 직불제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('둘러싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('입장', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O')]"
107,2016.04.10. 오전 9:32,특화평면 키즈스테이션 등 건설사들 주부맘 공략한다,"[('특화평면', 'O'), (' ', 'O'), ('키즈스테이션', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), ('맘', 'O'), (' ', 'O'), ('공략한다', 'O')]"
108,2016.04.10. 오전 9:31,가계부채 잡으려다 부동산 시장 잡나,"[('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으려다', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('잡나', 'O')]"
109,2016.04.10. 오전 9:02,MK분양캘린더 총선 주간 6천2백여 가구 청약··· 모델하우스 개관 7곳,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6천2백여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약···', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY')]"
110,2016.04.10. 오전 9:01,경매사냥 인천 내 1억5000만원 미만 연립·다세대 주택,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('1억5000만원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O')]"
111,2016.04.10. 오전 9:01,래미안 블레스티지 효과…서울 아파트값 0.1% 상승,"[('래미안 블레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
112,2016.04.10. 오전 9:01,부동산캘린더 세종시 등 전국 8곳에서 약 6000가구 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('약 6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
113,2016.04.10. 오전 8:31,서울 전통시장에 어린이 카피라이터가 뜬다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전통시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('카피라이터', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
114,2016.04.10. 오전 8:25,분양권 웃돈 실종…서울에도 마이너스 프리미엄,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('실종…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O')]"
115,2016.04.10. 오전 8:25,인천 영종 미단시티 좌초하나…10년간 외자유치 10%,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미단시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('좌초하나…', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('외자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY')]"
116,2016.04.10. 오전 8:24,1분기 주택 전셋값 상승률 2009년 이후 최저,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
117,2016.04.10. 오전 8:20,아파트도 틈새전략…‘중소형 틈새면적’ 이유있는 인기,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새전략…‘중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새면적’', 'O'), (' ', 'O'), ('이유있는', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
118,2016.04.10. 오전 8:04,“선거하고 청약해볼까”…4월 둘째주 전국 7곳서 6162가구 분양,"[('“선거하고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약해볼까”…', 'O'), ('4월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6162가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
119,2016.04.10. 오전 7:00,총선 앞두고 쉬어가는 분양시장…전국 3곳·2144가구 청약,"[('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('2144가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
120,2016.04.10. 오전 6:30,단독동부건설 인수戰…호반·동일 등 건설사 3곳 참여 저울질,"[('단독동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수戰…', 'O'), ('호반', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('동일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('저울질', 'O')]"
121,2016.04.10. 오전 6:26,전국 아파트값 상승전환…대구는 14주 연속 하락,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승전환…', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('14주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
122,2016.04.10. 오전 6:03,저축은행에 손 벌리는 대기업…지난해 대출 1조원 넘어,"[('저축은행에', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('벌리는', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
123,2016.04.10. 오전 3:11,김용일의 빌딩톡상가 임대차 5년 계약갱신에 대해,"[('김용일', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩톡', 'ARTIFACT'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약갱신에', 'O'), (' ', 'O'), ('대해', 'O')]"
124,2016.04.11. 오후 9:17,강남 개포 재건축 아파트값 ‘초강세’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘초강세’', 'O')]"
125,2016.04.11. 오후 8:23,한화건설 사우디 4억달러 플랜트공사 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
126,2016.04.11. 오후 8:11,아파트 분양 시장 아직은 국지성 열풍,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('아직은', 'O'), (' ', 'O'), ('국지성', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
127,2016.04.11. 오후 7:23,강남 재건축 아파트 한달새 1억원 상승,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
128,2016.04.11. 오후 7:23,강남 재건축 아파트값 초강세,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('초강세', 'O')]"
129,2016.04.11. 오후 7:23,강남 재건축 기대에 아파트값 상승,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기대에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
130,2016.04.11. 오후 7:23,개포동 주공 1단지 아파트값 껑충,"[('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
131,2016.04.11. 오후 7:23,강남에 부는 재건축 바람,"[('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
132,2016.04.11. 오후 7:20,아파트 집단대출 규제…6개월간 7조3천억치 피해봤다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제…', 'O'), ('6개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7조3천억치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('피해봤다', 'O')]"
133,2016.04.11. 오후 7:05,서울경제TV 한화건설 사우디서 4억불 스마트수주··· 리스크 낮춰,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('스마트수주···', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O')]"
134,2016.04.11. 오후 7:02,강남 재건축 아파트 한달새 1억원 뛰어,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
135,2016.04.11. 오후 7:02,강남 개포동 주공 1단지 가격 상승,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
136,2016.04.11. 오후 7:02,강남 재건축 아파트 상승,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
137,2016.04.11. 오후 6:57,대림산업 e편한세상 양주신도시2차 1160가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1160가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
138,2016.04.11. 오후 6:54,개포동 주공 1단지 최고가 경신,"[('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
139,2016.04.11. 오후 6:52,‘내 집’을 ‘내 집’답게… 셀프 인테리어족 늘면서 신축빌라분양·매매 거래 활발,"[('‘내', 'O'), (' ', 'O'), ('집’을', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내', 'O'), (' ', 'O'), ('집’답게…', 'O'), (' ', 'O'), ('셀프', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어족', 'O'), (' ', 'O'), ('늘면서', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라분양·매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
140,2016.04.11. 오후 6:50,서울형 도시재생활성화지역 희망지 공모,"[('서울', 'CITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생활성화지역', 'O'), (' ', 'O'), ('희망지', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
141,2016.04.11. 오후 6:50,서울시 개별공시지가 열람 및 의견청취,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('열람', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('의견청취', 'O')]"
142,2016.04.11. 오후 6:49,이달부터 대규모 브랜드 아파트 쏟아진다,"[('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
143,2016.04.11. 오후 6:49,토지경계분쟁 해소 지적제도 개선,"[('토지경계분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('지적제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
144,2016.04.11. 오후 6:49,건설공사 실적 업종·공종별로 세분화,"[('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('업종·공종별로', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화', 'O')]"
145,2016.04.11. 오후 6:49,1987년 준공된 2만7700가구 내년부터 재건축 추진 가능,"[('1987년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공된', 'O'), (' ', 'O'), ('2만7700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
146,2016.04.11. 오후 6:12,서울 재건축 응답하라 1987,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('응답하', 'ARTIFACT'), ('라', 'O'), (' ', 'O'), ('1987', 'DATE')]"
147,2016.04.11. 오후 6:11,아시아 최대 부동산 박람회 시티스케이프코리아 6월 10일부터 3일간…일산 킨덱스 25만명 몰린다,"[('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('시티스케이프코리아', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('6월 10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), ('…', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('킨덱스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('25만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
148,2016.04.11. 오후 6:11,한화건설 사우디서 4억달러 화공플랜트 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화공플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
149,2016.04.11. 오후 6:11,개별공시지가 12일부터 열람,"[('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열람', 'O')]"
150,2016.04.11. 오후 6:10,미국 부동산투자분석사 자격 교육,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산투자분석사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
151,2016.04.11. 오후 6:10,건설실적공개 업종별 세분화 추진,"[('건설실적공개', 'O'), (' ', 'O'), ('업종별', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
152,2016.04.11. 오후 6:07,실시간 거래벚꽃 흩날리는 잠실동 레이크팰리스 전용 136.74㎡ 10억 원 전세 거래 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('벚꽃', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('흩날리는', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('136.74㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
153,2016.04.11. 오후 5:59,실시간 거래인천 남동구 구월동 구월아시아드선수촌5단지 3.2억 원 전세거래 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구월아시아드선수촌', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.2억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
154,2016.04.11. 오후 5:58,한미글로벌 창립 20주년 감사 건설 무료컨설팅,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('20주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('무료컨설팅', 'O')]"
155,2016.04.11. 오후 5:50,포스코건설 ‘더샵’ 전주에 브랜드타운 형성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('형성', 'O')]"
156,2016.04.11. 오후 5:49,Kwater 시화 멀티테크노밸리 거북섬 상업용지 19필지 공급,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시화 멀티테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거북섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('19필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
157,2016.04.11. 오후 5:43,자녀 교육출퇴근학세권 맞벌이 부모 취향 저격,"[('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육출퇴근학세권', 'O'), (' ', 'O'), ('맞벌이', 'O'), (' ', 'O'), ('부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취향', 'O'), (' ', 'O'), ('저격', 'O')]"
158,2016.04.11. 오후 5:39,수자원공사 시화멀티테크노밸리 거북섬 상업용지 분양,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시화멀티테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거북섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
159,2016.04.11. 오후 5:38,금감원 효성 해외BW 행방 추적…지분공시 위반 여부 조사,"[('금감원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외BW', 'O'), (' ', 'O'), ('행방', 'O'), (' ', 'O'), ('추적…지분공시', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
160,2016.04.11. 오후 5:37,봄 분양대전 막 올라…상품성 갖춘 아파트 견본주택 잇따라 개관 눈길,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…상품성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
161,2016.04.11. 오후 5:36,한화건설 복지시설·건축학과 연계한 사회공헌 활발,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복지시설·건축학과', 'O'), (' ', 'O'), ('연계한', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
162,2016.04.11. 오후 5:33,가평 지역 최고의 풀 빌라 리조트 더 시크릿 북한강,"[('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('풀', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('더 시크릿', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('북한강', 'LOCATION')]"
163,2016.04.11. 오후 5:31,실시간 거래인천구월보금자리주택지구유승한내들S2블록 매매 3억 4486만원 거래완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('인천구월보금자리주택지구', 'LOCATION'), ('유승한내들S2', 'ARTIFACT'), ('블록', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('3억 4486만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
164,2016.04.11. 오후 5:28,신안그룹 이웃과 함께하는 벚꽃축제 열어,"[('신안그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이웃과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('벚꽃축제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
165,2016.04.11. 오후 5:28,수도권 신도시 분양권 시장 꿈틀,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
166,2016.04.11. 오후 5:28,래미안 블래스티지 분양 성공에 재건축시장 들썩,"[('래미안 블래스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공에', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
167,2016.04.11. 오후 5:28,현대건설 입주민 위한 고객 서비스 펼쳐,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
168,2016.04.11. 오후 5:27,한미글로벌 건설 관련 온라인 무료컨설팅 진행,"[('한미글', 'ORGANIZATION'), ('로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('무료컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
169,2016.04.11. 오후 5:27,대림산업 e편한세상 양주신도시2차 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
171,2016.04.11. 오후 5:27,한화건설 사우디서 4600억원 화공플랜트 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화공플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
172,2016.04.11. 오후 5:24,‘창원 중동 유니시티’ 4월 1차 2867가구 분양,"[('‘', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중동 유니시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2867가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
173,2016.04.11. 오후 5:23,전셋값과 분양가의 역전현상… 대안은 ‘착한 분양가 아파트’,"[('전셋값과', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가의', 'O'), (' ', 'O'), ('역전현상…', 'O'), (' ', 'O'), ('대안은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O')]"
174,2016.04.11. 오후 5:19,한화건설 사우디서 4억 달러 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
175,2016.04.11. 오후 5:17,서산 신흥 주거지 예천동 지역주택조합 조합원 모집,"[('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('예천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
176,2016.04.11. 오후 5:17,힐스테이트 입주민 위한 ‘힐스 스마일 서비스’ 시행,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스 스마일 서비스', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
177,2016.04.11. 오후 5:16,실시간 거래별내선 복선전철 직접 수혜 단지…암사동 강동롯데캐슬퍼스트아파트 5.5억 원 전세 거래 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래별내선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지…', 'O'), ('암사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강동롯데캐슬퍼스트아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5.5억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
178,2016.04.11. 오후 5:15,김해 센텀두산위브더제니스 본격 분양...주말 3일 4만여명 방문,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센텀두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양...', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
179,2016.04.11. 오후 5:15,사상초유의초저금리시대 강남의 마지막 알짜오피스텔을 잡아라,"[('사상초유의초저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜오피스텔을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
180,2016.04.11. 오후 5:13,서울시 공사장 허술한 근로계약 320건,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('허술한', 'O'), (' ', 'O'), ('근로계약', 'O'), (' ', 'O'), ('320건', 'QUANTITY')]"
181,2016.04.11. 오후 5:06,수도권 공공택지 내 전용 85㎡ 초과 아파트 인기 ‘쑥’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('쑥', 'PLANT'), ('’', 'O')]"
182,2016.04.11. 오후 5:06,알립니다 가로주택정비사업 교육 실시합니다,"[('알립니다', 'O'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시합니다', 'O')]"
183,2016.04.11. 오후 5:04,전세난 덕분에…아파텔 인기몰이,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('덕분에…아파텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
184,2016.04.11. 오후 5:04,한화건설 4억弗 사우디 화공플랜트 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화공플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
185,2016.04.11. 오후 5:04,재건축연한 단축…노원·양천 들썩,"[('재건축연한', 'O'), (' ', 'O'), ('단축…', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
186,2016.04.11. 오후 5:04,동부이촌 새 아파트村 변신 시동,"[('동부이촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트村', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
187,2016.04.11. 오후 5:04,노병용 주택관리협회장 日미쓰이 같은 아파트관리업체 필요,"[('노병용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택관리협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('미쓰이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
188,2016.04.11. 오후 5:04,부산·울산·경남 역대급 분양場,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역대급', 'O'), (' ', 'O'), ('분양場', 'O')]"
189,2016.04.11. 오후 5:03,용인 에버랜드 정문서 3분 유럽풍 4성급 골든튤립 호텔이 들어선다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에버랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정문서', 'O'), (' ', 'O'), ('3분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('풍', 'O'), (' ', 'O'), ('4성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('골든튤립 호텔', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
190,2016.04.11. 오후 4:59,‘e편한세상 태재’ 정당계약 이후에도 인파행렬,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 태재', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('이후에도', 'O'), (' ', 'O'), ('인파행렬', 'O')]"
191,2016.04.11. 오후 4:59,흥화 ‘공주 월송지구 흥화 하브’ 562가구 이달 분양,"[('흥화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('공주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흥화 하브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('562가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
192,2016.04.11. 오후 4:53,신안그룹 리베라CC 개방해 벚꽃축제,"[('신안그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리베라CC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개방해', 'O'), (' ', 'O'), ('벚꽃축제', 'EVENT')]"
193,2016.04.11. 오후 4:45,발주자 최적 건설업체 선정 쉬워진다,"[('발주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최적', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
194,2016.04.11. 오후 4:45,‘e편한세상 태재’ 계약 이후에도 인파 행렬 이어져,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 태재', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('이후에도', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('행렬', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
195,2016.04.11. 오후 4:41,‘판교 알파돔시티’ 창조경제밸리 지원기지로 자리 매김,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('창조경제밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원기지로', 'O'), (' ', 'O'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('매김', 'O')]"
196,2016.04.11. 오후 4:40,1억 원대 ‘강남권 오피스텔’ 풍부한 혜택까지 제공,"[('1억 원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택까지', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
197,2016.04.11. 오후 4:37,김해 진영 한림풀에버 견본주택 1만 5천여 명 방문,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한림풀에버', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 5천여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
198,2016.04.11. 오후 4:37,e편한세상 양주시도시 2차 1160가구 이달 분양,"[('e편한세상 양주시도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1160가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2016.04.11. 오후 4:33,고덕 래미안 힐스테이트 상가 분양…3600여가구 배후 수요,"[('고덕 래미안 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('3600여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O')]"
200,2016.04.11. 오후 4:22,쏟아지는 신규 분양…강남 진입 편리한 아파트 ‘인기’,"[('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
201,2016.04.11. 오후 4:21,‘가산디지털밸리’로 투자자 몰린다,"[('‘', 'O'), ('가산디지털밸리', 'LOCATION'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
202,2016.04.11. 오후 4:19,LH 중소기업 신기술·신자재 공모..현장 적용 계획,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술·신자재', 'O'), (' ', 'O'), ('공모..현장', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O')]"
203,2016.04.11. 오후 4:18,‘로열층’ 안 부럽다…저층 아파트 신로열층으로 급부상,"[('‘로열층’', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('부럽다…저층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신로열층으로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
204,2016.04.11. 오후 4:17,하도급 직불제 확대에 건설업계 반발,"[('하도급 직불제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
205,2016.04.11. 오후 4:10,제2센텀 개발 본격화…센텀시티와 함께 거대 주거벨트 형성할까,"[('제2센텀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('센텀시티', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('거대', 'O'), (' ', 'O'), ('주거벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('형성할까', 'O')]"
206,2016.04.11. 오후 4:08,대림산업 e편한세상 양주신도시 2차 이달 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
207,2016.04.11. 오후 4:07,실시간 거래양천구 목동 유럽풍 오피스텔목동파라곤 월세 6억 원90만 원 거래완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유럽풍', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), ('목동파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('6억 원90만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
209,2016.04.11. 오후 4:04,Kwater 시화MTV 거북섬 상업용지 본격 분양,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시화MTV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거북섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
210,2016.04.11. 오후 4:03,수자원공사 시화MTV 거북섬 상업용지 분양,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시화MTV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거북섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
211,2016.04.11. 오후 3:47,실시간 거래분양권 거래 활발한 하왕십리동 센트라스1·2차 매매 8억 910만원 거래완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발한', 'O'), (' ', 'O'), ('하왕십리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트라스', 'ARTIFACT'), ('1·', 'QUANTITY'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('8억 910만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
212,2016.04.11. 오후 3:42,7호선 연장 수혜 e편한세상 양주신도시2차 1160가구 이달 분양,"[('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1160가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
213,2016.04.11. 오후 3:39,한화건설 사우디서 4억 달러 규모 화공플랜트 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('화공플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
214,2016.04.11. 오후 3:26,한화건설 4억달러 사우디 화공플랜트 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화공플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
215,2016.04.11. 오후 3:23,1987년 준공 아파트 2만8000가구…내년 재건축 도래,"[('1987년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8000가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('도래', 'O')]"
216,2016.04.11. 오후 3:21,재건축 연한단축 수혜지에 투자자 관심 Up,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한단축', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('Up', 'O')]"
217,2016.04.11. 오후 3:17,실시간 거래남다른 쾌적함 자랑하는 강남 일원동 샘터마을아파트 9억 2500만원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래남다른', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적함', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑하는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('샘터마을아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9억 2500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
218,2016.04.11. 오후 3:11,실시간 거래강남구 통합재건축 첫 마침표… 서초구 잠원동 신반포18차 15.5억 원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통합재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('마침표…', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('18차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('15.5억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
219,2016.04.11. 오후 3:09,‘힐스테이트 세종 3차’ 오늘부터 특별공급 시작,"[('‘', 'O'), ('힐스테이트 세종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
220,2016.04.11. 오후 3:08,현대건설 힐스테이트 입주민에 주방·침실 청소 서비스 실시,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주방·침실', 'O'), (' ', 'O'), ('청소', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
221,2016.04.11. 오후 3:06,현대건설 힐스테이트 입주민 대상 ‘힐스 스마일 서비스’ 실시,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘힐스', 'O'), (' ', 'O'), ('스마일', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
222,2016.04.11. 오후 3:03,대전 제2의 일산호수공원 단지 조성두고 논란,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('일산호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성두고', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
223,2016.04.11. 오후 3:02,리베라CC 개방 신안그룹…지역 소통의 장 만들 터,"[('리베라CC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개방', 'O'), (' ', 'O'), ('신안그룹', 'ORGANIZATION'), ('…지역', 'O'), (' ', 'O'), ('소통의', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('만들', 'O'), (' ', 'O'), ('터', 'O')]"
224,2016.04.11. 오후 3:02,강동권 산업단지 인근 ‘미사역 효성해링턴 타워 The First’ 오피스텔 분양,"[('강동권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미사역 효성해링턴 타워 The First', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
225,2016.04.11. 오후 3:00,세종시 33생활권 중흥S클래스 에듀마크 890가구 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('33생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 에듀마크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('890가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
226,2016.04.11. 오후 2:59,서울시 개별공시지가 열람·의견청취 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('열람·의견청취', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
227,2016.04.11. 오후 2:59,서울시 도시재생 희망지 20곳 선정절차 착수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('희망지', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정절차', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
229,2016.04.11. 오후 2:57,새 주인 찾기 본격화한 동부건설…이번엔 팔릴까 촉각,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화한', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), ('…이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('팔릴까', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
231,2016.04.11. 오후 2:57,올해 서울시 개별공시지가 12일부터 열람 가능,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열람', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
232,2016.04.11. 오후 2:57,노원·양천구 등 아파트 2만7천가구 재건축 완화 첫 수혜,"[('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
233,2016.04.11. 오후 2:57,평균수명·청년실업률 증가…지식산업센터가 뜬다,"[('평균수명·청년실업률', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…지식산업센터가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
234,2016.04.11. 오후 2:56,개포주공2 재건축 열기…고객들 발길 끊이지 않아,"[('개포주공', 'ARTIFACT'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('끊이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아', 'O')]"
235,2016.04.11. 오후 2:55,천안 첫 지식산업센터에 유럽형 스트리트 상가 들어선다,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터에', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
236,2016.04.11. 오후 2:55,국토부 건설사 기성실적 세분화 관리,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('기성실적', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
237,2016.04.11. 오후 2:55,부천시 중동에 첫 업무복합타워 선보여,"[('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('업무복합타워', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
238,2016.04.11. 오후 2:54,아파트 재건축 연한 단축 노원·양천구 최대 수혜,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
239,2016.04.11. 오후 2:54,한화건설. 사우디 화공플랜트 공사 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화공플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
240,2016.04.11. 오후 2:54,신안그룹의 리베라CC 벚꽃 축제’에 3만여 명 찾아,"[('신안그룹', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('리베라CC 벚꽃 축제', 'EVENT'), (""'에"", 'O'), (' ', 'O'), ('3만여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
241,2016.04.11. 오후 2:49,대림산업 e편한세상 양주신도시 2차 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
242,2016.04.11. 오후 2:49,LH 동반성장 위해 중소기업 신기술 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
243,2016.04.11. 오후 2:47,원주기업도시 호반베르디움 계약률 100% 달성,"[('원주기업도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
244,2016.04.11. 오후 2:43,수출입은행 니카라과 태양광 에너지 사업에 3300만 달러 지원,"[('수출입은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('니카라과', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('태양광 에너지 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3300만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
245,2016.04.11. 오후 2:39,철도공단 나주역사 설계공모 당선작에 근정 작품 선정,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나주역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('당선작에', 'O'), (' ', 'O'), ('근정', 'O'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
246,2016.04.11. 오후 2:36,대림산업 ‘e편한세상 양주신도시2차’ 1160가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1160가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
247,2016.04.11. 오후 2:34,다국적기업 탈세 방지 통합기업보고서 사업군별 분리 작성 가능,"[('다국적기업', 'O'), (' ', 'O'), ('탈세', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('통합기업보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('사업군별', 'O'), (' ', 'O'), ('분리', 'O'), (' ', 'O'), ('작성', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
248,2016.04.11. 오후 2:28,골프장서 꽃놀이…리베라CC 벚꽃 축제에 3만여명 찾아,"[('골프장서', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃놀이…', 'O'), ('리베라CC 벚꽃 축제', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
249,2016.04.11. 오후 2:26,서울형 도시재생활성화 희망지 20곳 공모,"[('서울', 'CITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('희망지', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
250,2016.04.11. 오후 2:22,재건축 연한단축 첫 수혜…1987년 준공 아파트 ‘관심’,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한단축', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜…', 'O'), ('1987년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관심’', 'O')]"
251,2016.04.11. 오후 2:19,KCC 홈씨씨 인테리어 신규 TV 광고 눈길,"[('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈씨씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
252,2016.04.11. 오후 2:12,실시간 거래성북구 길음동부센트레빌아파트 전용 84.84㎡ 4억 3900만원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('길음동부센트레빌아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84.84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억 3900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
253,2016.04.11. 오후 2:05,실시간 거래마포구 성산동 성산월드타운대림 전용면적 84.69㎡ 매매 5억원 거래완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성산월드타운대림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('84.69㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
254,2016.04.11. 오후 2:04,대림산업 e편한세상 양주신도시2차‘ 1160가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (""'"", 'O'), ('1160가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
255,2016.04.11. 오후 1:57,원스톱 라이프 ‘힐스테이트 세종 3차’주거·교육·환경가치 모두 OKAY,"[('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 세종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’주거·교육·환경가치', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('OKAY', 'O')]"
256,2016.04.11. 오후 1:55,한화건설 사우디서 4억弗 규모 화공플랜트 공사 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('화공플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
257,2016.04.11. 오후 1:52,호남고속철 나주역사 설계공모…근정 당선,"[('호남고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('나주역사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설계공모…', 'O'), ('근정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('당선', 'O')]"
258,2016.04.11. 오후 1:51,우정혁신도시 스트리트 테라스 상가 단지 내 상가 ‘랜드마크’ 부상,"[('우정혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스트리트', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘랜드마크’', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
259,2016.04.11. 오후 1:41,엔지니어링사 체감 경기 꽁꽁…SOC 예산 줄고 해외 수주 부진 탓,"[('엔지니어링', 'CIVILIZATION'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('체감', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁…SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
260,2016.04.11. 오후 1:33,서울시 서울형 도시재생활성화지역 희망지 20곳 공모,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생활성화지역', 'O'), (' ', 'O'), ('희망지', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
261,2016.04.11. 오후 1:26,오피스텔 투자자 신설 역세권 주변으로 몰린다,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주변으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
262,2016.04.11. 오후 1:19,서울시 7월부터 미취업청년 3000명에게 50만원씩 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미취업청년', 'O'), (' ', 'O'), ('3000명', 'QUANTITY'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('50만원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
263,2016.04.11. 오후 1:12,하루에 5억 손해보고 공원으로 변신한 골프장,"[('하루', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손해보고', 'O'), (' ', 'O'), ('공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신한', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O')]"
264,2016.04.11. 오후 1:05,“근로환경 개선”···서울 시민명예옴부즈만 220여 개 공사장 등 직접 조사,"[('“근로환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선”···', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시민명예옴부즈만', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('220여 개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
265,2016.04.11. 오후 1:01,꽃구경 대신 아파트 보러 갔더니…선물에 계약까지,"[('꽃구경', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보러', 'O'), (' ', 'O'), ('갔더니…선물에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약까지', 'O')]"
266,2016.04.11. 오후 12:35,일동 미라주 배우 김정태 광고 공개,"[('일동', 'O'), (' ', 'O'), ('미라주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('배우', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('김정태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
267,2016.04.11. 오후 12:27,한화건설 사우디에서 4억 달러 화공플랜트 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화공플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
268,2016.04.11. 오후 12:10,서울시 “2016년도 개별공시지가 열람하세요”,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2016년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('열람하세요”', 'O')]"
269,2016.04.11. 오후 12:03,국토부장관 경쟁입찰로 재개발 시공사 선정 합법,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰로', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('합법', 'O')]"
271,2016.04.11. 오전 11:55,한화건설 사우디서 4억불 규모 화공플랜트 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('화공플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
272,2016.04.11. 오전 11:48,한국토지주택공사 중기 상생 신기술·신자재 공모,"[('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중기', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술·신자재', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
273,2016.04.11. 오전 11:44,한화건설 4억달러 사우디 화공플랜트 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화공플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
274,2016.04.11. 오전 11:43,2020년까지 토지경계분쟁 해소 중점…국토부 지적제도개선계획,"[('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지경계분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('중점…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지적제도개선계획', 'O')]"
275,2016.04.11. 오전 11:42,강남 재건축 천장 뚫었다…개포주공1 최고가 경신종합,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('천장', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫었다…', 'O'), ('개포주공', 'ARTIFACT'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신종합', 'ORGANIZATION')]"
276,2016.04.11. 오전 11:42,대림산업 이달 e편한세상 양주신도시2차 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
277,2016.04.11. 오전 11:42,한화건설 사우디서 4600억원 화공플랜트 공사 계약 체결,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화공플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
278,2016.04.11. 오전 11:42,디지털 지적 관리 기반 조성...지적제도 개선계획 발표,"[('디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('지적', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('조성...지적제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개선계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
279,2016.04.11. 오전 11:39,천장 뚫린 강남 재건축…달아오르는 부동산시장,"[('천장', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축…달아오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
280,2016.04.11. 오전 11:38,실시간 현장서대문구 북아현동 e편한세상 신촌 입지 우수해 분양권 인기,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북아현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 신촌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('우수해', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
281,2016.04.11. 오전 11:35,상가 2호선 신당역o상왕십리역 더블역세권 프리미엄 노려라,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신당역', 'LOCATION'), ('o', 'O'), ('상왕십리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
282,2016.04.11. 오전 11:33,한화건설 4600억원 규모 사우디 화공플랜트 공사 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화공플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
283,2016.04.11. 오전 11:32,속도 내는 강남재건축..가격도 천정부지,"[('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('내는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축..가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('천정부지', 'O')]"
284,2016.04.11. 오전 11:32,대구 원주민지역주택조합아파트 첫 선,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원주민지역주택조합아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
285,2016.04.11. 오전 11:31,이소은 기자의 핫플레이스 e편한세상 특화 설계 오렌지로비 직접 경험해봤더니,"[('이소은', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('오렌지로비', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('경험해봤더니', 'O')]"
286,2016.04.11. 오전 11:30,이노션 식목일 주간 푸른숲 심기 행사,"[('이노션 식목일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주간 푸른숲 심기 행사', 'EVENT')]"
287,2016.04.11. 오전 11:30,현대차 아반떼 한불모터스 그랜드 C4피카소 벤츠 GLC 220 등 리콜,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아반떼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한불모터스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그랜드 C4피카소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('벤츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GLC 220', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
288,2016.04.11. 오전 11:30,국토부 건설공사 실적 업종별 공종별 세분화 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('업종별', 'O'), (' ', 'O'), ('공종별', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
289,2016.04.11. 오전 11:28,서울시 한부모가족 주거자금 최대 500만원 무이자 대출,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한부모가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거자금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O')]"
290,2016.04.11. 오전 11:28,서울형 도시재생활성화지역 2단계 희망지 공모,"[('서울', 'CITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생활성화지역', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('희망지', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
291,2016.04.11. 오전 11:28,서울시 2016년도 개별공시지가 열람하세요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2016년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('열람하세요', 'O')]"
292,2016.04.11. 오전 11:28,해외 투자전략 설명회 15일 개최.. 리맥스와 서울경제 공동 개최,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최..', 'O'), (' ', 'O'), ('리맥스', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('서울경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
293,2016.04.11. 오전 11:28,‘힐스테이트 세종 3차’ 엘리트학군·힐링 생활권으로 인기,"[('‘', 'O'), ('힐스테이트 세종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('엘리', 'CIVILIZATION'), ('트학군·힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('생활권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
294,2016.04.11. 오전 11:26,1·5구역 철거 한창…4·7·10구역 느릿,"[('1·5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('한창…', 'O'), ('4·7·10구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('느릿', 'O')]"
295,2016.04.11. 오전 11:25,압구정지구 총선 이후 재정비 가속도 낼까,"[('압구정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('총선 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낼까', 'O')]"
296,2016.04.11. 오전 11:24,상가 매수자 아파트매도자 우위 세종시 부동산시장 탈동조 ‘뚜렷’,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'CIVILIZATION'), ('매도자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우위', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('탈동조', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚜렷’', 'O')]"
297,2016.04.11. 오전 11:19,서울형 도시재생활성화 희망지역 20곳 공모,"[('서울', 'CITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('희망지역', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
298,2016.04.11. 오전 11:19,한화건설 사우디서 4억달러 규모 화공플랜트 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('화공플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
299,2016.04.11. 오전 11:15,서울시 내달 2일까지 개별공시지가 의견 청취,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 2일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('청취', 'O')]"
300,2016.04.11. 오전 11:15,서울형 도시재생활성화지역 2단계 사업 후보지 20곳 선정한다,"[('서울형', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생활성화지역', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정한다', 'O')]"
301,2016.04.11. 오전 11:15,서울시 2016년 개별공시지가 사전 열람 진행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('열람', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
302,2016.04.11. 오전 11:15,서울시 개별공시지가 온라인 열람 진행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('열람', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
303,2016.04.11. 오전 11:15,서울시 서울형 도시재생 희망지 20곳 추가 공모,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서울형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('희망지', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
304,2016.04.11. 오전 11:15,서울시 2016년도 개별공시지가 12일부터 내달 2일까지 공개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2016년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('12일부터 내달 2일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
305,2016.04.11. 오전 11:15,도시재생 준비단계 희망지 공모..2022일,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('준비단계', 'O'), (' ', 'O'), ('희망지', 'O'), (' ', 'O'), ('공모..', 'O'), ('2022일', 'DATE')]"
306,2016.04.11. 오전 11:15,개별공시지가 5월2일까지 열람…감평사와 직접 상담도,"[('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('5월2일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열람…', 'O'), ('감평사', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('상담도', 'O')]"
307,2016.04.11. 오전 11:14,발주자가 원하는 건설사 찾기 쉬워진다,"[('발주자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
308,2016.04.11. 오전 11:14,재건축 연한 30년 축소 서울 2만7764가구 첫 수혜,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2만7764가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
309,2016.04.11. 오전 11:12,국토부 2020년까지 지적제도 개선해 토지분쟁 없앤다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지적제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개선해', 'O'), (' ', 'O'), ('토지분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
310,2016.04.11. 오전 11:09,한화건설 사우디서 4600억원 규모의 화공플랜트 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('화공플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
311,2016.04.11. 오전 11:08,‘e편한세상 양주신도시 2차’ 이달 분양,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
312,2016.04.11. 오전 11:08,한화건설 사우디서 4600억 화공플랜트 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화공플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
313,2016.04.11. 오전 11:07,철도공단 드론으로 안전점검 확대,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
314,2016.04.11. 오전 11:04,현대건설 입주편의서비스 ‘힐스 스마일 서비스’시행,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주편의서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스 스마일 서비스', 'TERM'), ('’시행', 'O')]"
315,2016.04.11. 오전 11:04,인천 송도 앞 동춘1구역에 3천254가구 단지 조성,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('동춘1구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3천254가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
317,2016.04.11. 오전 11:03,국토교통부 제1기 철도서비스 시민평가단 활동 결산,"[('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철도서비스 시민평가단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O')]"
318,2016.04.11. 오전 11:02,깐깐하게 도로 평가할 국민 찾습니다…국토부 도로서비스 평가단 모집,"[('깐깐하게', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('평가할', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾습니다…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도로서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
319,2016.04.11. 오전 11:02,국토부 2기 철도 서비스 시민평가단 구성,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시민평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
320,2016.04.11. 오전 11:02,LH 중소기업 신기술·신자재 공모···판로 지원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술·신자재', 'O'), (' ', 'O'), ('공모···판로', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
321,2016.04.11. 오전 11:01,국토부 3기 도로서비스 평가단 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
322,2016.04.11. 오전 11:01,토지 경계분쟁 해소.. 2020년까지 도해지적 수치로 개편,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('경계분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('해소..', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도해지적', 'O'), (' ', 'O'), ('수치로', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
323,2016.04.11. 오전 11:01,‘철도서비스’ 이용자 평가·개선안 지속 추진,"[('‘철도서비스’', 'O'), (' ', 'O'), ('이용자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('평가·개선안', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
324,2016.04.11. 오전 11:00,대림산업 e편한세상 양주신도시2차 1160가구 이달 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1160가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
325,2016.04.11. 오전 11:00,국토부 제2기 철도서비스 시민평가단 운영,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철도서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시민평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
326,2016.04.11. 오전 11:00,철도서비스 이용자가 직접 평가·개선한다,"[('철도서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('이용자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('평가·개선한다', 'O')]"
327,2016.04.11. 오전 11:00,100년 전 만들어진 도해지적 수치화된다,"[('100년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('만들어진', 'O'), (' ', 'O'), ('도해지적', 'O'), (' ', 'O'), ('수치화된다', 'O')]"
329,2016.04.11. 오전 11:00,잘못된 지적경계 드론 활용해 정비…4대 개선 방안 추진,"[('잘못된', 'O'), (' ', 'O'), ('지적경계', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('정비…', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
330,2016.04.11. 오전 11:00,국토부 3기 도로서비스 평가단 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
331,2016.04.11. 오전 11:00,토지경계 수치화 측량 대상 대폭 늘린다,"[('토지경계', 'O'), (' ', 'O'), ('수치화', 'O'), (' ', 'O'), ('측량', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
332,2016.04.11. 오전 10:59,한화건설 사우디서 4억달러 규모 화공플랜트 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('화공플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
333,2016.04.11. 오전 10:59,60㎡ 소형불패 수도권이 잇는다,"[('60㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형불패', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
334,2016.04.11. 오전 10:55,현대건설 힐스테이트 입주민 대상 힐스 스마일 서비스 실시,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('스마일', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
335,2016.04.11. 오전 10:53,한화건설 사우디서 4억弗  화공플랜트 공사 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화공플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
336,2016.04.11. 오전 10:52,지금은 분양중경기 양주시 이안 양주 지역주택조합 아파트 조합원 모집영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이안 양주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집영상', 'O')]"
337,2016.04.11. 오전 10:51,LH 동반성장 위해 중소기업 신기술 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
338,2016.04.11. 오전 10:50,한화건설 사우디서 4600억원 플랜트 공사 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
339,2016.04.11. 오전 10:50,한화건설 사우디서 4억달러 규모 화공플랜트 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('화공플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
340,2016.04.11. 오전 10:46,LH 중소기업 신기술·신자재 공모…판로 지원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술·신자재', 'O'), (' ', 'O'), ('공모…판로', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
341,2016.04.11. 오전 10:42,안산 파크 푸르지오 분양마감 임박,"[('안산 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
342,2016.04.11. 오전 10:41,개포주공2 재건축 인기 고객들로 인산인해,"[('개포주공', 'ARTIFACT'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('들로', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
343,2016.04.11. 오전 10:41,한화건설 사우디 화공플랜트 공사 4600억원에 계약,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화공플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('4600억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
344,2016.04.11. 오전 10:36,총선이후 경기지역 유망 분양단지는,"[('총선이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O')]"
345,2016.04.11. 오전 10:32,철도공단 드론으로 서해선 등 안전점검,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('서해선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
346,2016.04.11. 오전 10:31,미국 상업용부동산 투자분석사CCIM 자격 취득교육 30일 개강,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('상업용부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자분석사', 'CIVILIZATION'), ('CCIM', 'O'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('취득교육', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
347,2016.04.11. 오전 10:13,제주에서 한달 살기… 렌트하우스 어때요,"[('제주', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('살기…', 'O'), (' ', 'O'), ('렌트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
348,2016.04.11. 오전 10:13,강남구청역 사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('강남구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사거', 'ARTIFACT'), ('리', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
349,2016.04.11. 오전 10:10,‘래미안 블레스티지’ 견본주택 고객 방문 이어져,"[('‘', 'O'), ('래미안 블레스티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
350,2016.04.11. 오전 10:09,흥화건설 ‘공주 월송지구 흥화 하브’ 이달 분양,"[('흥화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('공주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흥화 하브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
351,2016.04.11. 오전 10:09,총선 이후 쏟아지는 대규모 중소형 단지 눈길,"[('총선 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
352,2016.04.11. 오전 10:07,411 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('411', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
353,2016.04.11. 오전 10:05,한미글로벌 창립 20주년 감사 온라인 무료컨설팅,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('20주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('무료컨설팅', 'O')]"
354,2016.04.11. 오전 10:01,효성 수지성복 효성해링턴 코트 4월말 분양,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수지성복', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 코트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
356,2016.04.11. 오전 9:56,대림산업 e편한세상 양주신도시2차 이달 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
357,2016.04.11. 오전 9:53,국토부 건설공사 기성실적 세분화… “건설업계 전문성 강화 기대”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('기성실적', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화…', 'O'), (' ', 'O'), ('“건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('전문성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대”', 'O')]"
358,2016.04.11. 오전 9:52,경기도 하남시 ‘아이 키우기 좋은 아파트’ 관심집중,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘아이', 'O'), (' ', 'O'), ('키우기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
359,2016.04.11. 오전 9:51,“독학으로 시작한 부동산투자 부동산종합서비스의 밑거름이었습니다” 스마트하우스 춘천점 정화옥 대표,"[('“독학으로', 'O'), (' ', 'O'), ('시작한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산종합서비스의', 'O'), (' ', 'O'), ('밑거름이었습니다”', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트하우스 춘천점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정화옥', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
360,2016.04.11. 오전 9:47,현대건설 힐스테이트 입주민 위한 힐스 스마일 서비스 이달 시행,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스 스마일 서비스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
361,2016.04.11. 오전 9:47,삼성물산 래미안 과천 센트럴스위트 봄 이벤트 실시,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 과천 센트럴스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
362,2016.04.11. 오전 9:46,한미글로벌 20주년 감사 무료컨설팅 진행,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('무료컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
363,2016.04.11. 오전 9:45,대림산업 e편한세상 양주신도시2차 1160가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1160가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
364,2016.04.11. 오전 9:40,LH 동반성장 실천…중소기업 신기술 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('실천…중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
365,2016.04.11. 오전 9:40,강남 재건축 집값 천정부지…개포주공1 최고가 경신,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('천정부지…', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
366,2016.04.11. 오전 9:39,인천 동춘1구역 도시개발사업 탄력,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동춘1구역 도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
367,2016.04.11. 오전 9:31,KTX 수서역세권 ‘지식산업센터’ 4월 입주,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수서역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘지식산업센터’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
368,2016.04.11. 오전 9:31,새 상가 쏟아지는데…어디가 좋을까,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지는데…어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
369,2016.04.11. 오전 9:30,사통팔달 입지 공주 월송지구 흥화 하브 분양,"[('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('공주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흥화 하브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
370,2016.04.11. 오전 9:29,가로주택정비사업 교육 실시 서울경제·수목건축·대건협 공동으로,"[('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O'), (' ', 'O'), ('서울경제', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('수목건축', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동으로', 'O')]"
371,2016.04.11. 오전 9:27,1987년 준공 아파트 2만7000여가구 재건축 연한 단축 덕본다,"[('1987년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만7000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('덕본다', 'ARTIFACT')]"
372,2016.04.11. 오전 9:27,옛 르네상스 서울 호텔 중견건설사 VSL에 낙찰,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('르네상스 서울 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('VSL', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
373,2016.04.11. 오전 9:26,강남 재건축發 부동산 시장 들썩인다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축發', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩인다', 'O')]"
374,2016.04.11. 오전 9:25,MK 부동산 실거래가 서울 강남구 대치동 대치삼성1차아파트 전용 84.58㎡ 매매 9억 7천만 원 외,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치삼성1차아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84.58㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 7천만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
375,2016.04.11. 오전 9:24,세종시 ’중흥S클래스 에듀마크’ 저렴한 분양가로 수요자 관심↑,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('중흥S클래스 에듀마크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
376,2016.04.11. 오전 9:24,대기업 배후지역 불황에도 풍부한 임대수요,"[('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('배후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O')]"
377,2016.04.11. 오전 9:23,분양흥화 이달 말 공주 월송지구 흥화 하브,"[('분양흥화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흥화 하브', 'ARTIFACT')]"
378,2016.04.11. 오전 9:20,성동구 임대차계약 정보 알람 서비스,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대차계약', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('알람', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
379,2016.04.11. 오전 9:19,KCC 화장품 사업으로 해외시장 공략 나서,"[('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화장품', 'O'), (' ', 'O'), ('사업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
380,2016.04.11. 오전 9:10,아파트 선별투자 시점 다가온다.장용동大기자의 부동산 뉴스평가,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선별투자', 'O'), (' ', 'O'), ('시점', 'O'), (' ', 'O'), ('다가온다.', 'O'), (' ', 'O'), ('장용동', 'PERSON'), ('大', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스평가', 'O')]"
381,2016.04.11. 오전 8:58,서울시 월세계약 신고제 시범사업 확대 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월세계약 신고제', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
382,2016.04.11. 오전 8:44,건설協 공정위 ‘하도급 직불제’  확대에 반발,"[('건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하도급 직불제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('확대에', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
383,2016.04.11. 오전 8:35,효성 ‘수지성복 효성해링턴’ 이달 말 분양,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수지성복 효성해링턴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
384,2016.04.11. 오전 8:31,정부 공동주택 관리비리 근절…“전문성·투명성·효율성 높인다”,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비리', 'O'), (' ', 'O'), ('근절…“전문성·투명성·효율성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다”', 'O')]"
385,2016.04.11. 오전 8:31,“매물 거둬들여요”…세종시 치솟는 분양가에 분양권 웃돈도 상승,"[('“매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거둬들여요”…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
386,2016.04.11. 오전 8:02,‘제자리걸음’ 압구정아파트지구 재정비…총선 이후 가속도,"[('‘제자리걸음’', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정아파트지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정비…', 'O'), ('총선 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
387,2016.04.11. 오전 8:00,흥화 ‘공주 월송지구 흥화 하브’ 이달 말 오픈,"[('흥화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('공주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흥화 하브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
388,2016.04.11. 오전 7:57,강남 재건축 ‘천장 뚫렸다’…개포주공1 최고가 경신,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘천장', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫렸다’…', 'O'), ('개포주공', 'ARTIFACT'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
389,2016.04.11. 오전 6:43,현대 아반떼HD 에어백 결함 11만여대 리콜,"[('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아반떼HD', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('에어백', 'TERM'), (' ', 'O'), ('결함', 'O'), (' ', 'O'), ('11만여대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
390,2016.04.11. 오전 6:33,강남 재건축 천장 뚫렸다…개포주공1 최고가 경신,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('천장', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫렸다…', 'O'), ('개포주공', 'ARTIFACT'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
391,2016.04.11. 오전 6:26,“어떤 업체에 공사 맡길까”…세분화된 기성실적 만든다,"[('“어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('맡길까”…세분화된', 'O'), (' ', 'O'), ('기성실적', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
392,2016.04.11. 오전 6:01,에어백 시스템 오류 현대차 아반떼 등 11만여대 리콜,"[('에어백', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오류', 'O'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아반떼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11만여대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
393,2016.04.11. 오전 6:00,건설공사 기성실적 업종별·공종별로 세분화된다,"[('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('기성실적', 'O'), (' ', 'O'), ('업종별·공종별로', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화된다', 'O')]"
394,2016.04.11. 오전 6:00,방지턱 넘다 에어백 펑…현대차 아반떼 11만대 리콜,"[('방지턱', 'O'), (' ', 'O'), ('넘다', 'O'), (' ', 'O'), ('에어백', 'O'), (' ', 'O'), ('펑…', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아반떼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11만대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
395,2016.04.11. 오전 6:00,건설공사 실적정보 세분화…발주자 맞춤형 파트너 찾는다,"[('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적정보', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화…', 'O'), ('발주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('파트너', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
396,2016.04.11. 오전 6:00,건설사 시공실적 관리 세분화…국토부 연말까지 제도개선,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('시공실적', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제도개선', 'O')]"
397,2016.04.11. 오전 6:00,서울디지털단지 키콕스벤처센터 재매각 추진 3전4기 성공할까,"[('서울디지털단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('키콕스벤처센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('3전4기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
398,2016.04.11. 오전 6:00,건설공사 실적 정보 업종·공종별 세분화,"[('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('업종·공종별', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화', 'O')]"
399,2016.04.11. 오전 5:55,푹 쉬세요…2주 휴가 가는 건설업체 직원들,"[('푹', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬세요…', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O')]"
400,2016.04.11. 오전 5:51,임대주택 해부 당첨확률 100% 만들기,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('해부', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨확률', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O')]"
401,2016.04.11. 오전 5:47,고양·남양주·용인·성남을 주목하라,"[('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
402,2016.04.11. 오전 5:46,Biz gallery 개포 래미안 ‘셰프컬렉션 빌트인’ 호응,"[('Biz', 'O'), (' ', 'O'), ('gallery', 'O'), (' ', 'O'), ('개포 래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('셰프컬', 'ARTIFACT'), ('렉션', 'O'), (' ', 'O'), ('빌트인’', 'O'), (' ', 'O'), ('호응', 'O')]"
403,2016.04.11. 오전 5:26,기자수첩변호사의 부동산중개 논란···중개시장 발전 계기돼야,"[('기자수첩', 'ARTIFACT'), ('변호사', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산중개', 'O'), (' ', 'O'), ('논란···중개시장', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('계기돼야', 'O')]"
404,2016.04.11. 오전 5:11,아파트 브랜드 경쟁②분양가 인상 부추겨,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁②분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('부추겨', 'O')]"
405,2016.04.11. 오전 5:11,아파트 브랜드 경쟁①프리미엄 전략으로 차별화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁①프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('전략으로', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
406,2016.04.11. 오전 3:31,외지인 몰려오기 전에 사자…세종시 주말 6만명 집구경,"[('외지인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려오기', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('사자', 'ANIMAL'), ('…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집구경', 'O')]"
407,2016.04.11. 오전 3:08,“서울 중심상권 임대료 하락은 일시적 현상”,"[('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('하락은', 'O'), (' ', 'O'), ('일시적', 'O'), (' ', 'O'), ('현상”', 'O')]"
408,2016.04.11. 오전 3:07,한전 터 매입한 현대차 10조5657억 최고 땅부자,"[('한전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('매입한', 'O'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10조5657억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('땅부자', 'O')]"
409,2016.04.11. 오전 3:06,“부산제주 화창… 대전전남북 갠후 맑음”,"[('“', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화창…', 'O'), (' ', 'O'), ('대전전남북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갠후', 'O'), (' ', 'O'), ('맑음”', 'O')]"
410,2016.04.11. 오전 3:06,분양 캘린더세종시 ‘중흥S클래스 에듀마크’ 등 8곳 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥S클래스 에듀마크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
411,2016.04.11. 오전 3:06,분양 정보서울 상암동 ‘DMC2차 아이파크’ 617채 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('DMC2차 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('617채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
412,2016.04.11. 오전 3:06,매매시황개포지구 분양훈풍… 서울 아파트값 상승 이어져,"[('매매시황개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양훈풍…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
413,2016.04.12. 오후 7:48,올 1분기 상가분양 41개 그쳐..3년 내 최저치,"[('올 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('41개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐..', 'O'), ('3년 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
414,2016.04.12. 오후 7:34,워킹맘 취향저격 리얼 학세권이 정답이지 말입니다,"[('워킹맘', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취향저격', 'O'), (' ', 'O'), ('리얼', 'O'), (' ', 'O'), ('학세권이', 'O'), (' ', 'O'), ('정답이지', 'O'), (' ', 'O'), ('말입니다', 'O')]"
415,2016.04.12. 오후 7:28,부·울·경 올 상반기 분양물량 2000년 이후 최대,"[('부', 'LOCATION'), ('·울', 'LOCATION'), ('·경', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2000년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
416,2016.04.12. 오후 7:17,주택통계 개선 위한 심포지움 열린다,"[('주택통계', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지움', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
417,2016.04.12. 오후 7:08,공학도의 도전 서울대 공대에 CEO특강 개설,"[('공학도', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('도전', 'O'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공대에', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
418,2016.04.12. 오후 7:02,입법조사처 작년처럼 분양하면 주택공급과잉 불가피,"[('입법조사처', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('분양하면', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
419,2016.04.12. 오후 6:51,HUG 대학생 셰어하우스등 사회공헌사업 ‘시동’,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생 셰어하우스등', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사회공헌사업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시동’', 'O')]"
420,2016.04.12. 오후 6:41,CEO지식나눔 공학도의 창업 CEO특강,"[('CEO', 'OCCUPATION'), ('지식나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('공학도', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('특강', 'O')]"
421,2016.04.12. 오후 6:33,현대산업개발 1230가구 ‘김포 한강 아이파크’ 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1230가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
422,2016.04.12. 오후 6:26,총선 후 투자 1순위는 강남 재건축 66%,"[('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('66%', 'QUANTITY')]"
423,2016.04.12. 오후 6:22,과수원 마을에 입소문 주렁주렁…아파트 불모지 충남 예산 뚫었다,"[('과수원', 'O'), (' ', 'O'), ('마을에', 'O'), (' ', 'O'), ('입소문', 'O'), (' ', 'O'), ('주렁주렁…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불모지', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뚫었다', 'O')]"
424,2016.04.12. 오후 6:20,중도금 대출 리스크 줄지만 일부 지방은 공급과잉 우려,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('줄지만', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
425,2016.04.12. 오후 6:19,방배동 신삼호 32층 857가구로 재건축,"[('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신삼호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('32층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('857가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
426,2016.04.12. 오후 6:19,하남 미사 오피스텔 4개월 만에 완판,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
427,2016.04.12. 오후 6:18,고양 원흥 티오피클래식 분양,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('티오피클래식', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
428,2016.04.12. 오후 6:18,서울 전셋값이면 사고도 남네…평택·의정부·안성 분양 눈길,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값이면', 'O'), (' ', 'O'), ('사고도', 'O'), (' ', 'O'), ('남네…', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
429,2016.04.12. 오후 6:10,유통업무단지 개발 탄력 용인 동천 제2의 정자동 꿈꾼다,"[('유통업무단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈꾼다', 'O')]"
430,2016.04.12. 오후 6:03,IP노믹스이한용 롭스앤그레이 변호사 美 특허 소송 기업 성장통으로 봐야,"[('IP노믹스', 'TERM'), ('이한용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('롭스앤그레이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('변호사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('성장통으로', 'O'), (' ', 'O'), ('봐야', 'O')]"
431,2016.04.12. 오후 6:00,JLL 코리아 아시아ㆍ태평양 ‘최우수 부동산 컨설턴트상’ 수상,"[('JLL 코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('태평양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('최우수 부동산 컨설턴트상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
432,2016.04.12. 오후 5:56,프리미엄 고속버스 운행.. 올 추석 귀성길 편안해진다,"[('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('고', 'ARTIFACT'), ('속버스', 'O'), (' ', 'O'), ('운행..', 'O'), (' ', 'O'), ('올 추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('귀성길', 'O'), (' ', 'O'), ('편안해진다', 'O')]"
433,2016.04.12. 오후 5:56,실시간 거래종암동 삼성래미안 전용 59.99㎡ 매매 3억 4800만원 거래완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('종암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59.99㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('3억 4800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
434,2016.04.12. 오후 5:54,국제선 항공기 음료수 반입 허용,"[('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('음료수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반입', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
435,2016.04.12. 오후 5:51,롯데자산개발 롯데몰 송도 캐슬파크 단지 내 상가 분양,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캐슬파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
436,2016.04.12. 오후 5:51,서초구 신삼호아파트 최고 32층 857가구로 재건축,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신삼호아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('32층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('857가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
437,2016.04.12. 오후 5:49,나홀로 뜨거운 강남 재건축,"[('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
438,2016.04.12. 오후 5:48,실시간 거래경기 광명시 하안동 주공6단지아파트 2억 1500만 원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'ARTIFACT'), ('6단지', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2억 1500만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
439,2016.04.12. 오후 5:46,실시간 거래용인 기흥구 마북동 연원마을현대아파트 GTX호재로 관심…3.7억원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래용인', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마북동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연원마을현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심…', 'O'), ('3.7억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
440,2016.04.12. 오후 5:41,현대산업개발 재무건전성 향상에 힘입어 주채무계열서 제외,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재무건전성', 'O'), (' ', 'O'), ('향상에', 'O'), (' ', 'O'), ('힘입어', 'O'), (' ', 'O'), ('주채무계열서', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
441,2016.04.12. 오후 5:31,SK건설 쿠웨이트 현장 무재해 1천만 인시 돌파,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('무재해', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만 인시', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
442,2016.04.12. 오후 5:27,LH 위례서 업무·주유소용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('업무·주유소용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
443,2016.04.12. 오후 5:26,시리즈아파트 2차 1차 분양 성적 바통 터치 할까,"[('시리즈아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성적', 'O'), (' ', 'O'), ('바통', 'O'), (' ', 'O'), ('터치', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O')]"
444,2016.04.12. 오후 5:26,전세가율 치솟는 곳 신규 공급 쏟아진다,"[('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
445,2016.04.12. 오후 5:26,오피스시장 50억원 이하 빌딩 귀한 몸,"[('오피스시장', 'O'), (' ', 'O'), ('50억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
446,2016.04.12. 오후 5:26,SH공사 사명 서울주택도시공사로,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사명', 'O'), (' ', 'O'), ('서울주택도시공사', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O')]"
447,2016.04.12. 오후 5:26,지하철 7호선 연장 소식에 양주신도시 힘받나,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힘받나', 'O')]"
