,date,headline,keyword
0,2009.04.26. 오후 11:47,청라 한화 꿈에그린 견본주택 3만 인파,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 인', 'QUANTITY'), ('파', 'O')]"
1,2009.04.26. 오후 11:47,경남기업 워크아웃 확정 3471억원 지원,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('3471억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
2,2009.04.26. 오후 9:45,4월 27일 부동산 파일,"[('4월 27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
3,2009.04.26. 오후 9:35,청라지구 모델하우스에 3만명 몰려,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
4,2009.04.26. 오후 9:35,건설사들 ‘눈물의 미분양 털기’,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈물의', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털기’', 'O')]"
5,2009.04.26. 오후 9:35,인천 청라·송도 분양대전…‘묻지마 청약’ 금물,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양대전…‘묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('청약’', 'O'), (' ', 'O'), ('금물', 'O')]"
6,2009.04.26. 오후 9:19,무역협회 클린 콘솔 서비스로 보세창고료 횡포 방지,"[('무역협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('클린 콘솔', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('보세창고료', 'O'), (' ', 'O'), ('횡포', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O')]"
7,2009.04.26. 오후 9:18,시승기 신형 에쿠스 아늑한 승차감...최고급 럭셔리 세단,"[('시승기', 'O'), (' ', 'O'), ('신형', 'O'), (' ', 'O'), ('에쿠스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아늑한', 'O'), (' ', 'O'), ('승차감...최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('럭셔리', 'O'), (' ', 'O'), ('세단', 'ARTIFACT')]"
8,2009.04.26. 오후 9:15,경기·충남 산업단지 아파트 전셋값 3달새 510배 급등,"[('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('510배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
9,2009.04.26. 오후 9:15,주택대출 금리 5개월 만에 오름세,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
10,2009.04.26. 오후 8:52,시장 혼란 부추기는 ‘양도세 파행’,"[('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('부추기는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파행’', 'O')]"
11,2009.04.26. 오후 7:54,강남 아파트 오름세 주춤 관망세로 전환,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
12,2009.04.26. 오후 6:37,부동산 시장도 ‘꿈틀’ 고가·대형 중심… 강북 급매물도 소진,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O'), (' ', 'O'), ('고가·대형', 'O'), (' ', 'O'), ('중심…', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
13,2009.04.26. 오후 6:37,3주택 양도세 탄력세율 ‘역풍’부나,"[('3주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탄력세율', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역풍’부나', 'O')]"
14,2009.04.26. 오후 5:58,수도권·지방 산업단지 전셋값 들썩,"[('수도권', 'LOCATION'), ('·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
15,2009.04.26. 오후 5:53,청라 한화 꿈에그린 견본주택 3일간 3만명 다녀가,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
16,2009.04.26. 오후 5:45,강남 재건축 오름세 ‘일단 숨고르기’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘일단', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기’', 'O')]"
17,2009.04.26. 오후 5:38,‘청라 한화꿈에그린’ 방문객 북적,"[('‘', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
18,2009.04.26. 오후 5:38,‘날개 돋친’ 분양권..새아파트 두달새 웃돈 6천만원,"[('‘날개', 'O'), (' ', 'O'), ('돋친’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권..새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('두달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('6천만원', 'QUANTITY')]"
19,2009.04.26. 오후 5:37,주택대출 줄고 전세대출 늘어,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
20,2009.04.26. 오후 5:37,청라 하우스토리 분양,"[('청라 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
21,2009.04.26. 오후 5:37,부동산 NOW  NEW 강남 3구 문의 줄고 거래도 뚝,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('NEW', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
22,2009.04.26. 오후 5:37,주공 아파트에 태양광발전,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), ('발전', 'O')]"
23,2009.04.26. 오후 5:37,톡톡부동산 CO₂ 배출 알려주는 아파트,"[('톡톡부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('CO₂', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('배출', 'O'), (' ', 'O'), ('알려주는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
24,2009.04.26. 오후 5:37,경남기업 워크아웃 확정,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
25,2009.04.26. 오후 5:37,건설업 위기극복 세미나,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('위기극복', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
26,2009.04.26. 오후 5:37,오산세교 등 국민임대 4400가구 공급,"[('오산세교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('4400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
27,2009.04.26. 오후 5:37,부동산산업의 날 세미나,"[('부동산산업의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
28,2009.04.26. 오후 5:37,구로 아파트형 공장 분양,"[('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
29,2009.04.26. 오후 5:36,똘똘한 리모델링 돈되네,"[('똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되네', 'O')]"
30,2009.04.26. 오후 5:36,횡성한우 리버타운 분양,"[('횡성한우 리버타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
31,2009.04.26. 오후 5:36,‘가든파이브’ 청계천 상인 추가 특별분양,"[('‘', 'O'), ('가든파이브', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
32,2009.04.26. 오후 5:35,뉴타운 일대 지분값 내림세 뚜렷,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('지분값', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
33,2009.04.26. 오후 5:35,월세 통계지표 만든다,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('통계지표', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
34,2009.04.26. 오후 5:35,빅5 건설사 1분기 수주 반토막,"[('빅5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
35,2009.04.26. 오후 5:35,MK추천매물 역삼동 대로변 코너빌딩 240억원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('코너빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('240억원', 'QUANTITY')]"
36,2009.04.26. 오후 5:34,취등록세 50%감면 단지 노려라,"[('취등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
37,2009.04.26. 오후 5:33,양도세 중과 폐지 오늘 결론,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결론', 'O')]"
38,2009.04.26. 오후 4:41,매매시황 강남 재건축 오름세 진정… 강북 소폭 상승,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('진정…', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
39,2009.04.26. 오후 4:35,아파트 수익률，성수동 일대 두자릿수 초강세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률，', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('두자릿수', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초강세', 'O')]"
40,2009.04.26. 오후 4:27,반포 자이 단지내 상가 선착순 분양,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
41,2009.04.26. 오후 4:27,서울시 양평동 준공업지역 아파트 건축 첫 허용,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양평동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
42,2009.04.26. 오후 4:27,분양 하이라이트 신당 래미안·청라 한일 모델하우스 오픈外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('신당 래미안', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈外', 'O')]"
43,2009.04.26. 오후 4:27,지방 재건축도 7월부터 어려워진다,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
44,2009.04.26. 오후 4:27,화성·수원·당진 전세가격 급등,"[('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
45,2009.04.26. 오후 3:36,투기지역 해제 물건너가고…양도세 문제 갈팡질팡,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('물건너가고…', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('갈팡질팡', 'O')]"
46,2009.04.26. 오후 3:24,수도권 아파트 청약시장 봄기운 돈다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('기운', 'O'), (' ', 'O'), ('돈다', 'O')]"
47,2009.04.26. 오후 3:21,서울춘천라인 아파트 분양 잇달아,"[('서울', 'CITY'), ('춘천', 'LOCATION'), ('라인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
48,2009.04.26. 오후 3:21,경춘고속도로 개통 서울과 30분 생활권 수혜지는,"[('경춘고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지는', 'O')]"
49,2009.04.26. 오후 3:13,겉도는 아파트 리모델링시장,"[('겉도는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링시장', 'O')]"
50,2009.04.26. 오후 3:12,시황 강남재건축 소강상태 속 신도시 상승,"[('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소강상태', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
51,2009.04.26. 오후 2:51,부동산 QA 주택 증여시 양도세 절세효과 큰 쪽은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('증여시', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절세효과', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('쪽은', 'O')]"
53,2009.04.26. 오후 2:25,경인고속도 관리권 이관 ②인천 도시재생사업 탄력,"[('경인고속도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관리권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이관', 'O'), (' ', 'O'), ('②', 'O'), ('인천 도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
55,2009.04.26. 오후 1:03,마감임박 3천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
56,2009.04.26. 오후 12:05,3천만원 있으면 무조건 잡으세요,"[('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으세요', 'O')]"
57,2009.04.26. 오전 11:15,반포한강공원ㆍ달빛무지개분수 27일 개장,"[('반포한강공원', 'LOCATION'), ('ㆍ달빛무지개분수', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
58,2009.04.26. 오전 11:02,경남기업 신규자금 1950억 지원받는다,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규자금', 'O'), (' ', 'O'), ('1950억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원받는다', 'O')]"
59,2009.04.26. 오전 11:01,2730일 대전서 제5회 하천관리연찬회 개최,"[('2730일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('제5회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하천관리연찬회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
60,2009.04.26. 오전 11:01,안전본부 개도국 무상 항공교육 확대,"[('안전본부', 'O'), (' ', 'O'), ('개도국', 'O'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('항공교육', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
61,2009.04.26. 오전 11:01,올해 감평사 최저 합격인원 200명 확정,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감평사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('합격인원', 'O'), (' ', 'O'), ('200명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
62,2009.04.26. 오전 11:00,올해 감정평가사 최소 200명 뽑는다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('200명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뽑는다', 'O')]"
63,2009.04.26. 오전 11:00,올해 감정평가사 최소 200명 선발,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('200명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
64,2009.04.26. 오전 11:00,북아시아 주변국과 항공안전협력 강화,"[('북아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변국과', 'O'), (' ', 'O'), ('항공안전협력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
65,2009.04.26. 오전 11:00,국토부 개도국 대상 항공분야 무상교육 확대,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개도국', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('항공분야', 'O'), (' ', 'O'), ('무상', 'CIVILIZATION'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
66,2009.04.26. 오전 11:00,자연친화적 하천관리 연찬회 개최,"[('자연친화적', 'O'), (' ', 'O'), ('하천관리', 'O'), (' ', 'O'), ('연찬회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
67,2009.04.26. 오전 11:00,감정평가사 올 최소 200명 뽑는다,"[('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('200명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뽑는다', 'O')]"
68,2009.04.26. 오전 11:00,평생 기억에 남을 1일 독도등대장 공모,"[('평생', 'O'), (' ', 'O'), ('기억에', 'O'), (' ', 'O'), ('남을', 'O'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('독도등대장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
69,2009.04.26. 오전 11:00,일자리 나누기 주부사원 600명 채용,"[('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('나누기', 'O'), (' ', 'O'), ('주부사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('600명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
70,2009.04.26. 오전 11:00,2012여수세계박람회 주제관의 주제를 정해주세요,"[('2012', 'DATE'), ('여수세계박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주제관의', 'O'), (' ', 'O'), ('주제를', 'O'), (' ', 'O'), ('정해주세요', 'O')]"
71,2009.04.26. 오전 11:00,2012여수세계박람회장 조경현상설계 공모,"[('2012', 'DATE'), ('여수세계박람회장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조경현상설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
72,2009.04.26. 오전 11:00,올해 감정평가사 200명 선발,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('200명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
73,2009.04.26. 오전 10:55,투자포인트수도권 분양 봄바람 계속될까,"[('투자포인트', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('계속될까', 'O')]"
74,2009.04.26. 오전 10:41,분양시장 기지개…견본주택 개관 러시,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
75,2009.04.26. 오전 10:31,한중 국제열차관광 시대 본격화 된다,"[('한중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('관광', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
76,2009.04.26. 오전 10:00,토공 중개업소 활용해 미분양택지 매각,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양택지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
77,2009.04.26. 오전 9:55,부동산 규제 완화.. 유통기한 있다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화..', 'O'), (' ', 'O'), ('유통기한', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
78,2009.04.26. 오전 9:41,위례 내년 10월 첫 분양..지역우선공급 현행대로,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양..지역우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('현행대로', 'O')]"
79,2009.04.26. 오전 9:30,부동산캘린더 4월 마지막주 삼성물산 래미안 에버하임 696가구,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('4월 마지막주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 에버하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('696가구', 'QUANTITY')]"
80,2009.04.26. 오전 9:21,양도세 법정가나..승소 가능성은,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('법정가나..', 'O'), (' ', 'O'), ('승소', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성은', 'O')]"
81,2009.04.26. 오전 9:02,부동산캘린더삼성건설 신당·의왕내손 견본주택 공개,"[('부동산캘린더', 'O'), ('삼성건설 신당', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('의왕내손', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
82,2009.04.26. 오전 9:00,주간부동산강남 재건축 상승세 둔화,"[('주간부동산', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
83,2009.04.26. 오전 9:00,세계박람회를 앞둔 여수는 지금,"[('세계박람회', 'EVENT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O')]"
84,2009.04.26. 오전 9:00,귀하신 몸 소형아파트 관심 끄는 것들은 ,"[('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('것들은', 'O')]"
85,2009.04.26. 오전 8:21,구미5공단 브랜드.슬로건 공모,"[('구미5공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브랜드.슬로건', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
86,2009.04.26. 오전 8:00,청라 한화 꿈에그린 견본주택 2만5000명 몰려,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
87,2009.04.26. 오전 7:53,1기 신도시 리모델링 잘될까,"[('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('잘될까', 'O')]"
88,2009.04.26. 오전 6:15,부산 수영만요트경기장 재개발 본격화,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수영만요트경기장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
89,2009.04.26. 오전 6:01,화성.수원.당진 아파트 전셋값 들썩,"[('화성', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('.', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
90,2009.04.26. 오전 6:00,경남기업 경영정상화 계획 착수,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
91,2009.04.27. 오후 11:47,올해 국내 자동차 생산 6.2% 감소 전망,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('생산', 'O'), (' ', 'O'), ('6.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
92,2009.04.27. 오후 9:59,조선 협력업체에 총 3조원 지원,"[('조선', 'O'), (' ', 'O'), ('협력업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
93,2009.04.27. 오후 8:04,물관리·경기부양 두 마리 토끼 잡을까,"[('물관리·경기부양', 'O'), (' ', 'O'), ('두 마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡을까', 'O')]"
94,2009.04.27. 오후 7:36,리포트 4대강 살리기 9월 본격 착공,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
95,2009.04.27. 오후 7:12,李대통령 4대강 살리기 국민 정서 바뀔 것,"[('李', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정서', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀔', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
96,2009.04.27. 오후 6:31,남광토건 889억원규모 유상증자 실시,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('889억원', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
97,2009.04.27. 오후 6:26,4대강살리기 심명필 추진본부장 1문1답,"[('4대강살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('심명필', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('추진본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1문1답', 'QUANTITY')]"
98,2009.04.27. 오후 6:25,4대강 살리기강중심 국토 재창조 시작된다,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('살리기강중심', 'O'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('재창조', 'O'), (' ', 'O'), ('시작된다', 'O')]"
99,2009.04.27. 오후 6:23,‘3주택자 양도세 중과’ 한시 폐지,"[('‘', 'O'), ('3주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과’', 'O'), (' ', 'O'), ('한시', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
100,2009.04.27. 오후 6:21,송도 첫 분양가상한제 아파트 13일 분양,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
101,2009.04.27. 오후 6:21,쌍용건설 대졸 50여명 공채,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대졸', 'O'), (' ', 'O'), ('50여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공채', 'O')]"
102,2009.04.27. 오후 6:21,토공 양양 물치·강선 지구 단독택지등 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물치·', 'O'), ('강선 지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
103,2009.04.27. 오후 6:21,SH공사 가든파이브 분양조건 또 완화,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양조건', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
104,2009.04.27. 오후 6:18,대림산업 강남권 뉴타운 첫 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
105,2009.04.27. 오후 6:18,대우건설 재개발·재건축 수주 잇따라,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
106,2009.04.27. 오후 6:18,대단지 입주 공포 사라지나,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지나', 'O')]"
107,2009.04.27. 오후 6:16,경기지역 부동산 시장 숨통 트이나,"[('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트이나', 'O')]"
108,2009.04.27. 오후 6:15,2009 그린하우징페어 막 내려…2만 명 이상 다녀가,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린하우징페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('내려…', 'O'), ('2만 명 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
109,2009.04.27. 오후 6:11,4대강 주변 금수강촌 육성,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('금수강촌', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
110,2009.04.27. 오후 6:11,4대강 사업 지역업체 참여 증대,"[('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지역업체', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('증대', 'O')]"
111,2009.04.27. 오후 6:11,4대강 살리기 9월 본격 착공,"[('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
112,2009.04.27. 오후 6:10,워크아웃 건설사 다시 시작이다,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('시작이다', 'O')]"
113,2009.04.27. 오후 6:09,한강 반포지구 시민 문화 공간 대변신,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('대변신', 'O')]"
114,2009.04.27. 오후 6:03,최상철 4대강 살리기 대운하와 전혀 관계없다,"[('최상철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대운하와', 'O'), (' ', 'O'), ('전혀', 'O'), (' ', 'O'), ('관계없다', 'O')]"
115,2009.04.27. 오후 6:01,4대강살리기로 홍수·가뭄막고 지역경제 띄운다,"[('4대강살리기', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수·가뭄막고', 'O'), (' ', 'O'), ('지역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('띄운다', 'O')]"
116,2009.04.27. 오후 6:01,4대강 살리기 6월 발주·9월 착공,"[('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발주·', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
117,2009.04.27. 오후 6:01,최상철 지발위장 4대강 살리기 대운하와 관련없다,"[('최상철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지발위장', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대운하와', 'O'), (' ', 'O'), ('관련없다', 'O')]"
118,2009.04.27. 오후 6:00,4대강살리기 마스터플랜 중간보고 QA,"[('4대강살리기 마스터플랜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중간보고', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O')]"
119,2009.04.27. 오후 6:00,지역건설사 4대강살리기 최대 수혜주되나,"[('지역건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜주되나', 'O')]"
120,2009.04.27. 오후 6:00,4대강살리기 심명필 추진본부장 문답,"[('4대강살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('심명필', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('추진본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문답', 'O')]"
121,2009.04.27. 오후 6:00,강남 다주택자 양도세 중과 유지 재정위 소위 통과,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O'), (' ', 'O'), ('재정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소위', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
122,2009.04.27. 오후 6:00,사진 4대강 이렇게 바뀐다,"[('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
123,2009.04.27. 오후 6:00,4대강 살리기3개 댐 등 건설 9월부터 본격 착수,"[('4대강 살리기', 'TERM'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('댐', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
124,2009.04.27. 오후 6:00,4대강 살리기용수 추가 확보량 12억5000만톤,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('살리기용수', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('확보량', 'O'), (' ', 'O'), ('12억5000만톤', 'QUANTITY')]"
125,2009.04.27. 오후 6:00,4대강 살리기사업 근본 목적은 홍수 방어대책,"[('4대강 살리기사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('근본', 'O'), (' ', 'O'), ('목적은', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수', 'O'), (' ', 'O'), ('방어대책', 'O')]"
126,2009.04.27. 오후 6:00,4대강 살리기초대형 국책사업 수주 앞두고 건설업계 촉각,"[('4대강 살리기초대형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국책사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
127,2009.04.27. 오후 6:00,4대강에 보16개 건설 용수 7.6억㎥확보,"[('4대강', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('용수', 'O'), (' ', 'O'), ('7.6억', 'QUANTITY'), ('㎥확보', 'O')]"
128,2009.04.27. 오후 5:56,수도권매립지公 야구.축구장 만든다,"[('수도권매립지', 'LOCATION'), ('公', 'O'), (' ', 'O'), ('야구', 'CIVILIZATION'), ('.축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
129,2009.04.27. 오후 5:50,양도세 중과 폐지 또 연기,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
130,2009.04.27. 오후 5:46,다주택자 양도세 중과 폐지안이 표류하는 이유는,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지안이', 'O'), (' ', 'O'), ('표류하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
131,2009.04.27. 오후 5:43,강남 반값 강동재건축 투자가치는,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치는', 'O')]"
132,2009.04.27. 오후 5:40,송도 더ㅤㅅㅑㅍ 하버뷰Ⅱ 청약,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더ㅤㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('하버뷰', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
133,2009.04.27. 오후 5:40,아파트 거래량 2월 가장 많았다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많았다', 'O')]"
134,2009.04.27. 오후 5:40,거여동에 e편한세상 986가구,"[('거여동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('986가구', 'QUANTITY')]"
135,2009.04.27. 오후 5:40,대우건설 재개발ㆍ재건축 잘 나가네,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네', 'O')]"
136,2009.04.27. 오후 5:40,문정동 가든파이브 8월 일반분양 예정,"[('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가든파이브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
137,2009.04.27. 오후 5:40,제주 서귀포에 民軍 관광미항,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('民', 'ORGANIZATION'), ('軍', 'O'), (' ', 'O'), ('관광미항', 'O')]"
138,2009.04.27. 오후 5:40,中企 부동산 수수료 감면,"[('中企', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
139,2009.04.27. 오후 5:40,청라 청약붐 영종도로 이어질까,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약붐', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
140,2009.04.27. 오후 5:39,부동산 디벨로퍼 과정 모집,"[('부동산 디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
141,2009.04.27. 오후 5:30,테마상가 “대형매장 환영”,"[('테마상가', 'O'), (' ', 'O'), ('“대형매장', 'O'), (' ', 'O'), ('환영”', 'O')]"
142,2009.04.27. 오후 5:29,양도세 중과 폐지..강남 인기 끌고，강북 매물 늘 것,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('끌고，', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('늘', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
143,2009.04.27. 오후 5:28,판교 입주권 불법거래 기승,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
144,2009.04.27. 오후 5:27,혼돈의 부동산시장과 富테크 2 급변하는 시장－3,"[('혼돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장과', 'O'), (' ', 'O'), ('富테크', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급변하는', 'O'), (' ', 'O'), ('시장－3', 'O')]"
145,2009.04.27. 오후 5:27,여의도 재건축 사업 빨라진다,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
146,2009.04.27. 오후 5:26,민간아파트 ‘분양가 상한제 폐지’ 연기,"[('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지’', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
147,2009.04.27. 오후 5:21,리포트워크아웃 건설사 다시 시작이다,"[('리포트워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('시작이다', 'O')]"
148,2009.04.27. 오후 5:20,리포트 한강 반포지구 시민 문화 공간 대변신,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('대변신', 'O')]"
149,2009.04.27. 오후 5:20,리포트 강남 반값 강동재건축 투자가치는,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치는', 'O')]"
150,2009.04.27. 오후 5:18,리포트 다주택자 양도세 중과 폐지 또 다시 연기,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
151,2009.04.27. 오후 5:13,양도세 중과 폐지 강남 매물 감소,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
152,2009.04.27. 오후 5:11,가든5 7월 일반분양 시작,"[('가든5', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
153,2009.04.27. 오후 5:11,청라지구 분양열기 만큼 눈치작전도 치열,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치작전도', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
154,2009.04.27. 오후 5:05,신울진 1·2호기 원전 입찰 유찰,"[('신울진', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·2호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
155,2009.04.27. 오후 4:57,부천 추모공원 인근 대규모 개발,"[('부천 추모공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
156,2009.04.27. 오후 4:57,김포 한강시네폴리스 용지 확대,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강시네폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
157,2009.04.27. 오후 4:57,인천 아파트 분양시장 ‘봄바람’,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봄바람’', 'O')]"
158,2009.04.27. 오후 4:47,양도세 중과 폐지 비투기지역 단기효과 미미,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('비투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('단기효과', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
159,2009.04.27. 오후 4:43,양도세 완화 백지화된 강남 거래올스톱,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화된', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래올스톱', 'O')]"
160,2009.04.27. 오후 4:41,쌍용건설·구산토건 등 5월까지 채용 이어져,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('구산토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
161,2009.04.27. 오후 4:41,李대통령 4대강 살리기 세계가 알아주는데‥,"[('李', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('세계가', 'O'), (' ', 'O'), ('알아주는데‥', 'O')]"
162,2009.04.27. 오후 4:39,남악신도시 택지 무이자할부 판매 파격,"[('남악신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자할부', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O')]"
163,2009.04.27. 오후 4:39,강변북로 원효대교망원동 5.1㎞ 하저터널 뚫린다,"[('강변북로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원효대교망원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5.1㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하저터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뚫린다', 'O')]"
164,2009.04.27. 오후 4:33,강변북로 망원원효 하저터널로 확장,"[('강변북로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('망원원효 하저터널', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
165,2009.04.27. 오후 4:31,1조5천억원 신울진 1·2호기원전 유찰,"[('1조5천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신울진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1·2호', 'QUANTITY'), ('기원전', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
166,2009.04.27. 오후 4:25,강변북로 지하에 5km 하저터널 건설,"[('강변북로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하에', 'O'), (' ', 'O'), ('5km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하저터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
167,2009.04.27. 오후 4:12,주공 中企 자재 직접구입 확대,"[('주공 中企', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자재', 'O'), (' ', 'O'), ('직접구입', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
168,2009.04.27. 오후 4:11,한강밑바닥에 하저터널 생긴다,"[('한강', 'LOCATION'), ('밑바닥에', 'O'), (' ', 'O'), ('하저터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
169,2009.04.27. 오후 4:08,서울역 북부권 국제교류단지 된다,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('국제교류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
170,2009.04.27. 오후 4:08,경기도 중소기업 부동산 수수료 감면,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
171,2009.04.27. 오후 4:08,강북 주민 강남처럼 개발하게 해 달라,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개발하게', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
172,2009.04.27. 오후 4:03,양도세 중과 폐지 상임위 또 연기,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('상임위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
173,2009.04.27. 오후 4:00,두산건설 해외진출 건설업계 주목,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
174,2009.04.27. 오후 3:52,9월부터 교하신도시자유로 연결,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교하신도시자유로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
175,2009.04.27. 오후 3:43,강변북로 한강 밑바닥 뚫어 하저터널로 확장,"[('강변북로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밑바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫어', 'O'), (' ', 'O'), ('하저터널', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
176,2009.04.27. 오후 3:39,태영인더스트리 울산에 액체화물 탱크터미널 준공,"[('태영인더스트리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('액체화물', 'O'), (' ', 'O'), ('탱크터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
177,2009.04.27. 오후 3:15,거여동에 e편한세상 986가구,"[('거여동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('986가구', 'QUANTITY')]"
178,2009.04.27. 오후 3:13,2월에 아파트 거래 많았네,"[('2월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('많았네', 'O')]"
179,2009.04.27. 오후 3:13,포스코건설 베트남 노이바이라오까이 고속도로 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('노이바이라오까이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
180,2009.04.27. 오후 3:11,구미 현진에버빌 입주 예정자 집단 반발,"[('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집단', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
181,2009.04.27. 오후 3:05,경인고속도 관리권 이관 끝·③ 남북 연결 새 도로 건설 시급,"[('경인고속도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관리권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이관', 'O'), (' ', 'O'), ('끝·③', 'O'), (' ', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
182,2009.04.27. 오후 3:05,서울 ‘점포 권리금’ 가장 비싼 구는 어디,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘점포', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금’', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('구는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
183,2009.04.27. 오후 3:00,“저금리 상관없다” 수익형 상가 그 수익률은,"[('“저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('상관없다”', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률은', 'O')]"
184,2009.04.27. 오후 3:00,포니정 혁신상에 가나안농군운동본부,"[('포니정 혁신상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가나안농군운동본부', 'ORGANIZATION')]"
185,2009.04.27. 오후 2:27,대림산업 거여 22지구 시공사 선정,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거여', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('22지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
186,2009.04.27. 오후 2:27,토공 양양 물치·강선지구 조성용지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물치·', 'O'), ('강선지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
187,2009.04.27. 오후 2:27,쌍용건설 상반기 100명 채용,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('100명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
188,2009.04.27. 오후 2:23,경기도 중소기업 부동산 수수료 최대 30% 감면,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
189,2009.04.27. 오후 2:13,내달 입주 판교중대형 웃돈 최고 3억원,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY')]"
190,2009.04.27. 오후 2:11,동남권유통단지 5월말부터 특별분양,"[('동남권유통단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5월말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
191,2009.04.27. 오후 2:09,서울 아파트값 ‘남고북저’ 뚜렷,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘남고북저’', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
192,2009.04.27. 오후 2:07,동대문운동장 서울시 랜드마크로 변신,"[('동대문운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
193,2009.04.27. 오후 2:03,포천 저수지 앞 토지 3.3㎡39500원 전원토지 공개매각,"[('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저수지', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡39500원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공개매각', 'O')]"
194,2009.04.27. 오후 2:00,쏙쏙부동산재건축vs일반아파트 가격 격차는,"[('쏙쏙부동산재건축vs일반아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('격차는', 'O')]"
195,2009.04.27. 오후 1:58,쌍용건설 대졸 신입사원 50여명 추가 채용,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대졸', 'O'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
196,2009.04.27. 오후 1:56,태영인더스트리 울산에 액체화물 전용탱크터미널 준공,"[('태영인더스트리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('액체화물', 'O'), (' ', 'O'), ('전용탱크터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
197,2009.04.27. 오후 1:51,송도 더ㅤㅅㅑㅍ 하버뷰Ⅱ 5월 13일부터 1순위 청약접수,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더ㅤㅅ', 'ARTIFACT'), ('ㅑㅍ', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하버뷰', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 13일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
198,2009.04.27. 오후 1:51,양도세 중과 폐지법안 오후 재정委 표결처리,"[('양도세 중과', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지법안', 'O'), (' ', 'O'), ('오후', 'TIME'), (' ', 'O'), ('재정委', 'O'), (' ', 'O'), ('표결처리', 'O')]"
199,2009.04.27. 오후 1:49,문정동 동남권유통단지가든파이브 8월 일반분양,"[('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동남권유통단지가든파이브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
200,2009.04.27. 오후 1:46,버블세븐 중대형 아파트 거래 들썩,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
201,2009.04.27. 오후 1:35,다주택자 양도세 중과 비투기지역 폐지 상보,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('비투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('상보', 'O')]"
202,2009.04.27. 오후 1:20,단독 주민들 사기 분양 돈 돌려달라 시행사 구청 문제없다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려달라', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('구청', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없다', 'O')]"
203,2009.04.27. 오후 1:18,비투기지역 양도세중과 폐지,"[('비투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('양도', 'CIVILIZATION'), ('세중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
204,2009.04.27. 오후 1:06,3천만원 있다면 확실한 고수익 연일 북새통,"[('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
205,2009.04.27. 오후 1:03,비투기지역 다주택 양도세중과 폐지,"[('비투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택 양도세', 'CIVILIZATION'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
206,2009.04.27. 오후 12:54,장롱폰 가져오면 열차 20% 할인,"[('장롱폰', 'O'), (' ', 'O'), ('가져오면', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
207,2009.04.27. 오후 12:54,재정소위 비투기지역 다주택자 양도세 중과 폐지,"[('재정소위', 'O'), (' ', 'O'), ('비투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
208,2009.04.27. 오후 12:53,“마감일 피하고 보내기전 꼭 테스트를”,"[('“마감일', 'O'), (' ', 'O'), ('피하고', 'O'), (' ', 'O'), ('보내기전', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('테스트를”', 'O')]"
209,2009.04.27. 오후 12:31,3000만원 있으면 무조건 잡아라,"[('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
210,2009.04.27. 오후 12:02,바다에도 춘곤증…선박 낮시간대 해양사고 빈발,"[('바다에도', 'O'), (' ', 'O'), ('춘곤증', 'TERM'), ('…', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('낮', 'TIME'), ('시간대', 'O'), (' ', 'O'), ('해양사고', 'O'), (' ', 'O'), ('빈발', 'O')]"
211,2009.04.27. 오전 11:59,3천만원 있으면 무조건 잡으세요,"[('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으세요', 'O')]"
212,2009.04.27. 오전 11:58,동선동 코아루 센타시아 승용차 제공 파격 혜택,"[('동선동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 센타시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
213,2009.04.27. 오전 11:56,신동아파밀리에 “프리미엄보장” 마감임박,"[('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('“프리미엄보장”', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
214,2009.04.27. 오전 11:52,강남3구 양도세 부담 얼마나 줄어드나,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어드나', 'O')]"
215,2009.04.27. 오전 11:51,부동산캘린더삼성 의왕 내손ㆍ신당 6구역 청약몰이,"[('부동산캘린더', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손ㆍ', 'O'), ('신당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약몰이', 'O')]"
216,2009.04.27. 오전 11:51,주택보증 미분양 5000억 규모 3차매입,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('매입', 'O')]"
217,2009.04.27. 오전 11:51,포토뉴스송도 한화 꿈에그린 모델하우스에 몰린 인파,"[('포토뉴스송도', 'O'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
218,2009.04.27. 오전 11:51,거마뉴타운 첫 시공자 대림산업 선정,"[('거마뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
219,2009.04.27. 오전 11:51,줌인‘대박보장’ 유혹 가계약 종용,"[('줌인‘대박보장’', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O'), (' ', 'O'), ('가계약', 'O'), (' ', 'O'), ('종용', 'O')]"
220,2009.04.27. 오전 11:51,水公주부사원 현업배치,"[('水', 'O'), ('公주부사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현업배치', 'O')]"
221,2009.04.27. 오전 11:51,여수박람회 주제관 국제현상공모 실시,"[('여수박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주제관', 'O'), (' ', 'O'), ('국제현상공모', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
222,2009.04.27. 오전 11:51,주공 공사용 中企자재 31품목 직접구매 확대,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('공사용', 'O'), (' ', 'O'), ('中企자재', 'O'), (' ', 'O'), ('31품목', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직접구매', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
223,2009.04.27. 오전 11:49,가나안농군운동세계본부 포니정 혁신상 수상,"[('가나안농군운동세계본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포니정 혁신상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
224,2009.04.27. 오전 11:43,가나안농군운동세계본부 포니정 혁신상 수상,"[('가나안농군운동세계본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포니정 혁신상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
225,2009.04.27. 오전 11:42,코레일 서울역북부역세권 개발 시동,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울역북부역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
226,2009.04.27. 오전 11:41,코레일 서울역북부 역세권개발 이달 설계공모,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('역세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O')]"
227,2009.04.27. 오전 11:41,대우건설 재건축 재개발 수주 연타,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('연타', 'O')]"
228,2009.04.27. 오전 11:41,동대문 디자인플라자파크 28일 첫 삽,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디자인플라자파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
229,2009.04.27. 오전 11:41,동대문 디자인플라자파크 2011년말 완공,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디자인플라자파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2011년말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
230,2009.04.27. 오전 11:38,서울시 동남권유통단지 분양일정 확정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남권유통단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
231,2009.04.27. 오전 11:33,2009 포니정 혁신상에 가나안농군운동세계본부,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('포니정 혁신상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가나안농군운동세계본부', 'ORGANIZATION')]"
232,2009.04.27. 오전 11:33,거여22지구에 e편한세상 들어선다,"[('거여', 'LOCATION'), ('22지구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
233,2009.04.27. 오전 11:31,대림산업 친환경 저에너지 건축 위한 그린사업단 발족,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('저에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('그린사업단', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
234,2009.04.27. 오전 11:31,대림산업 거여·마천뉴타운 재개발 첫 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거여', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마천뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
235,2009.04.27. 오전 11:28,토공 양양물치·강선지구서 실수요자용 택지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('양양물치', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강선지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
236,2009.04.27. 오전 11:28,서울역 북부권 국제교류단지로 바뀐다,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('국제교류단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
237,2009.04.27. 오전 11:26,송도 더ㅤㅅㅑㅍ 하버뷰Ⅱ 다음달 1순위 청약,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더ㅤㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('하버뷰', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
238,2009.04.27. 오전 11:26,대우건설 재개발·재건축 수주 호조,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
239,2009.04.27. 오전 11:22,동대문디자인플라자파크 28일 착공,"[('동대문디자인플라자파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
240,2009.04.27. 오전 11:21,대림산업 송파 거여22구역 시공 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거여', 'LOCATION'), ('22구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
241,2009.04.27. 오전 11:20,학교없는 판교 전세홍수,"[('학교없는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세홍수', 'O')]"
242,2009.04.27. 오전 11:20,서울역 북부역세권개발 본격화,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('역세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
243,2009.04.27. 오전 11:17,동대문운동장 부지 동대문디자인플라자파크 28일 착공,"[('동대문운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문디자인플라자파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
244,2009.04.27. 오전 11:17,태영인더스트리 울산 액체화물터미널 준공,"[('태영인더스트리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('액체화물터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
245,2009.04.27. 오전 11:15,동대문 디자인플라자파크 28일 첫 삽,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디자인플라자파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
246,2009.04.27. 오전 11:15,가든파이브 5월말부터 마지막 특별분양,"[('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5월말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
247,2009.04.27. 오전 11:09,쌍용건설 상반기 100명 채용,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('100명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
248,2009.04.27. 오전 11:09,대우조선해양 인도네시아 잠수함 성능개선사업 수주,"[('대우조선해양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('잠수함 성능개선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
249,2009.04.27. 오전 11:08,대우건설 하루 2곳서 재개발·재건축 따내,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
250,2009.04.27. 오전 11:06,상가시장 ‘몸집’ 경쟁 초읽기,"[('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘몸집’', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
251,2009.04.27. 오전 11:00,춘곤증 조심하세요.. 선박 충돌사고 빈발,"[('춘곤증', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조심하세요..', 'O'), (' ', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충돌사고', 'O'), (' ', 'O'), ('빈발', 'O')]"
252,2009.04.27. 오전 10:58,건설업계의 아름다운 동행,"[('건설업계의', 'O'), (' ', 'O'), ('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('동행', 'O')]"
253,2009.04.27. 오전 10:56,주택공사 소기업지원을 위한 공사용자재 직접구매 확대,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소기업지원을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('공사용자재', 'O'), (' ', 'O'), ('직접구매', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
254,2009.04.27. 오전 10:56,대우건설 재개발ㆍ재건축 잇따라 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
255,2009.04.27. 오전 10:55,쌍용건설 상반기에만 100여명 공개 채용,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
256,2009.04.27. 오전 10:54,부동산 디벨로퍼 과정,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
257,2009.04.27. 오전 10:54,대우건설 상계4·석관1구역 잇따라 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상계', 'LOCATION'), ('4', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('석관', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
258,2009.04.27. 오전 10:50,쌍용건설 상반기 대졸신입사원 50명 공채,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대졸신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공채', 'O')]"
259,2009.04.27. 오전 10:48,대우건설 상계4ㆍ석관1구역 재개발ㆍ재건축 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상계', 'LOCATION'), ('4', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('석관', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
260,2009.04.27. 오전 10:45,태영인더스트리 울산 액체화물 전용탱크 터미널 준공,"[('태영인더스트리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('액체화물', 'O'), (' ', 'O'), ('전용탱크', 'O'), (' ', 'O'), ('터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
261,2009.04.27. 오전 10:45,30일 평택당진항 배후단지 입주희망업체 설명회 열기로,"[('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평택당진항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주희망업체', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('열기로', 'O')]"
262,2009.04.27. 오전 10:43,쌍용건설 상반기 대졸 신입사원 공채,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대졸', 'O'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공채', 'O')]"
263,2009.04.27. 오전 10:43,고속도로 통행료 1000만원 떼먹은 운전자 덜미,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떼먹은', 'O'), (' ', 'O'), ('운전자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('덜미', 'O')]"
264,2009.04.27. 오전 10:42,대전시 아파트 견본주택 과장광고 차단,"[('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('과장광고', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
265,2009.04.27. 오전 10:42,청라 동문굿모닝힐 5월 734가구 분양,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('734가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
266,2009.04.27. 오전 10:42,대림산업 그린홈 건축기술 컨설팅한다,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린홈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건축기술', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅한다', 'O')]"
267,2009.04.27. 오전 10:42,대우건설 재개발·재건축 잇따라 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
268,2009.04.27. 오전 10:42,청라 반도 유보라 174가구 5월 분양,"[('청라 반도 유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('174가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
269,2009.04.27. 오전 10:41,호수공원 변의 청라 SK 뷰 879가구 분양,"[('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('변의', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK 뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('879가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
270,2009.04.27. 오전 10:41,여수박람회 주제관 국제현상 공모,"[('여수박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주제관', 'O'), (' ', 'O'), ('국제현상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
271,2009.04.27. 오전 10:40,저금리 비웃는 상가.오피스텔 수익률은,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('비웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가.', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률은', 'O')]"
272,2009.04.27. 오전 10:34,포스코건설 송도 더샵 하버뷰Ⅱ 1순위 청약접수,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 더샵 하버뷰', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
273,2009.04.27. 오전 10:33,경기도 중소기업 부동산 관련 수수료 감면,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
274,2009.04.27. 오전 10:29,경영층·직원간 편지로 어려움 극복한다,"[('경영층·', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('편지로', 'O'), (' ', 'O'), ('어려움', 'O'), (' ', 'O'), ('극복한다', 'O')]"
275,2009.04.27. 오전 10:28,강원도 양양물치·강선지구 공급신청 접수,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양양물치', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강선지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
276,2009.04.27. 오전 10:28,송도 더ㅤㅅㅑㅍ하버뷰Ⅱ 5월13일 1순위 접수,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더ㅤㅅㅑㅍ하버', 'ARTIFACT'), ('뷰Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('5월13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
277,2009.04.27. 오전 10:22,대전시 견본주택 과장광고 안된다,"[('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('과장광고', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
278,2009.04.27. 오전 10:15,대림산업 거여22지구 재개발 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거여', 'LOCATION'), ('22지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
279,2009.04.27. 오전 10:14,대림산업 그린사업단 발족,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린사업단', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
280,2009.04.27. 오전 10:11,한화 ‘꿈에그린’ 송도인근 모델하우스 북새통,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
281,2009.04.27. 오전 10:07,분양단신 포스코건설 송도 더ㅤㅅㅏㅍ 하버뷰Ⅱ 5월 13일 청약접수,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더ㅤㅅㅏㅍ', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하버뷰', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
282,2009.04.27. 오전 9:58,탈많던 동남권유통단지 9월 말 개장,"[('탈많던', 'O'), (' ', 'O'), ('동남권유통단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
283,2009.04.27. 오전 9:50,대림산업 친환경 건축 기술 보급 나서,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('보급', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
284,2009.04.27. 오전 9:48,포스코건설 베트남 고속도로 공사 착공식,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O')]"
285,2009.04.27. 오전 9:48,동남권유통단지 미분양 점포 8월 일반분양,"[('동남권유통단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
286,2009.04.27. 오전 9:48,청라 한화 꿈에그린 견본주택 3만 인파,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 인', 'QUANTITY'), ('파', 'O')]"
287,2009.04.27. 오전 9:47,토공 양양물치·강선지구조성용지 99필지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('양양물치', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강선지구', 'LOCATION'), ('조성용지', 'O'), (' ', 'O'), ('99필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
288,2009.04.27. 오전 9:47,경남기업 워크아웃 확정 3471억 지원,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('3471억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
289,2009.04.27. 오전 9:41,주목 이단지남광토건 청라 ‘하우스토리’,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이단지', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하우스토리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
290,2009.04.27. 오전 9:41,가마뉴타운 재개발 첫 시공자는 대림산업,"[('가마뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시공자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION')]"
291,2009.04.27. 오전 9:41,포스코건설 베트남 고속도로 착공식,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공식', 'EVENT')]"
292,2009.04.27. 오전 9:38,주공 공사자재 13개 품목 직접구매 추가,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('공사자재', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('품목', 'O'), (' ', 'O'), ('직접구매', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
293,2009.04.27. 오전 9:37,르포주말 2만5천여명 몰린 청라 한화 꿈에그린,"[('르포주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT')]"
294,2009.04.27. 오전 9:35,항만이 살아나고 있다.. 수출 감소폭 둔화종합,"[('항만이', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다..', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('감소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화종합', 'O')]"
295,2009.04.27. 오전 9:28,가든파이브 오픈 9월말로 두달 연기,"[('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('9월말', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
296,2009.04.27. 오전 9:23,포스코건설 베트남 노이바이라오까이도로 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('노이바이라오까이도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
297,2009.04.27. 오전 9:03,동남권유통단지 미분양 점포 8월 일반분양,"[('동남권유통단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
298,2009.04.27. 오전 8:57,2월 아파트 거래량 최다..송파 강남 목동 順,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('최다..', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('順', 'O')]"
299,2009.04.27. 오전 8:50,주공 직접구매 확대...중소기업 지원,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직접구매', 'O'), (' ', 'O'), ('확대...중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
300,2009.04.27. 오전 8:50,부동산캘린더4월 마지막주,"[('부동산캘린더', 'O'), ('4월 마지막주', 'DATE')]"
301,2009.04.27. 오전 8:47,포스코건설 베트남 고속도로 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
302,2009.04.27. 오전 8:42,1분기 서울 아파트 실거래 2월이 최다,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
303,2009.04.27. 오전 8:40,포스코건설 베트남중국 잇는 고속도로 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
304,2009.04.27. 오전 8:38,포스코건설 베트남 고속도로 착공식 가져,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 고속도', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'EVENT'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
305,2009.04.27. 오전 8:10,강남3구 양도세 감면1414만원 못넘는다,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), ('1414만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못넘는다', 'O')]"
306,2009.04.27. 오전 7:49,평택당진항 배후물류단지 입주기업 공모,"[('평택당진항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주기업', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
307,2009.04.27. 오전 7:34,집값 폭락한다더니…,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락한다더니…', 'O')]"
308,2009.04.27. 오전 6:03,평택당진항 배후물류단지 30일 입주 사전설명회,"[('평택당진항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('사전설명회', 'O')]"
309,2009.04.27. 오전 6:01,서울 아파트 실거래 2월이 최다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
310,2009.04.27. 오전 6:00,평택당진항 물류단지에 입주하세요,"[('평택당진항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물류단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주하세요', 'O')]"
311,2009.04.27. 오전 6:00,전국 항만 물동량 처리실적 급감,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('처리실적', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
312,2009.04.27. 오전 6:00,평택당진항 배후물류단지 입주기업 공모,"[('평택당진항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주기업', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
313,2009.04.27. 오전 6:00,수출 하락세 바닥 찍나.. 항만 물동량 감소폭 둔화,"[('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍나..', 'O'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
314,2009.04.27. 오전 5:30,국회 다주택자 양도세율 완화 논의,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
315,2009.04.27. 오전 3:14,住소식 地소식한건협 29일 ‘건설업 위기극복 세미나’ 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식한건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('위기극복', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
316,2009.04.27. 오전 3:14,부동산 인사이트‘부동산 유동화’로 부실 풀어가자,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인사이트‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('유동화’로', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어가자', 'O')]"
317,2009.04.27. 오전 3:14,서울 재건축  일반아파트 가격차 더 커져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일반아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
318,2009.04.27. 오전 3:14,부천터미널 내 상업시설 분양,"[('부천터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
319,2009.04.27. 오전 3:14,아파트 미리보기인천 청라 ‘한화 꿈에 그린’ ‘한일 베라체’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한화 꿈에 그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한일 베라체', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
320,2009.04.27. 오전 3:14,부동산 캘린더파주 교하신도시 ‘한양수자인’ 당첨자 발표,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더파주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
321,2009.04.27. 오전 3:14,매매 시황강남 재건축 규제완화 지연으로 상승폭 둔화,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('지연으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
322,2009.04.28. 오후 10:27,신도종합건설 경영정상화 계획 확정,"[('신도종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
323,2009.04.28. 오후 10:27,뚝섬 상업용지 4구역 재매각 불발,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O'), (' ', 'O'), ('불발', 'O')]"
324,2009.04.28. 오후 10:15,중화뉴타운 ‘친환경 수변도시’ 변신,"[('중화뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('수변도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
325,2009.04.28. 오후 9:25,여수세계박람회 기업 스폰서쉽 마케팅 본격 돌입,"[('여수세계박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('스폰서쉽', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
326,2009.04.28. 오후 7:44,반포지구 한강의 새 중심으로 거듭나,"[('반포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭나', 'O')]"
327,2009.04.28. 오후 7:26,전입신고 5개월만에 늘었다… 부동산 매수세 회복 타고 3월 5000건 증가,"[('전입신고', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
328,2009.04.28. 오후 7:26,미분양 털어내기 건설사 파격 세일,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('세일', 'O')]"
329,2009.04.28. 오후 7:04,조양호 한진그룹 회장 항공화물 명예의 전당에 올라,"[('조양호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('항공화물', 'O'), (' ', 'O'), ('명예의', 'O'), (' ', 'O'), ('전당에', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
330,2009.04.28. 오후 6:51,부동산 등기 인터넷으로 최고 50% 싸게 하세요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
332,2009.04.28. 오후 6:42,한국은행 서울 집값 과대평가,"[('한국은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('과대평가', 'O')]"
333,2009.04.28. 오후 6:12,내집마련 지금이 적기,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
334,2009.04.28. 오후 6:12,중화뉴타운 친환경수변도시 조성,"[('중화뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경수변도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
335,2009.04.28. 오후 6:08,정부 믿고 거래한 다주택자 구제,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('믿고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래한', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구제', 'O')]"
336,2009.04.28. 오후 6:08,강남3구 3주택자 지금 팔아도 될까,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아도', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
337,2009.04.28. 오후 5:59,이수건설 리비아서 선수금 받아,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('선수금', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
338,2009.04.28. 오후 5:59,포스코건설 베트남 고속道 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
339,2009.04.28. 오후 5:59,중화뉴타운 중랑천 흐르는 친환경도시 변신,"[('중화뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중랑천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흐르는', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경도시', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
340,2009.04.28. 오후 5:59,민간택지 분양가상한제 폐지 국회의 벽에 막혀 또 연기,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('벽에', 'O'), (' ', 'O'), ('막혀', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
341,2009.04.28. 오후 5:59,용인 마북동 동양파라곤 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마북동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
342,2009.04.28. 오후 5:59,서울 아파트값 오르자 上京투자 다시 늘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르자', 'O'), (' ', 'O'), ('上京투', 'ORGANIZATION'), ('자', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
343,2009.04.28. 오후 5:59,충북 건설협회장에 김경배씨,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설협회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김경배', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
344,2009.04.28. 오후 5:59,서울 오피스빌딩 수익률 0.65%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.65%', 'QUANTITY')]"
345,2009.04.28. 오후 5:59,태양광 아파트 서울 첫 집들이,"[('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
346,2009.04.28. 오후 5:59,건설업계 사랑의 집 릴레이,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O')]"
347,2009.04.28. 오후 5:59,토공 충북지역 토지 할인판매,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('할인판매', 'O')]"
348,2009.04.28. 오후 5:59,광교신도시 생활대책용지 공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활대책용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
349,2009.04.28. 오후 5:59,MK 추천매물 서울 송파동 상가 지하 1층 15억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('15억원', 'QUANTITY')]"
350,2009.04.28. 오후 5:59,수도권 택지지구 노려볼까,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
351,2009.04.28. 오후 5:54,오피스빌딩 투자수익률 마이너스,"[('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O')]"
352,2009.04.28. 오후 5:53,한은 서울 주택가격 과대 평가,"[('한은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('과대', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
353,2009.04.28. 오후 5:52,경기 북부 아파트값 28주만에 상승,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('28주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
354,2009.04.28. 오후 5:52,광교 생활대책용지 내달 공급,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활대책용지', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
355,2009.04.28. 오후 5:51,국토해양부 작고 효율적 조직으로 개편,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작고', 'O'), (' ', 'O'), ('효율적', 'O'), (' ', 'O'), ('조직으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
356,2009.04.28. 오후 5:50,워크아웃 이수건설 578억원 유동성 확보,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('578억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
357,2009.04.28. 오후 5:49,고가매각 뚝섬4구역 결국 유찰,"[('고가매각', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
358,2009.04.28. 오후 5:44,오피스 수익률 뚝,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
359,2009.04.28. 오후 5:44,수요초대석 만나고 싶었습니다 신방웅 한국시설안전공단 이사장,"[('수요초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('만나고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶었습니다', 'O'), (' ', 'O'), ('신방웅', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국시설안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION')]"
360,2009.04.28. 오후 5:40,양도세 차별 강남북 시장 불균형 우려,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('차별', 'O'), (' ', 'O'), ('강남북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불균형', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
361,2009.04.28. 오후 5:40,서울 아파트 3.3㎡당 1700만원 회복,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
362,2009.04.28. 오후 5:38,태양광 발전 아파트 6월 서울에 첫 입주…‘정릉 2차 e편한세상’,"[('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주…‘', 'O'), ('정릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
363,2009.04.28. 오후 5:37,태양광 발전 아파트 6월 서울에 첫 입주…‘정릉 2차 e편한세상’,"[('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주…‘', 'O'), ('정릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
364,2009.04.28. 오후 5:35,1·2차 부동산 위기 자초하는 MB정부,"[('1·2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('자초하는', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
365,2009.04.28. 오후 5:35,국토부 항공산업과 등 4개 부서 신설,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공산업과', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부서', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
366,2009.04.28. 오후 5:35,현장르포 인천 청라지구 분양권시장 ‘과열’,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘과열’', 'O')]"
367,2009.04.28. 오후 5:34,준산업단지 지정 쉬워진다,"[('준산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
368,2009.04.28. 오후 5:34,건설현장 ‘돈가뭄’에 아파트는 ‘입주대란’,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘돈가뭄’에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘입주대란’', 'O')]"
369,2009.04.28. 오후 5:33,1분기 오피스빌딩 수익률 ‘－0.4%’,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('－0.4%', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
370,2009.04.28. 오후 5:31,대림산업 태양광 발전 아파트 첫 입주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
371,2009.04.28. 오후 5:31,수공 3억3천만 달러 파키스탄 수력발전소 수주,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3억3천만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파키스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
372,2009.04.28. 오후 5:25,빈 사무실 늘고 투자수익률도 마이너스,"[('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익률도', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O')]"
373,2009.04.28. 오후 5:24,서울 중화 뉴타운 친환경 수변 도시로 개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중화 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('수변', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
374,2009.04.28. 오후 5:15,리포트 오피스 수익률 뚝,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
375,2009.04.28. 오후 5:14,리포트 중화뉴타운 친환경수변도시 조성,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('중화뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경수변도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
376,2009.04.28. 오후 5:14,리포트내집마련 지금이 적기,"[('리포트내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
377,2009.04.28. 오후 5:13,리포트 정부 믿고 거래한 다주택자 구제,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('믿고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래한', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구제', 'O')]"
378,2009.04.28. 오후 5:13,리포트 양도세 차별 강남북 시장 불균형 우려,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('차별', 'O'), (' ', 'O'), ('강남북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불균형', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
379,2009.04.28. 오후 5:13,열차 승차권 전화·인터넷으로 반환 가능,"[('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('전화·인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('반환', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
380,2009.04.28. 오후 5:12,이수건설 리비아공사 선수금 578억원 수령,"[('이수건설 리비아공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선수금', 'O'), (' ', 'O'), ('578억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수령', 'O')]"
381,2009.04.28. 오후 5:12,중화뉴타운 6413가구 건립,"[('중화뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6413가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
382,2009.04.28. 오후 5:12,태양광 아파트 서울서 첫 입주,"[('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
383,2009.04.28. 오후 5:12,올 수도권 택지지구 9416가구 공급,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('9416가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
384,2009.04.28. 오후 5:12,경기 북부권 집값도 뛴다,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
385,2009.04.28. 오후 5:12,신도종합건설 25일만에 워크아웃 확정,"[('신도종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
386,2009.04.28. 오후 5:11,서울시 뚝섬4구역 재매각 실패,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O')]"
387,2009.04.28. 오후 5:06,불도저 현대건설 부드러워진다,"[('불도저', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부드러워진다', 'O')]"
388,2009.04.28. 오후 5:05,한미파슨스 상장 추진,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
389,2009.04.28. 오후 5:02,전입신고 5개월 만에 늘었다,"[('전입신고', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
390,2009.04.28. 오후 5:02,남광토건 889억 유상증자,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('889억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O')]"
391,2009.04.28. 오후 5:02,신도종합건설채권단 경영정상화 계획 최종 확정,"[('신도종합건설채권단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
392,2009.04.28. 오후 4:51,랜드마크를 찾아서 1 래미안 퍼스티지·반포 자이,"[('랜드마크를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('래미안 퍼스티지', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('반포 자이', 'ARTIFACT')]"
393,2009.04.28. 오후 4:51,1분기 오피스빌딩 평균수익률 0.4%,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('평균수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.4%', 'QUANTITY')]"
394,2009.04.28. 오후 4:45,생생 경매토크 낙찰 받은 집에 아무도 없다면…,"[('생생', 'O'), (' ', 'O'), ('경매토크', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('집에', 'O'), (' ', 'O'), ('아무도', 'O'), (' ', 'O'), ('없다면…', 'O')]"
395,2009.04.28. 오후 4:24,민간주택 분양가 상한제 폐지 또 지연,"[('민간주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O')]"
396,2009.04.28. 오후 4:21,오피스빌딩 수익률 올들어 마이너스,"[('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O')]"
397,2009.04.28. 오후 4:21,고분양가 뚝섬 4구역 유찰..입찰자 0,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰..', 'O'), ('입찰자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
398,2009.04.28. 오후 4:20,서울 중화뉴타운 친환경 수변도시로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중화뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('수변도시로', 'O')]"
399,2009.04.28. 오후 4:20,뚝섬 상업용지 4구역 재매각 불발,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O'), (' ', 'O'), ('불발', 'O')]"
400,2009.04.28. 오후 4:18,아파트 사러 서울로 서울로…다시 불붙은 상경투자,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사러', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('로…다시', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('상경투자', 'O')]"
401,2009.04.28. 오후 4:12,준산업단지 지정 쉬워진다,"[('준산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
402,2009.04.28. 오후 4:12,태영인더스트리 울산에 액체화물 전용탱크터미널 준공,"[('태영인더스트리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('액체화물', 'O'), (' ', 'O'), ('전용탱크터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
403,2009.04.28. 오후 4:10,신도종합건설 경영정상화 계획 확정,"[('신도종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
404,2009.04.28. 오후 4:09,신도종합건설 경영정상화 계획 확정,"[('신도종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
405,2009.04.28. 오후 4:08,서울 뚝섬 4구역 매각 불발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('불발', 'O')]"
406,2009.04.28. 오후 4:03,신도종합건설 워크아웃 개시,"[('신도종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
407,2009.04.28. 오후 3:57,신도종합건설 경영정상화 계획 확정1보,"[('신도종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
408,2009.04.28. 오후 3:55,제주 주택가격 보합세,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
409,2009.04.28. 오후 3:44,콜 번호 하나로 언제 어디서나 OK,"[('콜', 'O'), (' ', 'O'), ('번호', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('어디서나', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
410,2009.04.28. 오후 3:43,인천도개공 핸드볼발전기금 쾌척,"[('인천', 'ORGANIZATION'), ('도개공', 'O'), (' ', 'O'), ('핸드볼', 'CIVILIZATION'), ('발전기금', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌척', 'O')]"
411,2009.04.28. 오후 3:40,동선동 코아루 센타시아 계약자 모두에게 승용차를,"[('동선동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 센타시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모두에게', 'O'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), ('를', 'O')]"
412,2009.04.28. 오후 3:24,10명 중 8명 “GTX 교통체증해소 도움될 것”,"[('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통체증해소', 'O'), (' ', 'O'), ('도움될', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
413,2009.04.28. 오후 3:14,중랑구 중화뉴타운 친환경 수변도시로 재탄생,"[('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중화뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('수변도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
414,2009.04.28. 오후 3:08,부당 부동산 중개 표시 및 광고 제한,"[('부당', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('표시', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
415,2009.04.28. 오후 2:40,경기도시공사 노사 새로운 동반자적 관계 강화키로,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('동반자적', 'O'), (' ', 'O'), ('관계', 'O'), (' ', 'O'), ('강화키로', 'O')]"
416,2009.04.28. 오후 2:31,태양광 발전 아파트 서울에 첫 등장,"[('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
418,2009.04.28. 오후 2:26,경기도 포천시 호수마을 전원토지 11900원㎡ 매각공고,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호수마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('11900원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
419,2009.04.28. 오후 2:26,경기도시공사 노조와 단체협약 조인식 가져,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조와', 'O'), (' ', 'O'), ('단체협약', 'O'), (' ', 'O'), ('조인식', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
420,2009.04.28. 오후 2:26,현대건설 무뚝뚝한 이미지 버린다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무뚝뚝한', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('버린다', 'O')]"
421,2009.04.28. 오후 2:26,대우건설 토목ㆍ주택수주 광폭행보,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토목ㆍ주택수주', 'O'), (' ', 'O'), ('광폭행보', 'O')]"
422,2009.04.28. 오후 2:26,브랜드 보다는 입지를 따져라,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('보다는', 'O'), (' ', 'O'), ('입지를', 'O'), (' ', 'O'), ('따져라', 'O')]"
423,2009.04.28. 오후 2:26,국토부 12개부서 축소 대국ㆍ대과制로 개편,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), ('부서', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('대국ㆍ대과制로', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
424,2009.04.28. 오후 2:18,6월부터 준산업단지 지정기준 완화,"[('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
425,2009.04.28. 오후 2:15,1일부터 철도승차권 전화·인터넷으로도 반환신청,"[('1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철도승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('전화·인터넷으로도', 'O'), (' ', 'O'), ('반환신청', 'O')]"
426,2009.04.28. 오후 2:12,‘더블 역세권’ 재건축·재개발 노려라,"[('‘더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
427,2009.04.28. 오후 2:05,금싸라기 재테크땅 980만원496㎡ 한정매각,"[('금', 'MATERIAL'), ('싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크땅', 'O'), (' ', 'O'), ('980만원496㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
428,2009.04.28. 오후 1:56,2%대 예금금리가 만들어낸 새로운 풍속도,"[('2%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예금금리가', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어낸', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('풍속도', 'O')]"
429,2009.04.28. 오후 1:40,경기도 포천시 호수마을 전원토지 11900원㎡ 매각공고,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호수마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('11900원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
430,2009.04.28. 오후 1:35,철도 승차권 취소 전화·인터넷으로 하세요,"[('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('전화·인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
431,2009.04.28. 오후 1:24,권영걸 서울시 디자인총괄본부장 퇴임,"[('권영걸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('디자인총괄본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴임', 'O')]"
432,2009.04.28. 오후 1:13,마감임박 3천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
433,2009.04.28. 오후 12:50,재테크광고금싸라기 재테크땅 980만원496㎡ 한정매각,"[('재테크광고금싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크땅', 'O'), (' ', 'O'), ('980만원496㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
434,2009.04.28. 오후 12:45,인포모셜 금싸라기 재테크땅 980만원496㎡ 한정매각,"[('인포모셜', 'O'), (' ', 'O'), ('금싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크땅', 'O'), (' ', 'O'), ('980만원496㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
436,2009.04.28. 오후 12:02,1분기 상업용 빌딩 투자수익률 약세 공실률 상승,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
437,2009.04.28. 오후 12:00,전입신고 5개월 만에 늘었다,"[('전입신고', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
438,2009.04.28. 오후 12:00,한은 서울 주택가격 과도하다,"[('한은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('과도하다', 'O')]"
439,2009.04.28. 오전 11:57,현대건설 전사적인 감성경영 체제 선포,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전사적인', 'O'), (' ', 'O'), ('감성경영', 'O'), (' ', 'O'), ('체제', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
440,2009.04.28. 오전 11:50,“강남3구 양도세 45% 대세 영향 못줘도 매물 줄수있어”,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('못줘도', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('줄수있어”', 'O')]"
441,2009.04.28. 오전 11:48,51만㎡ 규모의 중화뉴타운은,"[('51만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('중화뉴타운', 'LOCATION'), ('은', 'O')]"
442,2009.04.28. 오전 11:35,철도승차권 고객서비스 확 바뀐다,"[('철', 'ARTIFACT'), ('도승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
443,2009.04.28. 오전 11:31,재정부 또 반칙…강남3구 다주택자 한시적 구제,"[('재정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('반칙…', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한시적', 'O'), (' ', 'O'), ('구제', 'O')]"
444,2009.04.28. 오전 11:30,태양광 발전 아파트 서울 첫 입주,"[('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
445,2009.04.28. 오전 11:29,광교 알짜 생활대책용지 공급,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('생활대책용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
446,2009.04.28. 오전 11:18,중화뉴타운 6400가구 친환경 수변도시로 개발,"[('중화뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('수변도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
447,2009.04.28. 오전 11:15,소액투자로 돈 되는 부동산은,"[('소액투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O')]"
448,2009.04.28. 오전 11:15,중화뉴타운 7천가구 수변도시로 변모,"[('중화뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수변도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('변모', 'O')]"
449,2009.04.28. 오전 11:15,중화뉴타운 친환경 수변도시로 조성,"[('중화뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('수변도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
450,2009.04.28. 오전 11:09,양도세 중과폐지 4월국회 처리 불투명,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
451,2009.04.28. 오전 11:08,오피스빌딩 투자시 오히려 손해,"[('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자시', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('손해', 'O')]"
452,2009.04.28. 오전 11:02,보금자리주택 뉴플러스란,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴플러스', 'ARTIFACT'), ('란', 'O')]"
453,2009.04.28. 오전 11:02,국토부 12개 부서 축소 등 조직개편,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부서', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O')]"
454,2009.04.28. 오전 11:02,토공 충북 보유토지 5년 무이자 공급,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
455,2009.04.28. 오전 11:02,이수건설 리비아 선수금 578억원 수령,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('선수금', 'O'), (' ', 'O'), ('578억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수령', 'O')]"
456,2009.04.28. 오전 11:02,수도권매립지 주변 야구·축구장 조성,"[('수도권매립지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('야구', 'CIVILIZATION'), ('·축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
458,2009.04.28. 오전 11:00,국토부 철도 정기승차권 3종으로 확대,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('정기승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('3종', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
459,2009.04.28. 오전 11:00,준산업단지 지정 쉬워진다,"[('준산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
460,2009.04.28. 오전 11:00,물류창고업 등록제 도입 추진,"[('물류창고업 등록제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
461,2009.04.28. 오전 11:00,1분기 오피스빌딩 수익률 마이너스,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O')]"
462,2009.04.28. 오전 11:00,경기침체여파 오피스·상가 수익률↓·공실률↑,"[('경기침체여파', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률↓·공실률↑', 'O')]"
463,2009.04.28. 오전 11:00,물류창고업 등록제 업종의 선진화 위해 필요하다,"[('물류창고업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록제', 'O'), (' ', 'O'), ('업종의', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하다', 'O')]"
464,2009.04.28. 오전 11:00,공장난립 정비위한 준산업단지 늘어난다,"[('공장난립', 'O'), (' ', 'O'), ('정비위한', 'O'), (' ', 'O'), ('준산', 'LOCATION'), ('업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
465,2009.04.28. 오전 11:00,올 1분기 부산 서면 상가 투자수익률 최고,"[('올 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
466,2009.04.28. 오전 11:00,1분기 상업용 빌딩 투자수익률 크게 둔화,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
467,2009.04.28. 오전 10:59,서울서 태양광 아파트 첫 입주,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
468,2009.04.28. 오전 10:55,3000만원 있으면 무조건 잡아라,"[('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
469,2009.04.28. 오전 10:53,현대건설 불도저식 기업 문화 잊어주세요,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불도저식', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('잊어주세요', 'O')]"
470,2009.04.28. 오전 10:48,이수건설 리비아 공사대금 578억 수령,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('578억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수령', 'O')]"
471,2009.04.28. 오전 10:45,이수건설 “기분 짱이야”…해외공사 선수금 578억원 수령,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“기분', 'O'), (' ', 'O'), ('짱이야”…해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선수금', 'O'), (' ', 'O'), ('578억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수령', 'O')]"
472,2009.04.28. 오전 10:42,국토부 12개부서 줄이고 항공정책실 신설,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), ('부서', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('항공정책실', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
473,2009.04.28. 오전 10:41,토공 충북지역 토지 할인판매,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('할인판매', 'O')]"
474,2009.04.28. 오전 10:41,토공 충북지역 보유토지 매각,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('보유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
475,2009.04.28. 오전 10:36,물 확보 홍수방어 일자리창출…4대강중심 국토재창조 시동,"[('물', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수방어', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리창출…', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('국토재창조', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
476,2009.04.28. 오전 10:36,대림산업 최초의 태양광 발전 아파트 6월 집들이,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최초의', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
477,2009.04.28. 오전 10:36,국토부 16개 부서 줄이고 4개 부서 만들고,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부서', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부서', 'O'), (' ', 'O'), ('만들고', 'O')]"
478,2009.04.28. 오전 10:34,홍준표 다주택자 양도세 폐지 아닌 한시적 유예,"[('홍준표', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('한시적', 'O'), (' ', 'O'), ('유예', 'O')]"
479,2009.04.28. 오전 10:34,태양광아파트 정릉 e편한세상 입주,"[('태양광', 'TERM'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('정릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
480,2009.04.28. 오전 10:16,코레일 서울역 북부 역세권개발 시동,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('역세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
481,2009.04.28. 오전 10:11,서울서 태양광발전 아파트 첫 입주,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
482,2009.04.28. 오전 10:04,이수건설 리비아서 578억 선수금 수령,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('578억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선수금', 'O'), (' ', 'O'), ('수령', 'O')]"
483,2009.04.28. 오전 10:04,금싸라기 재테크땅 980만원496㎡ 한정매각,"[('금', 'MATERIAL'), ('싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크땅', 'O'), (' ', 'O'), ('980만원496㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
484,2009.04.28. 오전 10:03,토공 충북 조성용지 71필지 15만8000㎡ 매각,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성용지', 'O'), (' ', 'O'), ('71필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('15만8000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
485,2009.04.28. 오전 10:00,분양권 전매 앞둔 은평.판교벌써부터 들썩..최고 2억 웃돈,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('벌써부터', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O')]"
486,2009.04.28. 오전 10:00,국토부 대국·대과제 도입..16개부서 감축,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대국·대과제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입..', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), ('부서', 'O'), (' ', 'O'), ('감축', 'O')]"
487,2009.04.28. 오전 10:00,국토부 녹색성장 총괄부서 신설...대대적 조직 개편,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹색성장', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄부서', 'O'), (' ', 'O'), ('신설...대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
488,2009.04.28. 오전 10:00,국토부 대국·대과제 도입…12개부서 축소,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대국·대과제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입…', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), ('부서', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
489,2009.04.28. 오전 9:59,광교신도시 생활대책용지 공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활대책용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
490,2009.04.28. 오전 9:57,토공 충북토지 70필지 5월11일부터 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('70필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월11일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
491,2009.04.28. 오전 9:53,이수건설 리비아 주택공사 선수금 578억원 수령,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아 주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선수금', 'O'), (' ', 'O'), ('578억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수령', 'O')]"
492,2009.04.28. 오전 9:53,토공 충북 보유토지 무이자할부 등 공급,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자할부', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
493,2009.04.28. 오전 9:41,4대강 살리기 9월 본격 착공,"[('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
494,2009.04.28. 오전 9:40,올해 첫 분양하는 수도권 알짜 6개 택지지구는,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양하는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지지구는', 'O')]"
495,2009.04.28. 오전 9:34,토공 충북 오창산단 단독택지등 파격조건 공급,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오창산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지등', 'O'), (' ', 'O'), ('파격조건', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
496,2009.04.28. 오전 9:34,광교 알짜배기 생활대책용지 공급,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜배기', 'O'), (' ', 'O'), ('생활대책용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
497,2009.04.28. 오전 9:33,이수건설 리비아 주택사업 선수금 578억 받아,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아 주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선수금', 'O'), (' ', 'O'), ('578억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
499,2009.04.28. 오전 9:30,현대건설 불도저식 기업문화 버린다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불도저식', 'O'), (' ', 'O'), ('기업문화', 'O'), (' ', 'O'), ('버린다', 'O')]"
500,2009.04.28. 오전 9:13,정부 말 믿고 거래한 다주택자는 구제,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말', 'O'), (' ', 'O'), ('믿고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래한', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('구제', 'O')]"
501,2009.04.28. 오전 8:54,노원 꿈틀‥반짝상승에 그칠까,"[('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈틀‥반짝상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('그칠까', 'O')]"
502,2009.04.28. 오전 8:43,올 첫 분양나서는 수도권 6개 택지지구는,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양나서는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지지구는', 'O')]"
503,2009.04.28. 오전 8:25,현대산업개발 1Q 영업익 362억원..23.5%↓,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('362억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('23.5%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
504,2009.04.28. 오전 8:15,다주택자 양도세 폐지비투기지역 최대 70% 가량 절세,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지비투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('70% 가량', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절세', 'O')]"
505,2009.04.28. 오전 8:11,제주에 민군 관광미항 생긴다,"[('제주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('민군', 'O'), (' ', 'O'), ('관광미항', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
506,2009.04.28. 오전 8:11,아파트 보수 후 하자 사업자 절반 책임,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보수', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('책임', 'O')]"
507,2009.04.28. 오전 8:06,남광토건 유상증자 실시,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
508,2009.04.28. 오전 8:06,토목ㆍ주택ㆍ도로 수주 괄목 “대우건설 잘 나가네”,"[('토목ㆍ주택ㆍ도로', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('괄목', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네”', 'O')]"
509,2009.04.28. 오전 7:49,대형건설사 1Q실적 속빈 강정,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('속빈', 'O'), (' ', 'O'), ('강정', 'O')]"
510,2009.04.28. 오전 7:46,태영인더스트리 울산 액체화물 전용탱크터미널 준공,"[('태영인더스트리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('액체화물', 'O'), (' ', 'O'), ('전용탱크터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
511,2009.04.28. 오전 7:42,GS건설 수색 자이 상가 5월 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수색 자이 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
512,2009.04.28. 오전 7:17,남광토건 889억 규모 유상증자 실시,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('889억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
513,2009.04.28. 오전 7:11,대전 학하 오투그란데 분양가 3.3㎡당 874만원,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학하 오투그란데', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('874만원', 'QUANTITY')]"
515,2009.04.28. 오전 6:56,물 어떻게 관리할 것인가,"[('물', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('관리할', 'O'), (' ', 'O'), ('것인가', 'O')]"
516,2009.04.28. 오전 6:00,엠엔에프씨 10억 규모 CB발행 결정,"[('엠엔에프씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('CB발행', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
517,2009.04.28. 오전 3:10,Home＆Dream“4억원 대출 받아서라도…” 강남 진입 고민,"[('Home＆Dream“', 'O'), ('4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('받아서라도…”', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
518,2009.04.28. 오전 3:10,Home＆Dream잇따른 대어급 분양…“선택 폭 넓어지겠네”,"[('Home＆Dream잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('대어급', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…“선택', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어지겠네”', 'O')]"
519,2009.04.28. 오전 3:10,Home＆Dream용산트라팰리스 조합원 물량 판매,"[('Home＆Dream', 'O'), ('용산트라팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
520,2009.04.28. 오전 3:10,Home＆Dream대우건설 ‘소비자 프렌들리’ 실천,"[('Home＆Dream', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('프렌들리’', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O')]"
521,2009.04.28. 오전 3:10,Home＆Dream삼성물산 커뮤니티센터 고급화,"[('Home＆Dream', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('커뮤니티센터', 'O'), (' ', 'O'), ('고급화', 'O')]"
522,2009.04.28. 오전 3:10,Home＆Dream‘오륙도 SK뷰’ 친환경 건축 화제,"[('Home＆Dream‘', 'O'), ('오륙도 SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
523,2009.04.28. 오전 3:10,Home＆Dream‘수색자이’ 단지내 상가 분양,"[('Home＆Dream‘', 'O'), ('수색자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
524,2009.04.28. 오전 3:10,Home＆Dream서울 구로동 주상복합 ‘나인스에비뉴’분양,"[('Home＆Dream', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('나인스에비뉴', 'ARTIFACT'), ('’분양', 'O')]"
525,2009.04.28. 오전 3:10,Home＆Dream“분양가보다 일정금액 안 오르면 책임진다”,"[('Home＆Dream“분양가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('일정금액', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('책임진다”', 'O')]"
526,2009.04.28. 오전 3:10,Home＆Dream광주 금호동 쌍용예가 잔여물량 336채 분양,"[('Home＆Dream', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('336채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
527,2009.04.28. 오전 3:10,Home＆Dream현장에서적어도 ‘급락’ 가능성은 낮다,"[('Home＆Dream현장에서적어도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘급락’', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성은', 'O'), (' ', 'O'), ('낮다', 'O')]"
528,2009.04.28. 오전 3:10,Home＆Dream주목 청라… 동시분양 등 장점 ‘시선집중’,"[('Home＆Dream주목', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시선집중’', 'O')]"
529,2009.04.28. 오전 3:10,Home＆Dream강남 집값 쑥↑ 수요자들 들썩,"[('Home＆Dream', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥↑', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
530,2009.04.29. 오후 11:33,5월 분양대전..청약통장별 주목 단지는,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전..청약통장별', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
531,2009.04.29. 오후 10:59,양도세중과 폐지안 재정위 통과,"[('양도세중과', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지안', 'O'), (' ', 'O'), ('재정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
532,2009.04.29. 오후 7:53,이건희 前회장 자택 94억5000만원…4년 연속 최고가,"[('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('94억5000만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
533,2009.04.29. 오후 7:37,대주보 환급사업장 사세요,"[('대주보', 'O'), (' ', 'O'), ('환급사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('사세요', 'O')]"
534,2009.04.29. 오후 7:26,양도세 중과 폐지법 보니… 강남3구 10%P 가산세 일괄 부과,"[('양도세 중과 폐지법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보니…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일괄', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
535,2009.04.29. 오후 7:25,대치동 은마아파트 84㎡ 보유세 477만원→131만원으로,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('477만원', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('131만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
536,2009.04.29. 오후 6:55,공동주택 공시가 첫 하락… 작년보다 4.6%↓,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('4.6%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
537,2009.04.29. 오후 6:53,금호건설 전남 고흥군과 5000억원 규모 풍력발전단지 사업 추진,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고흥군', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('풍력발전단지 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
538,2009.04.29. 오후 6:46,부산 개별주택 공시가격 1.08% 하락,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1.08%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
539,2009.04.29. 오후 6:33,정부 말 믿고 집 판 사람들 우린 어쩌라고,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말', 'O'), (' ', 'O'), ('믿고', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O'), (' ', 'O'), ('우린', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌라고', 'O')]"
540,2009.04.29. 오후 6:33,청라 호반 베르디움 5월6일 1순위 청약,"[('청라 호반 베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
541,2009.04.29. 오후 6:17,택지개발지구도 봄바람 솔솔∼ 수도권 6곳에 분양물량 쏟아져,"[('택지개발지구도', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔∼', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
542,2009.04.29. 오후 6:14,녹색고속도로 더 빠르게 더 푸르게,"[('녹색고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르게', 'O')]"
543,2009.04.29. 오후 6:14,김규정의 부동산 특강 인천 청라지구 분양열기,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O')]"
544,2009.04.29. 오후 6:13,분양정보 건축가 조병수씨 설계한 ‘한일 베라체’,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('조병수', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('설계한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한일 베라체', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
545,2009.04.29. 오후 6:12,올 종부세 대상 35% 줄어 6만8054가구,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('6만8054가구', 'QUANTITY')]"
