,date,headline,keyword
0,2011.04.17. 오후 10:34,9부능선 넘어 ‘부실 PF’ 복병 만난 ‘헌인마을의 꿈’,"[('9부', 'QUANTITY'), ('능선', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부실', 'O'), (' ', 'O'), ('PF’', 'O'), (' ', 'O'), ('복병', 'O'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('헌인마을', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈’', 'O')]"
1,2011.04.17. 오후 9:09,한강신도시 한라비발디 견본주택에 3일새 2만8000여명 북적,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
2,2011.04.17. 오후 8:47,잇따른 법정관리..선납할인 중도금 낸 수분양자 긴장,"[('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리..선납할인', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('낸', 'O'), (' ', 'O'), ('수분양자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('긴장', 'O')]"
3,2011.04.17. 오후 8:23,한강아파트 분양 열기 한강신도시 푸르지오 2만7000명 인파 북적,"[('한강아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2만7000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
4,2011.04.17. 오후 7:55,‘한국판 비벌리힐스’ 꿈이런가,"[('‘한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('비벌리힐스', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈이런가', 'O')]"
5,2011.04.17. 오후 6:48,서울 강남 전세금 꺾였다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다', 'O')]"
6,2011.04.17. 오후 6:33,한강신도시 견본주택 북적,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
7,2011.04.17. 오후 6:32,최저가낙찰제 부실공사·산재 부른다,"[('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부실공사·산재', 'O'), (' ', 'O'), ('부른다', 'O')]"
8,2011.04.17. 오후 6:32,서울 매매시장 악재 겹쳐 2주째 내림세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('겹쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('2주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O')]"
9,2011.04.17. 오후 6:32,분양현장 포커스 포스코건설 서울숲 더샵 棟마다 스카이 가든,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('棟마다', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이', 'O'), (' ', 'O'), ('가든', 'O')]"
10,2011.04.17. 오후 6:32,3.3㎡당 900만원대…한강신도시 3000가구 19일부터 청약,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('19일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
11,2011.04.17. 오후 6:32,한경 베스트공인 우리동네 리포트 테헤란로·청담동 일대,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트공인', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('테헤란로', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O')]"
12,2011.04.17. 오후 6:32,사업승인 2년 지났어도…  착공 못한 수도권 단지 수두룩,"[('사업승인', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지났어도…', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('못한', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
13,2011.04.17. 오후 6:31,분양단신 내장산리조트 42개 용지 등,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('내장산리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('42개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
14,2011.04.17. 오후 6:31,이번 주 광교·경남 통영 등 9곳 청약,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
15,2011.04.17. 오후 6:31,흥덕IT밸리 19일부터 분양…3.3㎡당 565만원선,"[('흥덕IT밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('19일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('565만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
16,2011.04.17. 오후 6:31,한경매물마당 양재동 대형빌딩 임대수익형 상가 2억5000만원 등 20건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20건', 'QUANTITY')]"
17,2011.04.17. 오후 5:58,부실 부른 PF 올 25조…BBB 건설사 공포,"[('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('부른', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('25조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('BBB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
18,2011.04.17. 오후 5:57,56월 PF부실 대란 오나,"[('56월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('PF부실', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
19,2011.04.17. 오후 5:51,주말 서울숲 더샵 견본주택 ‘북적’,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울숲 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
20,2011.04.17. 오후 5:51,이번주 재테크 캘린더 취득세 50% 감면 거래 숨통,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O')]"
22,2011.04.17. 오후 5:50,청라 ‘영화블렌하임’ 오피스텔 파격 분양,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영화블렌하임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
23,2011.04.17. 오후 5:50,광교 ‘판교급 신도시’로 부상하나,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시’로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상하나', 'O')]"
24,2011.04.17. 오후 5:49,DTI에 발목 잡힌 재건축..개포효과 ‘찻잔 속 태풍’,"[('DTI에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡힌', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축..개포효과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찻잔', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('태풍’', 'O')]"
25,2011.04.17. 오후 5:49,르포 김포한강신도시，철새들 머무는 ‘한강 생태’ 한눈에,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), ('，', 'O'), ('철새', 'ANIMAL'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('머무는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생태’', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
26,2011.04.17. 오후 5:18,서울 오피스 수익률 하락속 거래는 증가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('하락속', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
27,2011.04.17. 오후 5:12,세운상가 재정비 물꼬 트나,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬', 'O'), (' ', 'O'), ('트나', 'O')]"
28,2011.04.17. 오후 5:12,분양하이라이트 한강신도시 19일부터 일제 청약접수,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('19일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
29,2011.04.17. 오후 5:12,대형사간 공공주택 입찰 경쟁 뜨거워진다,"[('대형사간', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워진다', 'O')]"
30,2011.04.17. 오후 5:12,최저가 낙찰제 공사현장서 산재사고 많아,"[('최저가 낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공사현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('산재사고', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
31,2011.04.17. 오후 5:11,한강신도시 1821일 분양,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1821일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
32,2011.04.17. 오후 5:11,분당 리모델링 다시 꿈틀,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
33,2011.04.17. 오후 5:11,매경 부동산자산관리사 545명 새로 배출,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('545명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('배출', 'O')]"
34,2011.04.17. 오후 5:10,서울시 공공융자 조건 대폭 완화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공융자', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
35,2011.04.17. 오후 5:09,MK추천매물 삼성동 역세권 병원상가 19억5000만원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('병원상가', 'O'), (' ', 'O'), ('19억5000만원', 'QUANTITY')]"
36,2011.04.17. 오후 5:06,수도권 분양시장 봄바람 솔솔,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
37,2011.04.17. 오후 4:55,수도권 견본주택에 구름 인파,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
38,2011.04.17. 오후 4:45,부동산 QA 상환후 또는 해지조건으로 가입 가능,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('상환후', 'O'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('해지조건으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
39,2011.04.17. 오후 4:27,아파트 주간 시세 서울 2주째 내려… 중소형도 약세로,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내려…', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형도', 'O'), (' ', 'O'), ('약세로', 'O')]"
40,2011.04.17. 오후 4:20,대우건설 김포한강신도시 견본주택 성황,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
41,2011.04.17. 오후 4:15,주택청약통장 활용 가이드 만능통장은 신혼부부·생애최초 등 특별공급 우선 공략을,"[('주택청약통장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('활용 가이드 만능통장', 'ARTIFACT'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('·생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공략을', 'O')]"
42,2011.04.17. 오후 4:13,르포4대강 첫 완공 앞둔 금강 세종지구를 가다,"[('르포', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('금강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세종지구', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
43,2011.04.17. 오후 4:12,서울 오피스 투자수익률 ↓ 매매거래 ↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
44,2011.04.17. 오후 4:10,한강 아파트 좀 보자…3일간 3만5000명 몰려,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('보자…', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
45,2011.04.17. 오후 4:04,LH 마을형 사회적기업 자리잡았다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마을형', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적기업', 'O'), (' ', 'O'), ('자리잡았다', 'O')]"
46,2011.04.17. 오후 4:02,반도건설 김포한강신도시 견본주택 인파 몰려 관심 고조,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
47,2011.04.17. 오후 3:55,김포한강신도시 수도권 거점도시로 비약,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거점도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('비약', 'O')]"
48,2011.04.17. 오후 3:34,LH마을형 사회적기업 지원사업 성과 탄력,"[('LH마을형 사회적기업 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
49,2011.04.17. 오후 3:15,입주 몰리는 송도 중대형 한주새 5000만원 급락,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('한주', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
50,2011.04.17. 오후 3:01,큰장서는 수도권 분양시장…이번주 중대 기로,"[('큰장서는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중대', 'O'), (' ', 'O'), ('기로', 'O')]"
51,2011.04.17. 오후 2:46,부동산 초보 탈출기①현명한 중개업소 선택 부동산 거래의 첫 걸음,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('초보', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출기①현명한', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래의', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('걸음', 'O')]"
52,2011.04.17. 오후 2:31,천안 꿈에그린 스마일시티 조합원 모집,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 스마일시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
53,2011.04.17. 오후 2:13,서울 오피스 빌딩 시장 투자수익률 하락할 듯,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('하락할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
54,2011.04.17. 오후 2:10,현대백화점 알파돔시티 쇼핑몰사업 참여,"[('현대백화점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
55,2011.04.17. 오후 2:08,“인기분양” 총 분양가 5700만원 오피스텔 역세권,"[('“인기분양”', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
56,2011.04.17. 오후 1:54,포스코건설 서울숲 더샵 견본주택 3일간 1만5000명 몰려,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
57,2011.04.17. 오후 1:52,4대강 마무리 단계 금강 가봤더니,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('단계', 'O'), (' ', 'O'), ('금강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가봤더니', 'O')]"
58,2011.04.17. 오후 1:34,김포한강신도시 합동분양 견본주택 5만명 몰려,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합동분양', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
59,2011.04.17. 오후 1:32,수도권 800만원대 극동아파트 선착순 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('극동아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
60,2011.04.17. 오후 1:31,‘한강신도시 현대아파트’ 무이자 선착순 분양 시작,"[('‘', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
61,2011.04.17. 오후 1:30,은평뉴타운 바로 옆 최고아파트 선착순 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최고아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
62,2011.04.17. 오후 1:28,수원 광교신도시 소형 오피스텔 무조건 잡아라,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
63,2011.04.17. 오후 1:28,수원 장안구 분양가상한제 적용 APT 선착순 특별 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('APT', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
64,2011.04.17. 오후 1:27,중소형 아파트 용인 신동백 롯데캐슬에코 인기 ‘高高’,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동백', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘高高’', 'O')]"
65,2011.04.17. 오후 1:00,“인기분양” 총 분양가 5700만원 오피스텔 역세권,"[('“인기분양”', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
66,2011.04.17. 오후 12:49,삼부·동양건설 잡은 서초동 헌인마을…집 한채 50억,"[('삼부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헌인마을', 'LOCATION'), ('…집', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('50억', 'QUANTITY')]"
67,2011.04.17. 오후 12:35,표 때문이야...분당乙 리모델링 위험한 공약,"[('표', 'O'), (' ', 'O'), ('때문이야...', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('乙', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('위험한', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O')]"
68,2011.04.17. 오후 12:22,올해 PF 25조 만기…56월 위기設,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('PF', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('25조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만기…', 'O'), ('56월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위기設', 'O')]"
69,2011.04.17. 오후 12:20,서울 오피스 매매 늘지만 수익률은 저조,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('늘지만', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률은', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
70,2011.04.17. 오전 11:39,서울 오피스 매매 늘지만 수익률은 저조,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('늘지만', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률은', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
71,2011.04.17. 오전 11:32,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
72,2011.04.17. 오전 11:29,서울 오피스 수익률 떨어져도 매매거래는 늘 것,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져도', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('늘', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
73,2011.04.17. 오전 11:08,“인기분양” 총 분양가 5700만원 오피스텔 역세권,"[('“인기분양”', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
74,2011.04.17. 오전 11:02,국토부 남극체험 순회 전시회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남극체험 순회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전시회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
75,2011.04.17. 오전 11:00,제21회 아·태 항만국통제위원회 18일 열려,"[('제21회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아·태 항만국통제위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
76,2011.04.17. 오전 11:00,남극체험 전국 순회 전시회 열린다,"[('남극체험', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('순회', 'O'), (' ', 'O'), ('전시회', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
77,2011.04.17. 오전 10:46,태영건설 광교 데시앙루브 오피스텔 견본주택..이틀새 1600여명 다녀가,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교 데시앙루브 오', 'ARTIFACT'), ('피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택..', 'O'), ('이틀새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1600여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
78,2011.04.17. 오전 10:24,신당역 대림아크로타워 주상복합 상가분양,"[('신당역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림아크로타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
79,2011.04.17. 오전 10:23,머리 아픈 부동산 세금문제 전성규 소장의 온라인강의로 고민 해결,"[('머리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('아픈', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세금문제', 'O'), (' ', 'O'), ('전성규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인강의로', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
80,2011.04.17. 오전 10:23,평창믿음개발 봉평 흥정계곡 인근에 펜션부지 분양,"[('평창', 'LOCATION'), ('믿음개발', 'O'), (' ', 'O'), ('봉평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흥정계곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션부지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
81,2011.04.17. 오전 10:20,서울 오피스 빌딩 수익률 떨어지고 매매 늘것,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지고', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('늘것', 'O')]"
82,2011.04.17. 오전 10:20,광역연계 거점으로 새롭게 거듭나는 최고의 도시 ‘마곡지구’,"[('광역연계', 'O'), (' ', 'O'), ('거점으로', 'O'), (' ', 'O'), ('새롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭나는', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
83,2011.04.17. 오전 10:20,희소가치 높은 수익형 투자상품 ‘경기공구유통단지’ 분양 안내,"[('희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('투자상품', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경기공구유통단지', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O')]"
84,2011.04.17. 오전 10:04,“인기분양” 총 분양가 5700만원 오피스텔 역세권,"[('“인기분양”', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
85,2011.04.17. 오전 9:57,서울 오피스 수익률 떨어지지만 거래는 증가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지지만', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
86,2011.04.17. 오전 9:56,BMM 라이프스타일 멀티샵展 전시,"[('BMM', 'TERM'), (' ', 'O'), ('라이프스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('멀티샵展', 'O'), (' ', 'O'), ('전시', 'O')]"
87,2011.04.17. 오전 9:42,위험한 최저가공사 산업재해 사고 급증,"[('위험한', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가공사', 'O'), (' ', 'O'), ('산업재해', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
88,2011.04.17. 오전 9:24,서울숲 더ㅤㅅㅑㅍ 실수요자·투자자 대거 몰려,"[('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더ㅤㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
89,2011.04.17. 오전 9:00,서울 빌딩 수익률↓ 매매↑ 전망,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률↓', 'O'), (' ', 'O'), ('매매↑', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
90,2011.04.17. 오전 9:00,최저가낙찰제 현장 산재사고도 많아,"[('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('산재사고도', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
91,2011.04.17. 오전 8:45,“부도는 피해야지”…눈물의 미분양 떨이,"[('“부도는', 'O'), (' ', 'O'), ('피해야지”…눈물의', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('떨이', 'O')]"
92,2011.04.17. 오전 8:35,‘상가계’를 아시나요,"[('‘상가계’를', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
93,2011.04.17. 오전 7:30,봄 이사철인가 서울 집값 제자리.. 세금 감면이 발목,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철인가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리..', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('감면이', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
94,2011.04.17. 오전 7:30,서울 전셋값 상승세 확 줄어.. 지방은 계속 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어..', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
95,2011.04.17. 오전 7:27,위기의 건설 ③국토부 건설 지원방안 고민중,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('③', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('지원방안', 'O'), (' ', 'O'), ('고민중', 'O')]"
96,2011.04.18. 오후 9:39,건설사 부실 PF 대책 부실부담 은행에 떠넘겨 ‘급한 불끄기’,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('부실부담', 'O'), (' ', 'O'), ('은행에', 'O'), (' ', 'O'), ('떠넘겨', 'O'), (' ', 'O'), ('‘급한', 'O'), (' ', 'O'), ('불끄기’', 'O')]"
97,2011.04.18. 오후 9:25,‘3·22 대책’ 수도권 경매시장에 찬물,"[('‘', 'O'), ('3·22 대책', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('찬물', 'O')]"
98,2011.04.18. 오후 8:15,40대 건설사 PF잔액 40조…상반기 만기 14조 ‘뇌관’,"[('40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('PF잔액', 'O'), (' ', 'O'), ('40조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('만기', 'O'), (' ', 'O'), ('14조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘뇌관’', 'O')]"
99,2011.04.18. 오후 7:35,PF 시한 폭탄…대형 건설사들도 비상TV,"[('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('시한', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄…대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들도', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'TERM'), ('상TV', 'TERM')]"
100,2011.04.18. 오후 7:12,한국주택協 PF 긴급대책회의 개최종합,"[('한국', 'COUNTRY'), ('주택協', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('긴급대책회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최종합', 'O')]"
101,2011.04.18. 오후 7:01,부동산전문가가 쓴 미국 부동산 올가이드 ‘HELLO 미국부동산’,"[('부동산전문가', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('올가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('HELLO 미국부동산', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
102,2011.04.18. 오후 6:33,LH 수원 호매실지구 상업용지 등 19필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('19필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
103,2011.04.18. 오후 6:33,LH 본사 이전 갈등…경남ㆍ전북 맞짱토론 벌인다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등…', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맞짱토론', 'O'), (' ', 'O'), ('벌인다', 'O')]"
104,2011.04.18. 오후 6:32,수도권 낙찰가율 8개월 만에 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
105,2011.04.18. 오후 6:32,한경 부동산 설명회…19일 광주 김대중컨벤션센터,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회…', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('김대중컨벤션센터', 'ARTIFACT')]"
106,2011.04.18. 오후 6:32,대형건설社 5대 광역시에 연내 9만8000가구 분양,"[('대형건설社', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광역시에', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('9만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
107,2011.04.18. 오후 6:32,강남구 오피스 정보 사이트,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('사이트', 'O')]"
108,2011.04.18. 오후 6:32,한미파슨스 한미글로벌로…연간 1조 수주 목표 설정,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), ('로…', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('설정', 'O')]"
109,2011.04.18. 오후 6:32,부산發 훈풍 서쪽으로…광주 중소형 30% 껑충,"[('부산', 'CITY'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('서쪽', 'TERM'), ('으로…', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
110,2011.04.18. 오후 6:32,천안 2년 만에 신규 분양…한화 1052가구,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1052가구', 'QUANTITY')]"
111,2011.04.18. 오후 6:32,한경매물마당 판교신도시 대로변 13층 건물 급매 175억 등,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('13층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('175억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
112,2011.04.18. 오후 6:31,신세계 5600억 들여 동대구에 복합단지,"[('신세계', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('동대구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O')]"
113,2011.04.18. 오후 6:31,은평뉴타운에 500병상 종합병원 들어선다,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('500병상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종합병원', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
114,2011.04.18. 오후 6:15,건설사금융권 신뢰 무너져...줄도산 현실화되나,"[('건설사금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('무너져...줄도산', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화되나', 'O')]"
115,2011.04.18. 오후 5:57,달동네 개발 지연땐 주거개선 구역 해제,"[('달', 'LOCATION'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지연땐', 'O'), (' ', 'O'), ('주거개선', 'O'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
116,2011.04.18. 오후 5:55,분양은 타이밍이다..건설사 속속 부산행,"[('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('타이밍이다..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('행', 'O')]"
117,2011.04.18. 오후 5:51,남산타운 재개발 임대 보증금 1000만원 인상,"[('남산타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
118,2011.04.18. 오후 5:47,건설사 잇단 부도..분양 받기 겁난다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('부도..분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받기', 'O'), (' ', 'O'), ('겁난다', 'O')]"
119,2011.04.18. 오후 5:35,투데이초대석 대한건축사협회 강성익 회장,"[('투데이초대석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건축사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강성익', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
120,2011.04.18. 오후 5:28,수원 호매실·인천 청라 상업용지 56필지 입찰,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('56필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
121,2011.04.18. 오후 5:27,‘조건부 시공계약’ 상가분양 주의를,"[('‘조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('시공계약’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주의를', 'O')]"
122,2011.04.18. 오후 5:27,은평뉴타운에 500병상 종합병원,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('500병상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종합병원', 'O')]"
123,2011.04.18. 오후 5:26,수도권 아파트 낙찰가율 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
124,2011.04.18. 오후 5:26,서울 뉴타운 옥석 가리기 본격화..재개발·재건축 투자 어떻게,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('가리기', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화..재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
125,2011.04.18. 오후 5:24,뉴타운을 가다 6 서울 동작구 흑석뉴타운,"[('뉴타운을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('6', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION')]"
126,2011.04.18. 오후 5:23,한강신도시 분양‥5만명 북적,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양‥', 'O'), ('5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
127,2011.04.18. 오후 5:23,한강신도시 이번엔 잘될까,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('잘될까', 'O')]"
128,2011.04.18. 오후 5:19,수도권아파트 낙찰가율 8개월 만에 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
129,2011.04.18. 오후 5:19,배드뱅크 역부족…워크아웃 도입해야,"[('배드뱅크', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족…워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('도입해야', 'O')]"
130,2011.04.18. 오후 5:12,한화 스마일시티 조합원 모집,"[('한화 스마일시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
131,2011.04.18. 오후 5:12,선종필과 함께하는 상가투자여행 12기 세미나 개최,"[('선종필', 'PERSON'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자여행', 'O'), (' ', 'O'), ('12기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
132,2011.04.18. 오후 5:06,천안 스마일시티 조합원 50%이상 모이면 사업 시작,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마일시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모이면', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
133,2011.04.18. 오후 5:06,별내 하우스스토리 할인 분양,"[('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하우스스토리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
134,2011.04.18. 오후 5:06,오피스텔의 두 얼굴 경매시장선 잘 나간다지만,"[('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('두 얼굴', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매시장선', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나간다지만', 'O')]"
135,2011.04.18. 오후 5:06,톡톡 부동산 1층 계약하면 스튜디오 덤으로,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약하면', 'O'), (' ', 'O'), ('스튜디오', 'O'), (' ', 'O'), ('덤으로', 'O')]"
136,2011.04.18. 오후 5:06,서울 은평뉴타운에 500병상 종합병원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('500병상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종합병원', 'O')]"
137,2011.04.18. 오후 5:06,기옥 금호건설 사장 물·바람 분야 새사업 주력,"[('기옥', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물·바람', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('새사업', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
138,2011.04.18. 오후 5:06,용인 두산위브 1293가구 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1293가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
139,2011.04.18. 오후 5:06,수도권 아파트 낙찰가율 8개월만에 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
140,2011.04.18. 오후 5:06,국가경관 체계적 관리 나선다,"[('국가경관', 'O'), (' ', 'O'), ('체계적', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
141,2011.04.18. 오후 5:05,오피스텔의 두 얼굴 숨겨진 미분양도 수두룩,"[('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('두 얼굴', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('숨겨진', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
142,2011.04.18. 오후 5:04,강남구 업무용빌딩 포털사이트 개설,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무용빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('포털사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
143,2011.04.18. 오후 5:03,뉴타운 존치정비구역 찬바람,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('존치정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
144,2011.04.18. 오후 4:20,반도건설 2년 연속 실적 호조 유지,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
145,2011.04.18. 오후 4:18,중소형에만 부는 분양훈풍…전체물량 80% 쏠려 양극화 심각,"[('중소형에만', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양훈풍…전체물량', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏠려', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
146,2011.04.18. 오후 4:18,중소형에만 부는 분양훈풍…전체물량 80% 쏠려 양극화 심각,"[('중소형에만', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양훈풍…전체물량', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏠려', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
147,2011.04.18. 오후 4:01,고양시 관내 철도부지 257만㎡ 야구장·녹지로 탈바꿈,"[('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관내', 'O'), (' ', 'O'), ('철도부지', 'O'), (' ', 'O'), ('257만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('야구장·녹지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
148,2011.04.18. 오후 3:54,꼬여가는 헌인마을 부실PF 해법,"[('꼬여가는', 'O'), (' ', 'O'), ('헌인마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부실PF', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O')]"
149,2011.04.18. 오후 3:35,전문가 3인의 미국부동산 완벽가이드 ‘HELLO 미국부동산’ 화제,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('3인', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('완벽가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘HELLO', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('부동산’', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
150,2011.04.18. 오후 3:12,전북도의회 서울서 LH 분산배치 촉구,"[('전북도의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분산배치', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
151,2011.04.18. 오후 3:12,한라건설 ‘한강신도시 한라비발디’ 견본주택 성황리 오픈,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
152,2011.04.18. 오후 3:11,오피스텔 입지는...수도권 벗어나도 대학가 유리,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('입지는...', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벗어나도', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
153,2011.04.18. 오후 3:10,오피스텔 세금은..소득없는 배우자 명의땐 세금 혜택,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('세금은..소득없는', 'O'), (' ', 'O'), ('배우자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명의땐', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
154,2011.04.18. 오후 3:08,족집게 박씨는 연 8% 돈피스텔,"[('족집게', 'O'), (' ', 'O'), ('박', 'PERSON'), ('씨는', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돈피스텔', 'O')]"
155,2011.04.18. 오후 2:44,“인기분양” 총 분양가 5700만원 오피스텔 역세권,"[('“인기분양”', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
156,2011.04.18. 오후 2:42,봄분양 작고도 강한놈이 대세··수익형오피스텔 열기앗뜨거워,"[('봄', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('작고도', 'O'), (' ', 'O'), ('강한놈이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세··수익형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('열기앗뜨거워', 'O')]"
157,2011.04.18. 오후 2:42,봄분양 작고도 강한놈이 대세··수익형오피스텔 열기앗뜨거워,"[('봄', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('작고도', 'O'), (' ', 'O'), ('강한놈이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세··수익형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('열기앗뜨거워', 'O')]"
158,2011.04.18. 오후 2:38,5만명 북적북적 김포 분양시장 수도권 분양성패 분수령,"[('5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양성패', 'O'), (' ', 'O'), ('분수령', 'O')]"
159,2011.04.18. 오후 2:38,5만명 북적북적 김포 분양시장 수도권 분양성패 분수령 ,"[('5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양성패', 'O'), (' ', 'O'), ('분수령', 'O')]"
160,2011.04.18. 오후 2:35,향후 3년來 송도 특수 잡을 마지막 기회 드립니다,"[('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('來', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('드립니다', 'O')]"
161,2011.04.18. 오후 2:27,부동산 WIDE 집이 있어 살기 힘들다 하우스 푸어 2백만 시대,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WIDE', 'O'), (' ', 'O'), ('집이', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O'), (' ', 'O'), ('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들다', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('2백만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
162,2011.04.18. 오후 2:27,부동산 WIDE 변화의 기로에 선 재개발 재건축 정책,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WIDE', 'O'), (' ', 'O'), ('변화의', 'O'), (' ', 'O'), ('기로에', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O')]"
163,2011.04.18. 오후 2:27,부동산 WIDE PF부실로 건설업계 줄도산 위기,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WIDE', 'O'), (' ', 'O'), ('PF부실로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
164,2011.04.18. 오후 2:17,분양가상한제 적용아파트 청약 인기몰이,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
165,2011.04.18. 오후 2:05,“인기분양” 총 분양가 5700만원 오피스텔 역세권,"[('“인기분양”', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
166,2011.04.18. 오후 2:00,인터뷰구리포천 고속도로...수도권 동북부 교통지도 바뀐다,"[('인터뷰', 'O'), ('구리포천 고속도로', 'ARTIFACT'), ('...', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('교통지도', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
167,2011.04.18. 오후 1:57,대한민국 최고 아파트를 찾습니다,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
168,2011.04.18. 오후 1:53,정상호 교통안전공단 이사장 인재 1명이 조직의 반석,"[('정상호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('인재', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('조직의', 'O'), (' ', 'O'), ('반석', 'O')]"
169,2011.04.18. 오후 1:32,수원 장안구 분양가상한제 적용 APT 선착순 특별 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('APT', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
170,2011.04.18. 오후 1:31,김포 한강신도시 중소형 아파트 특별 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
171,2011.04.18. 오후 1:31,서울·삼송신도시 최고 아파트 특별분양 시작,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('삼송신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
172,2011.04.18. 오후 1:26,안정된 수익과 미래가치가 뛰어난 광교신도시 ST타워 오피스텔,"[('안정된', 'O'), (' ', 'O'), ('수익과', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치가', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('ST타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
173,2011.04.18. 오후 1:26,한화건설 천안 스마일시티 조합원 모집,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마일시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
174,2011.04.18. 오후 1:26,아파트 낙찰가율 8개월만에 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
175,2011.04.18. 오후 1:26,서울시 수산물 원산지 미표시 과태료,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수산물', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원산지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미표시', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
176,2011.04.18. 오후 1:25,수원 광교신도시 최저가 오피스텔 특별 분양중,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
177,2011.04.18. 오후 1:22,“중소형 아파트가 뜬다” 용인 동백 롯데아파트 분양,"[('“중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다”', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
178,2011.04.18. 오후 1:21,경기 파주 극동아파트 무이자 선착순 분양 안내,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('극동아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O')]"
179,2011.04.18. 오후 1:04,청계지웰 도시형생활주택 마감임박 오피스텔 분양 Open,"[('청계지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('Open', 'O')]"
180,2011.04.18. 오후 1:01,중도금 전액 무이자 한강신도시 힐스테이트 구33평 분양인기,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구', 'QUANTITY'), ('33평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양인기', 'O')]"
181,2011.04.18. 오후 1:00,삼부토건 기업회생개시 결정 26일로 미뤄져,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업회생개시', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤄져', 'O')]"
182,2011.04.18. 오후 12:59,제주에 별장같은 세컨드하우스 오션팰리스,"[('제주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('별장같은', 'O'), (' ', 'O'), ('세컨드하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오션팰리스', 'ARTIFACT')]"
183,2011.04.18. 오후 12:57,광교 신도시 오피스텔 청약열풍 왜,"[('광교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
184,2011.04.18. 오후 12:53,“인기분양” 총 분양가 5700만원 오피스텔 역세권,"[('“인기분양”', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
186,2011.04.18. 오후 12:51,수도권분양단지중 최대인파 870만원대 33평형 현대힐스테이트 한강신도시 선착순분양,"[('수도권', 'LOCATION'), ('분양단지중', 'O'), (' ', 'O'), ('최대인파', 'O'), (' ', 'O'), ('870만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('33평', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('현대힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
187,2011.04.18. 오후 12:45,마지막 기회 신도시 대형브랜드 삼성반도체 앞 소형오피스텔 삼성 스마트 쉐르빌,"[('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('대형브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성반도체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성 스마트 쉐르빌', 'ARTIFACT')]"
188,2011.04.18. 오후 12:44,고양 삼송지구 입성 아직 기회 있다,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
189,2011.04.18. 오후 12:43,자이아파트 조건변경 분양,"[('자이아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조건변경', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
190,2011.04.18. 오후 12:40,이달의 히트상품 대명콘도 특별분양 마감임박,"[('이달', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('히트상품', 'O'), (' ', 'O'), ('대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
191,2011.04.18. 오후 12:40,분양특보 “대기업에서 월세받고 초기 3년간 확정수익 또 받고”,"[('분양특보', 'O'), (' ', 'O'), ('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받고', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('받고”', 'O')]"
192,2011.04.18. 오후 12:31,입주앞둔 ‘광교신도시’에는 무슨일이,"[('입주앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('’에는', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨일이', 'O')]"
193,2011.04.18. 오후 12:30,인천시청앞 소형오피스텔 “코아루 파크드림” 선착순분양,"[('인천시청', 'ARTIFACT'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('코아루 파크드림', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
194,2011.04.18. 오후 12:24,더블역세권 소형아파트 1억에 3채 수익률 910%대 분양,"[('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('910%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
195,2011.04.18. 오후 12:13,한미파슨스한미글로벌 사명변경,"[('한미파슨스한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사명변경', 'O')]"
196,2011.04.18. 오후 12:02,10대 건설사 ABS·ABCP 10조..차환리스크↑,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('ABS', 'ORGANIZATION'), ('·ABCP', 'O'), (' ', 'O'), ('10조', 'QUANTITY'), ('..차환리스크↑', 'O')]"
197,2011.04.18. 오후 12:00,자족형 도시 고양 삼송지구 입성 지금이 기회다,"[('자족형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회다', 'O')]"
198,2011.04.18. 오전 11:58,머리 아픈 부동산 세금문제 전성규 소장의 온라인강의로 고민 해결,"[('머리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('아픈', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세금문제', 'O'), (' ', 'O'), ('전성규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인강의로', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
199,2011.04.18. 오전 11:50,서남권 신성장 거점 도시 ‘마곡지구’ 눈여겨보라,"[('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신성장', 'O'), (' ', 'O'), ('거점', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈여겨보라', 'O')]"
200,2011.04.18. 오전 11:49,희소가치 높은 수익형 투자상품 ‘경기공구유통단지’ 분양 안내,"[('희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('투자상품', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경기공구유통단지', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O')]"
201,2011.04.18. 오전 11:46,PF 해법에 목메는 건설사,"[('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('해법에', 'O'), (' ', 'O'), ('목메는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
202,2011.04.18. 오전 11:41,주택協 “은행권도 PF리스크 분담해야”,"[('주택協', 'O'), (' ', 'O'), ('“은행권도', 'O'), (' ', 'O'), ('PF리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('분담해야”', 'O')]"
203,2011.04.18. 오전 11:41,화제의 분양단지1516가구 대단지…글로벌 교육특구,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), ('1516가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지…글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('교육특구', 'O')]"
204,2011.04.18. 오전 11:41,동남권 분양시장서도 중대형은 ‘찬밥’,"[('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장서도', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬밥’', 'O')]"
205,2011.04.18. 오전 11:36,강남구 업무용빌딩 포털사이트 개설,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무용빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('포털사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
206,2011.04.18. 오전 11:36,수원 호매실 상업용지 등…LH 19필지 경쟁입찰 공급,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
207,2011.04.18. 오전 11:36,Zoom in몸낮춘 가격…분양훈풍 수도권 상륙,"[('Zoom', 'O'), (' ', 'O'), ('in', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('가격…분양훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상륙', 'O')]"
208,2011.04.18. 오전 11:36,DTI규제 부활…수도권 경매낙찰가율 꺾였다,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('부활…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다', 'O')]"
209,2011.04.18. 오전 11:34,LH수원호매실지구 상업용지 등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('수원호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
210,2011.04.18. 오전 11:33,광교신도시 역세권 오피스텔이 뜬다,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
211,2011.04.18. 오전 11:33,월세 받아 가세요 10년동안 임대료 대기업에서 지급,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('가세요', 'O'), (' ', 'O'), ('10년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
212,2011.04.18. 오전 11:33,수원 호매실지구 상업용지 공급,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
213,2011.04.18. 오전 11:32,부동산 중개업의 미래,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O')]"
214,2011.04.18. 오전 11:30,은평뉴타운에 종합병원 건립,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('종합병원', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
215,2011.04.18. 오전 11:21,“옥석도 안가리고”…막다른 길 건설사 “기촉법이 살길” 하소연,"[('“옥석도', 'O'), (' ', 'O'), ('안가리고”…막다른', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('“기촉법이', 'O'), (' ', 'O'), ('살길”', 'O'), (' ', 'O'), ('하소연', 'O')]"
216,2011.04.18. 오전 11:19,국토부 항만구조물 신뢰성 설계표준서 개발,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항만구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰성', 'O'), (' ', 'O'), ('설계표준서', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
217,2011.04.18. 오전 11:18,오창2산단 모텔용지 분양 논란,"[('오창2산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모텔용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
218,2011.04.18. 오전 11:18,강남구 오피스빌딩 임대·입주정보 클릭하세요,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('임대·입주정보', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭하세요', 'O')]"
219,2011.04.18. 오전 11:15,김포 한강신도시 푸르지오 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
220,2011.04.18. 오전 11:15,강남구 업무용빌딩 정보사이트 구축,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무용빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('정보사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
221,2011.04.18. 오전 11:15,“강남의 사무실 클릭 한 번으로 알아본다”,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('한 번', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('알아본다”', 'O')]"
222,2011.04.18. 오전 11:15,서울 화살표 3색 신호등 시범 운영,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화살표', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3색', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신호등', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
223,2011.04.18. 오전 11:10,삼부토건 기업회생개시 결정 26일로 연기,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업회생개시', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
224,2011.04.18. 오전 11:06,은평뉴타운에 종합병원 들어선다,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('종합병원', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
226,2011.04.18. 오전 11:01,한미파슨스 한미글로벌로 사명 변경..수주 1조 목표,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('사명', 'O'), (' ', 'O'), ('변경..수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
227,2011.04.18. 오전 11:00,국토부 항만구조물 신뢰성 설계표준서 개발,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항만구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰성', 'O'), (' ', 'O'), ('설계표준서', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
228,2011.04.18. 오전 10:59,LH 수원호매실 상업·주차장용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업·주차장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
229,2011.04.18. 오전 10:58,수도권아파트 경매 낙찰가율 8개월만에 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
230,2011.04.18. 오전 10:56,삼부토건 이어 동양건설산업 채권단 원만 협의 전제 법정관리 철회 가능성,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('원만', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O'), (' ', 'O'), ('전제', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
231,2011.04.18. 오전 10:51,무자비한 대출회수 건설사 법정관리 배수진,"[('무자비한', 'O'), (' ', 'O'), ('대출회수', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('배수진', 'O')]"
232,2011.04.18. 오전 10:45,한미파슨스 15주년 맞아 한미글로벌로 사명 변경,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('사명', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
233,2011.04.18. 오전 10:42,천안 한화꿈에그린 스마일시티 조합원 모집,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린 스마일시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
234,2011.04.18. 오전 10:42,LH 수원 호매실지구 일반상업용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
235,2011.04.18. 오전 10:41,LH 수원호매실지구 상업용지 등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
237,2011.04.18. 오전 10:33,신규 오피스 초기공실률 높고 해소기간 길어져,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('초기공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('높고', 'O'), (' ', 'O'), ('해소기간', 'O'), (' ', 'O'), ('길어져', 'O')]"
238,2011.04.18. 오전 10:30,32평 강남아파트 4억원대면 산다,"[('32평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4억원대', 'QUANTITY'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
239,2011.04.18. 오전 10:30,광주 최초의 주호복합단지 금호 갤러리 303,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초의', 'O'), (' ', 'O'), ('주호복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호 갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('303', 'QUANTITY')]"
240,2011.04.18. 오전 10:30,서울 중소형 아파트값도 상승세 한풀 꺾여,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
241,2011.04.18. 오전 10:30,서울시 슈퍼계좌로 모든 자금 통합관리,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('슈퍼계좌로', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('통합관리', 'O')]"
242,2011.04.18. 오전 10:29,은평뉴타운 종합병원 2014년 완공,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종합병원', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
243,2011.04.18. 오전 10:25,서울 강남권 전셋값 1년 만에 하락세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
244,2011.04.18. 오전 10:17,천안 한화 꿈에그린 스마일시티 조합원 모집,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린 스마일시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
245,2011.04.18. 오전 10:16,81개 대형 건설사 긴급회동.. PF 제도 개선 시급 한목소리,"[('81개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급회동..', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O'), (' ', 'O'), ('한목소리', 'O')]"
246,2011.04.18. 오전 10:08,“인기분양” 총 분양가 5700만원 오피스텔 역세권,"[('“인기분양”', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
247,2011.04.18. 오전 10:00,뉴타운이 애물단지라고요 우린 덕 좀 보죠,"[('뉴타운이', 'O'), (' ', 'O'), ('애물단지라고요', 'O'), (' ', 'O'), ('우린', 'O'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('보죠', 'O')]"
248,2011.04.18. 오전 10:00,명동전망대 건설사 모기업 후광효과 사라지나,"[('명동전망대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('모기업', 'O'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지나', 'O')]"
249,2011.04.18. 오전 10:00,한경매물마당 양재동 대형빌딩 임대수익형 상가 2억5000만원 등 20건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20건', 'QUANTITY')]"
250,2011.04.18. 오전 9:58,한화건설천안에서 1052가구 지역주택 조합원 모집,"[('한화건설천안', 'ORGANIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1052가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
252,2011.04.18. 오전 9:50,상가 조건부 시공계약 투자주의보,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('시공계약', 'O'), (' ', 'O'), ('투자주의보', 'O')]"
253,2011.04.18. 오전 9:50,죽전 신보정역 한화 꿈에그린 4대혜택 분양,"[('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신보정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
254,2011.04.18. 오전 9:49,상가뉴스레이다 시행사시공사 은밀한 거래,"[('상가뉴스레이다', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시행사시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('은밀한', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
255,2011.04.18. 오전 9:44,상가분양 조건부시공계약 주의해야,"[('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부시공계약', 'O'), (' ', 'O'), ('주의해야', 'O')]"
256,2011.04.18. 오전 9:43,은평뉴타운에 500병실 규모 종합병원 들어선다,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('500병실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('종합병원', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
257,2011.04.18. 오전 9:40,수원.청라등 상가 용지 56필지 봇물,"[('수원', 'CITY'), ('.', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('56필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
258,2011.04.18. 오전 9:39,수도권 아파트 경매 낙찰가율 8개월만에 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
259,2011.04.18. 오전 9:34,부산시 토지거래 동향 모니터링으로 꼼꼼히 챙긴다,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('모니터링으로', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('챙긴다', 'O')]"
260,2011.04.18. 오전 9:32,수도권 아파트 경매 낙찰가율 8개월만에 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
261,2011.04.18. 오전 9:32,천안한화꿈에그린 스마일시티 조합원 모집,"[('천안한화꿈에그린 스마일시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
262,2011.04.18. 오전 9:27,수원호매실지구 일반상업 주차장용지 19필지 등 공급,"[('수원호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반상업', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('19필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
263,2011.04.18. 오전 9:18,수원 인천 청라 등 상가 용지 56필지 오는 20일부터 입찰,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('56필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오는 20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
264,2011.04.18. 오전 9:18,경기도 건강한 친환경골프장 건설 유도,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건강한', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('유도', 'O')]"
265,2011.04.18. 오전 9:10,美부동산 투자 완벽가이드 HELLO 미국부동산,"[('美', 'LOCATION'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('완벽가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('HELLO', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('부동산', 'O')]"
266,2011.04.18. 오전 9:06,뜨거운 동남권 신규분양시장 여전히 중대형은 ‘찬밥’,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬밥’', 'O')]"
267,2011.04.18. 오전 9:03,부동산 경매 직장인에게 더 이상 선택이 아닌 ‘필수과목’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('선택이', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('‘필수과목’', 'O')]"
268,2011.04.18. 오전 8:55,구월보금자리·청라웰카운티 급한 불 껐다,"[('구월보금자리', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라웰카운티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급한', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('껐다', 'O')]"
269,2011.04.18. 오전 8:51,김포한강신도시 르포가격과 금리를 낮추자 주말 8만 인파,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르포가격과', 'O'), (' ', 'O'), ('금리를', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추자', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8만 인파', 'QUANTITY')]"
270,2011.04.18. 오전 8:49,한강 신도시 초반 흥행몰이 성공..합동분양 구름 인파,"[('한강 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초반', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('성공..합동분양', 'O'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
271,2011.04.18. 오전 8:32,피부미용실 지난해 1분기比 권리금 상승업종 1위,"[('피부미용실', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해 1분기', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('상승업종', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
272,2011.04.18. 오전 8:31,은평뉴타운에 종합병원 건립,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('종합병원', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
273,2011.04.18. 오전 8:27,이번주 분양일정서울숲the 김포한강신도시 등 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), ('서울숲the', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
274,2011.04.18. 오전 8:25,은평뉴타운에 종합병원…2014년 완공,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('종합병원…', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
275,2011.04.18. 오전 8:25,박인호의 전원별곡제2부 집짓기34오지 전원생활 차량은 필수품...조립식 차고 만들기,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡', 'O'), ('제2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), ('34', 'QUANTITY'), ('오지', 'O'), (' ', 'O'), ('전원생활', 'O'), (' ', 'O'), ('차량은', 'O'), (' ', 'O'), ('필수품...조립식', 'O'), (' ', 'O'), ('차고', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O')]"
276,2011.04.18. 오전 8:23,김인만의 부동산돋보기뉴타운 섣부른 투자 낭패 본다,"[('김인만', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산돋보기뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('섣부른', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
277,2011.04.18. 오전 7:57,김포한강신도시 분양 견본주택 5만명 몰려,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
278,2011.04.18. 오전 7:31,수도권아파트 경매 낙찰가 8개월만에 뚝 떨어져,"[('수도권', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
279,2011.04.18. 오전 7:16,DTI규제 부활수도권 경매 낙찰가율 8개월만에 하락반전,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락반전', 'O')]"
280,2011.04.18. 오전 6:51,천안 한화 꿈에그린 스마일시티 조합원 모집,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린 스마일시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
281,2011.04.18. 오전 3:25,아파트 미리보기반도건설 ‘한강신도시 반도유보라2차’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
282,2011.04.18. 오전 3:25,부동산 캘린더포스코건설 오늘 ‘서울숲 더샵’ 오피스텔 청약접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울숲 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
283,2011.04.18. 오전 3:25,‘길’ 열리는 곳에 길 있다,"[('‘길’', 'O'), (' ', 'O'), ('열리는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
284,2011.04.18. 오전 3:25,분양 정보판교 ‘대우 푸르지오 그랑블’ 단지내 상가 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대우 푸르지오 그랑블', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
285,2011.04.18. 오전 3:25,김포한강신도시 대우한라반도건설 분양현장 가보니,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우한라반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
286,2011.04.18. 오전 3:25,매매 시황서울 2주째 하락세… 강남영등포서초 낙폭 커,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락세…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('영등포', 'LOCATION'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
287,2011.04.19. 오후 11:18,해운부대업 매 2년마다 등록 갱신 의무화,"[('해운부대업', 'O'), (' ', 'O'), ('매', 'O'), (' ', 'O'), ('2년마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('갱신', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
288,2011.04.19. 오후 11:11,제천도담 중앙선 복선전철 8년여만에 개통,"[('제천도담 중앙선 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8년여만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
289,2011.04.19. 오후 9:51,한강신도시 합동분양 아파트 1순위 대거 미달,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합동분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
290,2011.04.19. 오후 9:32,‘분양가 상한제 폐지’ 무산될 듯,"[('‘', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지’', 'O'), (' ', 'O'), ('무산될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
291,2011.04.19. 오후 9:15,서울숲 더샵 오피스텔 청약경쟁률 평균 89대1,"[('서울숲 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('89대1', 'QUANTITY')]"
292,2011.04.19. 오후 9:03,재개발도 용적률 300%까지 허용,"[('재개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('300%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
293,2011.04.19. 오후 8:55,LH 평택 포승 아산 인주 개발사업도 포기,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포승', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아산 인주 개발사업', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
294,2011.04.19. 오후 8:44,‘서울숲 더샵’ 오피스텔 경쟁률 89.5대 1,"[('‘', 'O'), ('서울숲 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('89.5대 1', 'QUANTITY')]"
295,2011.04.19. 오후 8:36,세종시 첫마을 2단계 아파트 공무원 공급비율 60%로 확대,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공급비율', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
296,2011.04.19. 오후 8:36,부동산 시장 지방발 훈풍 부나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지방발', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O')]"
297,2011.04.19. 오후 8:35,‘인근보다 싼 분양가’ 실수요자 관심,"[('‘인근보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가’', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
298,2011.04.19. 오후 8:35,4월 20일 부동산 파일,"[('4월 20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
299,2011.04.19. 오후 8:30,서울숲 더샵 오피스텔 89.5대 1 마감,"[('서울숲 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('89.5대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
300,2011.04.19. 오후 8:18,서울숲 더샵 오피스텔 청약경쟁률 89.5대 1,"[('서울숲 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('89.5대 1', 'QUANTITY')]"
301,2011.04.19. 오후 8:17,LH 경제자유구역 사업도 포기,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경제자유구역 사업', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
302,2011.04.19. 오후 8:05,서울숲 더샵 오피스텔 평균 청약률 89.5대 1,"[('서울숲 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('89.5대 1', 'QUANTITY')]"
303,2011.04.19. 오후 7:39,서울숲 더샵 오피스텔 89.5대 1 마감,"[('서울숲 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('89.5대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
304,2011.04.19. 오후 7:33,연내 PF 25조 만기…대형 건설사도 위기TV,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('25조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만기…대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('위기TV', 'TERM')]"
305,2011.04.19. 오후 6:45,재개발 사업도 용적률 300%까지 허용,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업도', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('300%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
306,2011.04.19. 오후 6:39,지방 5월 분양 봇물,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
307,2011.04.19. 오후 6:39,LH 해제 검토중인 황해경제구역사업 포기,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('검토중인', 'O'), (' ', 'O'), ('황해경제구역사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
308,2011.04.19. 오후 6:34,분양가상한제 폐지 또 무산,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
309,2011.04.19. 오후 6:34,일반 재개발도 용적률 최대 300% 허용,"[('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('300%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
310,2011.04.19. 오후 6:34,서울 역세권 고밀도 개발 정비,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('고밀도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
311,2011.04.19. 오후 6:33,주택업계 개발 리스크 줄여라…사업불가 블랙리스트까지 등장,"[('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여라…사업불가', 'O'), (' ', 'O'), ('블랙리스트까지', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
312,2011.04.19. 오후 6:33,뉴스카페 경쟁社 모델하우스 찾은 반도건설 회장,"[('뉴스카페', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁社', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
313,2011.04.19. 오후 6:33,이봉관 서희건설 회장 남들이 덥석 무는 PF 줄줄이 퇴짜 놨죠,"[('이봉관', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('남들이', 'O'), (' ', 'O'), ('덥석', 'O'), (' ', 'O'), ('무는', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴짜', 'O'), (' ', 'O'), ('놨죠', 'O')]"
314,2011.04.19. 오후 6:33,차량통제 않고 교량 설치…롯데건설 신공법 특허,"[('차량통제', 'O'), (' ', 'O'), ('않고', 'O'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('설치…', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신공법', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O')]"
315,2011.04.19. 오후 6:33,영등포 타임스퀘어 인근에 오피스텔,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타임스퀘어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
316,2011.04.19. 오후 6:33,LH 장애물 없는 설계 하반기 적용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장애물', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
317,2011.04.19. 오후 6:33,세종시 2단계 분양…공무원 특별공급 60%로,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
318,2011.04.19. 오후 6:33,광주 상무ㆍ수완 유망…도시형주택 질문도 쏟아져,"[('광주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상무', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ수완', 'O'), (' ', 'O'), ('유망…도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('질문도', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
319,2011.04.19. 오후 6:33,가든파이브 오피스텔 한화건설 100% 계약,"[('가든파이브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
320,2011.04.19. 오후 6:32,분양가 상한제 폐지 또 무산,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
321,2011.04.19. 오후 6:20,LH 황해경제자유구역 포승·인주 사업 포기,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('황해경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포승·인주 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
323,2011.04.19. 오후 6:03,뉴타운 옥석 가리기 본격화…존치구역에 찬바람,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('가리기', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…존치구역에', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
324,2011.04.19. 오후 6:03,아파트 매매·전세 다시 찬바람,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
325,2011.04.19. 오후 5:51,국가하천 친수구역 지정땐 강 2km내 50% 이상 포함해야,"[('국가하천', 'O'), (' ', 'O'), ('친수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정땐', 'O'), (' ', 'O'), ('강', 'O'), (' ', 'O'), ('2km', 'QUANTITY'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('50% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포함해야', 'O')]"
326,2011.04.19. 오후 5:48,LH 경제자유구역 사업도 포기,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경제자유구역 사업', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
327,2011.04.19. 오후 5:45,소셜커머스 열풍..주택까지 분다,"[('소셜커머스', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍..주택까지', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O')]"
328,2011.04.19. 오후 5:42,지방 5월 분양 봇물,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
330,2011.04.19. 오후 5:35,판교역 9월 개통 앞두고 상권 활기,"[('판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
331,2011.04.19. 오후 5:35,수서역 겹호재 로 물류중심지 기대,"[('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('겹호재', 'O'), (' ', 'O'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('물류중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
332,2011.04.19. 오후 5:30,역세권 시프트 확대정책 ‘지지부진’,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('확대정책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지지부진’', 'O')]"
333,2011.04.19. 오후 5:29,서울 286개 역세권 고밀복합개발 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('286개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('고밀복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
334,2011.04.19. 오후 5:29,서울시 개별공시지가 공개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
335,2011.04.19. 오후 5:28,친수구역 10만㎡이상 개발이익 90% 국가 환수,"[('친수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('10만㎡이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
336,2011.04.19. 오후 5:28,‘재개발 지분’ 민간 경매시장 등장,"[('‘재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분’', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
337,2011.04.19. 오후 5:27,세종시 첫마을 2단계 아파트 이주 공무원에 60% 공급,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
338,2011.04.19. 오후 5:27,DTI규제로 자영업자 주택담보대출 어렵다？ 천만에！,"[('DTI규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('자영업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다？', 'O'), (' ', 'O'), ('천만에！', 'O')]"
339,2011.04.19. 오후 5:26,‘광교 경기도청역 데시앙루브’ 오피스텔 청약 전실 마감,"[('‘', 'O'), ('광교 경기도청역 데시앙루브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전실', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
340,2011.04.19. 오후 5:20,서울시 맞춤형 역세권 개발한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발한다', 'O')]"
341,2011.04.19. 오후 5:20,세종시 첫마을 2단계 3576가구 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3576가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
342,2011.04.19. 오후 5:19,서울 뉴타운 취소 요구 봇물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
343,2011.04.19. 오후 5:17,中 단둥 집값 급등..北개발 효과,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단둥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등..', 'O'), (' ', 'O'), ('北', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
344,2011.04.19. 오후 5:17,재개발 용적률 최대 300%까지,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('300%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O')]"
345,2011.04.19. 오후 5:17,친수구역 개발이익 90% 국가 환수,"[('친수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
346,2011.04.19. 오후 5:17,LH 장애인 편리한 아파트 설계,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
347,2011.04.19. 오후 5:08,MK 추천매물 일산 은행상가 1 2층 17억 4천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은행상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('17억 4천만원', 'QUANTITY')]"
348,2011.04.19. 오후 5:08,대형 개발 사업장 인근 아파트 잡아볼까,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
349,2011.04.19. 오후 5:08,단지내 상가 넘어 지역 중심상권으로,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('중심상권으로', 'O')]"
350,2011.04.19. 오후 5:06,LH 누구나 편하게 거주할 수 있는 ‘무장애 1등급’ 설계 적용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('누구나', 'O'), (' ', 'O'), ('편하게', 'O'), (' ', 'O'), ('거주할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무장애', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
351,2011.04.19. 오후 5:03,상가 투자 조건부 시공계약 조심을,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('시공계약', 'O'), (' ', 'O'), ('조심을', 'O')]"
352,2011.04.19. 오후 5:03,세종시 첫마을 2단계 내달 분양 공무원 특별공급 60%로 늘려,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
353,2011.04.19. 오후 5:03,LH 무장애 설계기준 단지 외부까지 확대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무장애', 'O'), (' ', 'O'), ('설계기준', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('외부까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
354,2011.04.19. 오후 4:57,내달 지방 신규 분양 풍년,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년', 'O')]"
355,2011.04.19. 오후 4:54,주차 전용 상가 신도시 공급  붐,"[('주차', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
356,2011.04.19. 오후 4:53,서울시 시민 참여 예술극장 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('예술극장', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
358,2011.04.19. 오후 4:51,김포한강 105㎡형  서울 59㎡형,"[('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('105㎡', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), ('형', 'O')]"
359,2011.04.19. 오후 4:51,삼성동 홍실아파트 541가구로 재건축,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍실아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('541가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
360,2011.04.19. 오후 4:51,전매제한 없는 오피스텔 인기좋네,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기좋네', 'O')]"
361,2011.04.19. 오후 4:45,서울시 재개발 용적률 300%까지 확대땐 85㎡형 3만8000가구 추가 공급 효과,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('300%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대땐', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
362,2011.04.19. 오후 4:44,분양가상한제 폐지 또 무산,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
363,2011.04.19. 오후 4:40,남양주 별내신도시 동익미라벨 잔여가구 분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동익미라벨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
364,2011.04.19. 오후 4:33,강재섭 신도시아파트 리모델링특위원장 내정,"[('강재섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신도시아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링특위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
365,2011.04.19. 오후 4:25,반석건설 전원형 주택 돔하우스 빌리지 파격 분양,"[('반석건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전원형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('돔하우스 빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
366,2011.04.19. 오후 4:18,송영길시장 취득세 인하재원으로 뉴타운 살려라,"[('송영길', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하재원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('살려라', 'O')]"
367,2011.04.19. 오후 4:16,분양가상한제 폐지 상임위 논의조차 못해 또 무산,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('상임위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('논의조차', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
368,2011.04.19. 오후 4:12,국내외 도시형생활주택 실전 사례집 첫 발간,"[('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('사례집', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
369,2011.04.19. 오후 4:05,동익건설 별내신도시 동익미라벨 잔여가구 분양,"[('동익건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동익미라벨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
370,2011.04.19. 오후 3:59,대우건설 주택문화관 주부 사진공모전 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택문화관', 'O'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사진공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
371,2011.04.19. 오후 3:54,저축은행PF 해결없는 배드뱅크 실효성 논란,"[('저축은행PF', 'O'), (' ', 'O'), ('해결없는', 'O'), (' ', 'O'), ('배드뱅크', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
372,2011.04.19. 오후 3:49,당정 분양가 상한제 폐지 또 헛발질,"[('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('헛발질', 'O')]"
373,2011.04.19. 오후 3:47,세종시 2단계 아파트 공무원 특별공급 확대,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
374,2011.04.19. 오후 3:46,대우건설 주부 사진공모전 개최..5월27일까지 접수,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사진공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최..', 'O'), ('5월27일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
375,2011.04.19. 오후 3:46,서울시 2011년도 개별공시지가 공개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2011년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
376,2011.04.19. 오후 3:38,대우건설 푸르지오 밸리 주부 사진공모전,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 밸리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사진공', 'EVENT'), ('모전', 'EVENT')]"
377,2011.04.19. 오후 3:32,논란의 경기도뉴타운 사업 어떻게 풀것인가,"[('논란의', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('풀것인가', 'O')]"
378,2011.04.19. 오후 3:31,분양소식 동익건설 별내신도시 동익미라벨,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('동익건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동익미라벨', 'ARTIFACT')]"
379,2011.04.19. 오후 3:30,‘텃밭이 인기라고‘ 신규 분양아파트 너도 나도 ‘텃밭열풍’,"[('‘텃밭이', 'O'), (' ', 'O'), ('인기라고‘', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('너도', 'O'), (' ', 'O'), ('나도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘텃밭열풍’', 'O')]"
380,2011.04.19. 오후 3:29,송 시장 제 3연륙교 인천대교·영종대교 합자회사로 추진,"[('송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제 3연륙교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천대교', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('영종대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('합자회사로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
381,2011.04.19. 오후 3:19,서울 아파트 거래시장은 여전히 ‘찬바람’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬바람’', 'O')]"
382,2011.04.19. 오후 3:14,재개발 사업도 용적률 300%까지 허용,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업도', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('300%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
383,2011.04.19. 오후 3:10,상반기 분양아파트 청약의 봄…전국서 8만가구,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약의', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('…전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY')]"
385,2011.04.19. 오후 2:58,뉴타운 지분 급락 급매물만 수두룩..거래 실종,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물만', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩..거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
386,2011.04.19. 오후 2:51,용인 행정타운 두산위브 1293가구 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1293가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
387,2011.04.19. 오후 2:46,똑소리나는 내집마련 레시피는···낙엽 떨어질때가 매매타이밍,"[('똑소리나는', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('레시피는···낙엽', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질때가', 'O'), (' ', 'O'), ('매매타이밍', 'O')]"
388,2011.04.19. 오후 2:46,똑소리나는 내집마련 레시피는···낙엽 떨어질때가 매매타이밍,"[('똑소리나는', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('레시피는···낙엽', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질때가', 'O'), (' ', 'O'), ('매매타이밍', 'O')]"
389,2011.04.19. 오후 2:41,코오롱건설 연 9% 회사채 발행,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
390,2011.04.19. 오후 2:40,뉴타운 취소 잇따라..거여뉴타운21 조합설립 취소,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라..', 'O'), (' ', 'O'), ('거여뉴타운21', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조합설립', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
391,2011.04.19. 오후 2:37,홀로 얼어붙은 서울 부동산시장…매매·전세 급감 봄날 안오나,"[('홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장…매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O'), (' ', 'O'), ('봄날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안오나', 'O')]"
392,2011.04.19. 오후 2:36,홀로 얼어붙은 서울 부동산시장…매매·전세 급감 봄날 안오나,"[('홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장…매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O'), (' ', 'O'), ('봄날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안오나', 'O')]"
393,2011.04.19. 오후 2:36,송영길 제3연륙교 건설 국토부 나서야,"[('송영길', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('제3연륙교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나서야', 'O')]"
394,2011.04.19. 오후 2:12,LH 공동주택 무장애 설계기준 하반기부터 적용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('무장애', 'O'), (' ', 'O'), ('설계기준', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
395,2011.04.19. 오후 2:10,규제완화 탄력… 도시형생활주택 ‘돈’ 몰린다,"[('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력…', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘돈’', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
396,2011.04.19. 오후 2:10,도시형생활주택 ‘이것’만은 알고 투자하자,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이것’만은', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하자', 'O')]"
397,2011.04.19. 오후 2:10,분양 앞둔 도시형생활주택 어디에 있나,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
398,2011.04.19. 오후 2:04,신도시 주차전용 상가 봇물,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주차전용', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
399,2011.04.19. 오후 2:03,1분기 전셋값 서울보다 ‘경기’가 더 뛰었다,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('’가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
400,2011.04.19. 오후 2:03,「특별분양」초역세권 소형오피스텔 총 분양가 5700만원 ,"[('「특별분양」초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5700만원', 'QUANTITY')]"
401,2011.04.19. 오후 2:00,미래 서울 주거가치 1위 용산 용산 공원 바로 앞 초역세권 용산 더프라임,"[('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거가치', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용산 공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더프라임', 'ARTIFACT')]"
402,2011.04.19. 오후 1:56,LH 공동주택에 무장애 1등급 설계적용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('무장애', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계적용', 'O')]"
403,2011.04.19. 오후 1:54,PF 연내 25兆 만기..10대 건설사 사업장은,"[('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('25兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만기..', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장은', 'O')]"
404,2011.04.19. 오후 1:47,재개발 사업장 용적률 최대 300%까지 허용,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('300%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
405,2011.04.19. 오후 1:47,5월 지방 분양 봇물..전국 아파트 3만 가구 분양,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물..전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
406,2011.04.19. 오후 1:46,서울시 역세권 고밀·복합화 개발 유도,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('고밀·복합화', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('유도', 'O')]"
407,2011.04.19. 오후 1:46,친수구역 특별법 국무회의 통과,"[('친수구역 특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국무회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
408,2011.04.19. 오후 1:39,화제현장 45천 투자처 월세 또박또박 은행수익 4배 노려볼만,"[('화제현장', 'O'), (' ', 'O'), ('45천', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('또박또박', 'O'), (' ', 'O'), ('은행수익', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
409,2011.04.19. 오후 1:38,LH 공동아파트에 무장애 1등급 설계기준 도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('무장애', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계기준', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
410,2011.04.19. 오후 1:29,LH장애인의 날 맞아 아파트 무장애 설계기준 마련,"[('LH장애인의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무장애', 'O'), (' ', 'O'), ('설계기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
411,2011.04.19. 오후 1:28,수도권 800만원대 극동아파트 선착순 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('극동아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
412,2011.04.19. 오후 1:28,‘한강신도시 현대아파트’ 무이자 선착순 분양 시작,"[('‘', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
413,2011.04.19. 오후 1:28,은평뉴타운 바로 옆 최고아파트 선착순 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최고아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
414,2011.04.19. 오후 1:27,수원 광교신도시 소형 오피스텔 무조건 잡아라,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
415,2011.04.19. 오후 1:22,중소형 아파트 용인 신동백 롯데캐슬에코 인기 ‘高高’,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동백', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘高高’', 'O')]"
416,2011.04.19. 오후 1:22,수원 장안구 분양가상한제 적용 APT 선착순 특별 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('APT', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
417,2011.04.19. 오후 1:20,SK건설 오륙도 SK뷰 미분양 여전…자금회수 난항,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오륙도 SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…자금회수', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
418,2011.04.19. 오후 1:13,수익률 연10.45% 차별화된 고수익 별장형오피스텔 오션팰리스,"[('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), ('10.45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('별장형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('오션팰리스', 'ARTIFACT')]"
419,2011.04.19. 오후 1:03,LH 올 하반기부터 무장애 1등급 설계 적용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무장애', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
420,2011.04.19. 오후 1:03,중도금 전액무이자 한강신도시 힐스테이트 33평 분양인기,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('33평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양인기', 'O')]"
421,2011.04.19. 오후 1:00,주거환경 좋은 송도보다 서울 가까운 데가 좋다,"[('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('데가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다', 'O')]"
422,2011.04.19. 오후 12:55,수익형 오피스텔 관심 집중 하반기 부동산시장 상승기대 만발,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상승기대', 'O'), (' ', 'O'), ('만발', 'O')]"
423,2011.04.19. 오후 12:51,수도권분양단지중 최대인파 870만원대 33평형 현대힐스테이트 한강신도시 마감임박,"[('수도권', 'LOCATION'), ('분양단지중', 'O'), (' ', 'O'), ('최대인파', 'O'), (' ', 'O'), ('870만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('33평', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('현대힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
424,2011.04.19. 오후 12:50,화제의분양 더블역세권 소형아파트 실투자금 2000만원대,"[('화제의분양', 'O'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY')]"
425,2011.04.19. 오후 12:49,강남3구에서도 할인분양 한강조망 ‘잠실 푸르지오’ 아파트를 잡아라,"[('강남3구', 'LOCATION'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('잠실 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
426,2011.04.19. 오후 12:46,‘파격분양’ 총 분양가 4700만원 수익형오피스텔 초역세권,"[('‘파격분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('4700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O')]"
427,2011.04.19. 오후 12:43,수익률 연10.45% 차별화된 고수익 별장형오피스텔 오션팰리스,"[('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), ('10.45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('별장형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('오션팰리스', 'ARTIFACT')]"
428,2011.04.19. 오후 12:43,대한건설협회삼성SDS 사이버 교육 업무협약 체결,"[('대한건설협회삼성SDS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
429,2011.04.19. 오후 12:40,행복청ㆍLH 세종시 첫마을 2단계 분양 설명회,"[('행복청', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
430,2011.04.19. 오후 12:40,4천만원 투자처 급부상 고객몰려...인기점령,"[('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('몰려...인기점령', 'O')]"
431,2011.04.19. 오후 12:39,“전세대란 숨통” 반 값 전세 아파트 등장화제,"[('“전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통”', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장화제', 'O')]"
432,2011.04.19. 오후 12:23,월세 잘나오는 미니아파트 명주아르디에 실투자금 2천만원대 분양,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나오는', 'O'), (' ', 'O'), ('미니아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('명주아르디', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
433,2011.04.19. 오후 12:16,이렇게 땅 사면 패가망신한다2,"[('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('패가망신한다2', 'O')]"
434,2011.04.19. 오후 12:15,“인기분양” 총 분양가 5700만원 오피스텔 역세권,"[('“인기분양”', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
435,2011.04.19. 오후 12:03,서울시 2011년도 개별공시지가 공개 및 시민 의견청취,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2011년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의견청취', 'O')]"
436,2011.04.19. 오후 12:00,지자체가 발주공사 체불임금 해결한다,"[('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('발주공사', 'O'), (' ', 'O'), ('체불임금', 'O'), (' ', 'O'), ('해결한다', 'O')]"
437,2011.04.19. 오전 11:53,LH 과천서 세종시첫마을 2단계 아파트 첫 분양설명회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('첫마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양설명회', 'O')]"
438,2011.04.19. 오전 11:50,상반기 분양 포스코건설  송도 더샵 그린스퀘어,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 그린스퀘어', 'ARTIFACT')]"
439,2011.04.19. 오전 11:50,상반기 분양 삼성물산  래미안 전농 크레시티,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전농 크레시티', 'ARTIFACT')]"
440,2011.04.19. 오전 11:49,상반기 분양 SK건설  역삼 SK뷰 개나리 5차 재건축,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역삼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰 개나리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
441,2011.04.19. 오전 11:45,내달 지방분양물량 4년만에 최대,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
442,2011.04.19. 오전 11:45,김포 한강신도시 한라건설  한라비발디,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT')]"
443,2011.04.19. 오전 11:41,김포 한강신도시 반도건설  반도유보라 2차,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도건설 반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
444,2011.04.19. 오전 11:41,상반기 분양아파트 대우건설  시흥 6차 푸르지오,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT')]"
445,2011.04.19. 오전 11:41,상반기 분양아파트 대림산업  의왕 내손 e편한세상,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한세상', 'ARTIFACT')]"
446,2011.04.19. 오전 11:41,송파 한화 오벨리스크 100% 계약,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
447,2011.04.19. 오전 11:40,재개발 용적률 최대 300% 허용,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('300%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
448,2011.04.19. 오전 11:38,강남 빈 사무실 찾기 발품팔지 마세요,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('발품팔지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
449,2011.04.19. 오전 11:36,세종시 첫마을 2단계 3576가구 내달말 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3576가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
450,2011.04.19. 오전 11:36,보험팔고 커피파는 공인중개사…부동산 경기침체에 ‘투잡’ 열풍,"[('보험팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('커피파', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기침체에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘투잡’', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
451,2011.04.19. 오전 11:36,GTX 수혜단지 한발 앞서 ‘찜’ 해볼까,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('한발', 'O'), (' ', 'O'), ('앞서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찜’', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
452,2011.04.19. 오전 11:36,서울시 20일부터 개별공시지가 열람·의견 청취,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('열람·의견', 'O'), (' ', 'O'), ('청취', 'O')]"
453,2011.04.19. 오전 11:34,「3인 그린피 면제」로얄포레CC 무기명 플러스 회원권,"[('「', 'O'), ('3인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그린피', 'O'), (' ', 'O'), ('면제」', 'O'), ('로얄포레CC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무기명', 'O'), (' ', 'O'), ('플러스', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O')]"
454,2011.04.19. 오전 11:34,분양시장 효성 평택 신비전동 백년가약,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신비전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백', 'QUANTITY'), ('년가약', 'O')]"
455,2011.04.19. 오전 11:34,월세 받아 가세요 10년동안 임대료 대기업에서 지급,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('가세요', 'O'), (' ', 'O'), ('10년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
456,2011.04.19. 오전 11:34,분양시장 수원 광교 킴앤코시티하임,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('킴앤코시티하임', 'ARTIFACT')]"
457,2011.04.19. 오전 11:34,분양시장 한미파슨스 노마즈하우스,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한미파슨스 노마즈하우스', 'ARTIFACT')]"
458,2011.04.19. 오전 11:32,분양시장 성신여대역 원룸텔 프렌드리 101,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('성신여대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔 프렌드리 101', 'QUANTITY')]"
459,2011.04.19. 오전 11:31,분양시장 태남건설 안산 프라움시티,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('태남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프라움시티', 'ARTIFACT')]"
460,2011.04.19. 오전 11:31,분양시장 당산역 오피스텔 당산 휴브리지,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('당산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('당산 휴브리지', 'ARTIFACT')]"
461,2011.04.19. 오전 11:31,대검찰청 차장 출신 비례대표 승계…“권력남용 버리고 인권보호 앞장서야”,"[('대검찰청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('비례대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승계…“권력남용', 'O'), (' ', 'O'), ('버리고', 'O'), (' ', 'O'), ('인권', 'CIVILIZATION'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장서야”', 'O')]"
462,2011.04.19. 오전 11:31,여주 일대 등 후보지 땅값 ‘들썩’,"[('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
464,2011.04.19. 오전 11:30,극동건설 파주 ‘극동 스타클래스’ 1006가구 분양,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('극동 스타클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1006가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
465,2011.04.19. 오전 11:30,“벼랑끝 업계엔 생명의 단비…실효성엔 여전히 의문”,"[('“벼랑끝', 'O'), (' ', 'O'), ('업계엔', 'O'), (' ', 'O'), ('생명의', 'O'), (' ', 'O'), ('단비…실효성엔', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('의문”', 'O')]"
466,2011.04.19. 오전 11:29,서울시 올해 개별공시지가 공개,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
467,2011.04.19. 오전 11:29,분양시장 동탄신도시 이림리치안 오피스텔,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이림리치안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
468,2011.04.19. 오전 11:29,분양시장 EG건설 오피스텔 잇따라 분양,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('EG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
469,2011.04.19. 오전 11:29,분양시장 청담동 도시형생활주택 신원아침도시 mine,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신원아침도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('mine', 'ARTIFACT')]"
470,2011.04.19. 오전 11:29,분양시장 광교신도시 신대역 앞 ST오피스텔 ,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('ST오피스텔', 'ARTIFACT')]"
471,2011.04.19. 오전 11:29,분양시장 용산구 문배동 프라임 펠리스 잔여가구,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프라임 펠리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O')]"
472,2011.04.19. 오전 11:28,분양시장 월곡 주상복합 코업스타클래스,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('월곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('코업스타클래스', 'ARTIFACT')]"
473,2011.04.19. 오전 11:28,분양시장 청라지구 오피스텔 영화블렌하임,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('영화블렌하임', 'ARTIFACT')]"
474,2011.04.19. 오전 11:28,분양시장 파주시 문산 파주 극동스타클래스,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('극동스타클래스', 'ARTIFACT')]"
475,2011.04.19. 오전 11:28,분양시장 부평구 인천 부개역 푸르지오 잔여가구,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('부평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부개역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O')]"
476,2011.04.19. 오전 11:28,분양시장 동탄신도시 오피스텔 동탄 스마트 쉐르빌,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄 스마트 쉐르빌', 'ARTIFACT')]"
477,2011.04.19. 오전 11:28,분양시장 서울 구로동 대림역 인근 다울숲 아파트,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('다울숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'ARTIFACT')]"
478,2011.04.19. 오전 11:21,친수구역 개발이익 90% 국가가 환수한다,"[('친수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가가', 'O'), (' ', 'O'), ('환수한다', 'O')]"
479,2011.04.19. 오전 11:16,서울시 개별공시지가 20일부터 열람,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열람', 'O')]"
480,2011.04.19. 오전 11:15,서울시 2011년도 개별공시지가 20일 공개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2011년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
481,2011.04.19. 오전 11:15,서울시 개별공시지가 열람 실시…92만필지 대상,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('열람', 'O'), (' ', 'O'), ('실시…', 'O'), ('92만필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
482,2011.04.19. 오전 11:09,주건협 성공하는 도시형생활주택 실전사례집 발간,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성공하는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실전사례집', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
483,2011.04.19. 오전 11:04,IFC서울 글로벌기업 다수 유치해 선임대율 60% 달성,"[('IFC서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌기업', 'O'), (' ', 'O'), ('다수', 'O'), (' ', 'O'), ('유치해', 'O'), (' ', 'O'), ('선임대율', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
485,2011.04.19. 오전 11:00,주건협 상반기 회원사 주택사업 실무교육 실시,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회원사', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실무교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
486,2011.04.19. 오전 11:00,중앙선 제천도담 복선전철 20일 개통,"[('중앙선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제천도담 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
487,2011.04.19. 오전 11:00,해운 중개·대리점업..2년마다 등록갱신,"[('해운', 'O'), (' ', 'O'), ('중개·대리점업..', 'O'), ('2년마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('등록갱신', 'O')]"
488,2011.04.19. 오전 10:59,재개발 용적률 최대 300%까지 늘어난다,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('300%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
489,2011.04.19. 오전 10:53,송파 한화 오벨리스크 100% 계약 성사,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('성사', 'O')]"
490,2011.04.19. 오전 10:51,명성글로벌 용평평창휘겔 특별 할인 분양,"[('명성글로벌 용평평창휘겔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
491,2011.04.19. 오전 10:51,286개 역세권 고밀 복합개발로 유도,"[('286개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('고밀', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('유도', 'O')]"
492,2011.04.19. 오전 10:47,LH 세종시 첫마을 2단계 3500가구 5월 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
493,2011.04.19. 오전 10:44,‘대명리조트 통합형 회원권’ 특별 분양,"[('‘', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합형', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
494,2011.04.19. 오전 10:37,주건협 도시형생활주택 실전사례집 발간,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실전사례집', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
495,2011.04.19. 오전 10:33,세종시 첫마을 2단계 분양 공무원을 잡아라,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
