,date,headline,keyword
0,2008.09.07. 오후 10:12,강남구노원구 임대주택 건립 갈등,"[('강남구', 'LOCATION'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
1,2008.09.07. 오후 8:06,양도세 비과세 거주요건 강화 수도권 주택거래 ‘뚝’ 끊겼다,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('거주요건', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O'), (' ', 'O'), ('끊겼다', 'O')]"
2,2008.09.07. 오후 7:56,3년 거주·장기 보유만 지키면 세금 걱정 끝’,"[('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주·장기', 'O'), (' ', 'O'), ('보유만', 'O'), (' ', 'O'), ('지키면', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), (""끝'"", 'O')]"
3,2008.09.07. 오후 7:56,아파트 수도권 ‘부족’ 지방 ‘과잉’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘부족’', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘과잉’', 'O')]"
4,2008.09.07. 오후 7:33,시세 동향 9·1 세제개편 영향 ‘시장 위축’,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('9·1', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세제개편', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축’', 'O')]"
5,2008.09.07. 오후 7:30,기고주택시장 안정 해법은 신도시 건설,"[('기고주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
6,2008.09.07. 오후 7:30,김포한강신도시 우남퍼스트빌 1만명 몰려,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
7,2008.09.07. 오후 7:30,현장클릭 맥빠진 쌍용건설 정밀실사박일한기자,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('맥빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정밀실사', 'O'), ('박일한', 'PERSON'), ('기자', 'OCCUPATION')]"
8,2008.09.07. 오후 7:27,아파트 조망권 거품 꺼진다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼진다', 'O')]"
9,2008.09.07. 오후 7:21,‘보금자리론’ 대출용도 제한,"[('‘', 'O'), ('보금자리론', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대출용도', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
10,2008.09.07. 오후 7:20,수도권 주택시장 ‘빈사상태’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빈사상태’', 'O')]"
11,2008.09.07. 오후 7:02,양도세 거주요건 형평성 논란,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거주요건', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
12,2008.09.07. 오후 6:45,강남강북 임대주택 건립 갈등 전면전,"[('강남', 'LOCATION'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('전면전', 'O')]"
13,2008.09.07. 오후 6:15,17월 주택건설실적 올 목표의 31% 불과,"[('17월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설실적', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('목표의', 'O'), (' ', 'O'), ('31%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
14,2008.09.07. 오후 6:06,9월 8일 부동산 파일,"[('9월 8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
15,2008.09.07. 오후 6:01,분양시장 한산…추석 끝나고 보자,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한산…', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('끝나고', 'O'), (' ', 'O'), ('보자', 'O')]"
16,2008.09.07. 오후 6:01,MK 추천매물 서울 봉천동 2층 상가 20억원 등,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
17,2008.09.07. 오후 6:01,괌 국내건설사 블루오션되나,"[('괌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국내건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('블루오션되나', 'O')]"
18,2008.09.07. 오후 5:49,주택담보대출자 이자부담 가중불구…보금자리론 갈아타기 불허,"[('주택담보대출자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이자부담', 'O'), (' ', 'O'), ('가중불구…보금자리론', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('불허', 'O')]"
19,2008.09.07. 오후 5:39,분양정보산본에 ‘금정 삼성 쉐르빌’ 外,"[('분양정보산본에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼성 쉐르빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
20,2008.09.07. 오후 5:39,업계소식U시큐리티 시스템 개발 外,"[('업계소식', 'O'), ('U시큐리티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
21,2008.09.07. 오후 5:39,재개발 업고 ‘서울 아파트’ 다시 뜬다,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('업고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
22,2008.09.07. 오후 5:34,르포대한민국 영토 독도를 가다,"[('르포', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('영토', 'O'), (' ', 'O'), ('독도', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
23,2008.09.07. 오후 4:27,환율 때문에…해외부동산 투자자 희비,"[('환율', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에…해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
24,2008.09.07. 오후 4:06,뚝섬 갤러리아 포레 7개월만에 견본주택 개장,"[('뚝섬 갤러리아 포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
25,2008.09.07. 오후 4:06,행당5구역 1대1 재개발 첫 등장,"[('행당5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
26,2008.09.07. 오후 4:06,월드건설 해외리조트 사업 결실,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('결실', 'O')]"
27,2008.09.07. 오후 4:06,분양 하이라이트 대구 신천 주공 8일부터 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
28,2008.09.07. 오후 4:03,건설업계 체감경지지수 최악,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경지지수', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
29,2008.09.07. 오후 4:03,주택건설 급격 감소,"[('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('급격', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
30,2008.09.07. 오후 3:27,우남퍼스트빌 무순위청약 북적,"[('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무', 'QUANTITY'), ('순위청약', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
31,2008.09.07. 오후 3:26,노원구강남구 임대아파트 건립 정면 충돌종합,"[('노원구', 'LOCATION'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('정면', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌종합', 'O')]"
32,2008.09.07. 오후 2:57,地地玉選 낙찰자 배당기일 지정·통지과정등 확인해야,"[('地地玉選', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배당기일', 'O'), (' ', 'O'), ('지정·통지과정등', 'O'), (' ', 'O'), ('확인해야', 'O')]"
33,2008.09.07. 오후 2:44,건설보증기관장 후임 인선 벌써 잡음,"[('건설보증기관장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후임', 'O'), (' ', 'O'), ('인선', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('잡음', 'O')]"
34,2008.09.07. 오후 2:00,한일건설 괌에 첫 분양..베라체 괌 오션뷰 파크,"[('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('괌', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('베라체 괌 오션뷰 파크', 'ARTIFACT')]"
35,2008.09.07. 오후 1:29,주택업체 아파트 안짓는다,"[('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안짓는다', 'O')]"
36,2008.09.07. 오후 1:12,투자포인트전매제한 前오피스텔 노려볼까,"[('투자포인트전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('前오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
37,2008.09.07. 오후 12:35,노원구강남구 임대아파트 건립 정면 충돌,"[('노원구', 'LOCATION'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('정면', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O')]"
38,2008.09.07. 오후 12:16,수익성 악화로 주택건설 급격히 감소,"[('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('악화로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('급격히', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
39,2008.09.07. 오전 11:53,노원구vs강남구..임대주택 건립 두고 충돌,"[('노원구', 'LOCATION'), ('vs', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), ('..임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('두고', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O')]"
40,2008.09.07. 오전 11:48,항만재개발 절차간소화 등 항만규제 개선,"[('항만재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('절차간소화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('항만규제', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
41,2008.09.07. 오전 11:02,내년 6월부터 화물제조 시설 항만에 설치가능,"[('내년 6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('화물제조', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('항만에', 'O'), (' ', 'O'), ('설치가능', 'O')]"
42,2008.09.07. 오전 10:41,주택 신규건설 급감 50만가구 물건너가,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신규건설', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O'), (' ', 'O'), ('50만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물건너가', 'O')]"
43,2008.09.07. 오전 10:21,양도세 거주요건 적용 놓고 형평 논란,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거주요건', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('형평', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
44,2008.09.07. 오전 9:39,주택업체 아파트 안 짓는다,"[('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
45,2008.09.07. 오전 9:01,부동산캘린더추석 앞두고 숨고르기,"[('부동산캘린더', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
46,2008.09.07. 오전 8:56,주간부동산부동산대책 무색..서울 집값 하락세 지속,"[('주간부동산부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('무색..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
47,2008.09.07. 오전 7:15,잇단 대책에도 건설 체감경기는 썰렁,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('대책에도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기는', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
48,2008.09.07. 오전 6:05,아파트 건설 포기했다..주택건설 빨간불,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('포기했다..', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
49,2008.09.07. 오전 6:02,임대주택 건립 문제 놓고 강남.북 자치구 충돌,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O')]"
50,2008.09.07. 오전 6:01,세제개편 역풍 부나...주택 거래시장 마비,"[('세제개편', 'O'), (' ', 'O'), ('역풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부나...', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('마비', 'O')]"
51,2008.09.08. 오후 10:36,한강변 아파트 재건축때 땅 25% 기부채납 받는다,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축때', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
52,2008.09.08. 오후 9:54,펀드 조성해 미분양아파트 매입 유도,"[('펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('조성해', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('유도', 'O')]"
53,2008.09.08. 오후 8:47,한·싱가포르 건설협력 세미나,"[('한·싱가포르', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설협력', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
54,2008.09.08. 오후 8:45,정부，일반인―기관투자자 펀드 통해 미분양 아파트 매입 유도,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), ('―', 'O'), ('기관투자자 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('유도', 'O')]"
55,2008.09.08. 오후 8:21,펀드로 미분양 아파트 매입…세제혜택 검토중,"[('펀드로', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입…세제혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('검토중', 'O')]"
56,2008.09.08. 오후 8:20,신도시가 한두개냐…한강신도시 40% 미분양,"[('신도시가', 'O'), (' ', 'O'), ('한두개', 'QUANTITY'), ('냐…', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
57,2008.09.08. 오후 7:36,2기 신도시 보상비용 53兆 육박,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상비용', 'O'), (' ', 'O'), ('53', 'QUANTITY'), ('兆', 'O'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
58,2008.09.08. 오후 7:21,세제 개편 이후…거래 실종·가격 약세 여전,"[('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('이후…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종·가격', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
59,2008.09.08. 오후 7:20,롯데건설 아파트 옥상에 입주민 텃밭 제공,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('옥상에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
60,2008.09.08. 오후 7:06,2기 신도시 보상비 58조원... 경제엔 악영향,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('58조원', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('경제엔', 'O'), (' ', 'O'), ('악영향', 'O')]"
61,2008.09.08. 오후 7:06,부동산 침체 백약이 무효,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('백약이', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
62,2008.09.08. 오후 7:01,리포트 부동산 침체 백약이 무효,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('백약이', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
63,2008.09.08. 오후 7:01,리포트 2기 신도시 보상비 58조원... 경제엔 악영향,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('58조원', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('경제엔', 'O'), (' ', 'O'), ('악영향', 'O')]"
64,2008.09.08. 오후 6:56,2기 신도시 보상비 58조… 동탄·세교등 14곳 총사업비 109조 들듯,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('58조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세교', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('109조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들듯', 'O')]"
65,2008.09.08. 오후 6:33,미분양 헐값 매각 법정싸움으로,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('헐값', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('법정싸움으로', 'O')]"
66,2008.09.08. 오후 6:33,재건축 先분양 줄잇는다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('先분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄잇는다', 'O')]"
67,2008.09.08. 오후 6:33,임대주택 갈등 진원지… 수서2지구 가보니,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('진원지…', 'O'), (' ', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
69,2008.09.08. 오후 6:07,희망나눔 콘서트 성황리 개최,"[('희망나눔 콘서트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
70,2008.09.08. 오후 6:01,수도권 공공택지 안팔려,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔려', 'O')]"
71,2008.09.08. 오후 6:01,도시와사람 부회장에 이광식씨,"[('도시와사람', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이광식', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
72,2008.09.08. 오후 6:01,미분양아파트 펀드에 세제혜택,"[('미분양아파트 펀드', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세제혜택', 'O')]"
73,2008.09.08. 오후 6:01,2기 신도시 보상비 53조원 육박,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('53조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
74,2008.09.08. 오후 6:01,수서 대신 강남 역세권에 임대주택 짓겠다,"[('수서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓겠다', 'O')]"
75,2008.09.08. 오후 6:01,아파트 옥상에 텃밭 가꾼다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('옥상에', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('가꾼다', 'O')]"
76,2008.09.08. 오후 6:01,판교 근린생활ㆍ상업용지 35필지 22  23일 일반공급,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린생활ㆍ상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('35필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('22', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O')]"
77,2008.09.08. 오후 5:57,부천 중동주공 단지내 상가,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
78,2008.09.08. 오후 5:57,롯데캐슬 아파트 옥상에 ‘텃밭’ 가꾼다,"[('롯데캐슬 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옥상에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘텃밭’', 'O'), (' ', 'O'), ('가꾼다', 'O')]"
79,2008.09.08. 오후 5:52,인천 삼보아파트 리모델링,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼보아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
80,2008.09.08. 오후 5:52,가을 전세시장도 ‘북고남저’ 심화,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북고남저’', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
81,2008.09.08. 오후 5:48,용인 신갈 일부구간 10일 개통,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신갈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일부구간', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
82,2008.09.08. 오후 5:48,‘반발’ ‘편법’ ‘관망’..부동산 시장 대혼란,"[('‘반발’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘편법’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관망’..부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대혼란', 'O')]"
83,2008.09.08. 오후 5:48,경기 나빠지니 골프연습장·운전학원까지 경매 등장,"[('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('나빠지니', 'O'), (' ', 'O'), ('골프연습장·운전학원까지', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
84,2008.09.08. 오후 5:48,아파트 재건축 규제완화로 조합원당 1200만원 절감,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
85,2008.09.08. 오후 5:45,2기 신도시 보상비 53兆 육박,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('53', 'QUANTITY'), ('兆', 'O'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
86,2008.09.08. 오후 5:42,옥상 텃밭 아파트 나온다,"[('옥상', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
87,2008.09.08. 오후 5:26,리포트 희망나눔 콘서트 성황리 개최,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('희망나눔 콘서트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
88,2008.09.08. 오후 5:14,롯데건설 아파트 옥상에 텃밭 제공,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('옥상에', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
89,2008.09.08. 오후 5:14,강남노원 임대아파트 충돌,"[('강남노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O')]"
90,2008.09.08. 오후 5:06,대학가·역세권 오피스텔 관심,"[('대학가·역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
91,2008.09.08. 오후 5:03,광교신도시 분양가  당초 금액보다 다소 낮아,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('당초', 'O'), (' ', 'O'), ('금액보다', 'O'), (' ', 'O'), ('다소', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
92,2008.09.08. 오후 4:26,포스코건설 2.5조원 규모 풍력발전단지 조성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2.5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('풍력발전단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
94,2008.09.08. 오후 4:10,우량 전문건설사 부도… 업계 위기감,"[('우량', 'O'), (' ', 'O'), ('전문건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도…', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('위기감', 'O')]"
95,2008.09.08. 오후 4:05,HSBC 외환銀 인수 9부 능선 넘었다,"[('HSBC 외환銀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('9부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('능선', 'O'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
96,2008.09.08. 오후 3:57,2기신도시 보상비 58조원 육박,"[('2기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('58조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
97,2008.09.08. 오후 3:24,국토부 산하 공기업 추석맞이 봉사·행사 잇따라,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사·행사', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
98,2008.09.08. 오후 3:22,경부고속철 울산역사 9일 기공식,"[('경부고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('울산역사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
99,2008.09.08. 오후 3:21,경부고속철 울산역 기공..2010년말 완공,"[('경부고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('울산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기공..', 'O'), ('2010년말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
100,2008.09.08. 오후 3:21,경부고속철도 울산역 착공..2011년 개통,"[('경부고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('울산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공..', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
101,2008.09.08. 오후 3:20,대학로 복합문화공간 상업시설 분양,"[('대학로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합문화공간', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
102,2008.09.08. 오후 3:00,9·1세제안 발표 불구 버블세븐 일제히 하락,"[('9·1세', 'CIVILIZATION'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
103,2008.09.08. 오후 3:00,2기 신도시 보상비 58兆,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('58', 'QUANTITY'), ('兆', 'O')]"
104,2008.09.08. 오후 3:00,‘주름살’ …미분양 늘고 ‘생계형 주택경매’ 폭증,"[('‘주름살’', 'O'), (' ', 'O'), ('…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘생계형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택경매’', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O')]"
105,2008.09.08. 오후 2:39,인천 주안동 아이하니 상가분양 外,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이하', 'ORGANIZATION'), ('니', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
106,2008.09.08. 오후 2:39,주공 임직원 사장 추석 앞두고 봉사활동,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
107,2008.09.08. 오후 2:30,‘청신호’ …부동산 세제완화 불구 가격상승 없어,"[('‘청신호’', 'O'), (' ', 'O'), ('…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('가격상승', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
108,2008.09.08. 오후 2:16,재건축 규제완화 조합원당 1173만원 절감,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('1173만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
109,2008.09.08. 오후 2:16,코오롱건설 부평 삼보아파트 리모델링,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부평', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼보아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
110,2008.09.08. 오후 2:16,서울시 추석연휴 정보 휴대폰으로 본다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('추석연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('휴대폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
111,2008.09.08. 오후 2:16,영종대교 정밀점검 부분 교통통제,"[('영종대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정밀점검', 'O'), (' ', 'O'), ('부분', 'O'), (' ', 'O'), ('교통통제', 'O')]"
112,2008.09.08. 오후 2:16,2기 신도시 보상금 58兆,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('58', 'QUANTITY'), ('兆', 'O')]"
113,2008.09.08. 오후 2:16,금주의 부동산 캘린더대구‘휴먼시아’공공분양 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('‘', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
114,2008.09.08. 오후 2:16,한일건설 괌에‘베라체 괌’분양,"[('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('괌', 'LOCATION'), ('에‘', 'O'), ('베라체 괌', 'ARTIFACT'), ('’분양', 'O')]"
115,2008.09.08. 오후 2:16,건설업계‘추가 규제완화’목탄다,"[('건설업계‘추가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화’목탄다', 'O')]"
116,2008.09.08. 오후 2:16,“재건축 조합원당 1173만원 절감”,"[('“재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('1173만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감”', 'O')]"
117,2008.09.08. 오후 2:16,용산 주택시장‘거품붕괴’초읽기,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장‘거품붕괴’초읽기', 'O')]"
118,2008.09.08. 오후 2:06,수도권 입주 예정자 부글부글,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부글부글', 'O')]"
119,2008.09.08. 오후 1:59,실외 골프장·운전학원도 경매에나온다,"[('실외', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장·운전학원도', 'O'), (' ', 'O'), ('경매에나온다', 'O')]"
120,2008.09.08. 오후 1:59,KTX 울산역 내일 착공해 2010년 완공,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('울산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공해', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
121,2008.09.08. 오후 1:57,코오롱건설 부평 삼보아파트 리모델링 수주,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부평', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼보아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
122,2008.09.08. 오후 1:52,양도세 거주요건강화 내집마련 멀어진다,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거주요건강화', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('멀어진다', 'O')]"
123,2008.09.08. 오후 1:30,강남입성 내년 여름까지 기다려라,"[('강남', 'LOCATION'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 여름까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기다려라', 'O')]"
124,2008.09.08. 오후 1:17,코오롱건설 임직원들 ‘신났네’…주가 연일 상승세,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신났네’…주가', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
125,2008.09.08. 오후 12:18,국토부 항공안전 활동 강화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공안전', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
126,2008.09.08. 오후 12:17,코오롱건설 부평 삼보아파트 리모델링사업 시공사 선정,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부평', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼보아파트 리모델링사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
127,2008.09.08. 오후 12:11,가계부경제 의료비 연말정산 병원 안가도 돼,"[('가계부경제', 'O'), (' ', 'O'), ('의료비', 'O'), (' ', 'O'), ('연말정산', 'O'), (' ', 'O'), ('병원', 'O'), (' ', 'O'), ('안가도', 'O'), (' ', 'O'), ('돼', 'O')]"
128,2008.09.08. 오후 12:00,금융불안 당분간 지속삼성硏,"[('금융불안', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('硏', 'O')]"
129,2008.09.08. 오전 11:59,분양정보가평 전원 토지 ㎡8.900원 매각공고,"[('분양정보', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡', 'O'), ('8.900원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
130,2008.09.08. 오전 11:59,분양정보펀드보다 효자 환승역세권 알짜투자처는,"[('분양정보펀드', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('효자', 'O'), (' ', 'O'), ('환승역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜투자처는', 'O')]"
131,2008.09.08. 오전 11:54,부동산따라잡기 초고가 주상복합도 고전,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합도', 'O'), (' ', 'O'), ('고전', 'O')]"
133,2008.09.08. 오전 11:47,코오롱건설 인천 삼보아파트 리모델링 공사 수주,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼보아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
134,2008.09.08. 오전 11:40,부천오정 물류단지 개발 본격화…수도권 물류 전초기지,"[('부천', 'LOCATION'), ('오정 물류단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('전초기지', 'O')]"
135,2008.09.08. 오전 11:39,방송광고공사 대신 광고공사 설립 추진,"[('방송광고공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('광고공사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
136,2008.09.08. 오전 11:35,종부세 완화시 투기재연·빈부격차 심화 야기,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화시', 'O'), (' ', 'O'), ('투기재연·빈부격차', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O'), (' ', 'O'), ('야기', 'O')]"
137,2008.09.08. 오전 11:35,코오롱건설 인천 삼보아파트 리모델링사업 수주,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼보아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
138,2008.09.08. 오전 11:29,롯데건설 아파트 옥상텃밭 제공,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('옥상텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
139,2008.09.08. 오전 11:27,코오롱 부평 삼보아파트 리모델링사업자 선정,"[('코오롱', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부평', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼보아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
140,2008.09.08. 오전 11:24,주공토공 봉사활동도 경쟁,"[('주공토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동도', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
141,2008.09.08. 오전 11:22,국내 건설사 괌 주택시장 진출 박차,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('괌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
142,2008.09.08. 오전 11:18,SK건설 컨 호남고속철도 11공구 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨', 'O'), (' ', 'O'), ('호남고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
143,2008.09.08. 오전 11:13,싼 전세 찾아 脫서울 러시...외곽도 연쇄 상승,"[('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('脫', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('러시...외곽도', 'O'), (' ', 'O'), ('연쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
144,2008.09.08. 오전 11:13,내년 진짜 전세대란 온다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
145,2008.09.08. 오전 11:12,골프장 건설 급증..몸살 앓는 안성시,"[('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..몸살', 'O'), (' ', 'O'), ('앓는', 'O'), (' ', 'O'), ('안성시', 'CITY')]"
146,2008.09.08. 오전 11:12,가을 서울 전세시장 ‘북고남저’,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북고남저’', 'O')]"
147,2008.09.08. 오전 11:09,미군기지 이전 괌 들썩…국내 건설사 흘낏,"[('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('괌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들썩…국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('흘낏', 'O')]"
148,2008.09.08. 오전 11:06,재건축 규제완화로 조합원당 1173만원 절감,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('1173만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
149,2008.09.08. 오전 10:51,나홀로 고공행진 용산 거품붕괴 초읽기,"[('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거품붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
150,2008.09.08. 오전 10:45,롯데캐슬 아파트 옥상에 텃밭 생긴다,"[('롯데캐슬 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옥상에', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
151,2008.09.08. 오전 10:42,‘제２의 강남학군’ 광교 에듀타운 본격 조성,"[('‘제２의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('학군’', 'O'), (' ', 'O'), ('광교 에듀타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
152,2008.09.08. 오전 10:41,9·1세제개편 지방 부동산투기 촉발할 것,"[('9·1세제', 'CIVILIZATION'), ('개편', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투기', 'O'), (' ', 'O'), ('촉발할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
153,2008.09.08. 오전 10:39,국토부 산하 공기업들 추석맞이 사회공헌 다채,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업들', 'O'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('다채', 'O')]"
154,2008.09.08. 오전 10:36,아파트 옥상에 텃밭 가꾸세요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('옥상에', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('가꾸세요', 'O')]"
155,2008.09.08. 오전 10:28,아산신도시 청약열기 이어갈까,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
156,2008.09.08. 오전 10:28,부동산 실수요자 위주 재편,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('재편', 'O')]"
157,2008.09.08. 오전 10:27,부동산 QA 9.1 정책의 양도세 절세 방안,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('9.1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정책의', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절세', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O')]"
158,2008.09.08. 오전 10:26,옥상텃밭 아파트 나온다,"[('옥상텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
159,2008.09.08. 오전 10:24,강남·북 임대아파트 건립 충돌,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O')]"
160,2008.09.08. 오전 10:15,영종대교 11월까지 정밀점검 교통통제,"[('영종대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정밀점검', 'O'), (' ', 'O'), ('교통통제', 'O')]"
161,2008.09.08. 오전 10:12,2기 신도시 토지보상비 53조원 육박,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('53조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
162,2008.09.08. 오전 10:06,민간경매에 골프연습장·운전학원도 등장,"[('민간경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('골프연습장·운전학원도', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
163,2008.09.08. 오전 9:52,골프장·운전학원도 민간경매에 등장,"[('골프장·운전학원도', 'O'), (' ', 'O'), ('민간경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
164,2008.09.08. 오전 9:48,SK·대우건설 호남고속철 첫사업 수주,"[('SK', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호남고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
165,2008.09.08. 오전 9:45,재건축 규제완화 가구당 1200만원 절감,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
166,2008.09.08. 오전 9:43,롯데캐슬 아파트 옥상에 텃밭 생긴다,"[('롯데캐슬 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옥상에', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
167,2008.09.08. 오전 9:43,“경기뉴타운사업 거주민 공감대·의견수렴이 관건”,"[('“', 'O'), ('경기뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('거주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공감대·의견수렴이', 'O'), (' ', 'O'), ('관건”', 'O')]"
168,2008.09.08. 오전 9:43,올들어 주택 인허가 작년대비 12% 줄어,"[('올들', 'DATE'), ('어', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
169,2008.09.08. 오전 9:38,파이팅글로리아 중동·아프리카 누비는 GS 건설,"[('파', 'LOCATION'), ('이팅글로리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('누비', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('GS 건설', 'ORGANIZATION')]"
170,2008.09.08. 오전 9:37,실외골프연습장·운전면허학원도 민간경매,"[('실외골프연습장·운전면허학원도', 'O'), (' ', 'O'), ('민간경매', 'O')]"
171,2008.09.08. 오전 9:37,파이팅글로리아 해외영업부문장 허선행 전무,"[('파이팅글로리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외영업부문장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('허선행', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION')]"
172,2008.09.08. 오전 9:35,강남강북 임대주택 건립 갈등,"[('강남', 'LOCATION'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
173,2008.09.08. 오전 9:27,종부세 1년간 2배 증가..수도권 90% 편중,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가..', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('편중', 'O')]"
174,2008.09.08. 오전 9:21,한일건설 괌에 고급 아파트 분양,"[('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('괌', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
175,2008.09.08. 오전 8:52,돌아온 ‘4순위족’.. 김포한강신도시 대거 몰려,"[('돌아온', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), ('족’..', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
176,2008.09.08. 오전 8:40,엉뚱녀 박예진 배스킨라빈스 광고 모델 발탁,"[('엉뚱녀', 'O'), (' ', 'O'), ('박예진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('배스킨라빈스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('발탁', 'O')]"
177,2008.09.08. 오전 8:16,2기 신도시 보상비 58조 원,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('58조 원', 'QUANTITY')]"
178,2008.09.08. 오전 8:14,대법 도로 소음 안 입주자 피해도 배상,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('소음', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해도', 'O'), (' ', 'O'), ('배상', 'O')]"
179,2008.09.08. 오전 8:08,2기신도시 총 12곳 보상비 58조 육박,"[('2기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('58조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
180,2008.09.08. 오전 8:06,재건축 조합원당 1173만원 절감..8.21대책 효과,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('1173만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감..', 'O'), ('8.21대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
181,2008.09.08. 오전 8:00,세제개편 역풍… 주택시장 마비,"[('세제개편', 'O'), (' ', 'O'), ('역풍…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('마비', 'O')]"
182,2008.09.08. 오전 7:35,한일건설 괌서 260가구 첫 분양...‘베라체 괌 오션뷰 파크’,"[('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('괌', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('260가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양...‘', 'O'), ('베라체 괌 오션뷰 파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
183,2008.09.08. 오전 7:02,대한항공·아시아나 환율·유가 헤지로 희비 엇갈려,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환율·유가', 'O'), (' ', 'O'), ('헤지로', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
184,2008.09.08. 오전 6:05,2기신도시 총 보상비 53조원 육박,"[('2기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('53조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
185,2008.09.08. 오전 6:02,아파트 주변 차량소음 방치... 관청 책임,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('차량소음', 'O'), (' ', 'O'), ('방치...', 'O'), (' ', 'O'), ('관청', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O')]"
186,2008.09.08. 오전 6:02,인천 영종대교 석달간 정밀점검 실시,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('석달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정밀점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
187,2008.09.08. 오전 6:01,재건축 규제완화로 조합원당 1천173만원 절감,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('1천173만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
188,2008.09.08. 오전 6:00,추석연휴 항공 운항편수 14% 늘린다,"[('추석연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공', 'O'), (' ', 'O'), ('운항편수', 'O'), (' ', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
189,2008.09.08. 오전 5:41,개인에게 부관된 종부세 1년새 2배 증가,"[('개인에게', 'O'), (' ', 'O'), ('부관된', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
190,2008.09.08. 오전 5:30,나성린 개인 종부세 1년새 2배 증가,"[('나성린', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('개인', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
191,2008.09.08. 오전 4:11,수도권 거래 꽁꽁…분당ㆍ용인 하락세,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁…', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
192,2008.09.08. 오전 4:11,경인운하 개통…철강재ㆍ모래 실어나르고 유람선 띄우고,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('철강', 'MATERIAL'), ('재ㆍ모래', 'O'), (' ', 'O'), ('실어나르고', 'O'), (' ', 'O'), ('유람선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('띄우고', 'O')]"
193,2008.09.08. 오전 4:11,경인운하 추진 과정…환경 논란속 13년 오락가락,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('과정…환경', 'O'), (' ', 'O'), ('논란속', 'O'), (' ', 'O'), ('13년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오락가락', 'O')]"
194,2008.09.08. 오전 4:11,초고가주택도 불황에 白旗,"[('초고가주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('白旗', 'O')]"
195,2008.09.08. 오전 3:13,수도권노원구 “입지 좋은 강남구 임대아파트 회피”,"[('수도권', 'LOCATION'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('회피”', 'O')]"
196,2008.09.08. 오전 3:09,아파트 미리보기대전 서남부 신도시 3블록 ‘한라비발디’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기대전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('3블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
197,2008.09.08. 오전 3:09,강남권 가을 전세시장도 ‘풍성’,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍성’', 'O')]"
198,2008.09.08. 오전 3:09,부동산 캘린더대구 신천동 ‘휴먼시아’ 등 5곳 청약 접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
199,2008.09.08. 오전 3:09,대학가전철역 주변 오피스텔 잘나가네,"[('대학가전철역', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가네', 'O')]"
200,2008.09.08. 오전 3:09,住소식 地소식 ‘금정 삼성 쉐르빌’ 오피스텔 274실 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금정 삼성 쉐르빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('274실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
201,2008.09.08. 오전 3:09,전세 시황서울 안정세… 산본은 물량 부족해 상승세 반전,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('안정세…', 'O'), (' ', 'O'), ('산본', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('부족해', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
202,2008.09.08. 오전 3:09,매매 시황부동산 세제 개편안 발표 후 관망세 더 두드러져,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러져', 'O')]"
203,2008.09.09. 오후 11:12,대통령과의 대화李대통령 재개발·재건축이 주택문제 해법,"[('대통령', 'CIVILIZATION'), ('과의', 'O'), (' ', 'O'), ('대화李', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축이', 'O'), (' ', 'O'), ('주택문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O')]"
204,2008.09.09. 오후 11:08,주공 노조 토공 노조 고소,"[('주공 노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토공 노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고소', 'O')]"
205,2008.09.09. 오후 11:07,대통령과의 대화李대통령 그린벨트 해제해서 싼 주택 공급,"[('대통령', 'CIVILIZATION'), ('과의', 'O'), (' ', 'O'), ('대화李', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제해서', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
206,2008.09.09. 오후 11:00,국민대화李대통령 주택가격 더 떨어져도 돼,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('대화李', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져도', 'O'), (' ', 'O'), ('돼', 'O')]"
207,2008.09.09. 오후 10:50,李대통령 재건축.재개발 활성화해야,"[('李', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축.재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화해야', 'O')]"
208,2008.09.09. 오후 9:48,서울 노후주택 재건축 예정구역으로 추가·확대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('예정구역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('추가·확대', 'O')]"
209,2008.09.09. 오후 9:42,SK건설 컨소시엄 호남고속철도 첫 구간 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('호남고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
210,2008.09.09. 오후 8:26,한나라 ‘종부세 인하 경쟁’ 점입가경,"[('한나라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁’', 'O'), (' ', 'O'), ('점입가경', 'O')]"
211,2008.09.09. 오후 7:26,수도권 오피스텔 전매제한,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
212,2008.09.09. 오후 6:56,수도권 오피스텔 분양권 전매 제한,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
213,2008.09.09. 오후 6:54,프로젝트회사 조세감면 폐지..대형개발사업 위기,"[('프로젝트회사', 'O'), (' ', 'O'), ('조세감면', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지..', 'O'), (' ', 'O'), ('대형개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
214,2008.09.09. 오후 6:46,보전·생산관리지역도 골프장 허용,"[('보전·생산관리지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
215,2008.09.09. 오후 6:42,보전·생산관리지역에도 골프장 건설 허용,"[('보전·생산관리지역에도', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
216,2008.09.09. 오후 6:36,동정변탁 한국건설경영협회 회장 포럼 개최,"[('동정변탁', 'O'), (' ', 'O'), ('한국건설경영협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
217,2008.09.09. 오후 6:36,대형 해양 풍력발전단지 포스코건설 전남에 건설,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('해양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍력발전단지', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
218,2008.09.09. 오후 6:34,충청권 모델하우스 화재 되풀이,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('되풀이', 'O')]"
219,2008.09.09. 오후 6:31,조세특례세제개편…두번 웃는 사람들,"[('조세특례세제', 'CIVILIZATION'), ('개편…', 'O'), ('두번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O')]"
220,2008.09.09. 오후 6:06,SK건설 컨소시엄 호남고속철도 첫 구간 사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('호남고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫 구', 'QUANTITY'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
221,2008.09.09. 오후 6:01,골프장 등 체육시설 입지기준 완화,"[('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('체육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('입지기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
222,2008.09.09. 오후 6:01,남양주 퇴계원에 98만㎡ 뉴타운,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('퇴계원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('98만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O')]"
223,2008.09.09. 오후 6:01,올 하반기 2000가구 대단지 2만 3천여가구 분양,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 3천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
224,2008.09.09. 오후 6:01,국내최장 부산 금정터널 도심구간 6㎞ 10일 관통,"[('국내최장', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금정터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도심구간', 'O'), (' ', 'O'), ('6㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관통', 'O')]"
225,2008.09.09. 오후 6:01,도시개발사업 지분쪼개기 안된다,"[('도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
226,2008.09.09. 오후 6:01,상가 경매시장도 썰렁,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
227,2008.09.09. 오후 6:01,SK건설 컨소시엄 호남고속철 첫 구간 사업 선정,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('호남고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫 구', 'QUANTITY'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
228,2008.09.09. 오후 6:01,수도권 오피스텔 전매제한,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
229,2008.09.09. 오후 6:01,강북 소형도 안팔리네,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔리네', 'O')]"
230,2008.09.09. 오후 6:01,상암DMC 용지 2필지 매각,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
231,2008.09.09. 오후 5:52,한샘 2008 하반기 신제품 출시,"[('한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2008 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신제품', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
232,2008.09.09. 오후 5:48,수도권 중대형 미분양 잡아라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
233,2008.09.09. 오후 5:48,1000가구 이상 대단지 줄분양,"[('1000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('줄분양', 'O')]"
234,2008.09.09. 오후 5:48,주공분양 8202가구 온다,"[('주공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('8202가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
235,2008.09.09. 오후 5:48,전매제한 완화 소급..들끊는 민원， 속끓는 정부,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('소급..들끊는', 'O'), (' ', 'O'), ('민원，', 'O'), (' ', 'O'), ('속끓는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
236,2008.09.09. 오후 5:45,‘사랑 나누는 한가위’ 경로잔치,"[('‘사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('나누는', 'O'), (' ', 'O'), ('한가위', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('경로잔치', 'O')]"
237,2008.09.09. 오후 5:43,주택보증 민영화 수순 밟나,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('민영화', 'O'), (' ', 'O'), ('수순', 'O'), (' ', 'O'), ('밟나', 'O')]"
238,2008.09.09. 오후 5:42,‘소형’이 서울 아파트값 상승 주도,"[('‘소형’이', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
239,2008.09.09. 오후 5:42,호남고속철 첫 시공사에 SK건설 컨소시엄 선정,"[('호남고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
240,2008.09.09. 오후 5:42,수도권 오피스텔 22일부터 전매제한,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
241,2008.09.09. 오후 5:39,서울 마포구 상암 DMC 첨단산업 2필지 재공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단산업', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
242,2008.09.09. 오후 5:36,골프장 개발 막는 토지매입문제,"[('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('막는', 'O'), (' ', 'O'), ('토지매입문제', 'O')]"
243,2008.09.09. 오후 5:35,오피스텔 전매제한 ‘틈새는 있다’,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘틈새는', 'O'), (' ', 'O'), ('있다’', 'O')]"
244,2008.09.09. 오후 5:30,경기도시공사 “소외된 이웃과 풍성한 한가위”,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“소외된', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃과', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성한', 'O'), (' ', 'O'), ('한가위', 'DATE'), ('”', 'O')]"
245,2008.09.09. 오후 5:27,분양정보 이젠에이엔씨 파주 오피스텔,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠에이엔씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
246,2008.09.09. 오후 5:27,눈길 끄는 입주단지를 찾아서 청계 힐스테이트,"[('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('청계', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
247,2008.09.09. 오후 5:27,강남권 아파트 경매도 찬바람,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
248,2008.09.09. 오후 5:22,수도권 지자체 그린벨트 해제 한목소리,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('한목소리', 'O')]"
249,2008.09.09. 오후 5:22,분당 낙찰가율 사상 최저…감정가 60%대,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저…감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('60%대', 'QUANTITY')]"
250,2008.09.09. 오후 5:22,22일부터 오피스텔 전매제한…막바지 분양 봇물,"[('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한…막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
251,2008.09.09. 오후 5:22,남양주 퇴계원 98만㎡ 뉴타운으로 개발,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('퇴계원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('98만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
252,2008.09.09. 오후 5:21,우리동네 Before  After 성북구 하월곡동,"[('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('Before', 'O'), (' ', 'O'), ('After', 'O'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하월곡동', 'LOCATION')]"
253,2008.09.09. 오후 5:20,송도신도시 해승메디피아 상가분양,"[('송도신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해승메디피아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
254,2008.09.09. 오후 5:20,김포한강신도시 동서메디칼 상가분양,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동서메디칼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
255,2008.09.09. 오후 5:18,재개발지역 지분쪼개기 못한다,"[('재개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
256,2008.09.09. 오후 5:18,퇴계원 98만㎡ 뉴타운 개발,"[('퇴계원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('98만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
257,2008.09.09. 오후 5:18,수도권 거주요건 강화 졸속 논란,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주요건', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('졸속', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
258,2008.09.09. 오후 5:18,3번 국도 주변은 공사중,"[('3번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('주변은', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중', 'O')]"
259,2008.09.09. 오후 5:12,지방 재건축 올스톱 위기,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
260,2008.09.09. 오후 5:08,리포트 골프장 개발 막는 토지매입문제,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('막는', 'O'), (' ', 'O'), ('토지매입문제', 'O')]"
261,2008.09.09. 오후 5:08,리포트 주택보증 민영화 수순 밟나,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('민영화', 'O'), (' ', 'O'), ('수순', 'O'), (' ', 'O'), ('밟나', 'O')]"
262,2008.09.09. 오후 5:08,리포트오피스텔 전매제한 ‘틈새는 있다’,"[('리포트오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘틈새는', 'O'), (' ', 'O'), ('있다’', 'O')]"
263,2008.09.09. 오후 5:06,서울 11곳 재건축 예정지역 추가·확대 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가·확대', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
264,2008.09.09. 오후 5:05,전매제한·거주요건 시장의 독,"[('전매제한·거주요건', 'O'), (' ', 'O'), ('시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('독', 'O')]"
265,2008.09.09. 오후 4:58,남양주 퇴계원 98만㎡ 뉴타운 개발,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('퇴계원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('98만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
266,2008.09.09. 오후 4:53,추석 연휴 항만 정상운영,"[('추석 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('정상운영', 'O')]"
267,2008.09.09. 오후 4:52,서울시 상암DMC 잔여분 2필지 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
268,2008.09.09. 오후 4:52,9월 22일부터 지분쪼개기 불가능,"[('9월 22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('불가능', 'O')]"
269,2008.09.09. 오후 4:52,남양주 퇴계원 98만㎡ 뉴타운 개발,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('퇴계원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('98만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
270,2008.09.09. 오후 4:52,서울시 주차장 도로점용료 차등 부과,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('도로점용료', 'O'), (' ', 'O'), ('차등', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
271,2008.09.09. 오후 4:52,건설협회 건설경기 활성화 대책 촉구,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
272,2008.09.09. 오후 4:51,쌍용건설 실사 종료..가격 협상 본격화,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실사', 'O'), (' ', 'O'), ('종료..가격', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
273,2008.09.09. 오후 4:51,SK건설컨소 호남고속철도 사업자 선정,"[('SK건설컨소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호남고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
274,2008.09.09. 오후 4:50,농산물창고는 되고 공산품은 안되고…비현실적 그린벨트규제,"[('농산물창고는', 'O'), (' ', 'O'), ('되고', 'O'), (' ', 'O'), ('공산품은', 'O'), (' ', 'O'), ('안되고…비현실적', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트규제', 'O')]"
275,2008.09.09. 오후 4:48,수도권 메머드급 단지가 쏟아진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
276,2008.09.09. 오후 4:44,주공토공 노조 법정싸움 비화 조짐,"[('주공토공 노', 'ORGANIZATION'), ('조', 'O'), (' ', 'O'), ('법정싸움', 'O'), (' ', 'O'), ('비화', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
277,2008.09.09. 오후 4:42,홍준표 원내대표 반값아파트 재추진,"[('홍준표', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원내대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
278,2008.09.09. 오후 4:19,이것이 부동산이다고금리시대 부동산시장 접근법,"[('이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산이다고금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('접근법', 'O')]"
279,2008.09.09. 오후 4:12,서울 강변북로·서남부지역 간선도로 대폭 정비,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강변북로', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('서남부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('간선도로', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
280,2008.09.09. 오후 4:10,남광토건 대전 덕명하우스토리 특별분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕명하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
281,2008.09.09. 오후 4:02,건설공제조합 기업신용평가 AA 등급 획득,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업신용평가', 'O'), (' ', 'O'), ('AA', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등급', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
282,2008.09.09. 오후 3:50,개발기대 높은 강화도 땅값 꿈틀꿈틀,"[('개발기대', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('강화도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀꿈틀', 'O')]"
283,2008.09.09. 오후 3:47,서울 재건축 예정구역 22만5000㎡ 추가 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('22만5000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
284,2008.09.09. 오후 3:39,오피스텔 전매제한 시행전 마지막 물량 어디,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('시행전', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
285,2008.09.09. 오후 3:38,유럽 건축박람회 BAU 2009 내년1월 개최,"[('유럽 건축박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('BAU', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내년1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
286,2008.09.09. 오후 3:36,9.1세제개편 수도권 중대형 미분양 노려볼까,"[('9.1세제', 'CIVILIZATION'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
287,2008.09.09. 오후 3:36,mbn 하이라이트 추석 이후 집값 어디로,"[('mbn', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('추석 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O')]"
288,2008.09.09. 오후 3:30,토지공사 영종하늘도시 연립주택용지 공급,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
289,2008.09.09. 오후 3:14,남양주 퇴계원 98만㎡ 뉴타운 개발된다종합,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('퇴계원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('98만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발된다종합', 'O')]"
290,2008.09.09. 오후 3:11,도시개발 지분쪼개기‘꼼짝마’,"[('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기‘꼼짝마’', 'O')]"
291,2008.09.09. 오후 3:11,SK건설컨소 호남고속철도 사업자에,"[('SK건설컨소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호남고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O')]"
292,2008.09.09. 오후 3:11,쌍용건설 매각 실사 종료…본격 가격협상 돌입,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('실사', 'O'), (' ', 'O'), ('종료…본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가격협상', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
293,2008.09.09. 오후 3:11,인근보다 시세 낮아 … 거래도 실종,"[('인근보다', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
294,2008.09.09. 오후 3:11,해외건협싱가포르BCA 건설협력 세미나 개최,"[('해외건협싱가포르BCA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설협력', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
295,2008.09.09. 오후 3:09,르포성매매업소 없애면 집값 오를까,"[('르포성매매', 'CIVILIZATION'), ('업소', 'O'), (' ', 'O'), ('없애면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까', 'O')]"
296,2008.09.09. 오후 3:09,금정터널 부산도심구간 관통,"[('금정터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('도심', 'LOCATION'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('관통', 'O')]"
297,2008.09.09. 오후 2:59,건설공제조합 기업신용평가 AA 등급 획득,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업신용평가', 'O'), (' ', 'O'), ('AA', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등급', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
298,2008.09.09. 오후 2:58,깎아줘도 안팔린다..수도권 공공택지 미분양,"[('깎아줘도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔린다..', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
299,2008.09.09. 오후 2:56,코오롱건설 인천 부평 삼보아파트 리모델링사업 시공사 선정,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼보아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델', 'TERM'), ('링사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
300,2008.09.09. 오후 2:49,용산 아파트값 꿋꿋..지분값은 하락,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿋꿋..지분값은', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
301,2008.09.09. 오후 2:22,김문수 마음대로 줄 그은 그린벨트 풀어야,"[('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('마음대로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('그은', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어야', 'O')]"
302,2008.09.09. 오후 2:21,주공 추석 이후 연말까지 8200여가구 분양,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추석 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8200여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
303,2008.09.09. 오후 2:18,서울 아파트값 상승 66㎡∼95㎡이 주도,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('66㎡∼95㎡', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
304,2008.09.09. 오후 2:15,후속대책 목매는 강남 재건축시장,"[('후속대책', 'O'), (' ', 'O'), ('목매는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O')]"
305,2008.09.09. 오후 2:15,상암DMC 첨단산업용지 공급대상자 공모,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
306,2008.09.09. 오후 2:12,22일부터 수도권 오피스텔 전매제한,"[('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
307,2008.09.09. 오후 2:12,하반기 매머드급 단지 눈에띄네,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에띄네', 'O')]"
309,2008.09.09. 오후 1:45,강남아파트 매매경매시장 동반 침체,"[('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O')]"
310,2008.09.09. 오후 1:37,李노원구청장 강남 역세권 임대APT 5가지 문제점,"[('李', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('임대APT', 'O'), (' ', 'O'), ('5가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문제점', 'O')]"
311,2008.09.09. 오후 1:33,SK건설컨소시엄 호남고속철도 공사 수주,"[('SK건설컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호남고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
312,2008.09.09. 오후 1:12,22일부터 도시개발사업 지분 쪼개기 방지,"[('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O')]"
313,2008.09.09. 오후 1:12,22일부터 도시개발사업 지분 쪼개기 방지,"[('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O')]"
314,2008.09.09. 오후 12:38,비강남지역 전세난 내년에도 쭉,"[('비', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('쭉', 'O')]"
315,2008.09.09. 오후 12:09,서울시용산 렉스아파트재건축조합 기부채납 갈등,"[('서울시', 'CITY'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('렉스아파트재건축조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
316,2008.09.09. 오전 11:47,울산북구청토지구획조합 쓸데없는 공방,"[('울산북구청토지구획조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쓸데없는', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
317,2008.09.09. 오전 11:45,22일부터 수도권 오피스텔 전매 제한,"[('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
318,2008.09.09. 오전 11:42,싱가포르항공 최대 50% 할인행사,"[('싱가포르항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인행사', 'O')]"
319,2008.09.09. 오전 11:37,전매제한 완화 소급적용 재검토 안해,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('소급적용', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O')]"
320,2008.09.09. 오전 11:31,양도세 거주요건 강화 5가지 논란,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거주요건', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('5가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
321,2008.09.09. 오전 11:26,‘국민임대주택 갈등’ 수서2지구 가보니,"[('‘국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등’', 'O'), (' ', 'O'), ('수서2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
322,2008.09.09. 오전 11:25,SK건설 컨 호남고속철도 11공구 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨', 'O'), (' ', 'O'), ('호남고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
323,2008.09.09. 오전 11:16,서울시 상암DMC 잔여분 2필지 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
324,2008.09.09. 오전 11:15,서울시 상암DMC 첨단산업용지 2필지 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
325,2008.09.09. 오전 11:09,폭리 악의없는 시가보다 높은 매매 정당울산지법,"[('폭리', 'O'), (' ', 'O'), ('악의없는', 'O'), (' ', 'O'), ('시가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('정당울산지법', 'ORGANIZATION')]"
326,2008.09.09. 오전 11:07,김해공항 북측활주로 항공기 유도등 가동,"[('김해공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북측', 'TERM'), ('활주로', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유도등', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
327,2008.09.09. 오전 11:06,국내 최장 금정터널 부산 도심 구간 10일 관통,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('금정터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관통', 'O')]"
328,2008.09.09. 오전 11:03,국내 최장 금정터널 10월 전구간 관통,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('금정터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전구간', 'O'), (' ', 'O'), ('관통', 'O')]"
329,2008.09.09. 오전 10:55,불변의 블루칩 판교·광교,"[('불변의', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION')]"
330,2008.09.09. 오전 10:51,건협 SOC투자 확대 등 경기활성화 촉구,"[('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SOC투자', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
331,2008.09.09. 오전 10:41,건설공제조합 신용평가 AA등급 받아,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용평가', 'O'), (' ', 'O'), ('AA등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
332,2008.09.09. 오전 10:41,보전ㆍ생산관리지역도 골프장 지을 수 있다,"[('보전ㆍ생산관리지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
333,2008.09.09. 오전 10:40,한강변 아파트 재건축부지 25% 기부채납해야,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축부지', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부채납해야', 'O')]"
335,2008.09.09. 오전 10:31,보전관리지역 골프장 건설 허용,"[('보전관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
336,2008.09.09. 오전 10:30,한국 대댐회 회장에 김건호 수자원공사 사장,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대댐회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김건호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
337,2008.09.09. 오전 10:21,도시개발 주택 분양가 낮아진다,"[('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
338,2008.09.09. 오전 10:11,아파트 관리비 손으로 읽어요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('읽어요', 'O')]"
339,2008.09.09. 오전 10:07,2기 신도시 토지보상비 53조,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('53조', 'QUANTITY')]"
340,2008.09.09. 오전 10:02,오는 22일부터 오피스텔도 전매제한,"[('오는 22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
341,2008.09.09. 오전 10:01,도시개발사업 때 지분쪼개기 못한다,"[('도시개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
342,2008.09.09. 오전 10:00,분양 오피스텔 등기전에는 못판다,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등기전에는', 'O'), (' ', 'O'), ('못판다', 'O')]"
343,2008.09.09. 오전 10:00,22일부터 도시개발사업 지분쪼개기 안된다,"[('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
344,2008.09.09. 오전 10:00,22일부터 수도권 9개시 오피스텔 전매 제한,"[('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
345,2008.09.09. 오전 10:00,22일부터 도시개발사업지 지분쪼개기 봉쇄,"[('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시개발사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉쇄', 'O')]"
346,2008.09.09. 오전 10:00,22일부터 수도권 오피스텔 전매제한,"[('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
347,2008.09.09. 오전 10:00,도시개발구역 지분쪼개기 원천봉쇄,"[('도시개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('원천봉쇄', 'O')]"
348,2008.09.09. 오전 10:00,시설물 점검주기 등급별 차등화,"[('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('점검주기', 'O'), (' ', 'O'), ('등급별', 'O'), (' ', 'O'), ('차등화', 'O')]"
349,2008.09.09. 오전 10:00,도시개발 공유토지 조합원 자격 1인만 인정,"[('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('1인만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
350,2008.09.09. 오전 10:00,22일부터 오피스텔 전매제한 등기일까지 적용,"[('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('등기일까지', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
351,2008.09.09. 오전 8:56,수도권 입주예정자들 양도세개편 불만 증폭,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('증폭', 'O')]"
352,2008.09.09. 오전 7:57,정부 오피스텔 전매행위 제한,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전매행위', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
353,2008.09.09. 오전 7:51,삼성물산 반포 래미안 이야기가 있는 아파트 팝니다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이야기가', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('팝니다', 'O')]"
354,2008.09.09. 오전 7:43,포스코건설 전남에 해상풍력발전단지 조성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해상풍력발전단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
355,2008.09.09. 오전 6:05,보전관리지역에도 골프장 지을 수 있다,"[('보전관리지역에도', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
356,2008.09.09. 오전 6:02,단독 국토부 전매제한 완화·소급적용 검토,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화·소급적용', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
357,2008.09.09. 오전 4:11,1천가구 넘는 대단지 아파트 쏟아진다,"[('1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
358,2008.09.09. 오전 4:11,마포구 대흥역에 첫 역세권 시프트,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대흥역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O')]"
359,2008.09.09. 오전 1:16,차베스 일족 고향서 부패원성 자자,"[('차베스', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('일족', 'O'), (' ', 'O'), ('고향서', 'O'), (' ', 'O'), ('부패원성', 'O'), (' ', 'O'), ('자자', 'O')]"
360,2008.09.10. 오후 10:24,장위뉴타운1 답십리 대농 재건축사업 조건부 승인,"[('장위뉴타운', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('답십리 대농 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
361,2008.09.10. 오후 9:20,MB 주택 공급확대 대책은… 도심 용적률 높여 소형·임대 늘릴듯,"[('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급확대', 'O'), (' ', 'O'), ('대책은…', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O'), (' ', 'O'), ('소형·임대', 'O'), (' ', 'O'), ('늘릴듯', 'O')]"
362,2008.09.10. 오후 9:11,2030년마다 아파트 재건축하는 것은 낭비,"[('2030년마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축하는', 'O'), (' ', 'O'), ('것은', 'O'), (' ', 'O'), ('낭비', 'O')]"
363,2008.09.10. 오후 6:46,코오롱건설 마산시 진동하수종말처리시설 수주,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진동하수종', 'ARTIFACT'), ('말처리시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
364,2008.09.10. 오후 6:46,서울 재개발 관리처분 2배 급증 임대차시장 빨간불,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차시장', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
365,2008.09.10. 오후 6:06,MK추천매물 오산시 외삼미동 나대지 7억5000만원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('오산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외삼미동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나대지', 'O'), (' ', 'O'), ('7억5000만원', 'QUANTITY')]"
366,2008.09.10. 오후 6:06,40억 고급빌라 라 도무스  뭐가 다를까,"[('40억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고급빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('라 도무스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('다를까', 'O')]"
367,2008.09.10. 오후 6:06,장위뉴타운에 733가구 건립,"[('장위뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('733가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
368,2008.09.10. 오후 6:06,경기도31개 시ㆍ군 디자인 차별화 협약,"[('경기도', 'LOCATION'), ('31개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시ㆍ군', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
369,2008.09.10. 오후 6:04,“정부 ‘주택공급 부족’ 논리 투기 불러 부자만 배불려”,"[('“', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('부족’', 'O'), (' ', 'O'), ('논리', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('불러', 'O'), (' ', 'O'), ('부자만', 'O'), (' ', 'O'), ('배불려”', 'O')]"
370,2008.09.10. 오후 6:04,‘규제 더 풀리나’ 부동산업계 술렁,"[('‘규제', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리나’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산업계', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
371,2008.09.10. 오후 5:51,26㎢ 수도권 그린벨트 개발 빨라질듯,"[('26㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라질듯', 'O')]"
372,2008.09.10. 오후 5:50,지방 임대사업 대학가 미분양 노릴만,"[('지방 임대사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴만', 'O')]"
373,2008.09.10. 오후 5:47,거리흉물 사설안내표지판 디자인 개선,"[('거리흉물', 'O'), (' ', 'O'), ('사설안내표지판', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
374,2008.09.10. 오후 5:45,새만금 등 전국 권역별 대표개발 확정,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('권역별', 'O'), (' ', 'O'), ('대표개발', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
375,2008.09.10. 오후 5:45,그린벨트 해제，청와대－국토부 엇박자？,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제，', 'O'), ('청와대', 'ORGANIZATION'), ('－', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엇박자？', 'O')]"
376,2008.09.10. 오후 5:45,“중대형 아파트 내년 하반기 이후 회복”,"[('“중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 하반기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회복”', 'O')]"
377,2008.09.10. 오후 5:43,재개발·재건축 내년부터 푼다,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
378,2008.09.10. 오후 5:38,리조트업체 한가위 이벤트 풍성,"[('리조트업체', 'O'), (' ', 'O'), ('한가위', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
379,2008.09.10. 오후 5:38,리포트 거리흉물 사설안내표지판 디자인 개선,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('거리흉물', 'O'), (' ', 'O'), ('사설안내표지판', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
380,2008.09.10. 오후 5:38,리포트 지방 임대사업 대학가 미분양 노릴만,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('지방 임대사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴만', 'O')]"
381,2008.09.10. 오후 5:38,리포트 재개발·재건축 내년부터 푼다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
382,2008.09.10. 오후 5:37,리포트 새만금 등 전국 권역별 대표개발 확정,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('권역별', 'O'), (' ', 'O'), ('대표개발', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
383,2008.09.10. 오후 5:36,포항항 2015년까지 확장,"[('포항항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2015년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
384,2008.09.10. 오후 5:36,아산신도시 ‘칸’ 797가구,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('칸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('797가구', 'QUANTITY')]"
385,2008.09.10. 오후 5:36,‘첨단기술친환경’ 아파트가 떴다,"[('‘첨단기술친환경’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
386,2008.09.10. 오후 5:36,분양정보 KCC건설 엠파이어타워 시행사 보유분 외,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엠파이어타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
387,2008.09.10. 오후 5:34,건설업 풍향계 현대건설 초저발열 콘크리트 개발 성공 외,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('풍향계', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초저발열', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
388,2008.09.10. 오후 5:33,서울서 전세 끼고 집 살때 3.3㎡당 평균 1014만원,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살때', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1014만원', 'QUANTITY')]"
389,2008.09.10. 오후 5:33,현대엔지니어링 경로잔치 마련,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경로잔치', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
390,2008.09.10. 오후 5:31,김규정의 부동산 특강 추석이후 전세 구하기,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('추석이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O')]"
391,2008.09.10. 오후 5:30,대학주변 임대사업엔 불황 없다,"[('대학주변', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업엔', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
392,2008.09.10. 오후 5:30,광역경제권 활성화 노후 산업단지.항만 지역 거점으로 재개발,"[('광역경제권', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지.', 'O'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('거점으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
393,2008.09.10. 오후 5:30,광역경제 활성화지방이전기업 세제감면 2011년까지 연장,"[('광역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화지방이전기업', 'O'), (' ', 'O'), ('세제감면', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
394,2008.09.10. 오후 5:30,광역경제 활성화용도 지역·지구 통폐합 등 대폭손질,"[('광역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화용도', 'O'), (' ', 'O'), ('지역·지구', 'O'), (' ', 'O'), ('통폐합', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭손질', 'O')]"
395,2008.09.10. 오후 5:30,광역경제 활성화노후 산단·항만 재개발 지원방안 마련,"[('광역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화노후', 'O'), (' ', 'O'), ('산단·항만', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지원방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
396,2008.09.10. 오후 5:30,광역경제 활성화5개 국가산단 2009년 착공 완료,"[('광역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가산단', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
397,2008.09.10. 오후 5:25,사고2008 제3회 아시아건설종합대상 참가작 공모,"[('사고', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아시아건설종합대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가작', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
398,2008.09.10. 오후 5:24,10월 전국 3만4000여가구 집들이,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
399,2008.09.10. 오후 5:21,장위뉴타운1구역 재개발사업안 통과,"[('장위뉴타운1구역 재개발사업', 'TERM'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
400,2008.09.10. 오후 5:21,분양단지 들여다보기 성동구 서울숲 아이파크,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울숲 아이파크', 'ARTIFACT')]"
401,2008.09.10. 오후 5:21,토지 빌려줬더니 20년이상 농사지었다고 자기땅이라는데…,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('빌려줬더니', 'O'), (' ', 'O'), ('20년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('농사지었다고', 'O'), (' ', 'O'), ('자기땅이라는데…', 'O')]"
402,2008.09.10. 오후 5:21,현장 클릭 상암동 일대,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O')]"
403,2008.09.10. 오후 5:12,지방 대학가 중소형 미분양 관심,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
404,2008.09.10. 오후 5:12,분양정보 양평동3가 아파트형 공장,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('양평동3가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O')]"
405,2008.09.10. 오후 5:06,그린벨트 해제 대통령국토부 누구 말이 맞나,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('누구', 'O'), (' ', 'O'), ('말이', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O')]"
406,2008.09.10. 오후 5:06,전세난 수도권 전역으로 확산,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
407,2008.09.10. 오후 5:06,중대형 공공임대 분양전환가 규제 기대반 우려반,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('기대반', 'O'), (' ', 'O'), ('우려반', 'O')]"
408,2008.09.10. 오후 5:06,서울 재개발 아파트 공급 감소세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
409,2008.09.10. 오후 5:06,용산 국제업무지구 개발 서울시주민 마찰,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마찰', 'O')]"
410,2008.09.10. 오후 5:06,1호선 석계역 부근에 아파트 733가구 건립,"[('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('석계역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부근에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('733가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
411,2008.09.10. 오후 4:29,PFV지원폐지로 도심재개발도 사업표류 위기,"[('PFV지원폐지로', 'O'), (' ', 'O'), ('도심재개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('사업표류', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
412,2008.09.10. 오후 4:27,주공 합동결혼식,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합동결혼식', 'EVENT')]"
413,2008.09.10. 오후 4:20,건협 부동산 추가규제 완화SOC확대해야,"[('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('추가규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화SOC확대해야', 'O')]"
414,2008.09.10. 오후 4:20,포스코 오피스텔 송도 센트로드 분양,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('송도 센트로드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
415,2008.09.10. 오후 4:19,코오롱건설 마산 하수종말처리 공사 수주,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하수종말처리', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
416,2008.09.10. 오후 4:19,한국유비쿼터스도시협회 창립,"[('한국유비쿼터스도시협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O')]"
417,2008.09.10. 오후 4:19,현대엔지니어링 추석 앞두고 독거노인 초청 잔치,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('독거노인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치', 'O')]"
418,2008.09.10. 오후 4:19,현대건설 초저발열 콘크리트 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초저발열', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
419,2008.09.10. 오후 4:12,한국유비쿼터스협회 창립기념행사,"[('한국유비쿼터스협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립기념행사', 'O')]"
420,2008.09.10. 오후 4:06,경제자유구역 내 토지이용 실태조사 투기의혹 280여 필지 적발,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('토지이용', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('투기의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('280여 필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
421,2008.09.10. 오후 3:51,추석열차 암표거래 조심하세요,"[('추석', 'DATE'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('암표거래', 'O'), (' ', 'O'), ('조심하세요', 'O')]"
422,2008.09.10. 오후 3:40,재건축 묘수없나 딜레마 빠진 정부,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('묘수없나', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
423,2008.09.10. 오후 3:39,지방대학 인근 미분양단지 잡아 임대사업 해볼까,"[('지방대학', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
424,2008.09.10. 오후 3:25,진천군 초평면에 대규모 산업단지 조성,"[('진천군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초평면', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
425,2008.09.10. 오후 3:15,게시판 주택공사 저소득층 합동결혼식 개최,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('합동결혼식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
426,2008.09.10. 오후 3:11,암사동 롯데캐슬 이달 하순 집들이,"[('암사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 하순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
427,2008.09.10. 오후 3:06,주공 임대 입주민 19쌍 합동결혼식 개최,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('19쌍', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합동결혼식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
428,2008.09.10. 오후 3:05,추석연휴 화물차 고속도로 통행료 할인 안돼,"[('추석연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
429,2008.09.10. 오후 3:04,버블세븐 아파트값 하락 심상찮네,"[('버블세븐', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮네', 'O')]"
430,2008.09.10. 오후 3:04,암사동 롯데캐슬 3226가구 이달 하순 입주,"[('암사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3226가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달 하순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
431,2008.09.10. 오후 3:03,재건축 소형·임대 의무비율완화 내년 초 발표,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소형·임대', 'O'), (' ', 'O'), ('의무비율완화', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
432,2008.09.10. 오후 3:02,불황에도 값 오른 강남아파트 있다,"[('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
433,2008.09.10. 오후 2:55,지금은분양중 동탄신도시 동탄파라곤II 상가 분양 VOD,"[('지금은분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄파라곤II', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('VOD', 'O')]"
434,2008.09.10. 오후 2:55,지금은분양중 대전 서남부신도시 한라비발디분양 VOD,"[('지금은분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('VOD', 'O')]"
435,2008.09.10. 오후 2:55,돈이 보이는 경매 주택 경매 권리분석 실전응용 VOD,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('권리분석', 'O'), (' ', 'O'), ('실전응용', 'O'), (' ', 'O'), ('VOD', 'TERM')]"
436,2008.09.10. 오후 2:50,분양소식 아산신도시 STX 칸 17일부터 청약,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('STX 칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
437,2008.09.10. 오후 2:43,인천 용현학익 도개법 개정안 적용 여부 초미 관심,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현학익 도개법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('초미', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
438,2008.09.10. 오후 2:27,수원용인 등 수도권 오피스텔 전매제한,"[('수원용인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
439,2008.09.10. 오후 2:27,장위뉴타운 아파트 733가구 건립,"[('장위뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('733가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
440,2008.09.10. 오후 2:25,의왕과천간 유료도로 추석 연휴동안 통행료 면제,"[('의왕과천간', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유료도로', 'O'), (' ', 'O'), ('추석 연휴동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
441,2008.09.10. 오후 2:25,게시판 코오롱건설 마산 하수종말처리시설 공사 수주,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하수종말처리시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
442,2008.09.10. 오후 2:24,서울 재개발 공급분 감소 주택공급난 우려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공급분', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급난', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
443,2008.09.10. 오후 2:21,현대엔지니어링 독거노인 경로잔치 열어,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독거노인', 'O'), (' ', 'O'), ('경로잔치', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
444,2008.09.10. 오후 2:17,돌아온 김윤규회장 첫 사업 신림오피스텔,"[('돌아온', 'O'), (' ', 'O'), ('김윤규', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('신림오피스텔', 'ARTIFACT')]"
445,2008.09.10. 오후 2:17,국토부 그린벨트 추가 해제 계획 없다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
446,2008.09.10. 오후 2:17,서울 재개발 아파트 공급물량 감소세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
447,2008.09.10. 오후 2:15,광명의정부 전세가 상승률 서울대비 34배,"[('광명의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('34배', 'QUANTITY')]"
448,2008.09.10. 오후 2:12,광명 의정부 구리 성남 전세값 껑충,"[('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
449,2008.09.10. 오후 2:12,초저발열 콘크리트 기술 현대건설 공동개발 성공,"[('초저발열', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
450,2008.09.10. 오후 2:12,‘전세끼고 내집마련’힘드네,"[('‘전세끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련’힘드네', 'O')]"
451,2008.09.10. 오후 2:11,수도권 26㎢ 그린벨트 해제가능,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('26㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제가능', 'O')]"
452,2008.09.10. 오후 2:11,아파트 텃밭의‘변신은 무죄’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭의‘변신은', 'O'), (' ', 'O'), ('무죄’', 'O')]"
453,2008.09.10. 오후 2:11,10억짜리 조경수가 앞마당에,"[('10억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조경수', 'PLANT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('앞마당에', 'O')]"
454,2008.09.10. 오후 2:11,대학가 오피스텔ㆍ미분양 노려라,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔ㆍ미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
455,2008.09.10. 오후 2:09,인천경제청 투자기업 활성화 위한 간담회 확대 추진,"[('인천경제청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자기업', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
456,2008.09.10. 오후 2:09,루티즈 동남아 부동산투자 박람회 열어,"[('루티즈', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('동남아 부동산투자 박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
457,2008.09.10. 오후 2:09,주공 임대주택 입주민 합동결혼식 개최,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합동결혼식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
458,2008.09.10. 오후 2:09,암사동 롯데캐슬 퍼스트 이달말 입주,"[('암사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
459,2008.09.10. 오후 2:08,수도권 전세 1억미만 아파트 급감,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1억미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
460,2008.09.10. 오후 2:00,서울지역 전세끼고 집 살때 평당 1000만원 넘어서,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전세끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살때', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
461,2008.09.10. 오후 1:59,송도 센트로드 분양 대박 예감,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트로드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
462,2008.09.10. 오후 1:25,건설사 자금 마련도 빈익빈부익부,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('마련도', 'O'), (' ', 'O'), ('빈익빈부익부', 'O')]"
463,2008.09.10. 오후 1:18,현대엔지니어링 노인초청 위문행사,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노인초청', 'O'), (' ', 'O'), ('위문행사', 'O')]"
464,2008.09.10. 오후 12:53,현대건설 콘크리트 균열 걱정 끝,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('균열', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O')]"
465,2008.09.10. 오후 12:10,수도권 입지규제 풀리면 22조 즉시투자,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입지규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리면', 'O'), (' ', 'O'), ('22조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('즉시투자', 'O')]"
466,2008.09.10. 오후 12:06,새 건축물에도 ‘S라인’과 ‘V라인’ 바람,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘S라인’과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘V라', 'TERM'), ('인’', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
467,2008.09.10. 오전 11:45,버블세븐지역 “아 옛날이여”  집값 뚝뚝,"[('버블세븐', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('“아', 'O'), (' ', 'O'), ('옛날이여”', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝뚝', 'O')]"
468,2008.09.10. 오전 11:35,장위뉴타운1구역 아파트 733가구 건립,"[('장위뉴타운', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('733가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
469,2008.09.10. 오전 11:33,암사동 롯데캐슬퍼스트 9월말부터 집들이,"[('암사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
470,2008.09.10. 오전 11:32,부동산따라잡기 세제개편에도 주택시장 냉담,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('세제개편에도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('냉담', 'O')]"
471,2008.09.10. 오전 11:26,국토부 그린벨트 추가해제 검토한 바 없다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('추가해제', 'O'), (' ', 'O'), ('검토한', 'O'), (' ', 'O'), ('바', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
472,2008.09.10. 오전 11:25,부동산따라잡기 강북 아파트도 안 팔리네,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리네', 'O')]"
473,2008.09.10. 오전 11:22,코오롱건설 마산 하수종말처리장 수주,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하수종말처리장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
474,2008.09.10. 오전 11:21,㈜삼호 수원 매탄 e편한세상 아파트 분양 중,"[('㈜', 'O'), ('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
475,2008.09.10. 오전 11:16,서울 장위동에 아파트 733세대 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장위동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('733세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
476,2008.09.10. 오전 11:15,동대문 답십리역 인근 아파트 503가구 건립,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('답십리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('503가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
477,2008.09.10. 오전 11:15,2008 서울시토목상 대상에 천영식 한양대 교수,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울시토목상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('천영식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한양대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
478,2008.09.10. 오전 11:07,벤츠 승용차 S600 등 6종 리콜,"[('벤츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('S600', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
479,2008.09.10. 오전 11:02,벤츠 승용차 S600 등 6종 리콜실시,"[('벤츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('S600', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜실시', 'O')]"
480,2008.09.10. 오전 11:01,강동구 암사동 롯데캐슬 퍼스트 3200가구 9월 하순 입주,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('암사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9월 하순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
481,2008.09.10. 오전 10:57,코오롱건설 “연이은 수주 겹경사”,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('겹경사”', 'O')]"
483,2008.09.10. 오전 10:52,암사동 롯데캐슬 9월 하순부터 집들이,"[('암사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월 하순부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
484,2008.09.10. 오전 10:45,건설경영협회 글로벌 건설기업 전략 포럼 개최,"[('건설경영협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
485,2008.09.10. 오전 10:44,서울시 제멋대로 안내표지 정비,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제멋대로', 'O'), (' ', 'O'), ('안내표지', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
486,2008.09.10. 오전 10:36,프리즘MB의 재개발·재건축 짝사랑,"[('프리즘', 'PERSON'), ('MB', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('짝사랑', 'O')]"
487,2008.09.10. 오전 10:35,코오롱건설 마산시 진동하수종말처리시설 수주,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진동하수종', 'ARTIFACT'), ('말처리시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
488,2008.09.10. 오전 10:35,주공 임대주택 입주민 합동결혼식 개최,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합동결혼식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
489,2008.09.10. 오전 10:28,서초구 노후 아파트 유지·보수비 26억 지원,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('유지·보수비', 'O'), (' ', 'O'), ('26억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
490,2008.09.10. 오전 10:26,10억 짜리 장수나무 스토리가 있는 반포 삼성래미안,"[('10억 짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장수나무', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('스토리가', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성래미안', 'ARTIFACT')]"
491,2008.09.10. 오전 10:26,지상→발코니→옥상으로…텃밭의 변신은 계속된다,"[('지상→발코니→옥상으로…텃밭의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신은', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된다', 'O')]"
492,2008.09.10. 오전 10:23,코오롱건설 마산시 진동하수종말처리시설 수주,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진동하수종', 'ARTIFACT'), ('말처리시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
493,2008.09.10. 오전 10:12,중동 건설수주 235억달러 신기록,"[('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('235억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신기록', 'O')]"
494,2008.09.10. 오전 10:11,바람개비 1개의 경제학,"[('바람개비', 'O'), (' ', 'O'), ('1개', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경제학', 'STUDY_FIELD')]"
495,2008.09.10. 오전 10:09,권 차관 용적률 상향 그린벨트 해제 생각 않고 있다,"[('권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('생각', 'O'), (' ', 'O'), ('않고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
496,2008.09.10. 오전 10:09,이 대통령 도심 재건축 재개발 활성화 강조,"[('이', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('강조', 'O')]"
497,2008.09.10. 오전 9:56,현대엔지니어링 독거노인 초청 잔치,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독거노인', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치', 'O')]"
498,2008.09.10. 오전 9:54,정부 도심공급 확대 그린벨트 해제계획 없어종합,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도심공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제계획', 'O'), (' ', 'O'), ('없어종합', 'O')]"
499,2008.09.10. 오전 9:43,콘크리트 균열 걱정하지 마세요,"[('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('균열', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정하지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
501,2008.09.10. 오전 9:42,현대건설 초저발열 콘크리트 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초저발열', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
502,2008.09.10. 오전 9:33,권도엽 차관 그린벨트 해제계획 없다상보,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제계획', 'O'), (' ', 'O'), ('없다상보', 'O')]"
503,2008.09.10. 오전 9:29,美 집값 비싼 지역 캘리포니아에 몰려 있다,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('캘리포니아', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
504,2008.09.10. 오전 9:21,수도권 1억 미만 전세 없어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
505,2008.09.10. 오전 9:21,서울고속도로 지분은 만병통치약,"[('서울고속도로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분은', 'O'), (' ', 'O'), ('만병통치약', 'O')]"
506,2008.09.10. 오전 9:19,권도엽 차관 그린벨트 해제 계획 없다1보,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
507,2008.09.10. 오전 8:12,대전 탄방1구역 재건축시공 유치 경쟁,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('탄방1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축시공', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
508,2008.09.10. 오전 7:55,광명·의정부 전세가 상승률 서울 34배 달해,"[('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('34배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
509,2008.09.10. 오전 6:02,여의도 둔치에서 2008 푸른 한강 가꾸기 행사 열려,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('둔치에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('푸른 한강 가꾸기 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
510,2008.09.10. 오전 6:01,서울 재개발 아파트 공급물량 감소세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
511,2008.09.10. 오전 5:42,1000가구 이상 대단지 줄분양,"[('1000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('줄분양', 'O')]"
512,2008.09.10. 오전 5:42,수도권 중대형 미분양 잡아라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
513,2008.09.10. 오전 5:36,‘소형’이 서울 아파트값 상승 주도,"[('‘소형’이', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
514,2008.09.10. 오전 5:33,대한건협“부동산 추가 규제완화 SOC건설 확대 등 필요”,"[('대한건협', 'ORGANIZATION'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC건설', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
515,2008.09.10. 오전 5:12,프로젝트회사 세제혜택 폐지...용산역세권 개발 위기,"[('프로젝트회사', 'O'), (' ', 'O'), ('세제혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지...', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
516,2008.09.10. 오전 3:36,관심집중 광교신도시 분양 돌입,"[('관심집중', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
517,2008.09.10. 오전 3:36,부동산플러스 ‘답십리 한신휴 플러스’ 잔여분 접수,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('답십리 한신휴 플러스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
518,2008.09.10. 오전 3:36,부동산플러스 ‘동탄 푸르지오 시티’ 542실 분양,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('542실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
519,2008.09.10. 오전 3:36,실수요자에겐 전환기가 오히려 기회,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('에겐', 'O'), (' ', 'O'), ('전환기가', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
520,2008.09.10. 오전 3:36,다주택자 팔지 말고 증여하라,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('팔지', 'O'), (' ', 'O'), ('말고', 'O'), (' ', 'O'), ('증여하라', 'O')]"
521,2008.09.10. 오전 3:21,20평형대의 ‘행복’,"[('20평형대', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘행복’', 'O')]"
522,2008.09.10. 오전 3:17,눈치보는 재건축시장… 매수매도 ‘뚝’,"[('눈치보는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수매도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
523,2008.09.10. 오전 12:10,대통령과 대화 재건축.재개발 활성화,"[('대통령', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('대화', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축.재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
524,2008.09.11. 오후 10:44,한나라당 종부세 폐지 검토‥부동산 시장 안정 도움 안 돼,"[('한나라당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('검토‥부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('도움', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('돼', 'O')]"
525,2008.09.11. 오후 10:27,개성공단 첫 오피스텔 분양 지연,"[('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O')]"
526,2008.09.11. 오후 8:45,그린벨트 조기 해제 서민주택 공급,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('서민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
527,2008.09.11. 오후 8:40,임태희 정책위의장 종부세 단계적 폐지 시사,"[('임태희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정책위의장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단계적', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('시사', 'O')]"
528,2008.09.11. 오후 8:36,수도권 그린벨트 추가해제 서민주택 공급,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('추가해제', 'O'), (' ', 'O'), ('서민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
529,2008.09.11. 오후 8:14,대통령 말한마디에 그린벨트 풀리나,"[('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('말한마디에', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리나', 'O')]"
530,2008.09.11. 오후 7:42,그린벨트 추가 해제해 서민용주택 공급 확대,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제해', 'O'), (' ', 'O'), ('서민용주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
531,2008.09.11. 오후 7:26,그린벨트 해제 “된다 → 안된다 → 된다”,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('“된다', 'O'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('된다”', 'O')]"
532,2008.09.11. 오후 7:11,추석이후부동산대전망 하반기 신도시 위주 알짜 분양 봇물,"[('추석이후', 'DATE'), ('부동산대전망', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
533,2008.09.11. 오후 7:10,추석이후부동산대전망 강남 입성 지금이 기회,"[('추석이후', 'DATE'), ('부동산대전망', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
534,2008.09.11. 오후 7:08,지자체 경전철 러시…우려의 목소리도,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('러시…우려의', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리도', 'O')]"
535,2008.09.11. 오후 7:08,건설사들 안성지역 미분양 처리 안간힘,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘', 'O')]"
536,2008.09.11. 오후 7:08,작년 수도권 재건축 승인 98년 이후 최저,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('98년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
537,2008.09.11. 오후 7:08,서울시 가재울뉴타운 재개발 지정 완료,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가재울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
538,2008.09.11. 오후 7:08,서울 아파트 3가구 중 1가구 실질가치 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실질가치', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
539,2008.09.11. 오후 7:07,추석이후부동산대전망 부동산시장 백약이 무효,"[('추석이후', 'DATE'), ('부동산대전망', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('백약이', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
540,2008.09.11. 오후 7:06,추석이후부동산대전망 강남 입성 지금이 기회,"[('추석이후', 'DATE'), ('부동산대전망', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
541,2008.09.11. 오후 7:06,추석이후부동산대전망 하반기 신도시 위주 알짜 분양 봇물,"[('추석이후', 'DATE'), ('부동산대전망', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
542,2008.09.11. 오후 7:06,추석이후부동산대전망 부동산시장 백약이 무효,"[('추석이후', 'DATE'), ('부동산대전망', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('백약이', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
543,2008.09.11. 오후 7:06,그린벨트 추가 해제 서민주택 공급,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('서민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
544,2008.09.11. 오후 7:06,강원·경북 부동산기획대출 연체율 급증,"[('강원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산기획대출', 'O'), (' ', 'O'), ('연체율', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
545,2008.09.11. 오후 7:04,잠실운동장 세계최대 플라스틱작품으로 변신,"[('잠실운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계최대', 'O'), (' ', 'O'), ('플라스틱', 'MATERIAL'), ('작품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
546,2008.09.11. 오후 7:02,그린벨트 추가 해제해 서민용주택 공급 확대종합,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제해', 'O'), (' ', 'O'), ('서민용주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대종합', 'O')]"
547,2008.09.11. 오후 7:00,그린벨트 추가 해제해 주택공급 확대,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제해', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
548,2008.09.11. 오후 6:45,수원시의회 난개발 조장 조례 개정 논란,"[('수원시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조장', 'O'), (' ', 'O'), ('조례', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
549,2008.09.11. 오후 6:26,끊이지 않는 양도세 형평성 논란…세제개편 서민들 불만,"[('끊이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…세제개편', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O')]"
550,2008.09.11. 오후 6:25,분당·일산 등 그린벨트 해제 유력,"[('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
551,2008.09.11. 오후 6:09,진해시 옛 시운학부 터 매각 업체선정,"[('진해시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('시운학부', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('업체선정', 'O')]"
552,2008.09.11. 오후 6:06,이노괌 괌에 명품 면세점 분양,"[('이노괌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('괌', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('면세점', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
553,2008.09.11. 오후 6:06,분양 죽전 오피스텔 로얄캠퍼빌,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('로얄캠퍼빌', 'ARTIFACT')]"
554,2008.09.11. 오후 6:06,미아리텍사스 고층 주상복합단지로,"[('미아리텍사스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합단지로', 'O')]"
555,2008.09.11. 오후 6:06,수도권 재건축 10년만에 최저,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
556,2008.09.11. 오후 6:06,분양 부천중동 오피스텔 베네스타,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('베네스타', 'ARTIFACT')]"
