,date,headline,keyword
0,2013.02.03. 오후 10:48,포토뉴스부동산업계 여전히 ‘찬바람’,"[('포토뉴스부동산업계', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬바람’', 'O')]"
1,2013.02.03. 오후 8:47,서울 아파트거래 뚝…2006년 이후 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), ('2006년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
2,2013.02.03. 오후 8:16,전세 시황 이사 수요 다소 늘면서 서울·신도시 소폭 상승,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('다소', 'O'), (' ', 'O'), ('늘면서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
3,2013.02.03. 오후 8:15,매매시황 취득세 감면 불발… 관망세 이어져 매매가 하락,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('불발…', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
4,2013.02.03. 오후 7:57,지난달 서울 아파트 거래 ‘꽁꽁’,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’', 'O')]"
5,2013.02.03. 오후 6:36,용산역세권개발 7일 이사회…자금 조달은 어려울 듯,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사회…자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조달은', 'O'), (' ', 'O'), ('어려울', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
6,2013.02.03. 오후 6:15,“금융위기보다 심각”… 1월 서울 아파트거래 ‘최악’,"[('“', 'O'), ('금융위기', 'EVENT'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('심각”…', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최악’', 'O')]"
7,2013.02.03. 오후 6:13,단독 토지거래허가구역 대부분 푼다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
8,2013.02.03. 오후 5:45,평택 독곡동 삼익2차 85㎡ 8%대 수익 ‘수도권 최고’,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('독곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익', 'ORGANIZATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고’', 'O')]"
9,2013.02.03. 오후 5:43,신동아건설 김포 문수산서 수주기원제,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문수산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수주기원제', 'O')]"
10,2013.02.03. 오후 5:42,단독 서울시 보상비 최대 23조…당장 6조 비상,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('23조', 'QUANTITY'), ('…당장', 'O'), (' ', 'O'), ('6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
11,2013.02.03. 오후 5:42,건설사 체감경기는 아직 겨울,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기는', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE')]"
12,2013.02.03. 오후 5:42,강남 아파트값 ‘반등세’ 강북 수요대기 ‘상당수’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반등세’', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수요대기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상당수’', 'O')]"
13,2013.02.03. 오후 5:42,“오피스텔 많이도 지었네”,"[('“오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('많이도', 'O'), (' ', 'O'), ('지었네”', 'O')]"
14,2013.02.03. 오후 5:41,대호IP종합건설 신림역 ‘프라비다 트리움’ 분양,"[('대호IP종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('프라비다 트리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
15,2013.02.03. 오후 5:41,부산 명지 ‘에일린의 뜰’ 4베이 구조에 가변형 벽체 적용,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구조에', 'O'), (' ', 'O'), ('가변형', 'O'), (' ', 'O'), ('벽체', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
16,2013.02.03. 오후 5:40,오피스텔 투자 ‘강북’을 다시 보자,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('’을', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('보자', 'O')]"
17,2013.02.03. 오후 5:36,취득세 쇼크…주택시장 왜곡 심각…1월 주택매매 실종…전세거래만 이상급증,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('쇼크…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('왜곡', 'O'), (' ', 'O'), ('심각…', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실종…전세거래만', 'O'), (' ', 'O'), ('이상급증', 'O')]"
18,2013.02.03. 오후 5:35,2월 첫주 분양시장 한산,"[('2월 첫주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'LOCATION')]"
19,2013.02.03. 오후 5:34,송도·용인 등 수도권 M버스 7개 노선 확대,"[('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('M버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
20,2013.02.03. 오후 5:32,건축허가·준공실적 2012년 소폭 증가,"[('건축허가·준공실적', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
21,2013.02.03. 오후 5:32,서울 전셋값 서초구 최고 도봉구 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
22,2013.02.03. 오후 5:31,용산개발 운영자금 3천억 조달될까,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('운영자금', 'O'), (' ', 'O'), ('3천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달될까', 'O')]"
23,2013.02.03. 오후 5:30,건설업 체감 경기 다시 악화,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O')]"
24,2013.02.03. 오후 5:29,새는 에너지 잡는 아파트 뜬다,"[('새는', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
25,2013.02.03. 오후 5:24,롯데건설 천안 청당동 PF 만기 6개월 연장,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('만기', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
26,2013.02.03. 오후 5:22,1월 서울 아파트 거래 2006년 이후 최저,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
27,2013.02.03. 오후 5:21,韓·泰 건설기술 잇는 다리가 되고 싶어요,"[('韓', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('泰', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('다리가', 'O'), (' ', 'O'), ('되고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶어요', 'O')]"
28,2013.02.03. 오후 5:18,냉난방 등 지열 이용 탄소연료 제로에 도전,"[('냉난방', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지열', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('탄소연료', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('제로에', 'O'), (' ', 'O'), ('도전', 'O')]"
29,2013.02.03. 오후 5:07,전국 토지거래허가구역 대거 푼다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
30,2013.02.03. 오후 5:07,1월 건설체감경기 악화,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O')]"
31,2013.02.03. 오후 5:07,아파트 입구에 납골당 세우겠다고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입구에', 'O'), (' ', 'O'), ('납골당', 'O'), (' ', 'O'), ('세우겠다고', 'O')]"
32,2013.02.03. 오후 5:07,논산 내동2지구에 국민임대 560가구,"[('논산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내동2지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('560가구', 'QUANTITY')]"
33,2013.02.03. 오후 5:07,동탄2신도시 후광효과 볼까,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
34,2013.02.03. 오후 5:01,공정위 1원 낙찰 막은 제약협 고발 파문,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('막은', 'O'), (' ', 'O'), ('제약협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고발', 'O'), (' ', 'O'), ('파문', 'O')]"
35,2013.02.03. 오후 5:01,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 전북 익산시 아파트 시세 20% 하락,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베', 'CIVILIZATION'), ('스트공인의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네 리', 'ARTIFACT'), ('포트', 'O'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('익산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
36,2013.02.03. 오후 5:01,아파트 매매가 하락 지속…전세는 상승 행진,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
37,2013.02.03. 오후 5:01,“이보다 더 나쁠 순 없다”.. 서울 아파트 거래량 바닥론 고개,"[('“이보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('나쁠', 'O'), (' ', 'O'), ('순', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥론', 'O'), (' ', 'O'), ('고개', 'ANIMAL')]"
38,2013.02.03. 오후 4:21,탄현역 인근 위브더제니스스퀘어 상가 분양,"[('탄현역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('위브더제니스스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
39,2013.02.03. 오후 3:51,아파트 주간 시세 취득세 감면연장 불발에 관망세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면연장', 'O'), (' ', 'O'), ('불발에', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O')]"
40,2013.02.03. 오후 3:37,경향포토갇혀버린 부동산 시장,"[('경향포토', 'ORGANIZATION'), ('갇혀버린', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
41,2013.02.03. 오후 3:37,경향포토부동산 경기침체 장기화,"[('경향포토부', 'ORGANIZATION'), ('동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화', 'O')]"
42,2013.02.03. 오후 3:37,경향포토썰렁한 부동산 시장,"[('경향', 'ORGANIZATION'), ('포토썰렁한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
43,2013.02.03. 오후 3:37,경향포토문닫은 부동산,"[('경향포토문닫은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
45,2013.02.03. 오후 3:32,쌍용건설 인수戰 복수체제로 재편,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수戰', 'O'), (' ', 'O'), ('복수체제로', 'O'), (' ', 'O'), ('재편', 'O')]"
46,2013.02.03. 오후 3:27,외국인 임대사업 블루칩으로 뜬다,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
47,2013.02.03. 오후 3:21,부동산 QA 전셋집 보일러 동파됐는데 수리비 청구 가능한지…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('보일러', 'TERM'), (' ', 'O'), ('동파됐는데', 'O'), (' ', 'O'), ('수리비', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한지…', 'O')]"
48,2013.02.03. 오후 3:13,SH공사 마곡지구 생활대책용지 7필지 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활대책용지', 'O'), (' ', 'O'), ('7필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
49,2013.02.03. 오후 3:13,명지국제신도시 에일린의 뜰 견본주택 새단장 개관,"[('명지국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
50,2013.02.03. 오후 3:12,대호IP종합건설 신림역 프라비다트라움 분양,"[('대호IP종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신림역 프라비다트라움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
51,2013.02.03. 오후 3:08,수도권 광역급행버스 6월부터 7개 노선 추가 운행,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
52,2013.02.03. 오후 3:07,건설업 체감경기 다시 악화‥1월 CBSI 65.4,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('악화‥', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CBSI', 'O'), (' ', 'O'), ('65.4', 'QUANTITY')]"
53,2013.02.03. 오후 3:07,서울메트로 사장에 장정우 전 서울도시교통본부장,"[('서울메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장정우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('서울도시교통본부장', 'CIVILIZATION')]"
54,2013.02.03. 오후 3:07,지난해 건축허가 전년비 1.8%↑‥오피스텔 급증,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.8%', 'QUANTITY'), ('↑‥오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
55,2013.02.03. 오후 3:07,1월 서울 아파트거래 최저‥금융위기때보다 적어,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('최저‥', 'O'), ('금융위기때', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('적어', 'O')]"
56,2013.02.03. 오후 2:18,서울 아파트 거래 2006년 이후 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
57,2013.02.03. 오후 1:58,건설업 체감경기 나빠져…1월 경기실사지수 하락,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('나빠져…', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기실사지수', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
58,2013.02.03. 오후 1:41,신동아건설 문수산서 수주액 8000억원 달성 기원제,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문수산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('8000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('기원제', 'O')]"
59,2013.02.03. 오후 1:35,제주도 “6성급 호텔수준 오피스텔” 특별분양,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔수준', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔”', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
60,2013.02.03. 오후 1:13,계속 짓는 오피스텔..공실률 증가 등 부작용 우려,"[('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔..공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
61,2013.02.03. 오후 12:53,작년 오피스텔 허가면적 50% 급증,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
62,2013.02.03. 오후 12:42,서울 아파트 거래량 갈수록 뚝,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
63,2013.02.03. 오후 12:36,광교 신도시 초고층 오피스텔 등장,"[('광교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
64,2013.02.03. 오후 12:21,설 앞두고 분양시장 한산···전국 2곳뿐,"[('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'LOCATION'), ('산···전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O')]"
65,2013.02.03. 오후 12:19,충남도내 외국인 소유 토지 여의도 7.6배,"[('충남', 'LOCATION'), ('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7.6배', 'QUANTITY')]"
66,2013.02.03. 오전 11:30,송도시장 소형 열풍 올해에도 이어질까,"[('송도', 'LOCATION'), ('시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
67,2013.02.03. 오전 11:16,서울 강남 아파트값 반등세..“시장 불씨 살려야”,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('반등세..“시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨', 'O'), (' ', 'O'), ('살려야”', 'O')]"
68,2013.02.03. 오전 11:08,건설업체 체감경기 다시 하락,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
69,2013.02.03. 오전 11:02,신동아건설 올해 8000억원 수주달성 기원제,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주달성', 'O'), (' ', 'O'), ('기원제', 'O')]"
70,2013.02.03. 오전 11:02,작년 오피스텔 건축 허가 50.7% 급증…12인가구 수요 흡수 못해,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('50.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('12인가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('흡수', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
71,2013.02.03. 오전 11:01,2012년 건축허가 연면적 1억4300만여㎡ 기록 2008년 이후 최대치,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('연면적', 'O'), (' ', 'O'), ('1억4300만여㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O')]"
72,2013.02.03. 오전 11:01,오피스텔 규제완화 12인가구 증가..건축면적 50% 급증,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('12인가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가..', 'O'), (' ', 'O'), ('건축면적', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
73,2013.02.03. 오전 11:01,송도 용인 파주 남양주 등 6월부터 광역급행버스 7개노선 신설,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
74,2013.02.03. 오전 11:00,오피스텔 공급과잉 우려..공실 대란 현실화되나,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려..공실', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화되나', 'O')]"
75,2013.02.03. 오전 11:00,M버스 7개 노선 추가..6월부터 운행,"[('M버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('추가..', 'O'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
76,2013.02.03. 오전 11:00,1월 건설 체감경기 소폭 ↓ 2월 전망 다소 개선,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('다소', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
77,2013.02.03. 오전 10:51,신동아건설 김포 문수산에서 수주기원제,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문수산', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('수주기원제', 'O')]"
78,2013.02.03. 오전 10:40,제주도 “6성급 호텔수준 오피스텔” 특별분양,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔수준', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔”', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
79,2013.02.03. 오전 10:13,김태희의 남자 비 170억 빌딩 4년 만에,"[('김태희', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('남자', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('170억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 만', 'DATE'), ('에', 'O')]"
80,2013.02.03. 오전 9:57,1월 서울 아파트거래 금융위기 때보다 적어,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 때', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('적어', 'O')]"
81,2013.02.03. 오전 9:11,경남 1월 주택가격 매매 0.1% 하락 전세 0.1% 상승,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
82,2013.02.03. 오전 9:01,강남 재건축 2주 연속↑…서울 아파트값 16주만에 하락세 멈춰,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속↑…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('16주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰', 'O')]"
83,2013.02.03. 오전 9:01,부동산캘린더 분양시장 설 연휴 앞두고 한산,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'ORGANIZATION')]"
84,2013.02.03. 오전 9:01,경매사냥 분당 이매동 아름마을 건영 40평대 4억4160만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이매동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아름마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('40평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억4160만원', 'QUANTITY')]"
85,2013.02.03. 오전 9:00,대법 부부간 명의신탁 사망한 배우자 상속인에게도 유효,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('명의신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('사망한', 'O'), (' ', 'O'), ('배우자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상속인', 'CIVILIZATION'), ('에게도', 'O'), (' ', 'O'), ('유효', 'O')]"
86,2013.02.03. 오전 6:37,주택시장에 봄바람‥반등은 일러,"[('주택시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람‥반등은', 'O'), (' ', 'O'), ('일러', 'O')]"
87,2013.02.03. 오전 6:01,1월 서울 아파트거래 최저…금융위기때보다 적어,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('최저…', 'O'), ('금융위기때', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('적어', 'O')]"
88,2013.02.03. 오전 3:18,부동산 속닥속닥담합 그리고 이하정관李下整冠,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('속닥속닥담합', 'O'), (' ', 'O'), ('그리고', 'O'), (' ', 'O'), ('이하정관李下整冠', 'O')]"
89,2013.02.04. 오후 9:33,주택청약 가점제 무주택자 기준 완화,"[('주택청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
90,2013.02.04. 오후 7:25,서울시 123층 롯데월드타워 안전진단 진행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('123층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
91,2013.02.04. 오후 7:10,도로공사 휴게소 협력업체 납품대금 조기 지급 결정,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('휴게소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('납품대금', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
92,2013.02.04. 오후 7:05,대한주택보증 다문화 가정 등 80여명 초청 설 행사,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다문화', 'O'), (' ', 'O'), ('가정', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('80여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
93,2013.02.04. 오후 6:59,123층 제2롯데월드 안전진단 받는다,"[('123층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
94,2013.02.04. 오후 6:35,단독 동양건설산업 인수전 3파전,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수전', 'O'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT')]"
95,2013.02.04. 오후 6:32,도공 “휴게소 협력업체 납품 대금 설 이전 조기 지급”,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“휴게소', 'O'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('납품', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('설 이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('지급”', 'O')]"
96,2013.02.04. 오후 6:11,임시국회 개원‥취득세 감면연장 관심,"[('임시국회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개원‥', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면연장', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
97,2013.02.04. 오후 6:09,도공 휴게소 협력업체 납품대금 350억 조기 지급,"[('도공 휴게소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('납품대금', 'O'), (' ', 'O'), ('350억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
98,2013.02.04. 오후 6:05,강남 등서 문의 급증 집값 떨어졌을때 증여하자,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌을때', 'O'), (' ', 'O'), ('증여하자', 'O')]"
99,2013.02.04. 오후 6:05,집값 하반기 회복이냐 지속 침체냐,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회복이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('침체냐', 'O')]"
100,2013.02.04. 오후 5:49,외국인 전용단지 재외동포도 분양,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용단지', 'O'), (' ', 'O'), ('재외동포', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
101,2013.02.04. 오후 5:41,7천만원 소형주택 보유자도 무주택 인정,"[('7천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
102,2013.02.04. 오후 5:40,전세보증금 지원 임대주택 청약경쟁 후끈,"[('전세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
103,2013.02.04. 오후 5:40,“실거주 우선”… 새 아파트 재건축보다 비싸다,"[('“실거주', 'O'), (' ', 'O'), ('우선”…', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다', 'O')]"
104,2013.02.04. 오후 5:38,올 공급 10만가구…작년보다 40% 급감,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
105,2013.02.04. 오후 5:36,한라·포스코건설 재개발 수주,"[('한라', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
106,2013.02.04. 오후 5:36,강남역·신촌 상가 회복 탄력…점포 임대료 5년전 고점대비 95% 근접,"[('강남역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력…점포', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('5년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고점대비', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('근접', 'O')]"
107,2013.02.04. 오후 5:36,재건축고가는 옛말…새 아파트가 더 비싸,"[('재건축고가는', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말…새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
108,2013.02.04. 오후 5:33,실탄 확보 두산건설 부채비율 148%로 경영 정상화 가속도,"[('실탄', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부채비율', 'O'), (' ', 'O'), ('148%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
109,2013.02.04. 오후 5:26,민영주택 무주택자 기준 완화，공시가 7000만원 이하면 가능,"[('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화，공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('7000만원 이하', 'QUANTITY'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
110,2013.02.04. 오후 5:19,SK건설 싱가포르에 아파트 41층 높이 증류탑 설치,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('41층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('증류탑', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
111,2013.02.04. 오후 5:13,서울 3.3㎡당 시세 새아파트 ＞재건축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('＞재건축', 'O')]"
112,2013.02.04. 오후 5:13,SK 싱가포르에 최대 증류탑,"[('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('증류탑', 'O')]"
113,2013.02.04. 오후 5:13,매경부동산관리사 5월 시험,"[('매경부동산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시험', 'O')]"
114,2013.02.04. 오후 5:13,울산 엠코타운 이스턴베이 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이스턴베이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
115,2013.02.04. 오후 5:13,서울시 제2롯데월드 안전진단,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O')]"
116,2013.02.04. 오후 5:12,해외동포도 외국인 단지 청약 가능,"[('해외동포', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
117,2013.02.04. 오후 5:12,어떻게 이런 일이… 충격 휩싸인 시골마을 ,"[('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('일이…', 'O'), (' ', 'O'), ('충격', 'O'), (' ', 'O'), ('휩싸인', 'O'), (' ', 'O'), ('시골마을', 'O')]"
118,2013.02.04. 오후 5:01,철도시설공단 설 자금 9611억 협력사 지원,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('9611억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
119,2013.02.04. 오후 5:01,울산 ‘엠코타운 이스턴베이’..현대엠코 총 1897가구 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엠코타운 이스턴베이', 'ARTIFACT'), ('’..', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1897가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
120,2013.02.04. 오후 5:01,포스코건설 ‘사랑의 떡국’ 나눔,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('떡국', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O')]"
121,2013.02.04. 오후 5:00,포스코건설 ‘전략물자 수출관리’ 협약,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘전략물자', 'O'), (' ', 'O'), ('수출관리’', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
122,2013.02.04. 오후 5:00,서울 전세금지원형 임대..최고 5.1대 1 경쟁률,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금지원형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5.1대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
123,2013.02.04. 오후 5:00,전주 감나무골 재개발 사업..한라포스코건설 공동시공,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('감나무골 재개발 사업', 'TERM'), ('..', 'O'), ('한라포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동시공', 'O')]"
124,2013.02.04. 오후 4:59,정부 주거복지 전문기관 설치 추진..LH ‘임대주택관리’ 기능 이전 되나,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('전문기관', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('추진..', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘임대주택관리’', 'O'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
125,2013.02.04. 오후 4:59,초대형 자일렌 분별증류탑..SK건설 싱가포르서 설치,"[('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('자일렌', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('분별증류탑..', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
126,2013.02.04. 오후 4:59,지하철역과 멀면 멀수록..오피스텔 수익도 멀어져,"[('지하철역과', 'O'), (' ', 'O'), ('멀면', 'O'), (' ', 'O'), ('멀수록..오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익도', 'O'), (' ', 'O'), ('멀어져', 'O')]"
127,2013.02.04. 오후 4:59,올 지방 분양 준다는데 ‘알짜 미계약 단지’ 없나,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('준다는데', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
128,2013.02.04. 오후 4:50,두산건설 지난해 영업손 4535억원‥전년비 46%↑,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업손', 'O'), (' ', 'O'), ('4535억원', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('46%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
129,2013.02.04. 오후 4:50,철도공단 27억원 규모 중국 고속철도 감리 착수,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('감리', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
130,2013.02.04. 오후 4:47,대한주택보증 다문화·저소득가정 초청 설 행사,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다문화·저소득가정', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
131,2013.02.04. 오후 4:45,신혼부부 맞벌이가 봉…거꾸로 가는 전세대출,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞벌이가', 'O'), (' ', 'O'), ('봉…거꾸로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O')]"
132,2013.02.04. 오후 4:40,이테크건설 송도 세포배양 바이오 플랜트 수주,"[('이테크건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세포', 'TERM'), ('배양', 'O'), (' ', 'O'), ('바이오', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
133,2013.02.04. 오후 4:36,서울 아파트 전세가율 10년만에 최대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
134,2013.02.04. 오후 4:36,서울 아파트 전세가율 10년만에 최대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
135,2013.02.04. 오후 4:36,서울 아파트 전세가율 10년만에 최대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
136,2013.02.04. 오후 4:36,서울 아파트 전세가율 10년만에 최대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
137,2013.02.04. 오후 4:35,서울 아파트 전세가율 10년만에 최대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
138,2013.02.04. 오후 4:35,서울 아파트 전세가율 10년만에 최대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
139,2013.02.04. 오후 4:34,평택 서탄산업단지 지구지정 해제,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서탄산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
140,2013.02.04. 오후 4:32,임시국회 개원‥취득세 감면연장 관심,"[('임시국회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개원‥', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면연장', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
141,2013.02.04. 오후 4:31,서울시 제2롯데월드 정밀안전진단 실시 검토,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정밀안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
142,2013.02.04. 오후 4:31,두산건설 1조원 규모 재무구조 개선안 구축,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재무구조', 'O'), (' ', 'O'), ('개선안', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
143,2013.02.04. 오후 4:31,아파트 전세가율 63%‥10년래 최대,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('63%', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('10년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
144,2013.02.04. 오후 4:31,실거주 우선‥새 아파트 가격 역전,"[('실거주', 'O'), (' ', 'O'), ('우선‥새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('역전', 'O')]"
145,2013.02.04. 오후 4:26,새 정부 우선과제 도시재생,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선과제', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O')]"
146,2013.02.04. 오후 4:12,두산건설 두산重 발전보일러사업 양수..1조원대 자본확충,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두산重 발전보일러사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('양수..', 'O'), ('1조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자본확충', 'O')]"
147,2013.02.04. 오후 4:10,두산건설 재무구조 개선방안 마련...자금난 건설사 추가 우려,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재무구조', 'O'), (' ', 'O'), ('개선방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련...자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
148,2013.02.04. 오후 4:00,대주보 영등포서 나눔으로 함께하는 우리 설 행사,"[('대주보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔으로', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
149,2013.02.04. 오후 3:57,두산건설 “1조원 수혈로 부실 해소”,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수혈로', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('해소”', 'O')]"
150,2013.02.04. 오후 3:45,SK건설 싱가포르에 아파트 41층 높이 메머드 증류탑 설치,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('41층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('메머드', 'O'), (' ', 'O'), ('증류탑', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
151,2013.02.04. 오후 3:33,대한주택보증 이웃나눔 설명절 행사,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이웃나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('설명절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
152,2013.02.04. 오후 3:29,새 아파트가 재건축 보다 비싸…실수요 위주로 시장 재편,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸…실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('위주로', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재편', 'O')]"
153,2013.02.04. 오후 3:20,골프존 지난해 영업익 740억원‥40%↑,"[('골프존', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('740억원', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
154,2013.02.04. 오후 3:17,두산건설 5천억원 유상증자 확정,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
155,2013.02.04. 오후 3:17,건설근로자공제회 건설기능인 자녀 장학금 지원,"[('건설근로자공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기능인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
156,2013.02.04. 오후 3:15,인발연 고령사회 연계 마을만들기 사업 추진해야,"[('인발연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고령사회 연계 마을만들기 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진해야', 'O')]"
157,2013.02.04. 오후 3:03,한국철도시설공단 27억원 규모 중국 정저우 고속철도 감리 사업 본격 착수,"[('한국철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정저우 고속철도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('감리', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
158,2013.02.04. 오후 3:02,포스코건설 국내 첫 전략물자 수출관리 MOU,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('전략물자', 'O'), (' ', 'O'), ('수출관리', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
159,2013.02.04. 오후 3:01,이테크건설 국내 최초 세포배양배지 제조시설 건설,"[('이테크건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('세', 'TERM'), ('포배양배지', 'O'), (' ', 'O'), ('제조시설', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
160,2013.02.04. 오후 2:58,아시아나항공 세종시 영업소 오픈,"[('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영업소', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
161,2013.02.04. 오후 2:57,대우조선해양 풍력발전기 10기 공급 본계약 체결,"[('대우조선해양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('풍력발전기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('10기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
162,2013.02.04. 오후 2:55,서울시 마을공동체 사업 222억원 지원‥아파트 관리비 인하,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마을공동체 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('222억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원‥아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
163,2013.02.04. 오후 2:54,포스코건설 사랑의 떡국 나눔행사 펼쳐,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('떡국', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔행사', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
164,2013.02.04. 오후 2:29,건설 빅5 근육덩치 다 키웠네,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('빅5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('근육', 'TERM'), ('덩치', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('키웠네', 'O')]"
165,2013.02.04. 오후 2:26,동탄2신도시 분양 성공 이어질까,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
166,2013.02.04. 오후 2:25,이테크건설 세포배양 관련 바이오 플랜트 건설 계약,"[('이테크건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세포배양', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('바이오', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
167,2013.02.04. 오후 2:25,두산건설 5000억 이내 유상증자 확정,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5000억 이내', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
168,2013.02.04. 오후 2:23,서울 신규아파트 재건축 대상 아파트들보다 더 비싸져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트들보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸져', 'O')]"
169,2013.02.04. 오후 2:17,대법 입주 확약한 중개인이 분양권 거래 책임져야,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('확약한', 'O'), (' ', 'O'), ('중개인', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('책임져야', 'O')]"
170,2013.02.04. 오후 2:11,포스코건설 전략물자수출관리 업무협약 체결,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전략물자수출관리 업무협약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
171,2013.02.04. 오후 2:04,서울시 전세금지원 임대주택 4.4대 1 경쟁률로 마감,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금지원', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4.4대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
172,2013.02.04. 오후 2:02,BBB 건설사 회사채 1.7조 상환부담에 골머리,"[('BBB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상환부담에', 'O'), (' ', 'O'), ('골머리', 'O')]"
173,2013.02.04. 오후 2:02,여름 해외여행 지금 예약하면 싸다,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외여행', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('예약하면', 'O'), (' ', 'O'), ('싸다', 'O')]"
174,2013.02.04. 오후 2:00,르포못난이 미분양 팔린 효과 긴가민가,"[('르포못난이', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('긴가민가', 'O')]"
175,2013.02.04. 오후 2:00,이스타항공 제주도 노선 최저 9900원에 판매,"[('이스타항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('9900원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
176,2013.02.04. 오후 2:00,한라건설 1751가구 규모 전주 서신동 재개발 공동수주,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1751가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서신동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공동수주', 'O')]"
177,2013.02.04. 오후 1:58,철도시설공단 설前 협력업체에 9611억 푼다,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('협력업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('9611억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
178,2013.02.04. 오후 1:45,한라건설 전주 서신동 재개발 사업 수주,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서신동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
179,2013.02.04. 오후 1:43,포스코건설 전략물자 수출관리 업무협약 체결,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전략물자', 'O'), (' ', 'O'), ('수출관리', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
180,2013.02.04. 오후 1:38,정부 주거복지전담기능 설치 검토...LH 기능개편,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지전담기능', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('검토...', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기능개편', 'O')]"
181,2013.02.04. 오후 1:35,포스코건설 전략물자관리원과 전략물자 수출관리 업무협약,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전략물자관리원', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('전략물자', 'O'), (' ', 'O'), ('수출관리', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
182,2013.02.04. 오후 1:34,포스코건설 설 앞두고 떡국 나눔행사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('떡국', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔행사', 'O')]"
183,2013.02.04. 오후 1:29,한라건설포스코건설  3743억원 규모 재개발사업 공동수주,"[('한라건설포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3743억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공동수주', 'O')]"
184,2013.02.04. 오후 1:29,재외동포 큰손 부동산 투자 끌어들인다,"[('재외동포', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어들인다', 'O')]"
185,2013.02.04. 오후 1:17,서울시 전세금지원형 임대주택 모집 평균경쟁률 4.4대 1,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금지원형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('평균경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('4.4대 1', 'QUANTITY')]"
186,2013.02.04. 오후 1:10,삼성동에 소형공공임대 47가구 공급,"[('삼성동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('47가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
187,2013.02.04. 오후 1:06,포스코건설 사랑의 떡국 나눔행사 펼쳐,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('떡국', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔행사', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
188,2013.02.04. 오후 1:05,포스코건설 전략물자 수출관리 업무협약 체결,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전략물자', 'O'), (' ', 'O'), ('수출관리', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
189,2013.02.04. 오후 1:00,부동산114 추천매물인천 남구 도화동 공장 3억8000만원,"[('부동산', 'O'), ('114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도화동 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3억8000만원', 'QUANTITY')]"
190,2013.02.04. 오전 11:58,7000만원 이하 소형주택 보유자도 무주택자 인정,"[('7000만원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
191,2013.02.04. 오전 11:54,해외건설 1월 수주 27억달러 상회,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('27억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상회', 'O')]"
192,2013.02.04. 오전 11:53,한라건설전주 서신동 감나무골 주택재개발 사업 수주,"[('한라건설전주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서신동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('감나무골 주택재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
193,2013.02.04. 오전 11:53,한라건설 전주 감나무골 주택재개발 사업 수주,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('감나무골 주택재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
194,2013.02.04. 오전 11:49,두산그룹 건설에 5천억 지원 결정,"[('두산그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설에', 'O'), (' ', 'O'), ('5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
195,2013.02.04. 오전 11:47,SK건설 싱가포르 최대 규모 증류탑 설치,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('증류탑', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
196,2013.02.04. 오전 11:46,동탄2신도시 분양효과…수도권 남부가 웃는다,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양효과…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는다', 'O')]"
197,2013.02.04. 오전 11:45,포스코건설 내달 ‘동탄역 더샵 센트럴시티’ 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄역 더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
198,2013.02.04. 오전 11:41,현대엠코 울산에 1897가구…‘엠코타운 이스턴베이’ 분양,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1897가구', 'QUANTITY'), ('…‘', 'O'), ('엠코타운 이스턴베이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2013.02.04. 오전 11:41,“층고완화하면 뭐해” 여의도 찬바람 여전,"[('“층고완화하면', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐해”', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
200,2013.02.04. 오전 11:41,고덕시영 전국 첫 친환경 재건축단지 인증 받는다,"[('고덕시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
201,2013.02.04. 오전 11:41,포스코건설 사랑의 떡국 나눔행사 펼쳐,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('떡국', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔행사', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
202,2013.02.04. 오전 11:36,전세금지원형 임대주택 경쟁률 평균 4.4대1,"[('전세금지원형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4.4대1', 'QUANTITY')]"
203,2013.02.04. 오전 11:35,일감 확보를 위한 눈물겨운 하소연 머리도 못감아요,"[('일감', 'O'), (' ', 'O'), ('확보를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물겨운', 'O'), (' ', 'O'), ('하소연', 'O'), (' ', 'O'), ('머리', 'ANIMAL'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못감아요', 'O')]"
205,2013.02.04. 오전 11:30,전세금지원형 임대주택 경쟁률 ‘4.4대 1’,"[('전세금지원형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('4.4대 1', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
206,2013.02.04. 오전 11:29,전문건설업계 하도급 노임 우선변제 시급,"[('전문건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('노임', 'O'), (' ', 'O'), ('우선변제', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
207,2013.02.04. 오전 11:28,신도시내 외국인 주택단지 재외동포도 분양받는다,"[('신도시내', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('재외동포', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O')]"
208,2013.02.04. 오전 11:26,SK건설 싱가포르 최대 규모 증류탑 설치,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('증류탑', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
209,2013.02.04. 오전 11:22,국토부 주택청약시 무주택 기준 완화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택청약시', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
210,2013.02.04. 오전 11:20,대명그룹 상조전문 기안라이프웨이 설립,"[('대명그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상조전문', 'O'), (' ', 'O'), ('기안라이프웨이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
211,2013.02.04. 오전 11:17,전세금지원형 임대주택 경쟁률 4.4대1 기록 인기,"[('전세금지원형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('4.4대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
212,2013.02.04. 오전 11:16,전세금지원형 임대주택 인기‥경쟁률 4.4대 1,"[('전세금지원형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기‥경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('4.4대 1', 'QUANTITY')]"
213,2013.02.04. 오전 11:15,한라·포스코건설 전주서 재개발사업 공동수주,"[('한라', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공동수주', 'O')]"
214,2013.02.04. 오전 11:15,살기좋은 마을 만들기에 222억원 쏜다,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기에', 'O'), (' ', 'O'), ('222억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏜다', 'O')]"
215,2013.02.04. 오전 11:13,한라건설 전주 감나무골 주택재개발 사업 수주,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('감나무골 주택재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
216,2013.02.04. 오전 11:09,7천만원 이하 유주택자도 무주택자 청약 자격부여,"[('7천만원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유주택자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('자격부여', 'O')]"
217,2013.02.04. 오전 11:08,현대엠코 울산 화정동서 ‘엠코타운 이스턴베이’ 3월 초 분양,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화정동서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엠코타운 이스턴베이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
218,2013.02.04. 오전 11:06,원가 34억 시세는 141억 센텀 금싸라기 분양가 고민,"[('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('34억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시세는', 'O'), (' ', 'O'), ('141억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('센텀', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금', 'PLANT'), ('싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
219,2013.02.04. 오전 11:02,민영주택 청약시 무주택기준 대폭 완화 보유기간도 폐지,"[('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택기준', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('보유기간도', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
220,2013.02.04. 오전 11:01,주택청약가점제 기준 완화‥7천만원이하 무주택 인정,"[('주택청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화‥', 'O'), ('7천만원이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
221,2013.02.04. 오전 11:00,주택 청약 무주택 자격 조건 완화된다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화된다', 'O')]"
222,2013.02.04. 오전 11:00,7천만원 이하 소형주택 보유자도 무주택 인정,"[('7천만원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
223,2013.02.04. 오전 11:00,국토부 국가지도는 브이월드 활용 당부,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가지도는', 'O'), (' ', 'O'), ('브이월드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('당부', 'O')]"
224,2013.02.04. 오전 11:00,독도가 리앙쿠르암초···국가기관부터 바꾼다,"[('독도', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('리앙쿠르암초', 'LOCATION'), ('···국가기관부터', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
225,2013.02.04. 오전 11:00,청약때 7천만원 주택 소유자도 무주택자 간주,"[('청약때', 'O'), (' ', 'O'), ('7천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('간주', 'O')]"
226,2013.02.04. 오전 11:00,국토부 고해상 3D 국가지도 무료 공급,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고해상', 'O'), (' ', 'O'), ('3D', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국가지도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
227,2013.02.04. 오전 10:50,실거주 우선..새 아파트 재건축아파트 가격 역전,"[('실거주', 'O'), (' ', 'O'), ('우선..새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('역전', 'O')]"
228,2013.02.04. 오전 10:50,SK건설 싱가포르 최대규모 증류탑 설치 완료,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('증류탑', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
229,2013.02.04. 오전 10:46,1월 서울 아파트 거래 금융위기 때보다 줄어,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 때', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
230,2013.02.04. 오전 10:42,SK건설 아파트 41층 높이.대형버스 104대 무게 자일렌 분별증류탑 설치 성공,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('41층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이.대형버스', 'O'), (' ', 'O'), ('104대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무게', 'O'), (' ', 'O'), ('자일렌', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('분별증류탑', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
231,2013.02.04. 오전 10:41,롯데 123층 롯데월드타워 일부 균열 안전문제없다,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('123층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('균열', 'O'), (' ', 'O'), ('안전문제없다', 'O')]"
232,2013.02.04. 오전 10:40,설 이후 5대 광역시에 1만8천여가구 공급 예정,"[('설 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광역시에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
233,2013.02.04. 오전 10:37,철도시설공단 중소협력사 지원위해 설명절 전에 9611억원 방출,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('지원위해', 'O'), (' ', 'O'), ('설명절 전', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('9611억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방출', 'O')]"
234,2013.02.04. 오전 10:32,동아건설 수주·안전 기원 마니산 산행 가져,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주·안전', 'O'), (' ', 'O'), ('기원', 'O'), (' ', 'O'), ('마니산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산행', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
235,2013.02.04. 오전 10:30,성북구 장기임대 상가 실투자금 9억4700만원,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기임대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('9억4700만원', 'QUANTITY')]"
236,2013.02.04. 오전 10:30,동아건설 강화 마니산에서 수주·안전기원 산행,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마니산', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('수주·안전기원', 'O'), (' ', 'O'), ('산행', 'O')]"
237,2013.02.04. 오전 10:22,SK건설 무게 1150톤 ‘자일렌 분별증류탑’ 운송·설치 성공,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무게', 'O'), (' ', 'O'), ('1150톤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자일렌', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('분별증류탑’', 'O'), (' ', 'O'), ('운송·설치', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
238,2013.02.04. 오전 10:15,현대엠코 울산 엠코타운 이스턴베이 분양,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엠코타운 이스턴베이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
239,2013.02.04. 오전 10:14,고사 직전 전문건설업계 현실성 있는 대책 마련 호소,"[('고사', 'O'), (' ', 'O'), ('직전', 'O'), (' ', 'O'), ('전문건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('현실성', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('호소', 'O')]"
240,2013.02.04. 오전 10:11,SK건설 싱가포르 플랜트 현장서 초대형 증류탑 설치 성공,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('증류탑', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
241,2013.02.04. 오전 10:08,이낙연 건설공사 최고가치 낙찰제 도입해야,"[('이낙연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가치 낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입해야', 'O')]"
242,2013.02.04. 오전 10:01,SK건설 싱가포르에 최대 분별증류탑 설치 성공,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('분별증류탑', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
243,2013.02.04. 오전 9:56,전문건설업계 국토부 공사비 현실화해달라,"[('전문건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화해달라', 'O')]"
244,2013.02.04. 오전 9:49,배우 김정은 청담동 빌딩 매입…20여억원의 시세차익 남겨,"[('배우', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('김정은', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매입…', 'O'), ('20여억원', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('남겨', 'O')]"
245,2013.02.04. 오전 9:45,상가 거짓홍보 어디까지… 최근 판례는,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('거짓홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('판례는', 'O')]"
246,2013.02.04. 오전 9:19,서울시 터미널·역 주변 음식점 위생점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('터미널·역', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('음식점', 'O'), (' ', 'O'), ('위생점검', 'O')]"
247,2013.02.04. 오전 9:19,철도시설공단 철도건설자재 품질시험 기준 강화,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도건설자재', 'O'), (' ', 'O'), ('품질시험', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
248,2013.02.04. 오전 8:56,현대엠코 ‘엠코타운 이스턴베이’ 올 3월 1897가구 랜드마크급 분양,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엠코타운 이스턴베이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('올 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1897가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크급', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
249,2013.02.04. 오전 8:27,경기도에서 가장 서비스가 좋은 택시회사는,"[('경기도', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), ('회사는', 'O')]"
250,2013.02.04. 오전 8:25,해외건설 한달만에 수주고 27억불 상회,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('한달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주고', 'O'), (' ', 'O'), ('27억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상회', 'O')]"
251,2013.02.04. 오전 8:21,2월 첫째 주 구정 연휴 전 분양 시장 한산 청약 사업장 2곳,"[('2월 첫째 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구정 연휴 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY')]"
252,2013.02.04. 오전 8:16,동탄2신도시 덕 좀 볼까…동시분양 앞두고 주변 분양시장 활기,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까…동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
253,2013.02.04. 오전 8:16,고덕시영 전국최초 친환경 재건축단지 인증 받는다,"[('고덕시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전국최초', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
254,2013.02.04. 오전 8:15,50층 재건축 허용 발표 1주일 後 여의도에 가보니…재건축 기대감 부동산 불황에 눌려 ‘냉담’,"[('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('1주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('後', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('눌려', 'O'), (' ', 'O'), ('‘냉담’', 'O')]"
255,2013.02.04. 오전 7:56,대구·부산에 아파트분양 집중.. 1만1천여가구,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('집중..', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1천여가구', 'QUANTITY')]"
256,2013.02.04. 오전 7:48,틈새 평면도 보여주세요…모델하우스 뒤늦게 새집 짓는 까닭,"[('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('평면도', 'O'), (' ', 'O'), ('보여주세요…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤늦게', 'O'), (' ', 'O'), ('새집', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭', 'O')]"
257,2013.02.04. 오전 7:36,울산에 내달 엠코타운 이스턴베이’ 1897가구 분양,"[('울산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('엠코타운 이스턴베이', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O'), ('1897가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
258,2013.02.04. 오전 7:23,현대엠코 엠코타운 이스턴베이 1897가구 3월 분양,"[('현대엠코 엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이스턴베이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1897가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
259,2013.02.04. 오전 7:01,무너지는 지방도시 달동네..정부 직접 안 나서면 답없어,"[('무너지는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방도시', 'O'), (' ', 'O'), ('달동네..', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('나서면', 'O'), (' ', 'O'), ('답없어', 'O')]"
260,2013.02.04. 오전 7:01,단독중소도시 폐가·빈집 헐어 임대주택 짓는다,"[('단독중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('폐가·빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('헐어', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
261,2013.02.04. 오전 6:13,LH 충청·대전 10개지구…2016년까지 9500억 투입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충청', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), ('지구…', 'O'), ('2016년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
262,2013.02.04. 오전 6:10,1억미만 짜리 수도권 중대형 아파트 수두룩,"[('1억미만 짜', 'QUANTITY'), ('리', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
264,2013.02.04. 오전 5:40,연봉 5000만원 예비신랑 전셋집 돈 빌리려다…,"[('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예비신랑', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('빌리려다…', 'O')]"
265,2013.02.04. 오전 3:12,매매 시황매매가 내리고 전세가 오르고… 양극화 지속,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고…', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
266,2013.02.04. 오전 3:11,분양 정보충남 천안시 ‘두정역 펜타폴리스 2차’  外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두정역 펜타폴리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
267,2013.02.04. 오전 3:11,부동산 캘린더서울 화곡동 ‘경동엠파이어시티’ 4일 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경동엠파이어시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
268,2013.02.04. 오전 3:09,서울 아파트 거래량… 1월 1157건 그쳐 금융위기때보다 심각,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량…', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1157건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기때', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
269,2013.02.04. 오전 12:30,원주 미분양매입 임대주택 입주자 모집,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양매입', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
270,2013.02.04. 오전 12:30,아파트 전셋값 전년比 850여만원 올라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('850여만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
271,2013.02.05. 오후 9:42,중동 의존 벗어나 건설시장 다변화,"[('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의존', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어나', 'O'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다변화', 'O')]"
272,2013.02.05. 오후 9:42,4대강 기술 수출 길 열렸다,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열렸다', 'O')]"
273,2013.02.05. 오후 9:06,수공 12兆 태국 물관리사업 수주 순항,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12', 'QUANTITY'), ('兆', 'O'), (' ', 'O'), ('태국 물관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
274,2013.02.05. 오후 8:50,한샘 몰에서 실속 설 선물세트 구입하세요,"[('한샘 몰', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선물세트', 'O'), (' ', 'O'), ('구입하세요', 'O')]"
275,2013.02.05. 오후 8:36,포스코건설 내달 부산 더샵 시티애비뉴 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 시티애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
276,2013.02.05. 오후 7:57,국민연금 런던 오피스빌딩 매각 검토中,"[('국민연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('런던', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('검토中', 'O')]"
277,2013.02.05. 오후 7:35,한국토지신탁  4분기 영업익 105억원‥전년비 58%↓,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('105억원', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('58%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
278,2013.02.05. 오후 7:23,한국토지신탁 지난해 당기순익 463억원…전년比 2.9%↑,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당기순익', 'O'), (' ', 'O'), ('463억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2.9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
279,2013.02.05. 오후 6:49,한국수자원공사 태국 치수사업의 우선협상대상자로 선정,"[('한국수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('치수사업', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
280,2013.02.05. 오후 6:38,서울 재건축 아파트값 반등.. 9개월만,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('반등..', 'O'), (' ', 'O'), ('9개월만', 'DATE')]"
281,2013.02.05. 오후 6:26,수공 12조원 태국 물관리사업 예비후보 선정,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태국 물관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('예비후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
282,2013.02.05. 오후 6:22,수공 12조원 규모 태국 종합물관리사업 전분야서 우선협상대상자 선정,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('태국 종합물관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전분야서', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
283,2013.02.05. 오후 6:18,수공 12조 泰물관리사업 최종예비후보 선정상보,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('泰', 'O'), ('물관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최종예비후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정상보', 'O')]"
284,2013.02.05. 오후 6:11,수자원공사 태국 12兆 물관리사업 최종예비후보 선정종합,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('12兆 물관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), ('예비후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정종합', 'O')]"
285,2013.02.05. 오후 6:08,수공 12조원 태국 물관리 사업 전분야 최종후보자 선정,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태국 물관리 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전분야', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
286,2013.02.05. 오후 6:05,일산 아파트 3.3㎡당 평균 매매가…천만원아래로 떨어져,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가…', 'O'), ('천만원', 'QUANTITY'), ('아래', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
287,2013.02.05. 오후 6:03,수자원공사 태국 물관리사업 우선협상대상자 선정상보,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국 물관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정상보', 'O')]"
288,2013.02.05. 오후 5:59,한국토지신탁 2012년 당기순이익 전년동기比 2.9% ↑,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당기순이익', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('2.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
290,2013.02.05. 오후 5:57,사진뇌물·로비금지 선서하는 턴키 심의위원들,"[('사진뇌물·로비금지', 'O'), (' ', 'O'), ('선서하는', 'O'), (' ', 'O'), ('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('심의위원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
291,2013.02.05. 오후 5:57,사진權국토 턴키 입찰 뇌물·로비 뿌리뽑자,"[('사진權국토', 'O'), (' ', 'O'), ('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌물·로비', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌리뽑자', 'O')]"
292,2013.02.05. 오후 5:52,재건축 예정 단지보다 새 아파트가 더 비싸,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('단지보다', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
293,2013.02.05. 오후 5:48,수자원공사 태국 12兆 물관리사업 최종예비후보 선정,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('12兆 물관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최종예비후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
294,2013.02.05. 오후 5:48,300만 반전세 서민에 월세 대출,"[('300만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반전세', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O')]"
295,2013.02.05. 오후 5:45,개발계획 가시화된 저평가 아파트 찾아볼까,"[('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화된', 'O'), (' ', 'O'), ('저평가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아볼까', 'O')]"
296,2013.02.05. 오후 5:40,9개월만에 일어선 강남 재건축…뛰어볼까 날아볼까,"[('9개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('일어선', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축…뛰어볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('날아볼까', 'O')]"
297,2013.02.05. 오후 5:37,한국시설안전공단대우건설 업무협약 체결,"[('한국시설안전공단대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
298,2013.02.05. 오후 5:37,부산 더샵 시티애비뉴 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 시티애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
299,2013.02.05. 오후 5:36,채무감축 압박 SH사태 일파만파…임원들도 동반 사퇴,"[('채무감축', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O'), (' ', 'O'), ('SH사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('일파만파…', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('들도', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('사퇴', 'O')]"
300,2013.02.05. 오후 5:34,포토 취득세 감면 도대체 언제,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('도대체', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O')]"
301,2013.02.05. 오후 5:34,유령아파트 공사현장 막는다,"[('유령아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
302,2013.02.05. 오후 5:34,톡톡 부동산 아파트 사면 리조트회원권,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트회원권', 'O')]"
305,2013.02.05. 오후 5:34,공인중개사協 부동산매물 포털 만든다,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산매물', 'O'), (' ', 'O'), ('포털', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
306,2013.02.05. 오후 5:34,12인 가구용 임대서비스 매경닷컴 M 출시,"[('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('M', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
307,2013.02.05. 오후 5:33,MK 추천매물  역삼동 역세권 수익형 빌딩 465억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('465억원', 'QUANTITY')]"
308,2013.02.05. 오후 5:33,서울시 공릉동에 여대생 전용 기숙사 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공릉동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('여대생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
309,2013.02.05. 오후 5:32,부동산 취득세 감면 6개월 연장될 듯,"[('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
310,2013.02.05. 오후 5:30,강남3구 재건축아파트 9개월 만에 반등,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('9개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
311,2013.02.05. 오후 5:24,부산김해 경전철 약발 다했나.. 추락하는 집값 잡기엔 역부족,"[('부산', 'CITY'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('다했나..', 'O'), (' ', 'O'), ('추락하는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기엔', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
312,2013.02.05. 오후 5:19,하남 미사지구 냉골 보금자리 되나…열병합발전소 부지선정도 못해,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('냉골', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('되나…열병합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('부지선정도', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
313,2013.02.05. 오후 5:19,수자원공사 태국 물관리사업 우선협상대상자 선정,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국 물관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
314,2013.02.05. 오후 5:18,용인시 노후시설 개·보수 지원,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노후시설', 'O'), (' ', 'O'), ('개·보수', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
315,2013.02.05. 오후 5:17,대형 건설사 분양가 중소형사보다 50% 비싸…평균 분양가 3.3㎡당 2080만원,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형사보다', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2080만원', 'QUANTITY')]"
316,2013.02.05. 오후 5:17,STX건설 중국 유화플랜트 공사 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유화플랜트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
317,2013.02.05. 오후 5:16,뉴타운·재개발 지원융자 사용 부진,"[('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지원융자', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
318,2013.02.05. 오후 5:16,보금자리 학교용지 교육청이 마련해야…새누리당 특별법 개정안 추진,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('학교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('교육청', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해야…', 'O'), ('새누리당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별법', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
319,2013.02.05. 오후 5:14,손해 보더라도 조합 해산하자…왜,"[('손해', 'O'), (' ', 'O'), ('보더라도', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('해산하자…왜', 'O')]"
320,2013.02.05. 오후 5:04,롯데건설 제2롯데월드 구조 안전성에 문제 없다,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구조', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성에', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
321,2013.02.05. 오후 5:01,정부부처 세종시 이전에 신림동 주택 경매 속출,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('부처', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이전에', 'O'), (' ', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
322,2013.02.05. 오후 5:01,이종수 SH공사 사장 사의 반려 서울시 “임대주택 건설 적임자”,"[('이종수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사의', 'O'), (' ', 'O'), ('반려', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('적', 'CIVILIZATION'), ('임자', 'CIVILIZATION'), ('”', 'O')]"
323,2013.02.05. 오후 5:01,“보금자리사업 철회해야”,"[('“', 'O'), ('보금자리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('철회해야”', 'O')]"
324,2013.02.05. 오후 5:01,단발성 아닌 종합부동산대책 시급,"[('단발성', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('종합부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
325,2013.02.05. 오후 5:00,SK건설 ‘신동탄SK뷰파크’ 셉테드 인증,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신동탄SK뷰파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('셉테드', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
326,2013.02.05. 오후 5:00,3D 활용 실내공간정보 본격 서비스,"[('3D', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('실내공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
327,2013.02.05. 오후 4:59,새 정부 정책 따라 매매시장 ‘천당과 지옥’,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘천당과', 'O'), (' ', 'O'), ('지옥’', 'O')]"
328,2013.02.05. 오후 4:59,공인중개사協 취득세 감면·DTI 완화 등 정부에 건의,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
329,2013.02.05. 오후 4:58,서울시 주거환경관리구역에 개량·신축비 장기저리 융자,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거환경관리구역에', 'O'), (' ', 'O'), ('개량·신축비', 'O'), (' ', 'O'), ('장기저리', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O')]"
330,2013.02.05. 오후 4:58,CEPSA 페놀아세톤 플랜트 STX건설 올해 첫 해외 수주,"[('CEPSA', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('페놀아세톤 플', 'MATERIAL'), ('랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
331,2013.02.05. 오후 4:58,공릉동에 ‘여대생 전용 기숙사’ 첫 공급,"[('공릉동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여대생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
332,2013.02.05. 오후 4:57,경기부양 기대에 경매 열기 ‘후끈’,"[('경기부양', 'O'), (' ', 'O'), ('기대에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
333,2013.02.05. 오후 4:42,변해야 산다 뉴타운·재개발 몸부림,"[('변해야', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('몸부림', 'O')]"
334,2013.02.05. 오후 4:42,무상 제공하던 보금자리지구 학교용지 조성원가로 교육청 매입 추진,"[('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('제공하던', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('학교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가로', 'O'), (' ', 'O'), ('교육청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
335,2013.02.05. 오후 4:41,OECD 韓 복지 재원 마련 위해 부가세 인상 필요종합,"[('OECD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복지', 'O'), (' ', 'O'), ('재원', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('부가세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('필요종합', 'O')]"
336,2013.02.05. 오후 4:37,제2롯데월드 균열 구조적 문제없지만 정밀진단 필요,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('균열', 'O'), (' ', 'O'), ('구조적', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없지만', 'O'), (' ', 'O'), ('정밀진단', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
337,2013.02.05. 오후 4:36,이종수 SH공사 사장 9개월만에 사의 표명 왜,"[('이종수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사의', 'O'), (' ', 'O'), ('표명', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
339,2013.02.05. 오후 4:18,123층 제 2롯데월드 메가기둥 균열 이상 無,"[('123층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제 2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메가기둥', 'O'), (' ', 'O'), ('균열', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('無', 'O')]"
340,2013.02.05. 오후 4:17,제2의 롯데월드 5층과 9층 사이 11군데의 균열,"[('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('9층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사이', 'O'), (' ', 'O'), ('11군데', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('균열', 'O')]"
341,2013.02.05. 오후 4:17,5층과 9층 사이 11군데의 균열 발견된 제2롯데월드,"[('5층', 'QUANTITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('9층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사이', 'O'), (' ', 'O'), ('11군데', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('균열', 'O'), (' ', 'O'), ('발견된', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION')]"
342,2013.02.05. 오후 4:16,제2의 롯데월드 안전한가,"[('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안전한가', 'O')]"
343,2013.02.05. 오후 4:10,롯데건설 타워 기둥균열 안전 이상 없다,"[('롯데건설 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기둥균열', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
344,2013.02.05. 오후 4:05,박원순 시장 서울시장 재출마 선언,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재출마', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
345,2013.02.05. 오후 3:59,123층 제2의 롯데월드타워 문제없나,"[('123층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문제없나', 'O')]"
346,2013.02.05. 오후 3:59,제2의 롯데월드 안전진단 받는다,"[('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
347,2013.02.05. 오후 3:57,안전진단 받는 제2의 롯데월드,"[('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('제2의', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION')]"
348,2013.02.05. 오후 3:57,제2롯데월드 타워 안전한가,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전한가', 'O')]"
349,2013.02.05. 오후 3:56,정밀안전진단 받는 제2의 롯데월드타워,"[('정밀안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT')]"
350,2013.02.05. 오후 3:56,정밀안전진단 받는 제2의 롯데월드,"[('정밀안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('제2의', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION')]"
351,2013.02.05. 오후 3:52,서울시 무리한 요구…민간CEO 출신 기관장 잇단 사임,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무리한', 'O'), (' ', 'O'), ('요구…민간', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('기관장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('사임', 'O')]"
352,2013.02.05. 오후 3:51,취득세 감면 6개월 연장에 무게,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장에', 'O'), (' ', 'O'), ('무게', 'O')]"
353,2013.02.05. 오후 3:51,기자수첩 박원순 시장 떠넘기기 논란,"[('기자수첩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('떠넘기기', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
354,2013.02.05. 오후 3:50,‘교통지옥’ 성동구 금남시장 재개발 무산,"[('‘교통지옥’', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금남시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
355,2013.02.05. 오후 3:36,해건협 해외건설 발전·원전플랜트 협의회 개최,"[('해건협 해외건설 발전·원전플랜트 협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
356,2013.02.05. 오후 3:31,명지국제신도시 명지대방노블랜드 2월28일 견본주택오픈,"[('명지국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명지대방노블랜드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2월28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택오픈', 'O')]"
357,2013.02.05. 오후 3:22,롯데월드타워 현장 검증단 구조적 안전성 이상없다,"[('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('검증단', 'O'), (' ', 'O'), ('구조적', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('이상없다', 'O')]"
358,2013.02.05. 오후 3:20,롯데건설 롯데월드타워 안전성 문제없다,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없다', 'O')]"
359,2013.02.05. 오후 3:19,일문일답중개업계 부동산 규제 완화 절실,"[('일문일답중개업계', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
360,2013.02.05. 오후 3:19,롯데건설 “제2롯데월드 균열 용접열에 의한 것..안전영향 無”,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('균열', 'O'), (' ', 'O'), ('용접열에', 'O'), (' ', 'O'), ('의한', 'O'), (' ', 'O'), ('것..안전영향', 'O'), (' ', 'O'), ('無”', 'O')]"
362,2013.02.05. 오후 3:11,광주의 새로운 교통중심 동림IC 최고 수혜 아파트 대광로제비앙,"[('광주', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('교통중심', 'O'), (' ', 'O'), ('동림IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대광로제비앙', 'ARTIFACT')]"
363,2013.02.05. 오후 3:06,“서울 소재 여대생들은 좋겠네”,"[('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소재', 'O'), (' ', 'O'), ('여대생', 'OCCUPATION'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('좋겠네”', 'O')]"
364,2013.02.05. 오후 3:01,국토부 태안 기름유출사고 배상액 국제기금 거부아냐,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태안 기름유출사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('배상액', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'CIVILIZATION'), ('기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거부아냐', 'O')]"
365,2013.02.05. 오후 3:01,저평가된 아파트 단지는 어디,"[('저평가된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
366,2013.02.05. 오후 3:01,대한주택보증 다문화 가정 저소득 어르신 초청 설 명절 행사,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다문화', 'O'), (' ', 'O'), ('가정', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('어르신', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('설 명절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
367,2013.02.05. 오후 3:01,포스코건설 국내 최초로 전략물자 수출관리 업무협약 체결,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('전략물자', 'O'), (' ', 'O'), ('수출관리', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
368,2013.02.05. 오후 3:00,포스코건설 사랑의 떡국 나눔행사 펼쳐,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('떡국', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔행사', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
369,2013.02.05. 오후 2:55,공인중개사協 상반기중 자체 거래정보망 구축,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자체', 'O'), (' ', 'O'), ('거래정보망', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
370,2013.02.05. 오후 2:50,중개업계 공인중개사 너무 많다…쿼터제도입 주장,"[('중개업계', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('많다…쿼터제도입', 'O'), (' ', 'O'), ('주장', 'O')]"
372,2013.02.05. 오후 2:42,공인중개사협 부동산 매물 포털 만든다,"[('공인중개사협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('포털', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
374,2013.02.05. 오후 2:32,LH 수도권 공공주택 선착순 계약 훈풍,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
375,2013.02.05. 오후 2:21,공인중개사協 “부동산정보 포털 상반기 내놓을 것”,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('“부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('포털', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내놓을', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
376,2013.02.05. 오후 2:19,이종수 SH공사 사장 부채감축 부담 돌연 사의,"[('이종수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부채감축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('돌연', 'O'), (' ', 'O'), ('사의', 'O')]"
377,2013.02.05. 오후 2:17,이해광 공인중개協 회장 임대주택 공급 줄여야,"[('이해광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공인중개協', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여야', 'O')]"
378,2013.02.05. 오후 2:17,한라건설 1751가구 ‘전주 감나무골 정비사업’ 공동시공사로 선정,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1751가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('전주 감나무골 정비사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공동시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
379,2013.02.05. 오후 2:17,SK건설 대단지 범죄예방설계 인증 획득,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('범죄예방설계', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
380,2013.02.05. 오후 2:16,중개사협회 포털에 뺏긴 매물정보권 되찾을 전산망 구축,"[('중개사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포털에', 'O'), (' ', 'O'), ('뺏긴', 'O'), (' ', 'O'), ('매물정보권', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾을', 'O'), (' ', 'O'), ('전산망', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
381,2013.02.05. 오후 2:07,코레일 전기차 셰어링 서비스 개시,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('셰어링', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
382,2013.02.05. 오후 2:06,해건협 해외건설 발전·원전플랜트 협의회 개최,"[('해건협 해외건설 발전·원전플랜트 협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
383,2013.02.05. 오후 1:59,해건협 해외건설발전 원전플랜트 협의회 개최,"[('해건협 해외건설발전 원전플랜트 협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
384,2013.02.05. 오후 1:55,포스코건설 3월에 부산 더샵 시티애비뉴 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 시티애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
385,2013.02.05. 오후 1:51,포스코건설 부산 더샵시티에비뉴 3월 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵시티에비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
386,2013.02.05. 오후 1:48,SK건설 신동탄SK뷰파크 셉테드CPTED 인증 획득,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신동탄SK뷰파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('셉', 'ORGANIZATION'), ('테드CPTED', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
387,2013.02.05. 오후 1:47,공인중개사협회 부동산포털 상반기 내놓는다,"[('공인중개사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부', 'TERM'), ('동산포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내놓는다', 'O')]"
388,2013.02.05. 오후 1:47,오피스텔 분양가 깎아드립니다,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('깎아드립니다', 'O')]"
389,2013.02.05. 오후 1:46, 홍천군 여섯번째 정보화마을 어디가 될까 ,"[('홍천군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여섯번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정보화마을', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
390,2013.02.05. 오후 1:45,해외도시개발지원센터 가동 국제기구와 공동 프로젝트,"[('해외도시개발지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O'), (' ', 'O'), ('국제기구와', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O')]"
391,2013.02.05. 오후 1:45,LH 엄호사격 나서면…그 해외신도시는 따놓은 당상,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엄호사격', 'O'), (' ', 'O'), ('나서면…그', 'O'), (' ', 'O'), ('해외신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('따놓은', 'O'), (' ', 'O'), ('당상', 'O')]"
392,2013.02.05. 오후 1:40,한강변 콧대높은 뷰 ‘금호자이’ 전성시대,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('콧대높은', 'O'), (' ', 'O'), ('뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금호자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O')]"
393,2013.02.05. 오후 1:31,홍천군 화촌면 출생자 기본증명서 무료발급,"[('홍천군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화촌면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출생', 'CIVILIZATION'), ('자', 'O'), (' ', 'O'), ('기본증명서', 'O'), (' ', 'O'), ('무료발급', 'O')]"
394,2013.02.05. 오후 1:30,LH 청년인턴 500명 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년인턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
395,2013.02.05. 오후 1:26,포스코건설 내달 부산 더샵 시티애비뉴 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 시티애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
396,2013.02.05. 오후 1:25,포스코건설 3월 부산 더샵 시티애비뉴 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 시티애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
397,2013.02.05. 오후 1:17,일산 아파트 3.3㎡당 매맷값 1000만원 붕괴,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매맷값', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
398,2013.02.05. 오후 12:32,가산 구로디지털단지 배후수요 풍부한 소형오피스텔 랑데르,"[('가산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구로디지털단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('랑데르', 'ORGANIZATION')]"
399,2013.02.05. 오후 12:14,대학 밀집지역 공릉동에 여대생 전용 기숙사 첫 공급,"[('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공릉동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('여', 'O'), ('대생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
400,2013.02.05. 오후 12:05,동부건설 이순병 부회장 도농역 센트레빌 지역내 랜드마크 만들 것,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이순병', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('도농역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('만들', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
401,2013.02.05. 오후 12:00,‘잘 빠졌네’…슬림해진 목동 입성 노려볼까,"[('‘잘', 'O'), (' ', 'O'), ('빠졌네’…슬림해진', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
402,2013.02.05. 오전 11:51,OECD 복지 위한 증세해야…소비세 인상 거론,"[('OECD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복지', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('증세해야…', 'O'), ('소비세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('거론', 'O')]"
403,2013.02.05. 오전 11:51,이종수 SH공사 사장 돌연 사의 왜,"[('이종수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돌연', 'O'), (' ', 'O'), ('사의', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
404,2013.02.05. 오전 11:51,고덕 재건축 단독주택 알고보니 황금알,"[('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('알고보니', 'O'), (' ', 'O'), ('황금알', 'O')]"
406,2013.02.05. 오전 11:51,아파트 가격은 계속 떨어지는데…대형건설사 고가분양‘고집’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는데…대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('고가분양‘고집’', 'O')]"
407,2013.02.05. 오전 11:51,이순병 동부건설 부회장 도농역센트레빌 현장 안전점검,"[('이순병', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('도농역센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
408,2013.02.05. 오전 11:51,서울 공릉동에 여대생 기숙사 들어서,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공릉동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('여', 'O'), ('대생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
409,2013.02.05. 오전 11:46,스위스 부동산 가격 거품 수준으로 치솟아,"[('스위스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟아', 'O')]"
410,2013.02.05. 오전 11:34,부동산취득세 감면조치 ‘6개월 연장’에 무게,"[('부동산취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면조치', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장’에', 'O'), (' ', 'O'), ('무게', 'O')]"
411,2013.02.05. 오전 11:31,동탄2신도시 3차 동시분양 설명회 열려,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
413,2013.02.05. 오전 11:26,포스코건설 부산 더샵 시티애비뉴 3월 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 시티애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
414,2013.02.05. 오전 11:25,서울시 ‘여대생 전용 기숙사’ 첫 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여대생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
415,2013.02.05. 오전 11:24,포토SK건설 신동탄SK뷰 보안설계 셉테드 인증,"[('포토SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신동탄SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보안설계', 'O'), (' ', 'O'), ('셉테드', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
417,2013.02.05. 오전 11:20,STX건설 中상하이서 3500만달러 화공플랜트 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('상하이', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3500만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화공플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
418,2013.02.05. 오전 11:20,대기업 손 턴 분양시장서 1조 수주,"[('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('턴', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
419,2013.02.05. 오전 11:17,月 6만원대…서울시 여대생 전용 기숙사 첫 공급,"[('月', 'O'), (' ', 'O'), ('6만원대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여대생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
420,2013.02.05. 오전 11:17,서울시 공릉동에 ‘여대생 전용 기숙사’ 14실 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공릉동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여대생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사’', 'O'), (' ', 'O'), ('14실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
421,2013.02.05. 오전 11:16,서울시 공릉동 여대생 전용 기숙사 첫 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공릉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여대생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
422,2013.02.05. 오전 11:16,외인 출입금지 서울시 여대생 전용 기숙사 첫 선,"[('외인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출입금지', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여대생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
423,2013.02.05. 오전 11:15,서울시 공릉동에 여대생 전용 기숙사 첫 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공릉동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('여대생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
424,2013.02.05. 오전 11:15,서울시 여대생위한 전용 기숙사 첫 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여대생위한', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
425,2013.02.05. 오전 11:11,국토부 상반기 스마트폰용 3D 실내지도 출시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('3D', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실내지도', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
426,2013.02.05. 오전 11:07,SK건설 신동탄 뷰파크 ‘셉테드’ 인증  획득,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신동탄 뷰파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘셉테드’', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
427,2013.02.05. 오전 11:06,실내 어디서나 원하는 위치 찾아가는 공간정보 서비스 개발,"[('실내', 'O'), (' ', 'O'), ('어디서나', 'O'), (' ', 'O'), ('원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('위치', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
428,2013.02.05. 오전 11:02,정부 첨단 3D 기술 활용해 30조원 규모 실내공간정보 세계시장 선점에 나선다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('3D', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('30조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('실내공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('세계시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선점에', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
429,2013.02.05. 오전 11:01,신정부 해양정책 심포지엄 6일 열려,"[('신정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해양정책 심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
430,2013.02.05. 오전 11:00,국토부 설 연휴 전국 무역항 하역서비스 진행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('무역항', 'O'), (' ', 'O'), ('하역서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
431,2013.02.05. 오전 11:00,국토부 실내 공간 3D 지도 구축 사업 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실내', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3D 지도 구축', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
432,2013.02.05. 오전 11:00,집에서도 3D 입체화면으로 어느 곳이든 간다,"[('집에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('3D', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('입체화면으로', 'O'), (' ', 'O'), ('어느', 'O'), (' ', 'O'), ('곳이든', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
433,2013.02.05. 오전 11:00,설 연휴 부두하역 24시간 가동,"[('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부두하역', 'O'), (' ', 'O'), ('24시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
434,2013.02.05. 오전 10:54,동해안 경제자유구역 지정으로 주목받는 아파트는,"[('동해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
435,2013.02.05. 오전 10:44,동부건설 이순병 부회장 도농역 센트레빌 안전점검,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이순병', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('도농역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
437,2013.02.05. 오전 10:40,SK건설 아파트 내 범죄 설계서부터 잡는다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('범죄', 'O'), (' ', 'O'), ('설계서부터', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
438,2013.02.05. 오전 10:39,신제윤 복지가 성장잠재력 약화시켜선 안돼,"[('신제윤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('복지가', 'O'), (' ', 'O'), ('성장잠재력', 'O'), (' ', 'O'), ('약화시켜선', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
440,2013.02.05. 오전 10:39,두산건설 자금확보 비상… 알짜사업과 사옥도 판다,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자금확보', 'O'), (' ', 'O'), ('비상…', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜사업과', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥도', 'O'), (' ', 'O'), ('판다', 'O')]"
441,2013.02.05. 오전 10:36,이순병 동부건설 부회장 현장 안전관리 직접 챙긴다,"[('이순병', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('챙긴다', 'O')]"
442,2013.02.05. 오전 10:35,STX건설 중국서 올해 첫 해외공사 수주..3500만달러 규모,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), ('3500만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
443,2013.02.05. 오전 10:32,STX건설 3500만달러 상하이 화공플랜트 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3500만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상하이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화공플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
444,2013.02.05. 오전 10:31,서울 독신女 아파트 아시나요,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('독신女', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
445,2013.02.05. 오전 10:31,신동탄SK뷰파크 ‘셉테드’ 인증 획득,"[('신동탄SK뷰파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘셉테드’', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
446,2013.02.05. 오전 10:31,이순병 동부건설 부회장 현장 안전점검 실시,"[('이순병', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
447,2013.02.05. 오전 10:18,STX건설 상해서 3500만달러 화공플랜트 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상해', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3500만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화공플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
448,2013.02.05. 오전 10:17,뉴타운 재개발 융자사업 유명무실‥무늬만 정책자금,"[('뉴타운 재개발 융자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('유명무실‥무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('정책자금', 'O')]"
449,2013.02.05. 오전 10:03,길건너 56층인데 우리는 왜 15층,"[('길건너', 'O'), (' ', 'O'), ('56층', 'QUANTITY'), ('인데', 'O'), (' ', 'O'), ('우리는', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('15층', 'QUANTITY')]"
450,2013.02.05. 오전 9:58,서울시 재개발 융자실적 18.5％… ‘유명무실’,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('융자실적', 'O'), (' ', 'O'), ('18.5％', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘유명무실’', 'O')]"
451,2013.02.05. 오전 9:56,이순병 동부건설 부회장 “중대재해 제로 달성”,"[('이순병', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“중대재해', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('달성”', 'O')]"
452,2013.02.05. 오전 9:54,STX건설 中 상해서 3500만달러 화공 플랜트 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상해', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3500만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화공', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
453,2013.02.05. 오전 9:54,SK건설 범죄예방 환경설계 ‘셉테드’ 인증 획득,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('범죄예방', 'O'), (' ', 'O'), ('환경설계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘셉테드’', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
454,2013.02.05. 오전 9:54,SK건설 신동탄SK뷰파크 셉테드 인증,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신동탄SK뷰파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('셉테드', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
455,2013.02.05. 오전 9:48,공인중개協 “취득세 감면 다주택자 양도세 중과세 폐지 등 규제 완화 필요”,"[('공인중개協', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과세', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
456,2013.02.05. 오전 9:42,어르신·장애인가구 집수리땐 1% 저리융자 이용하세요,"[('어르신·', 'O'), ('장', 'CIVILIZATION'), ('애인가구', 'O'), (' ', 'O'), ('집수리땐', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저리융자', 'O'), (' ', 'O'), ('이용하세요', 'O')]"
457,2013.02.05. 오전 9:41,SH공사에 도대체 무슨일이…취임 8개월 만에 돌연 사의 표명한 이종수 SH공사 왜,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도대체', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨일이…취임', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('돌연', 'O'), (' ', 'O'), ('사의', 'O'), (' ', 'O'), ('표명한', 'O'), (' ', 'O'), ('이종수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
458,2013.02.05. 오전 9:41,대형 건설사 분양가 중소형보다 46% 비싸다는 데,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('46%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸다는', 'O'), (' ', 'O'), ('데', 'O')]"
459,2013.02.05. 오전 9:40,서울시 주거환경관리사업구역에 주택개량신축비용 융자,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거환경관리사업구역에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택개량신축비용', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O')]"
460,2013.02.05. 오전 9:36,1조원 수혈받고 ‘강철체력’으로 새출발하는 두산건설,"[('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수혈받고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘강철체력’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('새출발하는', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION')]"
461,2013.02.05. 오전 9:36,투자자들이 고덕1 2  1 2  2지구 재건축 단독주택에 주목하는 까닭은,"[('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
462,2013.02.05. 오전 9:29,구글 광고 흑인 인종차별 경향하버드大 교수,"[('구글', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('흑인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인종차별', 'O'), (' ', 'O'), ('경향', 'O'), ('하버드大', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
463,2013.02.05. 오전 9:25,연내 채무 2.7조 줄여라 압박에 이종수 SH공사 사장 사의,"[('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('채무', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄여라', 'O'), (' ', 'O'), ('압박에', 'O'), (' ', 'O'), ('이종수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사의', 'O')]"
464,2013.02.05. 오전 9:22,사업성 불투명한 재건축아파트 매력 떨어져.. 실수요자 새아파트 선호,"[('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명한', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져..', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
465,2013.02.05. 오전 9:22,지난달 주택담보대출 1.3조원 감소,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('1.3조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
466,2013.02.05. 오전 9:17,설 연휴 수원기흥나들목 등 24곳 갓길차로 운영,"[('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수원기흥나들목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('24곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갓길차로', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
467,2013.02.05. 오전 9:15,서울시 주거환경관리구역 주택개량·신축비 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거환경관리구역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택개량·신축비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
468,2013.02.05. 오전 9:12,서울시 주거환경관리사업 주택개량비 융자 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거환경관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주택개량비', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
469,2013.02.05. 오전 9:09,설 연휴 교통량 하루 370만대‥8.7%↑,"[('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통량', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('370만대', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('8.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
470,2013.02.05. 오전 9:06,최근 분양상가 단지 앞 상가가 대세,"[('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('분양상가', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상가가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
472,2013.02.05. 오전 8:51,올해 공공공사 입찰액 10.7조원 규모,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰액', 'O'), (' ', 'O'), ('10.7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
473,2013.02.05. 오전 8:51,턴키 심의위원 청렴결의 워크숍 개최,"[('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('심의위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청렴결의', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
474,2013.02.05. 오전 8:45,한신공영 수원 화서 한신휴플러스 198가구 분양,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('198가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
475,2013.02.05. 오전 8:35,올해 공공공사 입찰액 약 10조 7천 억원 예상,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰액', 'O'), (' ', 'O'), ('약 10조 7천 억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
476,2013.02.05. 오전 8:31,가요계 버금가는 신도시 유니트 쌍교…멤버 구성은,"[('가요계', 'O'), (' ', 'O'), ('버금가는', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('유니트', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍교', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('멤버', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구성은', 'O')]"
477,2013.02.05. 오전 8:27,취득세 감면 종료에 주택담보대출 1조3000억원 감소,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('1조3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
