,date,headline,keyword
0,2017.05.14. 오후 9:40,‘신안산선’ 라인 15년 만에 다시 꿈틀,"[('‘', 'O'), ('신안산선', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('라인', 'O'), (' ', 'O'), ('15년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
1,2017.05.14. 오후 9:40,남향으로 창이 6개…볕이 쏟아진다,"[('남향', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('창이', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), ('…볕이', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
2,2017.05.14. 오후 9:40,검단신도시에 711가구…LH 공공주택지 공급,"[('검단신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('711가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
3,2017.05.14. 오후 8:25,입주단지를 찾아서 ‘트리마제신흥부촌 성수동의 랜드마크… 최고 2억5000만원 프리미엄,"[('입주단지를', 'O'), (' ', 'O'), (""찾아서'"", 'O'), ('트리마제', 'LOCATION'), ('신흥부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크…', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O')]"
4,2017.05.14. 오후 8:25,금주의 분양일정 대선 끝… 견본주택 10곳 개관 ‘활기’,"[('금', 'DATE'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝…', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활기’', 'O')]"
5,2017.05.14. 오후 7:40,부동산 다이제스트 코레일 클래식 가족음악회 개최,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일 클래식 가족음악회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
6,2017.05.14. 오후 7:40,부동산 다이제스트 한옥의 재발견 한옥공모전 개최,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
7,2017.05.14. 오후 7:40,부동산 다이제스트 국토부 대한민국 공공건축상 공모,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국 공공건축상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
8,2017.05.14. 오후 7:40,10대 1 이상 1순위 경쟁률.. 가장 많이 나온 곳은 부산,"[('10대 1 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률..', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY')]"
9,2017.05.14. 오후 7:40,부동산 다이제스트 LH 오산세교 택지 등 대형개발,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산세교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대형개발', 'O')]"
10,2017.05.14. 오후 7:40,재건축 속도내는 송파 계속 오르네,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도내는', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('오르네', 'O')]"
11,2017.05.14. 오후 7:40,수익형 부동산 정책 영향 덜받아… 금리인상이 관건,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('덜받아…', 'O'), (' ', 'O'), ('금리인상이', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
12,2017.05.14. 오후 7:40,새정부 시대 아파트 매매시장 향후 전망은 ,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('전망은', 'O')]"
13,2017.05.14. 오후 7:01,미분양 청정지역 김포에 청약규제 없는 역세권 아파트 나온다,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약규제', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
14,2017.05.14. 오후 6:58,김수현 컴백…보유세 오를까 부동산시장 촉각,"[('김수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('컴백…', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오를까', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
15,2017.05.14. 오후 6:57,신길뉴타운·대구·김해 10개 단지 모델하우스 오픈,"[('신길뉴타운', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
16,2017.05.14. 오후 6:56,LH 오산세교2지구 조성…대행개발 방식으로 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산세교2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성…대행개발', 'O'), (' ', 'O'), ('방식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
17,2017.05.14. 오후 6:36,직방 등 부동산 앱 3곳  허위매물 책임 물린다,"[('직방', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('물린다', 'O')]"
18,2017.05.14. 오후 6:28,종부세 도입 김수현 靑수석에...부동산 정책은,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('김수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('靑', 'O'), ('수석', 'CIVILIZATION'), ('에...부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책은', 'O')]"
19,2017.05.14. 오후 6:27,판교 호텔부지 입찰 4파전,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호텔부지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('4파전', 'EVENT')]"
20,2017.05.14. 오후 6:24,이봉관 회장 고향 경주서 지진피해 위로행사,"[('이봉관', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('고향', 'O'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('지진피해', 'O'), (' ', 'O'), ('위로행사', 'O')]"
21,2017.05.14. 오후 5:50,부동산 중개 앱 책임 회피 약관 수두룩,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('회피', 'O'), (' ', 'O'), ('약관', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
22,2017.05.14. 오후 5:25,도시정책 전문가 73% 35층 규제 다시 논의해야,"[('도시정책', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('73%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('논의해야', 'O')]"
24,2017.05.14. 오후 5:24,대선 끝 분양 재개…이번주 1400가구,"[('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재개…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1400가구', 'QUANTITY')]"
25,2017.05.14. 오후 5:24,톡톡 부동산 한남뉴타운 1구역의 눈물,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물', 'O')]"
26,2017.05.14. 오후 5:23,MK 추천매물 성수동 역세권 대로변 빌딩 70억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('70억원', 'QUANTITY')]"
27,2017.05.14. 오후 4:47, 신도시·뉴타운 아파트 개발 초기에 투자하는 이유,"[('신도시·뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('초기에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
28,2017.05.14. 오후 4:02,공정위 부동산 앱에 미끼 매물 삭제 의무 부여,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('앱에', 'O'), (' ', 'O'), ('미끼', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('삭제', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
29,2017.05.14. 오후 4:01,영등포 양평·문래·당산동 집값 왜 뛰나 했더니..,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('문래', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰나', 'O'), (' ', 'O'), ('했더니..', 'O')]"
30,2017.05.14. 오후 3:57,“새 아파트만 올랐다”…경기도 아파트값 양극화 현상,"[('“새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다”…', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O')]"
31,2017.05.14. 오후 3:32,시티건설 ‘김해 율하 시티프라디움’ 견본주택에  2만5000명 인산인해,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하 시티프라디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
32,2017.05.14. 오후 3:23,행정수도 기대감..세종시 아파트 시장 강세,"[('행정수도', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감..', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
33,2017.05.14. 오후 3:09,비정규직 없앤다 인천공항 전담 TF 신설..자회사 설립도 고려,"[('비정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전담', 'O'), (' ', 'O'), ('TF', 'O'), (' ', 'O'), ('신설..자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립도', 'O'), (' ', 'O'), ('고려', 'O')]"
34,2017.05.14. 오후 2:53,인천공항공사 일자리 창출 전담조직 발족,"[('인천공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('전담조직', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
35,2017.05.14. 오후 2:27,김해 율하 시티 프라디움 모델하우스에 주말동안 2.5만명 방문,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하 시티 프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
36,2017.05.14. 오후 2:24,경기도 오는 15일부터 ‘BABY 2 따복하우스’ 5차 민간사업자 모집,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오는 15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('BABY 2', 'TERM'), (' ', 'O'), ('따복하우스’', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
37,2017.05.14. 오후 2:21,Real Estate 수도권 인기 택지지구 분양 막차 타볼까,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타볼까', 'O')]"
38,2017.05.14. 오후 2:19,Real Estate 펜트하우스 자리 꿰찬 입주민 커뮤니티 시설,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('꿰찬', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O')]"
39,2017.05.14. 오후 1:51,서울 아파트값 왜 이래..재건축 강세로 상승폭 확대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('이래..', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('강세로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
41,2017.05.14. 오후 1:37,5월 셋째주 전국 4개 사업장서 1626가구 분양 ,"[('5월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장서', 'O'), (' ', 'O'), ('1626가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
42,2017.05.14. 오후 1:07,경기 하남 천현 뉴스테이 난항 예고…하남시 반대,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('난항', 'O'), (' ', 'O'), ('예고…', 'O'), ('하남시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
43,2017.05.14. 오후 1:01,LH 오산세교2 대행개발자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산세교2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대행개발자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
44,2017.05.14. 오후 12:35,우수한 공공건물 뽑는다…공공건축상 공모,"[('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건물', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑는다…', 'O'), ('공공건축상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
45,2017.05.14. 오후 12:23,LH 오산세교2지구 택재개발사업 대행개발로 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산세교2지구 택재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대행개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
46,2017.05.14. 오후 12:22,공정위 직방·다방 등 부동산앱 불공정 약관 시정조치,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직방', 'TERM'), ('·', 'O'), ('다방', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산앱', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('약관', 'O'), (' ', 'O'), ('시정조치', 'O')]"
47,2017.05.14. 오전 11:39,제2의 생텍쥐페리를 꿈꾼다…제5회 항공문학상 공모,"[('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('생텍쥐페리', 'PERSON'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾼다…', 'O'), ('제5회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항공문학상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
48,2017.05.14. 오전 11:29,2017 대한민국 한옥공모전 개최,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 한옥공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
50,2017.05.14. 오전 11:16,자율주행차 직접 체험하세요…국제 페스티벌 2017 개최,"[('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('체험하세요…', 'O'), ('국제 페스티벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
51,2017.05.14. 오전 11:15,글로벌부동산중개사무소 230곳 확대 운영,"[('글로벌부동산중개', 'ORGANIZATION'), ('사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('230곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
52,2017.05.14. 오전 11:15,외국어 통하는 서울 부동산중개소 230곳으로 확대,"[('외국어', 'O'), (' ', 'O'), ('통하는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산중개소', 'O'), (' ', 'O'), ('230곳', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
53,2017.05.14. 오전 11:15,남태령채석장 어떻게 재생할까…서울시 참신 아이디어 공모,"[('남태령채석장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('재생할까…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참신', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
54,2017.05.14. 오전 11:15,서울시 글로벌 부동산중개사무소 230개로 확대 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산중개사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('230개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
55,2017.05.14. 오전 11:15,서울시 말 통하는 글로벌 부동산 중개사무소 확대 운영 ,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('말', 'O'), (' ', 'O'), ('통하는', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
56,2017.05.14. 오전 11:11,건축과도시 문훈 문훈발전소 대표운동장 옆 긴 경사지에 재미 만들어냈죠,"[('건축과도시', 'O'), (' ', 'O'), ('문훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('문훈발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대표운동장', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('긴', 'O'), (' ', 'O'), ('경사지에', 'O'), (' ', 'O'), ('재미', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어냈죠', 'O')]"
57,2017.05.14. 오전 11:09,제11회 대한민국 공공건축상 공모···6월 30일까지,"[('제11회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한민국 공공건축상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모···', 'O'), ('6월 30일까지', 'DATE')]"
58,2017.05.14. 오전 11:04,LH 오산 세교2지구 대행개발로 공동주택 용지 최초 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대행개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
59,2017.05.14. 오전 11:04,국토부 한옥의 가치와 의미 공유.. 공모전 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한옥의', 'O'), (' ', 'O'), ('가치와', 'O'), (' ', 'O'), ('의미', 'O'), (' ', 'O'), ('공유..', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
60,2017.05.14. 오전 11:04,자율주행차 직접 타보세요.. 15일 국제 페스티벌 개막,"[('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('타보세요..', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('페스티벌', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
61,2017.05.14. 오전 11:03,국토부항공협회 제5회 항공문학상 개최,"[('국토부항공협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제5회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항공문학상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
62,2017.05.14. 오전 11:03,국토부 대한민국 공공건축상 내달 30일까지 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국 공공건축상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 30일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
64,2017.05.14. 오전 11:01,한옥의 현대적 해석…‘한옥공모전’ 열린다,"[('한옥의', 'O'), (' ', 'O'), ('현대적', 'O'), (' ', 'O'), ('해석…‘', 'O'), ('한옥공모전', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
65,2017.05.14. 오전 11:01,철도공단 재난대비 유관기관 합동 특별안전점검 추진,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재난대비', 'O'), (' ', 'O'), ('유관기관', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('특별안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
66,2017.05.14. 오전 11:01,글로 하늘을 그리다...‘항공 문학상’ 주인공은,"[('글로', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘을', 'O'), (' ', 'O'), ('그리다...', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('항공 문학상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주인공', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O')]"
67,2017.05.14. 오전 11:01,LH 오산세교2 대행개발로 공동주택용지 등 최초 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산세교', 'ARTIFACT'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대행개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
68,2017.05.14. 오전 11:01,한국의 생텍쥐페리 되볼까..제5회 항공문학상 공모전 실시,"[('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('생텍쥐페리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('되볼까..', 'O'), (' ', 'O'), ('제5회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항공문학상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
69,2017.05.14. 오전 11:01,제11회 대한민국 공공건축상 공모..내달 30일까지,"[('제11회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한민국 공공건축상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모..', 'O'), ('내달 30일까지', 'DATE')]"
70,2017.05.14. 오전 11:01,한옥 현대화 방안 국민들과 함께 고민한다,"[('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('현대화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('고민한다', 'O')]"
71,2017.05.14. 오전 11:00,국토부 제11회 대한민국 공공건축상 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제11회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한민국 공공건축상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
73,2017.05.14. 오전 11:00,국토부 대한민국 공공건축상·한옥공모전 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국 공공건축상', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('한옥공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
74,2017.05.14. 오전 11:00,LH 오산 세교2 택지조성공사 대행개발로 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지조성공사', 'O'), (' ', 'O'), ('대행개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
75,2017.05.14. 오전 11:00,우수 공공건축상 공모..내달 30일까지 접수,"[('우수 공공건축상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모..', 'O'), ('내달 30일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
76,2017.05.14. 오전 11:00,오산세교2 택지조성 대행개발로..내달 79일 입찰,"[('오산세교', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지조성', 'O'), (' ', 'O'), ('대행개발로..', 'O'), ('내달 79일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
78,2017.05.14. 오전 10:59,코레일 심포니 오케스트라 클래식과 함께하는 가족음악극 선보여 ,"[('코레일 심포니 오케스트라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('클래식', 'STUDY_FIELD'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('가족음악극', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
79,2017.05.14. 오전 10:01,도시재생 뉴딜 ③문재인표 도시재생 어떻게 추진되나,"[('도', 'TERM'), ('시재', 'TERM'), ('생 뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('③', 'O'), ('문재인', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('추진되나', 'O')]"
80,2017.05.14. 오전 10:01,도시재생 뉴딜 ② 선진국에선 새 경제기반 구축 성공,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴딜', 'O'), (' ', 'O'), ('②', 'O'), (' ', 'O'), ('선진국에선', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('경제기반', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
81,2017.05.14. 오전 10:01,도시재생 뉴딜 ① 걸음마 단계 전국 46곳 지정 그쳐,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴딜', 'O'), (' ', 'O'), ('①', 'O'), (' ', 'O'), ('걸음마', 'O'), (' ', 'O'), ('단계', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('46곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
82,2017.05.14. 오전 9:10,대선 직전 반짝 거래…서울 아파트값 0.15% 상승,"[('대선 직전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('거래…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
83,2017.05.14. 오전 9:09,철도공단 여름 집중호우 대비 11 밀착 특별안전점검,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집중호우', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밀착', 'O'), (' ', 'O'), ('특별안전점검', 'O')]"
84,2017.05.14. 오전 9:00,경매사냥 서울 연립·다세대주택 수요 꾸준…송파구 송파동 대영하이츠빌 48.3㎡ 1회 유찰 2억800만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연립·다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준…', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대영하이츠빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('48.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('2억800만원', 'QUANTITY')]"
85,2017.05.14. 오전 9:00,서울 아파트값 0.15% 상승…강동·강남 등 재건축 강세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
86,2017.05.14. 오전 9:00,서비스 면적 최대 81㎡ ‘더 펜트하우스 청담’ 29가구 선봬,"[('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('81㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 펜트하우스 청담', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('29가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
87,2017.05.14. 오전 9:00,직주근접 프리미엄을 누려라  천안아산역 유로스타 오피스텔,"[('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄을', 'O'), (' ', 'O'), ('누려라', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('아산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유로스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
88,2017.05.14. 오전 9:00,울산 한양립스 더 스카이 홍보관 오픈…주말 간 방문객 발길 이어져,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한양립스 더 스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈…', 'O'), ('주말 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
89,2017.05.14. 오전 8:37,지난 5년 청약열기 부산 ‘화끈’인천 ‘후줄근’,"[('지난 5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘화끈’', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘후줄근’', 'O')]"
90,2017.05.14. 오전 7:01,지난 5년 청약열기 부산 ‘화끈’인천 ‘후줄근’,"[('지난 5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘화끈’', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘후줄근’', 'O')]"
91,2017.05.14. 오전 7:00,행정수도 기대감 세종 아파트 전세가 폭락속 매매가 두달째↑,"[('행정수도', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락속', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('두달째', 'DATE'), ('↑', 'O')]"
92,2017.05.14. 오전 6:55,김노향의 좋은 아파트 LH임대 소득기준 어떻게 생각하세요,"[('김노향', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('소득기준', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('생각하세요', 'O')]"
93,2017.05.14. 오전 6:53,문재인 시대 부동산 지각변동 대비하라,"[('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동', 'O'), (' ', 'O'), ('대비하라', 'O')]"
94,2017.05.14. 오전 6:49,부동산S토리 움츠러든 분양시장 세종·김해는 예외,"[('부동산S토리', 'O'), (' ', 'O'), ('움츠러든', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('예외', 'O')]"
95,2017.05.15. 오후 11:04,유니스퀘어 단지 내 상가 인기 이어갈까,"[('유니스퀘어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
96,2017.05.15. 오후 9:01,건설공제조합 희망드림 프로젝트 기부,"[('건설공제조합 희망드림 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
97,2017.05.15. 오후 8:59,‘분당 2배’ 사우디 신도시 청사진 나왔다,"[('‘', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('청사진', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
98,2017.05.15. 오후 8:54,부동산 다이제스트 대우 컨소 사우디 신도시 계획 발표,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
99,2017.05.15. 오후 8:54,아파트 거래량 1위 노원구 개발호재 등에 매매 더 늘어,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
100,2017.05.15. 오후 8:54,서울 낙후·소외지역 중심 도시계획 새로 짠다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('낙후·소외지역', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('짠다', 'O')]"
101,2017.05.15. 오후 8:54,부담금 높아지는 재건축초과이익환수제 부활하나,"[('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('높아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부활하나', 'O')]"
102,2017.05.15. 오후 8:54,부동산 다이제스트 자동차안전연구원 30주년 기념식,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차안전연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O')]"
103,2017.05.15. 오후 8:54,부동산 다이제스트 국토경관헌장 제정 10주년 선포식,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('국토경관헌장', 'O'), (' ', 'O'), ('제정', 'O'), (' ', 'O'), ('10주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O')]"
104,2017.05.15. 오후 8:54,부동산 다이제스트 LH 미사신도시 상업용지 10필지 공급,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
105,2017.05.15. 오후 8:25,쌍문·홍제·난곡·화곡 등 53곳 서울시가 동네상권 개발 밀어준다,"[('쌍문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('홍제', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('난곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('화곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('53곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('동네상권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어준다', 'O')]"
106,2017.05.15. 오후 8:17,하남 미사강변도시 마지막 상업용지 분양,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
107,2017.05.15. 오후 8:15,대우·한화건설 사우디에 23조 신도시 수출한다,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('·한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('23조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출한다', 'O')]"
108,2017.05.15. 오후 8:13,사업 1호 인천 십정2구역마저…뉴 스테이 곳곳서 삐걱,"[('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('십정2구역', 'LOCATION'), ('마저…뉴', 'O'), (' ', 'O'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳서', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
109,2017.05.15. 오후 7:08,이인구 계룡건설 명예회장 별세,"[('이인구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명예회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('별세', 'O')]"
110,2017.05.15. 오후 7:07,동부건설 올 1Q 영업익 11억…누적수주액은 9300억,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('11억', 'QUANTITY'), ('…누적수주액은', 'O'), (' ', 'O'), ('9300억', 'QUANTITY')]"
111,2017.05.15. 오후 7:07,현대Eng 올 1Q 영업익 1196억원…전년比 52.29%↑,"[('현대Eng', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1196억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('52.29%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
112,2017.05.15. 오후 7:07,한화건설 올 1Q 영업익 444억…전년比 14.49%↑,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('444억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('14.49%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
113,2017.05.15. 오후 6:59,서울역 고가공원 주말 개장...중림동이 들썩인다,"[('서울역 고가공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장...', 'O'), ('중림동', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩인다', 'O')]"
114,2017.05.15. 오후 6:59,서울역 인근에 투자한 외국계 큰손도 미소,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자한', 'O'), (' ', 'O'), ('외국계', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손도', 'O'), (' ', 'O'), ('미소', 'O')]"
115,2017.05.15. 오후 6:39,새 틀짜는 서울 도시계획…동북·서북·서남권 상업지 확 늘린다,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('틀짜는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시계획…', 'O'), ('동북', 'TERM'), ('·', 'O'), ('서북', 'TERM'), ('·', 'O'), ('서남권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
116,2017.05.15. 오후 6:29,4월 전국 민간아파트 3.3㎡당 972만원,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('972만원', 'QUANTITY')]"
117,2017.05.15. 오후 6:25,동탄2신도시 핵심 상권 ‘우성 애비뉴타워’ 빼어난 입지에 관심 몰려,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우성 애비뉴타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('빼어난', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
118,2017.05.15. 오후 6:25,건설업계 친환경 에너지 정책 ‘속앓이’,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘속앓이’', 'O')]"
119,2017.05.15. 오후 6:25,연면적 200㎡ 이상 건축물·신규 주택  내진설계 의무화,"[('연면적', 'O'), (' ', 'O'), ('200㎡ 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축물·신규', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내진설계', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
120,2017.05.15. 오후 6:16,한미글로벌 1분기 매출 전년比 9% 는 447억원…영업익 15%↓,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('447억원', 'QUANTITY'), ('…영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
121,2017.05.15. 오후 6:13,서울 상업지역 7.6% 늘린다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('7.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
122,2017.05.15. 오후 6:12,금강주택 경기 화성 ‘송산그린시티 금강펜테리움 센트럴파크’ 6월 분양,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송산그린시티 금강펜테리움 센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
123,2017.05.15. 오후 6:06,전국 민간아파트 3.3㎡당 972만원…전월比 1.51%↑,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('972만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('1.51%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
124,2017.05.15. 오후 6:06,‘안강 더 럭스나인’ 오피스텔상가 분양에 수요자 구름인파,"[('‘', 'O'), ('안강 더 럭스나인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
125,2017.05.15. 오후 6:06,천안 아산 배방지구 ‘캠스베일리 2차’ 눈길,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배방지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('캠스베일리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
126,2017.05.15. 오후 6:04,4월 아파트 분양가 수도권만 뚝… 하락세 지속 전망,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
127,2017.05.15. 오후 6:01,2030 서울시 생활권 계획 동남권 삼성역·잠실운동장 일대 MICE 거점 육성¨서,"[('2030', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('MICE', 'O'), (' ', 'O'), ('거점', 'O'), (' ', 'O'), ('육성¨서', 'O')]"
128,2017.05.15. 오후 5:57,가재울뉴타운 인근 ‘남가좌현대아파트’ 최근 매매가가...,"[('가재울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남가좌현대아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가...', 'O')]"
129,2017.05.15. 오후 5:55,서울 낙후지역 53곳 상업지 늘린다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('낙후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('53곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
130,2017.05.15. 오후 5:54,제주 ‘중문 코아루 더테라스’ 견본주택 인파 몰려,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중문 코아루 더테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
131,2017.05.15. 오후 5:51,아파트 80% 넣은 50층 주상복합 가능…非강남에 상업지 몰아줘,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넣은', 'O'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…非', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아줘', 'O')]"
132,2017.05.15. 오후 5:50,가성비 좋은 틈새 면적 아파트 포항 두호 SK VIEW 푸르지오’ 눈길,"[('가성비', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK VIEW 푸르지오', 'ARTIFACT'), (""'눈길"", 'O')]"
133,2017.05.15. 오후 5:50,文 도시재생 뉴딜과 시너지 기대…배후수요 부족땐 자칫 땅값만 올려,"[('文', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴딜과', 'O'), (' ', 'O'), ('시너지', 'O'), (' ', 'O'), ('기대…배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('부족땐', 'O'), (' ', 'O'), ('자칫', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값만', 'O'), (' ', 'O'), ('올려', 'O')]"
134,2017.05.15. 오후 5:50,구로 가산·대림동 일대 뜸하던 투자문의 다시,"[('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('뜸하던', 'O'), (' ', 'O'), ('투자문의', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O')]"
135,2017.05.15. 오후 5:49,반지하·다가구 애물단지서 효자로,"[('반지하·다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('애물단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('효자로', 'O')]"
136,2017.05.15. 오후 5:48,문재인표 도시재생 클리블랜드 모델될까,"[('문재인', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('클리블랜드', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모델될까', 'O')]"
137,2017.05.15. 오후 5:48,대규모 소송전에 방배5 재건축 난항,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('소송전에', 'O'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
138,2017.05.15. 오후 5:48,포토 사우디 신도시 마스터플랜,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O')]"
139,2017.05.15. 오후 5:48,대우건설 서울 성동구 행당7구역 재개발 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행당', 'LOCATION'), ('7구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
140,2017.05.15. 오후 5:45,호암지구 내 유일한 프리미엄 4 호암 힐데스하임 인기,"[('호암지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('유일한', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호암', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐데스하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
141,2017.05.15. 오후 5:45,르포 맹모들이 반기는 면학분위기 최고 ‘호암 힐데스하임’ 인기,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('맹모', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('반기는', 'O'), (' ', 'O'), ('면학분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호암 힐데스하임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
142,2017.05.15. 오후 5:43,알립니다 세빌스와 함께하는 ‘서울경제 부동산 자산관리 최고위 과정’,"[('알립니다', 'O'), (' ', 'O'), ('세빌스', 'PERSON'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울경', 'EVENT'), ('제', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('최고위', 'O'), (' ', 'O'), ('과정’', 'O')]"
143,2017.05.15. 오후 5:42,유동인구 많은 목동 상가 ‘오목교역 슬로우스퀘어’,"[('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오목교역 슬로우스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
144,2017.05.15. 오후 5:41,대명그룹 말 산업 대중화 연다..국내 최대 규모 승마 페스티발 개최,"[('대명그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('대중화', 'O'), (' ', 'O'), ('연다..', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('승마', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('페스티발', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
145,2017.05.15. 오후 5:37,연면적 200㎡ 이상 신축주택 내진설계 의무화,"[('연면적', 'O'), (' ', 'O'), ('200㎡ 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내진설계', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
146,2017.05.15. 오후 5:35,강북·서남 상업지구 확대…강남만큼 키운다,"[('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
147,2017.05.15. 오후 5:35,서울시 강남권 광역복합환승센터 국제설계공모 착수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역복', 'LOCATION'), ('합환승센터', 'O'), (' ', 'O'), ('국제설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
148,2017.05.15. 오후 5:34,학군 풍부한 용인시 기흥구 연원마을삼호벽산 최근 매매가가...,"[('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연원마을', 'LOCATION'), ('삼호벽산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가...', 'O')]"
149,2017.05.15. 오후 5:33,강북·서남 상업지구 확대…강남만큼 키운다,"[('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
150,2017.05.15. 오후 5:32,차량 안전 한길..자동차안전연구원 30주년 맞아,"[('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('한길..', 'O'), ('자동차안전연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O')]"
151,2017.05.15. 오후 5:29,LH 하남 미사강변도시 내 마지막 일반상업용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
152,2017.05.15. 오후 5:26,유진기업 1분기 영업익 170억원…전년비 51.7% 증가,"[('유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('170억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('51.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
153,2017.05.15. 오후 5:24,대우건설 올해 회계감사 안진에서 삼정으로…1Q 감사결과 적정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회계감사', 'O'), (' ', 'O'), ('안진', 'ORGANIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('삼정', 'ORGANIZATION'), ('으로…', 'O'), ('1Q', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감사결과', 'O'), (' ', 'O'), ('적정', 'O')]"
154,2017.05.15. 오후 5:24,서울광장 145개 맞먹는 상업지 늘려…창동·구로 키운다,"[('서울광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('145개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맞먹는', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려…', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
155,2017.05.15. 오후 5:22,인센티브 부여로 민간건축물 지진 대비 내진성능 강화 활성화해야,"[('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('부여로', 'O'), (' ', 'O'), ('민간건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('지진', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('내진성능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화해야', 'O')]"
156,2017.05.15. 오후 5:21,한강을 따라 고급주거벨트 형성 한강벨트 주변 ‘아크로 서울포레스트’,"[('한강', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주거벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('형성', 'O'), (' ', 'O'), ('한강벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로 서울포레스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
157,2017.05.15. 오후 5:15,강남 테헤란로 빌딩 ‘텅텅’ 서울 10곳 중 1곳 빈 사무실,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테헤란로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('‘텅텅’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O')]"
158,2017.05.15. 오후 5:15,상쾌함이 솔솔 자연 속 힐링 아파트 판교 더샵 퍼스트파크 주목,"[('상쾌함이', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O'), (' ', 'O'), ('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 퍼스트파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
159,2017.05.15. 오후 5:02,매경비즈·앞집 빅데이터 서비스 신방곡곡 공동사업 MOU 체결,"[('매경비즈', 'ORGANIZATION'), ('·앞집', 'O'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('신방곡곡 공동사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
160,2017.05.15. 오후 5:00,4월 전국 민간아파트 분양가 3.3㎡당 972만원…전월比 1.51%↑,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('972만원', 'QUANTITY'), ('…전월比', 'O'), (' ', 'O'), ('1.51%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
161,2017.05.15. 오후 4:54,서울 동북·서남지역에 134만㎡ 상업지 추가 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북', 'TERM'), ('·', 'O'), ('서남', 'TERM'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('134만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
162,2017.05.15. 오후 4:52,아파트 분양가 한달 만에 다시 상승세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('한달 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
163,2017.05.15. 오후 4:52,대형건설사 갈길먼 분양실적…계획대비 10%도 못채워,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('갈길먼', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적…계획대비', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못채워', 'O')]"
164,2017.05.15. 오후 4:51,쌍용건설 ‘구미 확장단지 쌍용 예가 더 파크’ 분양 中,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('구미 확장단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가 더 파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION')]"
165,2017.05.15. 오후 4:46,이인구 계룡건설 명예회장 별세,"[('이인구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명예회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('별세', 'O')]"
166,2017.05.15. 오후 4:46,4월 전국 아파트 분양가 전년보다 5.97% 상승 ,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('5.97%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
167,2017.05.15. 오후 4:46,대선 끝나자 서울·수도권 정비사업 시공사 선정 열기,"[('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝나자', 'O'), (' ', 'O'), ('서울·', 'TERM'), ('수도권 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
168,2017.05.15. 오후 4:44,㈜동양 1Q 영업익 18억원…흑자전환,"[('㈜', 'O'), ('동양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('18억원', 'QUANTITY'), ('…흑자전환', 'O')]"
169,2017.05.15. 오후 4:41,성북구 종암SK 아파트 전세 매물 소진 가속화,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종암SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
170,2017.05.15. 오후 4:39,초과이익환수제 속 강남구 개포동 개포주공4단지 최근 동향은,"[('초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
171,2017.05.15. 오후 4:31,SRT 최대 수혜지 ‘평택’… 역세권 단지 눈길,"[('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
172,2017.05.15. 오후 4:31,‘하남 미사 인스타시티’ 이달 분양,"[('‘', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사 인스타시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
173,2017.05.15. 오후 4:28,동작구 서울시 최초 지역주택조합 위험관리 착수,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('위험관리', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
174,2017.05.15. 오후 4:25,사천 우방아이유쉘 중산층임대아파트 분양…에듀스테이로 특화,"[('사천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우방아이유쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중산층임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('에듀스테이', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O')]"
175,2017.05.15. 오후 4:22,신동아건설 강원도 농촌에서 봉사활동 펼쳐,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농촌에서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
176,2017.05.15. 오후 4:21,조기대선에 4월 아파트 분양 가구 확 줄었다,"[('조기대선', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
177,2017.05.15. 오후 4:20,도심 접근성 뛰어나 종로구 평동 경희궁자이 최근 전세가가...,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어나', 'O'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가가...', 'O')]"
178,2017.05.15. 오후 4:13,개발 열기 가득한 용산구 래미안용산주상복합 최근 매매가가...,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('가득한', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안용산주상복합', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가...', 'O')]"
179,2017.05.15. 오후 4:11,전국 아파트 평균 분양가 3.3㎡ 당 972만원..전월比 1.51%↑,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡ 당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('972만원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('1.51%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
180,2017.05.15. 오후 4:09,대우·한화건설 역대 최대 사우디 신도시 마스터플랜 수립,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
181,2017.05.15. 오후 4:09,대우건설·한화건설 200억 달러 사우디 신도시 공사 수주 시동,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('200억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
182,2017.05.15. 오후 4:05,조기 대선에 4월 아파트 분양 가구 작년보다 73%↓,"[('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('73%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
183,2017.05.15. 오후 4:04,호재 풍부한 광교신도시 ‘e편한세상광교’ 인기,"[('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상광교', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
184,2017.05.15. 오후 4:01,광주·전남 4월 아파트 분양가 소폭 오른 940만5000원·693만원,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('940만5000원', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('693만원', 'QUANTITY')]"
185,2017.05.15. 오후 3:56,동작구 서울시 최초 지역주택조합 주민 피해예방 계획 수립,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해예방', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
186,2017.05.15. 오후 3:56,대우건설·한화건설 사우디 신도시 마스터플랜 발표,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
187,2017.05.15. 오후 3:55,4월 전국 민간아파트 3.3㎡당 972만원…전월比 1.51%↑,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('972만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('1.51%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
188,2017.05.15. 오후 3:47,풍수지리가가 꼽은 ‘갈룡음수형’의 입지 ‘아크로 서울포레스트’,"[('풍수지리가가', 'O'), (' ', 'O'), ('꼽은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘갈룡음수형’의', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로 서울포레스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
189,2017.05.15. 오후 3:43,명품조건 모두 품은 다다익선 아파트  ‘제천 신원아침도시 더 퍼스트’ 주목,"[('명품조건', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('다다익선', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신원아침도시 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
190,2017.05.15. 오후 3:41,아파트 특화평면 활용.. 동문건설 등 차별화된 실내 구성에 시선 집중,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특화평면', 'O'), (' ', 'O'), ('활용..', 'O'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('실내', 'O'), (' ', 'O'), ('구성에', 'O'), (' ', 'O'), ('시선', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
191,2017.05.15. 오후 3:35,전국 민간아파트 평균 분양가 3.3㎡ 당 972만원,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡ 당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('972만원', 'QUANTITY')]"
192,2017.05.15. 오후 3:33,건협 경기도회 도의회 공공공사 기계설비 분리발주 조례안 제정 반대집회 개최,"[('건협 경기도회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('기계설비', 'O'), (' ', 'O'), ('분리발주', 'O'), (' ', 'O'), ('조례안', 'O'), (' ', 'O'), ('제정', 'O'), (' ', 'O'), ('반대집회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
193,2017.05.15. 오후 3:31,신동아건설 일사일촌 농촌 봉사활동 펼쳐,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일', 'QUANTITY'), ('사일촌', 'O'), (' ', 'O'), ('농촌', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
194,2017.05.15. 오후 3:30,동작구 서울시 최초 지역주택조합 관리,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
195,2017.05.15. 오후 3:28,이인구 계룡건설 명예회장 별세,"[('이인구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명예회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('별세', 'O')]"
196,2017.05.15. 오후 3:23,LH 미사 강변도시 내 일반상업용지 10필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사 강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
197,2017.05.15. 오후 3:23,우리 아파트 사진 잘 찍으면 국토교통부 장관상에 상금 300만원까지,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('찍으면', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장관상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상금', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O')]"
199,2017.05.15. 오후 3:21,신동아건설 영월에서 일사일촌 농촌 봉사활동,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'QUANTITY'), ('사일촌', 'O'), (' ', 'O'), ('농촌', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
200,2017.05.15. 오후 3:19,건협 경기도회 공공공사 기계설비 분리발주 조례안 반대,"[('건협 경기도회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('기계설비', 'O'), (' ', 'O'), ('분리발주', 'O'), (' ', 'O'), ('조례안', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
201,2017.05.15. 오후 3:14,교통안전공단 개원 30주년 기념식…자율주행車 전문가회의 등 개최,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개원', 'O'), (' ', 'O'), ('30주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식…', 'O'), ('자율주행車 전문가회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
202,2017.05.15. 오후 3:12,네모 닥터하우즈와 사무실·상가 이전 ‘원스톱 케어 서비스’ MOU,"[('네모 닥터하우즈', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('‘원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('케어', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스’', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
203,2017.05.15. 오후 3:11,인천 신현동 1230가구 지역주택조합 조합원 모집,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1230가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
204,2017.05.15. 오후 3:08,11.3 규제에도 속수무책..민간아파트 분양가 5.97% 상승,"[('11.3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('속수무책..민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5.97%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
205,2017.05.15. 오후 3:05,산업 수혜 받는 MICE 수익형 부동산에도 인기,"[('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('MICE', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
206,2017.05.15. 오후 3:03,아크로 서울포레스트 모델하우스 이달 말 오픈…280가구 분양,"[('아크로 서울포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈…', 'O'), ('280가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
207,2017.05.15. 오후 2:56,대우건설한화건설 분당 2배 크기 사우디신도시 마스터플랜 발표,"[('대우건설한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('크기', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
208,2017.05.15. 오후 2:46,대우건설 컨소시엄 사우디 신도시 마스터플랜 발표,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
210,2017.05.15. 오후 2:41,아파트 관리 노하우 배우고 싶다면 17일부터 서울 시민아카데미 교육 신청,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('배우고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다면', 'O'), (' ', 'O'), ('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시민아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
211,2017.05.15. 오후 2:41,대우건설ㆍ한화건설 ‘사우디 신도시 마스터플랜’ 발표,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사우디 신도시 마스터플랜', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
213,2017.05.15. 오후 2:39,대우·한화건설 사우디 신도시 마스터플랜 발표회 개최,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('·한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('발표회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
214,2017.05.15. 오후 2:39,도로로 나뉜 아파트도 공동관리 한다,"[('도로로', 'O'), (' ', 'O'), ('나뉜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('공동관리', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
215,2017.05.15. 오후 2:39,LH 미사강변도시 일반상업용지 10필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
216,2017.05.15. 오후 2:39,국토부 대한민국 국토경관헌장 선포식 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토경관헌장 선포식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
217,2017.05.15. 오후 2:39,유진기업 1Q 영업익 170억원…전년比 51.7%↑,"[('유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('170억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('51.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
218,2017.05.15. 오후 2:38,모바일 부동산앱 허위 매물정보 책임져야… 직방·다방·방콜 약관 개정,"[('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부동산앱', 'O'), (' ', 'O'), ('허위', 'O'), (' ', 'O'), ('매물정보', 'O'), (' ', 'O'), ('책임져야…', 'O'), (' ', 'O'), ('직방', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('다방', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('방콜', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('약관', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O')]"
219,2017.05.15. 오후 2:38,걸어서 10분이 역세권 무늬만 역세권 아파트 주의보 ,"[('걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
221,2017.05.15. 오후 2:35,테라스 특화설계로 해운대를 품안에 뷰티크테라스 해운대 호텔 눈길,"[('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('품안에', 'O'), (' ', 'O'), ('뷰', 'ARTIFACT'), ('티크테라스 해운대 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
222,2017.05.15. 오후 2:34,개발 호재 많은 갈매지구 ‘구리갈매푸르지오’ 눈길,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('갈매지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('구리갈매푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
223,2017.05.15. 오후 2:32,송도 6·8공구 대선 이후 알짜 분양지역으로 관심,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6·8공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대선 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
224,2017.05.15. 오후 2:24,건설협회 경기도회 공공공사 기계설비 분리발주 조례안 제정 반대집회 개최,"[('건설협회 경기도회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('기계설비', 'O'), (' ', 'O'), ('분리발주', 'O'), (' ', 'O'), ('조례안', 'O'), (' ', 'O'), ('제정', 'O'), (' ', 'O'), ('반대집회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
225,2017.05.15. 오후 2:09,중소 건설사 해외진출설명회,"[('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출설명회', 'O')]"
226,2017.05.15. 오후 2:08,쌍용 예가 더 파크 구미 첨단산업 개발 직접 수혜 기대 ,"[('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예가 더 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첨단산업', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
227,2017.05.15. 오후 2:06,동북아 금융허브 문현금융단지 ‘BI CITY MALL 상가’ 분양,"[('동북아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금융허브', 'O'), (' ', 'O'), ('문현금융단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('BI CITY MALL 상가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
229,2017.05.15. 오후 2:06,기계설비 분리발주 해당업계 이익만 도모,"[('기계설비', 'O'), (' ', 'O'), ('분리발주', 'O'), (' ', 'O'), ('해당업계', 'O'), (' ', 'O'), ('이익만', 'O'), (' ', 'O'), ('도모', 'O')]"
230,2017.05.15. 오후 2:03,초역세권 프리미엄 돋보이는 정우 제이클래스 별내역 오피스텔 5월 중 오픈,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('정우 제이클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('별내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
231,2017.05.15. 오후 2:01,대우건설 컨소시엄 사우디 신도시 마스터플랜 수립 발표회,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터플랜 수립', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('발표회', 'O')]"
232,2017.05.15. 오후 1:59,구미 첨단산업 이끌 45단지 인근 수혜 아파트는,"[('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첨단산업', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌', 'O'), (' ', 'O'), ('45단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
234,2017.05.15. 오후 1:57,대우건설 컨소시엄 사우디 신도시 마스터플랜 발표,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
236,2017.05.15. 오후 1:51,교통안전공단 자동차안전연구원 30주년 기념식 개최,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차안전연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
237,2017.05.15. 오후 1:49,철도공단 홍도육교 지하화 위해 7월부터 기존 시설물 철거,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍도육교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O')]"
238,2017.05.15. 오후 1:46,알뜰한 아파트가 뜬다… 유승한내들 스카이스테이 주목,"[('알뜰한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…', 'O'), (' ', 'O'), ('유승한내들', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스카이스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
239,2017.05.15. 오후 1:45,도로로 분리된 공동주택 공동관리 허용,"[('도로로', 'O'), (' ', 'O'), ('분리된', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공동관리', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
240,2017.05.15. 오후 1:40,21세기 대동여지도 韓 국가지도집 완성,"[('21세기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대동여지도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국가지도집', 'O'), (' ', 'O'), ('완성', 'O')]"
243,2017.05.15. 오후 1:28,상업시설 완결판 ‘광명역자이타워’ 상가 투자자들 관심집중,"[('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('완결판', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광명역자이타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
244,2017.05.15. 오후 1:28,LH 미사강변도시 일반상업용지 마지막 10필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
245,2017.05.15. 오후 1:27,교보문고와 앵커스토어 본격입점으로  더욱 활기띄는 ‘딜라이트 스퀘어’,"[('교보문고', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('앵커스토어', 'O'), (' ', 'O'), ('본격입점으로', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('활기띄는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('딜라이트 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
246,2017.05.15. 오후 1:23,하남미사 이달 오피스텔 공급 소식 ‘하남 미사 인스타시티’,"[('하남미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사 인스타시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
247,2017.05.15. 오후 1:10,상업용부동산 O2O 서비스 네모 인테리어 업체 브랫빌리지와 MOU 체결,"[('상업용부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('O2O', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('네모', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('브랫빌리지', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
248,2017.05.15. 오후 12:55,건설공제조합 대한적십자사에 기부금 5천만원 전달,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한적십자사', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기부금', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
249,2017.05.15. 오후 12:51,집값 오르면 이혼율 높아진다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('이혼율', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다', 'O')]"
250,2017.05.15. 오후 12:11,범어네거리 서한이다음 모델하우스 개관 3일간 2만여명 방문,"[('범어네거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서한이다음', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
251,2017.05.15. 오후 12:06,경기 화성 송산그린시티 금강펜테리움 센트럴파크 6월 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송산그린시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
252,2017.05.15. 오전 11:59,신동아건설 영월 덕전마을서 일사일촌 농촌 봉사활동,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕전마을', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('일사일촌', 'O'), (' ', 'O'), ('농촌', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
253,2017.05.15. 오전 11:59,일문일답생활권중심지 상업지역 비주거비율 완화 추진,"[('일문일답생활권중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('비주거비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
254,2017.05.15. 오전 11:56,박원순 뉴 서울플랜非강남 개발 나선다…53개 지구중심 지정종합,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('뉴 서울플랜', 'TERM'), ('非', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다…', 'O'), ('53개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구중심', 'O'), (' ', 'O'), ('지정종합', 'O')]"
255,2017.05.15. 오전 11:55,문재인 정부 ‘부동산 브레인’ 김수현표 정책은,"[('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('브', 'CIVILIZATION'), ('레인’', 'O'), (' ', 'O'), ('김수현', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('정책은', 'O')]"
256,2017.05.15. 오전 11:49,이인구 계룡건설 명예회장 별세,"[('이인구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명예회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('별세', 'O')]"
257,2017.05.15. 오전 11:44,컴백 김수현 靑 수석 부동산 보유세 카드 꺼낼까,"[('컴백', 'O'), (' ', 'O'), ('김수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('수석', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산 보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼낼까', 'O')]"
258,2017.05.15. 오전 11:39,200㎡ 소규모 건물도 내진설계 의무화한다,"[('200㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건물도', 'O'), (' ', 'O'), ('내진설계', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화한다', 'O')]"
259,2017.05.15. 오전 11:39,11·3대책 이전 분양권 ‘웃돈’만 수천만원 붙었다,"[('11·3대책 이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘웃돈’만', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('붙었다', 'O')]"
260,2017.05.15. 오전 11:36,동백역 역세권 상가 ‘동백 스퀘어일레븐’ 이달 오픈,"[('동백역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동백 스퀘어일레븐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
262,2017.05.15. 오전 11:32,남부터미널역 1분 단지 내 상가 서초어반하이 분양,"[('남부터미널역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('서초어반하이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
263,2017.05.15. 오전 11:31,서울서 6월까지 재건축·재개발물량 풍성…청약 열기 이어갈까,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
264,2017.05.15. 오전 11:30,블루칩 강동구 재건축,"[('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
265,2017.05.15. 오전 11:25,공동주택 공동관리 확대·관리소장 배치신고 간소화,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공동관리', 'O'), (' ', 'O'), ('확대·', 'O'), ('관리소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배치신고', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
266,2017.05.15. 오전 11:24,호재 풍부한 성남시 백현동 판교SK허브 최근 매매가가...,"[('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('백현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교SK허브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가...', 'O')]"
267,2017.05.15. 오전 11:21,대우건설컨소시엄 사우디 신도시 마스터플랜 발표,"[('대우건설컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
268,2017.05.15. 오전 11:17,대우건설컨소시엄 사우디 신도시 마스터플랜 발표,"[('대우건설컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
269,2017.05.15. 오전 11:15,공동주택 관리비 구성은…서울시 시민 아카데미 마련,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('구성은…', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시민 아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
270,2017.05.15. 오전 11:15,공동주택 관리는 어떻게…서울시 집합건물 관리아카데미,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게…', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('관리아카데미', 'O')]"
271,2017.05.15. 오전 11:15,서울시 2017 집합건물 관리 시민아카데미 개최 ,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집합건물 관리 시민아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
272,2017.05.15. 오전 11:12,주택 미분양 경고등… 원인은 인천·용인·평택,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경고등…', 'O'), (' ', 'O'), ('원인은', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION')]"
273,2017.05.15. 오전 11:10,서울광장 145개 규모 상업지역 추가 지정...낙후된 강북권 개발 초점,"[('서울광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('145개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정...낙후된', 'O'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O')]"
274,2017.05.15. 오전 11:09,서울시 2030년에 상업지역 서울광장 145개 면적만큼 더 늘린다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2030년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('서울광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('145개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('면적만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
275,2017.05.15. 오전 11:09,대우·한화건설 23조 사우디 신도시 마스터플랜 발표,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터플', 'TERM'), ('랜', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
276,2017.05.15. 오전 11:04,국민과 함께 만든 대한민국 국토경관헌장 나온다,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국토경관헌장', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
277,2017.05.15. 오전 11:04,국토 백과사전 대한민국 국가지도집 완성,"[('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('백과사전', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국 국가', 'ARTIFACT'), ('지도집', 'O'), (' ', 'O'), ('완성', 'O')]"
278,2017.05.15. 오전 11:03,폭 8m 이상 떨어진 아파트도 공동관리 가능해진다,"[('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('8m 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('공동관리', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
279,2017.05.15. 오전 11:03,국토부 16일 중소기업 해외진출 지원 설명회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
280,2017.05.15. 오전 11:03,서울시 생활권 중심 도시계획으로 지역균형 성장 이끈다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지역균형', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
281,2017.05.15. 오전 11:03,서울시 생활권계획 발표…자족성·지역균형성장 목표,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('생활권계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표…자족성·지역균형성장', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
282,2017.05.15. 오전 11:02,국토를 가치 있게…국토부 국토경관헌장 선포,"[('국토를', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('있게…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토경관헌장', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
283,2017.05.15. 오전 11:02,아파트 단지 간 육교·지하도 있으면 공동관리 가능해진다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('육교·지하도', 'O'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('공동관리', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
284,2017.05.15. 오전 11:02,광주 노른자 땅 호남대 쌍촌캠퍼스 매각 재개하나,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노른자', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('호남대 쌍촌캠퍼스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('재개하나', 'O')]"
285,2017.05.15. 오전 11:02,공동주택 공동관리 확대…관리소장 배치신고 간소화된다,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공동관리', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('관리소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배치신고', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화된다', 'O')]"
286,2017.05.15. 오전 11:02,옆단지 아파트랑 공동관리 확대…관리소장 교체도 쉬워져,"[('옆단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트랑', 'O'), (' ', 'O'), ('공동관리', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('관리소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교체도', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져', 'O')]"
288,2017.05.15. 오전 11:01,분양현장 바로보기속이 꽉 찬 중소형·초소형… 교통·교육 ‘요지’,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('바로보기속이', 'O'), (' ', 'O'), ('꽉', 'O'), (' ', 'O'), ('찬', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형·초소형…', 'O'), (' ', 'O'), ('교통·교육', 'O'), (' ', 'O'), ('‘요지’', 'O')]"
289,2017.05.15. 오전 11:01,서울 심장부 ‘용산 알짜’ 유엔사부지… LH 4만여㎡ 8031억원 규모로 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('심장부', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('유엔', 'ORGANIZATION'), ('사부지…', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4만여㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8031억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
290,2017.05.15. 오전 11:01,부산 기장군 일광지구 913가구,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기장군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일광지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('913가구', 'QUANTITY')]"
291,2017.05.15. 오전 11:01,‘오피스텔 수익률 최고’ 인천… 핵심 지구에 분양 봇물,"[('‘오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고’', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('지구에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
292,2017.05.15. 오전 11:01,서울시 부럽다던 타 시·도 주민들 한 풀어지나,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부럽다던', 'O'), (' ', 'O'), ('타', 'O'), (' ', 'O'), ('시·도', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어지나', 'O')]"
293,2017.05.15. 오전 11:00,서울 첫 신탁 재개발..흑석11구역 한토신·코리아신탁 입찰,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발..', 'O'), ('흑석11구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한토신·코리아신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
294,2017.05.15. 오전 11:00,서울 상업지역 192만㎡ 확대…낙후·소외지역에 집중 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('192만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대…낙후·소외지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
295,2017.05.15. 오전 11:00,아파트단지 간 육교ㆍ지하도로 연결되면 공동관리 가능,"[('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('육교ㆍ지하도로', 'O'), (' ', 'O'), ('연결되면', 'O'), (' ', 'O'), ('공동관리', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
297,2017.05.15. 오전 11:00,박원순 뉴 서울플랜2030년까지 낙후지에 상업지역 192만㎡ 지정…지역 균형발전,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('뉴 서울플랜', 'TERM'), ('2030년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낙후지에', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('192만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정…지역', 'O'), (' ', 'O'), ('균형발전', 'O')]"
298,2017.05.15. 오전 11:00,국토부 17일 대한민국 국토경관헌장 선포식 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토경관헌장 선포식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
299,2017.05.15. 오전 11:00,공동주택 관리소장 배치신고 간소화,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배치신고', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
301,2017.05.15. 오전 11:00,박원순 뉴 서울플랜非강남 개발 나선다 53개 지구 추가 지정,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('뉴 서울플랜', 'TERM'), ('非', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O'), (' ', 'O'), ('53개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
302,2017.05.15. 오전 11:00,박원순 뉴 서울플랜제2의 도시계획 시민이 만들었다,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('뉴', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서울플랜', 'TERM'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('만들었다', 'O')]"
303,2017.05.15. 오전 11:00,국토 변화상 한눈에..국가지도집 Ⅱ·Ⅲ권 발간,"[('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('변화상', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에..국가지도집', 'O'), (' ', 'O'), ('Ⅱ·Ⅲ권', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
305,2017.05.15. 오전 11:00,국토경관 미래상 담는다…국토경관헌장 선포식 개최,"[('국토경관', 'O'), (' ', 'O'), ('미래상', 'O'), (' ', 'O'), ('담는다…', 'O'), ('국토경관헌장 선포식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
306,2017.05.15. 오전 11:00,21세기 국토 백과사전 대한민국 국가지도집 완성 ,"[('21세기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('백과사전', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국가지도집', 'O'), (' ', 'O'), ('완성', 'O')]"
308,2017.05.15. 오전 10:59,대우건설 성동구 행당7구역 재개발 수주.. 949가구 신축 예정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행당7구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), (' ', 'O'), ('949가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
309,2017.05.15. 오전 10:59,대우건설·한화건설 사우디 신도시 마스터플랜 발표회 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('발표회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
310,2017.05.15. 오전 10:57,김포 부동산 시장 후끈…한강메트로자이 문의 급증,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…', 'O'), ('한강메트로자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
311,2017.05.15. 오전 10:56,교통여건 좋아지는 김포시 호반건설 김포 호반베르디움 5차 분양순항,"[('교통여건', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양순항', 'O')]"
312,2017.05.15. 오전 10:53,민간참여형 공공분양에 대형건설사 참여 높은 이유가…,"[('민간참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가…', 'O')]"
313,2017.05.15. 오전 10:51,재건축 매매價 강세 속 매수 수요 주춤,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매매價', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
314,2017.05.15. 오전 10:49,금강주택 송산그린시티 금강펜테리움 센트럴파크 6월 분양,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송산그린시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
315,2017.05.15. 오전 10:45, 200㎡ 이상 건축물 신규주택 내진설계 의무화 ,"[('200㎡ 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('신규주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내진설계', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
316,2017.05.15. 오전 10:44,완판 앞둔 송도 ‘아트포레’ 이유 있는 인기,"[('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아트포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
317,2017.05.15. 오전 10:42,서울시 시내 13개 대학 창업·문화·예술 거점 육성 시작,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('창업·문화·예술', 'O'), (' ', 'O'), ('거점', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
318,2017.05.15. 오전 10:41,신동아건설 용인흥덕지구 신동아 파밀리에 선착순 분양,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
319,2017.05.15. 오전 10:41,쾌적한 주거환경·역세권 입지의 도현마을현대아이파크 눈길,"[('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경·역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('입지의', 'O'), (' ', 'O'), ('도현마을현대아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
320,2017.05.15. 오전 10:40,대우건설 컨소시엄 사우디 신도시 마스터플랜 수립 발표회,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터플랜 수립', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('발표회', 'O')]"
321,2017.05.15. 오전 10:39,서울시 강남권 광역복합환승센터 국제설계공모 착수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역복', 'LOCATION'), ('합환승센터', 'O'), (' ', 'O'), ('국제설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
322,2017.05.15. 오전 10:37,대우건설·한화건설 사우디 주택사업 마스터플랜 발표… 7만세대 신도시 건설,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디 주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('발표…', 'O'), (' ', 'O'), ('7만세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
323,2017.05.15. 오전 10:37,지축지구 분양 스타트 대우·반도·한림 상반기 공급,"[('지축지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('반도', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
324,2017.05.15. 오전 10:37,대우·한화건설 사우디 신도시 건설 마스터플랜 설명회,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('·한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디 신', 'LOCATION'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
325,2017.05.15. 오전 10:29,서울시 손놨던 도시계획시설 1300여곳 전면 재정비,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손놨던', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획시설', 'O'), (' ', 'O'), ('1300여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O')]"
326,2017.05.15. 오전 10:27,文 부동산 브레인 김수현 수석이 펼칠 정책은...,"[('文', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('브레인', 'O'), (' ', 'O'), ('김수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수석', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('펼칠', 'O'), (' ', 'O'), ('정책은...', 'O')]"
327,2017.05.15. 오전 10:26,중소형 대단지 아파트 ‘월드메르디앙 천안’ 1196가구 공급중,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('월드메르디앙 천안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1196가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급중', 'O')]"
328,2017.05.15. 오전 10:25,이인구 계룡건설 명예회장 15일 별세 ,"[('이인구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명예회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('별세', 'O')]"
329,2017.05.15. 오전 10:22, 김해 율하 시티프라디움 견본주택 주말동안 2.5만명 방문,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하 시티프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
330,2017.05.15. 오전 10:20,GS건설 그랑시티자이1차 계약자 대상 릴레이 이벤트 진행,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
331,2017.05.15. 오전 10:20,자연친화적인 서울 숲세권 아파트 구의 파라곤 2차 조합원 모집,"[('자연친화적인', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구의 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
332,2017.05.15. 오전 10:17,515 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('515', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
333,2017.05.15. 오전 10:16,‘대치3차 아이파크’ 프리미엄 메디컬센터 상가 마감 임박,"[('‘', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('3차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('메디컬센터', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
334,2017.05.15. 오전 10:15,LH 미사강변도시 일반상업용지 마지막 10필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
335,2017.05.15. 오전 10:13,다인건설 로얄팰리스테크노13차 동시오픈… 다양한 혜택,"[('다인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('로얄팰리스테크노', 'ARTIFACT'), ('13차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시오픈…', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
336,2017.05.15. 오전 10:12,서울 56월 분양 재건축재개발 물량 봇물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('56월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
337,2017.05.15. 오전 10:11,알짜 재건축 단지 사업추진 삐걱,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
338,2017.05.15. 오전 10:11,손님없던 가락몰 상권회복 기대감 ‘솔솔’,"[('손님', 'CIVILIZATION'), ('없던', 'O'), (' ', 'O'), ('가락몰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상권회복', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('‘솔솔’', 'O')]"
339,2017.05.15. 오전 10:10,미사강변도시서 중심 일반상업용지 공급…5층 빌딩 가능,"[('미사강변도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
340,2017.05.15. 오전 10:10,신길뉴타운 대단지 ‘래미안에스티움’ 최근 전세가가...,"[('신길뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안에스티움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가가...', 'O')]"
341,2017.05.15. 오전 10:07,글로벌 교육환경 자랑하는 송도 연수구 베르디움더퍼스트,"[('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑하는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연수구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베르디움더퍼스트', 'ARTIFACT')]"
342,2017.05.15. 오전 10:06,LH 미사강변도시 일반상업용지 마지막 10필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
343,2017.05.15. 오전 10:04,도산공원사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('도산공원사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
344,2017.05.15. 오전 10:03,이인구 계룡건설 명예회장 별세,"[('이인구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명예회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('별세', 'O')]"
345,2017.05.15. 오전 10:03,신동아건설 일사일촌 농촌 봉사활동 펼쳐,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일', 'QUANTITY'), ('사일촌', 'O'), (' ', 'O'), ('농촌', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
346,2017.05.15. 오전 10:00,우성건영 미사 우성 르보아파크2 분양,"[('우성건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성 르보아파크2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
347,2017.05.15. 오전 10:00,수익형부동산 투자수익률 높은 지역은 어디,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
348,2017.05.15. 오전 9:58,동탄2 워터프론트 콤플렉스 수혜 상가 분양,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('워터프론트 콤플렉스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
349,2017.05.15. 오전 9:55,민간참여 공공분양 인기…부산·하남 등 분양,"[('민간참여', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
350,2017.05.15. 오전 9:53,고급 아파트 새 지평을 열다 동문 등 건설사 주목할만한 분양 단지는,"[('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('지평을', 'O'), (' ', 'O'), ('열다', 'O'), (' ', 'O'), ('동문', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('주목할만한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
351,2017.05.15. 오전 9:52,LH 미사강변도시 마지막 일반상업용지 10개 필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
352,2017.05.15. 오전 9:46,LH 미사강변도시 일반상업용지 10필지 공급 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
353,2017.05.15. 오전 9:44,신규 주택·소규모 건물 지을 때도 ‘내진설계’ 의무화,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('주택·소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('때도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내진설계’', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
354,2017.05.15. 오전 9:40,뉴스테이 한 숨은 돌렸는데…,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('돌렸는데…', 'O')]"
355,2017.05.15. 오전 9:36,LH 미사강변도시 상업용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
356,2017.05.15. 오전 9:35,모든 신규주택·200㎡이상 소규모 건축물도 내진설계 의무화,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('신규주택·', 'O'), ('200㎡이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물도', 'O'), (' ', 'O'), ('내진설계', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
357,2017.05.15. 오전 9:34,LH 미사 강변도시 내 일반상업용지 10필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사 강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
358,2017.05.15. 오전 9:33,LH 오산세교2 공동주택용지 최초 공급…대행개발 방식 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산세교', 'ARTIFACT'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…대행개발', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
359,2017.05.15. 오전 9:33,서울시 글로벌 부동산중개사무소 확대 지정 운영…7월 지정증 교부,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산중개사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('운영…', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지정증', 'O'), (' ', 'O'), ('교부', 'O')]"
361,2017.05.15. 오전 9:28,연면적 200㎡ 이상 건축물·신규 주택 내진설계 의무화,"[('연면적', 'O'), (' ', 'O'), ('200㎡ 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축물·신규', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내진설계', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
362,2017.05.15. 오전 9:23,LH 미사강변 일반상업용지 마지막 10필지 공급… 3.3㎡당 평균 1610만원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1610만원', 'QUANTITY')]"
363,2017.05.15. 오전 9:22,신규주택·200㎡ 이상 건축물 지진 내진설계 의무화,"[('신규주택·', 'O'), ('200㎡ 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('지진', 'O'), (' ', 'O'), ('내진설계', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
364,2017.05.15. 오전 9:22,주택 구매 여성 영향력 높아.. 주부의 마음으로 동문건설 등 다양한 특화 설계 선보여,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구매', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('영향력', 'O'), (' ', 'O'), ('높아..', 'O'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('마음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
365,2017.05.15. 오전 9:22,11.3 前 분양권 인기…웃돈만 수천만원,"[('11.3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…웃돈만', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O')]"
366,2017.05.15. 오전 9:21,LH 미사강변도시 일반상업용지 마지막 10필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
367,2017.05.15. 오전 9:21,이인구 계룡건설 명예회장 별세…향년 87세,"[('이인구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명예회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('별세…향년', 'O'), (' ', 'O'), ('87세', 'QUANTITY')]"
368,2017.05.15. 오전 9:11,브랜드 프리미엄에 희소성까지… 대형사 공공분양 단지 인기,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄에', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
369,2017.05.15. 오전 9:11,서울시 영동대로 복합개발사업 국제설계공모 착수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영동대로 복합개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국제설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
370,2017.05.15. 오전 9:10,신동아건설 영월 덕전마을서 일사일촌 봉사활동,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕전마을', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'QUANTITY'), ('사일촌', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
371,2017.05.15. 오전 9:08,합리적인 공급가의 ‘금호동 쌍용 라비체’ 조합원 모집,"[('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('공급가의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 라비체', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
372,2017.05.15. 오전 9:02,미집행시설 타당성 검토 10→3년…재산권행사 쉬워져,"[('미집행시설', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('10→3년', 'DATE'), ('…', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져', 'O')]"
373,2017.05.15. 오전 9:01,친환경 수세권 단지 ‘태화강 리버힐스타워’ 분양,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('수세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('태화강 리버힐스타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
374,2017.05.15. 오전 9:00,택지지구 역세권 상가에도 통하는 흥행법칙 삼송2차 원흥역 동원로얄듀크 비스타,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에도', 'O'), (' ', 'O'), ('통하는', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행법칙', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크 비스타', 'ARTIFACT')]"
375,2017.05.15. 오전 9:00,친환경 프리미엄 수세권 단지 태화강 리버힐스타워 분양 ,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('수세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('태화강 리버힐스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
376,2017.05.15. 오전 8:59,아파트도 ‘공조’시대… 포항·부산 등 대형사 컨소시엄 물량 주목,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공조’시대…', 'O'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
377,2017.05.15. 오전 8:57,국토부 제11회 대한민국 공공건축상 공모전 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제11회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한민국 공공건축상 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
378,2017.05.15. 오전 8:57,동대문 용두5구역 관리처분인가… 청계라인 뜨나,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용두', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관리처분인가…', 'O'), (' ', 'O'), ('청계', 'LOCATION'), ('라인', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨나', 'O')]"
379,2017.05.15. 오전 8:56,서울시 글로벌 부동산중개사무소 230개 확대 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산중개사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('230개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
380,2017.05.15. 오전 8:56,현대엔지니어링 ‘힐스테이트 본촌’ 6월 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 본촌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
381,2017.05.15. 오전 8:55,2층 이상·연면적 200㎡이상 건물도 내진설계 의무,"[('2층 이상', 'QUANTITY'), ('·연면적', 'O'), (' ', 'O'), ('200㎡이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물도', 'O'), (' ', 'O'), ('내진설계', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O')]"
382,2017.05.15. 오전 8:48,제일기획 원 쇼 광고제서 19개상 휩쓸어,"[('제일기획 원 쇼 광고제', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('19개상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('휩쓸어', 'O')]"
383,2017.05.15. 오전 8:45,서울 은평구 역촌동 토정마을 인근 가압장 주민 커뮤니티 공간으로 탈바꿈 ,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토정마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('가압장', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
384,2017.05.15. 오전 8:39,지진 꼼짝마… 수요자 사로잡는 내진설계 아파트 눈길,"[('지진', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마…', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사로잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('내진설계', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
385,2017.05.15. 오전 8:39,서울시 영동대로 지하공간 복합개발사업 국제설계공모,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영동대로 지하공간 복합개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국제설계공모', 'TERM')]"
386,2017.05.15. 오전 8:34,재건축·재개발 서울 분양시장 ‘핵’으로,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('’으로', 'O')]"
387,2017.05.15. 오전 8:30,머니  꼬마빌딩 투자 시작하려면자기가 잘 아는 동네 먼저 살펴보자,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬마빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('시작하려면자기가', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('아는', 'O'), (' ', 'O'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보자', 'O')]"
388,2017.05.15. 오전 8:30,머니주간 아파트 시세 둔촌 주공의 힘···강동구 0.98% 뛰어,"[('머니주간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘···', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.98%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
389,2017.05.15. 오전 8:29,머니부동산 QA 낙찰 받은 상가 점유자가 임대차 계약 원하는데···,"[('머니부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('점유자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('원하는데···', 'O')]"
390,2017.05.15. 오전 8:28,‘서울 생활권’ 성남·남양주·고양서 분양대전,"[('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('생활권’', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
391,2017.05.15. 오전 8:20,재평가 받는 아파트 저층… 웃돈 ‘껑충’,"[('재평가', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('저층…', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
392,2017.05.15. 오전 8:16,서울시 글로벌 부동산중개사무소 230개로 확대 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산중개사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('230개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
393,2017.05.15. 오전 8:13,서울 첫 신탁 재개발 구역에 한국토지신탁·코리아신탁 입찰,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구역에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('코리아신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
394,2017.05.15. 오전 8:10,48층 현대차 복합단지에 21만㎡ 도시재생사업까지…용산 원효로 개발 시동,"[('48층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('21만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), ('까지…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원효로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
395,2017.05.15. 오전 8:05,사실상 ‘서울 생활권’ 성남·다산·고양 새 아파트 공급,"[('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('생활권’', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('다산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
396,2017.05.15. 오전 8:02,LH 오산세교2 대행개발 추진… 공동주택용지 등 최초 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산세교', 'ARTIFACT'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대행개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
397,2017.05.15. 오전 7:44,영동대로·삼성역 일대 지하공간 복합개발사업 본격화,"[('영동대로', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('삼성역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('지하공간 복합개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
398,2017.05.15. 오전 6:38,서울시 캠퍼스타운 13곳 이달 첫삽…창업·상권활성화 거점으로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('캠퍼스타운', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽…창업·상권활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('거점으로', 'O')]"
399,2017.05.15. 오전 6:29,소규모 건축물ㆍ신규 주택도 내진설계 의무화,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물ㆍ신규', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('내진설계', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
400,2017.05.15. 오전 6:04,건축물 내진설계 기준 강화…연면적 200㎡ 이상으로 대상 확대,"[('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('내진설계', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…연면적', 'O'), (' ', 'O'), ('200㎡ 이상', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
401,2017.05.15. 오전 6:00,연면적 200㎡ 이상 건축물·신규주택 내진설계 의무화,"[('연면적', 'O'), (' ', 'O'), ('200㎡ 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축물·신규주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내진설계', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
402,2017.05.15. 오전 6:00,서울 영동대로 광역복합환승센터 국제설계 공모,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광역복', 'ARTIFACT'), ('합환승센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국제설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
403,2017.05.15. 오전 6:00,영동대로 지하공간 복합개발사업 국제설계공모 착수,"[('영동대로 지하공간 복합개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국제', 'TERM'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
404,2017.05.15. 오전 6:00,신규 주택·소규모 건물 내진설계 의무화,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('주택·소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('내진설계', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
405,2017.05.15. 오전 6:00,서울시 영동대로 지하개발 설계공모 참가의향서 모집 ,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하개발', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('참가의향서', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
406,2017.05.15. 오전 6:00,소규모 건물·새 집 지을때도 내진설계 의무화,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건물·새', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('지을때도', 'O'), (' ', 'O'), ('내진설계', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
407,2017.05.15. 오전 5:46,깜깜이 분양시장…감언이설에 속지 마세요,"[('깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…감언이설에', 'O'), (' ', 'O'), ('속지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
408,2017.05.15. 오전 5:46,허위매물이라면 ‘직방’·‘다방’ 책임 묻는다,"[('허위매물이라면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('직방', 'ORGANIZATION'), (""’·‘다방'책임"", 'O'), (' ', 'O'), ('묻는다', 'O')]"
409,2017.05.15. 오전 5:34,도심 매력에 희소성까지…신길·돈의문 뉴타운 몸값 쑥쑥,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('매력에', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성까지…', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('돈의문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
410,2017.05.15. 오전 4:57,文열린 역세권 청년주택 기대반 우려반 ,"[('文', 'PERSON'), ('열린', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기대반', 'O'), (' ', 'O'), ('우려반', 'O')]"
411,2017.05.15. 오전 4:54,성장통 앓는 이태원 상권 ,"[('성장통', 'O'), (' ', 'O'), ('앓는', 'O'), (' ', 'O'), ('이태원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O')]"
412,2017.05.15. 오전 4:40,하반기 서울 전세난 조짐…외곽지역 뜬다 ,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐…외곽지역', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
413,2017.05.15. 오전 3:05,간추린 뉴스직방 등 부동산 중개 앱 3곳 불공정 약관 시정 조치 外,"[('간추린', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스직방', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('약관', 'O'), (' ', 'O'), ('시정', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
414,2017.05.15. 오전 3:04,‘부천 신세계百’ 땅매매계약 또 연기,"[('‘', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신세계百', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('땅매매계약', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
415,2017.05.15. 오전 3:04,‘장미 대선’ 끝나자 뉴타운 분양 꽃피네,"[('‘', 'O'), ('장미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나자', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃피네', 'O')]"
416,2017.05.15. 오전 3:04,김포 단독주택 ‘라피아노’ 174채 5월중 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라피아노', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('174채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
417,2017.05.15. 오전 3:04,분양정보서울 오피스텔 ‘강남 헤븐리치 더골드181’ 81실 外,"[('분양정보', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헤븐리치 더골드181', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('81실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
418,2017.05.15. 오전 3:04,부동산 캘린더대구 범어동 등 전국 4곳 1626채 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('범어동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1626채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
419,2017.05.15. 오전 3:04,아파트 시세서울 아파트값 0.15% 올라… 강동강남 등 재건축 강세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
420,2017.05.15. 오전 2:20,대선 직전 ‘반짝 활황’… 매매가 오름폭 5배 껑충,"[('대선 직전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('활황’…', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
421,2017.05.15. 오전 12:33,경매시장 호황…토지 낙찰가 전년보다 21% 껑충,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호황…토지', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('21%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
422,2017.05.15. 오전 12:33,새 정부 도시재생 뉴딜사업 관심 급증,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생 뉴딜사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
423,2017.05.16. 오후 7:35,LH 화성동탄2  A6 A50 A69블록 단지내상가 22곳 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성동탄2 A6 A50 A69블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('22곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
424,2017.05.16. 오후 7:27,경기도시공사 북한강 동연재 시범단지 20가구 공개,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동연재 시범단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
425,2017.05.16. 오후 7:12,‘고덕 롯데캐슬 베네루체’ 이달 분양… 강남4구 ‘분양대전’ 본격화,"[('‘', 'O'), ('고덕 롯데캐슬 베네루체', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘분양대전’', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
426,2017.05.16. 오후 6:50,온갖 의혹 투성 경기도시공사 사장 후보 경기도의회 청문회 문턱 넘을까,"[('온갖', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('투성', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청문회', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('넘을까', 'O')]"
427,2017.05.16. 오후 6:36,영상뉴스 더 안전하고 더 편리하게,"[('영상뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('안전하고', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('편리하게', 'O')]"
428,2017.05.16. 오후 6:33,리얼티뱅크 신정부 부동산 정책 관련 세미나 개최,"[('리얼티뱅크', 'O'), (' ', 'O'), ('신정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
429,2017.05.16. 오후 6:27,부동산 스타트업 시대6 다방·직방 위협하는 대형사…규제도 피해가,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), ('6', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다방·', 'O'), ('직', 'ORGANIZATION'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('위협하는', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사…규제도', 'O'), (' ', 'O'), ('피해가', 'O')]"
430,2017.05.16. 오후 6:24,집주인 임대주택 사업 또 헛발질,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('헛발질', 'O')]"
431,2017.05.16. 오후 6:16,한양대 에리카캠퍼스 부동산MBA 신입생 모집,"[('한양대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에리카캠퍼스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산MBA', 'O'), (' ', 'O'), ('신입생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
