,date,headline,keyword
0,2018.04.15. 오후 9:37,김포 고촌 ‘힐스테이트 리버시티’ 3510가구 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 리버시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3510가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
1,2018.04.15. 오후 9:37,역전세난 시대 보증금 안 떼이는 노하우,"[('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('떼이는', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O')]"
2,2018.04.15. 오후 9:36,여주 삼교동 다온마을 도심형 주택단지 100가구,"[('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다온마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('100가구', 'QUANTITY')]"
3,2018.04.15. 오후 9:36,3면 바다 조망…한화 ‘여수 웅천 디 아일랜드 스퀘어’,"[('3면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('조망…', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천 디 아일랜드 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
4,2018.04.15. 오후 9:21,건축가 승효상 제5기 국가건축정책위원장에,"[('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('승효상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('제5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가건축정책위원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O')]"
5,2018.04.15. 오후 7:47,건축가 승효상 국가건축정책위원장에,"[('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('승효상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국가건축정책위원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O')]"
6,2018.04.15. 오후 7:00,서울 서남권 최대 공공택지...행복주택 등 3300가구 풀린다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지...', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
7,2018.04.15. 오후 6:48,강남권 아파트 거래 반토막,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
8,2018.04.15. 오후 6:26,미분양 공포… 중견사 지방 분양 사실상 중단,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공포…', 'O'), (' ', 'O'), ('중견사', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
9,2018.04.15. 오후 6:07,규제폭탄에 상업부동산 눈돌리는 건설사,"[('규제폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('상업부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('눈돌리는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
10,2018.04.15. 오후 6:07,분양현장 돋보기 KTX·SRT 접근성 굿… 도보권에 학교·공원 매력,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('굿…', 'O'), (' ', 'O'), ('도보권에', 'O'), (' ', 'O'), ('학교·공원', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
11,2018.04.15. 오후 6:07,부동산 QA  자영업 위기 상가임대료 잡으면 해결,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('자영업', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('상가임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으면', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
12,2018.04.15. 오후 6:07,혼란만 키운 ‘청약제도’ 내 집 마련 더 어려워지나,"[('혼란만', 'O'), (' ', 'O'), ('키운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청약제도’', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워지나', 'O')]"
13,2018.04.15. 오후 6:07,분양캘린더 전국 7곳 6611가구 1순위 청약 돌입,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6611가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
14,2018.04.15. 오후 6:03,7개 단지 1순위 청약… 모델하우스 개관 0건,"[('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('0건', 'QUANTITY')]"
15,2018.04.15. 오후 6:02,분양캘린더 청약 불패 세종 마스터힐스 등 2곳 청약,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('세종 마스터힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
16,2018.04.15. 오후 5:48,단독 수서·판교에 반값 공공아파트 나온다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
17,2018.04.15. 오후 5:23,신도시 같은 주거환경...가격 경쟁력까지 갖춰,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경...가격', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
18,2018.04.15. 오후 5:19,양도세 중과 직격탄...강남4구 거래 반토막,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄...', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
19,2018.04.15. 오후 5:18,투기 우려 대구는 왜 빼나...현실 반영 못하는 분양가 통제,"[('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('빼나...', 'O'), (' ', 'O'), ('현실', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('못하는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('통제', 'O')]"
20,2018.04.15. 오후 5:13,아파트 완판 세종市 상가도 봇물,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('세종市', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
21,2018.04.15. 오후 5:13,공공아파트 같은 층에 분양·임대 소셜믹스 새 시도,"[('공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('층에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양·임대', 'O'), (' ', 'O'), ('소셜믹스', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('시도', 'O')]"
22,2018.04.15. 오후 5:13,강남 아파트 거래량 반 토막,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토막', 'O')]"
23,2018.04.15. 오후 5:13,동탄역 금성백조 등 5892가구 청약,"[('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5892가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
24,2018.04.15. 오후 5:12,분양아파트 공사도 스톱…지방은 초비상,"[('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사도', 'O'), (' ', 'O'), ('스톱…지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('초비상', 'O')]"
25,2018.04.15. 오후 5:11,잠실 전셋값 뚝뚝 … 헬리오시티發 역전세 공포,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('역전세', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
26,2018.04.15. 오후 5:11,52위 다윗 금성백조의 도전,"[('52위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다윗', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금성백조', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('도전', 'O')]"
27,2018.04.15. 오후 5:10,예고된 거래 절벽… 집값 추이·보유세 강화 변수,"[('예고된', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('절벽…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('추이·', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
28,2018.04.15. 오후 5:08,영어교육도시 첫 숙박시설… 제주 아이파크 스위트 분양,"[('영어', 'CIVILIZATION'), ('교육도시', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('숙박시설…', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크 스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
29,2018.04.15. 오후 4:59,강남 거래 반토막ㆍ지방 청약 제로 속출... 부동산 빙하기,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막ㆍ지방', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('속출...', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('빙하기', 'O')]"
30,2018.04.15. 오후 4:48,관리비는 집주인 맘대로..두번 우는 다가구주택 세입자,"[('관리비는', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맘대로..', 'O'), ('두번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우는', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION')]"
31,2018.04.15. 오후 4:46,대한민국 러스트벨트를 가다 4차 산업혁명 시대에… ‘기계공고→기능대학→산업역군’ 안통해,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('러스트벨트', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('4차 산업혁명', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시대에…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기계공고→기능대학→산업역군’', 'O'), (' ', 'O'), ('안통해', 'O')]"
32,2018.04.15. 오후 4:40,GTXA 노선 시청역 광화문역,"[('GTXA', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광화문역', 'LOCATION')]"
33,2018.04.15. 오후 4:40,금주의 분양일정 전국 7곳 6611가구 청약접수,"[('금주', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6611가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
34,2018.04.15. 오후 4:39,강남 초고층 빌딩 불나면 속수무책,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('불나면', 'O'), (' ', 'O'), ('속수무책', 'O')]"
35,2018.04.15. 오후 4:35,Money  Money “혹시 알아 로열층에 당첨될지..” 미계약분 추첨마다 인산인해,"[('Money Money', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“혹시', 'O'), (' ', 'O'), ('알아', 'O'), (' ', 'O'), ('로열층에', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨될지..”', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약분', 'O'), (' ', 'O'), ('추첨마다', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
36,2018.04.15. 오후 4:35,알면 돈되는 부동산 상식 상가주택 부지 투자 前 체크 포인트,"[('알면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상식', 'O'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('체크', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O')]"
37,2018.04.15. 오후 4:30,Money  Money 청약가점 낮아도 OK ‘진짜 로또’ 노려볼까,"[('Money Money', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아도', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O'), (' ', 'O'), ('‘진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('로또’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
38,2018.04.15. 오후 4:26,서울시 2020년까지 공공시설 내진율 80%로 끌어올린다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공시설', 'O'), (' ', 'O'), ('내진율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어올린다', 'O')]"
39,2018.04.15. 오후 3:57,황현 랜드스타에셋 대표 1인 가구 늘어 도심 초소형주택 몸값 오를 것,"[('황현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('랜드스타에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('초소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
40,2018.04.15. 오후 3:50,Real Estate 단지 내 상가 잇단 완판… 상가 부활 이끄나,"[('Real Estat', 'LOCATION'), ('e', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('완판…', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O'), (' ', 'O'), ('이끄나', 'O')]"
41,2018.04.15. 오후 3:48,Real Estate 배당요구 종기 지난 뒤엔 철회 못해 보증금 배당 끝났다면 매수 부담 사라져,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('배당요구', 'O'), (' ', 'O'), ('종기', 'O'), (' ', 'O'), ('지난', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤엔', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('배당', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났다면', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('사라져', 'O')]"
42,2018.04.15. 오후 3:44,분양 현장 포커스 기흥 테라타워 공장·근린시설 갖춘 서천지구 최대 산업센터,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('테라타워 공장', 'ARTIFACT'), ('·근린시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('서천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('산업센터', 'O')]"
43,2018.04.15. 오후 3:43,분양 현장 포커스 e편한세상 양주신도시 4차 양주신도시 총 5500여가구 브랜드 타운 완성,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('5500여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('완성', 'O')]"
44,2018.04.15. 오후 3:42,분양 현장 포커스 화서역 파크 푸르지오 지하철 1호선 화서역 도보 이용 역세권 단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('화서역 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
45,2018.04.15. 오후 3:39,세종시 청약불패 이을까… 세종마스터힐스 등 주목,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약불패', 'O'), (' ', 'O'), ('이을까…', 'O'), (' ', 'O'), ('세종마스터힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
46,2018.04.15. 오후 3:37,‘동탄역 금성백조 예미지 3차’ 모델하우스에 4만8천명 몰려,"[('‘', 'O'), ('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금성백조 예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('4만8천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
47,2018.04.15. 오후 2:53,고요한 거래량의 강남아파트,"[('고요한', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'ARTIFACT')]"
48,2018.04.15. 오후 2:53,고요한 거래량의 강남아파트,"[('고요한', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'ARTIFACT')]"
49,2018.04.15. 오후 2:53,양도세 중과 직격탄으로 강남4구 아파트 거래량 급감,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄으로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
50,2018.04.15. 오후 2:53,양도세 중과 직격탄으로 강남4구 아파트 거래량 급감,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄으로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
51,2018.04.15. 오후 2:53,고요한 거래량의 강남아파트,"[('고요한', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'ARTIFACT')]"
52,2018.04.15. 오후 2:53,고요한 거래량의 강남아파트,"[('고요한', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'ARTIFACT')]"
53,2018.04.15. 오후 2:52,양도세 중과 직격탄으로 강남4구 아파트 거래량 급감,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄으로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
54,2018.04.15. 오후 2:52,양도세 중과 직격탄으로 강남4구 아파트 거래량 급감,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄으로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
55,2018.04.15. 오후 2:52,양도세 중과 직격탄으로 강남4구 아파트 거래량 급감,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄으로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
56,2018.04.15. 오후 2:52,강남 4구 아파트 거래 급감.. 양도세 중과 직격탄,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감..', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
57,2018.04.15. 오후 2:50,강남 4구 아파트 거래 급감,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
58,2018.04.15. 오후 2:49,강남 4구 아파트 거래 반토막,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'O')]"
59,2018.04.15. 오후 2:45,SRT 동탄역 주변 복합단지 흥행 이어져...3일간 4만8000명 욱닥욱닥,"[('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져...', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('욱닥욱닥', 'O')]"
60,2018.04.15. 오후 2:15,대통령 소속 국가건축정책위원회 5기 출범...도시재생·건축서비스 활성화 추진,"[('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소속', 'O'), (' ', 'O'), ('국가건축정책위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출범...도시재생·건축서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
61,2018.04.15. 오후 2:06,e편한세상 금정산 순위 내 마감...평균 2.41대 1 ,"[('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금정산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감...평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.41대 1', 'QUANTITY')]"
62,2018.04.15. 오후 1:53,사고 2018 이데일리 부동산 포럼 18일 개최,"[('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이데일리 부동산 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
63,2018.04.15. 오후 1:50,다주택자 양도세 중과 시행 보름...‘강남 4구 거래 반토막’,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('보름', 'DATE'), ('...‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
64,2018.04.15. 오후 1:17,서울시 2020년까지 공공시설물 내진율 60→80% 상향…2800억 투입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('내진율', 'O'), (' ', 'O'), ('60', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향…', 'O'), ('2800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
65,2018.04.15. 오후 1:00,캠코 19억원 규모 국유부동산 공매·대부,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('국유부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매·대부', 'O')]"
66,2018.04.15. 오후 12:35,보드게임으로 맞춤형 교통안전교육…찾아가는 교육 실시,"[('보드게임', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('교통안전교육…찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
67,2018.04.15. 오후 12:00,공정위 레미콘 가격·물량 담합 27개 업체에 과징금 157억원 ,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('레미콘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가격·물량', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('27개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('157억원', 'QUANTITY')]"
68,2018.04.15. 오후 12:00,건설현장 안전불감증 여전…해빙기 불시점검에 절반 적발,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전불감증', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('불시점검에', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
69,2018.04.15. 오후 12:00,늘어나는 1·2인 가구… 몸값 치솟는 소형 주택,"[('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('1·2인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구…', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O')]"
70,2018.04.15. 오후 12:00,가격담합 27개 레미콘업체 무더기 적발…과징금 156억,"[('가격담합', 'O'), (' ', 'O'), ('27개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('레', 'MATERIAL'), ('미콘업체', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('적발…', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('156억', 'QUANTITY')]"
71,2018.04.15. 오전 11:41,국토부ㆍLH 장기수선계획 주제로 아파트관리 강좌 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기수선계획', 'O'), (' ', 'O'), ('주제로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
72,2018.04.15. 오전 11:31,통영폐조선소 부활 한국판 말뫼 사업 국제공모,"[('통영폐조선소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부활', 'O'), (' ', 'O'), ('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('말뫼 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국제공모', 'O')]"
73,2018.04.15. 오전 11:28,LH 통영 폐조선소 도시재생 마스터플랜 국제공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐조선소 도시재생 마스터플랜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국제공모', 'O')]"
74,2018.04.15. 오전 11:28,서울 신반포 14차·22차 재건축 초과이익 환수 피해,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('14차', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('22차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O')]"
75,2018.04.15. 오전 11:26,서울 강남 4구 아파트 거래량 전년 동월 대비 ‘반토막’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동월', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반토막’', 'O')]"
76,2018.04.15. 오전 11:26,한국교통안전공단 전북본부 차량 사고 피해가족 지원업무 확대,"[('한국교통안전공단 전북본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('피해가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원업무', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
77,2018.04.15. 오전 11:22,대통령 소속 국가건축정책위원회 5기 출범,"[('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소속', 'O'), (' ', 'O'), ('국가건축정책위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
78,2018.04.15. 오전 11:22,16일부터 보드게임·가상현실 통한 ‘맞춤형 교통안전교육’,"[('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보드게임', 'TERM'), ('·가상현실', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('교통안전교육’', 'O')]"
79,2018.04.15. 오전 11:17,‘보유세 어디까지 갈까’...고민 깊은 다주택자들 ,"[('‘', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까’...고민', 'O'), (' ', 'O'), ('깊은', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
80,2018.04.15. 오전 11:15,서울시 2800억원 들여 공공시설물 내진율 60%→80% 상향,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('공공시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('내진율', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
81,2018.04.15. 오전 11:15,서울 공공시설 내진율 2년내 80%로 높인다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공시설', 'O'), (' ', 'O'), ('내진율', 'O'), (' ', 'O'), ('2년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
82,2018.04.15. 오전 11:10,국가건축정책위원장에 승효상,"[('국가건축정책위원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('승효상', 'PERSON')]"
83,2018.04.15. 오전 11:09,서울 주택공급 “과잉” vs “부족”… 같은 수치 정반대 해석,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('“과잉”', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('“부족”…', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('수치', 'O'), (' ', 'O'), ('정반대', 'O'), (' ', 'O'), ('해석', 'O')]"
84,2018.04.15. 오전 11:01,국토부ㆍLH 2018년 공동주택관리 열린강좌 시행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택관리', 'O'), (' ', 'O'), ('열린강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
85,2018.04.15. 오전 11:01,국토부·LH 공동주택관리 강좌 시작..26일 장기수선계획 주제,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('시작..', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기수선계획', 'O'), (' ', 'O'), ('주제', 'O')]"
86,2018.04.15. 오전 11:01,LH 통영 폐조선소 도시재생 마스터플랜 국제공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐조선소 도시재생 마스터플랜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국제공모', 'O')]"
87,2018.04.15. 오전 11:01,항공 소재로 한 항공문학상 공모,"[('항공', 'O'), (' ', 'O'), ('소재로', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('항공문학상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
88,2018.04.15. 오전 11:01,통영 폐조선소 한국판 말뫼 만들 아이디어 국제 공모,"[('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐조선소', 'O'), (' ', 'O'), ('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('말뫼', 'CITY'), (' ', 'O'), ('만들', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
89,2018.04.15. 오전 11:01,보드게임·가상현실 활용한 맞춤형 교통안전 교육 실시,"[('보드게임', 'TERM'), ('·가상현실', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('교통안전', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
90,2018.04.15. 오전 11:01,통영 폐조선소 한국판 말뫼로 만든다... 국제공모 접수,"[('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐조선소', 'O'), (' ', 'O'), ('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('말뫼', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다...', 'O'), (' ', 'O'), ('국제공모', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
91,2018.04.15. 오전 11:01,대통령 소속 국가건축정책위원회 5기 출범,"[('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소속', 'O'), (' ', 'O'), ('국가건축정책위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
92,2018.04.15. 오전 11:01,대통령 소속 국가건축정책委 5기 출범..위원장에 승효상 씨,"[('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소속', 'O'), (' ', 'O'), ('국가건축정책委', 'O'), (' ', 'O'), ('5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출범..', 'O'), ('위원장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('승효상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O')]"
93,2018.04.15. 오전 11:00,국토부 통영 폐조선소 ‘한국판 말뫼’로 만들기 위해 아이디어 국제 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐조선소', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('말뫼', 'CITY'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
94,2018.04.15. 오전 11:00,대통령 소속 국가건축정책위원회 5기 출범…국가 건축정책 총괄,"[('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소속', 'O'), (' ', 'O'), ('국가건축정책위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출범…국가', 'O'), (' ', 'O'), ('건축정책', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄', 'O')]"
95,2018.04.15. 오전 11:00,제5기 국가건축정책위원회 출범…위원장엔 건축가 승효상,"[('제5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가건축정책위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범…', 'O'), ('위원장', 'OCCUPATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('승효상', 'PERSON')]"
96,2018.04.15. 오전 11:00,통영 폐조선소 한국판 말뫼로 만든다…글로벌 아이디어 공모,"[('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐조선소', 'O'), (' ', 'O'), ('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('말뫼', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다…글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
97,2018.04.15. 오전 11:00,통영 폐조선소를 한국판 말뫼로…도시재생계획 국제공모,"[('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐조선소를', 'O'), (' ', 'O'), ('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('말뫼', 'CITY'), ('로…', 'O'), ('도시재생계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국제공모', 'O')]"
98,2018.04.15. 오전 11:00,대통령 소속 국가건축정책위원회 5기 출범,"[('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소속', 'O'), (' ', 'O'), ('국가건축정책위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
99,2018.04.15. 오전 11:00,국토부항공협회 제6회 항공문학상 작품 공모,"[('국토부항공협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항공문학상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
100,2018.04.15. 오전 11:00,6회 항공문학상 공모… 대상자에 문인협회 입회자격 부여,"[('6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항공문학상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모…', 'O'), (' ', 'O'), ('대상자에', 'O'), (' ', 'O'), ('문인협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입회자격', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
101,2018.04.15. 오전 11:00,방치된 통영 폐조선소 랜드마크로 재생한다 ,"[('방치된', 'O'), (' ', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐조선소', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('재생한다', 'O')]"
102,2018.04.15. 오전 11:00,국토부항공협회 상금 1700만원 항공문학상 공모,"[('국토부항공협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상금', 'O'), (' ', 'O'), ('1700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항공문학상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
103,2018.04.15. 오전 11:00,통영 폐조선소 세계적 랜드마크로 거듭난다,"[('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐조선소', 'O'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
104,2018.04.15. 오전 11:00,LH 통영 폐조선소 도시재생 마스터플랜 국제공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐조선소 도시재생 마스터플랜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국제공모', 'O')]"
105,2018.04.15. 오전 11:00,국토부LH 2018년 공동주택관리 열린강좌,"[('국토부LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택관리', 'O'), (' ', 'O'), ('열린강좌', 'O')]"
106,2018.04.15. 오전 11:00,국가 건축정책 총괄 제5기 국가건축정책위원회 출범,"[('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('건축정책', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄', 'O'), (' ', 'O'), ('제5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가건축정책위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
107,2018.04.15. 오전 10:42,코레일 철도 미세먼지 10% 이상 줄인다..클린 철도 선포,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('10% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄인다..', 'O'), (' ', 'O'), ('클린', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
108,2018.04.15. 오전 10:36,강남 4구 거래량 절반 뚝…눈치보기 장세 결말은 ,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝…눈치보기', 'O'), (' ', 'O'), ('장세', 'O'), (' ', 'O'), ('결말은', 'O')]"
109,2018.04.15. 오전 10:27,급매도 안팔린다...강남4구 아파트 거래 반토막,"[('급매도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔린다...', 'O'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
110,2018.04.15. 오전 10:27,양도세 중과에 강남4구 아파트 거래 반토막,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
111,2018.04.15. 오전 10:27,양도세 중과에 강남4구 아파트 거래 급감,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
112,2018.04.15. 오전 10:27,양도세 중과에 강남4구 아파트 거래 급감,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
113,2018.04.15. 오전 10:27,양도세 중과에 강남4구 아파트 거래 급감,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
114,2018.04.15. 오전 10:27,양도세 중과에 강남4구 아파트 거래 급감,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
115,2018.04.15. 오전 10:26,대림산업 e편한세상 금정산 평균 2.41대 1로 순위 내 마감,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금정산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.41대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
116,2018.04.15. 오전 10:23,4월 셋째주 전국서 1만8000가구 청약,"[('4월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
117,2018.04.15. 오전 10:01,주간 실거래가서울 아파트 거래 꽁꽁..평균금액 4억원대,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁..평균금액', 'O'), (' ', 'O'), ('4억원대', 'QUANTITY')]"
118,2018.04.15. 오전 10:01,‘양산 양우내안애 파크뷰’ 본보기집 개관,"[('‘', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애 파크뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
119,2018.04.15. 오전 9:55,양도세 중과에 아파트 거래시장 빙하기…강남권 반토막,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('빙하기…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반토막', 'O')]"
120,2018.04.15. 오전 9:02,경매사냥 인구 100만명 이상 대도시 아파트…경기 수원시 장안구 정자동 두견마을 영남 60㎡ 1회 유찰 1억6870만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('100만명 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두견마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('60㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('1억6870만원', 'QUANTITY')]"
121,2018.04.15. 오전 9:02,부동산캘린더 전국 27곳 1만8313가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('27곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만8313가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
122,2018.04.15. 오전 9:02,4월 둘째주 서울 아파트값 0.13% 상승…9주 연속 상승률 둔화,"[('4월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('9주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
123,2018.04.15. 오전 9:00,대형사 2분기 분양 물량 70% 수도권에 집중,"[('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
124,2018.04.15. 오전 8:56,잠실 아파트 전셋값 뚝뚝.. 벌써부터 헬리오시티 입주 공포,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝뚝..', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써부터', 'O'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
125,2018.04.15. 오전 8:00,쉬어가는 봄 분양시장…견본주택 개관 0,"[('쉬어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
126,2018.04.15. 오전 7:59,강남 4구 아파트 거래 반토막…양도세 중과 직격탄,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막…', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
127,2018.04.15. 오전 7:32,대단지를 지어라…건설사 어벤져스 모이는 이유,"[('대단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('지어라…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('어벤져스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모이는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
128,2018.04.15. 오전 7:28,10%만 청년에게 임대하는데 청년주택,"[('10%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청년에게', 'O'), (' ', 'O'), ('임대하는데', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O')]"
129,2018.04.15. 오전 7:11,퇴직자 만나려면 사전신고…강화된 윤리규정에 관가 긴장,"[('퇴직자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만나려면', 'O'), (' ', 'O'), ('사전신고…강화된', 'O'), (' ', 'O'), ('윤리규정에', 'O'), (' ', 'O'), ('관가', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장', 'O')]"
130,2018.04.15. 오전 7:05,경기도 경계 오류 토지 정비 하세월…2125년에나 가능,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경계', 'O'), (' ', 'O'), ('오류', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('하세월…', 'O'), ('2125년', 'DATE'), ('에나', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
131,2018.04.15. 오전 6:10,주택시장에 부는 다운사이징 열풍,"[('주택시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('다운사이징', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
132,2018.04.15. 오전 6:02,경기도 입주 봇물 광교신도시 입주 재개,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
133,2018.04.15. 오전 6:02,노후아파트 밀집지 새 아파트 프리미엄 ‘수직 상승’,"[('노후아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집지', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수직', 'O'), (' ', 'O'), ('상승’', 'O')]"
134,2018.04.15. 오전 6:01,LH 개발사업에 업계 촉각…손대는 곳 마다 금싸라기 변신,"[('LH 개발사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각…손대는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('마다', 'O'), (' ', 'O'), ('금싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
135,2018.04.15. 오전 6:00,근로시간 단축에 우는 건설사들…비용 감당될까 노심초사,"[('근로시간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축에', 'O'), (' ', 'O'), ('우는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들…비용', 'O'), (' ', 'O'), ('감당될까', 'O'), (' ', 'O'), ('노심초사', 'O')]"
136,2018.04.15. 오전 4:01,거래절벽 장기화에 집값 하향 현실화될까,"[('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화에', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화될까', 'O')]"
137,2018.04.15. 오전 12:57,감정평가사협회 협회장 직속 기구로 공공서비스위원회 신설,"[('감정평가사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직속', 'O'), (' ', 'O'), ('기구로', 'O'), (' ', 'O'), ('공공서비스위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
138,2018.04.16. 오후 10:43,국토부 206건 vs 서울시 2941건...4월 아파트거래 미스터리,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('206건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2941건', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('미스터리', 'O')]"
139,2018.04.16. 오후 10:09,강남 재건축 행복주택은 로또 임대 래미안 서초 에스티지S 경쟁률 10.3대 1 달해,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 서초 에스티지S', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('10.3대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
140,2018.04.16. 오후 8:56,행복주택에 2만3353명 청약… 강남권 금수저 임대 논란도,"[('행복주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3353명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금수저', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('논란도', 'O')]"
141,2018.04.16. 오후 8:15,서울 아파트 갭투자 비용 부담 평균 2억3000만원으로 급증,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2억3000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
142,2018.04.16. 오후 6:57,성남시의회 추경 예산 통과…성남FC 자금난 해소,"[('성남시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추경', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('통과…', 'O'), ('성남FC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
143,2018.04.16. 오후 6:51,능동·주체적으로 사는 법 이승주 토익보다 부동산,"[('능동·주체적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('이승주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('토익보다', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
144,2018.04.16. 오후 6:51,문정동 136번지 재건축 대림현대ENG vs 쌍용건설 압축,"[('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('136번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대림현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압축', 'O')]"
145,2018.04.16. 오후 6:48,교통비 30% 할인 광역알뜰교통카드 나온다,"[('교통비', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('광', 'ARTIFACT'), ('역알뜰교통카드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
146,2018.04.16. 오후 6:44,건설업 살아남으려면 디지털화로 생산성 높여야,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('살아남으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털화로', 'O'), (' ', 'O'), ('생산성', 'O'), (' ', 'O'), ('높여야', 'O')]"
147,2018.04.16. 오후 6:33,행복주택도 금수저用,"[('행복주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('금', 'CIVILIZATION'), ('수저用', 'O')]"
148,2018.04.16. 오후 6:31,전세 못놔 잔금 못치른 집주인 전전긍긍,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('못놔', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('못치른', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전전긍긍', 'O')]"
149,2018.04.16. 오후 6:21,3월 서울 아파트 분양가 3% 상승…마포·서초·영등포 분양 영향,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
150,2018.04.16. 오후 6:18,걷기만 해도 돈 버네…광역알뜰교통카드 미리 이용해보니,"[('걷기만', 'O'), (' ', 'O'), ('해도', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('버네…', 'O'), ('광', 'ARTIFACT'), ('역알뜰교통카드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('이용해보니', 'O')]"
151,2018.04.16. 오후 6:13,코레일 베트남에서 철도 협력 기업간담회 개최 ,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('기업간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
152,2018.04.16. 오후 6:10,공급 가뭄지역에 신규 분양 단비,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단비', 'O')]"
153,2018.04.16. 오후 6:07,부동산 레이더 도심근교 실버주택 늘려야,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('도심근교', 'O'), (' ', 'O'), ('실버주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야', 'O')]"
154,2018.04.16. 오후 6:07,“이름바꿔 집값 좀 올려보자”…공공·임대 ‘네이밍 열풍’ ,"[('“이름바꿔', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('올려보자”…공공·임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘네이밍', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍’', 'O')]"
155,2018.04.16. 오후 6:05,주택대출 금리 올라도 월 상환액 안 느는 변동금리 상품 나온다,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('올라도', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('상환액', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('느는', 'O'), (' ', 'O'), ('변동금리', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
156,2018.04.16. 오후 6:03,집코노미SRT 동탄역세권 마지막 분양 동탄역 예미지 3차 주목,"[('집코노미', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
157,2018.04.16. 오후 6:02,갭투자 가능 아파트 4년새 20배 급증,"[('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
158,2018.04.16. 오후 6:02,40억 고가아파트 거래 5년새 8배↑...용산구 141건 전체 절반 넘어,"[('40억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8배', 'QUANTITY'), ('↑...', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('141건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
159,2018.04.16. 오후 5:56,강남에 첫 로또 행복주택…선정기준 논란,"[('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택…선정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
160,2018.04.16. 오후 5:55,해외건설 수주지원 정책펀드 있으나 마나,"[('해외건설 수주지원 정책펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('있으나', 'O'), (' ', 'O'), ('마나', 'O')]"
161,2018.04.16. 오후 5:39,문정동 136번지 재건축…대림현대ENG vs 쌍용건설 대결,"[('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('136번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('대림현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대결', 'O')]"
162,2018.04.16. 오후 5:35,하락전조 증여…중형보다 싼 대형 아파트,"[('하락전조', 'O'), (' ', 'O'), ('증여…중형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
163,2018.04.16. 오후 5:35,40억대 고가주택 거래 확 늘었다,"[('40억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
164,2018.04.16. 오후 5:35,호반건설 개봉5구역 재건축 시공권 확보,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개봉', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
165,2018.04.16. 오후 5:35,장롱 들어간다던 다락 성인이 설수도 없어 공정위에 제소,"[('장롱', 'O'), (' ', 'O'), ('들어간다던', 'O'), (' ', 'O'), ('다락', 'O'), (' ', 'O'), ('성인이', 'O'), (' ', 'O'), ('설수도', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('제소', 'O')]"
166,2018.04.16. 오후 5:34,현장르포 서울 송파구 석촌호수 인근 송리단길 가보니,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석촌호수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('송리단길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
167,2018.04.16. 오후 5:34,위례신도시 상업용지 등 11필지 공급,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
168,2018.04.16. 오후 5:34,서울 민간아파트 분양가 3.08%↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.08%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
169,2018.04.16. 오후 5:34,e편한세상 금정산 최고 7대 1 청약마감,"[('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금정산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('7대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
170,2018.04.16. 오후 5:32,서울 갭투자 2억3천만원 필요,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('2억3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
171,2018.04.16. 오후 5:30,거래절벽에 경매로 눈길 돌린다,"[('거래절벽에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('돌린다', 'O')]"
172,2018.04.16. 오후 5:30,인천·김포 역세권에 추가 신혼희망타운,"[('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'O')]"
173,2018.04.16. 오후 5:30,호반건설 구로 개봉5구역 재건축 시공권 따내,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개봉', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
174,2018.04.16. 오후 5:27,죽전효성해링턴플레이스 입주자들 계약 땐 장롱 들어간다던 다락 설 수도 없어,"[('죽전효성해링턴플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('장롱', 'O'), (' ', 'O'), ('들어간다던', 'O'), (' ', 'O'), ('다락', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
175,2018.04.16. 오후 5:20,서광디앤에프 하남 미사 에코큐브 지식산업센터 분양 중,"[('서광디앤에프', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코큐브 지식산업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
176,2018.04.16. 오후 5:20,서초구 “이제 안심하고 자전거 타세요”… 45만 구민 자전거 보험 가입,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“이제', 'O'), (' ', 'O'), ('안심하고', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타세요”…', 'O'), (' ', 'O'), ('45만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보험', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
177,2018.04.16. 오후 5:20,공급 폭탄 미사 오피스텔… 월세 투자자 한숨,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한숨', 'O')]"
178,2018.04.16. 오후 5:17,4월 아파트거래 미스터리.. 국토부 206건  서울시 2941건,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('미스터리..', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('206건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2941건', 'QUANTITY')]"
179,2018.04.16. 오후 5:15,40억원 넘는 고가 아파트 거래 용산구 최다,"[('40억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
180,2018.04.16. 오후 5:14,잠원동 아파트 단지명에 신반포 붙이는 이유,"[('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지명에', 'O'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('붙이는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
181,2018.04.16. 오후 5:12,창업보다 폐업이 많은 자영업… 상가 투자 주의보,"[('창업보다', 'O'), (' ', 'O'), ('폐업이', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('자영업…', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
182,2018.04.16. 오후 5:12,LH  위례 상업·준주거용지 11개 필지 경쟁 입찰,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업·준주거용지', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
183,2018.04.16. 오후 4:59,천안에 충청권 최대 백화점식 중고차단지,"[('천안', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('백화점식', 'O'), (' ', 'O'), ('중고차단지', 'O')]"
184,2018.04.16. 오후 4:58,가로수길·명품거리 비싼 임대료 탓 곳곳 썰렁..압구정로데오 무권리금·맛집 뜨며 부활,"[('가로수길', 'ARTIFACT'), ('·명품거리', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁..', 'O'), ('압구정로데오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무권리금·맛집', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨며', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
185,2018.04.16. 오후 4:57,얼마집 학세권·역세권 갖춘 미아동 송천센트레빌,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('학세권·역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송천센트레빌', 'ARTIFACT')]"
186,2018.04.16. 오후 4:57,얼마집 녹지공간 풍부한 중랑구 신내데시앙,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지공간', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신내데시앙', 'ARTIFACT')]"
187,2018.04.16. 오후 4:52,얼마집 대구 범어센트레빌 분양가 3.3㎡ 최고 1997만원,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('범어센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1997만원', 'QUANTITY')]"
188,2018.04.16. 오후 4:43,우미건설 청주 동남지구 우미린 풀하우스 이달 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린 풀하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
189,2018.04.16. 오후 4:43,3월말 기준 민간아파트 평균 분양가 3.3㎡당 1056만원,"[('3월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1056만원', 'QUANTITY')]"
190,2018.04.16. 오후 4:42,홍콩선 집 구하기 힘드네…차별에 우는 가난한 나라 출신들,"[('홍콩선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘드네…차별에', 'O'), (' ', 'O'), ('우는', 'O'), (' ', 'O'), ('가난한', 'O'), (' ', 'O'), ('나라', 'O'), (' ', 'O'), ('출신들', 'O')]"
191,2018.04.16. 오후 4:42,뛰어난 녹지공간과 서울 접근성 덕양구 원흥도래울마을LH2단지,"[('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지공간과', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('덕양구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원흥도래울마을', 'LOCATION'), ('LH', 'QUANTITY'), ('2단지', 'QUANTITY')]"
192,2018.04.16. 오후 4:30,지역 인프라 설문 현재 성능이나 안전도 낮은 편 평가,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('설문', 'O'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('성능이나', 'O'), (' ', 'O'), ('안전도', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('편', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
193,2018.04.16. 오후 4:13,SK건설 봄맞이 서울숲 가꾸기 가족봉사활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('서울숲 가꾸기 가족봉사활동', 'EVENT')]"
194,2018.04.16. 오후 4:13,소폭 상승세 이어가는 분당신도시 서현동 효자촌현대,"[('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('분당신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효자촌현대', 'ARTIFACT')]"
195,2018.04.16. 오후 4:12,40억 이상 고가 아파트 거래도 ‘마·용·성’이 주도…용산 1위,"[('40억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마', 'ARTIFACT'), ('·용·성’이', 'O'), (' ', 'O'), ('주도…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
196,2018.04.16. 오후 4:02,교통비 최대 30% 할인…국토부 광역알뜰교통카드 내년 도입,"[('교통비', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광역알뜰교통카드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
197,2018.04.16. 오후 3:59,광교법조타운 바로 앞 사무실 영통구 원희캐슬광교,"[('광교법조타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('영통구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원희캐슬광교', 'ARTIFACT')]"
198,2018.04.16. 오후 3:58,이중근 부영그룹 회장 지난해 배당금 599억 받아,"[('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('배당금', 'O'), (' ', 'O'), ('599억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
199,2018.04.16. 오후 3:58,현대BSC 초역세권 상가 김포 운양역 현대센트럴스퀘어 분양,"[('현대BSC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운양역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대센트럴스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
200,2018.04.16. 오후 3:57,SK건설 봄맞이 서울숲 가꾸기 가족봉사활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('서울숲 가꾸기 가족봉사활동', 'EVENT')]"
201,2018.04.16. 오후 3:56,다주택자의 똘똘한 한 채 집중…고가 아파트 거래 반짝 증가,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집중…고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
202,2018.04.16. 오후 3:56,직방 함영진 전 부동산114 리서치센터장 영입,"[('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('함영진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리서치센터장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
203,2018.04.16. 오후 3:56,청라국제도시 개발호재 한 가운데… 청라센트럴에일린의뜰 오는 10월 입주 앞둬,"[('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('가운데…', 'O'), (' ', 'O'), ('청라센트럴에일린의뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
204,2018.04.16. 오후 3:55,부산시 부산외대 우암동 부지 개발 본격화…창업센터·주거시설 등 조성,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부산외대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…창업센터·주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
205,2018.04.16. 오후 3:52,정부 인프라 정책·투자 미흡…적정 예산 확보해야,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('정책·투자', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡…적정', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('확보해야', 'O')]"
206,2018.04.16. 오후 3:47,SG신성건설 속초 미소지움 더뷰 분양 중,"[('SG신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미소지움 더뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
207,2018.04.16. 오후 3:46,대구 수성구 아파트 분양가 평당 2000만원 근접,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('근접', 'O')]"
208,2018.04.16. 오후 3:43,여수시 3년 연속 국제해양관광도시부문 대상 수상 관광호재 속 신규 수익형 호텔 눈길,"[('여수시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('국제해양관광도시부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호재', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
209,2018.04.16. 오후 3:42,주택 매매 심리 급락…4월 양도세 중과 영향,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('급락…', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
210,2018.04.16. 오후 3:41,1인가구 주거부담 높아… 서울이 가장 심각,"[('1인', 'QUANTITY'), ('가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거부담', 'O'), (' ', 'O'), ('높아…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
211,2018.04.16. 오후 3:41,동탄신도시 도심 속 타운하우스로 쏠린 수요자 관심 ‘동탄벽산블루밍 타운하우스’ 견본주택 ‘북새통’,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스로', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄벽산블루밍 타운하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북새통’', 'O')]"
212,2018.04.16. 오후 3:37,호반건설 개봉5구역 재건축 시공사 선정,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개봉', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
213,2018.04.16. 오후 3:36,주목 이 아파트곧 30년 되는 불광동 라이프미성그린,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트곧', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('불광동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라이프미성그린', 'ARTIFACT')]"
214,2018.04.16. 오후 3:31,그들만의 리그…40억 이상 아파트 거래량 5년새 8배 껑충,"[('그들만의', 'O'), (' ', 'O'), ('리그…', 'O'), ('40억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
215,2018.04.16. 오후 3:28,40억 이상 고가 아파트 거래량 5년새 8배↑···용산구 141건 최다,"[('40억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8배', 'QUANTITY'), ('↑···', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('141건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
216,2018.04.16. 오후 3:23,얼마집 잠원동 신반포2차 한강 연결 녹지축 조성 추진,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지축', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
217,2018.04.16. 오후 3:22,수공 중소기업 기술지원제도 참여 기업 모집,"[('수', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('기술지원제도', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
218,2018.04.16. 오후 3:17,헬리오시티 1만가구 입주물량에 송파 강동 위례까지 전셋값 하락,"[('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주물량에', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
219,2018.04.16. 오후 3:16,내일부터 주택대출 금리 또 오른다…코픽스 7개월째 상승,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다…코픽스', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
220,2018.04.16. 오후 3:16,코레일 대중교통 안심카드 출시…분실해도 잔액환불 가능,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('안심카드', 'O'), (' ', 'O'), ('출시…분실해도', 'O'), (' ', 'O'), ('잔액환불', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
221,2018.04.16. 오후 3:06,LH 온나라부동산포털 네이밍·슬로건 공모전 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온나라부동산포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('네이밍·슬로건', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
222,2018.04.16. 오후 3:03,‘최대 30% 할인’ 광역알뜰교통카드 시범사업 30일 세종서 첫 선,"[('‘최대', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인’', 'O'), (' ', 'O'), ('광역알뜰교통카드 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
223,2018.04.16. 오후 3:01,교통비 최대 30% 할인해주는 광역알뜰교통카드 나온다,"[('교통비', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인해주는', 'O'), (' ', 'O'), ('광', 'ARTIFACT'), ('역알뜰교통카드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
224,2018.04.16. 오후 3:01,교통비 최대 30% 할인”…광역알뜰교통카드 내년 본격 도입,"[('교통비', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인""…', 'O'), ('광역알뜰교통카드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
225,2018.04.16. 오후 3:00,규제 청정 지역으로 차별적 프리미엄이 기대되는...둔촌동 주공고층4단지,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('청정', 'O'), (' ', 'O'), ('지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('차별적', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄이', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는...', 'O'), ('둔촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공고층', 'O'), ('4단지', 'QUANTITY')]"
226,2018.04.16. 오후 3:00,최대 30% 할인…광역알뜰교통카드 30일 세종서 시범도입,"[('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인…', 'O'), ('광역알뜰교통카드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('시범도입', 'O')]"
227,2018.04.16. 오후 3:00,교통비 30% 절약…세종서 광역알뜰 교통카드 시범사업,"[('교통비', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절약…', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('광역알뜰 교통카드 시범사업', 'TERM')]"
228,2018.04.16. 오후 3:00,교통비 30% 줄여주는 광역알뜰교통카드 30일부터 세종시 시범 운영,"[('교통비', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄여주는', 'O'), (' ', 'O'), ('광', 'ARTIFACT'), ('역알', 'TERM'), ('뜰교통카드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
229,2018.04.16. 오후 2:59,상가도 ‘똘똘한 한 채’… 브랜드 상가 ‘없어서 못 팔아’,"[('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아’', 'O')]"
230,2018.04.16. 오후 2:59,부동산 대책으로 주목받는 신갈동 기흥역롯데캐슬스카이 급매로 거래돼,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('신갈동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기흥역', 'ARTIFACT'), ('롯데캐슬스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('급매로', 'O'), (' ', 'O'), ('거래돼', 'O')]"
231,2018.04.16. 오후 2:56,이달 양도세 중과 앞두고 지난달 수도권 부동산 소비 심리지수 급락,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비', 'O'), (' ', 'O'), ('심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
232,2018.04.16. 오후 2:56,서울시 전·월세 보증금 30% 지원하는 장기안심주택 500호 추가공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가공급', 'O')]"
233,2018.04.16. 오후 2:55,고가 아파트 거래량 용산구 1위…강남구 2위,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2위', 'QUANTITY')]"
234,2018.04.16. 오후 2:54,대구 강남 수성구 아파트 3.3㎡에 분양가 2천만원 육박,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
235,2018.04.16. 오후 2:51,얼마집 개봉5구역 재건축... 시공사 호반건설 선정,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('개봉', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축...', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
236,2018.04.16. 오후 2:48,얼마집 동부이촌동 리모델링 선두 주자 이촌현대,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('동부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('선두', 'O'), (' ', 'O'), ('주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이촌현대', 'ORGANIZATION')]"
237,2018.04.16. 오후 2:47,그래픽 40억 이상 고가 아파트 거래량 용산구 최다,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('40억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
238,2018.04.16. 오후 2:45,3월 민간아파트 분양가 3.3㎡당 1057만원…작년보다 10%↑,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1057만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
239,2018.04.16. 오후 2:44,직방 빅데이터랩장에 함영진,"[('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빅데이터랩장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('함영진', 'PERSON')]"
240,2018.04.16. 오후 2:44,Kwater 물산업 중소기업 지원에 두 팔 걷어,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물산업', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원에', 'O'), (' ', 'O'), ('두 팔', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('걷어', 'O')]"
241,2018.04.16. 오후 2:41,재건축 30주 만에 최저 상승률,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('30주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O')]"
242,2018.04.16. 오후 2:41,청약경쟁률 상위 10곳 중 7곳 ‘재개발·재건축 단지’,"[('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지’', 'O')]"
243,2018.04.16. 오후 2:41,1분기 전국아파트값 상승률 중형이 소형보다 더 올랐다,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('중형이', 'O'), (' ', 'O'), ('소형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
244,2018.04.16. 오후 2:39,도원역 서희스타힐스 크루즈시티 오피스텔·상가 공급,"[('도원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스 크루즈시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
245,2018.04.16. 오후 2:36,집값 하락 시그널강남 대형 아파트의 굴욕…30평보다 싼 50평종합,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('시그널', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕…', 'O'), ('30평', 'QUANTITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('50평', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
246,2018.04.16. 오후 2:36,대우건설 신임 사장 하마평 솔솔,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하마평', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
247,2018.04.16. 오후 2:35,미래 가치 기대되는 마곡지구 상권 강서구 프라이빗타워2,"[('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프라이빗타워2', 'ARTIFACT')]"
248,2018.04.16. 오후 2:34,청약 달인 월용이 전쟁터 된 청약 시장 내 집 당첨 되려면…,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('달인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('월용', 'PERSON'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁터', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('되려면…', 'O')]"
249,2018.04.16. 오후 2:29,서울 필두 주택시장 심리지수 하락…양도세 중과 여파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('필두', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
250,2018.04.16. 오후 2:25,국토연구원 3월 부동산시장 소비심리지수 일제히 하락,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
251,2018.04.16. 오후 2:21,호반건설 서울 구로구 개봉5구역 주택재건축정비사업 시공사 선정,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개봉', 'LOCATION'), ('5구역 주택재건축정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
252,2018.04.16. 오후 2:21,40대 건물주 되기 점포겸용택지 분양 실제 입지 분석 및 입찰 전략 세우기,"[('40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되기', 'O'), (' ', 'O'), ('점포겸용택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세우기', 'O')]"
253,2018.04.16. 오후 2:14,힐스테이트 리버시티 젊은 아파트 된다,"[('힐스테이트 리버시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
254,2018.04.16. 오후 2:13,마곡지구 직주근접지 등촌동 강서메트로칸 오피스텔 최근 전세가는,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직주근접지', 'O'), (' ', 'O'), ('등촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강서메트로칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가는', 'O')]"
255,2018.04.16. 오후 2:12,5년차 미만 中企 청년 3명중 1명 이미 소득세 면세자...1조 감면안 혜택 못받는다,"[('5년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미만', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('企', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면세자', 'CIVILIZATION'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면안', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('못받는다', 'O')]"
256,2018.04.16. 오후 2:12,서울 아파트 ‘갭투자’ 비용이 2011년 이후 최대로 증가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘갭투자’', 'O'), (' ', 'O'), ('비용이', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대로', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
257,2018.04.16. 오후 2:12,민간아파트 평균 분양가 1년새 10%↑,"[('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
258,2018.04.16. 오후 2:07,계약 후 빠른 수익창출 가능한 부천 아이파크 단지 내 상가 ,"[('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('수익창출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
259,2018.04.16. 오후 2:06,3월 서울 신규분양 민간아파트 분양가 전월보다 3.08% 상승,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3.08%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
260,2018.04.16. 오후 2:03,직방 빅데이터랩 신설… 함영진 전 부동산114 센터장 영입,"[('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빅데이터랩', 'O'), (' ', 'O'), ('신설…', 'O'), (' ', 'O'), ('함영진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센터장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
261,2018.04.16. 오후 2:02,마지막 노른자위 마곡 7000억원 어치 산업단지 풀린다,"[('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7000억원 어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
262,2018.04.16. 오후 2:01,3월 부동산 매매 심리지수 양도세 중과 앞두고 급락,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
263,2018.04.16. 오후 1:59,역세권 단지 ‘도원역 서희스타힐스 크루즈시티’ 오피스텔 및 상가 5월 분양,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도원역 서희스타힐스 크루즈시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
264,2018.04.16. 오후 1:59,우수한 주거인프라 갖춘 ‘연경지구 우방 아이유쉘’ 4월 공급 앞둬,"[('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연경지구 우방 아이유쉘', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
265,2018.04.16. 오후 1:57,직방 빅데이터랩 신설…함영진 전 부동산114 리서치센터장 합류,"[('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빅데이터랩', 'O'), (' ', 'O'), ('신설…', 'O'), ('함영진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리서치센터장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합류', 'O')]"
266,2018.04.16. 오후 1:55,풍부한 아파트 고정 배후수요 확보 에코시티 데시앙 7·12블록 단지 내 상가 5월 입찰예정,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고정', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('에코시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('데시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7·12블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰예정', 'O')]"
267,2018.04.16. 오후 1:54,금호 어울림 짓는 족족 미분양에 울상,"[('금호 어울림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('족족', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
268,2018.04.16. 오후 1:50,교통 편리하고 학군 좋은 수원시 정자동 아파트 대월마을8단지대림진흥,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편리하고', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대월마을', 'LOCATION'), ('8단지', 'QUANTITY'), ('대림진흥', 'O')]"
269,2018.04.16. 오후 1:48,중부내륙 고속도로 40.5km 구간 보수공사로 차량 제한,"[('중부내륙 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('40.5km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('보수공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
270,2018.04.16. 오후 1:47,3월 민간아파트 분양가 3.3㎡당 1천57만원…전월비 1.46%↑,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천57만원', 'QUANTITY'), ('…전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.46%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
271,2018.04.16. 오후 1:44,제주 분양가 1년새 27% 급등…서울 3.3㎡당 2255만원 전국 최고,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2255만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
272,2018.04.16. 오후 1:36,부산시 지적재조사사업 진행…토지경계 불부합지 해소 차원,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지적재조사사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진행…토지경계', 'O'), (' ', 'O'), ('불부합지', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('차원', 'O')]"
273,2018.04.16. 오후 1:30,도시개발사업 수혜 품은 ‘도원역 서희스타힐스 크루즈시티’ 오피스텔 및 상가 분양 예고,"[('도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스 크루즈시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
274,2018.04.16. 오후 1:30,서울 아파트 입주 2분기 확대 4분기 절정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절정', 'O')]"
275,2018.04.16. 오후 1:16,캠프하우즈 부지 사업 실시계획인가 임박 파주원더풀파크시티 남광하우스토리에 주목,"[('캠프하우즈', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실시계획인가', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('파주원더풀파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남광하우스토리', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
276,2018.04.16. 오후 1:13,40억 이상 고가 아파트 거래량 5년새 8배↑…용산구 최다,"[('40억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8배', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
277,2018.04.16. 오후 1:09,SK건설 임직원 및 가족들 숲가꾸기 봉사,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('숲가꾸기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
278,2018.04.16. 오후 1:07,직방 빅데이터랩 조직 신설 … 함영진 전 부동산114 리서치센터장 합류,"[('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빅데이터랩', 'O'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('함영진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리서치센터장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합류', 'O')]"
279,2018.04.16. 오후 12:51,네오밸류 도심재생 성공모델 도화지구서 ‘앨리웨이 인천’ 분양,"[('네오밸류', 'O'), (' ', 'O'), ('도심재생', 'O'), (' ', 'O'), ('성공모델', 'O'), (' ', 'O'), ('도화지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('앨리웨이 인천', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
280,2018.04.16. 오후 12:34,LH 위례신도시 하남권 상업용지·준주거용지 11필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지·준주거용지', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
281,2018.04.16. 오후 12:25,LH 상반기 신입직원 250명 뽑는다…블라인드 채용방식,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('250명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뽑는다…블라인드', 'O'), (' ', 'O'), ('채용방식', 'O')]"
282,2018.04.16. 오후 12:11,광명테크노밸리사업 수혜 부천옥길 ‘오앤에스골드타워’ 눈길,"[('광명테크노밸리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('부천옥길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오앤에스골드타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
283,2018.04.16. 오후 12:03,메리트플러스 글로벌관광도시 도약하는 전주서 ‘베스트웨스턴 플러스 전주’ 눈길,"[('메리트플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌관광도시', 'O'), (' ', 'O'), ('도약하는', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('베스트웨스턴 플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
284,2018.04.16. 오전 11:56,아이씨디유닛셀러비스타 ‘한라 웨스턴파크 송도’ 관리운영 업무협약 체결,"[('아이씨디유닛셀러비스타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한라 웨스턴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관리운영', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
285,2018.04.16. 오전 11:55,위기의 자영업…폐업률이 창업률보다 높아,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('자영업…폐업률이', 'O'), (' ', 'O'), ('창업률보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
286,2018.04.16. 오전 11:51,서울시의회 도시계획관리위원회 마곡 ‘통일문화센터’ 착공식 참석,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시계획관리위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('통일문화센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
287,2018.04.16. 오전 11:50,직방 빅데이터랩 신설…부동산 전문가 합류,"[('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빅데이터랩', 'O'), (' ', 'O'), ('신설…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('합류', 'O')]"
288,2018.04.16. 오전 11:50,이노션 시각장애인용 점자 양말 구매 캠페인,"[('이노션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시각장애인', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('점자', 'TERM'), (' ', 'O'), ('양말', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구매', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O')]"
289,2018.04.16. 오전 11:45,전세가 주춤하는 동대문구 장안동 장안현대홈타운1차 주목,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤하는', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장안현대홈타운', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
290,2018.04.16. 오전 11:41,물량 80% 우선배정…‘강남 행복주택’은 금수저用,"[('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선배정…‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택’은', 'O'), (' ', 'O'), ('금수저用', 'O')]"
291,2018.04.16. 오전 11:37,대림산업 e편한세상 금정산 최고 7.24대 1로 순위 내 마감,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금정산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('7.24대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
292,2018.04.16. 오전 11:36,호반건설 구로 개봉5구역 재건축 시공사로 선정 ,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개봉', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
293,2018.04.16. 오전 11:34,신영에셋 대표이사에 김일권 신영 전무 선임,"[('신영에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김일권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
294,2018.04.16. 오전 11:34,수도권 주택소비심리도 꺾였다…상승→보합 전환,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택소비심리도', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다…상승→보합', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
295,2018.04.16. 오전 11:32,이상호 건산연 원장 4차 산업혁명 건설산업의 새로운 미래 발간 ,"[('이상호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4차 산업혁명', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설산업의', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
296,2018.04.16. 오전 11:31,서울 아파트 ‘갭투자’ 비용 1년새 20% 뛰었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘갭투자’', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
297,2018.04.16. 오전 11:30,상가 투자도 ‘부익부’ 심화,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부익부’', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
298,2018.04.16. 오전 11:29,오피스텔 커뮤니티 아파트 못지않네,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못지않네', 'O')]"
299,2018.04.16. 오전 11:28,40억 이상 아파트 거래 급증…용산 최다,"[('40억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
300,2018.04.16. 오전 11:23,부동산 전문가 함영진 직방 빅데이터랩장 취임…부동산 정보 불균형 해소할 것,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('함영진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빅데이터랩장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('불균형', 'O'), (' ', 'O'), ('해소할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
301,2018.04.16. 오전 11:20,호반건설 666억원 규모 개봉5구역 주택재건축정비사업 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('666억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개봉', 'TERM'), ('5구역 주택재건축정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
302,2018.04.16. 오전 11:20,부산외대 우암동 옛 캠퍼스 신해양산업 클러스터로,"[('부산외대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('신해양산업', 'O'), (' ', 'O'), ('클러스터로', 'O')]"
303,2018.04.16. 오전 11:20,집값 하락 시그널 거래·가격·지수 3低 칼바람 복지부동산,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('시그널', 'O'), (' ', 'O'), ('거래·가격·지수', 'O'), (' ', 'O'), ('3低', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('칼바람', 'O'), (' ', 'O'), ('복지부동산', 'O')]"
304,2018.04.16. 오전 11:20,집값 하락 시그널중소형보다 못한 대형 아파트 몸값,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('시그널중소형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('못한', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O')]"
305,2018.04.16. 오전 11:16,직방 빅데이터랩 강화…함영진 부동산114 센터장 영입 ,"[('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빅데이터랩', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), ('함영진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센터장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
306,2018.04.16. 오전 11:13,집코노미 난 기업에 임대료 낸다…입주 나선 뉴스테이 합격점,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다…입주', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('합격점', 'O')]"
307,2018.04.16. 오전 11:13,양우건설 웅상신도시 첫 아파트 … 양산 양우내안애 파크뷰 공급 나서,"[('양우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웅상신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애 파크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
308,2018.04.16. 오전 11:12,주아이씨디유닛셀러비스타 업무협약 ‘한라 웨스턴파크 송도’ 체계적인 운영,"[('주아이씨디유닛셀러비스타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한라 웨스턴파크 송도', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('체계적인', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
309,2018.04.16. 오전 11:12,㈜신영에셋 김일권 신임 대표이사 선임 ,"[('㈜', 'O'), ('신영에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김일권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
310,2018.04.16. 오전 11:08,직방 빅데이터랩 강화···함영진 영입,"[('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빅데이터랩', 'O'), (' ', 'O'), ('강화···', 'O'), ('함영진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
311,2018.04.16. 오전 11:06,영무토건 대구 남구 앞산 봉덕 영무예다음 분양 예정,"[('영무토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉덕 영무예다', 'ARTIFACT'), ('음', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
312,2018.04.16. 오전 11:03,삼부토건 노조 회사주식 매입해 대주주 저지,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('회사주식', 'O'), (' ', 'O'), ('매입해', 'O'), (' ', 'O'), ('대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('저지', 'O')]"
313,2018.04.16. 오전 11:02,국제물류산업전 17일부터 일산 킨텍스서 열린다,"[('국제물류산업전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
314,2018.04.16. 오전 11:02,“자율차 해킹 막는다”…사이버보안 국제안전기준 논의,"[('“', 'O'), ('자율차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해킹', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다”…사이버보안', 'O'), (' ', 'O'), ('국제안전기준', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
315,2018.04.16. 오전 11:02,로봇팔·자율운송 로봇 등 스마트 물류기술 한자리에… ,"[('로봇팔', 'TERM'), ('·', 'O'), ('자율운송', 'TERM'), (' ', 'O'), ('로봇', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('물류기술', 'O'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), ('에…', 'O')]"
316,2018.04.16. 오전 11:01,국토부 서울서 자율주행차 해킹 대비한 제12차 회의 개최..사이버보안 국제안전기준 논의,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해킹', 'O'), (' ', 'O'), ('대비한', 'O'), (' ', 'O'), ('제12차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최..사이버보안', 'O'), (' ', 'O'), ('국제안전기준', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
317,2018.04.16. 오전 11:01,얼마집 호수 보며 살아요… 세종더샵레이크파크,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('호수', 'O'), (' ', 'O'), ('보며', 'O'), (' ', 'O'), ('살아요…', 'O'), (' ', 'O'), ('세종더샵레이크파크', 'ARTIFACT')]"
318,2018.04.16. 오전 11:00, 인천 시민공원역 ‘아인애비뉴’ 상가 분양 ,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시민공원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아인애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
319,2018.04.16. 오전 11:00,자율차 해킹 대응…국토부 사이버보안 국제안전기준 회의,"[('자율차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해킹', 'O'), (' ', 'O'), ('대응…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사이버보안 국제안전기준', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('회의', 'O')]"
320,2018.04.16. 오전 11:00,국토부 자율주행차 사이버보안 국제안전기준 회의 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자율주행차 사이버보안 국제안전기준 회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
321,2018.04.16. 오전 11:00,국제물류산업전 17일 일산 킨텍스서 개막,"[('국제물류산업전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
322,2018.04.16. 오전 11:00, 자율차 해킹 대응 국제안전기준 논의…서울서 사이버보안 회의 개최,"[('자율차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해킹', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('국제안전기준', 'O'), (' ', 'O'), ('논의…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('사이버보안', 'O'), (' ', 'O'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
323,2018.04.16. 오전 10:58,얼마집 8월 입주 동탄파크자이 분양권 웃돈 4000만원,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY')]"
324,2018.04.16. 오전 10:56,‘화성시청역 서희스타힐스4차’ 화성시 대표 직주근접 단지로 인기,"[('‘', 'O'), ('화성시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스4차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
325,2018.04.16. 오전 10:54,철길따라 움직이는 부동산시장..강릉을 업그레이드하다. 송정 신원 아침도시 시선집중,"[('철길따라', 'O'), (' ', 'O'), ('움직이는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장..', 'O'), ('강릉', 'CITY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드하다.', 'O'), (' ', 'O'), ('송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아침', 'TIME'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
326,2018.04.16. 오전 10:52,신영에셋 대표이사에 김일권 신영 전무 선임,"[('신영에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김일권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
327,2018.04.16. 오전 10:51,개봉5구역 재건축 시공사에 호반건설 선정,"[('개봉', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
328,2018.04.16. 오전 10:51,쾌적한 주거환경에 강남 접근성 좋은 분당구 효자촌동아아파트,"[('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효자촌동아아파트', 'ARTIFACT')]"
329,2018.04.16. 오전 10:48,신영에셋 신임 대표에 김일권 전 신영 전무 선임,"[('신영에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김일권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
330,2018.04.16. 오전 10:43,e편한세상 대전 에코포레 미분양물량 한달 사이에 66가구로 급감,"[('e편한세상 대전 에코포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('한달 사이', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('66가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
331,2018.04.16. 오전 10:43,이중근 부영 회장 지난해 비상장사 배당킹… 600억원 수령,"[('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비상장사', 'O'), (' ', 'O'), ('배당킹…', 'O'), (' ', 'O'), ('600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수령', 'O')]"
332,2018.04.16. 오전 10:42,규제 벗어나고 금융혜택 풍부한 ‘인천 효성해링턴 타워 인하’,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어나고', 'O'), (' ', 'O'), ('금융혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인하’', 'O')]"
333,2018.04.16. 오전 10:42,호반건설 개봉5구역 주택재건축정비사업 시공사 선정,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개봉', 'LOCATION'), ('5구역 주택재건축정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
334,2018.04.16. 오전 10:40,SK건설 서울숲 가꾸기 가족봉사활동 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲 가꾸기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('가족봉사', 'EVENT'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
335,2018.04.16. 오전 10:38,e편한세상 금정산 공공분양 아파트 까다로운 자격요건에도 최고 7.24대 1로 청약 마감,"[('e편한세상 금정산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('까다로운', 'O'), (' ', 'O'), ('자격요건에도', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('7.24대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
336,2018.04.16. 오전 10:38,얼마집 잠실 리센츠 전셋값 석 달 새 1억여원 내려,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리센츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('석 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('1억여원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
337,2018.04.16. 오전 10:37,인사신영에셋 김일권 신임 대표이사 선임,"[('인사신영에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김일권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
338,2018.04.16. 오전 10:37,서울시 보증금 지원형 장기안심주택 500호 추가 공급…최대 4500만원 무이자 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원형', 'O'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('4500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
339,2018.04.16. 오전 10:37,풍부한 배후 수요로 공실률 안심...수원시 곡반정동 상가주택 인기,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('안심...', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('곡반정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
340,2018.04.16. 오전 10:36,철길 따라 부동산 훈풍 솔솔...新노선 인근 아파트 주목,"[('철길', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔...新노선', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
341,2018.04.16. 오전 10:36,창성건설 평택 진위2 지식산업센터 분야 진출 강화,"[('창성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진위', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
342,2018.04.16. 오전 10:34,국내 자영업 폐업률 2.5% 창업률 앞질러 ,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('자영업', 'O'), (' ', 'O'), ('폐업률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('창업률', 'O'), (' ', 'O'), ('앞질러', 'O')]"
343,2018.04.16. 오전 10:32,신영에셋 신임 대표이사 김일권 전 신영 전무 선임 ,"[('신영에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김일권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
344,2018.04.16. 오전 10:31,공공시설물 내진율 80%로 상향…서울시 지진안전종합대책 발표,"[('공공시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('내진율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향…', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지진안전종합대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
345,2018.04.16. 오전 10:30,신영에셋 신임 대표이사에 김일권 신영 전무 선임,"[('신영에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김일권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
346,2018.04.16. 오전 10:25,LH 위례신도시 상업·준주거용지 11필지 공급..노른자 상권,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업·준주거용지', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..노른자', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O')]"
347,2018.04.16. 오전 10:23,동네방네용산구 후암동 ‘동네숲’ 가꾼다,"[('동네방네', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘동네숲’', 'O'), (' ', 'O'), ('가꾼다', 'O')]"
348,2018.04.16. 오전 10:21,SK건설 서울숲서 봄맞이 봉사활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
349,2018.04.16. 오전 10:20,인천 주안 재개발 가속화…‘남구 최대 상권’ 부활하나,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화…‘', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('상권’', 'O'), (' ', 'O'), ('부활하나', 'O')]"
350,2018.04.16. 오전 10:20,문래동 금싸라기 땅 ‘e편한세상 문래’로 탈바꿈,"[('문래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 문래', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
351,2018.04.16. 오전 10:18,대구 분양 큰 장 선다…투기과열지정 수성구도 분양 스타트,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다…투기과열지정', 'O'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
352,2018.04.16. 오전 10:18,서울 구로구 개봉5구역에 ‘호반베르디움’ 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개봉', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
353,2018.04.16. 오전 10:18,SK건설 숲가꾸기 가족봉사 활동 펼쳐,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('숲가꾸기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
354,2018.04.16. 오전 10:16,비조정대상지역 영도구 아이에스동서 ‘봉래 에일린의 뜰’ 청약 성공 주목,"[('비조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('영도구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이에스동서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봉래 에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
355,2018.04.16. 오전 10:15,LH 상반기 250명 신입직원 공개채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('250명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신입직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개채용', 'O')]"
356,2018.04.16. 오전 10:14,LH 위례신도시 상업 및 준주거용지 11필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('준주거용지', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
357,2018.04.16. 오전 10:14,LH 면접 티셔츠까지 주는 토탈 블라인드 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('면접', 'O'), (' ', 'O'), ('티셔츠', 'CIVILIZATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('주는', 'O'), (' ', 'O'), ('토탈', 'O'), (' ', 'O'), ('블라인드', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
358,2018.04.16. 오전 10:11,대림산업 ‘e편한세상 순천’ 주말 주택전시관 ‘북적북적’,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 순천', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적북적’', 'O')]"
359,2018.04.16. 오전 10:10,신논현역 사거리 상권 중소형 빌딩 실거래 사례 분석,"[('신논현역 사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
360,2018.04.16. 오전 10:09,이 와중에 최고가 찍는 아파트 공통점은 한강뷰,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('와중에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('찍는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공통점은', 'O'), (' ', 'O'), ('한강뷰', 'ARTIFACT')]"
361,2018.04.16. 오전 10:07,한강조망에 직주근접까지 ‘여의도 더리브 스타일’ 호재만발,"[('한강', 'LOCATION'), ('조망에', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접까지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더리브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스타일’', 'O'), (' ', 'O'), ('호재만발', 'O')]"
362,2018.04.16. 오전 10:06,민간임대 남은 상반기 1만여세대 공급,"[('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
363,2018.04.16. 오전 10:06,호반건설 서울 개봉5구역 주택재건축정비사업 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개봉', 'LOCATION'), ('5구역 주택재건축정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
364,2018.04.16. 오전 10:03,LH 위례 상업·준주거용지 11필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업·준주거용지', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
365,2018.04.16. 오전 10:01,동네방네2018 개별공시지가 열람 및 의견제출 내달 2일까지,"[('동네방네', 'EVENT'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('열람', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('의견제출', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 2일까지', 'DATE')]"
366,2018.04.16. 오전 10:00,LH 신입 250명 채용공고..23일까지 지원서 접수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입', 'O'), (' ', 'O'), ('250명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용공고..', 'O'), ('23일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지원서', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
367,2018.04.16. 오전 10:00,상가 분양가 고공행진…틈새상품으로 뜨는 알짜 상가 ,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진…틈새상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
368,2018.04.16. 오전 9:58,서울시 장기안심주택 500호 공급..전·월세 보증금 30% 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
369,2018.04.16. 오전 9:57,호반건설 구로구 개봉5구역 시공사 선정,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개봉', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
370,2018.04.16. 오전 9:57,LH 위례신도시 상업 및 준주거용지 11필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('준주거용지', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
371,2018.04.16. 오전 9:57,SK건설 서울숲서 임직원 가족 숲가꾸기 봉사,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('숲가꾸기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
372,2018.04.16. 오전 9:56,위기의 자영업..창업보다 폐업 더 많아,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('자영업..창업보다', 'O'), (' ', 'O'), ('폐업', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
373,2018.04.16. 오전 9:55,416 주간 오피스 시세도심권시청광화문종각과 여의도 마포권 등,"[('416 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세도심권시청', 'O'), ('광화문종각', 'ARTIFACT'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마포권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
374,2018.04.16. 오전 9:54,위례신도시 상업·준주거용지 11필지 공급,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업·준주거용지', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
375,2018.04.16. 오전 9:52,LH 상반기 신입사원 250명 공개채용 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('250명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개채용', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
376,2018.04.16. 오전 9:50,LH 23일까지 상반기 신입공채 접수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입공채', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
377,2018.04.16. 오전 9:48,부산신항 배후부지 29만㎡ 토지등록…재산권 행사 가능,"[('부산신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후부지', 'O'), (' ', 'O'), ('29만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지등록…', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
378,2018.04.16. 오전 9:48,봄에만 3만5000실 입주하는 오피스텔…차별화 사활,"[('봄', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('3만5000실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주하는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('사활', 'O')]"
379,2018.04.16. 오전 9:47,SK건설 임직원 서울숲에서 봄맞이 숲가꾸기 가족봉사활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이 숲가꾸기 가족봉사활동', 'EVENT')]"
380,2018.04.16. 오전 9:47,호반건설 서울 개봉5구역 시공사로 선정,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개봉', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
381,2018.04.16. 오전 9:47,중소형아파트 짠테크에 브랜드까지 업고 훨훨,"[('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짠테크에', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드까지', 'O'), (' ', 'O'), ('업고', 'O'), (' ', 'O'), ('훨훨', 'O')]"
382,2018.04.16. 오전 9:46,호반건설 서울 구로구 개봉5구역 재건축사업 수주 ,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개봉', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
383,2018.04.16. 오전 9:44,이노션 시각장애인용 점자 양말 제작·구매 캠페인,"[('이노션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시각장애인', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('점자', 'TERM'), (' ', 'O'), ('양말', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제작·구매', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O')]"
384,2018.04.16. 오전 9:44,가성비 좋고 생활 편리한 간석동 다세대 주택 최근 전세로 거래돼..,"[('가성비', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('간석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세로', 'O'), (' ', 'O'), ('거래돼..', 'O')]"
385,2018.04.16. 오전 9:43,LH 온나라부동산포털 네이밍 공모전 시행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온나라부동산포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('네이밍', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
386,2018.04.16. 오전 9:42,2.4억은 있어야 서울 아파트 갭투자 가능..6년만에 최대,"[('2.4억', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('있어야', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가능..', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
387,2018.04.16. 오전 9:41,LH 온나라부동산포털 새로운 이름 공모합니다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온나라부동산포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('공모합니다', 'O')]"
388,2018.04.16. 오전 9:40,LH 위례신도시 상업 및 준주거용지 11필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('준주거용지', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
389,2018.04.16. 오전 9:40,LH 온나라부동산포털 네이밍 공모전,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온나라부동산포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('네이밍', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
390,2018.04.16. 오전 9:40,분양가 뛰자 임대료 껑충…상가 투자도 ‘부익부 빈익빈’,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰자', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부익부', 'O'), (' ', 'O'), ('빈익빈’', 'O')]"
391,2018.04.16. 오전 9:39,40억 이상 고가 아파트 거래량 5년새 8배 ‘껑충’,"[('40억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
392,2018.04.16. 오전 9:36,주거만족도 쑥쑥...특화설계 오피스텔 대농지구 롯데캐슬 시티,"[('주거만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥...특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('대농지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 시티', 'ARTIFACT')]"
393,2018.04.16. 오전 9:34,LH 온나라부동산포털 이름 바꾼다…공모전 시행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온나라부동산포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다…공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
394,2018.04.16. 오전 9:34,서울아파트 ‘갭투자’ 평균 2억3000만원…6년만에 최대,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘갭투자’', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2억3000만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
395,2018.04.16. 오전 9:34,호반건설 서울 구로구 개봉5구역 주택재건축 시공사로 선정,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개봉', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
396,2018.04.16. 오전 9:34,LH 위례신도시 내 상업용지 준주거용지 11필지 경쟁입찰로 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('준주거용지', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
397,2018.04.16. 오전 9:33,호반건설 개봉5구역 주택재건축정비사업 시공사 선정,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개봉', 'LOCATION'), ('5구역 주택재건축정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
398,2018.04.16. 오전 9:32,호반건설 서울 구로구 개봉5구역 재건축 수주 ,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개봉', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
399,2018.04.16. 오전 9:32,한경부동산 양도세 안내는 공동주택 아시나요,"[('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안내는', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
400,2018.04.16. 오전 9:29,SK건설 봄맞이 서울숲 가꾸기 가족봉사활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('서울숲 가꾸기 가족봉사활동', 'EVENT')]"
401,2018.04.16. 오전 9:29,호반건설 개봉5구역 재건축 시공사로 선정,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개봉', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
402,2018.04.16. 오전 9:27,LH 올해 상반기 신입직원 250명 뽑는다…블라인드 방식,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('250명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뽑는다…블라인드', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O')]"
403,2018.04.16. 오전 9:27,호반건설 개봉5구역 주택재건축정비사업 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개봉', 'LOCATION'), ('5구역 주택재건축정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
404,2018.04.16. 오전 9:26,LH 위례신도시에 상업용지·준주거용지 11필지 공급 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지·준주거용지', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
405,2018.04.16. 오전 9:26,LH 2018년 상반기 250명 신규 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('250명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
406,2018.04.16. 오전 9:25,문여는 가게보다 문닫는 가계가 많다…자영업자의 눈물,"[('문여는', 'O'), (' ', 'O'), ('가게보다', 'O'), (' ', 'O'), ('문닫는', 'O'), (' ', 'O'), ('가계가', 'O'), (' ', 'O'), ('많다…', 'O'), ('자영업자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물', 'O')]"
407,2018.04.16. 오전 9:24,“구경도 막는 아파트 분양관” 춘천 푸르지오 견본주택 논란,"[('“구경도', 'O'), (' ', 'O'), ('막는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양관”', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
408,2018.04.16. 오전 9:22,비상장사 배당금 많이 받은 기업인 1위 이중근 부영 회장,"[('비상장사', 'O'), (' ', 'O'), ('배당금', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('기업인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
409,2018.04.16. 오전 9:21,LH 올 상반기 신입직원 250명 채용 시작,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('250명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
410,2018.04.16. 오전 9:15,LH 상반기 250명 신규 채용… 고졸공채 25명 포함,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('250명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('채용…', 'O'), (' ', 'O'), ('고졸공채', 'O'), (' ', 'O'), ('25명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
411,2018.04.16. 오전 9:14,양산 양우내안애 파크뷰 견본주택 오픈... ,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애 파크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈...', 'O')]"
412,2018.04.16. 오전 9:12,부동산 불황에도 브랜드상가 분양 인기,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
413,2018.04.16. 오전 9:11,최장 10년 거주 서울시 장기안심주택 500세대 추가 공급,"[('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
414,2018.04.16. 오전 9:06,40억↑ 초고가 아파트 거래량 5년새 8배 급증…용산구 1위,"[('40억', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
