,date,headline,keyword
0,2018.01.28. 오후 9:52,한파에도…강남 밖 분양시장 열기 ‘후끈’,"[('한파에도…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밖', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
1,2018.01.28. 오후 6:49,정부 제천·밀양 참사 재발방지 건축물 관리법  연내 입법 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제천·밀양 참사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('재발방지 건축물 관리법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('입법', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
2,2018.01.28. 오후 6:49,공공택지 될까… 주목받는 그린벨트,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('될까…', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O')]"
3,2018.01.28. 오후 6:49,디딤돌·버팀목 대출 승인거절 1위 부부합산 소득 초과,"[('디딤돌', 'ARTIFACT'), ('·버팀목 대', 'ARTIFACT'), ('출', 'O'), (' ', 'O'), ('승인거절', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('합산', 'O'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('초과', 'O')]"
4,2018.01.28. 오후 6:49,같은 면적 다른 가격 동탄2신도시 집값 양극화,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
6,2018.01.28. 오후 6:39,토초세법 판결로 본 초과이익환수제 4대 위헌 논란,"[('토초세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('판결로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
7,2018.01.28. 오후 6:25,머니 주간 아파트 시세 연이은 압박에 서울 매매가 상승세 둔화,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('압박에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
8,2018.01.28. 오후 5:46,미래를 꿈꾸는 도시 중심지 재생은 주거재생과 별개...뉴딜사업 서울 배제해선 안돼,"[('미래를', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('재생은', 'O'), (' ', 'O'), ('주거재생과', 'O'), (' ', 'O'), ('별개...', 'O'), ('뉴딜사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('배제해선', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
9,2018.01.28. 오후 5:42,분양캘린더 이번주 과천 등 17곳 8437가구 청약,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8437가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
10,2018.01.28. 오후 5:40,모든 건축물 수시·정밀점검 의무화,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('수시·정밀점검', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
11,2018.01.28. 오후 5:38,분양가 누르기에 로또 청약 광풍 여전,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('누르기에', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
12,2018.01.28. 오후 5:34,車정비 시간당 공임 14%↑ 자동차 보험료 오르나,"[('車정비', 'O'), (' ', 'O'), ('시간당', 'O'), (' ', 'O'), ('공임', 'O'), (' ', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보험', 'CIVILIZATION'), ('료', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나', 'O')]"
13,2018.01.28. 오후 5:31,서울 신규분양은 로또… 청약통장 웃돈 1억 쑥,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('로또…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O')]"
14,2018.01.28. 오후 5:30,“이집 이집 이집 주세요”…강남 뛰자 강북도 재개발 집값 껑충,"[('“이집', 'O'), (' ', 'O'), ('이집', 'O'), (' ', 'O'), ('이집', 'O'), (' ', 'O'), ('주세요”…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뛰자', 'O'), (' ', 'O'), ('강북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
15,2018.01.28. 오후 5:27,수익형 부동산 선두주자 우성건영 올해도 신도시서 8개 상가 공급,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('선두주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우성건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시서', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
16,2018.01.28. 오후 5:25,재건축 부담금은 위헌… 법조계도 견해 엇갈려,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금은', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌…', 'O'), (' ', 'O'), ('법조계도', 'O'), (' ', 'O'), ('견해', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
17,2018.01.28. 오후 5:23,고위 당국자 발언 오락가락...재건축 연한·보유세에 혼돈 빠진 시장,"[('고위 당국자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발언', 'O'), (' ', 'O'), ('오락가락...재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한·', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('혼돈', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
18,2018.01.28. 오후 5:23,이번주 분양캘린더 원주기업도시·과천 등서 16개 단지 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('원주기업도시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
19,2018.01.28. 오후 5:23,다주택자 양도세 절세 방안… 한경닷컴 다음달 6일 설명회,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절세', 'O'), (' ', 'O'), ('방안…', 'O'), (' ', 'O'), ('한경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
20,2018.01.28. 오후 5:23,틈만 나면 쥐잡듯..정책 잘못 꺼내놓고 왜 우릴 탓하나,"[('틈만', 'O'), (' ', 'O'), ('나면', 'O'), (' ', 'O'), ('쥐잡듯..정책', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼내놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('우릴', 'O'), (' ', 'O'), ('탓하나', 'O')]"
21,2018.01.28. 오후 5:23,정부 재건축 연한 속도조절.. 정책 약발 보고 결정할듯,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('속도조절..', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('결정할듯', 'O')]"
22,2018.01.28. 오후 5:23,강남 재건축 매물 씨 말랐는데… 설 지나면 좀 나올까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('말랐는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나면', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('나올까', 'O')]"
24,2018.01.28. 오후 5:14,MK 추천매물 양천구 대로변 수익형 빌딩 45억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('45억원', 'QUANTITY')]"
25,2018.01.28. 오후 5:14,판교2테크노밸리 용지 최고 91대1 경쟁률,"[('판교2', 'LOCATION'), ('테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('91대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
26,2018.01.28. 오후 5:14,강추위에도 식지 않는 청약열기…주말 7만명 견본주택 방문,"[('강추위에도', 'O'), (' ', 'O'), ('식지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
27,2018.01.28. 오후 5:14,120조 이라크 재건시장 열리는데…손 놓은 한국,"[('120조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('재건시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열리는데…손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('놓은', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY')]"
28,2018.01.28. 오후 5:14,기간 짧고 시세차익도…미니재건축 돈 되네,"[('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('짧고', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익도…미니재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되네', 'O')]"
29,2018.01.28. 오후 5:04,판교 제2 테크노밸리 용지 최고 911 경쟁률,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('911', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
30,2018.01.28. 오후 5:00,대전 세종 충남 주택시장 수요 약화 속 공급과잉 가능성,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('약화', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
31,2018.01.28. 오후 4:58,그래픽뉴스 지난해 철도 내 성폭행 급증…폭행·성범죄 강력 단속,"[('그래픽뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('성폭행', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급증…폭행·성범죄', 'O'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
32,2018.01.28. 오후 4:46,데스크 칼럼 강남에서 사는 이유,"[('데스크', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
33,2018.01.28. 오후 4:32,재건축연한 40년 연장 속도조절 나선 정부…왜,"[('재건축연한', 'O'), (' ', 'O'), ('40년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('속도조절', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('…왜', 'O')]"
34,2018.01.28. 오후 4:08,정부 자극할라 숨죽인 강남중개업소들…언론함구령 발동 ,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자극할라', 'O'), (' ', 'O'), ('숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('중개업소들…언론함구령', 'O'), (' ', 'O'), ('발동', 'O')]"
35,2018.01.28. 오후 3:58,분양권 고수 3人의 아파트 당첨 확률 높이는 전략,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('고수', 'O'), (' ', 'O'), ('3人', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('확률', 'O'), (' ', 'O'), ('높이는', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
36,2018.01.28. 오후 3:54,등기부 공시권리 뜻 잘 몰라도… 기준권리 알면 권리분석 쉬워,"[('등기부', 'O'), (' ', 'O'), ('공시권리', 'O'), (' ', 'O'), ('뜻', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라도…', 'O'), (' ', 'O'), ('기준권리', 'O'), (' ', 'O'), ('알면', 'O'), (' ', 'O'), ('권리분석', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워', 'O')]"
37,2018.01.28. 오후 3:52,분양 현장 포커스 고양 지축지구 중흥S클래스 지하철 3호선 걸어서 10분 서울 생활권,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지축지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O')]"
38,2018.01.28. 오후 3:43,분양 현장 포커스 논현 아이파크 대기수요 많은 강남 노른자 땅 주상복합,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('논현 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대기수요', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
39,2018.01.28. 오후 3:41,분양 현장 포커스 e편한세상 온수역 지하철 1·7호선 더블 역세권 아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('온수역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
41,2018.01.28. 오후 3:30,판교2테크노벨리 용지 최고 91대1 경쟁률,"[('판교2', 'LOCATION'), ('테크노벨리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('91대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
42,2018.01.28. 오후 3:24,강남 재건축 누르니…마포·용산 재개발 딱지 억소리,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('누르니…', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('딱지', 'O'), (' ', 'O'), ('억소리', 'O')]"
43,2018.01.28. 오후 3:23,강남 재건축 누르자 강북 재개발 들썩,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('누르자', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
44,2018.01.28. 오후 3:19,추위도 이긴 분양열기,"[('추위도', 'O'), (' ', 'O'), ('이긴', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O')]"
45,2018.01.28. 오후 3:15,최강 한파도 꺾은 분양열기,"[('최강', 'O'), (' ', 'O'), ('한파도', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O')]"
46,2018.01.28. 오후 3:14,분당 아파트값 급등세…2주 연속 최고 상승률,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등세…', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O')]"
47,2018.01.28. 오후 3:14,서울강릉 KTX 개통 37일만에 50만 명 이용,"[('서울', 'CITY'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('37일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('50만 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이용', 'O')]"
48,2018.01.28. 오후 3:14,호반건설 임직원 사랑의 독서상자 만들기 봉사활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('독서상자', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
49,2018.01.28. 오후 3:13,최강 한파도 꺾은 분양열기,"[('최강', 'O'), (' ', 'O'), ('한파도', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O')]"
50,2018.01.28. 오후 3:04,올해 첫 공급 공공지원 민간임대 물량에 방문객이…,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량에', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('이…', 'O')]"
51,2018.01.28. 오후 3:00,최강 한파도 꺾은 분양열기…전국 모델하우스 ‘북적,"[('최강', 'O'), (' ', 'O'), ('한파도', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기…전국', 'O'), (' ', 'O'), (""모델하우스'북적"", 'O')]"
52,2018.01.28. 오후 2:26,제일건설·중흥건설 신흥주거지 민락2서 복합단지 동시 공급,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신흥주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('민락2서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
53,2018.01.28. 오후 2:13,역세권 재건축 분양 봇물…과천은 로또 분양 우려,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
54,2018.01.28. 오후 2:09,4Q 서울 오피스 공실률 소폭 증가… CBD 울고 GBD 웃어,"[('4Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('CBD', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('GBD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웃어', 'O')]"
55,2018.01.28. 오후 2:08,정부 건축물 관리법 제정 추진…올해 중 입법화,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축물 관리법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('올해 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입법화', 'O')]"
56,2018.01.28. 오후 2:02,車 보험료 오르나…정비요금 산정기준 상향조정 여파 ,"[('車', 'O'), (' ', 'O'), ('보험료', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오르나…정비요금', 'O'), (' ', 'O'), ('산정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
57,2018.01.28. 오후 1:43,공공주택 지을 그린벨트 어디에 있나,"[('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
58,2018.01.28. 오후 1:35,힐스테이트 송정 본격 분양 시작,"[('힐스테이트 송정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
59,2018.01.28. 오후 1:34,추운 날씨에도 북적이는 힐스테이트 송정,"[('추운', 'O'), (' ', 'O'), ('날씨에도', 'O'), (' ', 'O'), ('북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 송정', 'ARTIFACT')]"
60,2018.01.28. 오후 1:34,힐스테이트 송정 입장 기다리는 고객들,"[('힐스테이트 송정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입장', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리는', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
61,2018.01.28. 오후 1:34,힐스테이트 송정 2020년 5월 입주 예정,"[('힐스테이트 송정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2020년 5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
62,2018.01.28. 오후 1:11,호반건설 ‘사랑의 독서상자 만들기’ 봉사활동 진행,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의 독서상자 만들', 'TERM'), ('기’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
63,2018.01.28. 오후 12:51,제천·밀양 사건 재발막자…국토부 건축물 관리법 제정 추진,"[('제천·밀양 사건', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('재발막자…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축물 관리법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
64,2018.01.28. 오후 12:26,동탄2신도시 같은 면적대인데 아파트값은 두배 차이나네,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('면적대인데', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값은', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이나네', 'O')]"
65,2018.01.28. 오후 12:24,디딤돌·버팀목대출 못받은 이유 1위는  부부합산 소득 초과,"[('디딤돌', 'ARTIFACT'), ('·버팀목대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('못받은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('합산', 'O'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('초과', 'O')]"
66,2018.01.28. 오후 12:24,미친 강남 재건축 집값 ′설연휴′ 기점으로 잡힐까,"[('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('′', 'O'), ('설연휴', 'DATE'), ('′', 'O'), (' ', 'O'), ('기점으로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힐까', 'O')]"
67,2018.01.28. 오후 12:00,신축건축물 절수 기준 명료화…수도법 시행규칙 개정,"[('신축건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('절수', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('명료화…', 'O'), ('수도법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행규칙', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O')]"
68,2018.01.28. 오전 11:27,1월 30일부터 P2P 펀딩 창업 실무 과정 오픈,"[('1월 30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('P2P 펀딩', 'TERM'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
69,2018.01.28. 오전 11:23,SRT 수서역에 지자체·중소기업 홍보공간 오픈,"[('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수서역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체·중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보공간', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
70,2018.01.28. 오전 11:19,한국감정원 경기도시공사와 공공사업 추진 및 상생협력 위한 협약,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('공공사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
71,2018.01.28. 오전 11:05,밀양 세종병원 불법증축했다,"[('밀양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세종병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불법증축했다', 'O')]"
72,2018.01.28. 오전 11:03,2월 2일부터 항공보안등급 주의 경계 순차적 상향,"[('2월 2일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공보안등급', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('경계', 'O'), (' ', 'O'), ('순차적', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
73,2018.01.28. 오전 11:03,철도경찰 승무원 폭행 등 철도안전 위협행위 120건 검찰 송치,"[('철도경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭행', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('철도안전', 'O'), (' ', 'O'), ('위협행위', 'O'), (' ', 'O'), ('120건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송치', 'O')]"
75,2018.01.28. 오전 11:01,“설명절 기간 공항 빨리 도착하세요,"[('""', 'O'), ('설명절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('공항', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('도착하세요', 'O')]"
76,2018.01.28. 오전 11:01,승무원 때리고 성추행하고…열차내 범죄 크게 늘어나,"[('승무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('때리고', 'O'), (' ', 'O'), ('성추행', 'CIVILIZATION'), ('하고…', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('범죄', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나', 'O')]"
77,2018.01.28. 오전 11:00,철도범죄 구속률 6.7%↑…직무집행 방해·무단통행·性범죄,"[('철도범죄', 'O'), (' ', 'O'), ('구속률', 'O'), (' ', 'O'), ('6.7%', 'QUANTITY'), ('↑…직무집행', 'O'), (' ', 'O'), ('방해·무단통행·性범죄', 'O')]"
78,2018.01.28. 오전 11:00,평창올림픽·패럴림픽 전후 항공보안 등급 주의·경계 격상,"[('평창올림픽', 'DATE'), ('·', 'O'), ('패럴림픽 전후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공보안', 'O'), (' ', 'O'), ('등급', 'O'), (' ', 'O'), ('주의·경계', 'O'), (' ', 'O'), ('격상', 'O')]"
79,2018.01.28. 오전 11:00,작년 철도안전법 위반 구속률 6.7%↑ ,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철도안전법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('구속률', 'O'), (' ', 'O'), ('6.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
80,2018.01.28. 오전 11:00,국토부 평창 동계올림픽 전후 항공보안·안전 강화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창 동계올림픽 전후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공보안·안전', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
81,2018.01.28. 오전 11:00,국토부 폭행·성범죄 포함 철도범죄 2만5000여건 적발…전년比 30%↓,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폭행·성범죄', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('철도범죄', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5000여건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
82,2018.01.28. 오전 11:00,철도치안 위협행위 무관용 적용…지난해 구속률 6.7%P↑,"[('철도치안', 'O'), (' ', 'O'), ('위협행위', 'O'), (' ', 'O'), ('무관용', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구속률', 'O'), (' ', 'O'), ('6.7%P', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
83,2018.01.28. 오전 10:25,강남 누르니 강북 재개발이 쑥…엇갈린 서울 주택시장,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('누르니', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발이', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥…엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
84,2018.01.28. 오전 9:50,공공임대아파트 소셜믹스 정책은 실패했는가,"[('공공임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소셜믹스', 'O'), (' ', 'O'), ('정책은', 'O'), (' ', 'O'), ('실패했는가', 'O')]"
85,2018.01.28. 오전 9:48,주간 실거래가장기 보유자 매물 풀렸다..재건축 거래·가격 ↑,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가장기', 'O'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('풀렸다..', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거래·가격', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
86,2018.01.28. 오전 9:30,전세난 속에서 저렴한 임대료로 인기 ‘개봉역 센트레빌 레우스’,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('속에서', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('개봉역 센트레빌 레우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
87,2018.01.28. 오전 9:02,경매사냥 아파트 단지 상가…서울 도봉구 창동 삼성 전용면적 13.5㎡ 1회 유찰 6720만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('13.5㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('6720만원', 'QUANTITY')]"
88,2018.01.28. 오전 9:02,1월 넷째주 서울 아파트값 0.43% 상승…재건축 부담금 공개 여파,"[('1월 넷째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
89,2018.01.28. 오전 9:02,부동산캘린더 전국 17곳 8437가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8437가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
90,2018.01.28. 오전 9:00,주목 이 조례 공공임대상가로 젠트리피케이션 막는다,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('조례', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('젠트리피케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
91,2018.01.28. 오전 8:15,‘알짜입지’ 공공기관 이전 부지에 아파트 속속 선보여,"[('‘알짜입지’', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
92,2018.01.28. 오전 8:00,강남집값 이번엔 잡힐까재초환 강행… 혼란에 빠진 재건축,"[('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힐까재초환', 'O'), (' ', 'O'), ('강행…', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
93,2018.01.28. 오전 8:00,강남집값 이번엔 잡힐까조합 전방위 압박 이상거래도 살핀다,"[('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힐까조합', 'O'), (' ', 'O'), ('전방위', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O'), (' ', 'O'), ('이상거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('살핀다', 'O')]"
94,2018.01.28. 오전 8:00,강남집값 이번엔 잡힐까재건축 연한 만지작…영향 얼마나,"[('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힐까재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('만지작…영향', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O')]"
95,2018.01.28. 오전 6:02,건설사들 정비사업 수주전 과열 조짐…강남 벗어나 지방 광역시로,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벗어나', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('광역시로', 'O')]"
96,2018.01.29. 오후 6:53,반포주공1단지 3주구 시공사 선정 무산,"[('반포주공1단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
97,2018.01.29. 오후 6:49,부동산 보유세 3조2000억원 더 거둬야,"[('부동산 보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3조2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('거둬야', 'O')]"
98,2018.01.29. 오후 6:37,세종·부산 5년 내 삶을 확 바꾸는 스마트시티 된다,"[('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('삶을', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
99,2018.01.29. 오후 6:18,LH 문화소외계층에 ‘2018 평창올림픽’ 관람 지원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문화소외계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평창올림픽', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관람', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
100,2018.01.29. 오후 6:12,HUG 도시재생금융센터 2곳 개소 맞춤형 지원 ,"[('HUG 도시재생금융센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개소', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
101,2018.01.29. 오후 6:12,반포주공1단지 3주구 시공사 선정 또 불발 ,"[('반포주공1단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('불발', 'O')]"
102,2018.01.29. 오후 6:11,과세 대상자 많지 않다 던 정부…외국인 주식투자 과세 강화 재검토하나,"[('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('많지', 'O'), (' ', 'O'), ('않다', 'O'), (' ', 'O'), ('던', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주식투자', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토하나', 'O')]"
103,2018.01.29. 오후 6:07,올림픽기간 평창 오가는 고속도로 무료,"[('올림픽', 'DATE'), ('기간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오가는', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O')]"
104,2018.01.29. 오후 6:03,우리 괜찮나…초과이익환수 면제 강남 재건축에 문의 쇄도종합,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮나…초과이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도종합', 'O')]"
105,2018.01.29. 오후 5:58,김관웅의 부동산 제대로 읽기 주택 가격 급등 원인은 투기적 매매 때문,"[('김관웅', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('읽기', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('원인은', 'O'), (' ', 'O'), ('투기적', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('때문', 'O')]"
106,2018.01.29. 오후 5:58,코레일 노량진역 리모델링 완료,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노량진역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
107,2018.01.29. 오후 5:58,과천 한달새 호가 1억 넘게 뛰어,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
108,2018.01.29. 오후 5:58,포스코건설 방글라데시 석탄화력발전소 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석탄', 'MATERIAL'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
109,2018.01.29. 오후 5:58,위례 가격 상승속 매물 품귀,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승속', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O')]"
110,2018.01.29. 오후 5:58,3.3㎡당 1억원 서울 고급주택 거래 급증,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
111,2018.01.29. 오후 5:56, 첫 공공지원 민간임대 ‘개봉역 센트레빌 레우스’ 선보여 ,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('개봉역 센트레빌 레우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
112,2018.01.29. 오후 5:55,도시재생 뉴딜 ②주민참여형 도시재생이 ‘해법’ ,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴딜', 'O'), (' ', 'O'), ('②', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘해법’', 'O')]"
113,2018.01.29. 오후 5:54,도시재생 뉴딜 ①5년짜리 사업 그칠까…지역역량 강화해야,"[('도시재생 뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('①', 'O'), ('5년짜리', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('그칠까…지역역량', 'O'), (' ', 'O'), ('강화해야', 'O')]"
114,2018.01.29. 오후 5:52,대우건설 노조 산은 졸속매각 진행 중단하라 기자회견 열어,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('산은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('졸속매각', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('중단하라', 'O'), (' ', 'O'), ('기자회견', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
115,2018.01.29. 오후 5:48,사드 악재에도.. 작년 항공여객 사상 최대 1억936만명,"[('사드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('악재에도..', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1억936만명', 'QUANTITY')]"
116,2018.01.29. 오후 5:48,다주택자의 추가 대출 옥죄기… 시장에 통할까,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('옥죄기…', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('통할까', 'O')]"
117,2018.01.29. 오후 5:47,재건축 옥죄기… 내년부터 공급가뭄 우려,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('옥죄기…', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
118,2018.01.29. 오후 5:45,HUG·조합 분양가 셈법 다르네,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), ('·조합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('셈법', 'O'), (' ', 'O'), ('다르네', 'O')]"
119,2018.01.29. 오후 5:43,턱걸이 관리처분신청 재건축 단지 긴장,"[('턱걸이', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분신청', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장', 'O')]"
120,2018.01.29. 오후 5:43,반포주공1단지 3주구… 시공사 선정 또 무산,"[('반포주공1단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
121,2018.01.29. 오후 5:41,핫팩·어묵… 한파 날려버린 모델하우스 마케팅,"[('핫팩', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('어묵', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('날려버린', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
122,2018.01.29. 오후 5:41,MA시장 큰손 SM그룹 삼환기업도 인수할까,"[('MA시장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('SM그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼환기업', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('인수할까', 'O')]"
123,2018.01.29. 오후 5:40, 단독 강남4구 아파트값 재건축보다 ‘510년짜리’가 더 들썩 ,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축보다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('510년짜리', 'DATE'), ('’가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
124,2018.01.29. 오후 5:40,재건축의 힘 과천…10년전 데자뷔,"[('재건축의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('10년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('데자뷔', 'O')]"
125,2018.01.29. 오후 5:40,반포3주구 시공사 입찰 또 무산,"[('반포3주구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
126,2018.01.29. 오후 5:40,강남권 전세도 고공행진…서초·강남 평균 7억 돌파,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세도', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진…', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('7억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
127,2018.01.29. 오후 5:40,성수동 붉은 벽돌마을 명소로 조성,"[('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('붉은 벽돌마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명소로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
128,2018.01.29. 오후 5:40,롯데건설 글로벌 진출 원년 선포,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('원년', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
129,2018.01.29. 오후 5:40,GS건설 지난해 영업익 3천190억원…6년만에 최대,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('3천190억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
130,2018.01.29. 오후 5:38,관리처분 신청 재건축 단지 돌발 변수...국토부 서류 검토 철저히 하라,"[('관리처분', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('돌발', 'O'), (' ', 'O'), ('변수...', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서류', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('철저히', 'O'), (' ', 'O'), ('하라', 'O')]"
131,2018.01.29. 오후 5:38,세종·부산 스마트시티로 육성 세종 에너지·자율주행 특화 도시로.. 부산 스마트워터·드론 등 집중육성,"[('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스마트시티로', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에너지·자율주행', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로..', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스마트워터', 'TERM'), ('·', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('집중육성', 'O')]"
132,2018.01.29. 오후 5:36,주택도시보증공사 도시재생금융센터 개소…도시재생 뉴딜 지원,"[('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생금융센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개소…', 'O'), ('도시재생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴딜', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
133,2018.01.29. 오후 5:35,세종·부산에 조성될 스마트시티… 꺼진 지방 부동산 되살리나,"[('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조성될', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티…', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('되살리나', 'O')]"
134,2018.01.29. 오후 5:33,우리 괜찮나…초과이익 환수 면제 강남재건축에 문의 쇄도,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮나…초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
135,2018.01.29. 오후 5:32,뜨는 수익형부동산 투자처 ‘지식산업센터’…. ‘대덕비즈센터’ 인기,"[('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지식산업센터’….', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대덕비즈센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
136,2018.01.29. 오후 5:31,롯데건설 2018년 경영전략회의 개최…해외진출 속도 ,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경영전략회의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
137,2018.01.29. 오후 5:25,대우건설 영종하늘도시 푸르지오 자이 단지내 상가 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시 푸르지오 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
138,2018.01.29. 오후 5:22,강남 재건축 관리처분 반려땐 소송 불사,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분', 'O'), (' ', 'O'), ('반려땐', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('불사', 'O')]"
139,2018.01.29. 오후 5:22,복층형 중소형 오피스텔 울산 ‘휴먼블루드빌’ 눈길,"[('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼블루드빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
140,2018.01.29. 오후 5:22,첫 발 뗀 스마트시티 ··· 시범도시에 세종 51생활권·부산 에코델타시티,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('뗀', 'O'), (' ', 'O'), ('스', 'TERM'), ('마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('시범도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('51생활권', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에코델타시티', 'LOCATION')]"
141,2018.01.29. 오후 5:20,3.3㎡당 1억 이상 서울 고가주택 거래 급증,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
142,2018.01.29. 오후 5:20,반포 3주구 재초환 부담 컸나··· 재건축 시공사 선정 또 불발,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재초환', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('컸나···', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('불발', 'O')]"
143,2018.01.29. 오후 5:20,도시재생 뉴딜 ②주민참여형 도시재생이 ‘해법’ ,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴딜', 'O'), (' ', 'O'), ('②', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘해법’', 'O')]"
144,2018.01.29. 오후 5:19,도시재생 뉴딜 ①5년짜리 사업 그칠까…지역역량 강화해야,"[('도시재생 뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('①', 'O'), ('5년짜리', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('그칠까…지역역량', 'O'), (' ', 'O'), ('강화해야', 'O')]"
145,2018.01.29. 오후 5:14,서초 반포 3주구 재건축 시공사 선정 또 유찰,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
146,2018.01.29. 오후 5:11,세종·부산 스마트시티 시범도시 선정,"[('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범도시', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
147,2018.01.29. 오후 5:08,주택도시보증공사 도시재생금융센터 두곳 개소,"[('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생금융센터', 'O'), (' ', 'O'), ('두곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
148,2018.01.29. 오후 5:05,국토부 평창동계올림픽 기간 인근 고속도로 통행료 면제,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
149,2018.01.29. 오후 5:04,카드뉴스 잘 팔리는 집의 조건,"[('카드뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리는', 'O'), (' ', 'O'), ('집의', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O')]"
150,2018.01.29. 오후 5:02,GS건설 지난해 영업이익 3190억원..최근 6년래 최대치,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('3190억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('최근 6년', 'DATE'), ('래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O')]"
151,2018.01.29. 오후 4:57,서해안 조망하는 인천 아파트 ‘에코메트로12단지한화꿈에그린’,"[('서해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망하는', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에코메트로12단지한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
152,2018.01.29. 오후 4:55,강남 랜드마크로 새로 태어난다..개포동 개포주공4단지,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('태어난다..', 'O'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY')]"
153,2018.01.29. 오후 4:51,GS건설 지난해 영업익 3190억… 6년 만에 최대,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('3190억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('6년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
154,2018.01.29. 오후 4:47,GS건설 지난해 영업이익 3190억 6년 만에 최대,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('3190억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
155,2018.01.29. 오후 4:43,GS건설 지난해 영업익 3190억원…2011년 이후 최대 기록,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('3190억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2011년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
156,2018.01.29. 오후 4:39,신도시 가격상승 주도하는 분당 서현동 한양 눈길 지속,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('가격상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주도하는', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
157,2018.01.29. 오후 4:37,GS건설 2017년 영업이익 3190억원…6년만에 최대,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('3190억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
158,2018.01.29. 오후 4:37,3.3㎡에 1억 이상...서울 내 ’저택‘거래 급증,"[('3.3㎡', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 이상', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('’저택‘거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
159,2018.01.29. 오후 4:33,포스코건설 南아시아 최대 석탄화력발전소 첫삽,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('南', 'LOCATION'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('석탄', 'MATERIAL'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
160,2018.01.29. 오후 4:32,GS건설 지난해 영업익 3190억…6년만에 최대,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('3190억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
161,2018.01.29. 오후 4:29,GS건설 지난해 영업이익 3190억원…전년比 123.1% ↑,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('3190억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('123.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
162,2018.01.29. 오후 4:26,세종·부산 스마트시티 시범도시 선정,"[('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범도시', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
163,2018.01.29. 오후 4:24,세종 51생활권·부산 에코델타시티 스마트시티 시범도시로 선정,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('51생활권', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에코델타시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('시범도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
164,2018.01.29. 오후 4:23,GS건설 작년 영업익 3191억…전년比 123.12%↑,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('3191억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('123.12%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
165,2018.01.29. 오후 4:23,HUG도시재생금융 1 2센터 개소...도시재생 맞춤형 금융지원,"[('HUG도시재생금융', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2센터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개소...도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O')]"
166,2018.01.29. 오후 4:22,GS건설 6년만 최대 영업익 3190억원…3년 연속 매출 10조원,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('3190억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('10조원', 'QUANTITY')]"
167,2018.01.29. 오후 4:22,얼마집 송파구 진주아파트 관리처분 심사 강화에 긴장,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관리처분', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장', 'O')]"
168,2018.01.29. 오후 4:20,입주 4개월 된 LH 아파트…결빙·동결 피해 속출,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트…결빙·동결', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
169,2018.01.29. 오후 4:16,GS건설 지난해 영업익 3190억원…6년만에 최대 ,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('3190억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
170,2018.01.29. 오후 4:16,GS건설 지난해 영업이익 3190억원… 6년래 최대치,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('3190억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('6년', 'DATE'), ('래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O')]"
171,2018.01.29. 오후 4:15,GS건설 지난해 영업이익 3190억원…6년만에 최대,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('3190억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
172,2018.01.29. 오후 4:11,뉴타운 중 최고..한남뉴타운 한남5구역 최근 거래돼..,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고..', 'O'), ('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('거래돼..', 'O')]"
173,2018.01.29. 오후 4:05,3.3㎡당 1억원 이상 서울 고가주택 거래 1년새 159가구 늘어,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('159가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
174,2018.01.29. 오후 4:04,반포주공1단지 3주구 시공사 선정 또 실패,"[('반포주공1단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O')]"
175,2018.01.29. 오후 4:01,평창올림픽 개최지 인근 8개 요금소 통행료 무료,"[('평창올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('요금소', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O')]"
176,2018.01.29. 오후 4:01,대우건설 영종하늘도시 푸르지오 자이 단지내 상가 분양 ,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시 푸르지오 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
177,2018.01.29. 오후 4:00,평창 올림픽 기간 개최지 인근 고속도로 통행료 면제,"[('평창 올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('개최지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
178,2018.01.29. 오후 4:00,공공지원 민간임대 개봉역 샌트레빌 레우스 30일부터 일반공급,"[('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('개봉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('샌트레빌 레우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O')]"
179,2018.01.29. 오후 4:00,평창·면온 등 8개 요금소 평창올림픽 때 통행료 안받아,"[('평창', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('면온', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('요금소', 'O'), (' ', 'O'), ('평창올림픽 때', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('안받아', 'O')]"
180,2018.01.29. 오후 4:00,평창 인근 고속도로 통행료…올림픽 기간 면제 ,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료…', 'O'), ('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
181,2018.01.29. 오후 4:00,평창올림픽 때 인근 8개 고속道 요금소 통과시 전구간 통행료 무료,"[('평창올림픽 때', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('요금소', 'O'), (' ', 'O'), ('통과시', 'O'), (' ', 'O'), ('전구간', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O')]"
182,2018.01.29. 오후 3:55,GS건설 지난해 매출 11.6조원·영업이익 3190억원1보,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('11.6조원', 'QUANTITY'), ('·영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('3190억원', 'QUANTITY'), ('1보', 'QUANTITY')]"
183,2018.01.29. 오후 3:43,일성건설 315억 규모 김포 오피스텔 신축 공사 수주,"[('일성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('315억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
184,2018.01.29. 오후 3:43,영종하늘도시 푸르지오 자이 단지내 상가 분양,"[('영종하늘도시 푸르지오 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
185,2018.01.29. 오후 3:39,서울 3.3㎡당 1억 이상 고가주택 89% 늘어..도심 쏠림 심화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('89%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어..', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
186,2018.01.29. 오후 3:37,3.3㎡당 3억원 단독주택 어딘가 보니…,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어딘가', 'O'), (' ', 'O'), ('보니…', 'O')]"
187,2018.01.29. 오후 3:31,롯데건설 글로벌 진출 원년 선포…베트남·인니 집중공략,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('원년', 'O'), (' ', 'O'), ('선포…', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('집중공략', 'O')]"
188,2018.01.29. 오후 3:27,얼마집 반포주공1단지 3주구 시공사 선정 또 실패,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('반포주공1단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O')]"
189,2018.01.29. 오후 3:25,HMG 민락2지구서 유럽풍 스트리트형 상가 애비뉴모나코 분양,"[('HMG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽풍', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('애비뉴모나코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
190,2018.01.29. 오후 3:19,과천·분당신도시까지 퍼진 강남발發 주택시장 열기,"[('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당신도시', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼진', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('발發', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
191,2018.01.29. 오후 3:17,지난해 3.3㎡당 1억원 이상 서울 고급주택 거래 급증,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
192,2018.01.29. 오후 3:17,철도박물관처럼... 코레일 노량진역 리모델링 완료,"[('철도박물관처럼...', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노량진역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
193,2018.01.29. 오후 3:13,실속있는 중소형 아파트 신내동 신내6단지시영,"[('실속있는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신내', 'LOCATION'), ('6단지', 'QUANTITY'), ('시영', 'O')]"
194,2018.01.29. 오후 3:11,광주·전남 아파트 수요위축·거래 감소로 가격조정 예상,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수요위축·거래', 'O'), (' ', 'O'), ('감소로', 'O'), (' ', 'O'), ('가격조정', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
195,2018.01.29. 오후 3:09,세종 부산 스마트시티 어떻게 만들어지나,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어지나', 'O')]"
196,2018.01.29. 오후 2:58,도시재생 기대감으로 분당 아파트값 상승세 이어져…,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져…', 'O')]"
197,2018.01.29. 오후 2:56,뛰어난 인프라에 교통 호재 겹친 기흥구 ‘용인보정꿈에그린’ 매수 문의 증가,"[('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라에', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('겹친', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인보정꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
198,2018.01.29. 오후 2:53,얼마집 개포1단지 조합 관리처분계획 인가 신청에 하자 전혀 없다,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분계획', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O'), (' ', 'O'), ('신청에', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('전혀', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
199,2018.01.29. 오후 2:53,집코노미 착한대출 보금자리론 덕에 내 집 마련 모범사례 됐다,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('착한대출', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'O'), (' ', 'O'), ('덕에', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('모범사례', 'O'), (' ', 'O'), ('됐다', 'O')]"
200,2018.01.29. 오후 2:51,롯데건설 경영전략회의·안전 생활화 문화 확산 선포식 개최,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영전략회의·안전', 'O'), (' ', 'O'), ('생활화', 'O'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
201,2018.01.29. 오후 2:48,동아에스텍 호반건설과 36억 규모 시흥 데크공사 계약,"[('동아에스텍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('36억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('데크공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
202,2018.01.29. 오후 2:44,영종 푸르지오자이 상가 분양,"[('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
203,2018.01.29. 오후 2:43,양천구 석면조사 안한 건물주에 과태료 1000만원 부과,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석면', 'MATERIAL'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('안한', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'CIVILIZATION'), ('물주에', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
204,2018.01.29. 오후 2:41,순천 신매곡 서한이다음 241가구 일반분양,"[('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신매곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서한', 'ARTIFACT'), ('이다음', 'O'), (' ', 'O'), ('241가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
205,2018.01.29. 오후 2:41,이번주부터 신DTI 실제 적용.... 시장 여파는,"[('이번주부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('적용....', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('여파는', 'O')]"
206,2018.01.29. 오후 2:36,왕십리에서 가장 인기 많은 단지 센트라스1·2차 최근 전세가가..,"[('왕십리', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('센트라스', 'ARTIFACT'), ('1·', 'QUANTITY'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가가..', 'O')]"
207,2018.01.29. 오후 2:32,수익형부동산 중 알짜입지 갖춘 오피스텔은 어디,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜입지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
208,2018.01.29. 오후 2:23,최저임금 한달임대료 상한선 낮아져 수익형 부동산 시장 침체종합,"[('최저임금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('상한선', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아져', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체종합', 'O')]"
209,2018.01.29. 오후 2:21,옛 모습 복원 노량진역 철도 관광 명소로 재탄생,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O'), (' ', 'O'), ('복원', 'O'), (' ', 'O'), ('노량진역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('관광', 'O'), (' ', 'O'), ('명소로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
210,2018.01.29. 오후 2:20,제주 최고 높이…드림타워 복합리조트 분양,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('높이…', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
211,2018.01.29. 오후 2:10,하남에 ‘지식산업센터’ 들어서,"[('하남', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지식산업센터’', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
212,2018.01.29. 오후 2:10,‘도시정비 상담센터’ 개소,"[('‘도시정비 상', 'ARTIFACT'), ('담센', 'ARTIFACT'), ('터’', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
213,2018.01.29. 오후 2:10,‘한옥 대단지 디벨로퍼’ 정세권 기념사업 추진,"[('‘한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('정세권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기념사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
214,2018.01.29. 오후 2:10,대전 ‘e편한세상 둔산’ 분양,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 둔산', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
215,2018.01.29. 오후 2:08,영종하늘도시 푸르지오 자이 단지내 상가 분양,"[('영종하늘도시 푸르지오 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
216,2018.01.29. 오후 1:58,얼마집 관리처분 인가 기다리는 삼성동 홍실아파트,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리는', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍실아파트', 'ARTIFACT')]"
217,2018.01.29. 오후 1:58,강남발 집값 위례까지 번졌다.. 2주만에 1억5000만원 급등,"[('강남', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('번졌다..', 'O'), (' ', 'O'), ('2주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
218,2018.01.29. 오후 1:55,포스코건설 방글라데시 마타바리 석탄화력발전소 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('마타바리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('석탄화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
219,2018.01.29. 오후 1:53,동탄2신도시 자유드림힐스 안정적 임대수요로 ‘눈길’,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자유드림힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
220,2018.01.29. 오후 1:53,얼마집 은마아파트 정비계획안 다음달 7일 도시계획위 심의서 빠져,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정비계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시계획위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심의서', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져', 'O')]"
221,2018.01.29. 오후 1:51,포스코건설 남아시아 최대 석탄화력발전소 첫 삽,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('석탄', 'MATERIAL'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
222,2018.01.29. 오후 1:50,세종·부산 5년내 세계최고 스마트시티 된다종합,"[('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계최고', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('된다종합', 'O')]"
223,2018.01.29. 오후 1:49,포스코건설 5조원 규모 방글라데시 석탄화력발전소 첫 삽,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석탄', 'MATERIAL'), ('화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
224,2018.01.29. 오후 1:44,서울 3.3㎡당 실거래가 1억원 이상 고급주택 89% 증가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('89%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
225,2018.01.29. 오후 1:42,그래픽 세종·부산에 스마트시티 시범도시 조성종합,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('시범도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성종합', 'O')]"
226,2018.01.29. 오후 1:41,40대 건물주 되기같은 값이면 수도권 상가주택 왜,"[('40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되기같은', 'O'), (' ', 'O'), ('값이면', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
227,2018.01.29. 오후 1:39,김동연 외국인 주식투자 과세 확대 시행 유예 배제 않고 있어,"[('김동연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주식투자', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('유예', 'O'), (' ', 'O'), ('배제', 'O'), (' ', 'O'), ('않고', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
228,2018.01.29. 오후 1:35,롯데건설 베트남·인도네시아 등 공략해 글로벌 시장 강화,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공략해', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
229,2018.01.29. 오후 1:34,인사신동아건설,"[('인', 'CIVILIZATION'), ('사신동아건설', 'ORGANIZATION')]"
230,2018.01.29. 오후 1:33,롯데건설 경영전략회의 및 안전 생활화 문화 확산 선포식 개최,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영전략회의', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('생활화', 'O'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
231,2018.01.29. 오후 1:32,중동탄 프리미엄 동탄 우성스타시티...신도시급 항아리 수요에 ‘눈길’,"[('중동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성스타시티', 'ARTIFACT'), ('...신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('항아리', 'O'), (' ', 'O'), ('수요에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
232,2018.01.29. 오후 1:32,분당 아파트값 상승 고공행진’ 도시재생 기대감이 상승 견인,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), (""고공행진'도시재생"", 'O'), (' ', 'O'), ('기대감이', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
233,2018.01.29. 오후 1:30,초동여담 고등어구이와 동장군,"[('초동여담', 'O'), (' ', 'O'), ('고등어구이', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('동장군', 'O')]"
234,2018.01.29. 오후 1:30,포스코건설 방글라데시 마타바리 석탄화력발전소 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('마타바리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('석탄화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
235,2018.01.29. 오후 1:30,숨고르는 내달 분양…강남권 3월 포문,"[('숨고르는', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('포문', 'O')]"
236,2018.01.29. 오후 1:26,한파 녹이는 아이에스동서…사랑의연탄 5만3천장 기부,"[('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('녹이는', 'O'), (' ', 'O'), ('아이에스동서', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('사랑의연탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5만3천장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
237,2018.01.29. 오후 1:25,부동산 규제 본격 적용되는 2018년... 수도권 규제 피한 아파트 어디 광주 초월 쌍용 예가,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('적용되는', 'O'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초월', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'O')]"
238,2018.01.29. 오후 1:19,포스코건설 방글라데시 석탄화력발전소 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석탄', 'MATERIAL'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
239,2018.01.29. 오후 1:18,전셋값 폭탄 주의보,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
240,2018.01.29. 오후 1:18,생활 편한 웰메이드 아파트 구월동 구월아시아드선수촌8단지,"[('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('편한', 'O'), (' ', 'O'), ('웰메이드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구월아시아드선수촌', 'LOCATION'), ('8단지', 'QUANTITY')]"
241,2018.01.29. 오후 12:32,40대 건물주 되기 서울 상가주택 VS 신도시 상가주택 어디가 좋을까,"[('40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되기', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
242,2018.01.29. 오후 12:20,대우건설 노조 승자의저주·특혜논란 우려…매각중단 촉구,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('승자의저주·특혜논란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…매각중단', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
243,2018.01.29. 오후 12:10,부동산보유세 GDP 1% 공정시장가액비율 100%로 높여야 가능,"[('부동산보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('GDP', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공정시장가액비율', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('높여야', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
244,2018.01.29. 오후 12:04,국내 광고산업 5.2% 성장…모바일↑ 지상파TV·신문↓,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('광고산업', 'O'), (' ', 'O'), ('5.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성장…', 'O'), ('모바일', 'TERM'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('지상파TV', 'TERM'), ('·신문↓', 'O')]"
245,2018.01.29. 오후 12:03,보미건설 구미 국가산업단지 품은 오피스텔 ‘보미 더 리즌타워’ 분양 ,"[('보미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국가산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('보미 더 리즌타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
246,2018.01.29. 오후 12:01,평택미군렌탈하우스 ‘엘리시움’ 분양 진행,"[('평택미군렌탈하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘리시움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
247,2018.01.29. 오전 11:50,그래픽 스마트시티 시범도시는 세종시 51생활권·부산 에코델타시티,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('시범도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('51생활권', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에코델타시티', 'LOCATION')]"
248,2018.01.29. 오전 11:49,‘e편한세상 동해’ 26일 주택전시관 오픈,"[('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동해', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
249,2018.01.29. 오전 11:49,포스코건설 南아시아 최대 석탄화력발전소 첫삽,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('南', 'LOCATION'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('석탄', 'MATERIAL'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
250,2018.01.29. 오전 11:48,그래픽 서울 성수동 붉은벽돌 명소로 꾸민다,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('붉은벽돌', 'O'), (' ', 'O'), ('명소로', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸민다', 'O')]"
251,2018.01.29. 오전 11:47,금성백조주택 지난해 경영실적과 올해 사업계획 포함한 전사 워크숍 진행,"[('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경영실적과', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('포함한', 'O'), (' ', 'O'), ('전사', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
252,2018.01.29. 오전 11:43,e편한세상 둔산 주택전시관 오픈…2020년 5월 입주예정,"[('e편한세상 둔산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈…', 'O'), ('2020년 5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O')]"
253,2018.01.29. 오전 11:43,교통망 확충으로 재조명 받는 강동구 강일동 ‘강일리버파크3단지’,"[('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('확충으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재조명', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강일리버파크', 'ARTIFACT'), ('3단지', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
254,2018.01.29. 오전 11:43,국토정보공사LX 사우디아라비아에 선진 지적제도 전파,"[('국토정보공사LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디아라비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('선진', 'O'), (' ', 'O'), ('지적제도', 'O'), (' ', 'O'), ('전파', 'O')]"
255,2018.01.29. 오전 11:40,포스코건설 방글라데시 석탄화력발전 프로젝트 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석탄화력발전 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
256,2018.01.29. 오전 11:33,포스코건설 남아시아 최대 규모 석탄화력발전소 건설공사 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('석탄', 'MATERIAL'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
257,2018.01.29. 오전 11:31,스마트시티 지방 부동산 동력 급부상,"[('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('동력', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
258,2018.01.29. 오전 11:31,재건축 부담금 판례는 ‘환수 정당’,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('판례는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘환수', 'O'), (' ', 'O'), ('정당’', 'O')]"
259,2018.01.29. 오전 11:31,재건축 규제에도 오르고오르는 서울 아파트값,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O')]"
260,2018.01.29. 오전 11:30,기업체 최적화된 비즈니스 공간 제공하는 하남테크노밸리 U1센터 눈길,"[('기업체', 'O'), (' ', 'O'), ('최적화된', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('제공하는', 'O'), (' ', 'O'), ('하남테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('U1센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
261,2018.01.29. 오전 11:29,개봉역 민간임대 신청 ‘인산인해’,"[('개봉역', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인산인해’', 'O')]"
262,2018.01.29. 오전 11:29,자동차 복합매매단지 ‘디오토몰’ 기공식 겸 안전기원제 진행,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합매매단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디오토몰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('겸', 'O'), (' ', 'O'), ('안전기원제', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
263,2018.01.29. 오전 11:24,얼마집 용인8재개발구역 시공사로 태영건설 선정,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('8재개발', 'LOCATION'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
264,2018.01.29. 오전 11:23,롯데건설 ‘안전 생활화 문화 확산’ 선포,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘안전', 'O'), (' ', 'O'), ('생활화', 'O'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('확산’', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
265,2018.01.29. 오전 11:20,‘입주 폭탄’ 경기남부 마이너스 P·逆전세난 몸살,"[('‘입주', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄’', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('남부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마', 'QUANTITY'), ('이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('P·逆전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살', 'O')]"
266,2018.01.29. 오전 11:20,청담사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('청담사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
267,2018.01.29. 오전 11:16,서울 성수동 ‘붉은벽돌 마을’ 명소화 사업 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('붉은벽돌 마을', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('명소화', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
268,2018.01.29. 오전 11:16,서울시 공공한옥 역사가치 높인다… 위탁 운영기관 공모,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('역사가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다…', 'O'), (' ', 'O'), ('위탁', 'O'), (' ', 'O'), ('운영기관', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
269,2018.01.29. 오전 11:15,서울 성수동 붉은벽돌 명소로 꾸민다…공장·창고 보전,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('붉은벽돌', 'O'), (' ', 'O'), ('명소로', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸민다…공장·창고', 'O'), (' ', 'O'), ('보전', 'O')]"
270,2018.01.29. 오전 11:15,성수동 붉은벽돌 마을 북촌처럼 명소화 한다,"[('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('붉은벽돌 마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북촌', 'LOCATION'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('명소화', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
271,2018.01.29. 오전 11:14,129 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('129 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
272,2018.01.29. 오전 11:12,얼마집 설계변경으로 가구수 늘리기 나선 둔촌주공,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('설계변경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION')]"
273,2018.01.29. 오전 11:11,최고의 입지 동부이촌동 이촌우성 최근 동향은,"[('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('동부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이촌우성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
274,2018.01.29. 오전 11:09,시설안전공단 기상청과 업무협약…시설물 재난예방 만전,"[('시설안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기상청', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약…시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('재난예방', 'O'), (' ', 'O'), ('만전', 'O')]"
275,2018.01.29. 오전 11:05,부산 에코델타시티·세종51생활권 스마트시티 시범도시 선정,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에코델타시티', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종51생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범도시', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
276,2018.01.29. 오전 11:04,롯데건설 올해 베트남·인도네시아 등 해외진출 목표,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
277,2018.01.29. 오전 11:01,스마트시티 지방 부동산 꺼진 불씨 살리나,"[('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨', 'O'), (' ', 'O'), ('살리나', 'O')]"
278,2018.01.29. 오전 11:01,세종부산 스마트시티 어떻게 조성되나,"[('세종부산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('조성되나', 'O')]"
279,2018.01.29. 오전 11:01,세종 51 부산에코델타시티 스마트시티 국가시범도시로 조성,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('51', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부산에코델타시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('국가시범도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
280,2018.01.29. 오전 11:01,사드 악재 뚫고...지난해 항공여객 사상최대 1억936만명,"[('사드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫고...', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1억936만명', 'QUANTITY')]"
281,2018.01.29. 오전 11:01,서울 아파트값 상승폭 2주 연속 꺾여,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
282,2018.01.29. 오전 11:01,스마트시티 시범도시에 세종51생활권 부산 에코델타시티 선정,"[('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('시범도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('세종51생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에코델타시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
283,2018.01.29. 오전 11:01,얼마집 안산 품은 서대문구 연희 성원 아파트,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연희 성원 아파트', 'ARTIFACT')]"
284,2018.01.29. 오전 11:00,지난해 항공여객 역대 최고…사드여파에도 일본·유럽 노선 급증,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('사드', 'ARTIFACT'), ('여파에도', 'O'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
285,2018.01.29. 오전 11:00,지난해 항공여객 1억936만명 역대 최고,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('1억936만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
286,2018.01.29. 오전 11:00,세종·부산에 스마트시티 시범도시 조성 ,"[('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('스', 'TERM'), ('마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('시범도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
287,2018.01.29. 오전 11:00,작년 항공여객 1억936만명 역대최고…LCC 운항 4년만에 3.5배↑,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('1억936만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대최고…LCC', 'O'), (' ', 'O'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
288,2018.01.29. 오전 11:00,스마트시티 시범도시는 세종시 51생활권·부산 에코델타시티,"[('스', 'TERM'), ('마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('시범도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('51생활권', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에코델타시티', 'LOCATION')]"
289,2018.01.29. 오전 11:00,자율주행에 안면인식결제 5G wifi…스마트시티의 모든 것,"[('자율주행에', 'O'), (' ', 'O'), ('안면인식결제', 'O'), (' ', 'O'), ('5G', 'TERM'), (' ', 'O'), ('wifi', 'TERM'), ('…스마트시티의', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
290,2018.01.29. 오전 11:00,개봉역 센트레빌 레우스 모델하우스 개관…실수요자 몰려,"[('개봉역 센트레빌 레우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
291,2018.01.29. 오전 10:59,대광로제비앙 목포에 중산층을 위한 전세형 임대아파트 선보여,"[('대광로제비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중산층을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('전세형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
292,2018.01.29. 오전 10:57,HUG ‘열린혁신 위한 아이디어’ 공모전 시상,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('열', 'TERM'), ('린혁신', 'TERM'), (' ', 'O'), ('위한 아이디어', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
293,2018.01.29. 오전 10:55,얼마집 기지개 켜는 분당 대장 파크뷰,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켜는', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장', 'O'), (' ', 'O'), ('파크뷰', 'ARTIFACT')]"
294,2018.01.29. 오전 10:52,국토부 관리처분인가 서류확인 철저 지시…강남 재건축 긴장,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관리처분인가', 'O'), (' ', 'O'), ('서류확인', 'O'), (' ', 'O'), ('철저', 'O'), (' ', 'O'), ('지시…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장', 'O')]"
295,2018.01.29. 오전 10:52,명품주거단지로 거듭나는 ‘화성시청역 서희스타힐스4차’ 조합원 모집 눈길,"[('명품주거단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭나는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('화성시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('4차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
296,2018.01.29. 오전 10:51,다주택자 죄니…작년 서울 아파트 증여 최다,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('죄니…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
297,2018.01.29. 오전 10:49,얼마집 대우건설 기술력 한데 모은 ‘용산푸르지오써밋’,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술력', 'O'), (' ', 'O'), ('한데', 'O'), (' ', 'O'), ('모은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산푸르지오써밋', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
298,2018.01.29. 오전 10:45,“평창동계올핌픽 함께 응원해요” LH 문화소외계층 지원,"[('“', 'O'), ('평창동계올핌픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('응원해요”', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문화소외계층', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
299,2018.01.29. 오전 10:41,제일건설 익산 ‘동산동’ ‘어양3차’ 오투그란데 100% 분양완료,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동산동', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('어양', 'ARTIFACT'), ('3차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오투그란데', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양완료', 'O')]"
300,2018.01.29. 오전 10:40,HUG 열린 아이디어 공모전 시상식…대상에 홍인표씨  ,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('열린', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식…', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('홍인표', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
301,2018.01.29. 오전 10:39,재건축 제동에도 서울 아파트값 고공행진,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제동에도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
302,2018.01.29. 오전 10:34,롯데건설 올해는 글로벌 기반 닦아야…안전은 최우선 가치,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('닦아야…안전은', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O')]"
303,2018.01.29. 오전 10:31,개통예정 역세권 상가를 선점해라 ‘위례 센트럴 메디타운’ 투자자 눈길,"[('개통예정', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가를', 'O'), (' ', 'O'), ('선점해라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례 센트럴 메디타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
304,2018.01.29. 오전 10:29,성동구 마장 도시재생 현장지원센터 개소,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('현장지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
305,2018.01.29. 오전 10:27,교육환경 우수한 역삼동 래미안그레이튼3차 인기 높아,"[('교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안그레이튼', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
306,2018.01.29. 오전 10:21,가성비 좋은 소형 아파트 파주시 금촌동 ‘후곡마을주공6단지’,"[('가성비', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('후곡마을주공6단지', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
307,2018.01.29. 오전 10:19,아이에스동서 소외계층에 연탄 5만3000장 전달,"[('아이에스동서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소외계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5만3000장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
308,2018.01.29. 오전 10:17,e편한세상 온수역 모델하우스 주말 3일간 3만명 방문,"[('e편한세상 온수역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
309,2018.01.29. 오전 10:15,포토금성백조주택 대전서 ‘2018 업그레이드 전사 워크숍’,"[('포토금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('업그레이드 전사 워크숍', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
310,2018.01.29. 오전 10:07,시설안전공단 기상청과 기상정보 활용 MOU,"[('시설안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기상청', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('기상정보', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
311,2018.01.29. 오전 10:05,서울 서대문구 ‘상습 정체구역’ 모래내로 확장,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘상습', 'O'), (' ', 'O'), ('정체구역’', 'O'), (' ', 'O'), ('모래내로', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
312,2018.01.29. 오전 10:05,동탄2신도시 브랜드 상가 ‘카림애비뉴 동탄’ 인기 이유는,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('카림애비뉴 동탄', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
313,2018.01.29. 오전 10:03,영종하늘도시 푸르지오 자이 단지내 상가 분양,"[('영종하늘도시 푸르지오 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
314,2018.01.29. 오전 10:03,지구단위계획 접수한 용인테크노시티 서희스타힐스 가성비와 안정성 확보,"[('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('접수한', 'O'), (' ', 'O'), ('용인테크노시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가성비와', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
315,2018.01.29. 오전 10:02,강동구 부동산중개업 등록 하루만에 끝낸다,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산중개업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('하루만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('끝낸다', 'O')]"
316,2018.01.29. 오전 10:01,LH소외계층 위한 평창올림픽 입장권 구입 기부금 1억6000만원 전달,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('소외계층', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('평창올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('입장권', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('기부금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
317,2018.01.29. 오전 10:00,‘분당 봉안당 홈’ 신축 봉안당으로 장묘문화 선도에 앞장,"[('‘', 'O'), ('분당 봉안당 홈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('봉안당으로', 'O'), (' ', 'O'), ('장묘문화', 'O'), (' ', 'O'), ('선도에', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
318,2018.01.29. 오전 9:56,금성백조 임직원 250명 워크숍…다방면 업그레이드하는 한해,"[('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('250명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('워크숍…다방면', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드하는', 'O'), (' ', 'O'), ('한해', 'O')]"
319,2018.01.29. 오전 9:53,LH 문화소외계층도 평창올림픽 함께 즐겨요,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문화소외계층도', 'O'), (' ', 'O'), ('평창올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('즐겨요', 'O')]"
320,2018.01.29. 오전 9:53,김포도시철도 개통..한강신도시 중흥S클래스리버티 기대감 높아,"[('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통..', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스리버티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
321,2018.01.29. 오전 9:53,이건창호 SUPER 진공유리 디에이치 아너힐즈에 적용,"[('이건창호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SUPER', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('진공유리', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('디에이치 아너힐즈', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
322,2018.01.29. 오전 9:51,부산시 타워크레인 일제점검서 60건 지적,"[('부산시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일제점검서', 'O'), (' ', 'O'), ('60건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지적', 'O')]"
323,2018.01.29. 오전 9:48,대우건설 영종하늘도시 푸르지오 자이 단지내 상가 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시 푸르지오 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
324,2018.01.29. 오전 9:43,급등하던 목동 재건축 규제에 급제동,"[('급등하던', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('급제동', 'O')]"
325,2018.01.29. 오전 9:35,대우건설 ‘영종하늘도시 푸르지오 자이’ 단지내 상가 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영종하늘도시 푸르지오 자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
326,2018.01.29. 오전 9:33,국토부 자동차 안전평가 강화…뒷좌석 목상해 안전성 도입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전평가', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…뒷좌석', 'O'), (' ', 'O'), ('목상해', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
327,2018.01.29. 오전 9:26,서울 강동구 중개업 개설 등록절차 간소화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O'), (' ', 'O'), ('등록절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
328,2018.01.29. 오전 9:23,LH 다문화가정 등 문화소외계층 평창동계올림픽 관람 지원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다문화가정', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('문화소외계층', 'O'), (' ', 'O'), ('평창동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('관람', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
329,2018.01.29. 오전 9:11,재건축 부담금 유일한 판례 보니…“환수 정당”,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('유일한', 'O'), (' ', 'O'), ('판례', 'O'), (' ', 'O'), ('보니…“환수', 'O'), (' ', 'O'), ('정당”', 'O')]"
330,2018.01.29. 오전 9:04,서울 아파트 소화력 거뜬…불꺼진 아파트 45가구뿐,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소화력', 'O'), (' ', 'O'), ('거뜬…불꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('45가구', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O')]"
331,2018.01.29. 오전 8:58,NH투자 이노션 4분기 실적 부진…목표가 내려,"[('NH투자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이노션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('부진…목표가', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
332,2018.01.29. 오전 8:56,대우건설 영종하늘도시 푸르지오 자이 단지 상가 12개실 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시 푸르지오 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('12개실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
333,2018.01.29. 오전 8:56,폭등하는 강남 따라 경기 남부권 집값도 ‘들썩’,"[('폭등하는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
334,2018.01.29. 오전 8:52,폭등하는 강남 따라 경기 남부권 집값도 들썩,"[('폭등하는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
335,2018.01.29. 오전 8:51,LH 문화소외계층 평창동계올림픽 관람 지원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문화소외계층', 'O'), (' ', 'O'), ('평창동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('관람', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
336,2018.01.29. 오전 8:50,서울 성동구 ‘마장 도시재생 현장 지원센터’ 31일 개소,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마장 도시재생 현장 지원센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
337,2018.01.29. 오전 8:46,성동구 아파트 경비 근로자 고용안정 협약 ,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경비', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고용안정', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
338,2018.01.29. 오전 8:46,LG하우시스 中서 친환경 건축자재 10대 브랜드에 뽑혀,"[('LG하우시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축자재', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드에', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑혀', 'O')]"
339,2018.01.29. 오전 8:42,지방정부協 “상가임대차법 개정 환영…상권내몰림 방지 추가 방안 나와야”,"[('지방정부', 'ORGANIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('상가임대차법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('환영…상권내몰림', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('나와야”', 'O')]"
340,2018.01.29. 오전 8:33,KTB투자 이노션 4분기 실적 부진…목표가↓,"[('KTB투자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이노션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('부진…목표가↓', 'O')]"
341,2018.01.29. 오전 8:32,김동연 정부 내 엇박자 논란에 뜻 제대로 전달 안 돼,"[('김동연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('엇박자', 'O'), (' ', 'O'), ('논란에', 'O'), (' ', 'O'), ('뜻', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('돼', 'O')]"
342,2018.01.29. 오전 8:24,HUG 열린혁신 아이디어 공모전 시상..업무 적극 반영,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('열린혁신 아이디어 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상..업무', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
343,2018.01.29. 오전 8:23,최저임금 인상 나비효과…수익형 부동산 투자 빨간불,"[('최저임금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('나비효과…수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
344,2018.01.29. 오전 8:22,HUG 열린혁신 아이디어 공모전 조합주택 시공보증 안전등급제 대상,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('열린혁신 아이디어 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('조합주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시공보증 안전등급제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
346,2018.01.29. 오전 8:05,조간 브리핑 강남집값 자전거래와 전면전…집값올리기 작전에 몇달새 5억원 오르기도,"[('조간', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거래와', 'O'), (' ', 'O'), ('전면전…집값올리기', 'O'), (' ', 'O'), ('작전에', 'O'), (' ', 'O'), ('몇달새', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오르기도', 'O')]"
347,2018.01.29. 오전 8:00,최저임금 한달수익형 부동산 시장 먹구름,"[('최저임금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('먹구름', 'O')]"
348,2018.01.29. 오전 6:45,100억대 비자금 부영 이중근 오늘 검찰소환…출석여부 주목,"[('100억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비자금', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), ('소환…출석여부', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
349,2018.01.29. 오전 6:30,2018 투자 대전망 선택적 접근으로 리스크 최소화하라,"[('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('대전망', 'O'), (' ', 'O'), ('선택적', 'O'), (' ', 'O'), ('접근으로', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화하라', 'O')]"
350,2018.01.29. 오전 6:05,낡은 3억 아파트가 강남과 동급 규제…억울합니다 노원의 한숨,"[('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('동급', 'O'), (' ', 'O'), ('규제…억울합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨', 'O')]"
351,2018.01.29. 오전 6:02,50층 초고층 개발 캠프킴 부지 연내 분양 어렵다,"[('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('캠프킴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
352,2018.01.29. 오전 6:00,“미실현 이득 과세 위헌 아니다…해외서도 보편적 시행”,"[('“미실현', 'O'), (' ', 'O'), ('이득', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다…해외서도', 'O'), (' ', 'O'), ('보편적', 'O'), (' ', 'O'), ('시행”', 'O')]"
353,2018.01.29. 오전 5:06, 강남 주택공급 부족 올해 실제 멸실준공물량 비슷 ,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('멸실준공물량', 'O'), (' ', 'O'), ('비슷', 'O')]"
354,2018.01.29. 오전 5:02,과천·분당으로 옮겨 붙은 집값 상승 열기,"[('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨', 'O'), (' ', 'O'), ('붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
355,2018.01.29. 오전 4:47,단독 “영유아만 고배점” 다자녀 주택 특별공급 형평성 맞춘다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('“영유아만', 'O'), (' ', 'O'), ('고배점”', 'O'), (' ', 'O'), ('다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춘다', 'O')]"
356,2018.01.29. 오전 4:07,기고도시재생 활성화로 재건축 아파트 수요 분산하자,"[('기고도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('분산하자', 'O')]"
357,2018.01.29. 오전 4:04,재건축만 초과이익환수...재개발·도시정비는 여전히 로또,"[('재건축만', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익환수...재개발·도시정비는', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O')]"
358,2018.01.29. 오전 3:07,강북으로 몰리는 돈 돈… 다세대빌라 시세 급등,"[('강북', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('돈…', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
359,2018.01.29. 오전 3:06,부동산 캘린더전국 16개 단지 청약… 1주새 물량 5배로 늘어,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더전국', 'O'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), (' ', 'O'), ('1주', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
360,2018.01.29. 오전 3:06,분양단신구미 ‘힐스테이트 송정’ 본보기집 열어 外,"[('분양단신', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 송정', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
361,2018.01.29. 오전 3:06,‘똘똘한 한채 전략’ 유효… 양도차익 크다면 자녀에 증여를,"[('‘똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전략’', 'O'), (' ', 'O'), ('유효…', 'O'), (' ', 'O'), ('양도차익', 'O'), (' ', 'O'), ('크다면', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('증여를', 'O')]"
362,2018.01.29. 오전 3:06,아파트시세‘재건축 부담금’ 충격파… 서울 집값 상승세 주춤,"[('아파트시세‘재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금’', 'O'), (' ', 'O'), ('충격파…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
363,2018.01.29. 오전 12:33,아파트 입주물량 4월까지 2376세대 풀려,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('4월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2376세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀려', 'O')]"
364,2018.01.29. 오전 12:33,올해 강원지역 2조8천억 규모 공사·용역 발주,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('2조8천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사·용역', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
365,2018.01.30. 오후 11:43,김현미 장관 부동산 침체 지역 위축지역 지정 검토,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('위축지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
366,2018.01.30. 오후 10:58,김현미 장관 “집값 떨어진 곳 청약 위축지역 지정 검토”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('위축지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
367,2018.01.30. 오후 9:42,송파 재건축단지 부담금 회피…정부기관에 맡겨 판정받는다,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('회피…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('기관에', 'O'), (' ', 'O'), ('맡겨', 'O'), (' ', 'O'), ('판정받는다', 'O')]"
368,2018.01.30. 오후 9:40,작년 해운대 땅값 9% 넘게 올랐다,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
369,2018.01.30. 오후 9:38,서울 송파구 ‘재건축 관리처분인가 신청’ 타당성 검증,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분인가', 'O'), (' ', 'O'), ('신청’', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O')]"
370,2018.01.30. 오후 9:38,HUG 역대 최고 분양가 ‘나인원 한남’ 분양보증 거부,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('나인원 한남', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('거부', 'O')]"
371,2018.01.30. 오후 9:36,코레일 내달부터 열차내 무선인터넷 용량 확대 “평창올림픽 중계 편하게 보세요”,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('무선인터넷', 'TERM'), (' ', 'O'), ('용량', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('평창올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('중계', 'O'), (' ', 'O'), ('편하게', 'O'), (' ', 'O'), ('보세요”', 'O')]"
372,2018.01.30. 오후 8:03,김현미 국토부 장관 집값 하락 과도한 지방 위축지역 지정 검토,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('과도한', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('위축지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
373,2018.01.30. 오후 7:46,이학수 수자원공사 사장 사회적기업 지원 공모전,"[('이학수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사회적기업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
374,2018.01.30. 오후 7:46,LH 56년 역사상 첫 여성임원 임용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('56년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임용', 'O')]"
375,2018.01.30. 오후 7:22,김현미 국토부 장관 “지방 청약위축지역 지정 검토”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“지방', 'O'), (' ', 'O'), ('청약위축지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
376,2018.01.30. 오후 7:20,삼성물산·GS건설 작년 장사 잘했다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장사', 'O'), (' ', 'O'), ('잘했다', 'O')]"
377,2018.01.30. 오후 7:20,집값은 잡으면서 수수료는 안잡나요 중개 수수료 현실화 요청,"[('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으면서', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료는', 'O'), (' ', 'O'), ('안잡나요', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
378,2018.01.30. 오후 7:20,국토부·과기부 SOCICT협의회 발족,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('과기부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SOCICT협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
379,2018.01.30. 오후 7:20,주거약자용주택에 안심센서 도입,"[('주거약자용주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('안심센서', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
380,2018.01.30. 오후 7:20,지난해 전국 땅값 3.88% 상승,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.88%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
381,2018.01.30. 오후 7:20,동탄역 롯데캐슬 오피스텔 마이너스 피 매물 쏟아져,"[('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('피', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
382,2018.01.30. 오후 7:20,대림산업 美 석유화학단지 개발 추진,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석유화', 'MATERIAL'), ('학단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
383,2018.01.30. 오후 7:05,대림산업 미국 석유화학단지 개발,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석유화학단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
384,2018.01.30. 오후 6:54,현대산업개발 지난해 매출 5조원 첫 돌파…영업익 역대 최고 기록,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파…영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
385,2018.01.30. 오후 6:48,HUG 역대 최고 분양가 ‘나인원한남’ 보증 거부,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('나인원한남', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('거부', 'O')]"
386,2018.01.30. 오후 6:48,단독·다가구 세입자 ‘깡통 전세’ 걱정 준다  ,"[('단독·다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('전세’', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
387,2018.01.30. 오후 6:19,서울 주택 인허가 14년만에 최다…국토부 주택공급 확대될 것,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('14년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최다…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
388,2018.01.30. 오후 6:16,김현미 장관 부동산시장 침체된 지방 위축지역 지정 검토,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체된', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('위축지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
389,2018.01.30. 오후 6:03,감정원 재건축 관리처분인가 타당성 검증…송파 3개 단지,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분인가', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('검증…', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
390,2018.01.30. 오후 5:56,지방 집값도 학군이 ‘좌우’…길 하나 차이에 3억  ,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('학군이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('좌우', 'TERM'), ('’…길', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이에', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY')]"
391,2018.01.30. 오후 5:56,청약불패 지역도 미달…분양시장 암운,"[('청약불패', 'O'), (' ', 'O'), ('지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('미달…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('암운', 'O')]"
392,2018.01.30. 오후 5:52,현대산업개발 지난해 영업익 6461억원 역대 최고,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('6461억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
393,2018.01.30. 오후 5:45,집값 잡기에 무너진 용산 명품단지의 꿈,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기에', 'O'), (' ', 'O'), ('무너진', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품단지의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O')]"
394,2018.01.30. 오후 5:45,과천지식정보타운 용지 입찰 경쟁률 최고 6대1,"[('과천지식정보타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('6대1', 'QUANTITY')]"
395,2018.01.30. 오후 5:45,강남 재건축 관리처분 승인 3곳뿐.. 미성·크로바 등 감정원 평가 의뢰,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('뿐..', 'O'), (' ', 'O'), ('미성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('크로바', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('의뢰', 'O')]"
396,2018.01.30. 오후 5:45,김현미 지방 집값하락 심한곳 규제완화 검토,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('집값하락', 'O'), (' ', 'O'), ('심한곳', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
397,2018.01.30. 오후 5:45,작년 주택 인허가.분양 급감.. 전국 땅값 10년만에 최대폭 상승,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가.', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급감..', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
398,2018.01.30. 오후 5:45,집값 내려도 땅값은 오른다…지방서 더 뜨거운 토지,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내려도', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값은', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다…지방서', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O')]"
399,2018.01.30. 오후 5:45,MK 추천매물 시흥 은계지구 단지 내 상가 7억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억5천만원', 'QUANTITY')]"
400,2018.01.30. 오후 5:40,나인원 한남 역대최고 분양가 제동…HUG 결국 분양보증 거절,"[('나인원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역대최고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('제동…', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('거절', 'O')]"
401,2018.01.30. 오후 5:40,산업은행 대우건설 매각 우선협상대상자로 호반건설 선정,"[('산업은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자로', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
402,2018.01.30. 오후 5:38,심사기간에 두달 ‘이례적’ ··· 분양가 보증 잣대도 멋대로,"[('심사기간에', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘이례적’', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('잣대도', 'O'), (' ', 'O'), ('멋대로', 'O')]"
403,2018.01.30. 오후 5:32,과천지식정보타운 산업용지 사업신청 경쟁률 2.4대 1,"[('과천지식정보타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('사업신청', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4대 1', 'QUANTITY')]"
404,2018.01.30. 오후 5:27,3.3㎡당 최고 6900만원 분양가 결국 제동,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('6900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
405,2018.01.30. 오후 5:27,Sstory반포주공1 재초환 탁 치니 億하고 갈렸다,"[('Sstory', 'O'), ('반포주공', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재초환', 'O'), (' ', 'O'), ('탁', 'O'), (' ', 'O'), ('치니', 'O'), (' ', 'O'), ('億하고', 'O'), (' ', 'O'), ('갈렸다', 'O')]"
406,2018.01.30. 오후 5:24,현대산업개발 지난해 영업이익 6461억원 사상 최대,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('6461억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
407,2018.01.30. 오후 5:22,개발 기대감 세종시 땅값 가장 많이 올랐다,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
408,2018.01.30. 오후 5:21,경의중앙선 금릉역 상권 안정적인 투자처로 눈길,"[('경의중앙선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금릉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
409,2018.01.30. 오후 5:19,나인원한남 최고 분양가 제동… HUG 분양보증 승인 거부,"[('나인원한남', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('제동…', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('거부', 'O')]"
410,2018.01.30. 오후 5:17,경매 몰리고 전망치 밝고… 광주 주택시장 뜨겁다,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리고', 'O'), (' ', 'O'), ('전망치', 'O'), (' ', 'O'), ('밝고…', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
411,2018.01.30. 오후 5:17,단독·다가구주택도 전세보증금 떼일 걱정 줄어든다,"[('단독·다가구주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('떼일', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
412,2018.01.30. 오후 5:17,역대 최고 분양가 신청 나인원한남 결국 분양보증 거절,"[('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('나인원한남', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('거절', 'O')]"
413,2018.01.30. 오후 5:17,미분양 쌓이는데… 공급은 날개,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('공급은', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O')]"
414,2018.01.30. 오후 5:15,포천 용정 지역주택조합 창립총회 개최,"[('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용정 지역주택조합 창립총회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
415,2018.01.30. 오후 5:15,의정부 민락2에 오피스텔·상가 복합단지,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O')]"
416,2018.01.30. 오후 5:15,과천정보타운 26곳에 63개 업체 몰려,"[('과천정보타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('26곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('63개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
417,2018.01.30. 오후 5:13,동양건설산업 올해 1만여 가구 공급,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
418,2018.01.30. 오후 5:13,현대산업개발 작년 영업익 6460억원…사상 최대치,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('6460억원', 'QUANTITY'), ('…사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O')]"
419,2018.01.30. 오후 5:11,얼마집 미성·크로바와 진주 관리처분안 감정원 검증받는다,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('미성', 'PLANT'), ('·', 'O'), ('크로바', 'PLANT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('관리처분안', 'O'), (' ', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검증받는다', 'O')]"
420,2018.01.30. 오후 5:09,HUG ‘역대 최고 분양가’ 나원인 한남 분양보증 거부,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가’', 'O'), (' ', 'O'), ('나원인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('거부', 'O')]"
421,2018.01.30. 오후 5:07,지난해 전국 땅값 상승률 10년 만에 최대치…가장 많이 오른 지역,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치…가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O')]"
422,2018.01.30. 오후 5:05,작년 12월 준공후 미분양 1만1720세대…전월比 15.9%↑,"[('작년 12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1720세대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('15.9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
423,2018.01.30. 오후 5:03,동탄신도시·남양주 등 조정대상지역 해제되나,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제되나', 'O')]"
424,2018.01.30. 오후 5:01,스타필드·해양신도시…창원시 대형사업 줄줄이 선거 뒤로,"[('스타필드', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('해양신도시', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('창원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형사업', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('선거', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤로', 'O')]"
425,2018.01.30. 오후 5:00, 광주 첨단 진아리채 사통팔달 교통망으로 주목,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('진아리채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
426,2018.01.30. 오후 4:59,현대산업개발 2017년 매출 5조원 돌파,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
427,2018.01.30. 오후 4:58,인사행정중심복합도시건설청,"[('인사행정중심복합도시건설청', 'ORGANIZATION')]"
