,date,headline,keyword
0,2016.03.20. 오후 9:16,봄 분양 대전 개막…19곳 1만2천가구 쏟아진다,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개막…', 'O'), ('19곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
1,2016.03.20. 오후 9:11,돈암동 ‘이안 성북’ 모두 495가구 조합원 모집,"[('돈암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이안 성북', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('495가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
2,2016.03.20. 오후 9:11,한화건설 ‘창원 대원 꿈에그린’ 80가구 일반분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대원 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('80가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
3,2016.03.20. 오후 9:11,포스코건설 평택  ‘소사벌 더샵’ 중·대형 817가구,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('소사벌 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('중·대형', 'O'), (' ', 'O'), ('817가구', 'QUANTITY')]"
4,2016.03.20. 오후 9:11,송도몰·동탄주상복합·뉴 스테이·속초 리조트…디벨로퍼 강자로 뜨는 롯데자산개발,"[('송도몰', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('동탄주상복합', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('뉴 스테이', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('속초 리조트', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강자로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데자산개발', 'ORGANIZATION')]"
5,2016.03.20. 오후 9:11,기지개 켜는 강남 재건축 시장...둔촌주공 집값 19주만에 상승,"[('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켜는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장...', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('19주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
6,2016.03.20. 오후 9:10,내년까지 택지 조성 멈춰 공공분양 ‘주목’,"[('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
7,2016.03.20. 오후 9:08,대우건설 ‘평택 비전 2차 푸르지오’ 528가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택 비전 2차 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('528가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
8,2016.03.20. 오후 9:05,서울시 건설공사 품질관리 교육,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('품질관리', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
9,2016.03.20. 오후 9:04,SK DD 강남역 오피스텔 분양,"[('SK DD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
10,2016.03.20. 오후 9:02,뉴 스테이와 임대주택 시장 전망 전문가 세미나,"[('뉴 스테이', 'ARTIFACT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
11,2016.03.20. 오후 8:27,서울 아파트 거래량 지난해 절반 수준 떨어져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
12,2016.03.20. 오후 7:20,LH 공동주택 121필지·단독주택 2931필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('121필지', 'QUANTITY'), ('·단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2931필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
13,2016.03.20. 오후 7:19,행복주택 19개 지구서 1만1268가구 공급,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('19개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1268가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
14,2016.03.20. 오후 7:18,2016 서경 하우징 페어 대우건설 고덕주공2단지 등 2만5264가구 공급,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서경 하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕주공', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5264가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
15,2016.03.20. 오후 7:17,2016 서경 하우징 페어 대우건설 푸르지오 주택시장 분석툴 자체 개발 트렌드 선도… 공급·흥행 두토끼 잡아,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서경 하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분석툴', 'O'), (' ', 'O'), ('자체', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('선도…', 'O'), (' ', 'O'), ('공급·흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('두토끼', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡아', 'O')]"
16,2016.03.20. 오후 7:09,서울 아파트 매매시장 봄기운,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('기운', 'O')]"
17,2016.03.20. 오후 7:08,뜨거운 부동산 신탁업계,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁업계', 'O')]"
18,2016.03.20. 오후 7:02,아파트 주간 시세 매매시장은 아직 멀고 먼 봄,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('멀고', 'O'), (' ', 'O'), ('먼', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE')]"
19,2016.03.20. 오후 6:59,외국인 대상 임대사업 외국인 임대 유망 평택·송도·거제 분양 봇물,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
20,2016.03.20. 오후 6:56,서울시 삼성동 옛 서울의료원 부지… 분할매각으로 선회,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('서울의료원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지…', 'O'), (' ', 'O'), ('분할매각으로', 'O'), (' ', 'O'), ('선회', 'O')]"
21,2016.03.20. 오후 6:53,여의도 IFC 새 주인 내달 윤곽 드러나나,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IFC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O'), (' ', 'O'), ('드러나나', 'O')]"
22,2016.03.20. 오후 6:48,시흥목감 공동주택용지 입찰 경쟁률 304대 1,"[('시흥목감', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('304대 1', 'QUANTITY')]"
23,2016.03.20. 오후 6:45,단독 국토부 신도시택지개발과 역사 속으로,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시택지개발과', 'O'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('속으로', 'O')]"
24,2016.03.20. 오후 6:39,부동산 파일 대구 스마트도시 조성 MOU 체결,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스마트도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
25,2016.03.20. 오후 6:39,한국형 공간정보 모델 개도국에 노하우 전수 호평,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('개도국에', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O'), (' ', 'O'), ('호평', 'O')]"
26,2016.03.20. 오후 6:39,분양캘린더 개포동 래미안 블레스티지 일반분양,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 블레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
27,2016.03.20. 오후 6:39,분양현장 돋보기 대우건설 일산 에듀포레 푸르지오,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산 에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
28,2016.03.20. 오후 5:49,서민 사는 연립·다세대 월세 부담 높아,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
29,2016.03.20. 오후 5:49,봄 분양 시작.. 견본주택마다 북적,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작..', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택마다', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
30,2016.03.20. 오후 5:48,아름답고 품격있는 국토 만들어요,"[('아름답고', 'O'), (' ', 'O'), ('품격있는', 'O'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어요', 'O')]"
31,2016.03.20. 오후 5:48,LH 시흥목감지구 공동주택용지 1순위 마감,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥목감지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
32,2016.03.20. 오후 5:48,현장르포 신도시 상가 증후군 우려되는 위례신도시 가보니..,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('증후군', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우려되는', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니..', 'O')]"
33,2016.03.20. 오후 5:48,이번주 19곳 1만2340가구 청약 받아,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('19곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만2340가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
34,2016.03.20. 오후 5:45,럭셔리아파트 해운대 엘시티 더샵 추가 공급 나선 사연,"[('럭셔리아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('사연', 'O')]"
35,2016.03.20. 오후 5:40,개그맨 F4 여의도서 대학로로 간 까닭은,"[('개그맨', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('F4', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('대학로', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
36,2016.03.20. 오후 5:21,한강조망에 여의도공원 코앞 새 오피스텔 주목,"[('한강', 'LOCATION'), ('조망에', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코앞', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
37,2016.03.20. 오후 5:12,MK 추천매물 대전 중심상업지 수익형 빌딩 63억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('63억5천만원', 'QUANTITY')]"
38,2016.03.20. 오후 5:12,호텔 전문 리츠 대표 브랜드로…상반기 상장추진 모두투어리츠,"[('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('브랜드로…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상장추진', 'O'), (' ', 'O'), ('모두투어리츠', 'ORGANIZATION')]"
39,2016.03.20. 오후 5:12,최고가 해운대 엘시티 추가분양,"[('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추가분양', 'O')]"
40,2016.03.20. 오후 5:12,여의도에 희소한 새 오피스텔,"[('여의도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('희소한', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
41,2016.03.20. 오후 5:12,광교·미사·위례 실수요 효과 다시 활기,"[('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
42,2016.03.20. 오후 5:11,50층 재개발 채비 성수동의 꿈,"[('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('채비', 'O'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O')]"
43,2016.03.20. 오후 4:55,의정부 롯데캐슬골드파크 견본주택 3일간 3만5000명 방문,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬골드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
44,2016.03.20. 오후 4:21,부동산시장 봄 성수기 왔나…주말 전국 견본주택 북적,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('왔나…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
45,2016.03.20. 오후 3:59,분양탐방분당 전세값으로 내집 마련…e편한세상 태재,"[('분양탐방', 'O'), ('분', 'LOCATION'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련…', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('태재', 'O')]"
46,2016.03.20. 오후 3:17,대우건설 평택 비전2차 1만명 일산 에듀포레 1만 2천명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택 비전2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에듀포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만 2천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
47,2016.03.20. 오후 3:11,정부 지자체민간에 토지매입비 지원땐 토지 지분 취득,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체민간에', 'O'), (' ', 'O'), ('토지매입비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원땐', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
48,2016.03.20. 오후 2:45,은평스카이뷰자이 견본주택 주말동안 1만2000여명 몰려,"[('은평스카이뷰자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
49,2016.03.20. 오후 2:30,‘의정부 롯데캐슬 골드파크’ 견본주택 주말 3일동안 3만5000여명 다녀가,"[('‘', 'O'), ('의정부 롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
50,2016.03.20. 오후 2:23,르포은평뉴타운 활기 되찾아…분양 늘고 수요도 증가,"[('르포은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾아…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('수요도', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
51,2016.03.20. 오후 2:22,롯데건설 ‘의정부 롯데캐슬 골드파크’ 견본주택..3일간 3만5000여명 ‘인산인해’,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('의정부 롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택..', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘인산인해’', 'O')]"
52,2016.03.20. 오후 2:21,대림산업 ‘e편한세상 태재’ 견본주택 오픈 인산인해,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 태재', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
53,2016.03.20. 오후 2:20,대림산업 ‘e편한세상 태재’ 견본주택 오픈,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 태재', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
54,2016.03.20. 오후 2:20,e편한세상 태재 모델하우스 오픈 내집 마련 기회,"[('e편한세상 태재', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
55,2016.03.20. 오후 2:20,공원 옆 아파트 난 공원 안 아파트에 산다,"[('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
56,2016.03.20. 오후 2:19,대림산업 e편한세상 태재 모델하우스 오픈,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 태재', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
57,2016.03.20. 오후 2:19,대림산업 ‘e편한세상 태재’ 견본주택 오픈,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 태재', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
58,2016.03.20. 오후 2:19,대림산업 ‘e편한세상 태재’.. 모델하우스에 1만 5천여 명 방문,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 태재', 'ARTIFACT'), ('’..', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 5천여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
59,2016.03.20. 오후 2:18,대림산업 e편한세상 태재 견본주택에 1만5천여명 방문,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 태재', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
60,2016.03.20. 오후 2:18,경기도 광주 e편한세상 태재 모델하우스 오픈,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상 태재', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
61,2016.03.20. 오후 2:17,대림산업 e편한세상 태재 모델하우스 오픈,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 태재', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
62,2016.03.20. 오후 2:17,“위치는 OK ” e편한세상 태재 모델하우스 가보니,"[('“위치는', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O'), (' ', 'O'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 태재', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
63,2016.03.20. 오후 2:16,대림산업 ‘e편한세상 태재’ 견본주택 오픈,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 태재', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
64,2016.03.20. 오후 2:16,봄바람 타고 아파트 시장 활기,"[('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
65,2016.03.20. 오후 2:16,내집은 어디에,"[('내집은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O')]"
66,2016.03.20. 오후 2:15,대림산업 ‘e편한세상 태재’ 견본주택 오픈,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 태재', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
67,2016.03.20. 오후 2:12,서울 노원구 무단신축·중개축 건축물 일제 현장조사,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무단신축·중개축', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('현장조사', 'O')]"
68,2016.03.20. 오후 2:08,대림산업 ‘e편한세상 태재’.. 모델하우스에 1만 5000여 명 방문,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 태재', 'ARTIFACT'), ('’..', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 5000여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
69,2016.03.20. 오후 1:52,광주 ‘e편한세상 태재’ 견본주택,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 태재', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
70,2016.03.20. 오후 1:38,대림 e편한세상 태재 이달 2324일 청약접수…분당 수요↑,"[('대림 e편한세상 태재', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 2324일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수…', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수요↑', 'O')]"
71,2016.03.20. 오후 1:21,은평 스카이뷰자이 견본주택 1만2000여명 북적,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이뷰자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
72,2016.03.20. 오후 1:01,전셋값 상승 갈아타기...주변 지역으로 눈 돌리는 수요자 급증,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기...주변', 'O'), (' ', 'O'), ('지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('돌리는', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
73,2016.03.20. 오후 12:59,봄기운에도 주택시장 찬바람…3월 아파트 거래량 뚝,"[('봄', 'DATE'), ('기운에도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람…', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
74,2016.03.20. 오후 12:45,봄분양 개화…16곳 1만1402가구 청약,"[('봄', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개화…', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만1402가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
75,2016.03.20. 오후 12:26,분양시장 봄 채비…전국 15곳·1만832가구 청약 견본주택 8곳 개관,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('채비…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('1만832가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
76,2016.03.20. 오후 12:14,시흥 목감 공동주택용지 B9블록 304대 1로 마감,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목감', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('B9블', 'QUANTITY'), ('록', 'O'), (' ', 'O'), ('304대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
77,2016.03.20. 오후 12:06,평택 부동산시장 전망 엇갈려…수요 확대 vs 공급 과잉,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려…수요', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O')]"
78,2016.03.20. 오전 11:41,강호인 국토장관 2025년까지 제로에너지 주택 의무화,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2025년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제로에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
79,2016.03.20. 오전 11:37,서울역 7017 프로젝트 문화재 심의 마쳐…사업 본격화,"[('서울역 7017 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('문화재', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('마쳐…사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
80,2016.03.20. 오전 11:35,서울시 올해 건설하도급 기획감사 6차례 실시,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('기획감사', 'O'), (' ', 'O'), ('6차례', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
81,2016.03.20. 오전 11:25,평택비전2차·일산에듀포레 푸르지오 3일간 2만 2000여명 북적,"[('평택비전2차', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('일산에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만 2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
82,2016.03.20. 오전 11:13,GS건설 은평스카이뷰자이 견본주택 사흘간 1만 2000여 명 방문,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평스카이뷰자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 2000여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
83,2016.03.20. 오전 11:07,국토부 ‘2016 국토경관디자인대전’ 5월13일까지 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토경관디자인대전', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월13일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
84,2016.03.20. 오전 11:02,시흥목감 마지막 아파트 용지 청약 경쟁률 304대 1,"[('시흥목감', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('304대 1', 'QUANTITY')]"
85,2016.03.20. 오전 11:01,LH 시흥목감 마지막 아파트용지 경쟁률 304대 1로 마감,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥목감', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('304대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
86,2016.03.20. 오전 11:01,최고의 국토경관을 찾아라 21일부터 대한민국 국토경관디자인대전 공모,"[('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('국토경관을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), (' ', 'O'), ('21일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국토경관디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
87,2016.03.20. 오전 11:01,될 곳은 된다…시흥목감 아파트 용지 청약 경쟁률 304대 1,"[('될', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('된다…', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('목감', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('304대 1', 'QUANTITY')]"
88,2016.03.20. 오전 11:01,대한민국 최고 경관 디자인을 찾습니다,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경관', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
89,2016.03.20. 오전 11:00,국토부 대한민국 국토경관디자인대전 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국토경관디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
90,2016.03.20. 오전 11:00,시흥 목감지구 B9블록 304대1로 완판,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목감지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('B9블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('304대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
91,2016.03.20. 오전 11:00,2016 국토경관디자인대전 5월13일까지 공모,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토경관디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('5월13일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
92,2016.03.20. 오전 11:00,돈 벌어 이자 갚기도 어렵다”…저소득·자영업 빚 ‘뇌관’,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('갚기도', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다""…저소득·자영업', 'O'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뇌관’', 'O')]"
93,2016.03.20. 오전 11:00,2016 국토경관디자인 공모전 개최,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토경관디자인 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
94,2016.03.20. 오전 10:59,시흥목감 마지막 공동주택용지 304대 1 경쟁률 마감,"[('시흥목감', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('304대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
95,2016.03.20. 오전 10:54,서울 아파트값 2주 연속 올라..상승 반전 신호탄,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('올라..', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O')]"
96,2016.03.20. 오전 10:52,LH 시흥목감 공동주택용지 304대 1로 마감,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥목감', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('304대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
97,2016.03.20. 오전 10:49,강호인 장관 “제로에너지 주택 사업자에 기금 지원확대”,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('제로에너지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원확대”', 'O')]"
98,2016.03.20. 오전 10:49,Kwater 대한민국 수도기술대전 개최,"[('Kwater', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대한민국 수도기술대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
99,2016.03.20. 오전 10:45,강남권 재건축 바닥 찍었나…가격 오르고 거래 늘어,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었나…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
100,2016.03.20. 오전 10:23,강호인 장관 “제로에너지주택 중소업체들도 적극 진입해야”,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('제', 'TERM'), ('로에너지주택', 'O'), (' ', 'O'), ('중소업체들도', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('진입해야”', 'O')]"
101,2016.03.20. 오전 10:11,효성 ‘태전IC 효성해링턴 플레이스’ 23일부터 청약,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('태전IC 효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
102,2016.03.20. 오전 10:08,강서구 주차난 해결사 나섰다,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주차난', 'O'), (' ', 'O'), ('해결사', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
103,2016.03.20. 오전 9:07,대림산업 e편한세상 태재 모델하우스 오픈,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 태재', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
104,2016.03.20. 오전 9:02,MK분양캘린더 전국 19곳 사업장 1만2천여 가구 청약접수,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('19곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
105,2016.03.20. 오전 9:01,경매사냥 부산 연제구 연산동 현대홈타운 84.98㎡ 1회 유찰 2억원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연제구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대홈타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84.98㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY')]"
106,2016.03.20. 오전 9:01,서울 아파트값 2주 연속 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
107,2016.03.20. 오전 9:01,부동산캘린더 전국 19곳에서 1만2340가구 분양 큰 장 선다,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('19곳', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2340가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
108,2016.03.20. 오전 8:55,기자가 간다 寒屋은 없다 韓屋이 뜬다,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O'), (' ', 'O'), ('寒屋은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('韓屋이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
109,2016.03.20. 오전 8:35,단독주택 재건축 틈새공략…대형건설사도 잰걸음,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새공략…대형건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
110,2016.03.20. 오전 8:34,이번주 ‘은평스카이뷰자이’ 등 1만2340가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('은평스카이뷰자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2340가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
111,2016.03.20. 오전 8:19,포커스 흔들리는 중동 신화 이란서 돌파구 찾을까,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들리는', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신화', 'O'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O'), (' ', 'O'), ('찾을까', 'O')]"
112,2016.03.20. 오전 7:57,도심의 편리함과 전원의 여유를 함께···단독주택단지 ‘인기’,"[('도심의', 'O'), (' ', 'O'), ('편리함과', 'O'), (' ', 'O'), ('전원의', 'O'), (' ', 'O'), ('여유를', 'O'), (' ', 'O'), ('함께···단독주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
113,2016.03.20. 오전 7:10,싱가포르에선 쌍용이 국민 건설사…지으면 랜드마크 됐다,"[('싱가포르', 'CITY'), ('에선', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사…지으면', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('됐다', 'O')]"
114,2016.03.20. 오전 6:10,규제여파 언제까지… 아파트값 4주째 보합 전셋값은 고공행진,"[('규제여파', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('4주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보합', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
115,2016.03.20. 오전 6:01,중대형 아파트 가격 바닥 찍었다 vs 글쎄,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었다', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
116,2016.03.20. 오전 5:32,평택 아파트 청약요건 완화 후 첫 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
117,2016.03.21. 오후 8:09,고분양가 후폭풍…  해운대 엘시티 계약해지 사태,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍…', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약해지', 'O'), (' ', 'O'), ('사태', 'O')]"
118,2016.03.21. 오후 7:39,전문건협LH 간담회 건설업 불공정 행위 개선하자,"[('전문건협LH 간담회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('행위', 'O'), (' ', 'O'), ('개선하자', 'O')]"
119,2016.03.21. 오후 7:27,우정사업본부 오스트리아 IZD타워 인수 추진,"[('우정사업본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오스트리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('IZD타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
120,2016.03.21. 오후 7:03,일성건설 인천 가좌라이프빌라구역 재건축사업 시공자 선정,"[('일성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가좌라이프빌라구역 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
121,2016.03.21. 오후 6:52,현대건설 힐스테이트 평택2차 분양중,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
122,2016.03.21. 오후 6:29,해운대 엘시티 추가 분양…레지던스도 나온다,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…레지던스도', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
123,2016.03.21. 오후 6:27,자율주행자동차 세미나 22일 aT센터서 열려,"[('자율주행자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('aT센터', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
124,2016.03.21. 오후 6:27,세계 물의 날 기념식 부산 벡스코서 개최,"[('세계 물의 날 기념식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('벡스코', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
125,2016.03.21. 오후 6:27,군포 전셋값 무섭게 치솟네…전세가율 84% 전국 최고,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('무섭게', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟네…전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('84%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
126,2016.03.21. 오후 6:27,6월까지 6만가구 입주 꽃바람,"[('6월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃바람', 'O')]"
127,2016.03.21. 오후 6:27,2016 서경 하우징 페어 현대건설 힐스테이트 빅데이터로 자료 수집·주부 의견 수렴… 소비자 최적 상품 설계,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서경 하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빅데이터로', 'O'), (' ', 'O'), ('자료', 'O'), (' ', 'O'), ('수집·', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('수렴…', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최적', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
129,2016.03.21. 오후 6:26,주택관리사보 시험에 선발예정인원제 도입,"[('주택관리사', 'CIVILIZATION'), ('보', 'O'), (' ', 'O'), ('시험에', 'O'), (' ', 'O'), ('선발예정인원제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
130,2016.03.21. 오후 6:26,단독 4년 간 전세 6만건 줄때 월세는 20만건 늘었다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('6만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄때', 'O'), (' ', 'O'), ('월세는', 'O'), (' ', 'O'), ('20만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
131,2016.03.21. 오후 6:26,분양단지 들여다보기 중흥 배곧신도시 중흥S클래스 수변공원 인접… 공단 배후 수요 풍부,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 수변공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접…', 'O'), (' ', 'O'), ('공단', 'O'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
132,2016.03.21. 오후 6:26,단독 한화갤러리아 해운대 백화점 부지 매각,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('한화갤러리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백화점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
133,2016.03.21. 오후 6:26,이왕이면 대형 쇼핑몰 주변단지 분양받아 볼까,"[('이왕이면', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('주변단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받아', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
134,2016.03.21. 오후 6:26,건설주택포럼 뉴 스테이 활성화 세미나,"[('건설주택포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('뉴 스테이 활성화', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('세미나', 'EVENT')]"
136,2016.03.21. 오후 6:25,SH공사 금융사업 조직 확대·개편,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금융사업', 'O'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('확대·개편', 'O')]"
137,2016.03.21. 오후 6:24,2016 서경 하우징 페어 현대건설 파주 힐스테이트 운정 2998가구 분양,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서경 하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2998가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
138,2016.03.21. 오후 6:17,오늘의 한경 롯데월드타워와 에펠탑 등,"[('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('에펠탑', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
139,2016.03.21. 오후 6:11,중국 완다그룹 포항에 5성급 호텔 짓는다,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('완다그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
142,2016.03.21. 오후 6:00,리츠로 노후 대비 은퇴자 천국 호주,"[('리츠로', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('천국', 'O'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY')]"
143,2016.03.21. 오후 6:00,안산 중심상권 내 아파트 단지들 분양마감에 속도 내다,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지들', 'O'), (' ', 'O'), ('분양마감에', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('내다', 'O')]"
144,2016.03.21. 오후 6:00,엄지인 KBS아나운서 LX 홍보대사로 위촉,"[('엄지인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('KBS', 'ORGANIZATION'), ('아나운서', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
145,2016.03.21. 오후 6:00,국내 건설사들 해외 곳곳서 수상 영예,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳서', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O'), (' ', 'O'), ('영예', 'O')]"
146,2016.03.21. 오후 5:59,대출규제에도 서울 마곡지구 잘나가네,"[('대출규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잘나가네', 'O')]"
147,2016.03.21. 오후 5:59,韓·美 공간정책 우노지오 공동 의장국 선정,"[('韓', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공간정책', 'O'), (' ', 'O'), ('우노지', 'PERSON'), ('오', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('의장국', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
148,2016.03.21. 오후 5:59,대림산업 e편한세상 부산항 내달 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
149,2016.03.21. 오후 5:59,롯데건설 테마별 수납 스토리지 4.0 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('테마별 수납 스토리지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('4.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
150,2016.03.21. 오후 5:59,호텔·공연장 등 KTX 수서역세권 개발 작업 본격화,"[('호텔·공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수서역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
151,2016.03.21. 오후 5:59,피데스피엠씨 힐스테이트 삼송역 분양,"[('피데스피엠씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼송역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
152,2016.03.21. 오후 5:58,46월까지 6만4312가구 입주 예정,"[('46월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만4312가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
153,2016.03.21. 오후 5:39,실시간 거래학군 우수…양천구 목동파라곤오피스텔 전용 103.71㎡ 전세 7억 원 거래완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래학군', 'O'), (' ', 'O'), ('우수…', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동파라곤오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('103.71㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('7억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
154,2016.03.21. 오후 5:34,리츠로 은퇴월급 만들기 호주 최대규모 리츠 센터 네이버와 시총 비슷,"[('리츠로', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴월급', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('센터', 'O'), (' ', 'O'), ('네이버', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('시총', 'O'), (' ', 'O'), ('비슷', 'O')]"
155,2016.03.21. 오후 5:33,리츠로 은퇴월급 만들기 1 노후 투자수단 호주 리츠의 성공 요인은,"[('리츠로', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴월급', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수단', 'O'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('리츠', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('요인은', 'O')]"
156,2016.03.21. 오후 5:32,리츠로 은퇴월급 만들기 닉 켈리 차터홀 본부장 호주 퇴직연금 시장 연계 리츠·펀드 등 상품 개발,"[('리츠로', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴월급', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('닉 켈리', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차터홀', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('퇴직연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠·펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
157,2016.03.21. 오후 5:31,전세값 상승에 ‘인근지역 내 집 마련’ 인기,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인근지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
158,2016.03.21. 오후 5:29,‘반도유보라다운 가치 담겠다…반도건설 BI 리뉴얼,"[(""'반도유보라다운"", 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('담겠다…', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O')]"
159,2016.03.21. 오후 5:29,전세가율 높이는 갭투자,"[('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('높이는', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O')]"
160,2016.03.21. 오후 5:28,건폐율 낮은 고층아파트 인기,"[('건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
161,2016.03.21. 오후 5:28,톡톡 부동산 단지명 바꾸는 아파트들,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단지명', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트들', 'O')]"
162,2016.03.21. 오후 5:28,건설공제조합 중견사 이탈에 난감,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중견사', 'O'), (' ', 'O'), ('이탈에', 'O'), (' ', 'O'), ('난감', 'O')]"
163,2016.03.21. 오후 5:28,인천 가좌빌라 재건축…일성건설 공사 수주,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가좌빌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('일성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
164,2016.03.21. 오후 5:27,은평·고덕·하남미사·삼송…몰세권 아파트가 뜬다,"[('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남미사', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('…몰세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
165,2016.03.21. 오후 5:25,경젱률 9000대 1…점포겸용 단독주택 상한가,"[('경젱률', 'O'), (' ', 'O'), ('9000대 1', 'QUANTITY'), ('…점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('상한가', 'O')]"
166,2016.03.21. 오후 5:22,한국수자원공사 병입 수돗물 미미르 출시,"[('한국수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('병입', 'O'), (' ', 'O'), ('수돗물', 'O'), (' ', 'O'), ('미미르', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
167,2016.03.21. 오후 5:10,서울경제TV 대형상권 생기는 분양단지 프리미엄 기대 ‘쑥’,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대형상권', 'O'), (' ', 'O'), ('생기는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쑥’', 'O')]"
168,2016.03.21. 오후 5:01,아파트 봄 분양 본격 개시 수요자들 “어떤 브랜드 고를까”,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('고를까”', 'O')]"
169,2016.03.21. 오후 4:58,실시간 거래잠원동 최초 신축 아파트 입주 래미안신반포팰리스 문의 활발해…,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안신반포팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('활발해…', 'O')]"
170,2016.03.21. 오후 4:54,아파트 톱층·1층 인기… 투자할 때 고려할 것은,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('톱층·', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), (' ', 'O'), ('투자할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('고려할', 'O'), (' ', 'O'), ('것은', 'O')]"
171,2016.03.21. 오후 4:51,롯데건설 길음뉴타운 롯데캐슬 골든힐스 4월 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('길음뉴타운 롯데캐슬 골든힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
172,2016.03.21. 오후 4:41,모델하우스 오픈한 남평 양우내안애 2차 1차처럼 고속 분양 예감,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈한', 'O'), (' ', 'O'), ('남평 양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('고속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
173,2016.03.21. 오후 4:40,마곡지구 위치한 리더스퀘어 마곡 더 테라스 선착순 분양 중,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('리더스퀘어 마곡 더 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
174,2016.03.21. 오후 4:31,MK 부동산교육 재건축 리모델링 최적의 사업성 분석,"[('MK 부동산', 'ORGANIZATION'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
175,2016.03.21. 오후 4:27,해운대엘시티더샵 계약금 미납세대 해약후 대기수요 대상 재공급 확정,"[('해운대엘시티더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('미납세대', 'O'), (' ', 'O'), ('해약후', 'O'), (' ', 'O'), ('대기수요', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
176,2016.03.21. 오후 4:26,대림산업 e편한세상 부산항 4월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
177,2016.03.21. 오후 4:26,아파트값 이젠 대형 복합쇼핑몰 따라가네,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('따라가네', 'O')]"
178,2016.03.21. 오후 4:20,‘집값 오르려면 이름이 중요해’ 아파트 개명 수요 꾸준,"[('‘집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르려면', 'O'), (' ', 'O'), ('이름이', 'O'), (' ', 'O'), ('중요해’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개명', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
179,2016.03.21. 오후 4:14,Kwater 새로운 디자인의 물병 수돗물 ‘미미르’ 출시,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인의', 'O'), (' ', 'O'), ('물병', 'O'), (' ', 'O'), ('수돗물', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미미르', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
180,2016.03.21. 오후 4:12,초고층 아파트의 인기비결은 ‘사생활과 조망권’,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('인기비결은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사생활과', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권’', 'O')]"
181,2016.03.21. 오후 4:10,조망권 수요 증가… 미사강변도시 내 주목할 곳은,"[('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('주목할', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
182,2016.03.21. 오후 4:08,쾌적한 주거환경 선호도에 숲세권 아파트 각광,"[('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도에', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
183,2016.03.21. 오후 4:04,신분당선 강남구간 올 하반기 착공 교통 호재 누리는 단지 뜬다,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
184,2016.03.21. 오후 4:04,실시간 거래녹지로 둘러싸인 시흥동 벽산5단지아파트 4억 2500만원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래녹지로', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러싸인', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산5단지아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('4억 2500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
185,2016.03.21. 오후 3:51,신개념 대구 아파텔 복층 구조 및 펜트리 적용,"[('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파텔', 'O'), (' ', 'O'), ('복층', 'O'), (' ', 'O'), ('구조', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트리', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
186,2016.03.21. 오후 3:51,가정가좌동 염곡로 조기개통 추진…루원시티 도시개발사업 기폭제,"[('가정가좌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('염곡로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조기개통', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('루원시티 도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기폭제', 'O')]"
187,2016.03.21. 오후 3:42,서울 아파트 뛸 때 지방 아파트는 날았다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뛸', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('날았다', 'O')]"
188,2016.03.21. 오후 3:39,실시간 거래베드타운은 옛말…자족형 주거타운 분당구 이매한신 3억 2800만원 전세거래 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래베드타운은', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말…자족형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이매한신', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3억 2800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
189,2016.03.21. 오후 3:39,실시간 거래DMC역 역세권 서대문구 북가좌동 ′DMC래미안e편한세상′아파트 5.8억 원에 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('DMC역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북가좌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('′', 'O'), ('DMC래미안e편한세상', 'ARTIFACT'), ('′아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5.8억 원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
190,2016.03.21. 오후 3:38,엄지인 아나운서 LX 홍보대사 위촉,"[('엄지인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아나운서', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
191,2016.03.21. 오후 3:30,국내 건설사들 해외서 시공품질 안전관리등 호평,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('해외서', 'O'), (' ', 'O'), ('시공품질', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리등', 'O'), (' ', 'O'), ('호평', 'O')]"
192,2016.03.21. 오후 3:24,주택관리사보 자격시험 2020년 선발예정인원제 도입,"[('주택관리사보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격시험', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선발예정인원제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
193,2016.03.21. 오후 3:23,LX공사 홍보대사에 엄지인 KBS 아나운서,"[('LX공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('엄지', 'PERSON'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('KBS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아나운서', 'OCCUPATION')]"
194,2016.03.21. 오후 3:22,SK건설 서울국제마라톤 대회서 행복기금 마련 자선레이스 실시,"[('SK건설 서울국제마라톤 대회', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('행복기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('자선레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
195,2016.03.21. 오후 3:20,한국주택협회 제24회 정기총회 개최…이사·감사 선출,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제24회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정기총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…', 'O'), ('이사', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('감사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
196,2016.03.21. 오후 3:20,광주 토공 옛 사옥 가격 재산정…부동산업계 관심 집중,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('재산정…부동산업계', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
197,2016.03.21. 오후 3:13,디지털 지도·공간정보 분야서 한국 공동의장국 선출,"[('디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('지도·공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('분야서', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공동', 'CIVILIZATION'), ('의장', 'OCCUPATION'), ('국', 'O'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
198,2016.03.21. 오후 3:12,LX공사 홍보대사에 KBS엄지인 아나운서 위촉,"[('LX공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('KBS', 'ORGANIZATION'), ('엄지인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아나운서', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
199,2016.03.21. 오후 3:07,군포 전세가율 전국 최고… 전셋값 4년 가까이 폭등,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가까이', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
200,2016.03.21. 오후 3:07,한국수자원공사 병입 수돗물 미미르 출시,"[('한국수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('병입', 'O'), (' ', 'O'), ('수돗물', 'O'), (' ', 'O'), ('미미르', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
201,2016.03.21. 오후 3:06,병에 담긴 수돗물…‘미미르’가 온다,"[('병에', 'O'), (' ', 'O'), ('담긴', 'O'), (' ', 'O'), ('수돗물…‘', 'O'), ('미미르', 'ARTIFACT'), ('’가', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
202,2016.03.21. 오후 3:01,韓美 유엔 공간정보기술 공동의장국 선정,"[('韓美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유엔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보기술', 'O'), (' ', 'O'), ('공동의장국', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
203,2016.03.21. 오후 3:01,부산 분양 시장 주도한 ‘더샵’ 올해는 연산 해운대 공략 나서,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주도한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('연산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
204,2016.03.21. 오후 2:57,LX공사 홍보대사에 엄지인 KBS 아나운서 위촉,"[('LX공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('엄지', 'PERSON'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('KBS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아나운서', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
205,2016.03.21. 오후 2:54,철도공단 경부선 칠곡 이언천교 개량공사 추진,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('칠곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이언천교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개량공사', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
206,2016.03.21. 오후 2:50,LH 볼리비아 신도시 건설에 한국기술 수출,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('볼리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
207,2016.03.21. 오후 2:48,LH 볼리비아에 한국형 신도시 본격 수출,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('볼리비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
208,2016.03.21. 오후 2:48,서울 길음·경기 군포…갭투자가 올려놓은 전세가율,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('길음', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), ('…갭투자가', 'O'), (' ', 'O'), ('올려놓은', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O')]"
209,2016.03.21. 오후 2:43,부동산 세무상담 조세시효 세목별로 다르다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세무상담', 'O'), (' ', 'O'), ('조세시효', 'O'), (' ', 'O'), ('세목별로', 'O'), (' ', 'O'), ('다르다', 'O')]"
210,2016.03.21. 오후 2:40,홍대 상가 수익률 전국에서 가장 높다,"[('홍대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
211,2016.03.21. 오후 2:34,CCIM 한국협회 29일 미국 CCIM 자격 취득 공개 설명회,"[('CCIM 한국협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('CCIM', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
212,2016.03.21. 오후 2:33,SK건설 마라톤 동호회 자선 레이스 행사,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마라톤', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동호회', 'O'), (' ', 'O'), ('자선', 'O'), (' ', 'O'), ('레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
213,2016.03.21. 오후 2:30,군포시 전세가율 ‘전국 톱’…일부 지역선 갭투자도 성행,"[('군포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전국', 'O'), (' ', 'O'), ('톱’…일부', 'O'), (' ', 'O'), ('지역선', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자도', 'O'), (' ', 'O'), ('성행', 'O')]"
214,2016.03.21. 오후 2:29,피데스피엠씨 ‘힐스테이트 삼송역’ 25일 견본주택 오픈,"[('피데스피엠씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 삼송역', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
215,2016.03.21. 오후 2:29,수자원공사 병입 수돗물 미미르 출시,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('병입', 'O'), (' ', 'O'), ('수돗물', 'O'), (' ', 'O'), ('미미르', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
216,2016.03.21. 오후 2:27,봄은 아직 찬바람 여전한 분양시장,"[('봄', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('여전한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
217,2016.03.21. 오후 2:26,분양 클로즈UP GS건설 은평스카이뷰자이,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평스카이뷰자이', 'ARTIFACT')]"
218,2016.03.21. 오후 2:22,산본신도시·길음뉴타운 갭투자 성행 이유있었네,"[('산본신도시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('길음뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('성행', 'O'), (' ', 'O'), ('이유있었네', 'O')]"
219,2016.03.21. 오후 2:19,실시간 거래인천 연수구 동춘동 연수풍림2차 2억 8500만 원 매매완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연수구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동춘동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연수풍림', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억 8500만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매완료', 'O')]"
220,2016.03.21. 오후 2:17,강남구 KTX 수서역세권 복합개발 시동 건다,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수서역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O'), (' ', 'O'), ('건다', 'O')]"
221,2016.03.21. 오후 2:16,Kwater 병입 수돗물 미미르 출시,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('병입', 'O'), (' ', 'O'), ('수돗물', 'O'), (' ', 'O'), ('미미르', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
222,2016.03.21. 오후 2:14,국토부 2016년 세계 물의 날 기념식 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계 물의 날 기념식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
223,2016.03.21. 오후 2:11,분양 클로즈UP 대우건설 일산 에듀포레 푸르지오,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산 에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
224,2016.03.21. 오후 2:09,2020년부터 주택관리사보 자격시험에 ‘선발예정인원제’ 도입,"[('2020년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택관리사보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격시험에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('선발예정인원제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
225,2016.03.21. 오후 2:01,오산시 28년간 흉물로 방치된 오산호텔 강제철거,"[('오산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('28년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('흉물로', 'O'), (' ', 'O'), ('방치된', 'O'), (' ', 'O'), ('오산호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강제철거', 'O')]"
226,2016.03.21. 오후 1:54,“KTX수서역 복합개발 체계적 추진” 강남구 조직 확대 개편,"[('“', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('체계적', 'O'), (' ', 'O'), ('추진”', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
227,2016.03.21. 오후 1:51,강남구 수서역세권 복합개발 연구용역 추진,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수서역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('연구용역', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
228,2016.03.21. 오후 1:46,인구 유입 꾸준한 인천 송도 인기 요인 살펴보니,"[('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('유입', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('요인', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니', 'O')]"
229,2016.03.21. 오후 1:39,제2외곽순환도로 개통예정 남양주 라온 프라이빗 분양,"[('제2외곽순환도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통예정', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주 라온 프라이빗', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2016.03.21. 오후 1:39,실시간 거래대표적 자족형 신도시 분당구 삼평동 봇들8단지휴먼시아 보증금 5.5억 원 월세 50만원 거래완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래대표적', 'O'), (' ', 'O'), ('자족형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼평동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봇들8단지휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('5.5억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('50만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
231,2016.03.21. 오후 1:33,광주·전남 46월 총 6608가구 입주,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('46월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('6608가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
232,2016.03.21. 오후 1:10,피데스피엠씨 고양삼송지구 힐스테이트 삼송역 25일 견본주택 오픈,"[('피데스피엠씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼송역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
233,2016.03.21. 오후 12:57,건설사 새 사외이사진 위기 해결사,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('사외이사', 'CIVILIZATION'), ('진', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('해결사', 'O')]"
234,2016.03.21. 오후 12:34,SK건설 마라톤 동호회 풀코스 완주해 기부금 조성 완료,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마라톤', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동호회', 'O'), (' ', 'O'), ('풀코스', 'O'), (' ', 'O'), ('완주해', 'O'), (' ', 'O'), ('기부금', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
235,2016.03.21. 오후 12:32,제주바다와 서귀포 시내가 동시에 바라보이는 집,"[('제주', 'CITY'), ('바다', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시내가', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('바라보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O')]"
236,2016.03.21. 오후 12:14,대림산업 부산항 조망 e편한세상 부산항 4월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
237,2016.03.21. 오전 11:52,주택관리사보 자격시험에 ‘선발예정인원제’ 도입…2020년부터,"[('주택관리사보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격시험에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('선발예정인원제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입…', 'O'), ('2020년부터', 'DATE')]"
238,2016.03.21. 오전 11:46,3040대 젊은층이 주도하는 ‘커스텀하우스’ 열풍 진짜 매력은,"[('3040대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('젊은층이', 'O'), (' ', 'O'), ('주도하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘커스텀하우스’', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('매력은', 'O')]"
239,2016.03.21. 오전 11:45,대림산업 4월 e편한세상 부산항 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
240,2016.03.21. 오전 11:45,포토뉴스 SK건설 임직원 서울국제마라톤대회서 ‘자선 레이스’,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울국제마라톤대회', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘자선', 'O'), (' ', 'O'), ('레이스’', 'O')]"
241,2016.03.21. 오전 11:40,송도 평균 연소득 4267만원…신흥부촌 아파트 등장,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('연소득', 'O'), (' ', 'O'), ('4267만원', 'QUANTITY'), ('…신흥부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
242,2016.03.21. 오전 11:37,3월 분양의 봄…아낌없이 주련다,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양의', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('…아낌없이', 'O'), (' ', 'O'), ('주련다', 'O')]"
243,2016.03.21. 오전 11:36,CEO칼럼서용식 수목건축 대표 뉴타운 해제지역 변화에 대한 기대,"[('CEO', 'OCCUPATION'), ('칼럼', 'O'), ('서용식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수목건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('변화에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
244,2016.03.21. 오전 11:31,판교에 쏟아지는 호재 광주시 아파트 관심,"[('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
245,2016.03.21. 오전 11:30,나주 ‘양우내안애 리버시티 2차’ 견본주택에 주말 3일 간 1만여 명 방문,"[('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양우내안애 리버시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
246,2016.03.21. 오전 11:29,유럽형 스트리트 상가 천안에 들어선다,"[('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
247,2016.03.21. 오전 11:29,서울경제TV 둔촌주공과 등촌대림… 입지 따라 뒤바뀐 아파트 운명,"[('서울경제TV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'ARTIFACT'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('등촌대림', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('운명', 'O')]"
248,2016.03.21. 오전 11:28,월세 전성시대…씨가 마른 전세 서울아파트 월세비중 40%‘훌쩍’,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대…씨가', 'O'), (' ', 'O'), ('마른', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세비중', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('‘훌쩍’', 'O')]"
249,2016.03.21. 오전 11:27,‘분양 훈풍’타고…평택·일산 푸르지오 견본주택 북적,"[('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍’타고…', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
250,2016.03.21. 오전 11:27,46月 전국아파트 6만4312가구‘집들이’…전세난 도움될까,"[('46月', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만4312가구', 'QUANTITY'), ('‘집들이’…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('도움될까', 'O')]"
251,2016.03.21. 오전 11:27,전셋값 무서워…전세임대 재계약‘뚝뚝’,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('무서워…전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약‘뚝뚝’', 'O')]"
252,2016.03.21. 오전 11:27,피데스피엠씨 ‘힐스테이트 삼송역’ 견본주택 오는 25일 오픈,"[('피데스피엠씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 삼송역', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
253,2016.03.21. 오전 11:26,부산 정관신도시 아파트 분양 열기 후끈,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
254,2016.03.21. 오전 11:23,지금은 분양중대우건설 평택 비전2차 푸르지오 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비전', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
255,2016.03.21. 오전 11:22,사람 몰리는 제주 오피스텔 수익률 최고,"[('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
256,2016.03.21. 오전 11:21,2016년 부동산 침체 우려 속 나 홀로 뜨거운 대구 분양시장,"[('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
257,2016.03.21. 오전 11:21,콧대 높아진 소형아파트에 대형아파트 다시 주목,"[('콧대', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
258,2016.03.21. 오전 11:20,국토부 자율주행차 관련 세미나 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
259,2016.03.21. 오전 11:20,LH 볼리비아에 한국형 신도시 수출 본격화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('볼리비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
260,2016.03.21. 오전 11:19,새집줄게 헌집다오…대전 소규모 주거정비사업 추진,"[('새집줄게', 'O'), (' ', 'O'), ('헌집다오…', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주거정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
261,2016.03.21. 오전 11:19,전세가율 80% 돌파 지역 속출…수도권 전셋값 강세,"[('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
262,2016.03.21. 오전 11:17,아파트도 이제 풍수지리학이 대세,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수지리학', 'STUDY_FIELD'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
263,2016.03.21. 오전 11:17,김포시 UEC도심형복합상업시설개발로 인근 부동산 시장 주목,"[('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('UEC', 'LOCATION'), ('도심형복합상업시설개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
264,2016.03.21. 오전 11:15,실시간 거래한강조망권 우수한 강남구 청담자이 전용 49.59㎡ 전세 8.5억 원 거래 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래한강조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청담자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('49.59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('8.5억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
265,2016.03.21. 오전 11:15,네버엔딩 전세대란,"[('네버엔딩', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O')]"
266,2016.03.21. 오전 11:13,롯데건설 4개의 수납공간을 한 평면에...스토리지Storage 4.0 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('수납공간을', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('평면에...', 'O'), ('스토리지Storage 4.0', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
267,2016.03.21. 오전 11:11,대림산업 부산항 조망 ‘e편한세상 부산항’ 다음달 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
268,2016.03.21. 오전 11:10,국토부 자율주행차 어디까지 왔나 세미나 22일 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), (' ', 'O'), ('왔나', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
269,2016.03.21. 오전 11:10,2020년 주택관리사보 선발예정인원제 도입,"[('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택관리사보 선발예정인원제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
270,2016.03.21. 오전 11:07,초고가 아파트 엘시티 투기바람 후유증…계약금 미납 수두룩,"[('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투기바람', 'O'), (' ', 'O'), ('후유증…계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('미납', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
271,2016.03.21. 오전 11:02,주택관리시보 자격시험에 선발예정인원제 도입,"[('주택관리시보', 'O'), (' ', 'O'), ('자격시험에', 'O'), (' ', 'O'), ('선발예정인원제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
272,2016.03.21. 오전 11:02,2016년 세계 물의 날 기념식 22일 부산서 열려,"[('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계 물의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
273,2016.03.21. 오전 11:02,2020년 주택관리사보 자격시험에‘선발예정인원제’도입,"[('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택관리사보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격시험에‘', 'O'), ('선발예정인원제', 'CIVILIZATION'), ('’도입', 'O')]"
274,2016.03.21. 오전 11:02,주택관리사보 자격시험에 ‘선발예정인원제’도입,"[('주택관리사보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격시험에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('선발예정인원제', 'CIVILIZATION'), ('’도입', 'O')]"
275,2016.03.21. 오전 11:02,‘자율주행차 어디까지 왔나’ 정부ㆍ산학연 22일 세미나,"[('‘', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), (' ', 'O'), ('왔나’', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ산학연', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
276,2016.03.21. 오전 11:02,2016년 ‘세계 물의 날’ 기념식 22일 부산 벡스코서 개최,"[('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세계 물의 날', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('벡스코', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
277,2016.03.21. 오전 11:02,2020년부터 주택관리사보 자격시험 ‘선발예정인원제’ 도입,"[('2020년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택관리사보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격시험', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('선발예정인원제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
278,2016.03.21. 오전 11:01,PPI평화 한국 최초 630㎜ 대구경 아피즈 수도관 개발,"[('PPI평화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('630㎜', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대구경', 'O'), (' ', 'O'), ('아피즈', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('수도관', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
279,2016.03.21. 오전 11:01,볼리비아 한국형신도시 수출 본격화… LH 볼리비아 시행사 자문협약 체결,"[('볼리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('한국형신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('볼리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('자문협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
280,2016.03.21. 오전 11:01,자율주행자동차 세미나 22일 aT센터서 열려,"[('자율주행자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('aT센터', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
281,2016.03.21. 오전 11:01,‘2016 세계 물의 날’ 기념식 부산서 개최,"[('‘', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계 물의 날', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
282,2016.03.21. 오전 11:01,자율주행차 정책·기술 관련 세미나 개최,"[('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정책·기술', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
283,2016.03.21. 오전 11:01,2020년 주택관리사보 시험에 ‘선발예정인원제’ 도입,"[('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택관리', 'CIVILIZATION'), ('사보', 'O'), (' ', 'O'), ('시험에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('선발예정인원제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
284,2016.03.21. 오전 11:01,동북아 관광허브 꿈꾸는 영종도 복합리조트 사업자 추가 선정 완료,"[('동북아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광허브', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
285,2016.03.21. 오전 11:00,주택관리사보 시험 2020년부터 절대평가→상대평가로 변경,"[('주택관리사', 'CIVILIZATION'), ('보', 'O'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절대평가→상대평가로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
286,2016.03.21. 오전 11:00,자율주행차 정책·기술 공유 산학연 세미나 개최,"[('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정책·기술', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O'), (' ', 'O'), ('산학연', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
287,2016.03.21. 오전 11:00,2016 세계 물의 날 기념식 부산 벡스코서 개최,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계 물의 날 기념식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('벡스코', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
288,2016.03.21. 오전 11:00,주택관리사보 탄력적 선발…2020년부터 상대평가,"[('주택관리사보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탄력적', 'O'), (' ', 'O'), ('선발…', 'O'), ('2020년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상대평가', 'O')]"
289,2016.03.21. 오전 11:00,국토부환경부 부산서 2016년 세계 물의 날 기념식 개최,"[('국토부환경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계 물의 날 기념식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
290,2016.03.21. 오전 11:00,최승일 고려대 교수 세계 물의 날 기념 훈장 수상,"[('최승일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('고려대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('세계 물의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
291,2016.03.21. 오전 11:00,2020년부터 주택관리사보 고득점 순으로 뽑는다,"[('2020년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택관리사보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고득점', 'O'), (' ', 'O'), ('순으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑는다', 'O')]"
292,2016.03.21. 오전 10:58,LH 볼리비아에 한국형 신도시 수출한다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('볼리비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출한다', 'O')]"
293,2016.03.21. 오전 10:55,피데스피엠씨 힐스테이트 삼송역 25일 모델하우스 오픈 예정,"[('피데스피엠씨 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼송역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
294,2016.03.21. 오전 10:54,홍대역 인근 집합매장상가 홍대와이즈파크 분양,"[('홍대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('집합매장상가', 'O'), (' ', 'O'), ('홍대와이즈파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
295,2016.03.21. 오전 10:51,대형상권 프리미엄 누리는 수도권 분양 단지는,"[('대형상권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
296,2016.03.21. 오전 10:50,롯데건설 한평면 4개 수납공간 제공 스토리지4.0 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한평면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수납공간', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('스토리지4.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
297,2016.03.21. 오전 10:50,포스코건설 ‘해운대 더샵 센텀그린’ 5월 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해운대 더샵 센텀그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
298,2016.03.21. 오전 10:48,갭투자 활발했던 군포시·성북구 전세가율 80% 훌쩍,"[('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('활발했던', 'O'), (' ', 'O'), ('군포시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('훌쩍', 'O')]"
299,2016.03.21. 오전 10:47,수도권 아파트 전세가율 가장 높은 곳은 군포,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION')]"
300,2016.03.21. 오전 10:42,한국주택協 24일 정기총회 개최,"[('한국주택', 'ORGANIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
301,2016.03.21. 오전 10:40,LH 볼리비아에 신도시 개발 사업 자문 협약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('볼리비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('자문', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
302,2016.03.21. 오전 10:39,피데스피엠씨 힐스테이트 삼송역 25일 분양,"[('피데스피엠씨 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼송역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
303,2016.03.21. 오전 10:38,실시간 거래잠실 일대 마지막 재건축 단지…송파구 잠실주공5단지 11.3억 원 매매완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지…', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11.3억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매완료', 'O')]"
304,2016.03.21. 오전 10:38,롯데건설 4가지 수납을 한 평면에 ‘스토리지 4.0’ 저작권 등록,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수납을', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('평면에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스토리지 4.0', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('저작권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
305,2016.03.21. 오전 10:36,LH 볼리비아에 한국형 신도시 수출,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('볼리비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
306,2016.03.21. 오전 10:34,LH 볼리비아에 한국형 신도시 수출 본격화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('볼리비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
307,2016.03.21. 오전 10:33,군포시 아파트 전세가율 84%…수도권 최고,"[('군포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('84%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
308,2016.03.21. 오전 10:33,46월 전국 입주 예정 아파트 6만4312세대 입주,"[('46월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만4312세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
309,2016.03.21. 오전 10:33,대림산업 e편한세상 부산항 4월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
310,2016.03.21. 오전 10:33,롯데캐슬 스토리지 집안 곳곳 세련된 느낌으로,"[('롯데캐슬 스토리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집안', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('세련된', 'O'), (' ', 'O'), ('느낌으로', 'O')]"
311,2016.03.21. 오전 10:32,‘소형  역세권’ 오피스텔 분양대전 ‘총성’,"[('‘소형', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('‘총성’', 'O')]"
312,2016.03.21. 오전 10:29,46월 6만4천가구 입주…위례2차 아이파크 5월 입주,"[('46월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
313,2016.03.21. 오전 10:28,롯데건설 테마별 수납공간 스토리지 4.0 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('테마별', 'O'), (' ', 'O'), ('수납공간 스토리지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('4.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
314,2016.03.21. 오전 10:27,분양힐스테이트 삼송역 25일 견본주택 오픈,"[('분양힐스테이트 삼송역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
315,2016.03.21. 오전 10:27,은평스카이뷰자이 모델하우스 주말 동안 1만2000여명 방문,"[('은평스카이뷰자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
316,2016.03.21. 오전 10:25,LH 볼리비아 산타크루즈시에 한국형 신도시 조성,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('볼리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('산타크루즈시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
317,2016.03.21. 오전 10:23,서울시 인구 3월 중 1천만 시대 마감,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1천만 시', 'QUANTITY'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
318,2016.03.21. 오전 10:19,강남구 KTX 수서역세권 개발 이익 세곡지구에 우선 투자,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수서역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이익', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
319,2016.03.21. 오전 10:15,SK건설 소외계층 위해 마라톤 풀코스 완주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소외계층', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('마라톤', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('풀코스', 'O'), (' ', 'O'), ('완주', 'O')]"
320,2016.03.21. 오전 10:14,LH 볼리비아에 한국형 신도시 수출,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('볼리비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
321,2016.03.21. 오전 10:13,지식산업센터 문정역 대명벨리온 준공…카운트다운,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('문정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명벨리온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공…카운트다운', 'O')]"
322,2016.03.21. 오전 10:12,수도권서 전세가율 가장 높은 군포…지난해 갭투자 성행,"[('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('성행', 'O')]"
323,2016.03.21. 오전 10:12,피데스피엠씨 힐스테이트 삼송역 분양,"[('피데스피엠씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼송역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
324,2016.03.21. 오전 10:09,SK건설 서울국제마라톤서 자선레이스 행사,"[('SK건설', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('서울국제마라톤', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('자선레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
325,2016.03.21. 오전 10:04,LH 볼리비아에 한국형 신도시 수출 본격화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('볼리비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
326,2016.03.21. 오전 10:03,LH 볼리비아에 한국형 신도시 수출 본격화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('볼리비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
327,2016.03.21. 오전 10:02,LH 볼리비아에 한국형신도시 수출 본격화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('볼리비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
328,2016.03.21. 오전 10:01,성남여주 복선전철 호재…경기 동남권 주택시장 ‘들썩’,"[('성남여주 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
329,2016.03.21. 오전 9:59,정부 고소득자 공공임대주택 입주 막는다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고소득자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
330,2016.03.21. 오전 9:59,‘미사 리더스프라자’ 3면 코너 메디컬상가 분양 및 임대,"[('‘', 'O'), ('미사 리더스프라자', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('코너', 'O'), (' ', 'O'), ('메디컬상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
331,2016.03.21. 오전 9:57,롯데건설 주제별 수납공간 스토리지 4.0 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주제별', 'O'), (' ', 'O'), ('수납공간 스토리지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('4.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
332,2016.03.21. 오전 9:56,한국지엠 올란도 볼보 SC60 등 리콜 실시,"[('한국지엠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올란도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('볼보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SC60', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
333,2016.03.21. 오전 9:56,LH 볼리비아에 한국형 신도시 수출 본격화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('볼리비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
334,2016.03.21. 오전 9:54,단독 영동대로 지하 통합개발  구상안 확정…1조1000억 투입에 서울시 절반 부담,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('통합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구상안', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), ('1조1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
335,2016.03.21. 오전 9:52,46월 전국 총 6만4312가구 집들이,"[('46월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('6만4312가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
336,2016.03.21. 오전 9:46,LH 볼리비아에 한국형 신도시 개발모델 수출한다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('볼리비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발모델', 'O'), (' ', 'O'), ('수출한다', 'O')]"
337,2016.03.21. 오전 9:45,대림산업 e편한세상 부산항 다음달 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
338,2016.03.21. 오전 9:45,나주 남평 강변도시 양우내안애 리버시티 2차 1만명 운집,"[('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남평 강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애 리버시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
339,2016.03.21. 오전 9:44,대형건설사 분양 몰리는 곳 아파트 가치도 고공행진,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가치도', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
340,2016.03.21. 오전 9:40,46월 전국 6만 4312가구 집들이...중소형 89%,"[('46월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6만 4312가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이...중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('89%', 'QUANTITY')]"
341,2016.03.21. 오전 9:32,역세권 라인 따라 달라지는 수도권 아파트 분양 성적,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('라인', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성적', 'O')]"
342,2016.03.21. 오전 9:31,학동사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('학동사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
343,2016.03.21. 오전 9:30,한일시멘트그룹 회장에 허기호 부회장,"[('한일시멘트그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('허기호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION')]"
344,2016.03.21. 오전 9:28,e편한세상 태재 분당주민 새 아파트 갈아타기로 ‘들썩’,"[('e편한세상 태재', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
345,2016.03.21. 오전 9:22,321 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('321 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
346,2016.03.21. 오전 9:17,롯데건설 한 평면에 4개의 수납공간 제공…스토리지 4.0 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평면에', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('수납공간', 'O'), (' ', 'O'), ('제공…', 'O'), ('스토리지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('4.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
347,2016.03.21. 오전 9:14,해마다 줄어드는 ‘전세임대’ 재계약…치솟는 전세값에 “출구전략 필요”,"[('해마다', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어드는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약…치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값에', 'O'), (' ', 'O'), ('“출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
348,2016.03.21. 오전 9:14,MK 부동산 실거래가 서울 강남구 삼성동 롯데캐슬프레미어아파트 전용 144.11㎡ 매매 18억 원 외,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬프레미어아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('144.11', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('18억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
349,2016.03.21. 오전 9:13,SK건설 건강·사회공헌 두 마리 토끼 잡는다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건강·사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('두 마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
350,2016.03.21. 오전 9:06,동네방네서울 강남구 KTX 수서역세권 복합개발 TF확대 운영,"[('동네방네서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수서역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('TF확대', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
351,2016.03.21. 오전 9:06,SK건설 임직원 서울국제마라톤대회서 ‘자선 레이스’,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울국제마라톤대회', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘자선', 'O'), (' ', 'O'), ('레이스’', 'O')]"
352,2016.03.21. 오전 9:03,나주남평 양우내안애 리버시티 2차 주말 내내 1만명 방문,"[('나주', 'LOCATION'), ('남평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애 리버시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
353,2016.03.21. 오전 9:03,SK건설 소외계층 위한 행복나누기 자선레이스 벌여,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소외계층', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('행복나누기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('자선레', 'EVENT'), ('이스', 'O'), (' ', 'O'), ('벌여', 'O')]"
354,2016.03.21. 오전 8:59,‘아낌없이’ 다 준다…건설사 ‘봄 분양’ 살리기 안간힘,"[('‘아낌없이’', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('준다…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘', 'O')]"
355,2016.03.21. 오전 8:59,서울 도심 역세권 토지 가격 강세 보일 듯...장용동大기자의 부동산 뉴스평가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('보일', 'O'), (' ', 'O'), ('듯...', 'O'), ('장용동', 'PERSON'), ('大', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스평가', 'O')]"
356,2016.03.21. 오전 8:56,강남 재건축 풍선효과에 교통호재로 기흥역세권 눈길 끌어,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과에', 'O'), (' ', 'O'), ('교통호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어', 'O')]"
357,2016.03.21. 오전 8:53,2분기 전국 입주예정 아파트 6만4312세대… 중소형이 대부분,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만4312세대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O')]"
358,2016.03.21. 오전 8:49,GS건설 은평스카이뷰자이 모델하우스 개장 후 사흘간 1.2만명 방문,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평스카이뷰자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
359,2016.03.21. 오전 8:43,분양시장 ‘훈풍’ 타고…평택ㆍ일산 푸르지오 견본주택 북적,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘훈풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('타고…', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('일산 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
360,2016.03.21. 오전 8:34,씨가 마른 전세 대세가 된 월세…서울 아파트 월세비중 40% 눈앞,"[('씨가', 'O'), (' ', 'O'), ('마른', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대세가', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('월세…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세비중', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
361,2016.03.21. 오전 8:25,社告 국토 디자인의 모든 것 2016 대한민국 국토경관디자인대전,"[('社告', 'O'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인의', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토경관디자인대전', 'EVENT')]"
362,2016.03.21. 오전 8:22,MK 분양뉴스 ‘위례에이플타워’ 학원 교육업종 등 임차인 선착순 모집,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례에이플타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('학원', 'O'), (' ', 'O'), ('교육업종', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
363,2016.03.21. 오전 7:56,양우내안애 리버시티 2차 견본주택 1만명 북적,"[('양우내안애 리버시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
364,2016.03.21. 오전 7:30,건설경기 위축 우려 확산…건설업체 신규채용 보수적,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('신규채용', 'O'), (' ', 'O'), ('보수적', 'O')]"
365,2016.03.21. 오전 7:02,분양 현장 포커스 길음뉴타운 롯데캐슬 골든힐스 북한산 조망…12월 개통 경전철 역세권,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('길음뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골든힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망…', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
366,2016.03.21. 오전 7:02,분양 현장 포커스 창원 대원 꿈에그린 창원시 한가운데 자리잡은 재건축 단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('창원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한가운데', 'O'), (' ', 'O'), ('자리잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
367,2016.03.21. 오전 7:02,선택형 파우더장·원스톱 세탁실·조식 서비스…건설사들 워킹맘 사로잡기,"[('선택형', 'O'), (' ', 'O'), ('파우더장·원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('세탁실·조식', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스…건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('워킹맘', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사로잡기', 'O')]"
368,2016.03.21. 오전 7:02,1기 신도시 인프라 누리는 새 아파트 인기,"[('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
369,2016.03.21. 오전 7:02,분양 현장 포커스 힐스테이트 삼송역 지하철 3호선 인접…서울 도심까지 20분,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼송역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인접…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심까지', 'O'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME')]"
370,2016.03.21. 오전 7:02,김하나 기자의 시선집중 이 사람밤마다 클럽행 회장님이 미쳤어요…흥복 현동배 회장,"[('김하나', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), ('밤마다', 'TIME'), (' ', 'O'), ('클럽행', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('미쳤어요…흥복', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현동배', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
371,2016.03.21. 오전 6:32,올 46월 아파트 6만4000가구 입주…중소형 89%,"[('올 46월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('89%', 'QUANTITY')]"
372,2016.03.21. 오전 6:28,46月 아파트 6만4000여가구 집들이…전세난 도움될까,"[('46月', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('도움될까', 'O')]"
373,2016.03.21. 오전 6:17,일산 에듀포레·평택 비전2차 푸르지오 견본주택 2만2000명 방문,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에듀포레', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('평택 비전2차 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
374,2016.03.21. 오전 6:16,한국지엠 올란도 시동버튼 결함 6.6만대 리콜,"[('한국지엠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올란도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시동버튼', 'O'), (' ', 'O'), ('결함', 'O'), (' ', 'O'), ('6.6만대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
375,2016.03.21. 오전 6:03,46월 전국서 아파트 6만4312가구 입주예정,"[('46월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만4312가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O')]"
376,2016.03.21. 오전 6:02,“재건축사업 시간이 돈··· 개포지구 10년간 서울 분양시장 이끌 것”,"[('“재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시간이', 'O'), (' ', 'O'), ('돈···', 'O'), (' ', 'O'), ('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
377,2016.03.21. 오전 6:01,46월 전국 입주 예정 아파트 6만4312세대,"[('46월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만4312세대', 'QUANTITY')]"
378,2016.03.21. 오전 6:01,부동산투자회사 뉴스테이에 눈독,"[('부동산투자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
379,2016.03.21. 오전 6:01,시동버튼 결함 한국지엠 올란도 등 6만 6169대 리콜,"[('시동버튼', 'O'), (' ', 'O'), ('결함', 'O'), (' ', 'O'), ('한국지엠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올란도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6만 6169대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
380,2016.03.21. 오전 6:01,2분기 전국 입주예정 아파트 6만4000세대로 집계,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만4000세대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('집계', 'O')]"
381,2016.03.21. 오전 6:00,4∼6월 입주예정 아파트 6만4천312가구…중소형 88%,"[('4∼6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만4천312가구', 'QUANTITY'), ('…중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('88%', 'QUANTITY')]"
382,2016.03.21. 오전 6:00,봄 이사철 46월 수도권 입주 전년동기比 32%↑,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('46월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
383,2016.03.21. 오전 6:00,올란도·XC60 등 4개 차종 6.7만여대 리콜,"[('올란도', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('XC60', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차종', 'O'), (' ', 'O'), ('6.7만여대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
384,2016.03.21. 오전 6:00,46월 전국 입주예정 아파트 6.4만가구…전세 물량 확보,"[('46월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6.4만가구', 'QUANTITY'), ('…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
385,2016.03.21. 오전 6:00,올란도 6만6169대 시동버튼 이상으로 리콜,"[('올란도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6만6169대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시동버튼', 'O'), (' ', 'O'), ('이상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
386,2016.03.21. 오전 5:47,분양시장 찾아온 봄,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아온', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE')]"
387,2016.03.21. 오전 5:47,대출규제 강화…중도금 무이자 아파트가 뜬다,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
388,2016.03.21. 오전 5:40,기자수첩조선시대보다 못한 상가 임대차보호법,"[('기', 'CIVILIZATION'), ('자수첩', 'O'), ('조선시대', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('못한', 'O'), (' ', 'O'), ('상가 임대차보호법', 'CIVILIZATION')]"
389,2016.03.21. 오전 5:05,단독 고액전세 세입자 공공임대주택 못 들어 간다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('고액전세', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
390,2016.03.21. 오전 5:01,모델하우스 구름 인파는 청약 불패 당신은 속았다,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('당신은', 'O'), (' ', 'O'), ('속았다', 'O')]"
391,2016.03.21. 오전 3:07,포토 부동산‘은평스카이뷰자이’ 본보기집 3월 셋째주 주말 1만2000명 발길,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산‘', 'O'), ('은평스카이뷰자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 셋째주 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발길', 'O')]"
392,2016.03.21. 오전 3:06,매매시황수도권신도시 전세금 소폭 내려 서울은 올라,"[('매매시황', 'O'), ('수도권신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
393,2016.03.22. 오후 9:34,통풍·채광·조경 입주민 위한 편의시설 갖춘 명품아파트,"[('통풍·채광·조경', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('명품아파트', 'O')]"
394,2016.03.22. 오후 9:29,변호사의 부동산 서비스 ‘마찰’,"[('변호사', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마찰’', 'O')]"
395,2016.03.22. 오후 8:21,동아건설산업 인수 예비입찰에 8개 업체 참여,"[('동아건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('예비입찰에', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
397,2016.03.22. 오후 8:05,봄 분양대전 자연ㆍ학군ㆍ교통 눈길 멈추는 ‘강남 新랜드마크’,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('자연ㆍ학군ㆍ교통', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('멈추는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('新랜드마크’', 'O')]"
398,2016.03.22. 오후 8:04,봄 분양대전 분당 생활권 누리면서 테라스 정원 가꾸세요,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('누리면서', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('정원', 'O'), (' ', 'O'), ('가꾸세요', 'O')]"
399,2016.03.22. 오후 8:04,봄 분양대전 구파발역 걸어서 2분… GTXㆍ신분당선 혜택도,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구파발역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('2분', 'TIME'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('혜택도', 'O')]"
400,2016.03.22. 오후 8:04,봄 분양대전 신혼부부에게 알맞은 아파트형 설계 매력적,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('알맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('매력적', 'O')]"
401,2016.03.22. 오후 8:03,정부 2019년까지 자율주행차 보험제도 마련,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자율주행차 보험제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
402,2016.03.22. 오후 8:03,봄 분양대전 시내 한가운데에서 풍부한 편의시설 향유를,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('한가운데에서', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('향유를', 'O')]"
403,2016.03.22. 오후 8:03,봄 분양대전 대단지 프리미엄에 희소성 높은 중소형 가구 구성,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄에', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
404,2016.03.22. 오후 7:19,수도권지하철 3호선 삼송역 초역세권 ‘힐스테이트 삼송역’ 견본주택 25일 오픈,"[('수도권', 'LOCATION'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼송역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 삼송역', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
405,2016.03.22. 오후 6:47,건설공제조합 379억 조합원에 배당…당기순익의 40%,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('379억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('배당…당기순익의', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY')]"
406,2016.03.22. 오후 6:27,“뉴스테이 활성화 위해선 정책 안정성·공급 다변화 절실”,"[('“', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해선', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성·공급', 'O'), (' ', 'O'), ('다변화', 'O'), (' ', 'O'), ('절실”', 'O')]"
407,2016.03.22. 오후 6:22,LH 과천지식정보타운 공동개발 민간사업자 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천지식정보타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
408,2016.03.22. 오후 6:18,호재 3중주 펼쳐진 판교…알파리움 주상복합 3억 넘게 올라,"[('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('3중', 'QUANTITY'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐진', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('알파리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
409,2016.03.22. 오후 6:17,삼성물산 7370억 규모 싱가포르 지하철 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7370억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
411,2016.03.22. 오후 6:16,미래에셋 부동산114 매각 추진,"[('미래에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
412,2016.03.22. 오후 6:15,현수막 걸 자리 찾기도 힘들어…총선 후로 미루는 모델하우스 오픈,"[('현수막', 'O'), (' ', 'O'), ('걸', 'O'), (' ', 'O'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기도', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어…', 'O'), ('총선 후', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('미루는', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
413,2016.03.22. 오후 6:14,GS건설 세계 최대 지하철기지 14억달러 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철기지', 'O'), (' ', 'O'), ('14억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
414,2016.03.22. 오후 6:14,부동산 전자계약 땐 대출금리 연 0.2%P 내려,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
415,2016.03.22. 오후 6:13,삼성물산 6억달러 지하철라인 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('라인', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
416,2016.03.22. 오후 6:13,과천지식정보타운 개발…LH 민간사업자 공모,"[('과천지식정보타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
417,2016.03.22. 오후 6:13,의정부·수원 호매실·일산…서울 전셋값으로 아파트 사 볼까,"[('의정부', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
418,2016.03.22. 오후 6:12,송도 땅· 용인 상가 공매로 싸게 잡아볼까,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅·', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공매로', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
419,2016.03.22. 오후 6:07,주거형 오피스텔 ‘힐스테이트 삼송역’ 사전분양 인기,"[('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 삼송역', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사전분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
420,2016.03.22. 오후 6:05,세종시11생활권교통환경 확 바뀐다 수혜지로 급부상,"[('세종시11생활권', 'LOCATION'), ('교통환경', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
421,2016.03.22. 오후 6:04,뉴스테이 지속·활성화 위해선 표준건축비 인상 절실,"[('뉴스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('지속·활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해선', 'O'), (' ', 'O'), ('표준건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
422,2016.03.22. 오후 6:04,건설 하청대금 떼먹기 계속 증가… 한해 1050건,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('하청대금', 'O'), (' ', 'O'), ('떼먹기', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('한해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1050건', 'QUANTITY')]"
423,2016.03.22. 오후 6:04,한양 한양수자인 호매실 4월 분양,"[('한양 한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
424,2016.03.22. 오후 6:03,실시간 거래강동구 암사동 ′강동롯데캐슬퍼스트′ 전용 133.97㎡ 8억 7500만 원 매매완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('암사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('′', 'O'), ('강동롯데캐슬퍼스트', 'ARTIFACT'), ('′', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('133.97㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8억 7500만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매완료', 'O')]"
425,2016.03.22. 오후 6:00,월드건설산업 서울 서초동에 미니아파트 분양,"[('월드건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미니아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
426,2016.03.22. 오후 5:59,LH 과천지식정보타운 민관합동 개발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천지식정보타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민관합동', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
427,2016.03.22. 오후 5:58,LH 과천지식정보타운 민간사업자 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천지식정보타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
428,2016.03.22. 오후 5:56,건설공제조합 운영위원 조정안 부결..10월 재상정,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운영위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조정안', 'O'), (' ', 'O'), ('부결..', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재상정', 'O')]"
429,2016.03.22. 오후 5:56,주동양 인수 나선 유진 레미콘 시장 1위 굳히겠다,"[('주동양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('유진 레미콘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('굳히겠다', 'O')]"
430,2016.03.22. 오후 5:51,부동산 전자거래땐 대출 금리 0.2%P 우대,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자거래땐', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우대', 'O')]"
431,2016.03.22. 오후 5:51,틈새마케팅으로 봄 분양성수기 잡는다,"[('틈새마케팅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
432,2016.03.22. 오후 5:51,건설사들 쌍둥이 분양으로 흥행몰이,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍둥이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행몰이', 'O')]"
433,2016.03.22. 오후 5:51,월드건설 서리풀 월드메르디앙 레브 분양,"[('월드건설 서리풀 월드메르디앙 레브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
434,2016.03.22. 오후 5:51,서울 강남 등 부촌 분양.. 지난해 명성 이어갈수 있을까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('명성', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
435,2016.03.22. 오후 5:50,LH 과천지식정보타운 민간사업자 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천지식정보타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
