,date,headline,keyword
0,2019.08.25. 오후 10:26,분양가상한제 시행 앞두고… 상아2차 재건축 선분양 선회,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고…', 'O'), (' ', 'O'), ('상아', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('선회', 'O')]"
1,2019.08.25. 오후 6:42,분양가상한제 피하기 수요인가…주말 견본주택 수만명 몰려,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하기', 'O'), (' ', 'O'), ('수요인가…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수만명', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
2,2019.08.25. 오후 6:32,수도권 청약통장 68% 신도시로 몰렸다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('68%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
3,2019.08.25. 오후 6:32,지제역 더샵 센트럴시티 내달 분양… 지하철驛 5분거리·분양권 전매제한 6개월,"[('지제역 더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철驛', 'O'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), ('거리·분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE')]"
4,2019.08.25. 오후 6:32,先분양 나서고 일반분양 줄이고… 셈법 복잡해진 강남 재건축,"[('先', 'ORGANIZATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서고', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고…', 'O'), (' ', 'O'), ('셈법', 'O'), (' ', 'O'), ('복잡해진', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
5,2019.08.25. 오후 6:32,상한제가 불지핀 분양시장 … 새 아파트 관심 급증,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('불지핀', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
6,2019.08.25. 오후 6:30,현대엔지니어링 홈피 리뉴얼…콘텐츠 강화,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈피', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼…콘텐츠', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
7,2019.08.25. 오후 5:44,우남퍼스트빌 더 테라스 동탄 견본주택에 이번 주말 2만6천명 몰려,"[('우남퍼스트빌 더 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('이번 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만6천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
8,2019.08.25. 오후 5:33,덕수궁PFV 덕수궁 디팰리스 궁궐 조망·광화문 걸어서 출근…호텔식 서비스,"[('덕수궁PFV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('덕수궁', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('궁궐', 'O'), (' ', 'O'), ('조망·', 'O'), ('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('출근…호텔식', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
9,2019.08.25. 오후 5:32,이주 연기·조합 마비… 소송의 늪 빠진 반포주공 재건축,"[('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('연기·조합', 'O'), (' ', 'O'), ('마비…', 'O'), (' ', 'O'), ('소송의', 'O'), (' ', 'O'), ('늪', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('반포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
10,2019.08.25. 오후 5:22,부동산 규제에 해외수주 부진...갈수록 줄어드는 건설사 고용,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('부진...갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어드는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('고용', 'O')]"
11,2019.08.25. 오후 5:16,동탄호수공원 주변 테라스하우스 분양현장에 2.6만명 방문...다양한 특화설계 호평,"[('동탄호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('2.6만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문...다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('호평', 'O')]"
12,2019.08.25. 오후 5:09,늦기 전에… 부랴부랴 집사는 30代 김대리,"[('늦기', 'O'), (' ', 'O'), ('전에…', 'O'), (' ', 'O'), ('부랴부랴', 'O'), (' ', 'O'), ('집사', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('30代', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('김대리', 'PERSON')]"
13,2019.08.25. 오후 5:09,상아 2차 결국 선분양으로…재건축조합 최근 총회서 결정,"[('상아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양으로…재건축조합', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('총회서', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
14,2019.08.25. 오후 5:09,반포·이수·서대문 등 서울 핵심지 분양 눈길,"[('반포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('이수', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('핵심지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
15,2019.08.25. 오후 5:09,민간공원 개발 나홀로 외면하는 서울시,"[('민간공원', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('외면하는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY')]"
16,2019.08.25. 오후 5:09,도시재생으로 청년 돕는다 국토부 창업 육성대회 개최,"[('도시재생으로', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는다', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
17,2019.08.25. 오후 5:07,분양캘린더상한제 피하자...이번주 5400여가구 분양,"[('분양캘린더상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하자...', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5400여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
18,2019.08.25. 오후 5:04,스마트건설 코리아HDC현대산업개발프로젝트별 공정 표준화...건설현장 체계적 관리,"[('스마트건설 코리아HDC현대산업개발프로젝트', 'TERM'), ('별', 'O'), (' ', 'O'), ('공정', 'O'), (' ', 'O'), ('표준화...건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('체계적', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
19,2019.08.25. 오후 5:04,상아2차 결국 선분양 결정,"[('상아', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
20,2019.08.25. 오후 5:01,신규분양단지 신재생에너지·그린시스템 속속 도입,"[('신규분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('신재생에너지·그린시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
21,2019.08.25. 오후 4:54,서한 민간임대 국가산단 서한e스테이 250가구 특별공급 ,"[('서한', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('국가산단', 'O'), (' ', 'O'), ('서한e스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('250가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
22,2019.08.25. 오후 4:53,분양가 상한제 다가오자…상아2차·둔촌 선분양으로 선회,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다가오자…', 'O'), ('상아', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('둔촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('선회', 'O')]"
23,2019.08.25. 오후 4:52,8월 마지막주 전국 5000여가구 분양 물량 쏟아진다,"[('8월 마지막주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
24,2019.08.25. 오후 4:51,9억 초과 1주택자 연내 안 팔면 세금폭탄,"[('9억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O')]"
25,2019.08.25. 오후 4:33,높은 가격에도 강남땅 손바뀜 여전,"[('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('가격에도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('손바', 'ANIMAL'), ('뀜', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
26,2019.08.25. 오후 4:33,분양가상한제 앞두고 아파트 본보기집에 수만명 몰려… 청약 열기↑,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집에', 'O'), (' ', 'O'), ('수만명', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기↑', 'O')]"
27,2019.08.25. 오후 4:33,GS건설 송도땅 잘 샀네 GTXB노선 현실화로 주목,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('샀네', 'O'), (' ', 'O'), ('GTXB', 'ARTIFACT'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
28,2019.08.25. 오후 4:08,서초구 29일 분양가 상한제 바람직한 방향 모색 토론회,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('바람직한', 'O'), (' ', 'O'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
29,2019.08.25. 오후 4:00,현대엔지니어링 홈페이지 새단장,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
30,2019.08.25. 오후 3:54,대구 해링턴플레이스 감삼 견본주택에 이번 주말 1만명 넘게 몰려,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해링턴플레이스 감삼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('이번 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
31,2019.08.25. 오후 3:41,9억 미만 서울 아파트 상한제 前 잡아볼까,"[('9억 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
32,2019.08.25. 오후 3:39,문턱 낮아진 2기 신도시 주목,"[('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
33,2019.08.25. 오후 3:29,‘법적 소송’ ‘조합 내부 갈등’ 바람 잘날 없는 반포 주공,"[('‘법적', 'O'), (' ', 'O'), ('소송’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘조합', 'O'), (' ', 'O'), ('내부', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등’', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('잘날', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION')]"
34,2019.08.25. 오후 3:02,모십니다 다주택자 종부세·양도세 절세전략 세미나,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절세전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
35,2019.08.25. 오후 3:02,모십니다 제3회 도시기본계획 분석 투자전략 세미나,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('제3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시기본계획', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
36,2019.08.25. 오후 2:51,서울 新전략거점에 서부면허시험장·연신내·온수역세권,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('新전략거점에', 'O'), (' ', 'O'), ('서부면허시험장', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('연신내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('온수역', 'LOCATION'), ('세권', 'O')]"
37,2019.08.25. 오후 2:46,현대엔지니어링 공식 홈페이지 리뉴얼,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O')]"
38,2019.08.25. 오후 2:45,서초구 민간택지 분양가상한제 토론회 개최,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
39,2019.08.25. 오후 2:30,e편한세상김포로얄하임 모델하우스 사흘 간 1.5만명 찾아,"[('e편한세상김포로얄하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
40,2019.08.25. 오후 2:23,서울 아파트 매수세 8개월 만에 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
41,2019.08.25. 오후 2:18,의정부역 센트럴자이위브캐슬 견본주택 3일간 3만명 방문,"[('의정부역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴자이위브캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
42,2019.08.25. 오후 2:18,서부면허시험장·온수·연신내 산업 일자리 전략거점 육성,"[('서부면허시험장', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('온수', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('연신내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('전략거점', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
43,2019.08.25. 오후 2:17,서부면허시험장·연신내 불광·온수…서울 3개 新 전략거점 선정,"[('서부면허시험장', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('연신내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불광', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('온수', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), (' ', 'O'), ('전략거점', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
44,2019.08.25. 오후 2:13,정부 차세대 물류 인재ㆍ새싹기업 키운다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('인재ㆍ새싹기업', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
45,2019.08.25. 오후 2:11,서울 지자체 최초 분양가상한제 대책 마련 나서는 조은희 서초구청장,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('나서는', 'O'), (' ', 'O'), ('조은희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('구청장', 'CIVILIZATION')]"
46,2019.08.25. 오후 2:10,‘이수푸르지오더프레티움’ 모델하우스에 사흘 새 3만명 방문,"[('‘', 'O'), ('이수푸르지오더프레티움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
47,2019.08.25. 오후 2:09,서울시 서부운전면허시험장 일대 등 신 전략거점 3곳 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서부운전면허시험장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신', 'O'), (' ', 'O'), ('전략거점', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
48,2019.08.25. 오후 2:07,재건축 막혀도 강남땅 손바뀜 여전,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('막혀도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('손바', 'ANIMAL'), ('뀜', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
49,2019.08.25. 오후 2:05,콜롬비아 메데진에 한국 교통시스템 전수,"[('콜롬비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('메데진', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('교통시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
50,2019.08.25. 오후 2:00,지난달 서울 주택거래 9·13대책후 최대,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('9·13대책', 'EVENT'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
51,2019.08.25. 오후 1:59,지난달 서울 주택거래 9·13대책후 최대. 강남 재건축 등 거래 증가,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('9·13대책', 'EVENT'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('최대.', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
52,2019.08.25. 오후 1:57,콜롬비아 메데진시 교통체증 韓 ITS 기술로 해소,"[('콜롬비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('메데진시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통체증', 'O'), (' ', 'O'), ('韓', 'O'), (' ', 'O'), ('ITS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
53,2019.08.25. 오후 1:48,분양가 상한제 앞두고 분주해지는 청약 시장,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분주해지는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
54,2019.08.25. 오후 1:48,분양가 상한제 시행 목전 분주한 청약 막차 타기,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('목전', 'O'), (' ', 'O'), ('분주한', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타기', 'O')]"
55,2019.08.25. 오후 1:48,분양가 상한제 시행 전 마지막 기회,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
56,2019.08.25. 오후 1:48,분양가 상한제 10월 시행 내 집 마련의 꿈,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O')]"
57,2019.08.25. 오후 1:48,분양가 상한제 시행되기 전에,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행되기', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O')]"
58,2019.08.25. 오후 1:48,분양가 상한제 시행 전에 청약받자,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약받자', 'O')]"
59,2019.08.25. 오후 1:48,치열해지는 청약 경쟁,"[('치열해지는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
60,2019.08.25. 오후 1:48,분양가 상한제로 청약에 쏟아지는 관심,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
61,2019.08.25. 오후 1:48,분양가상한제 청약 막차 타자,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타자', 'CIVILIZATION')]"
62,2019.08.25. 오후 1:39,마지막 로또 단지 사수하자…상한제 앞두고 후끈 달아오른 여름 분양 시장,"[('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('사수하자…', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
63,2019.08.25. 오후 1:28,in서울 非강남 가성비 투자로 돈맥 뚫는다,"[('in', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('非', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가성비', 'O'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈맥', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫는다', 'O')]"
64,2019.08.25. 오후 1:24,서초구청 분양가상한제 관련 토론회 개최,"[('서초구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
65,2019.08.25. 오후 1:19,호반써밋 고덕신도시 견본주택에 주말 방문객 1만명 넘어,"[('호반써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
66,2019.08.25. 오후 1:16,분양가 상한제 피하자...상아2차 후분양 포기,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하자...', 'O'), (' ', 'O'), ('상아', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
67,2019.08.25. 오후 12:01,8월4주 분양동향 전국 5천여 가구 청약…막바지 분양물량 쏟아져,"[('8월4주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양동향', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
68,2019.08.25. 오전 11:53,8월 마지막주 이수 푸르지오 더 프레티움 등 전국서 5500여가구 분양,"[('8월 마지막주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이수 푸르지오 더 프레티움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('5500여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
69,2019.08.25. 오전 11:47,8월 마지막주 서울 의정부 대구 등 7058가구 1순위 청약,"[('8월 마지막주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7058가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
70,2019.08.25. 오전 11:45,상반기 수도권 청약 인기단지 톱3 신도시 싹쓸이,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인기단지', 'O'), (' ', 'O'), ('톱3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('싹쓸이', 'O')]"
71,2019.08.25. 오전 11:42,사진주말 경복궁 찾은 관광객들,"[('사진', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경복궁', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
72,2019.08.25. 오전 11:20,분양가상한제 아파트 ‘제값’에 팔 수 있는 꿀팁은,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘제값’에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('꿀팁은', 'O')]"
73,2019.08.25. 오전 11:20,상한제 앞두고 셈법 복잡해진 강남 재건축…각자도생,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('셈법', 'O'), (' ', 'O'), ('복잡해진', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축…각자도생', 'O')]"
74,2019.08.25. 오전 11:09,현대엔지니어링 공식 홈페이지 새 단장…고객 접근성 강화 눈길,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('단장…', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
75,2019.08.25. 오전 11:05,포스코건설 다음달 평택 지제역 더샵 센트럴시티 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역 더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
76,2019.08.25. 오전 11:01,LH 건설현장 미세먼지 줄일 터널식 세차시설 도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('줄일', 'O'), (' ', 'O'), ('터널식', 'O'), (' ', 'O'), ('세차시설', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
77,2019.08.25. 오전 11:01,콜롬비아 메데진시 교통체증 한국 ITS 기술로 해소,"[('콜롬비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('메데진시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통체증', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('ITS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
79,2019.08.25. 오전 11:01,국토부 콜롬비아 메데진에 지능형교통체계 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콜롬비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('메데진', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지능형교통체계', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
80,2019.08.25. 오전 11:01,미세먼지 최소화 위해 LH 건설현장에 터널식 세차시설 도입,"[('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('터널식', 'O'), (' ', 'O'), ('세차시설', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
81,2019.08.25. 오전 11:01,LH 화성동탄2서 문화복합·주차장용지 6필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성동탄2서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화복합·주차장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
83,2019.08.25. 오전 11:01,미세먼지 줄이자 LH 건설현장에 터널식 세차시설 도입,"[('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이자', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('터널식', 'O'), (' ', 'O'), ('세차시설', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
84,2019.08.25. 오전 11:01,LH 화성동탄 문화·주차용지 6필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화·주차용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
85,2019.08.25. 오전 11:01,LH 미세먼지 저감 앞장… 건설현장에 ‘터널식 세차시설’ 도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘터널식', 'O'), (' ', 'O'), ('세차시설’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
86,2019.08.25. 오전 11:00,국토부 물류 아이디어 공모…수상팀에 창업 교육·입주공간 등 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모…수상팀에', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('교육·입주공간', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
87,2019.08.25. 오전 11:00,LH 미세먼지 저감 위해 건설현장에 터널식 세차시설 도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('터널식', 'O'), (' ', 'O'), ('세차시설', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
88,2019.08.25. 오전 11:00,최고 상금 2000만원 도시재생 청년창업가 대회 개최,"[('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상금', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시재생 청년창업가 대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
89,2019.08.25. 오전 11:00,국토부 다음달 26일까지 물류 아이디어·새싹기업 공모 ,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달 26일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어·새싹기업', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
90,2019.08.25. 오전 11:00,콜롬비아에 교통기술 수출...중남미 수출 교두보 기대,"[('콜롬비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('교통기술', 'O'), (' ', 'O'), ('수출...', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('교두보', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
91,2019.08.25. 오전 11:00,국토부 도시재생분야 창업 육성대회 개최… 사업화단계까지 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생분야', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…', 'O'), (' ', 'O'), ('사업화단계까지', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
92,2019.08.25. 오전 11:00,LH 미세먼지 저감 위해 건설현장에 터널식 세차시설 도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('터널식', 'O'), (' ', 'O'), ('세차시설', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
93,2019.08.25. 오전 11:00,LH 화성동탄2 문화복합·주차장용지 6필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화복합·주차장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
94,2019.08.25. 오전 11:00,LH 건설현장에 미세먼저 저감 터널식 세차시설 도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('터널식', 'O'), (' ', 'O'), ('세차시설', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
95,2019.08.25. 오전 11:00,LH 화성동탄2 문화복합·주차장용지 6필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화복합·주차장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
98,2019.08.25. 오전 11:00,한국형 지능형교통체계 콜롬비아 교통체증 해소,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('지능형교통체계', 'O'), (' ', 'O'), ('콜롬비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('교통체증', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
99,2019.08.25. 오전 10:42,분양상한제 예고 과천 집값 급등 왜…신축 이어 준강남권,"[('분양상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('예고', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('왜…신축', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('준', 'LOCATION'), ('강남권', 'LOCATION')]"
100,2019.08.25. 오전 10:33,서초구 29일 분양가상한제 정책 토론회 개최,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
101,2019.08.25. 오전 10:07,서두르자 vs 지켜보자…상한제 시행 전 분위기 엇갈리는 재건축 ,"[('서두르자', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜보자…', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
102,2019.08.25. 오전 10:00,대우건설의 드론 사랑…하동 슈퍼레이스에서 빛나다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사랑…', 'O'), ('하동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('슈퍼레이스', 'EVENT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('빛나다', 'O')]"
103,2019.08.25. 오전 10:00,대림산업 e편한세상 운정 어반프라임’ 8월 분양 예정,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 운정 어반프라임', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
104,2019.08.25. 오전 9:59,“아파트 사다리차 이사 안돼”…고덕그라시움 이사대란 우려,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사다리차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼”…', 'O'), ('고덕그라시움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이사대란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
105,2019.08.25. 오전 9:51,서두르자 vs 지켜보자…상한제 시행 앞두고 엇갈리는 재건축,"[('서두르자', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜보자…', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
106,2019.08.25. 오전 9:30,도시이야기 시즌2 정약용이 산 적 없는 다산신도시,"[('도시이야기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시즌2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정약용', 'PERSON'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('적', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION')]"
107,2019.08.25. 오전 9:20,포스코건설 지제역 더샵 센트럴시티 9월 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지제역 더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
108,2019.08.25. 오전 9:08,부산 7월 주택거래 증가로 전환…미분양도 석 달 연속 감소,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환…미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('석 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
109,2019.08.25. 오전 9:04,방송인 오영실 김의겸 전 대변인도 상한제 폭탄…거세지는 재산권 침해 공방,"[('방송인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오영실', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('김의겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('대변인', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'ARTIFACT'), ('…거세지는', 'O'), (' ', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침해', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
110,2019.08.25. 오전 9:03,10년 전매제한 분양가상한제 아파트…굳이 팔아야 한다면,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트…굳이', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아야', 'O'), (' ', 'O'), ('한다면', 'O')]"
111,2019.08.25. 오전 9:00,서울과 가까워지는 의정부…GS건설 ‘의정부역 센트럴자이위브캐슬’ 분양,"[('서울', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워지는', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('의정부역 센트럴자이위브캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
112,2019.08.25. 오전 9:00,이노션 빅데이터 분석 솔루션 이노애널리틱스 자체 개발,"[('이노션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('솔루션', 'O'), (' ', 'O'), ('이노애널리틱스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자체', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
113,2019.08.25. 오전 8:11,전매제한 분양가상한제 아파트 팔려면…2년이상 해외체류 등,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려면…', 'O'), ('2년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외체류', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
114,2019.08.25. 오전 7:36,재건축 내리고 준신축 오르고…은마 34천만↓vs 마래푸 2.5억↑,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O'), (' ', 'O'), ('준신축', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고…', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('34천만', 'QUANTITY'), ('↓vs', 'O'), (' ', 'O'), ('마래푸', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2.5억', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
115,2019.08.25. 오전 7:35,금리인하에 오피스텔 투자 관심…분양 시장 후끈,"[('금리인하에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('관심…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
116,2019.08.25. 오전 7:00,서울 서초구 29일 민간택지 분양가 상한제 토론회,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
117,2019.08.25. 오전 6:02,8월 마지막주 분양물량 ‘우수수’… 전국 5000가구 공급,"[('8월 마지막주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘우수수’…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
118,2019.08.25. 오전 6:01,부산 거주자들이 선택한 하반기 유망 분양 단지는,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('선택한', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
119,2019.08.25. 오전 6:00,지역·시기 불확실…반쪽 분양가상한제에 시장은 혼란,"[('지역·시기', 'O'), (' ', 'O'), ('불확실…반쪽', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O')]"
120,2019.08.25. 오전 6:00,이중근 부영회장 4300억대 횡령 혐의 항소심 돌입,"[('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부영회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4300억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('횡령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('항소심', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
121,2019.08.25. 오전 5:36,분양가 5100만원 약속…건설사 ‘상한제 폭탄’,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('약속…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄’', 'O')]"
122,2019.08.26. 오후 10:38,내년 ‘준공 후 미분양’ 최대 3만가구 KDI “수도권 역전세 더 심해질 것”,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘준공', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('KDI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역전세', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('심해질', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
123,2019.08.26. 오후 9:26,전·월세도 매매처럼…30일 내 실거래가 신고 추진,"[('전·월세도', 'O'), (' ', 'O'), ('매매처럼…', 'O'), ('30일 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
124,2019.08.26. 오후 8:45,광주 다운·이중계약… 부동산 탈세 ‘만연’,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다운·이중계약…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('탈세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘만연’', 'O')]"
125,2019.08.26. 오후 8:12,그래픽 주택공급증가율 추이,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급증가율', 'O'), (' ', 'O'), ('추이', 'O')]"
126,2019.08.26. 오후 7:53,이종구 “文정부 강남 미워해…민간 분양가상한제 철회가 최선”,"[('이종구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('文정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미워해…민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('철회가', 'O'), (' ', 'O'), ('최선”', 'O')]"
127,2019.08.26. 오후 7:25,1조9천억원 한남3구역 재개발 시공사 선정 공고,"[('1조9천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
128,2019.08.26. 오후 7:23,우리동네 지역전문가 강남의 대규모 재건축 사업지 ‘개포동’… 신축 단지와 함께 부촌으로 우뚝 ,"[('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('지역전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
129,2019.08.26. 오후 7:08,李 총리 분양가 상한제 부동산 시장 봐가면서 실시,"[('李', 'O'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봐가면서', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
130,2019.08.26. 오후 7:01,1조9000억 재개발 대어 잡아라…현대·대림·GS·대우 불꽃 경쟁,"[('1조9000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대어', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불꽃', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
131,2019.08.26. 오후 6:32,대우건설 베트남서 새 먹거리 찾는다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('먹거리', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
132,2019.08.26. 오후 6:32,SK건설 인천서 공동주택 신축 2건 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
133,2019.08.26. 오후 6:24,단독 GTXA 2023년 개통 어렵다…2024년까지 공사,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('GTXA', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2023년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다…', 'O'), ('2024년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사', 'O')]"
134,2019.08.26. 오후 6:23,주택 전월세도 실거래가 신고 의무화 추진,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세도', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
135,2019.08.26. 오후 6:21,김현미표 실명제… 은퇴고령자 반발 불보듯,"[('김현미', 'PERSON'), ('표 실명제', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('불보듯', 'O')]"
136,2019.08.26. 오후 6:21,최고분양가에도 잘팔린 Xi 파워… 상한제 毒 될까,"[('최고분양가에도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘팔린', 'O'), (' ', 'O'), ('Xi 파워', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'O'), (' ', 'O'), ('毒', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
137,2019.08.26. 오후 6:21,상한제 전 막차타자… 서울 10월까지 1336가구 쏟아진다,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), ('타자', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1336가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
138,2019.08.26. 오후 6:21,이번엔 임대시장 조준 전월세 신고제,"[('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('조준', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세 신고제', 'CIVILIZATION')]"
139,2019.08.26. 오후 6:21,동부건설 서초 방배 신성빌라 재건축정비사업 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신성빌라 재건축정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
140,2019.08.26. 오후 6:21,대우건설 베트남CC1과 업무 협약.. 베트남 전역서 신사업 진출 본격화,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남CC1', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('협약..', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('전역서', 'O'), (' ', 'O'), ('신사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
141,2019.08.26. 오후 6:21,SK건설 인천서 6400억 규모 신축공사 2건 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
142,2019.08.26. 오후 6:20,현대건설 미세먼지 저감 솔루션 H클린알파선봬,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('솔루션', 'O'), (' ', 'O'), ('H클린알파선', 'TERM'), ('봬', 'O')]"
143,2019.08.26. 오후 6:07,전주 에코·인천 루원·판교 대장 등 도시개발사업 단지 완판 릴레이,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('루원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O')]"
144,2019.08.26. 오후 6:01,‘금리 하락기’ 수익형 부동산 관심↑…다산 판테온스퀘어에 투자자 눈독,"[('‘금리', 'O'), (' ', 'O'), ('하락기’', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관심↑…', 'O'), ('다산 판테온스퀘어', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
145,2019.08.26. 오후 5:59,전월세 거래 신고 의무화…임대소득 稅부담 커진다,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화…임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('稅부담', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
146,2019.08.26. 오후 5:52,ENG협회 FIDIC 계약조건 4종 한영번역본 출간,"[('ENG협회 FIDIC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('4종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한영번역본', 'O'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
147,2019.08.26. 오후 5:51,대우건설 사업목적에 선박 대여업 추가 ,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업목적에', 'O'), (' ', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대여업', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
148,2019.08.26. 오후 5:50,전월세도 30일 이내 실거래가 신고 의무화 추진,"[('전월세도', 'O'), (' ', 'O'), ('30일 이내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
149,2019.08.26. 오후 5:33,한강 조망 알짜 입지…한남3구역 시공사 선정 앞두고 과열 양상,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('입지…', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('양상', 'O')]"
150,2019.08.26. 오후 5:31,전월세 실거래가 신고 의무화 법안 발의…이르면 올해 안에 개정,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의…이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('올해 안', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O')]"
151,2019.08.26. 오후 5:29,현대건설 미세먼지 줄이는 H클린알파 시스템 선봬,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이는', 'O'), (' ', 'O'), ('H클린알파 시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
152,2019.08.26. 오후 5:28,올 상반기 건축 인허가 14.9% 급감…공급불안 우려,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('14.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감…공급불안', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
153,2019.08.26. 오후 5:26,주택 전월세 거래 30일내 신고 의무화 추진… 임대차시장 투명해질까,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('30일내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차시장', 'O'), (' ', 'O'), ('투명해질까', 'O')]"
154,2019.08.26. 오후 5:26,미세먼지 꼼짝마… 현대건설 토털 솔루션 ‘H 클린알파’란,"[('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마…', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토털', 'O'), (' ', 'O'), ('솔루션', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('H 클린알파', 'ARTIFACT'), ('’란', 'O')]"
155,2019.08.26. 오후 5:26,대우건설 베트남 신사업 진출 본격화,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
156,2019.08.26. 오후 5:26,현대건설 미세먼지 토탈 솔루션 ‘H 클린알파’ 출범,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('토탈', 'O'), (' ', 'O'), ('솔루션', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('H 클린알파', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
157,2019.08.26. 오후 5:26,전세·대출때 유리 법인 아파트거래 3배 껑충,"[('전세·대출때', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O'), (' ', 'O'), ('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
158,2019.08.26. 오후 5:25,건축 인허가·착공·준공 건설경기 악화로 모두 감소,"[('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가·착공·준공', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('악화로', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
159,2019.08.26. 오후 5:25,대치·반포 대형평형 새 아파트 신고가…실거래 가격 35억원 육박,"[('대치', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가…실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('35억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
160,2019.08.26. 오후 5:25,SK건설 인천 루원시티 주상복합·영종 아파트 6400억 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('루원시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합·', 'O'), ('영종 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
161,2019.08.26. 오후 5:25,SK건설 인천서 6400억 규모 공사수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
162,2019.08.26. 오후 5:24,경남 전셋값 13%↓···미분양 58배 급증한 인천서구도 위태,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), ('↓···미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('58배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증한', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('위태', 'O')]"
163,2019.08.26. 오후 5:24,김현미표 전·월세 신고제 도입…현미경 과세 현실화된다,"[('김현미', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세 신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입…', 'O'), ('현미경', 'TERM'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화된다', 'O')]"
164,2019.08.26. 오후 5:23,부산 3개구 조정대상지역 해제하나,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제하나', 'O')]"
165,2019.08.26. 오후 5:22,유성 대광로제비앙 9월 초 오픈 예정 현대프리미엄아울렛예정에 초품아 단지까지,"[('유성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대광로제비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('현대프리미엄아울렛', 'ARTIFACT'), ('예정에', 'O'), (' ', 'O'), ('초품아', 'O'), (' ', 'O'), ('단지까지', 'O')]"
166,2019.08.26. 오후 5:20,8자리 車번호판 도입 1주일 앞인데…번호인식 시스템 업데이트율은 46%,"[('8자리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('車번호판', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('1주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞인데…번호인식', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('업데이트율은', 'O'), (' ', 'O'), ('46%', 'QUANTITY')]"
167,2019.08.26. 오후 5:15,홍철호 의원 김포도시철도 9월28일 개통,"[('홍철호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
168,2019.08.26. 오후 5:15,대우건설 베트남 국영건설사 CCI와 신사업 진출,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국영건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CCI', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('신사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
169,2019.08.26. 오후 5:14,적정 임대료로 상생…전주시 역세권·객사길 건물주들 표창,"[('적정', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료로', 'O'), (' ', 'O'), ('상생…', 'O'), ('전주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권·객사길', 'O'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('표창', 'O')]"
170,2019.08.26. 오후 5:14,상반기 건축 인허가·착공·준공 모두 줄어...공급부족 심화되나,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가·착공·준공', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어...', 'O'), (' ', 'O'), ('공급부족', 'O'), (' ', 'O'), ('심화되나', 'O')]"
171,2019.08.26. 오후 5:13,동부건설 서초구 방배동 신성빌라 재건축 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신성빌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
172,2019.08.26. 오후 5:13,전월세 신고 의무화 추진... 임대시장 위축 등 부작용 우려,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진...', 'O'), (' ', 'O'), ('임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
173,2019.08.26. 오후 5:12,컨소시엄 반대...재개발사업 갈등 확산,"[('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('반대...재개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
174,2019.08.26. 오후 5:11,4567가구...평택 지제역 동문굿모닝힐 30일 입주,"[('4567가구', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
175,2019.08.26. 오후 5:11,2구역 연장 신청...세운지구 일몰제 벗어날까,"[('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('신청...', 'O'), ('세운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일몰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('벗어날까', 'O')]"
176,2019.08.26. 오후 5:09,스마트건설 코리아포스코건설 드론 활용해 현장관리...비용절감·시공품질 높여,"[('스마트건설', 'O'), (' ', 'O'), ('코리아포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('현장관리...비용절감·시공품질', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
177,2019.08.26. 오후 4:52,홍철호 의원 김포도시철도 9월 28일 개통,"[('홍철호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월 28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
178,2019.08.26. 오후 4:40,예당호와 함께하는 전원생활 충남 예산 예당전원마을에서 시작하세요,"[('예당호', 'ARTIFACT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('전원생활', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예당전원마을', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('시작하세요', 'O')]"
179,2019.08.26. 오후 4:38,대우건설 베트남 신사업 진출 본격화,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
180,2019.08.26. 오후 4:33,상반기 건설경기지표 악화… 건축인허가 면적 전년대비 15% 하락,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설경기지표', 'O'), (' ', 'O'), ('악화…', 'O'), (' ', 'O'), ('건축인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
181,2019.08.26. 오후 4:31,포스코건설 컨소시엄 대전 ‘목동 더샵 리슈빌’ 내달 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('목동 더샵 리슈빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
182,2019.08.26. 오후 4:29,덕수궁 PFV 중심업무지구 내 오피스텔 ‘덕수궁 디팰리스’ 내달 분양,"[('덕수궁', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('PFV', 'O'), (' ', 'O'), ('중심업무지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('덕수궁 디팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
183,2019.08.26. 오후 4:24,현대건설 미세먼지 토탈솔루션 ‘H 클린알파Cleanα’ 선보여,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('토탈솔루션', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('H 클린알파', 'ARTIFACT'), ('Cleanα’', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
184,2019.08.26. 오후 4:00,버틸까 vs 지를까…분양가상한제 예고에 분양시장 혼란,"[('버틸까', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('지를까…', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('예고에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O')]"
185,2019.08.26. 오후 3:55,서울 아파트 거래가격 왕중왕은 ‘한남 더힐’ 84억원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가격', 'O'), (' ', 'O'), ('왕중왕은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한남 더힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('84억원', 'QUANTITY')]"
186,2019.08.26. 오후 3:55, 한남더힐 아파트 84억…역대 최고 실거래가  ,"[('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('84억', 'QUANTITY'), ('…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
187,2019.08.26. 오후 3:53,규제 앞두고 분양 봇물...입지따라 양극화,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물...입지따라', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
188,2019.08.26. 오후 3:53,수원 곳집말지구 점포겸용 단독주택용지로 주목 ,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('곳집말지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
189,2019.08.26. 오후 3:50,올해 가장 비싸게 거래 아파트는 ‘한남더힐’…84억 집계 이래 최고가 경신,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), ('84억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집계', 'O'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
190,2019.08.26. 오후 3:49,‘새아파트 신드롬’ 분양가상한제에 인기 치솟아,"[('‘새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신드롬’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟아', 'O')]"
191,2019.08.26. 오후 3:38,청약마감 행진 도시개발사업 눈길…올 하반기 전주 에코·인천 루원서 공급 예정 ,"[('청약마감', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('눈길…', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('루원', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
192,2019.08.26. 오후 3:34,부동산 알쏭달쏭 활기 되찾는 춘천 원도심…신흥 주거지로 탈바꿈할까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원도심', 'LOCATION'), ('…신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈할까', 'O')]"
193,2019.08.26. 오후 3:30,청론직설강남불패 깨는 것만이 능사인가...도심 대체주거지 확보가 최선,"[('청론직설강남', 'ARTIFACT'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('깨는', 'O'), (' ', 'O'), ('것만이', 'O'), (' ', 'O'), ('능사인가...', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('대체주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보가', 'O'), (' ', 'O'), ('최선', 'O')]"
194,2019.08.26. 오후 3:24,내년 악성미분양 3만세대 넘어…연말부터 수도권 역전세,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('악성미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3만세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어…', 'O'), ('연말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역전세', 'O')]"
195,2019.08.26. 오후 3:21,변화하는 아파트 커뮤니티…가족과 함께하는 공간에 초점,"[('변화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티…', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('공간에', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O')]"
196,2019.08.26. 오후 3:21,빅밸류 금융위원회 선정 지정대리인 3관왕 올라,"[('빅밸류', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('지정대리인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3관왕', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
197,2019.08.26. 오후 3:20,고소득 1인가구 타깃 스몰 펜트하우스 펜트힐 논현,"[('고소득', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('타깃', 'O'), (' ', 'O'), ('스몰', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트힐', 'O'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION')]"
198,2019.08.26. 오후 3:20,올해 거래된 최고가 아파트 한남더힐…1월 84억원에 거래,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래된', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('84억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
199,2019.08.26. 오후 3:19,LH 소방시설 기준 강화…화재안전 사각지대 해소,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소방시설', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…화재안전', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
200,2019.08.26. 오후 3:18,현대건설 고객 맞춤형 미세먼지 저감 솔루션 H 클린알파 선봬,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('솔루션', 'O'), (' ', 'O'), ('H 클린알파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
201,2019.08.26. 오후 3:18,SK건설 인천지역 6400억원 규모 주상복합·공동주택 신축 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('6400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합·공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
202,2019.08.26. 오후 3:17,포스코건설 컨소 대전 목동 더샵 리슈빌 내달 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
203,2019.08.26. 오후 3:15,한강 이남 9.4억원vs이북 6억원…집값 평균 격차 역대 최고,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이남', 'O'), (' ', 'O'), ('9.4억원', 'QUANTITY'), ('vs이북', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), ('…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
204,2019.08.26. 오후 3:14,올해 상반기 건축 인허가 면적 15% 감소…착공·준공도 줄어,"[('올해 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소…착공·준공도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
205,2019.08.26. 오후 3:14,비싸도 잘 팔렸던 자이Xi…분양가 상한제가 독 될까,"[('비싸도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('팔렸던', 'O'), (' ', 'O'), ('자이Xi', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('독', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
206,2019.08.26. 오후 3:14,“숲 속 같은 힐스테이트”…현대건설 미세먼지 줄이는 ‘H 클린알파’ 선봬,"[('“숲', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('”…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('H 클린알파', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
207,2019.08.26. 오후 3:00,원도심 개발에 더욱 입지 좋아지는 대전아파트 분양 현장‘서대전역 코아루 써밋’,"[('원도심', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장‘', 'O'), ('서대전역 코아루 써밋', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
208,2019.08.26. 오후 2:58,현대건설 지난달 사망사고 최다… 국토부 불시점검 나서,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사망사고', 'O'), (' ', 'O'), ('최다…', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불시점검', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
209,2019.08.26. 오후 2:56,용산 재개발 4획지 가장 빨라.. 후암동은 4억원대로 소액투자 가능,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('4획지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라..', 'O'), (' ', 'O'), ('후암동', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('4억원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('소액투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
210,2019.08.26. 오후 2:55,분양가상한제 확대 앞두고 인기지역 모델하우스 ‘북새통’,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북새통’', 'O')]"
211,2019.08.26. 오후 2:55,동부건설 서초 방배 신성빌라 재건축 정비사업 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신성빌라 재건축 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
212,2019.08.26. 오후 2:53,철도공단 철도통합무선망 용어해설집 발간,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도통합무선망 용', 'ARTIFACT'), ('어해설집', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
213,2019.08.26. 오후 2:53,KDI 실증분석 미분양 3만호…12월부터 수도권 역전세,"[('KDI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실증분석', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3만호', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('12월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역전세', 'O')]"
214,2019.08.26. 오후 2:50,한남3구역 시공사 선정 공고… 분양가보다 상가 흥행이 관건,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('공고…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행이', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
215,2019.08.26. 오후 2:50,바깥부터 실내까지 미세먼지 제로···현대건설 H 클린알파 솔루션 공개,"[('바깥부터', 'O'), (' ', 'O'), ('실내까지', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('제로···', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('H 클린알파 솔루션', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
216,2019.08.26. 오후 2:46,현대건설 미세먼지 저감 토탈 솔루션 H 클린알파 선봬,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('토탈', 'O'), (' ', 'O'), ('솔루션', 'O'), (' ', 'O'), ('H 클린알파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
217,2019.08.26. 오후 2:44,올 상반기 전국 건축 인허가 착공 준공 모두 전년比 감소,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
218,2019.08.26. 오후 2:43,강남 논현동서 호텔식 서비스·수영장 갖춘 ‘펜트힐 논현’ 10월 분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔식', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스·수영장', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('펜트힐 논현', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
219,2019.08.26. 오후 2:38,상반기 건축 인허가 면적 14.9%↓…착공·준공도 줄어,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('14.9%', 'QUANTITY'), ('↓…착공·준공도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
220,2019.08.26. 오후 2:30,방배동 신성빌라 2022년 아파트 90가구로 재건축,"[('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신성빌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2022년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('90가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
221,2019.08.26. 오후 2:28,현대건설 미세먼지 저감 토탈솔루션 H 클린알파 선보여,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('토탈솔루션', 'O'), (' ', 'O'), ('H 클린알파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
222,2019.08.26. 오후 2:21,‘모종 금호어울림 아이퍼스트’,"[('‘', 'O'), ('모종', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('금호어울림 아이퍼스트', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
223,2019.08.26. 오후 2:21,가양역 지식산업센터 분양,"[('가양역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
224,2019.08.26. 오후 2:21,현대건설 국내 건설사 첫 ‘석유·천연가스 ISO 인증’,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('석유', 'MATERIAL'), ('·', 'O'), ('천연가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('ISO', 'O'), (' ', 'O'), ('인증’', 'O')]"
225,2019.08.26. 오후 2:16,한국개발연구원 내년 미분양 3만호 넘어설 것,"[('한국개발연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어설', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
226,2019.08.26. 오후 2:16,홍대 콘텐츠 라운지 RUR러 복합콘텐츠 문화공간 개관,"[('홍대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('콘텐츠', 'O'), (' ', 'O'), ('라운지', 'O'), (' ', 'O'), ('RUR러', 'O'), (' ', 'O'), ('복합콘텐츠', 'O'), (' ', 'O'), ('문화공간', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
227,2019.08.26. 오후 2:15,프라이빗풀·오픈뷰테라스… 강남 고급 도시형생활주택 펜트힐 논현 분양,"[('프라이빗풀·오픈뷰테라스…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
228,2019.08.26. 오후 2:12,7월 사망사고 최다 건설사 1위 현대건설,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사망사고', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION')]"
229,2019.08.26. 오후 2:11,전월세 거래 30일내 신고 의무화… 사실상 ‘실명제’ 도입 논란,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('30일내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화…', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('실명제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
230,2019.08.26. 오후 2:11,서울 아파트 6.5% 오를때 울산 6.6% ‘뚝’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를때', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
231,2019.08.26. 오후 2:10,순천 선월하이파크단지 토지거래허가구역 재지정,"[('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선월하이파크단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
232,2019.08.26. 오후 2:02,건축분야 취업정보 한가득… 서울 ‘건축설계 잡 페스티벌’ 개최,"[('건축분야', 'O'), (' ', 'O'), ('취업정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한가득…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('건축설계 잡 페스티벌', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
233,2019.08.26. 오후 2:02,대우건설 베트남 신사업 진출 박차…국영건설사와 업무협약,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('박차…국영건설사와', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
234,2019.08.26. 오후 2:02,희림 “국내외서 다양한 프로젝트 수주행진…127억 규모”,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“국내외서', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주행진…', 'O'), ('127억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모”', 'O')]"
235,2019.08.26. 오후 2:02,현대건설 컨소 규제 미적용 경기 부천서 ‘일루미스테이트’ 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('미적용', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일루미스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
236,2019.08.26. 오후 2:00,동부건설 방배 신성빌라 재건축 정비사업 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신성빌라 재건축 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
237,2019.08.26. 오후 2:00,포스코건설계룡건설 다음달 대전 목동 더샵 리슈빌 분양,"[('포스코건설계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
238,2019.08.26. 오후 2:00,숲 못 본 정책…분양가상한제發  공급 절벽 현실화하나,"[('숲', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('정책…', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화하나', 'O')]"
239,2019.08.26. 오후 2:00,내년 불꺼진 집 최대 3만호…3기 신도시 정책 역효과날 듯,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('불꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3만호', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('역효과날', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
240,2019.08.26. 오후 2:00,상한제 후폭풍…5개월 만에 꺾인 서울 주택 심리지수,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후폭풍…', 'O'), ('5개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾인', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('심리지수', 'O')]"
241,2019.08.26. 오후 1:59,제11회 서울국제건축영화제 배우 최희서 홍보대사 위촉,"[('제11회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울국제건축영화제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('배우', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('최희서', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
242,2019.08.26. 오후 1:57,규제에 빠진 정부… 침체지역은 무방비,"[('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('침체지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('무방비', 'O')]"
243,2019.08.26. 오후 1:55,럭셔리 펜트하우스 ‘펜트힐 논현’ 10월 분양,"[('럭셔리', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('펜트힐 논현', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
244,2019.08.26. 오후 1:55,수익률 높은 오피스텔 인기 임대수익보장제 갖춘 ‘빌리브 인테라스’ 오피스텔 주목,"[('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익보', 'CIVILIZATION'), ('장제', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빌리브 인', 'ARTIFACT'), ('테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
246,2019.08.26. 오후 1:52,철도공단 철도통합무선망 용어해설집 발행,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도통합무선망', 'TERM'), (' ', 'O'), ('용어해설집', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
247,2019.08.26. 오후 1:50,삶의 질 높여주는 기숙사 갖춘 테크트리 영통 지식산업센터,"[('삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('높여주는', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('테크', 'ARTIFACT'), ('트리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'ARTIFACT')]"
248,2019.08.26. 오후 1:50,7월 건설현장 사망사고 1위 현대건설… 상위 100개사중 6개사서 8명 사망,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('사망사고', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('100개사', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('6개사', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사망', 'O')]"
249,2019.08.26. 오후 1:45,대우건설 베트남 신사업 진출 본격화,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
250,2019.08.26. 오후 1:43,LH 소방시설 기준 강화… 화재안전 사각지대 해소,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소방시설', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), (' ', 'O'), ('화재안전', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
251,2019.08.26. 오후 1:40,희림 국내외서 약 127억원 규모 사업 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내외서', 'O'), (' ', 'O'), ('약 127억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
252,2019.08.26. 오후 1:38,동부건설 서초 방배 신성빌라 재건축 정비사업 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신성빌라 재건축 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
253,2019.08.26. 오후 1:34,상반기 건축 인허가 면적 14.9%↓…착공·준공도 줄어,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('14.9%', 'QUANTITY'), ('↓…착공·준공도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
254,2019.08.26. 오후 1:32,평택 ‘지제역 더샵 센트럴시티’ 다음달 분양… 전매제한 6개월,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지제역 더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE')]"
255,2019.08.26. 오후 1:32,동부건설 서초 방배 신성빌라 재건축 사업 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신성빌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
256,2019.08.26. 오후 1:32,인천공항공사 ‘2019 스카이 페스티벌’ 행사 개최,"[('인천공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스카이 페스티벌', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
257,2019.08.26. 오후 1:30,서울 최대 재건축 반포주공1단지 이주 연기로 몸살,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('연기로', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살', 'O')]"
258,2019.08.26. 오후 1:21,송도 최중심지에 명품 중대형 아파트 공급 송도 부자 시선 사로잡아,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최중심지에', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('시선', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡아', 'O')]"
259,2019.08.26. 오후 1:17,대우건설 베트남 국영건설사 CC1과 포괄적 업무협약,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국영건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CC1', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('포괄적', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
260,2019.08.26. 오후 1:13,도시계획 분석을 통한 유망지역 선점과 투자전략 앵콜 세미나 27일 개최,"[('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('분석을', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('유망지역', 'O'), (' ', 'O'), ('선점과', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('앵콜', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
261,2019.08.26. 오후 1:07,전월세 거래하면 30일내 신고해야…임대차 신고 의무화 ,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래하면', 'O'), (' ', 'O'), ('30일내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신고해야…임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
262,2019.08.26. 오후 12:26,전·월세 실거래가 신고 의무화 추진 임대차 거래 투명성 높인다,"[('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('투명성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
263,2019.08.26. 오후 12:15, 내년까지 미분양 23만호 추정…“선분양제 손 봐야” ,"[('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('23만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추정…“', 'O'), ('선분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손', 'O'), (' ', 'O'), ('봐야”', 'O')]"
264,2019.08.26. 오후 12:09,대우건설 베트남 신사업 본격 진출…국영건설사 CC1과 업무협약 체결,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출…국영건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CC1', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
265,2019.08.26. 오후 12:02,내년 준공후 미분양 3만호 넘는다…연말부터 수도권 逆전세,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는다…', 'O'), ('연말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('逆전세', 'O')]"
266,2019.08.26. 오후 12:01,신라면세점 바오젠 거리 바로 앞 연동의 명동 제주 1번가 더테라스 특별분양,"[('신라면세점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('바오젠 거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('연동', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제주 1번가 더테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
267,2019.08.26. 오후 12:00,KDI 내년 준공후미분양 3만호…지방서 역전세 확산 전망,"[('KDI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공후미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3만호', 'QUANTITY'), ('…지방서', 'O'), (' ', 'O'), ('역전세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
268,2019.08.26. 오전 11:59,희림 국내외서 127억원 규모 사업 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내외서', 'O'), (' ', 'O'), ('127억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
269,2019.08.26. 오전 11:50,게시판 금투협 부동산신탁 실무 교육과정,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('금투협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O')]"
270,2019.08.26. 오전 11:50,코바코 9월 광고 경기 활기 띨 전망…추석 특수,"[('코바코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('띨', 'O'), (' ', 'O'), ('전망…', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특수', 'O')]"
271,2019.08.26. 오전 11:46,희림 국내외 127억원 규모 사업 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('127억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
272,2019.08.26. 오전 11:39,“전월세 거래하면 30일내 신고”,"[('“전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래하면', 'O'), (' ', 'O'), ('30일내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신고”', 'O')]"
273,2019.08.26. 오전 11:33,동부건설 서초 방배 신성빌라 재건축사업 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신성빌라 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
274,2019.08.26. 오전 11:32,전월세 실거래가 신고 의무화 추진… 임차인 보호·투명화,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호·투명화', 'O')]"
275,2019.08.26. 오전 11:31,현대건설 미세먼지 토탈솔루션 H 클린알파 선보여,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('토탈솔루션 H 클린알파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
276,2019.08.26. 오전 11:31,올 상반기 건축 인허가·착공·준공 모두 지난해보다 줄어,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가·착공·준공', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
277,2019.08.26. 오전 11:31, Build Up Korea 2019 용산 낙후공간 거점 개발… 교통 허브·복합주거단지 탈바꿈,"[('Build', 'O'), (' ', 'O'), ('Up', 'O'), (' ', 'O'), ('Ko', 'LOCATION'), ('rea', 'O'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙후공간', 'O'), (' ', 'O'), ('거점', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('허브·복합주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
278,2019.08.26. 오전 11:31,포스코건설 컨소 대전 목동 더샵 리슈빌 내달 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
279,2019.08.26. 오전 11:29,현장에서 공포와 조롱의 대상이 된 부동산 정책,"[('현장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('공포와', 'O'), (' ', 'O'), ('조롱의', 'O'), (' ', 'O'), ('대상이', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O')]"
280,2019.08.26. 오전 11:28,9·13 대책 이후 … 4.1배까지 벌어진 서울·지방 집값,"[('9·13 대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('4.1배', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어진', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
281,2019.08.26. 오전 11:24,대우건설 베트남 건설사 CC1과 업무협약…신사업 진출 본격화,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CC1', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약…신사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
282,2019.08.26. 오전 11:23,분양 임박 이달 말 분양 나서는 모종 금호어울림 아이퍼스트…원도심 우수한 인프라 품었다 ,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서는', 'O'), (' ', 'O'), ('모종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금호어울림 아이퍼스트', 'ARTIFACT'), ('…원도심', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('품었다', 'O')]"
283,2019.08.26. 오전 11:22,SK건설 인천 루원시티·영종서 6400억 아파트 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('루원시티', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
284,2019.08.26. 오전 11:22,투기 의혹 손혜원 첫재판서 혐의 전면부인…보안자료 아냐,"[('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('손혜원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('첫재판서', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('전면부인…보안자료', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐', 'O')]"
285,2019.08.26. 오전 11:21, Build Up Korea 2019 혁신의 원천은 ‘애자일 조직’,"[('Build', 'O'), (' ', 'O'), ('Up Kore', 'LOCATION'), ('a', 'O'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('혁신의', 'O'), (' ', 'O'), ('원천은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘애자일', 'O'), (' ', 'O'), ('조직’', 'O')]"
286,2019.08.26. 오전 11:18,전세·매매가 동반 급등…올 여름 가장 핫한 도시 ‘과천’,"[('전세·매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), ('올 여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('핫한', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
287,2019.08.26. 오전 11:18,SK건설 인천서 공동주택 2건 6400억 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
288,2019.08.26. 오전 11:18,대우건설 베트남 신사업 진출 본격화…국영건설사와 MOU,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…국영건설사와', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
289,2019.08.26. 오전 11:17,분양가 상한제發 공급절벽 공포 현실화,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('공급절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
290,2019.08.26. 오전 11:16,강남4구 아파트 매매 다시 불붙는다,"[('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙는다', 'O')]"
291,2019.08.26. 오전 11:15,전월세 거래도 30일내 실거래 신고해야,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('30일내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고해야', 'O')]"
292,2019.08.26. 오전 11:15,건축 분야 취업정보 한 자리…서울건축문화제 건축설계 잡 페스티벌,"[('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('취업정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한 자리', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서울건축문화제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건축', 'EVENT'), ('설계 잡 페스티벌', 'EVENT')]"
293,2019.08.26. 오전 11:13,현대건설 미세먼지 저감 토털 솔루션 H 클린알파 공개,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('토털', 'O'), (' ', 'O'), ('솔루션', 'O'), (' ', 'O'), ('H 클린알파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
294,2019.08.26. 오전 11:10, 주택 전월세 신고 의무화 추진…임대차시장 투명화 기대 ,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…임대차시장', 'O'), (' ', 'O'), ('투명화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
295,2019.08.26. 오전 11:10,올해 서울 아파트 가운데 최고 거래가는 84억…주인공은,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가운데', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가는', 'O'), (' ', 'O'), ('84억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('주인공', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O')]"
296,2019.08.26. 오전 11:07,한강 이남이북 집값 차이가 평균 3억3242만원…최고가는 용산 한남더힐,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이남이북', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('차이가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3억3242만원', 'QUANTITY'), ('…최고가는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT')]"
297,2019.08.26. 오전 11:07,최고학군·더블역세권 강남 대치동 3룸 ‘로프트 아파트먼트 대치Ⅰ’ 후분양,"[('최고학군·더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3룸', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('로프트 아파트먼트 대치Ⅰ', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O')]"
298,2019.08.26. 오전 11:04,동부건설 서초방배 신성빌라 재건축 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신성빌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
299,2019.08.26. 오전 11:03,서울강남·북 아파트값 격차 최대…한남더힐 84억 최고가,"[('서울', 'CITY'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
300,2019.08.26. 오전 11:02,영동군 영동산업단지 지원시설용지 분양… 총 1만1628㎡ 13필지 규모,"[('영동군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영동산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1628㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
301,2019.08.26. 오전 11:02,100대 건설사 현장서 7월 8명 사망…현대건설 최다,"[('100대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사망…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
302,2019.08.26. 오전 11:02,상반기 건축인허가 면적 줄었다... 전년보다 15% 감소,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다...', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
303,2019.08.26. 오전 11:01,7월 사망사고 많이 낸 건설회사는 현대건설… GS·대우는 상반기 5명씩 사망 사고,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사망사고', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('낸', 'O'), (' ', 'O'), ('건설회사는', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5명씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사망', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O')]"
304,2019.08.26. 오전 11:01,재건축 올스톱 분위기에도… 강남 소규모 재건축은 순항,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기에도…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
305,2019.08.26. 오전 11:01,올 상반기 건축 인허가·착공·준공 모두 감소,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가·착공·준공', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
306,2019.08.26. 오전 11:01,7월 건설현장 6곳 총 8명 사망사고,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('8명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사망사고', 'O')]"
307,2019.08.26. 오전 11:01,다음달부터 車번호판 7→8자리,"[('다음달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('車번호판', 'O'), (' ', 'O'), ('7→8자리', 'QUANTITY')]"
308,2019.08.26. 오전 11:01,올 상반기 건축 인허가·착공·준공 모두 감소,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가·착공·준공', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
309,2019.08.26. 오전 11:00,끊이지 않은 건설현장 사망사고…국토부 건설사 명단 공개,"[('끊이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('사망사고…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
310,2019.08.26. 오전 11:00,천안 신주거중심지 두정지구서 한화건설 ‘포레나 천안 두정’  8월말 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신주거중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('두정지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포레나 천안 두정', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('8월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
311,2019.08.26. 오전 11:00,상반기 건축 인허가 면적 14.9% 감소…착공·준공도 줄어,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('14.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소…착공·준공도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
312,2019.08.26. 오전 11:00,상반기 건축 인허가·착공·준공 모두 감소,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가·착공·준공', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
313,2019.08.26. 오전 11:00,7월 시평 상위 100개 中 6개 건설사서 사망자 8명 발생,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시평', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('100개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사서', 'O'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('8명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
314,2019.08.26. 오전 11:00,9월부터 자동차 8자리 번호판 시행…차량인식카메라 업데이트 미진,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8자리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('번호판', 'O'), (' ', 'O'), ('시행…', 'O'), ('차량인식카메라', 'TERM'), (' ', 'O'), ('업데이트', 'O'), (' ', 'O'), ('미진', 'O')]"
315,2019.08.26. 오전 11:00,내달부터 8자리 車번호판 시행…민간운영시설 10곳중 1곳 미인식,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8자리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('車번호판', 'O'), (' ', 'O'), ('시행…민간운영시설', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미인식', 'O')]"
316,2019.08.26. 오전 11:00,올 상반기 건축 인허가 면적 전년比 14.9% ↓,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('14.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
317,2019.08.26. 오전 11:00,국토부 7월 사망사고 발생 건설사 명단 공개…현대·대림·대우·현산·중흥·신동아 6개,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사망사고', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현산', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('중흥', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY')]"
318,2019.08.26. 오전 10:58,대우건설 베트남 진출 본격화…연내 합작법인 설립,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…연내', 'O'), (' ', 'O'), ('합작법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
319,2019.08.26. 오전 10:57,제2의 광명역세권 꿈꾸는 신진주역세권 명품 아파트 선보인다,"[('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('광명역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('신진주역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
320,2019.08.26. 오전 10:55,전·월세도 매매처럼 신고 의무화 추진…임대소득 들여다본다,"[('전·월세도', 'O'), (' ', 'O'), ('매매처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다본다', 'O')]"
321,2019.08.26. 오전 10:51,서울 재건축 19주만에 하락 전환,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('19주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
322,2019.08.26. 오전 10:48,중도금무이자로 부담 줄인 ‘원주 더샵 센트럴파크’,"[('중도금무이자로', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('원주 더샵 센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
323,2019.08.26. 오전 10:47,한강 이남이북 집값차 더 벌어졌지만…최고가는 용산 한남더힐,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이남이북', 'O'), (' ', 'O'), ('집값차', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어졌지만…최고가는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT')]"
324,2019.08.26. 오전 10:43,노후아파트 많은 평내호평…새 단장 하고 꽃길 걸을까,"[('노후아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('평내호평', 'LOCATION'), ('…새', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'O'), (' ', 'O'), ('하고', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃길', 'O'), (' ', 'O'), ('걸을까', 'O')]"
325,2019.08.26. 오전 10:43,SK건설 인천서 6400억원 규모 공동주택 신축공사 2건 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
326,2019.08.26. 오전 10:42,부산항 바다조망과 미래가치까지 ‘부산 오션 파라곤’ 선착순 분양,"[('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바다조망과', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치까지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산 오션 파라곤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
327,2019.08.26. 오전 10:42,원활한 교통망 특징 청정 생활숙박시설 속초 KTX 스테이 분양,"[('원활한', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('특징', 'O'), (' ', 'O'), ('청정', 'O'), (' ', 'O'), ('생활숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
328,2019.08.26. 오전 10:38,LH 소방시설 및 내진설계 강화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소방시설', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('내진설계', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
329,2019.08.26. 오전 10:35,‘장안 태영 데시앙’ 단지 내 1층 스트리트형 상가 눈길,"[('‘', 'O'), ('장안 태영 데시앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
330,2019.08.26. 오전 10:34,삼성전자 호재 품은 평택 고덕신도시 ‘뷰파이브’ 분양,"[('삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('뷰파이브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
331,2019.08.26. 오전 10:33,럭셔리 펜트하우스 ‘펜트힐 논현’ 10월 분양 예정,"[('럭셔리', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('펜트힐 논현', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
332,2019.08.26. 오전 10:30,모종 금호어울림 아이퍼스트 이달 말 분양 예정…교육환경 빛나는 초품아 아파트,"[('모종', 'O'), (' ', 'O'), ('금호어울림 아이퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정…교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('빛나는', 'O'), (' ', 'O'), ('초품아', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
333,2019.08.26. 오전 10:30,동부건설 방배 신성빌라 재건축 공사 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신성빌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
334,2019.08.26. 오전 10:30,SK건설 인천서 공동주택 신축공사 2건 동시 수주···총 6400억원 규모,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('수주···총', 'O'), (' ', 'O'), ('6400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
335,2019.08.26. 오전 10:25,동부건설 서초 방배 신성빌라 재건축 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신성빌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
336,2019.08.26. 오전 10:23,LH 청년작가 조형미술작품 공모전…대상 600만원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년', 'EVENT'), ('작가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('조형미술작품', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공모전…', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('600만원', 'QUANTITY')]"
337,2019.08.26. 오전 10:23,포항·울산 등 양산단층 착공 공동주택에 내진설계 적용 ,"[('포항', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), ('단층', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('내진설계', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
338,2019.08.26. 오전 10:23,“일반분양 감소 불가피”…분양가상한제發 공급절벽 더 빨라진다,"[('“일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피”…', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('공급절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
339,2019.08.26. 오전 10:19,래미안 라클래시 분양가상한제보다 HUG 규제 선택… 9월 분양 확정,"[('래미안 라클래시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('선택…', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
340,2019.08.26. 오전 10:18,호반산업 호반써밋 고덕신도시 견본주택에 1만1000여명 방문 ,"[('호반산업 호반써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
341,2019.08.26. 오전 10:18,인기 뜨거운 규제 청정지역 ‘부천’…새아파트 웃돈 ‘쑥쑥’,"[('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('청정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('’…새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쑥쑥’', 'O')]"
342,2019.08.26. 오전 10:17,광역급행철도GTX 들어서는 남양주… ‘e편한세상평내’ 주목,"[('광역급행철도GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상평내', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
343,2019.08.26. 오전 10:16,BTS·소지섭 사는 한남더힐 84억... 또 최고가 ,"[('BTS', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('소지섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84억', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
344,2019.08.26. 오전 10:16,분양가 상한제 발표에도 꺾이지 않은 서울 주택매수 심리,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표에도', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택매수', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O')]"
345,2019.08.26. 오전 10:16,부테크쇼 미리보기 4인 스타강사의 조언 인서울 비강남 공략 필요…절세는 선택 아닌 필수,"[('부테크쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), (' ', 'O'), ('4인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('스타', 'OCCUPATION'), ('강사', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('조언', 'O'), (' ', 'O'), ('인서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('필요…절세는', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
346,2019.08.26. 오전 10:14,강남구 한복판 펜트하우스···펜트힐 논현 첫 선,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한복판', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스···펜트힐', 'O'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
347,2019.08.26. 오전 10:12,LH 화재·지진 대비 소방시설 강화 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화재·지진', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('소방시설', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
348,2019.08.26. 오전 10:11,SK건설 6400억대 인천 공동주택 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6400억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
349,2019.08.26. 오전 10:11,현대엔지니어링 공식 홈페이지 새단장,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
350,2019.08.26. 오전 10:11,SK건설 인천에서 6400억원 규모 공동주택 공사 2건 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('6400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
351,2019.08.26. 오전 10:09,포스코·계룡건설 대전서 목동 더샵 리슈빌 9월 분양,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('목동 더샵 리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
352,2019.08.26. 오전 10:08,올 상반기 최고가 거래는 한남더힐···전용 244㎡ 84억원,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), ('···전용', 'O'), (' ', 'O'), ('244㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('84억원', 'QUANTITY')]"
353,2019.08.26. 오전 10:07,알쏭달쏭 부동산 QA재개발 구역지정 안됐다면.. 가로주택정비사업 고려해보세요,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구역지정', 'O'), (' ', 'O'), ('안됐다면..', 'O'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('고려해보세요', 'O')]"
354,2019.08.26. 오전 10:06,‘매매값·전셋값 동반상승’ 78월 전국서 가장 ‘뜨거운’ 과천,"[('‘매매값·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('동반상승’', 'O'), (' ', 'O'), ('78월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뜨거운’', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION')]"
355,2019.08.26. 오전 10:05,올 최고가 거래 아파트는 84억 한남더힐,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('84억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT')]"
356,2019.08.26. 오전 10:04,대우건설 베트남 건설사 CC1과 사업협력 업무협약 체결,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CC1', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('사업협력', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
357,2019.08.26. 오전 10:04,개발 호재 몰린 김포 한강신도시  ‘김포 현대썬앤빌 더킹’ 관심 고조,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포 현대썬앤빌 더킹', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
358,2019.08.26. 오전 10:03,희림 국내외서 127억원 규모 설계·CM용역 사업 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내외서', 'O'), (' ', 'O'), ('127억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('설계·CM용역', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
359,2019.08.26. 오전 10:01,한경부동산 제19회 유망 수익형부동산 마케팅 지원 설명회 개최,"[('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제19회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
360,2019.08.26. 오전 10:01,한라건설 부산 신규 아파트 프로젝트 참여,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
361,2019.08.26. 오전 10:01,대우건설 베트남 신사업 진출 본격화,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
362,2019.08.26. 오전 10:01,금호건설 ’모종 금호어울림 아이퍼스트’ 이달 분양,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('모종 금호어울림 아이퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
363,2019.08.26. 오전 10:00,신흥 업무지구 판교 성수 계보 잇는 ‘GMBD’ GTX 수혜로 날개,"[('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('업무지구', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성수', 'O'), (' ', 'O'), ('계보', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('GMBD', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜로', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O')]"
364,2019.08.26. 오전 9:59,이수 푸르지오 더 프레티움 견본주택 사흘간 3만여명 방문,"[('이수 푸르지오 더 프레티움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
365,2019.08.26. 오전 9:58,SK건설 인천에서 2개 사업장 6400억원 규모 사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('6400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
366,2019.08.26. 오전 9:58,희림 국내외 약 127억원 규모 사업 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('약 127억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
367,2019.08.26. 오전 9:57,포스코건설 계룡건설 손잡고 목동 더샵 리슈빌 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
368,2019.08.26. 오전 9:56,LH 제2회 청년작가 조형미술작품 공모전 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청년작가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조형미술작품 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
369,2019.08.26. 오전 9:54,대우건설 베트남 신사업 진출…국영건설사와 협력 MOU,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출…국영건설사와', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
370,2019.08.26. 오전 9:50,올해 거래된 최고가 아파트는 ‘한남더힐’,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래된', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
371,2019.08.26. 오전 9:50,‘전월세 거래하면 30일내 신고’…임대차 신고 의무화 추진,"[('‘전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래하면', 'O'), (' ', 'O'), ('30일내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신고’…임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
372,2019.08.26. 오전 9:49,포스코건설·계룡건설 대전 원도심서 목동 더샵 리슈빌 내달 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원도심', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('목동 더샵 리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
373,2019.08.26. 오전 9:48,포스코건설 컨소시엄 대전 목동 더샵 리슈빌 9월 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
374,2019.08.26. 오전 9:48,대우건설 베트남 신사업 진출 본격화…CC1과 협력,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('CC1', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
375,2019.08.26. 오전 9:47,LH 제2회 청년작가 조형미술작품 공모전 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청년작가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조형미술작품 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
376,2019.08.26. 오전 9:46,대우건설 베트남 신사업 진출 본격화…국영건설사와 업무협약,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…국영건설사와', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
377,2019.08.26. 오전 9:44,LH 소방시설 기준 강화로 화재안전 사각지대 해소 나서,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소방시설', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화로', 'O'), (' ', 'O'), ('화재안전', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
378,2019.08.26. 오전 9:42,첨단 보안시스템으로 ‘NO 범죄’ 구현한 ‘운정신도시 파크 푸르지오’ 분양,"[('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('보안시스템으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘NO', 'O'), (' ', 'O'), ('범죄’', 'O'), (' ', 'O'), ('구현한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운정신도시 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
379,2019.08.26. 오전 9:38,대우건설 베트남 신사업 진출 본격화,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
380,2019.08.26. 오전 9:38,아파트 한 채가 84억원…올해 최고가 거래 아파트 ‘한남더힐’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('84억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
381,2019.08.26. 오전 9:37,여름 부동산 달군 곳 어딘가 봤더니…“비싼 지역부터 거래 늘어”,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('달군', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('어딘가', 'O'), (' ', 'O'), ('봤더니…“비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('지역부터', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어”', 'O')]"
382,2019.08.26. 오전 9:37,대우건설 베트남 건설사와 손잡고 동남아시장 확장,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설사와', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
383,2019.08.26. 오전 9:36,희림 국내외서 약 127억원 규모 사업 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내외서', 'O'), (' ', 'O'), ('약 127억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
384,2019.08.26. 오전 9:32,졸리와 매덕스의 광화문 풍림 스페이스본 어떤 아파트일까,"[('졸리', 'PERSON'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('매덕스', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍림 스페이스본', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트일까', 'O')]"
385,2019.08.26. 오전 9:31,현대엔지니어링 홈페이지·모바일 리뉴얼,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지·', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O')]"
386,2019.08.26. 오전 9:31,대우건설 베트남 신사업 본격 진출,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
387,2019.08.26. 오전 9:29,럭셔리 펜트하우스 펜트힐 논현 10월 분양 예정,"[('럭셔리', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
388,2019.08.26. 오전 9:29,분양가상한제 전에 청약하자…서울 재건축·재개발 분양 주목,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약하자…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
389,2019.08.26. 오전 9:27,대우건설 베트남 신사업 본격 진출한다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출한다', 'O')]"
390,2019.08.26. 오전 9:23,한경닷컴 다주택자 절세전략 세미나 개최,"[('한경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절세전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
391,2019.08.26. 오전 9:18,올해 서울서 가장 비싸게 거래된 아파트는 용산 ‘한남더힐’,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('거래된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
392,2019.08.26. 오전 9:17,분양가상한제 여파에 주택시장 흔들 ‘지식산업센터’는 나홀로 好好,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여파에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지식산업센터’는', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('好好', 'O')]"
393,2019.08.26. 오전 9:14,LH 소방시설 기준 강화로 화재안전 사각지대 해소한다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소방시설', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화로', 'O'), (' ', 'O'), ('화재안전', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대', 'O'), (' ', 'O'), ('해소한다', 'O')]"
394,2019.08.26. 오전 9:14,LH 제2회 청년작가 조형미술작품 공모전 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청년작가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조형미술작품 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
395,2019.08.26. 오전 9:13,유림DC 서울세관 사거리서 펜트힐 논현 10월 분양 예정,"[('유림DC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울세관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사거', 'ARTIFACT'), ('리서', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('논현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
396,2019.08.26. 오전 9:12,SK건설 인천 공동주택 2건 수주...6400억원 규모 ,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주...', 'O'), ('6400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
397,2019.08.26. 오전 9:11,동네방네용산구 청파동 만리시장 일대 보행로 폭 확장,"[('동네방네', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청파동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만리시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('보행로', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
398,2019.08.26. 오전 9:09,강남·서초·성동·용산에 거래가 상위 100위 밀집… 최고가는 ‘한남더힐’ 84억,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('성동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('100위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밀집…', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('84억', 'QUANTITY')]"
399,2019.08.26. 오전 9:08,LH 재해 취약계층 시설·지진 고위험지역 공동주택 소방시설 강화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재해', 'O'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('시설·지진', 'O'), (' ', 'O'), ('고위험지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소방시설', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
400,2019.08.26. 오전 9:08,럭셔리하우스 ‘펜트힐 논현’ 오는 10월 분양 예정,"[('럭셔리하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('펜트힐 논현', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
401,2019.08.26. 오전 9:01,8월 서울 아파트값 후끈… 전월보다 0.40% 상승,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('0.40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
402,2019.08.26. 오전 9:01,20대 주거 양극화…공공지원주택 입주도 하늘에 별따기,"[('20대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…공공지원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주도', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘에', 'O'), (' ', 'O'), ('별따기', 'O')]"
403,2019.08.26. 오전 9:01,분양가 상한제 피하자…삼성동 상아2차 선분양 선회,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하자', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상아', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('선회', 'O')]"
404,2019.08.26. 오전 9:01,전월세거래도 의무신고… 집주인 과세 추진,"[('전월세거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('의무신고…', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
405,2019.08.26. 오전 9:00,현대엔지니어링 공식 홈페이지 개편… 고객 접근성 극대화 초점,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('개편…', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O')]"
406,2019.08.26. 오전 8:56,아주그룹 캄보디아서 자원봉사…13년 연속 글로벌 CSR 활동 진행,"[('아주그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('자원봉사…', 'O'), ('13년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('CSR', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
407,2019.08.26. 오전 8:56,포스코건설 평택 ‘지제역 더샵 센트럴시티’ 내달 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지제역 더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
408,2019.08.26. 오전 8:54,주말 주요 견본주택 인산인해… 11만1000여명 방문,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해…', 'O'), (' ', 'O'), ('11만1000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
409,2019.08.26. 오전 8:52,SK건설 6400억 규모 인천 루원·영종 공동주택 신축공사 2건 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('루원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
