,date,headline,keyword
0,2013.09.22. 오후 11:42,서울시 24일 마곡産團 일반분양 투자설명회,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('産團', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
1,2013.09.22. 오후 10:53,연말부터 만 19세 이상이면 주택청약 가능,"[('연말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('만 19세 이상', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('주택청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
2,2013.09.22. 오후 10:53,못 찾겠다 준공후 미분양 아파트,"[('못', 'O'), (' ', 'O'), ('찾겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
3,2013.09.22. 오후 10:40,20·30대 전·월세 대출 급증,"[('20·30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
4,2013.09.22. 오후 8:12,의학ㆍIT 융합산업 고령화로 고속성장,"[('의학', 'STUDY_FIELD'), ('ㆍ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('융합산업', 'O'), (' ', 'O'), ('고령화로', 'O'), (' ', 'O'), ('고속성장', 'O')]"
5,2013.09.22. 오후 8:12,LH 전월세지원센터 주말 확대 운영,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전월세지원센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
6,2013.09.22. 오후 7:37,2013년 아파트값 상승률 대구·경북 최고,"[('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
7,2013.09.22. 오후 5:48,깡통전세 보증 서울 박탈감,"[('깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('박탈감', 'O')]"
8,2013.09.22. 오후 5:48,공유형 모기지 사전상담 시작,"[('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('사전상담', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
9,2013.09.22. 오후 5:48,분양현장NOW 마곡 우성르보아 2차 오피스텔,"[('분양현장NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성르보아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
10,2013.09.22. 오후 5:48,만 19세 넘으면 주택청약 가능,"[('만 19세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('주택청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
11,2013.09.22. 오후 5:48,27일 분양시장 빅 데이,"[('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('빅', 'O'), (' ', 'O'), ('데이', 'O')]"
12,2013.09.22. 오후 5:45,MK 추천매물 용인 죽전 역세권 원룸텔 57실 11억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('57실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11억원', 'QUANTITY')]"
13,2013.09.22. 오후 5:16,전세난 심화로 20·30대 전월세 대출 급증 골병 든다,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화로', 'O'), (' ', 'O'), ('20·30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('골병', 'O'), (' ', 'O'), ('든다', 'O')]"
14,2013.09.22. 오후 5:13,韓 ICAO 이사국 5연임 도전,"[('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('ICAO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사국', 'O'), (' ', 'O'), ('5연임', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도전', 'O')]"
15,2013.09.22. 오후 5:03,수도권 집값의 ‘터닝’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘터닝’', 'O')]"
16,2013.09.22. 오후 5:03,미분양 파주·고양·김포도 집값 올랐다,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
17,2013.09.22. 오후 5:03,부동산도 생중계 마케팅 시대,"[('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('생중계', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
18,2013.09.22. 오후 5:03,27일부터 서울 마곡지구 2854가구 청약,"[('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2854가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
19,2013.09.22. 오후 5:03,대구 테크노폴리스 우미 린,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미 린', 'ORGANIZATION')]"
20,2013.09.22. 오후 5:03,신정뉴타운 두산 위브 할인 분양,"[('신정뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산 위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
21,2013.09.22. 오후 5:03,만 19세 이상 주택청약 가능해진다,"[('만 19세 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
22,2013.09.22. 오후 5:01,물 아끼는 싱크·쿡톱 뒤 급수기…주부 마음 주방이 알아주네,"[('물', 'O'), (' ', 'O'), ('아끼는', 'O'), (' ', 'O'), ('싱크·쿡톱', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('급수기…', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('주방이', 'O'), (' ', 'O'), ('알아주네', 'O')]"
23,2013.09.22. 오후 4:55,주택청약 만 19세 이상 가능…1년 낮춰,"[('주택청약', 'O'), (' ', 'O'), ('만 19세 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가능…', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O')]"
24,2013.09.22. 오후 4:52,마곡지구를 향한 관심,"[('마곡지구', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('향한', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
25,2013.09.22. 오후 4:52,마곡지구 기대감 가득,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('가득', 'O')]"
26,2013.09.22. 오후 4:47,마곡지구 관심 뜨겁네,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁네', 'O')]"
27,2013.09.22. 오후 4:47,마곡지구 관심 뜨겁네,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁네', 'O')]"
28,2013.09.22. 오후 4:46,북적이는 마곡지구 모델하우스,"[('북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
29,2013.09.22. 오후 4:44,마곡지구 분양아파트 관심 급증,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
30,2013.09.22. 오후 4:43,‘지하철·경전철 신설 수혜’ 분양단지에 수요자 관심 집중,"[('‘', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
31,2013.09.22. 오후 4:43,만 19세도 이르면 올해 말부터 주택청약 가능,"[('만 19세', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('올해 말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
32,2013.09.22. 오후 4:43,내년부터 교통유발부담금 대폭 오를 듯,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통유발부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
33,2013.09.22. 오후 4:43,LH 전월세지원센터 이사철 맞아 확대운영,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전월세지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('확대운영', 'O')]"
34,2013.09.22. 오후 4:43,삼성물산 지상 45층 래미안 강동 11월 첫선,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지상', 'O'), (' ', 'O'), ('45층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('래미안 강동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
35,2013.09.22. 오후 4:43,견본주택 탐방 내포신도시 경남 아너스빌,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아너스빌', 'ARTIFACT')]"
36,2013.09.22. 오후 4:43,‘목돈 안드는 전세제도’ 시행 한 달.. 실적 40건도 안돼,"[('‘목돈', 'O'), (' ', 'O'), ('안드는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세제도', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('40건', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
37,2013.09.22. 오후 4:43,마곡지구 관심 급증 부동산 훈풍 이어질까,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
38,2013.09.22. 오후 4:43,마곡지구가 저기에,"[('마곡지구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('저기에', 'O')]"
39,2013.09.22. 오후 4:42,입주하고 싶다,"[('입주하고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다', 'O')]"
40,2013.09.22. 오후 4:41,마곡지구 분양상담 열기,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양상담', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
41,2013.09.22. 오후 4:41,인파 붐비는 마곡지구 모델하우스,"[('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('붐비는', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
42,2013.09.22. 오후 4:39,수익형부동산 호텔로 발 넓힌다,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('넓힌다', 'O')]"
43,2013.09.22. 오후 4:34,마곡지구 향한 관심,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향한', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
44,2013.09.22. 오후 4:34,가을분양시장 본격 시작 마곡지구 북적,"[('가을', 'DATE'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
45,2013.09.22. 오후 4:33,마곡지구 북적,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
46,2013.09.22. 오후 4:32,집값 반등에 시세 경매감정가 가격역전 속출,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('반등에', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('경매감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('가격역전', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
47,2013.09.22. 오후 4:32,마곡지구를 향한 관심,"[('마곡지구', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('향한', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
48,2013.09.22. 오후 4:32,내가 살 집은,"[('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O')]"
49,2013.09.22. 오후 4:31,마곡지구 부동산 훈풍으로 이어지나,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지나', 'O')]"
50,2013.09.22. 오후 4:28,마곡지구 관심 급증,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
51,2013.09.22. 오후 4:28,기대감 가득한 마곡지구,"[('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('가득한', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION')]"
52,2013.09.22. 오후 4:25,마곡지구에 이어지는 발길,"[('마곡지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('발길', 'O')]"
53,2013.09.22. 오후 4:24,만19세도 주택청약 가능,"[('만19세', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
54,2013.09.22. 오후 4:23,마곡사업관 앞 길게 줄 선 시민들,"[('마곡사업관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('길게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
55,2013.09.22. 오후 4:23,전세난 심화로 올해 전세자금보증 사상 최대치 전망,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화로', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세자금보증', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
56,2013.09.22. 오후 4:03,서울 서북부권 경의선 라인 뜬다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서북부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('라인', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
57,2013.09.22. 오후 3:43,하반기 분양 신설 노선 수혜단지 ‘주목’,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
58,2013.09.22. 오후 3:40,시행 한 달 맞은 목돈안드는 전세제도...결과는,"[('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('목돈안드는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세제도...결과는', 'O')]"
59,2013.09.22. 오후 3:40,수익형부동산의 ‘진화’ 오피스텔에서 호텔까지,"[('수익형부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘진화’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔에서', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔까지', 'O')]"
60,2013.09.22. 오후 3:37,역 가까이 살고 싶다…신역세권 분양단지는,"[('역', 'O'), (' ', 'O'), ('가까이', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다…신역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O')]"
61,2013.09.22. 오후 3:09,보금자리·창조경제 두마리 토끼 한번에 잡는다,"[('보금자리·창조경제', 'O'), (' ', 'O'), ('두마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
62,2013.09.22. 오후 3:02,고향에 들어선 부동산 컨설팅과 땅거래했다간…,"[('고향에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅과', 'O'), (' ', 'O'), ('땅거래했다간…', 'O')]"
63,2013.09.22. 오후 2:14,단독 보금자리지구에 첨단산업단지 조성한다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리지구에', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성한다', 'O')]"
64,2013.09.22. 오후 1:52,가을분양시장 본격 시작…이번주  6781가구 청약,"[('가을', 'DATE'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6781가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
65,2013.09.22. 오후 1:50,故 박성용 금호아시아나그룹 명예회장 부인 클라크 여사 별세,"[('故', 'O'), (' ', 'O'), ('박성용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금호아시아나그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명예회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('클라크', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('여사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('별세', 'O')]"
66,2013.09.22. 오후 1:40,견본주택 탐방경남기업 ‘내포신도시 경남 아너스빌’,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아너스빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
67,2013.09.22. 오후 1:32,스마트폰 활용 귀경길 시간 최대 1시간 줄어요,"[('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('귀경길', 'O'), (' ', 'O'), ('시간', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('줄어요', 'O')]"
68,2013.09.22. 오후 12:51,“추석 교통량 증가 고속道 흐름은 대체로 원활”...도공,"[('“', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름은', 'O'), (' ', 'O'), ('대체로', 'O'), (' ', 'O'), ('원활”...', 'O'), ('도공', 'ORGANIZATION')]"
69,2013.09.22. 오후 12:44,국토부 ICAO 이사국 5연임 위해 ‘총력전’,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ICAO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사국', 'O'), (' ', 'O'), ('5연임', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('‘총력전’', 'O')]"
70,2013.09.22. 오후 12:42,올해 말부터 만 19세 이상이면 주택청약 가능..주택기금 대출도,"[('올해 말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('만 19세 이상', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('주택청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능..주택기금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출도', 'O')]"
71,2013.09.22. 오후 12:29,본격 가을분양 시작…전국 3302가구 청약,"[('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3302가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
72,2013.09.22. 오후 12:27,삼성물산 45층짜리 ‘래미안 강동’ 11월 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('45층짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 강동', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
73,2013.09.22. 오후 12:24,철도시설공단 망우선 망우∼광운대역간 종합시험운행 개시,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('망우선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('망우', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('광운대역', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('종합시험운행', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
74,2013.09.22. 오후 12:10,백화점 등 교통유발부담금 내년부터 큰폭 오를 듯..반발 예상,"[('백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('교통유발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('듯..반발', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
75,2013.09.22. 오전 11:51,교통유발부담금 2020년까지 단계적 인상,"[('교통유발부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단계적', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
76,2013.09.22. 오전 11:49,주택청약 만 19세 이상이면 가능해진다,"[('주택청약', 'O'), (' ', 'O'), ('만 19세 이상', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
77,2013.09.22. 오전 11:34,망우선 망우광운대역 구간 종합시험운행 개시,"[('망우선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('망우광운대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('종합시험운행', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
78,2013.09.22. 오전 11:33,추석 당일 고속도로 교통량 525만대…사상 최대,"[('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당일', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('교통량', 'O'), (' ', 'O'), ('525만대', 'QUANTITY'), ('…사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
79,2013.09.22. 오전 11:31,올해 하반기 분양 블루칩 역세권을 잡아라,"[('올해 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
80,2013.09.22. 오전 11:16,나홀로 아파트 임대수익 대단지보다 높아,"[('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
81,2013.09.22. 오전 11:13,한국 ICAO 이사국 5연임 도전,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('ICAO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사국', 'O'), (' ', 'O'), ('5연임', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도전', 'O')]"
82,2013.09.22. 오전 11:12,한·중 국제여객선 안전점검 실시,"[('한·중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제여객선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
83,2013.09.22. 오전 11:01,LH 가을 이사철 전월세지원센터 법률·대출 상담 확대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('법률·대출', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
84,2013.09.22. 오전 11:00,서승환 국토장관 ICAO 이사국 5연임 위해 강행군,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('ICAO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사국', 'O'), (' ', 'O'), ('5연임', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('강행군', 'O')]"
85,2013.09.22. 오전 11:00,치솟는 물가에도 몸값 낮춘 아파트 ‘눈길’,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('물가에도', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
86,2013.09.22. 오전 11:00,고향가는 길 둘러볼 단독주택지 유성온천 길목…구도심과 가까운 대전 도안지구,"[('고향가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러볼', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('유성온천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('길목…구도심과', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안지구', 'LOCATION')]"
87,2013.09.22. 오전 10:42,올해 말부터 만19세 넘으면 주택청약 가능,"[('올해 말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('만19세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('주택청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
88,2013.09.22. 오전 10:38,정부세종청사 이전기관에 주거정보 메일링서비스,"[('정부세종청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이전기관에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거정보', 'O'), (' ', 'O'), ('메일링서비스', 'O')]"
89,2013.09.22. 오전 10:15,임대제한 규정 폐지 아파트형 공장 다시 뜬다,"[('임대제한', 'O'), (' ', 'O'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
90,2013.09.22. 오전 10:01,LH 가을 이사철 맞아 ‘전월세지원센터’ 운영 확대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전월세지원센터’', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
91,2013.09.22. 오전 10:00,LH ‘전월세지원센터’ 10개소로 확대…전국서 상담서비스,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('전월세지원센터', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10개소', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('상담서비스', 'O')]"
92,2013.09.22. 오전 10:00,LH 가을 이사철 전·월세 지원센터 주말에도 운영,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
93,2013.09.22. 오전 9:29,빌트인 가전ㆍ가구 vs 주민 맞춤형 편의시설 분양시장 달구는 최고의 마케팅은,"[('빌트인', 'O'), (' ', 'O'), ('가전ㆍ가구', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달구는', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅은', 'O')]"
94,2013.09.22. 오전 9:01,경매사냥 마포 전용 59.4㎡ 아파트가 2억4800만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59.4㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억4800만원', 'QUANTITY')]"
95,2013.09.22. 오전 8:33,8·28대책 수혜주 주거용 오피시텔 다시보기,"[('8·28대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수혜주', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피시텔', 'O'), (' ', 'O'), ('다시보기', 'O')]"
96,2013.09.22. 오전 8:11,주택 매매전세가 커플링 상승 지속하나,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('커플링', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('지속하나', 'O')]"
97,2013.09.22. 오전 7:07,1%대 금리 모기지 대출 사전상담 내일부터 시작,"[('1%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('사전상담', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
98,2013.09.22. 오전 7:02,돈줄 마른 중견·중소기업 부동산 매물 홍수,"[('돈줄', 'O'), (' ', 'O'), ('마른', 'O'), (' ', 'O'), ('중견·중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수', 'O')]"
99,2013.09.22. 오전 7:02,서울 역세권 34평이 1억원대…신혼부부 희소식,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('34평', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('희소식', 'O')]"
100,2013.09.22. 오전 7:01,주택경기 살아난다는데...강남은 거래절벽,"[('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다는데...', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O')]"
101,2013.09.23. 오후 10:31,경매유예제 유명무실 주택 경매 되레 늘어,"[('경매유예제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유명무실', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
102,2013.09.23. 오후 10:16,한미글로벌 5년이상 경력자 채용,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경', 'CIVILIZATION'), ('력자', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
103,2013.09.23. 오후 9:49,대한토목학회인도토목학회 국제학술교류회 성료,"[('대한토목학회인도토목학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제학술교류회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성료', 'O')]"
104,2013.09.23. 오후 9:09,“서울 아파트 가격 거품 10%안팎 남아”,"[('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('10%안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남아”', 'O')]"
105,2013.09.23. 오후 9:00,한화건설 한가위 맞아 소외계층 위한 ‘송편 만들기’,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한가위', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('소외계층', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송편', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만들기’', 'O')]"
106,2013.09.23. 오후 8:44,공유형 모기지 상담 첫날 1149건 접수,"[('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1149건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
107,2013.09.23. 오후 8:33,대한지적공사 공간정보 수출 이끈다,"[('대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
108,2013.09.23. 오후 8:29,한화건설 직접 빚은 추석 송편 소외계층에 전달,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('빚은', 'O'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('송편', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소외계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
109,2013.09.23. 오후 7:40,한화건설 추석맞이 ‘송편 만들기’ 행사 전개,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송편 만들기', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
110,2013.09.23. 오후 6:53,공유형 모기지 첫날 1천건 상담접수,"[('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1천건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상담접수', 'O')]"
111,2013.09.23. 오후 6:35,생애최초대출과 비교해봐야죠 예비부부 등 발길 줄이어,"[('생애최초대출과', 'O'), (' ', 'O'), ('비교해봐야죠', 'O'), (' ', 'O'), ('예비부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
112,2013.09.23. 오후 6:27,한화건설 추석맞이‘송편 만들기’행사 펼쳐,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), ('맞이‘', 'O'), ('송편 만들기', 'EVENT'), ('’행사', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
113,2013.09.23. 오후 6:24,취재수첩 서울시만 모른 콘래드 호텔 매각,"[('취재수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('모른', 'O'), (' ', 'O'), ('콘래드 호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
114,2013.09.23. 오후 6:22,공유형 모기지 첫날 상담 1천150건 접수,"[('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('1천150건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
115,2013.09.23. 오후 6:19,2013 한국건축문화대상 대상 숭실대 학생회관 등 3곳,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국건축문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('숭실대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('학생회관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY')]"
116,2013.09.23. 오후 6:08,한화건설 소외된 이웃과 송편 빚기 행사 열어,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소외된', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('송편', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('빚기', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
117,2013.09.23. 오후 6:05,이재영 LH 사장  행복주택 추진 박차,"[('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
118,2013.09.23. 오후 6:01,동탄2신도시 아파트용지 테크노밸리·리베라CC 인근 유망 택지,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('테크노밸리', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('리베라CC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O')]"
119,2013.09.23. 오후 5:49,이재영 LH 사장 인터뷰 택지개발에 민간 참여 확대,"[('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
120,2013.09.23. 오후 5:48,행복주택 수도권 1만가구 공급 삐걱,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
121,2013.09.23. 오후 5:40,고민 깊어지는 강남 재건축,"[('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
122,2013.09.23. 오후 5:39,행복주택 2차 후보지 선정 내년으로,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('으로', 'O')]"
123,2013.09.23. 오후 5:38,경매 부쳐진 테크노마트 사무실 81개 모두 유찰,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('부쳐진', 'O'), (' ', 'O'), ('테크노마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('81개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
124,2013.09.23. 오후 5:36,세계 첫 로봇테마파크 인천로봇랜드 26일 첫삽,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('로봇테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('인천로봇랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
126,2013.09.23. 오후 5:34,동탄2신도시 반도유보라,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT')]"
127,2013.09.23. 오후 5:34,안양 데이드림 오피스텔,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('데이드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
128,2013.09.23. 오후 5:33,한화건설 추석맞이 ‘송편 만들기’ 행사 펼쳐,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송편 만들기', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
129,2013.09.23. 오후 5:18,경매 진행중인데 임대차계약 맺다가는…,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('진행중인데', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차계약', 'O'), (' ', 'O'), ('맺다가는…', 'O')]"
130,2013.09.23. 오후 5:15,건설사 ‘부익부 빈익빈’ 심화,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부익부', 'O'), (' ', 'O'), ('빈익빈’', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
131,2013.09.23. 오후 5:14,서울 4대문 내 도심권 분양 내년 상반기까지 3천가구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4대문', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 상반기까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY')]"
132,2013.09.23. 오후 5:14,한미글로벌 경력사원 채용,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
134,2013.09.23. 오후 5:14,현대엔지니어링 이라크 전력난 책임집니다,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('전력난', 'O'), (' ', 'O'), ('책임집니다', 'O')]"
135,2013.09.23. 오후 5:14,불황 깊어도 대구 부동산은 뜨겁네,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어도', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁네', 'O')]"
136,2013.09.23. 오후 5:14,이재영 LH사장 땅값 확 낮춘 新임대주택 공급,"[('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('新임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
137,2013.09.23. 오후 5:13,강산애 원주서 단독택지 분양,"[('강산애', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
138,2013.09.23. 오후 5:13,건설연원주청 정책간담회 중소기업 지원제도 등 소개,"[('건설연원주청 정책간담회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원제도', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('소개', 'O')]"
139,2013.09.23. 오후 5:13,강남권 주상복합 분양 ‘붐’ 위례신도시 등 5개 단지서 3300가구 쏟아져,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘붐’', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('3300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
140,2013.09.23. 오후 5:13,중소형 늘려 미분양 막아라.. 서울 정비사업 잇따라 변경,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('막아라..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
141,2013.09.23. 오후 5:12,“덕수궁 롯데캐슬 구경오세요”,"[('“', 'O'), ('덕수궁', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구경오세요”', 'O')]"
142,2013.09.23. 오후 5:12,서울 마곡·김포 한강… 공공분양 ‘큰 장’ 선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장’', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
143,2013.09.23. 오후 5:12,GS건설 카자흐서 4조원 플랜트공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
144,2013.09.23. 오후 5:12,“수도권 서남부의 관문 마곡지구”,"[('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('관문', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('”', 'O')]"
145,2013.09.23. 오후 5:11,가을 착한 분양가 몰려온다,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
146,2013.09.23. 오후 5:08,‘서울 르네상스’ 용두사미 위기 상 한강르네상스,"[('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'THEORY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('용두사미', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('한강르네상스', 'ARTIFACT')]"
147,2013.09.23. 오후 5:08,주택매매 시장 수도권·지방 온도차,"[('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('온도차', 'O')]"
148,2013.09.23. 오후 5:04,초저금리 모기지 상담 첫날 시간은 촉박하고 조건은 까다롭다,"[('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시간은', 'O'), (' ', 'O'), ('촉박하고', 'O'), (' ', 'O'), ('조건은', 'O'), (' ', 'O'), ('까다롭다', 'O')]"
149,2013.09.23. 오후 5:03,이재영 사장 “LH 민간참여 공동사업 추진，20조 사업비 중 4조 민간부담”,"[('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간참여', 'O'), (' ', 'O'), ('공동사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진，', 'O'), ('20조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간부담”', 'O')]"
150,2013.09.23. 오후 5:00,대명리조트 거제개관 콘도회원권 특별이벤트 분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('특별이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
151,2013.09.23. 오후 4:56,한화건설 추석맞이 송편 만들기 행사 펼쳐,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('송편 만들기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
152,2013.09.23. 오후 4:54,충남 내포신도시 제2의 세종으로 뜨나,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨나', 'O')]"
153,2013.09.23. 오후 4:51,SH공사 마곡지구 바로보기 설명회,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로보기', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
154,2013.09.23. 오후 4:50,공공분양도 큰 장 선다,"[('공공분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
155,2013.09.23. 오후 4:50,수도권ㆍ지방 주택시장 양극화 해소될까,"[('수도권', 'LOCATION'), ('ㆍ지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('해소될까', 'O')]"
156,2013.09.23. 오후 4:50,서울시내 정비사업 중소형 확대가 대세,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('확대가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
157,2013.09.23. 오후 4:48,태영건설 637억원 부천옥길 A2블록 아파트 공사 수주,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('637억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부천옥길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A2블', 'LOCATION'), ('록', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
158,2013.09.23. 오후 4:42,“마곡지구 저평가 됐다. 향후 미래가치 강남·여의도 뛰어넘을 것”,"[('“', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저평가', 'O'), (' ', 'O'), ('됐다.', 'O'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뛰어넘을', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
159,2013.09.23. 오후 4:42,이재영 LH 사장 내년 사업비 20% 민간참여 추진,"[('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간참여', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
160,2013.09.23. 오후 4:40,GS건설 카자흐스탄서 1조5000억원 규모 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
161,2013.09.23. 오후 4:35,한화건설 추석 송편 만들기 행사 눈길,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('송편 만들기 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
162,2013.09.23. 오후 4:17,김해소식 인제대 학생들 UCC·광고 공모전 대상 수상,"[('김해', 'LOCATION'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('인제대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('UCC', 'TERM'), ('·광고', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
164,2013.09.23. 오후 4:07,서울시 마곡산업단지 24일 투자설명회,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
165,2013.09.23. 오후 4:06,부동산 전문가 5명 4분기 실수요자들 주택 구매 최적기,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('5명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구매', 'O'), (' ', 'O'), ('최적기', 'O')]"
166,2013.09.23. 오후 4:04,이재영 LH 사장 “행복주택 연내 착공 차질없이 진행”,"[('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('차질없이', 'O'), (' ', 'O'), ('진행”', 'O')]"
167,2013.09.23. 오후 4:03,건설연 원주지방국토관리청과 정책간담회 26일 개최,"[('건설연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주지방국토관리청', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('정책간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
168,2013.09.23. 오후 4:02,㈜강산애 내달 원주 건등리 일대에 오딧세이 1차 43필지 단독택지 분양,"[('㈜강산애', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건등리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('오딧세이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('43필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
169,2013.09.23. 오후 4:01,하반기 서울 강남권서 주상복합 3300여가구 공급,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('3300여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
170,2013.09.23. 오후 3:52,1%주택대출 첫날… 상담사도 어렵다 어려워,"[('1%', 'QUANTITY'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('상담사', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
171,2013.09.23. 오후 3:47,덕수궁 롯데캐슬 도심 불패 신화 이어갈까,"[('덕수궁', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('신화', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
172,2013.09.23. 오후 3:44,GS건설 37억여 달러 규모 카자흐스탄 플랜트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('37억여 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
173,2013.09.23. 오후 3:42,GS건설카자흐에서 1조5천억원 석유화학 플랜트 수주,"[('GS건설카자흐', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조5천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('석유', 'MATERIAL'), ('화학', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
174,2013.09.23. 오후 3:32,롯데건설 서울 심장부 덕수궁 롯데캐슬’ 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('심장부', 'O'), (' ', 'O'), ('덕수궁', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (""'분양"", 'O')]"
175,2013.09.23. 오후 3:28,구멍 뚫린 임대주택 부정입주자 관리종합,"[('구멍', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부정', 'CIVILIZATION'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관리종합', 'O')]"
176,2013.09.23. 오후 3:26,목돈안드는 전세 왜 이용안하나 했더니…,"[('목돈안드는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('이용안하나', 'O'), (' ', 'O'), ('했더니…', 'O')]"
177,2013.09.23. 오후 3:23,경매 사실 숨기고 임대계약하면 사기 전주지법,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('사실', 'O'), (' ', 'O'), ('숨기고', 'O'), (' ', 'O'), ('임대계약하면', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('전주지법', 'ORGANIZATION')]"
178,2013.09.23. 오후 3:20,SK건설 대형프로젝트 잇단 수주…올 시공능력평가 8위로,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대형프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공능력평가', 'O'), (' ', 'O'), ('8위', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
179,2013.09.23. 오후 3:20,SK 희망건설 배고픈 친구들 웃게한 힘,"[('SK 희망건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배고픈', 'O'), (' ', 'O'), ('친구', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('웃게한', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
180,2013.09.23. 오후 3:12,GS건설 4조원 규모 카자흐 석유화학 플랜트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석유화학', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
181,2013.09.23. 오후 3:04,부동산 시장 침체 속 천안·아산신도시 훈풍,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
182,2013.09.23. 오후 3:01,GS건설 카자흐스탄서 1조5000억원 규모 플랜트 수주 중앙아시장 본격 진출,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙아', 'LOCATION'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
183,2013.09.23. 오후 3:01,LH 이재영 사장 “재무구조개선 및 행복주택 사업 수행 박차가할 것”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“재무구조개선', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수행', 'O'), (' ', 'O'), ('박차가할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
185,2013.09.23. 오후 3:01,GS건설 4조원대 카자흐스탄 석유화학 플랜트 공동 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석유', 'MATERIAL'), ('화학', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
186,2013.09.23. 오후 3:01,취임 100일 이재영 LH 사장 “141조원 부채 줄이는데 주력할 것”,"[('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('141조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이는데', 'O'), (' ', 'O'), ('주력할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
187,2013.09.23. 오후 3:00,이재영 LH 사장 재고 판매촉진 위해 민간에 인센티브 더 주겠다,"[('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재고', 'O'), (' ', 'O'), ('판매촉진', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('민간에', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('주겠다', 'O')]"
188,2013.09.23. 오후 3:00,LH 리츠 활성화로 재무개선…행복주택 연내 착공,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화로', 'O'), (' ', 'O'), ('재무개선…행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
189,2013.09.23. 오후 2:57,GS건설 카자흐스탄서 1.5조 수주상보,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
190,2013.09.23. 오후 2:54,대명리조트 전국 콘도워터파크스키골프 회원권 특별분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도워터파크스키골프', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
191,2013.09.23. 오후 2:52,GS건설 4조원 규모 카자흐 석유화학 플랜트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석유화학', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
192,2013.09.23. 오후 2:49,GS건설 카자흐스탄서 1조5178억원 석유화학 플랜트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조5178억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('석유', 'MATERIAL'), ('화학', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
193,2013.09.23. 오후 2:42,‘메디컬 프리미엄’ 품격 있는 삶에 수요자들 모여든다,"[('‘메디컬', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄’', 'O'), (' ', 'O'), ('품격', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('삶에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('모여든다', 'O')]"
194,2013.09.23. 오후 2:40,광주·전남혁신도시 민간분양 활기,"[('광주·전남혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
195,2013.09.23. 오후 2:39,GS건설 카자흐스탄 1.5조원 석유화학 플랜트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1.5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('석유', 'MATERIAL'), ('화학', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
196,2013.09.23. 오후 2:35,한화건설 추석맞이 사랑나눔 활동 전개···밝은 보름달처럼 사랑 ‘듬뿍’,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('전개···밝은', 'O'), (' ', 'O'), ('보름달처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('‘듬뿍’', 'O')]"
197,2013.09.23. 오후 2:31,GS건설 카자흐스탄 석유플랜트 37.7억 달러 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석유', 'MATERIAL'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('37.7억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
198,2013.09.23. 오후 2:27,한화건설 복지시설에 추석음식 전달 한가위 情 나눠,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복지시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), ('음식', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O'), (' ', 'O'), ('한가위', 'DATE'), (' ', 'O'), ('情', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠', 'O')]"
199,2013.09.23. 오후 2:22,인천항공훈련센터 모의비행훈련장치 추가도입저비용항공사 안전 강화,"[('인천항공훈련센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모의비행훈련장치', 'O'), (' ', 'O'), ('추가도입저비용항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
200,2013.09.23. 오후 2:12,이종진 의원 LH 임대주택 부정입주자 10명중 6명 사망자,"[('이종진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부정입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('6명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION')]"
201,2013.09.23. 오후 2:12,롯데건설 내달 초 ‘덕수궁 롯데캐슬’ 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('덕수궁 롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
202,2013.09.23. 오후 2:12,아파트야 학교야 반도건설 교육특화 단지 눈길,"[('아파트야', 'O'), (' ', 'O'), ('학교야', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교육특화', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
203,2013.09.23. 오후 2:10,덕수궁 롯데캐슬 27일 모델하우스 열고 분양 돌입,"[('덕수궁', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('열고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
204,2013.09.23. 오후 2:00,국토부 뺑소니무보험 차량 피해자 구제 보상서비스,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뺑소니무보험', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구제', 'O'), (' ', 'O'), ('보상서비스', 'O')]"
205,2013.09.23. 오후 2:00,포스코건설 임직원 대상 행운 경품 이벤트 펼쳐,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('행운', 'O'), (' ', 'O'), ('경품', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
206,2013.09.23. 오후 1:51,반도건설 동탄2서 연타석 홈런…느낌아니까,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('연타석', 'O'), (' ', 'O'), ('홈런', 'TERM'), ('…느낌아니까', 'O')]"
207,2013.09.23. 오후 1:45,롯데건설 서울 심장부에 ‘덕수궁 롯데캐슬’ 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('심장부에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('덕수궁 롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
208,2013.09.23. 오후 1:44,덕수궁 롯데캐슬 평균 1636만원 파격 분양가…27일 견본주택 오픈,"[('덕수궁', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1636만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가…', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
209,2013.09.23. 오후 1:30,서울시 정비사업… “중소형 아니면 안합니다”,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'TERM'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('“중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아니면', 'O'), (' ', 'O'), ('안합니다”', 'O')]"
210,2013.09.23. 오후 1:28,외국인 대상 ‘깔세’ 받아 임대사업 해볼까,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘깔세’', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
211,2013.09.23. 오후 1:26,서울 도심 트리플역세권 덕수궁 롯데캐슬 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('덕수궁', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
212,2013.09.23. 오후 1:00,학군 좋고 도보 통학 가능한 내포신도시 경남 아너스빌,"[('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('통학', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아너스빌', 'ARTIFACT')]"
213,2013.09.23. 오후 12:41,IT비즈니스 랜드마크 찾아라…서울숲SK V1 tower 주목,"[('IT', 'STUDY_FIELD'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라…', 'O'), ('서울숲SK V1 tower', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
214,2013.09.23. 오전 11:39,현대산업개발 유럽풍 스트리트 상가 위례 아이파크 애비뉴 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유럽풍', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('위례 아이파크 애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
215,2013.09.23. 오전 11:39,“주택시장 일단 활기…지속은 글쎄”,"[('“주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…지속은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄”', 'O')]"
217,2013.09.23. 오전 11:32,분양 클로즈UP SH공사 마곡지구 17 1415단지3순위 30일 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('17 1415단지', 'QUANTITY'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
218,2013.09.23. 오전 11:27,‘깡통전세’ 피하는 두 가지 방법은,"[('‘깡통전세’', 'O'), (' ', 'O'), ('피하는', 'O'), (' ', 'O'), ('두 가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방법은', 'O')]"
219,2013.09.23. 오전 11:20,수익률 높은 외국인 대상 ‘깔세 렌탈’ 인기,"[('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘깔세', 'O'), (' ', 'O'), ('렌탈’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
220,2013.09.23. 오전 11:17,하반기 주택시장 일단 긍정…10명중 5명 “집값 바닥쳤다”,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('긍정…', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('5명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥쳤다”', 'O')]"
221,2013.09.23. 오전 11:17,전문가 73% “하반기 집값 상승 3% 미만”,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('73%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('3% 미만', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
222,2013.09.23. 오전 11:16,오딧세이 단독택지 분양 ‥문막 IC에서 2분,"[('오딧세이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), ('문막 IC', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2분', 'TIME')]"
223,2013.09.23. 오전 11:03,생생코스피대우건설 5643.5억 규모 사우디 공사 수주,"[('생생코스피대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5643.5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
224,2013.09.23. 오전 11:01,철도시설공단 재고자재 활용 42억 절감,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재고자재', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('42억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
225,2013.09.23. 오전 11:00,상반기 뺑소니·무보험 피해자에 1779만원 보상금 지급,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뺑소니·무보험', 'O'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1779만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
226,2013.09.23. 오전 11:00,단독주택의 재발견 전원생활·편의시설·학교… 제주의 3有 삼화지구,"[('단독주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견', 'O'), (' ', 'O'), ('전원생활·편의시설·학교…', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('3有', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삼화지구', 'LOCATION')]"
227,2013.09.23. 오전 11:00,모의비행훈련장치 추가 도입…저비용항공사 항공안전 강화,"[('모의비행훈련장치', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('도입…저비용항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('항공안전', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
228,2013.09.23. 오전 11:00,뺑소니 피해 정부 보상 받으세요,"[('뺑소니', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요', 'O')]"
229,2013.09.23. 오전 10:59,포스코건설 직원 기 살리기 “포춘쿠키 행운을 잡아라”,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('기', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('포춘쿠키', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행운을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O')]"
230,2013.09.23. 오전 10:58,2010년후 부동산 허위신고 과태료만 591억원,"[('2010년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료만', 'O'), (' ', 'O'), ('591억원', 'QUANTITY')]"
231,2013.09.23. 오전 10:53,10월 4만9천가구 분양예정,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
232,2013.09.23. 오전 10:49,포스코건설 연휴뒤 출근길 깜짝 이벤트,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연휴뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('출근길', 'O'), (' ', 'O'), ('깜짝', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
233,2013.09.23. 오전 10:47,반도건설 동탄2신도시에 3.3㎡당 800만원대 분양,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
234,2013.09.23. 오전 10:39,임대주택 부정 입주자 60% 이상이 사망자,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부정', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('60% 이상', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION')]"
235,2013.09.23. 오전 10:38,솔솔 부는 조망권 바람 남한강을 안은 여주 오드카운티,"[('솔솔', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('남한강', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('안은', 'O'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오드카운티', 'LOCATION')]"
236,2013.09.23. 오전 10:33,수익형 오피스텔 투자 핵심 포인트는,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트는', 'O')]"
237,2013.09.23. 오전 10:32,덕수궁 롯데캐슬 3.3㎡당 평균 1636만원 분양,"[('덕수궁', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1636만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
238,2013.09.23. 오전 10:30,외국인대상 깔세 렌탈 고수익 인기,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('깔세', 'O'), (' ', 'O'), ('렌탈', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
239,2013.09.23. 오전 10:28,포스코건설 출근길 포춘쿠키 등 이벤트,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출근길', 'O'), (' ', 'O'), ('포', 'CIVILIZATION'), ('춘쿠키', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
240,2013.09.23. 오전 10:16,건설기술연구원원주국토청 정책간담회 개최,"[('건설기술연구원원주국토청 정책간담회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
241,2013.09.23. 오전 10:16,기재부 재정개혁 통해 3분기까지 재정절감 효과 1조원,"[('기재부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재정개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재정절감', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY')]"
242,2013.09.23. 오전 10:14,포토이국에서 조상님께 절 올립니다,"[('포토이국에서', 'O'), (' ', 'O'), ('조상', 'CIVILIZATION'), ('님께', 'O'), (' ', 'O'), ('절', 'O'), (' ', 'O'), ('올립니다', 'O')]"
244,2013.09.23. 오전 10:12,포토이라크 현장서도 조상님께 차례를,"[('포토이라크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장서도', 'O'), (' ', 'O'), ('조상', 'CIVILIZATION'), ('님께', 'O'), (' ', 'O'), ('차례를', 'O')]"
245,2013.09.23. 오전 10:09,주택청약 만19세 이상이면 가능해진다,"[('주택청약', 'O'), (' ', 'O'), ('만19세 이상', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
246,2013.09.23. 오전 9:58,경기도 한류월드 시설확충 위해 올해 말까지 100억 지원,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한류월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시설확충', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('올해 말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
247,2013.09.23. 오전 9:58,서울시 아파트 가격 바닥권 진입했나,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥권', 'O'), (' ', 'O'), ('진입했나', 'O')]"
248,2013.09.23. 오전 9:56,행복주택 2차 후보지 선정 연기,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
249,2013.09.23. 오전 9:53,서울 도심 분양가 3.3㎡당 1700만원이하 덕수궁 롯데캐슬 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1700만원이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('덕수궁', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
250,2013.09.23. 오전 9:52,일대 최저분양가 반도유보라 아이비파크2.0 27일 공급 개시,"[('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), ('2', 'QUANTITY'), ('.0', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
251,2013.09.23. 오전 9:51,김선덕 건산연 소장 “서울 아파트값 거품 10%선”,"[('김선덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('선”', 'O')]"
252,2013.09.23. 오전 9:47,공공임대 부정입주 의심자 1119명…사망한 세대주가 버젓이,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('부정입주', 'O'), (' ', 'O'), ('의심자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1119명', 'QUANTITY'), ('…사망한', 'O'), (' ', 'O'), ('세대주', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('버젓이', 'O')]"
253,2013.09.23. 오전 9:45,반도건설 27일 동탄2신도시 분양 나서,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
254,2013.09.23. 오전 9:45,행복주택 2차 후보지 발표 연기,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
255,2013.09.23. 오전 9:44,수도권 미분양 무덤에도 볕 드나,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤에도', 'O'), (' ', 'O'), ('볕', 'O'), (' ', 'O'), ('드나', 'O')]"
256,2013.09.23. 오전 9:39,부동산 전문가들 주택 매매가격 연말까지 상승할 듯,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
257,2013.09.23. 오전 9:34,서울 아파트 가격 거품 얼마나 남았나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('남았나', 'O')]"
258,2013.09.23. 오전 9:30,하반기 분양대전 두둥…블루칩 新역세권을 찾아라,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('두둥…블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('新역세권을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
259,2013.09.23. 오전 9:29,분당포럼 이재명 성남시장 초청 리모델링 활성화 강연회,"[('분당포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이재명', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('강연회', 'O')]"
260,2013.09.23. 오전 9:27,임대주택 부정입주자 10명중 6명은 ‘사망자’,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부정입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('6명', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O')]"
261,2013.09.23. 오전 9:24,반도건설의 살아있는 교육 특화…이번엔 뭘 보여주려나,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('살아있는', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('특화…이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('뭘', 'O'), (' ', 'O'), ('보여주려나', 'O')]"
262,2013.09.23. 오전 9:22,세입자의 설움 “명절에도 집 걱정 끝나니 더 걱정… ”,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('설움', 'O'), (' ', 'O'), ('“명절에도', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나니', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정…', 'O'), (' ', 'O'), ('”', 'O')]"
263,2013.09.23. 오전 9:22,경남기업 683억원 규모 세곡2보금자리 아파트·학교 공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('683억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('2보금자', 'QUANTITY'), ('리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·학교', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
264,2013.09.23. 오전 9:20,전월세 상한제의 함정,"[('전월세 상한제', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('함정', 'O')]"
265,2013.09.23. 오전 9:17,내년부터 만 19세 이상이면 주택청약 가능,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('만 19세 이상', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('주택청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
267,2013.09.23. 오전 9:04,포스트 알파리움 경쟁 치열…강남권 노른자위 복합개발 빅매치,"[('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('알파리', 'ARTIFACT'), ('움', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('빅매치', 'O')]"
268,2013.09.23. 오전 9:03,콜드웰뱅커 중소형 빌딩 임대 자산관리 설명회 개최,"[('콜드웰뱅커', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
269,2013.09.23. 오전 9:02,강남 신영 오피스텔 일부 세대 재공급,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
270,2013.09.23. 오전 8:51,행복주택 2차 후보지 선정 연기…늦으면 내년 이후에나,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…늦으면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 이후', 'DATE'), ('에나', 'O')]"
271,2013.09.23. 오전 8:47,깡통전세 피하려면 전세금보증보험 들어라,"[('깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('피하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금보증보험', 'O'), (' ', 'O'), ('들어라', 'O')]"
272,2013.09.23. 오전 8:45,추석 후 재테크 필승전략부동산시장 흐름 읽기,"[('추석 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('필승전략부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('읽기', 'O')]"
274,2013.09.23. 오전 8:15,서울 아파트 가격 거품 10%안팎 남았다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('10%안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남았다', 'O')]"
275,2013.09.23. 오전 8:08,1961년 제정된 항공법 폐지…3개 분야로 쪼개져,"[('1961년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제정된', 'O'), (' ', 'O'), ('항공법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지…', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분야로', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개져', 'O')]"
276,2013.09.23. 오전 7:15,기자수첩 부동산법 빅딜 상생의 묘 찾아야,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('빅딜', 'O'), (' ', 'O'), ('상생의', 'O'), (' ', 'O'), ('묘', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아야', 'O')]"
277,2013.09.23. 오전 6:30,서울 더블역세권 아파트가 1억원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY')]"
278,2013.09.23. 오전 6:10,부동산 실거래 허위 신고 매년 증가…과태료 부과 590여억원,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허위', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('590여억원', 'QUANTITY')]"
280,2013.09.23. 오전 4:00,머니투데이 오프라인 헤드라인23일자,"[('머니투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오프라인', 'O'), (' ', 'O'), ('헤드라인', 'O'), ('23일', 'DATE'), ('자', 'O')]"
281,2013.09.23. 오전 3:03,만19세 이상이면 주택청약 가능해진다,"[('만19세 이상', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('주택청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
282,2013.09.23. 오전 3:03,미분양에도 서서히 온기… 현찰 들고온 고객 “계약합시다”,"[('미분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('서서히', 'O'), (' ', 'O'), ('온기…', 'O'), (' ', 'O'), ('현찰', 'O'), (' ', 'O'), ('들고온', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“계약합시다”', 'O')]"
283,2013.09.23. 오전 12:33,매매 외부요인 변수…전셋값 상승 지속,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('외부요인', 'O'), (' ', 'O'), ('변수…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
284,2013.09.24. 오후 8:33,아파트 월세비중 33.8% 사상 최고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세비중', 'O'), (' ', 'O'), ('33.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
285,2013.09.24. 오후 8:15,전세금 떼이지 않을 ‘3중 안전장치’ 걸어두세요,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('떼이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않을', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3중', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전장치’', 'O'), (' ', 'O'), ('걸어두세요', 'O')]"
286,2013.09.24. 오후 8:05,‘최초주택 취득·양도세 면제’ 공유형 모기지 받아도 되나요,"[('‘최초주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취득·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제’', 'O'), (' ', 'O'), ('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('받아도', 'O'), (' ', 'O'), ('되나요', 'O')]"
287,2013.09.24. 오후 8:05,9월 25일 부동산 파일,"[('9월 25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
288,2013.09.24. 오후 8:05,서울 도심권 잇단 아파트 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
289,2013.09.24. 오후 6:49,대우건설 ‘관악 파크 푸르지오’…9년 만에 신규 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('관악 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), ('9년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
290,2013.09.24. 오후 6:39,송파 재건축 아파트 매매가 연초 대비 7.95% 올라,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('7.95%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
291,2013.09.24. 오후 6:38,SH 마곡지구 투자 포인트 정창래 드림부동산투자연구소 소장,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('정창래', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('드림부동산투자연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소장', 'CIVILIZATION')]"
292,2013.09.24. 오후 6:38,찬밥 신세 중대형이 팔리네,"[('찬밥', 'O'), (' ', 'O'), ('신세', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형이', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리네', 'O')]"
293,2013.09.24. 오후 6:37,SH 마곡지구 투자 포인트 정창래 드림부동산투자연구소 소장,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('정창래', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('드림부동산투자연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소장', 'CIVILIZATION')]"
294,2013.09.24. 오후 6:31,마곡지구 산업단지 투자설명회 성황,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
295,2013.09.24. 오후 6:29,연립·다세대로 불붙는 전세난,"[('연립·다세대로', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O')]"
296,2013.09.24. 오후 6:29,분양 클로즈UP SH공사 마곡지구 17 1415단지12순위 27일 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('17 1415단지', 'QUANTITY'), ('12순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
297,2013.09.24. 오후 6:04,잠실 주공5단지 올해 들어 2억원 넘게 올랐다,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
298,2013.09.24. 오후 5:38,중대형 얼마나 빠졌나…7년새 반토막 수두룩,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('빠졌나…', 'O'), ('7년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반토막', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
299,2013.09.24. 오후 5:36,경매 아파트 잘 나가네…매각률 연중 최고,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네…매각률', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
300,2013.09.24. 오후 5:36,연립·다세대로 불붙는 전세난,"[('연립·다세대로', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O')]"
301,2013.09.24. 오후 5:33,전세금 가로챈 공인중개사…임대계약 위임 받고 집주인에겐 월세만 입금,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('가로챈', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('…임대계약', 'O'), (' ', 'O'), ('위임', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('에겐', 'O'), (' ', 'O'), ('월세만', 'O'), (' ', 'O'), ('입금', 'O')]"
302,2013.09.24. 오후 5:30,월세 거래 또 사상최고…지난달 임대 3건 중 1건,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최고…', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1건', 'QUANTITY')]"
304,2013.09.24. 오후 5:29,대우 관악 파크 푸르지오,"[('대우 관악 파크 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
305,2013.09.24. 오후 5:27,서울시 에너지 컨설팅 인기…두 달간 평균 10% 절감,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), ('두 달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
306,2013.09.24. 오후 5:26,도로·댐 등 시설물 보수 안하면 과태료,"[('도로·댐', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('보수', 'O'), (' ', 'O'), ('안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
307,2013.09.24. 오후 5:24,추진동력 잃어… 대규모 소송전 예고,"[('추진동력', 'O'), (' ', 'O'), ('잃어…', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('소송전', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
308,2013.09.24. 오후 5:23,이슈 분석 먹구름 덮친 서부이촌동 개발 어떻게,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('먹구름', 'O'), (' ', 'O'), ('덮친', 'O'), (' ', 'O'), ('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
309,2013.09.24. 오후 5:20,6억이하 준공후 미분양 트리플 혜택,"[('6억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
310,2013.09.24. 오후 5:20,톡톡 부동산 목돈 안드는 전세 영 안되네,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('목돈', 'O'), (' ', 'O'), ('안드는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('영', 'O'), (' ', 'O'), ('안되네', 'O')]"
311,2013.09.24. 오후 5:20,싼 오피스텔로 전세 옮긴다,"[('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('옮긴다', 'O')]"
312,2013.09.24. 오후 5:20,아파트야 주상복합이야…주상복합 전용률 높여 눈길,"[('아파트야', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합이야…주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('전용률', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
313,2013.09.24. 오후 5:20,대우건설 관악 9년만에 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관악', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
314,2013.09.24. 오후 5:20,고양 보금자리 한숨 개교가 코앞인데…,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨', 'O'), (' ', 'O'), ('개교가', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞인데…', 'O')]"
315,2013.09.24. 오후 5:20,분양 훈풍에 인터넷 떴다방 등장,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
316,2013.09.24. 오후 5:20,MK 추천매물 평택 법원 검찰청앞 원룸 11억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검찰청', 'ARTIFACT'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('11억5천만원', 'QUANTITY')]"
317,2013.09.24. 오후 5:20,8·28대책 한달전월세 대책 한 달…임대주택 얼마나 늘었나,"[('8·28대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), ('…임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었나', 'O')]"
318,2013.09.24. 오후 5:18,송파구 재건축단지 올해 얼마나 올랐나,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나', 'O')]"
319,2013.09.24. 오후 5:15,8·28대책 한달남아 있는 안건들 언제 시행되나,"[('8·28대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('남아', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('안건들', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('시행되나', 'O')]"
320,2013.09.24. 오후 5:12,대형건설사 가을분양 “신도시서 붙자”,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('“신도시서', 'O'), (' ', 'O'), ('붙자”', 'O')]"
321,2013.09.24. 오후 5:11,내포 경남아너스빌 견본주택 27일 오픈,"[('내포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
322,2013.09.24. 오후 5:11,태영 ‘구리 데시앙’ 잔여가구 특별분양,"[('태영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('구리 데시앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
323,2013.09.24. 오후 5:11,포스코건설 ‘초조강 콘크리트’ 특허 출원,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘초조강', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('출원', 'O')]"
324,2013.09.24. 오후 5:11,LH 고양삼송서 상업용지 등 20필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
325,2013.09.24. 오후 5:11,마곡지구 분양 덕에.. 방화뉴타운까지 들썩,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('덕에..', 'O'), (' ', 'O'), ('방화뉴타운', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
326,2013.09.24. 오후 5:10,분양시장 이색 행보 2題,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('행보', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('題', 'O')]"
327,2013.09.24. 오후 5:10,어린이집부터 평생교육원까지.. 단지내서 다 배운다,"[('어린이집부터', 'O'), (' ', 'O'), ('평생교육원까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내서', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('배운다', 'O')]"
328,2013.09.24. 오후 5:10,8·28대책 한달 서민 주택 대출 늘고 전세금 보험은 글쎄,"[('8·28대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('보험은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
329,2013.09.24. 오후 5:09,4대강 공사 건설사 11곳 담합,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('담합', 'O')]"
330,2013.09.24. 오후 5:07,강남3구 8월 전월세 거래량 12% 급증,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
331,2013.09.24. 오후 5:07,LH 고양 삼송지구 상업용지 등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
332,2013.09.24. 오후 5:07,후분양 대출보증 실효성 논란,"[('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대출보증', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
333,2013.09.24. 오후 5:06,결함 있는 공공시설물 보수·보강 안하면 과태료,"[('결함', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('공공시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('보수·보강', 'O'), (' ', 'O'), ('안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
334,2013.09.24. 오후 5:05,8·28대책 한달 수익·손익 모기지 고민 가장 많아,"[('8·28대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익·손익', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
335,2013.09.24. 오후 5:04,부동산 속닥속닥 끝나지 않은 압수수색의 공포,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('속닥속닥', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('압수수색의', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
336,2013.09.24. 오후 5:02,‘서울 르네상스’ 용두사미 위기 중 서남권 르네상스,"[('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('르네상스’', 'O'), (' ', 'O'), ('용두사미', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O')]"
337,2013.09.24. 오후 5:01,전문가 “지금 중소형 사야” 호가 상승 등 시장은 후끈,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“지금', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('사야”', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
339,2013.09.24. 오후 4:50,전문가 “집 빨리 살수록 이익”..시장 움직임 ‘분주’,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“집', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('살수록', 'O'), (' ', 'O'), ('이익”..시장', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분주’', 'O')]"
340,2013.09.24. 오후 4:50,반도건설 교육특화단지로 신규 분양시장 선도한다,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교육특화단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선도한다', 'O')]"
341,2013.09.24. 오후 4:49,올 가을 대형건설사 신도시 ‘분양 전쟁’,"[('올 가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁’', 'O')]"
342,2013.09.24. 오후 4:49,마곡지구 분양으로 인근 방화뉴타운에 관심,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('방화뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
343,2013.09.24. 오후 4:45,이재영 LH 사장  행복주택 추진 박차,"[('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
344,2013.09.24. 오후 4:45,가을 착한 분양가 몰려온다,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
345,2013.09.24. 오후 4:45,건설사 ‘부익부 빈익빈’ 심화,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부익부', 'O'), (' ', 'O'), ('빈익빈’', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
346,2013.09.24. 오후 4:32,아파트 보신다구요 교육 커뮤니티 시설도 보셔야죠,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보신다구요', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설도', 'O'), (' ', 'O'), ('보셔야죠', 'O')]"
347,2013.09.24. 오후 4:25,재정열악 한 지자체 교통유발부담금 456억 체납 방치,"[('재정열악', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('교통유', 'CIVILIZATION'), ('발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('456억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('체납', 'O'), (' ', 'O'), ('방치', 'O')]"
348,2013.09.24. 오후 4:19,포토수자원공사 마사회와 사회적기업 구매상담회 개최,"[('포토수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마사회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적기업 구매상담회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
349,2013.09.24. 오후 4:13,건설사 자녀를 위한 아파트 잇따라 분양,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
350,2013.09.24. 오후 3:49,8월 거래 월세 아파트 33.8%…2011년 이후 최고치종합,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('33.8%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2011년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치종합', 'O')]"
351,2013.09.24. 오후 3:40,이용섭 박근혜정부 순국가채무 증가액 급증‥김대중정부 9배,"[('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('박근혜', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순국가채무', 'O'), (' ', 'O'), ('증가액', 'O'), (' ', 'O'), ('급증‥', 'O'), ('김대중', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9배', 'QUANTITY')]"
352,2013.09.24. 오후 3:07,매달 꼬박꼬박 월급주는 상봉동 이노시티의 비결은,"[('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬박꼬박', 'O'), (' ', 'O'), ('월급주는', 'O'), (' ', 'O'), ('상봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이노시티', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
353,2013.09.24. 오후 2:57,대형 건설사 위례 vs 미니 신도시 분양 경쟁,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
354,2013.09.24. 오후 2:52,말많고 탈많은 아파트 관리비리 뿌리뽑히나,"[('말많고', 'O'), (' ', 'O'), ('탈많은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비리', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌리뽑히나', 'O')]"
355,2013.09.24. 오후 2:51,LH 고양삼송지구에서 상업용지 등 20필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송지구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
356,2013.09.24. 오후 2:49,대우건설 관악구 9년 만에 신규분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O')]"
357,2013.09.24. 오후 2:47,인천 숭의운동장 도심재생사업 부지 26일 매각 공고,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('숭의운동장 도심재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
358,2013.09.24. 오후 2:45,포스코건설 초조강 콘크리트 국내 최초 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초조강', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
359,2013.09.24. 오후 2:42,나랏빚 500조에 이자만 年 20조‥국민 1인당 40만원꼴,"[('나랏빚', 'O'), (' ', 'O'), ('500조', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이자만', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), (' ', 'O'), ('20조', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('40만원꼴', 'QUANTITY')]"
360,2013.09.24. 오후 2:31,가을 분양시장 위례신도시·미니 신도시에서 경쟁 치열,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('·미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시에서', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
361,2013.09.24. 오후 2:31,가을 분양시장 대형건설사 위례 신도시 vs 미니 신도시급 분양 격돌,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('위례 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('격돌', 'O')]"
362,2013.09.24. 오후 2:22,경남기업 내포신도시 경남아너스빌 견본주택 27일 오픈,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
363,2013.09.24. 오후 2:21,전월세난에 오피스텔로 이주…아파트 대타 거래 늘어,"[('전월세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('이주…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대타', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
364,2013.09.24. 오후 2:20,4대강 담합 11개 건설사 임원 22명 일괄 기소,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('22명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일괄', 'O'), (' ', 'O'), ('기소', 'O')]"
365,2013.09.24. 오후 2:10,검찰 4대강 담합 11개 건설사 22명 기소,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('22명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기소', 'O')]"
366,2013.09.24. 오후 2:10,8·28대책 약발 안통해…전월세 거래량·실거래가↑,"[('8·28대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('안통해…전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량·실거래가↑', 'O')]"
367,2013.09.24. 오후 2:06,홍천군 25일 신규농업인 기술교육 과정 수료식 개최,"[('홍천군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), ('농업인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기술교육', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('수료식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
368,2013.09.24. 오후 2:03,제주 수익확정 보장 비스타케이서귀포 호텔 분양,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수익확정', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('비스타케이서귀포 호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
369,2013.09.24. 오후 1:58,8·28대책 한달전월세 약발없지만 매매는 꿈틀,"[('8·28대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달전', 'DATE'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('약발없지만', 'O'), (' ', 'O'), ('매매는', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
370,2013.09.24. 오후 1:57,내년 1월부터 도로 등 시설물 보수·보강 게을리 하면 과태료 부과,"[('내년 1월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('보수·보강', 'O'), (' ', 'O'), ('게을리', 'O'), (' ', 'O'), ('하면', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
371,2013.09.24. 오후 1:57,시설물 보수·보강 안하면 처벌,"[('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('보수·보강', 'O'), (' ', 'O'), ('안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O')]"
372,2013.09.24. 오후 1:54,대우건설 관악 파크 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관악 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
373,2013.09.24. 오후 1:53,태영건설 구리 데시앙 잔여물량 특별분양,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('데시앙', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
374,2013.09.24. 오후 1:52,포스코건설 초조강超早强 콘크리트 국내 최초 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초조강超早强', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
375,2013.09.24. 오후 1:50,신촌 대중교통전용지구 착공…28일부터 차량 통제,"[('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대중교통전용지구', 'O'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), ('28일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('통제', 'O')]"
376,2013.09.24. 오후 1:38,강남 연예인 빌라… 고급빌라의 매력이 뭐길래,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연예인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('빌라…', 'O'), (' ', 'O'), ('고급빌라의', 'O'), (' ', 'O'), ('매력이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐길래', 'O')]"
377,2013.09.24. 오후 1:27,태영건설 구리 태영 데시앙 잔여세대 계약조건 변경 실시,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태영 데시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('계약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
378,2013.09.24. 오후 1:14,수자원공사·마사회·사회적기업진흥원 구매 상담회 개최,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('마사회', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('사회적기업진흥원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구매', 'O'), (' ', 'O'), ('상담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
379,2013.09.24. 오후 1:14,화성산업 6년 연속 ‘굿디자인’ 선정,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘굿디자인’', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
380,2013.09.24. 오후 1:14,경남기업 ‘내포신도시 경남아너스빌’ 견본주택 27일 오픈,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('내포신도시 경남아너스빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
381,2013.09.24. 오후 1:13,태영건설 ‘구리 태영 데시앙’ 잔여가구 분양,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태영 데시앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2013.09.24. 오후 1:11,땅 사들이는 대우 분양 1위 굳히기,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('사들이는', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('굳히기', 'O')]"
383,2013.09.24. 오후 1:01,GTX 일산동탄 우선추진 “일산아이파크” 30% 할인분양,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일산동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우선추진', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('일산아이파크', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
384,2013.09.24. 오후 12:51,新 투자 풍속도 3040세대 아파트 안 사고 수익형 부동산 투자한다,"[('新', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('풍속도', 'O'), (' ', 'O'), ('3040세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자한다', 'O')]"
385,2013.09.24. 오후 12:39,‘구리 태영 데시앙’ 잔여세대 계약조건 변경 실시,"[('‘', 'O'), ('구리 태영 데시앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('계약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
386,2013.09.24. 오후 12:36,강남 오피스텔 마지막 최저가 인기폭발,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기폭발', 'O')]"
387,2013.09.24. 오전 11:53,포스코건설 초조강 콘크리트 개발···특허출원,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초조강', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발···특허출원', 'O')]"
388,2013.09.24. 오전 11:48,내포신도시 경남아너스빌 견본주택 27일 오픈,"[('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
389,2013.09.24. 오전 11:46,9호선 마곡나루역 내년 하반기 개통,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마곡나루역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
390,2013.09.24. 오전 11:46,생애최초주택자금 금리 내려도 기존 대출자 불만…왜,"[('생애최초주택자금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('내려도', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('대출자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불만…왜', 'O')]"
391,2013.09.24. 오전 11:40,대우건설 ‘관악 파크 푸르지오’ 10월 4일 견본주택 개관,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('관악 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
392,2013.09.24. 오전 11:39,경남기업 내포신도시 경남아너스빌 견본주택 27일 오픈,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
393,2013.09.24. 오전 11:39,시장 안정 위한 정부 PCBO대책…해운업계는 그림의 떡,"[('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('PCBO대책…해운업계는', 'O'), (' ', 'O'), ('그림의', 'O'), (' ', 'O'), ('떡', 'O')]"
394,2013.09.24. 오전 11:38,서울硏 주택 실거래가 자료 등 14개 데이터 공개,"[('서울', 'CITY'), ('硏', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('자료', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('14개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
395,2013.09.24. 오전 11:38,코레일 사장 없으면 열차사고율 2배,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('사고율', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
396,2013.09.24. 오전 11:36,포스코건설 초조강超早强 콘크리트 국내 최초 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초조강超早强', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
397,2013.09.24. 오전 11:35,영등포 프레비뉴 조합원 물량 권유 배경은,"[('영등포 프레비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('권유', 'O'), (' ', 'O'), ('배경은', 'O')]"
398,2013.09.24. 오전 11:30,LH 고양삼송지구 상업용지 등 20필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
399,2013.09.24. 오전 11:28,8월 거래량 전세↓·월세 ↑,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전세↓·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
400,2013.09.24. 오전 11:27,아파트 월세비중 33.8%…2년만에 최고치,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세비중', 'O'), (' ', 'O'), ('33.8%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
401,2013.09.24. 오전 11:25,분양소식 관악 파크 푸르지오,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('관악 파크 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
402,2013.09.24. 오전 11:24,박삼구 회장 리자오싱 중국 공공외교협회장과 환담,"[('박삼구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('리자오싱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공공외교협회장', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('환담', 'O')]"
403,2013.09.24. 오전 11:23,세계 대표 환경도시로 도전 Earth Hour City Challenge에 한국 처음으로 참여,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('환경도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('도전', 'O'), (' ', 'O'), ('Earth H', 'EVENT'), ('our C', 'EVENT'), ('ity Challeng', 'EVENT'), ('e에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('처음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
404,2013.09.24. 오전 11:20,9호선 마곡나루역 내년 개통···마곡지구 접근성 강화,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마곡나루역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통···', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
405,2013.09.24. 오전 11:20,관악구서 9년 만에 신규 아파트 관악 파크 푸르지오 분양,"[('관악구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('9년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관악 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
406,2013.09.24. 오전 11:16,수공 서울경마공원서 36.5 사회적기업 구매상담회 개최,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울경마공원', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('36.5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사회적기업 구매상담회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
407,2013.09.24. 오전 11:16,대우건설 내달 4일 ‘관악 파크 푸르지오’ 견본주택 개관,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('관악 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
408,2013.09.24. 오전 11:15,LH 고양삼송지구 원흥역 주변 20필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('20필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
409,2013.09.24. 오전 11:15,9호선 마곡나루역 내년 개통…마곡지구 교통 좋아진다,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마곡나루역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아진다', 'O')]"
410,2013.09.24. 오전 11:15,대우건설 ‘관악 파크 푸르지오’ 내달 4일 모델하우스 오픈,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('관악 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
411,2013.09.24. 오전 11:15,9호선 마곡나루역 내년에 개통된다,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마곡나루역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개통된다', 'O')]"
412,2013.09.24. 오전 11:13,태영건설 구리 데시앙 미분양물량 특별분양,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('데시앙', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
413,2013.09.24. 오전 11:13,하반기 분양시장은 대형건설사 각축장,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('각축장', 'O')]"
414,2013.09.24. 오전 11:12,중흥건설 내포·전남혁신도시 분양 나서,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('전남혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
415,2013.09.24. 오전 11:07,LH 고양삼송 상업용지 등 20필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
416,2013.09.24. 오전 11:06,“행복주택 연내 착공 꼭 실현”,"[('“행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('실현”', 'O')]"
417,2013.09.24. 오전 11:06,아파트 · 상가 · 오피스텔이 한 곳에… ‘덕수궁 롯데캐슬’ 분양,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('한 곳', 'QUANTITY'), ('에…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('덕수궁 롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
418,2013.09.24. 오전 11:05,서초 강남 송파 전세난 서초 입주아파트로 관심가져 볼 만.,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('입주아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심가져', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만.', 'O')]"
419,2013.09.24. 오전 11:05,강남 재건축 ‘꿈틀’…집값 바닥론 확산,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥론', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
420,2013.09.24. 오전 11:05,‘동탄2 반도유보라 아이비파크 2.0’ 분양,"[('‘', 'O'), ('동탄2 반도유보라 아이비파크 2.0', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
421,2013.09.24. 오전 11:05,서울 아파트 100개 단지 컨설팅 받고 공용에너지 10% 절감,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('100개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('공용에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
422,2013.09.24. 오전 11:02,관악구 내 9년만에 새 아파트… ‘관악파크 푸르지오’ 분양,"[('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('관악파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
423,2013.09.24. 오전 11:01,올 8월 전월세 거래량 1.4% 증가,"[('올 8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
424,2013.09.24. 오전 11:01,건축물·도로 등 시설물 파손시 보수·보강 안하면 처벌,"[('건축물·도로', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('파손시', 'O'), (' ', 'O'), ('보수·보강', 'O'), (' ', 'O'), ('안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O')]"
425,2013.09.24. 오전 11:01,강남 3구 전월세 거래량 12.6% 증가,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('12.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
426,2013.09.24. 오전 11:01,구리 태영 데시앙 잔여가구 중도금 무이자 혜택 시행,"[('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('데시앙', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
427,2013.09.24. 오전 11:01,8월 서울 전월세 거래량 6.2% 증가,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('6.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
428,2013.09.24. 오전 11:00,8월 아파트 월세비중 33.8%…2011년 이후 최고치,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세비중', 'O'), (' ', 'O'), ('33.8%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2011년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
429,2013.09.24. 오전 11:00,산업소식②꽃지해수욕장 연안정비사업 주민설명회 外,"[('산업소식②', 'O'), ('꽃지해수욕장 연안정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주민설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
430,2013.09.24. 오전 11:00,강남이어 경기 남부로  전셋값 상승 확산,"[('강남', 'LOCATION'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
431,2013.09.24. 오전 11:00,강남3구 전월세 거래 늘고 가격도 상승,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
432,2013.09.24. 오전 10:57,수안스님 블라디보스토크서 禪畵 초대전,"[('수안', 'PERSON'), ('스님', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('블라디보스토크', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('禪畵', 'O'), (' ', 'O'), ('초대전', 'O')]"
433,2013.09.24. 오전 10:52,포스코건설 초조강 콘크리트 특허 출원,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초조강', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('출원', 'O')]"
434,2013.09.24. 오전 10:49,서울 관악구 9년만에 새아파트…관악파크 푸르지오,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트…', 'O'), ('관악파크 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
435,2013.09.24. 오전 10:49,화성산업 6년연속 굿디자인 상품 배출,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('굿디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('배출', 'O')]"
436,2013.09.24. 오전 10:46,포스코건설 18시간만에 100%단단 첨단 콘크리트 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18시간만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('단단', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
437,2013.09.24. 오전 10:44,포스코건설 초조강 콘크리트 국내 최초 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초조강', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
438,2013.09.24. 오전 10:41,포스코건설 초조강 콘크리트 국내 최초 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초조강', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
439,2013.09.24. 오전 10:40,‘관악 파크 푸르지오’ 내달 4일 견본주택 개관,"[('‘', 'O'), ('관악 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
440,2013.09.24. 오전 10:35,포스코건설 ‘초조강超早强 콘크리트’ 특허 출원,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘초조강', 'MATERIAL'), ('超早强', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('출원', 'O')]"
441,2013.09.24. 오전 10:34,대우건설 ‘관악 파크 푸르지오’ 10월4일 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('관악 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
442,2013.09.24. 오전 10:32,경남기업 내포신도시 경남아너스빌 990가구 분양,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('990가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
443,2013.09.24. 오전 10:30,노른자위 ‘마곡’… 개봉박두,"[('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('개봉박두', 'O')]"
444,2013.09.24. 오전 10:29,위례신도시 vs 미니 신도시…분양시장 가을전쟁 ‘팡파르’,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('‘팡파르’', 'O')]"
445,2013.09.24. 오전 10:27,LH 고양삼송지구 상업용지 등 20필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
446,2013.09.24. 오전 10:20,가을 분양 절정…수도권 3만5천 가구 분양  ,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('절정…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3만5천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
447,2013.09.24. 오전 10:16,내포신도시 경남아너스빌 990가구 분양,"[('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('990가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
448,2013.09.24. 오전 10:15,도심 인프라 갖춘 천안 불당 중흥종합건설 프라디움 레이크,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프라디움 레이크', 'ARTIFACT')]"
449,2013.09.24. 오전 10:10,서승환 장관 취임 6개월…리더십 보였지만 부동산정책 효과는 미완,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), ('…리더십', 'O'), (' ', 'O'), ('보였지만', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('미완', 'O')]"
450,2013.09.24. 오전 10:05,LH 고양삼송지구 상업용지 등 20필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
451,2013.09.24. 오전 10:00,가을 분양시장 위례 신도시 vs 미니 신도시 대형사 격돌,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위례 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('격돌', 'O')]"
452,2013.09.24. 오전 9:59,가을 분양시장 위례신도시미니 신도시급 격돌,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('격돌', 'O')]"
453,2013.09.24. 오전 9:59,가을 분양 시장 위례 신도시 vs 미니 신도시 격돌,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위례 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('격돌', 'O')]"
454,2013.09.24. 오전 9:58,국회 정상화에도 부동산 법안 처리는 난망,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정상화에도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('처리는', 'O'), (' ', 'O'), ('난망', 'O')]"
455,2013.09.24. 오전 9:57,장애인주차증 위조 급증…전년比 2배 이상,"[('장애인주차증', 'O'), (' ', 'O'), ('위조', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2배 이상', 'QUANTITY')]"
456,2013.09.24. 오전 9:51,LH 고양삼송지구 상업용지 등 20필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
457,2013.09.24. 오전 9:45,창업 고기·초밥·샐러드 리필…승승장구,"[('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('고기', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('초밥', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('샐러드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리필…승승장구', 'O')]"
458,2013.09.24. 오전 9:45,김영익의 눈 공공 부문 부실 또 한 번 위기 부른다,"[('김영익', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('한 번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('부른다', 'O')]"
459,2013.09.24. 오전 9:45,경제 산책 마케팅이 행복에 미치는 영향,"[('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('산책', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅이', 'O'), (' ', 'O'), ('행복에', 'O'), (' ', 'O'), ('미치는', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
460,2013.09.24. 오전 9:45,투자의 맥 중국 정부의 대규모 철도 투자 내수 부양 꾀해…증시에도 호재,"[('투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('맥', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('내수', 'O'), (' ', 'O'), ('부양', 'O'), (' ', 'O'), ('꾀해…증시에도', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
461,2013.09.24. 오전 9:45,내포신도시 경남아너스빌 모델하우스 27일 오픈,"[('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
462,2013.09.24. 오전 9:43,울산지역 장기 방치 아파트 속속 분양 움직임,"[('울산', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('방치', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O')]"
463,2013.09.24. 오전 9:42,부자학 개론 2014년부터 적용될 ‘세법 개정안’ 미리 보기,"[('부자학', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('개론', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용될', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안’', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('보기', 'O')]"
464,2013.09.24. 오전 9:42,화제의 리포트 가격 메리트 부각…펀드·ETF등‘ 주목’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('메리트', 'O'), (' ', 'O'), ('부각…펀드', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('ETF', 'CIVILIZATION'), ('등‘', 'O'), (' ', 'O'), ('주목’', 'O')]"
465,2013.09.24. 오전 9:41,조건 좋은 미분양 막차타자…답십리 래미안 위브 급격히 소진,"[('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), ('타자', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('급격히', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
466,2013.09.24. 오전 9:26,현오석 4대 전략산업 선정해 인력 2만명 공급,"[('현오석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전략산업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정해', 'O'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
467,2013.09.24. 오전 9:19,천안 불당 중흥종합건설 프라디움레이크 ‘알짜 주거 3박자’ 갖춰,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중흥종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프라디움레이크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
468,2013.09.24. 오전 9:11,경남기업 ‘내포신도시 경남아너스빌’ 견본주택 27일 오픈,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('내포신도시 경남아너스빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
469,2013.09.24. 오전 8:53,가속도 붙은 ‘집값 바닥론’…강남 재건축 아파트 값이 꿈틀거린다,"[('가속도', 'O'), (' ', 'O'), ('붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥론’…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값이', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀거린다', 'O')]"
471,2013.09.24. 오전 8:49,거래 늘고 전세 안정…8·28효과 국회에 달렸다,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('안정…', 'O'), ('8·28', 'EVENT'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('달렸다', 'O')]"
472,2013.09.24. 오전 8:40,원건설 대구 테크노폴리스 내 ‘힐데스하임’ 분양,"[('원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐데스하임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
473,2013.09.24. 오전 8:34,롯데건설 서울 순화동에 ‘덕수궁 롯데캐슬’ 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('순화동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('덕수궁 롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
474,2013.09.24. 오전 8:33,“최저 분양가 도전”…반도건설 ‘동탄2 반도유보라 아이비파크2.0’ 아파트 999가구 분양,"[('“최저', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('도전”…', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2 반도유보라 아이비파크2.0', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('999가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
