,date,headline,keyword
0,2010.08.29. 오후 10:30,DTI 규제 내년 3월까지 사실상 폐지… “빚 내서 집 사라” 부동산시장 살리기,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 3월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지…', 'O'), (' ', 'O'), ('“빚', 'O'), (' ', 'O'), ('내서', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사라”', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O')]"
1,2010.08.29. 오후 10:09,“외국선 금융기관이 DTI 자율 결정하는 게 원칙”,"[('“외국선', 'O'), (' ', 'O'), ('금융기관이', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('자율', 'O'), (' ', 'O'), ('결정하는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('원칙”', 'O')]"
2,2010.08.29. 오후 10:09,8·29 부동산 대책’의 엇갈린 반응,"[('8·29 부동산 대책', 'CIVILIZATION'), (""'의"", 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O')]"
3,2010.08.29. 오후 10:04,DTI 규제 풀어 주택거래 활성화 자금난 건설사에 유동성 지원,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
4,2010.08.29. 오후 10:04,꺼져가던 부동산거품 돈줄 풀어 다시 부풀리나,"[('꺼져가던', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거품', 'O'), (' ', 'O'), ('돈줄', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀리나', 'O')]"
5,2010.08.29. 오후 9:51,전세시황 이사철 수요늘며 오름세… 평촌·분당 상승,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('수요늘며', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세…', 'O'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
6,2010.08.29. 오후 9:50,매매시황 거래부진 여전…서울·수도권 동반 하락,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('거래부진', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
7,2010.08.29. 오후 9:31,현대건설 재해 유자녀에 장학금 전달,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재해', 'O'), (' ', 'O'), ('유자녀', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
8,2010.08.29. 오후 8:56,8ㆍ29대책 발표 영향...모델하우스 북새통,"[('8ㆍ29대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('영향...모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
9,2010.08.29. 오후 8:48,“DTI 폐지해도 LTV.금융사 심사로 커버”,"[('“DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지해도', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV.금융사', 'O'), (' ', 'O'), ('심사로', 'O'), (' ', 'O'), ('커버”', 'O')]"
10,2010.08.29. 오후 8:07,“DTI 폐지 심리적 도움 커”내집마련정보사,"[('“DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('심리적', 'O'), (' ', 'O'), ('도움', 'O'), (' ', 'O'), ('커”', 'O'), ('내집마련정보사', 'ORGANIZATION')]"
11,2010.08.29. 오후 7:38,“DTI폐지 빚내 집사라는 꼴”참여연대,"[('“DTI폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('빚내', 'O'), (' ', 'O'), ('집사', 'CIVILIZATION'), ('라는', 'O'), (' ', 'O'), ('꼴”', 'O'), ('참여연대', 'ORGANIZATION')]"
12,2010.08.29. 오후 7:30,“8.29 대책은 미흡해도 최선책”닥터아파트,"[('“', 'O'), ('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡해도', 'O'), (' ', 'O'), ('최선책”', 'O'), ('닥터아파트', 'ORGANIZATION')]"
13,2010.08.29. 오후 7:25,9억이하 집값절반까지 대출 가능br소득증빙 없어도 1억까지 빌려줘,"[('9억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능br소득증빙', 'O'), (' ', 'O'), ('없어도', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('빌려줘', 'O')]"
14,2010.08.29. 오후 6:54,동아건설 용산 더 프라임 다음달 1일 청약접수,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산 더 프라임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
15,2010.08.29. 오후 6:52,둔촌주공 재건축 현대건설 컨소시엄 시공사로 선정,"[('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
16,2010.08.29. 오후 6:51,주택협회 부동산 정책 거래에 숨통 트일 것,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('거래에', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트일', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
17,2010.08.29. 오후 6:39,서울시청사 본관 건물 띄워 지하개발,"[('서울시청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본관', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('띄워', 'O'), (' ', 'O'), ('지하개발', 'O')]"
18,2010.08.29. 오후 6:33,사설 8·29 부동산대책 거래 활성화에 초점 맞췄지만,"[('사설', 'O'), (' ', 'O'), ('8·29 부', 'EVENT'), ('동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화에', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O'), (' ', 'O'), ('맞췄지만', 'O')]"
19,2010.08.29. 오후 6:32,인천 등 경제자유구역 3곳 성과 미흡,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡', 'O')]"
20,2010.08.29. 오후 6:32,재정부 일방통행에 他부처 부글,"[('재정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일방통행에', 'O'), (' ', 'O'), ('他부처', 'O'), (' ', 'O'), ('부글', 'O')]"
21,2010.08.29. 오후 6:32,관련부처 일문일답,"[('관련부처', 'O'), (' ', 'O'), ('일문일답', 'O')]"
22,2010.08.29. 오후 6:31,한경매물마당 경기 구리역 출구 앞 코너 1층 상가 7억3000만원 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출구', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('코너', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
23,2010.08.29. 오후 6:31,아파트값 반등신호 감감…전셋값 오름세 지속,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('반등신호', 'O'), (' ', 'O'), ('감감…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
24,2010.08.29. 오후 6:31,베스트공인중개사 한경인증 받으세요,"[('베스트공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한경인증', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요', 'O')]"
25,2010.08.29. 오후 6:31,제31차 한경부동산포럼 지상중계 고강 뉴타운내 의료특구 건설…고도제한 완화땐 개발 탄력,"[('제31차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한경부동산포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('지상중계', 'O'), (' ', 'O'), ('고강', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운내', 'O'), (' ', 'O'), ('의료특구', 'O'), (' ', 'O'), ('건설…고도제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화땐', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
26,2010.08.29. 오후 6:31,제31차 한경부동산포럼 지상중계 부천 부동산 3대 매력…서울 인접·7호선 연장·저평가,"[('제31차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한경부동산포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('지상중계', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매력…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인접·', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장·저평가', 'O')]"
27,2010.08.29. 오후 6:31,용산개발에 28억 넣었다가 벙어리 냉가슴…어쩌랴 기다려야지,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('28억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넣었다가', 'O'), (' ', 'O'), ('벙어리', 'O'), (' ', 'O'), ('냉가슴', 'ANIMAL'), ('…어쩌랴', 'O'), (' ', 'O'), ('기다려야지', 'O')]"
28,2010.08.29. 오후 6:31,“DTI 푼 건 환영 … 약발은 글쎄…”,"[('“DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('푼', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('환영', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('약발은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄…”', 'O')]"
29,2010.08.29. 오후 6:30,규제 풀고 금융·세제 지원… 침체시장 ‘불지피기’,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀고', 'O'), (' ', 'O'), ('금융·세제', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…', 'O'), (' ', 'O'), ('침체시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불지피기’', 'O')]"
30,2010.08.29. 오후 6:30,시장회복 의지 보여줬다 환영,"[('시장회복', 'O'), (' ', 'O'), ('의지', 'O'), (' ', 'O'), ('보여줬다', 'O'), (' ', 'O'), ('환영', 'O')]"
31,2010.08.29. 오후 6:29,빗장 푼 DTI … 부작용은 없을까,"[('빗장', 'O'), (' ', 'O'), ('푼', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용은', 'O'), (' ', 'O'), ('없을까', 'O')]"
32,2010.08.29. 오후 6:27,내 대출한도 얼마나 느나,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('대출한도', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('느나', 'O')]"
33,2010.08.29. 오후 6:15,정부 대책 예고에도 멈추지 않는 하락세,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('예고에도', 'O'), (' ', 'O'), ('멈추지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
34,2010.08.29. 오후 6:14,8.29 대책 정부 발표 시장에 긍정적 신호,"[('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('긍정적', 'O'), (' ', 'O'), ('신호', 'O')]"
35,2010.08.29. 오후 6:14,무주택·1주택자 대상 DTI 규제 한시 해제,"[('무주택·', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('한시', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
36,2010.08.29. 오후 6:10,8·29부동산대책 “예상외 파격..주택시장 즉각 영향 미칠 것”,"[('8·29부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('“예상외', 'O'), (' ', 'O'), ('파격..주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('즉각', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('미칠', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
37,2010.08.29. 오후 6:07,DTI 완화 정말 효과 있을까 시각차 뚜렷,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('정말', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O'), (' ', 'O'), ('시각차', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
38,2010.08.29. 오후 6:07,8·29부동산대책 “서울 중소형·경기 남부 최대 수혜”,"[('8·29부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소형·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜”', 'O')]"
40,2010.08.29. 오후 6:05,대우건설 “냉난방비 걱정없는 집 나왔어요”,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“냉난방비', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정없는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔어요”', 'O')]"
41,2010.08.29. 오후 6:05,8·29 대책 효과？..용산 주상복합 견본주택 ‘북적’,"[('8·29 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과？..', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
42,2010.08.29. 오후 6:01,8.29대책 건설업계 왜 이리 좋아할까,"[('8.29대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('이리', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아할까', 'O')]"
43,2010.08.29. 오후 5:51,아파트 주간 시세 고양·용인 중심으로 수도권 하락세 둔화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
44,2010.08.29. 오후 5:37,8·29부동산대책 강남 뺀 전지역 1주택자도 DTI 폐지,"[('8·29부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뺀', 'O'), (' ', 'O'), ('전지역', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
45,2010.08.29. 오후 5:30,8·29부동산대책 거래 살리고 공급 늘리고 ‘두토끼 잡기’,"[('8·29부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('살리고', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두토끼', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡기’', 'O')]"
46,2010.08.29. 오후 5:29,8·29부동산대책 “대출한도 상향，저소득 실수요자에 유리”,"[('8·29부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('“대출한도', 'O'), (' ', 'O'), ('상향，저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유리”', 'O')]"
47,2010.08.29. 오후 5:27,무주택·1주택자 DTI규제 한시 폐지,"[('무주택·', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('한시', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
48,2010.08.29. 오후 5:27,용인 미다스 전원마을 3단지 필지 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미다스 전원마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
49,2010.08.29. 오후 5:27,분양하이라이트 안양 관양 휴먼시아 등 5곳 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관양', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
50,2010.08.29. 오후 5:21,에너지 제로 대우건설 동탄 제너하임 가보니…,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄 제너하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
51,2010.08.29. 오후 5:21,둔촌주공 재건축 시공자 현대건설 컨소시엄 선정,"[('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
52,2010.08.29. 오후 5:21,뛰는 전셋값 매매규제 완화로 수그러질까,"[('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('매매규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('수그러질까', 'O')]"
53,2010.08.29. 오후 5:00,“수도권 문제일뿐 지방과는 상관이 없다”,"[('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문제일뿐', 'O'), (' ', 'O'), ('지방과는', 'O'), (' ', 'O'), ('상관이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
54,2010.08.29. 오후 4:49,중소주택건설사 9월 4곳 1930가구 분양,"[('중소주택건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1930가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
55,2010.08.29. 오후 4:46,문답으로 풀어본 8.29대책 주요 내용,"[('문답으로', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어본', 'O'), (' ', 'O'), ('8.29대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('내용', 'O')]"
56,2010.08.29. 오후 4:32,주택시장 거래활성화 효과 있을까,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('거래활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
57,2010.08.29. 오후 4:31,금융권 DTI 규제 완화…실효성 있을까,"[('금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
58,2010.08.29. 오후 4:30,세제감면 연장 보금자리주택도 공급조절,"[('세제감면', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('공급조절', 'O')]"
59,2010.08.29. 오후 4:30,내년 3월말까지 DTI 한시적 폐지,"[('내년 3월말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('한시적', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
60,2010.08.29. 오후 4:24,8.29대책 당초 예상보다 규모.대상 확대종합,"[('8.29대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('당초', 'O'), (' ', 'O'), ('예상보다', 'O'), (' ', 'O'), ('규모.대상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대종합', 'O')]"
61,2010.08.29. 오후 4:15,투자포인트8·29 대책후 첫주‥용산發 훈풍부나,"[('투자포인트', 'O'), ('8·29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫주', 'DATE'), ('‥', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍부나', 'O')]"
62,2010.08.29. 오후 4:13,프리즘빚 권하는 정부..DTI 둑 무너진다,"[('프리즘', 'CIVILIZATION'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('권하는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('..DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('둑', 'O'), (' ', 'O'), ('무너진다', 'O')]"
63,2010.08.29. 오후 4:12,부동산 QA 요즘 뜨는 도시형생활주택 투자 어떻게,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
64,2010.08.29. 오후 4:05,주택거래 정상화 더불어 건설사 유동성 지원,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('더불어', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
65,2010.08.29. 오후 4:03,8·29 대책 위축된 시장 활성화엔 한계,"[('8·29 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('위축된', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화엔', 'O'), (' ', 'O'), ('한계', 'O')]"
66,2010.08.29. 오후 4:00,벤츠 악트로스 트럭 116대 리콜,"[('벤츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('악트로스 트럭', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('116대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
67,2010.08.29. 오후 3:59,이사·도배업체 희망생겼다…실효성은 글쎄,"[('이사·도배업체', 'O'), (' ', 'O'), ('희망생겼다…실효성은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
68,2010.08.29. 오후 3:45,무주택·1주택자 DTI 규제 한시적 없앤다,"[('무주택·', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('한시적', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
69,2010.08.29. 오후 3:43,계룡장학재단 소년체육대회 우수입상자 장학금 지급,"[('계룡장학재단 소년체육대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('우수입상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
70,2010.08.29. 오후 3:36,부동산 활성화 대책 발표하는 정종환 장관,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표하는', 'O'), (' ', 'O'), ('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
71,2010.08.29. 오후 3:29,8·29 부동산대책④ 부동산 시장 환영…반등은 미지수,"[('8·29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책④', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('환영…반등은', 'O'), (' ', 'O'), ('미지수', 'O')]"
72,2010.08.29. 오후 3:25,대우건설 제로에너지 주택 제너하임 선봬,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제로에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('제너하임', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
73,2010.08.29. 오후 3:23,8·29 부동산대책① DTI 한시적 폐지,"[('8·29 부동산대책', 'EVENT'), ('①', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('한시적', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
74,2010.08.29. 오후 3:14,사진금호건설 인터넷홍보대사 파블로3기 수료,"[('사진금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파블로', 'PERSON'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수료', 'O')]"
75,2010.08.29. 오후 3:12,분양가 낮추니 모델하우스 북적,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추니', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
76,2010.08.29. 오후 3:12,경기도의 중심 소형아파트 초특가 특별분양,"[('경기도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('초특가', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
77,2010.08.29. 오후 3:11,부천역 최고 오피스텔 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
78,2010.08.29. 오후 3:11,용인 신축 오피스텔 없어서 못산다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
79,2010.08.29. 오후 3:02,8.29 부동산대책수도권 아파트 353만 가구 DTI 한시적 해제,"[('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('353만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('한시적', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
80,2010.08.29. 오후 2:37,금호건설 인터넷 홍보대사 ‘파블로 3기’수료식,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파블로', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), ('’수료식', 'O')]"
81,2010.08.29. 오후 2:13,사진동아건설 용산 더 프라임 모델하우스 북적,"[('사진', 'O'), ('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산 더 프라임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
83,2010.08.29. 오후 2:01,8.29 부동산 대책건설업계 주택 거래 활성 촉진제 될 것,"[('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진제', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
84,2010.08.29. 오후 2:01,현대건설 건설재해 유자녀 300명에 장학금 전달,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설재해', 'O'), (' ', 'O'), ('유자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('300명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
85,2010.08.29. 오후 2:00,8.29 부동산대책대상확대로 집값급락 예방효과 기대,"[('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책대상확대로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값급락', 'O'), (' ', 'O'), ('예방효과', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
86,2010.08.29. 오후 2:00,8.29대책화끈한 규제완화..무슨 일 있었나,"[('8.29대책', 'EVENT'), ('화끈한', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화..무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('있었나', 'O')]"
87,2010.08.29. 오후 1:57,보금자리 사전예약 물량 50%이하로 축소·건설사에 3조 지원,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('50%이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('축소·건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
88,2010.08.29. 오후 1:56,은평뉴타운 3지구 잔여분 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
89,2010.08.29. 오후 1:51,8.29부동산대책 실수요자 DTI 한시적 폐지,"[('8.29부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('한시적', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
90,2010.08.29. 오후 1:41,8.29 부동산 대책건설협회 분양가상한제 폐지 됐으면 더욱 좋았을걸..,"[('8.29 부동산 대책건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('됐으면', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('좋았을걸..', 'O')]"
92,2010.08.29. 오후 1:31,동아건설 ‘용산 더 프라임’ 모델하우스 북적,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산 더 프라임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
93,2010.08.29. 오후 1:27,8·29부동산대책 거래·공급 활성화 ‘두토끼 잡기’,"[('8·29부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('거래·공급', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두토끼', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡기’', 'O')]"
94,2010.08.29. 오후 1:27,저렴한 ‘용산 더프라임’ 2만5000명 방문객 북적,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더프라임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
95,2010.08.29. 오후 1:24,전임 감정평가협회장들 감정원 공단화 반대,"[('전임', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가협회장', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공단화', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
96,2010.08.29. 오후 1:14,8.29대책 이명박정부 부동산대책史종합,"[('8.29대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이명박', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대책史종합', 'O')]"
97,2010.08.29. 오후 1:13,8.29 부동산 대책건설업계 강남 3구 제외는 아쉽지만.. 환영,"[('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제외는', 'O'), (' ', 'O'), ('아쉽지만..', 'O'), (' ', 'O'), ('환영', 'O')]"
98,2010.08.29. 오후 1:11,8.29 부동산대책미분양·미입주 해소되나,"[('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책미분양·미입주', 'O'), (' ', 'O'), ('해소되나', 'O')]"
99,2010.08.29. 오후 1:11,8.29대책 무엇을 담았나1주택 DTI 배제 생애최초 대출도,"[('8.29대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('무엇을', 'O'), (' ', 'O'), ('담았나', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('배제', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('대출도', 'O')]"
100,2010.08.29. 오후 1:03,8.29 부동산대책정부 발표..한계는 없나,"[('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발표..한계는', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
101,2010.08.29. 오후 12:58,그래픽 이명박 정부 부동산대책 일지종합,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('일지종합', 'O')]"
102,2010.08.29. 오후 12:57,주택協 8.29대책 미분양에 초첨맞춰 실효성 있다,"[('주택協', 'O'), (' ', 'O'), ('8.29대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('미분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('초첨맞춰', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
103,2010.08.29. 오후 12:56,8.29 부동산 대책 DTI 일시 완화 후 시장은…,"[('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('일시', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은…', 'O')]"
104,2010.08.29. 오후 12:55,현대건설 건설재해 유자녀에 장학금 전달,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설재해', 'O'), (' ', 'O'), ('유자녀', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
105,2010.08.29. 오후 12:47,보금자리 속도조절…결국 건설사 손들어줘,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('속도조절…결국', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('들어줘', 'O')]"
106,2010.08.29. 오후 12:29,은평뉴타운 미분양 99가구 선착순 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('99가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
107,2010.08.29. 오후 12:25,수도권 소형아파트 계약금 5% 선착순 특별분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
108,2010.08.29. 오후 12:21,부천역 오피스텔 실투자 5천만원대 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
109,2010.08.29. 오후 12:21,용인 동백역 소형 오피스텔 선착순 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
110,2010.08.29. 오후 12:21,8ㆍ29대책 어떤 내용 담겼나,"[('8ㆍ29대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('내용', 'O'), (' ', 'O'), ('담겼나', 'O')]"
111,2010.08.29. 오후 12:19,8.29 부동산대책 DTI 금융자율..주택구입심리에 영향줄 것,"[('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('금융자율..주택구입심리에', 'O'), (' ', 'O'), ('영향줄', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
112,2010.08.29. 오전 11:59,건설업계 8·29대책 환영…거래 숨통트는 계기,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('8·29대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('환영…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통트는', 'O'), (' ', 'O'), ('계기', 'O')]"
113,2010.08.29. 오전 11:58,8.29주택거래 정상화대책은 서민경제 살리기,"[('8.29', 'DATE'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화대책은', 'O'), (' ', 'O'), ('서민경제', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O')]"
114,2010.08.29. 오전 11:58,수도권 가구 91% DTI 규제 한시적 해제종합,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('91%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('한시적', 'O'), (' ', 'O'), ('해제종합', 'O')]"
115,2010.08.29. 오전 11:51,SH공사 은평뉴타운 3지구 잔여분 99가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('99가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
116,2010.08.29. 오전 11:50,8.29 부동산대책보금자리 전체 물량·공급시기는 그대로일문일답,"[('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('물량·공급시기는', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로일문일답', 'O')]"
117,2010.08.29. 오전 11:50,8.29대책반짝 효과..주택가격 회복은 난망,"[('8.29대책', 'EVENT'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('효과..주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('회복은', 'O'), (' ', 'O'), ('난망', 'O')]"
118,2010.08.29. 오전 11:48,대우건설 제로에너지 하우스 제너하임 선보여,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제로에너지 하우스 제너하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
119,2010.08.29. 오전 11:34,SH공사 은평뉴타운 3지구 잔여세대 선착순 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
120,2010.08.29. 오전 11:31,8.29 부동산 대책부동산 규제 대부분 걷혔다,"[('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('걷혔다', 'O')]"
121,2010.08.29. 오전 11:31,무주택ㆍ1주택자 내년 3월까지 DTI 규제 없이 주택 구입 가능,"[('무주택ㆍ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년 3월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
122,2010.08.29. 오전 11:25,SH공사 은평뉴타운 3지구 잔여분 선착순 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
123,2010.08.29. 오전 11:20,8.29 부동산대책DTI 완화해도 가계부채 악화되지 않는다일문일답,"[('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화해도', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('악화되지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는다일문일답', 'O')]"
124,2010.08.29. 오전 11:15,SH공사 은평뉴타운 3지구 잔여가구 선착순 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
125,2010.08.29. 오전 11:15,서울시청사 본관 건물 띄워 지하개발,"[('서울시청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본관', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('띄워', 'O'), (' ', 'O'), ('지하개발', 'O')]"
126,2010.08.29. 오전 11:15,SH공사 은평뉴타운 3지구 99가구 선착순 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('99가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
127,2010.08.29. 오전 11:11,8.29 부동산대책양도취등록세 혜택 연장,"[('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책양도취등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
128,2010.08.29. 오전 11:11,8.29 부동산대책문답으로 풀어 본 주요 내용,"[('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책문답으로', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('내용', 'O')]"
129,2010.08.29. 오전 11:09,그래픽 이명박 정부 부동산대책 일지,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('일지', 'O')]"
130,2010.08.29. 오전 11:07,다임러트럭 악트로스 116대 리콜 실시,"[('다임러트럭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('악트로스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('116대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
131,2010.08.29. 오전 11:06,국토부 캄보디아 항공부 대상 안전교육 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('항공부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('안전교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
132,2010.08.29. 오전 11:00,건설업계 DTI완화·다주택 양도세 감면연장 환영,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI완화·다주택 양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면연장', 'O'), (' ', 'O'), ('환영', 'O')]"
133,2010.08.29. 오전 11:00,8.29대책건설협회 거래활성화 계기..환영,"[('8.29대책건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거래활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('계기..환영', 'O')]"
134,2010.08.29. 오전 11:00,대우건설 거주용 에너지 ‘제로하우스’ 선뵈,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거주용', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘제로하우스’', 'O'), (' ', 'O'), ('선뵈', 'O')]"
135,2010.08.29. 오전 11:00,해상교통관제VTS 강화로 해양사고 막는다,"[('해상교통관제VTS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('강화로', 'O'), (' ', 'O'), ('해양사고', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
136,2010.08.29. 오전 11:00,국토해양부 전수호 사무관 ICAO 사무국 진출,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전수호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사무관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('ICAO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사무국', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
137,2010.08.29. 오전 11:00,다임러 악트로스 116대 제작결함으로 리콜,"[('다임러 악트로스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('116대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제작결함으로', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
138,2010.08.29. 오전 10:59,저금리시대 수익형부동산에 ‘돈’ 몰린다,"[('저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘돈’', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
139,2010.08.29. 오전 10:46,8.29대책DTI폐지·세제연장 풀건 다 풀었다종합,"[('8.29대책', 'EVENT'), ('DTI폐지·세제연장', 'O'), (' ', 'O'), ('풀건', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('풀었다종합', 'O')]"
140,2010.08.29. 오전 10:42,국토연 공간정보 활용방안 국제세미나 개최,"[('국토', 'ORGANIZATION'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('활용방안', 'O'), (' ', 'O'), ('국제세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
141,2010.08.29. 오전 10:41,8.29 부동산대책서울 5억아파트 대출 8000만원 더 가능,"[('8.29 부', 'EVENT'), ('동산대책', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
142,2010.08.29. 오전 10:36,8.29 부동산대책무주택·1주택자 DTI 규제 한시적 폐지,"[('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책무주택·', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('한시적', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
143,2010.08.29. 오전 10:34,8.29대책 당초 예상보다 규모.대상 확대,"[('8.29대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('당초', 'O'), (' ', 'O'), ('예상보다', 'O'), (' ', 'O'), ('규모.대상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
144,2010.08.29. 오전 10:32,8.29대책DTI 한시 폐지 약발 미미..악재만 부를 수도,"[('8.29대책', 'EVENT'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('한시', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('미미..악재만', 'O'), (' ', 'O'), ('부를', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
145,2010.08.29. 오전 10:31,8.29 부동산대책거래 활성화에 긍정적,"[('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화에', 'O'), (' ', 'O'), ('긍정적', 'O')]"
146,2010.08.29. 오전 10:28,무주택·1주택자 DTI규제 없앤다,"[('무주택·', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
147,2010.08.29. 오전 10:18,8.29대책 부동산 관련 용어 해설,"[('8.29대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('용어', 'O'), (' ', 'O'), ('해설', 'O')]"
148,2010.08.29. 오전 10:18,8.29대책신줏단지 DTI..왜 풀었나,"[('8.29대책', 'EVENT'), ('신줏단지', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI..왜', 'O'), (' ', 'O'), ('풀었나', 'O')]"
149,2010.08.29. 오전 10:17,사전예약 물량·시기 조절하지만 전체 주택 물량은 변하지 않아,"[('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('물량·시기', 'O'), (' ', 'O'), ('조절하지만', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('물량은', 'O'), (' ', 'O'), ('변하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아', 'O')]"
150,2010.08.29. 오전 10:16,전원부지 가평 26600원㎡ 매각공고,"[('전원부지', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('26600원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
151,2010.08.29. 오전 10:11,8.29 실수요 주택거래 정상화방안 QA,"[('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화방안', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O')]"
152,2010.08.29. 오전 10:10,8.29 부동산대책 내년3월까지 DTI 금융기관이 결정종합,"[('8.29 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('내년3월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('금융기관이', 'O'), (' ', 'O'), ('결정종합', 'O')]"
153,2010.08.29. 오전 10:05,실수요자 DTI 규제 완화 기대반 우려반,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대반', 'O'), (' ', 'O'), ('우려반', 'O')]"
154,2010.08.29. 오전 10:04,鄭 장관 보금자리주택 사전예약 물량 축소하고 일정 조정,"[('鄭', 'O'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('축소하고', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
155,2010.08.29. 오전 10:03,鄭 장관 금융회사가 DTI 자율적으로 결정,"[('鄭', 'O'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('금융회사가', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('자율적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
156,2010.08.29. 오전 10:02,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
157,2010.08.29. 오전 10:02,8.29 부동산대책다주택자 양도세 중과완화 2년 연장,"[('8.29 부동산', 'EVENT'), ('대책다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과완화', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
158,2010.08.29. 오전 10:01,실수요자 DTI 규제 내년3월까지 사실상 폐지,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('내년3월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
159,2010.08.29. 오전 10:01,8.29 부동산대책PCBO 미분양 매입확대..건설사 유동성 지원,"[('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책PCBO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입확대..건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
160,2010.08.29. 오전 10:01,8.29대책생애최초 주택구입자 2억원까지 지원,"[('8.29대책', 'EVENT'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
161,2010.08.29. 오전 10:01,8.29대책보금자리 사전예약 물량 대폭 축소,"[('8.29', 'DATE'), ('대책보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
162,2010.08.29. 오전 10:01,8.29 부동산대책보금자리 사전예약 축소· 민영주택 확대,"[('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('축소·', 'O'), (' ', 'O'), ('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
163,2010.08.29. 오전 10:01,8.29 부동산대책저소득가구 전세자금 대출한도 확대,"[('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책저소득가구', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출한도', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
164,2010.08.29. 오전 10:00,8.29대책 주요 내용은,"[('8.29대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('내용은', 'O')]"
165,2010.08.29. 오전 10:00,이명박 정부 부동산대책 일지,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('일지', 'O')]"
166,2010.08.29. 오전 10:00,8.29대책 이명박정부 부동산대책史,"[('8.29대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이명박', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대책史', 'O')]"
167,2010.08.29. 오전 10:00,8.29 부동산대책생애최초 주택구입자금 지원해준다,"[('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원해준다', 'O')]"
168,2010.08.29. 오전 10:00,무주택ㆍ1주택자 DTI 규제 한시적 없앤다,"[('무주택ㆍ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('한시적', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
169,2010.08.29. 오전 10:00,8.29대책DTI규제 내년 3월말까지 폐지..강남3구 제외,"[('8.29대책', 'EVENT'), ('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 3월말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폐지..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
170,2010.08.29. 오전 10:00,8.29 부동산대책 DTI 내년 3월까지 금융권 자율적용,"[('8.29 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 3월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('자율적용', 'O')]"
171,2010.08.29. 오전 9:06,부동산캘린더동아건설 용산 더프라임 청약접수,"[('부동산캘린더동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더프라임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
172,2010.08.29. 오전 9:01,주간부동산부동산대책 발표 시장 살아날까,"[('주간부동산부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아날까', 'O')]"
173,2010.08.29. 오전 9:00,서울 아파트값 20주 연속 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('20주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
174,2010.08.29. 오전 9:00,이사철이 다가왔다 서울 전세 2주째 상승,"[('이사철이', 'O'), (' ', 'O'), ('다가왔다', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
175,2010.08.29. 오전 8:39,감정평가업계 감정원 공단화 문제로 갈등 증폭,"[('감정평가업계', 'O'), (' ', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공단화', 'O'), (' ', 'O'), ('문제로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('증폭', 'O')]"
176,2010.08.30. 오후 10:26,DTI 규제 완화 아직 시장은 잠잠,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
177,2010.08.30. 오후 10:09,“DTI 완화 실효성·형평성 문제있다”,"[('“DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성·형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('문제있다”', 'O')]"
178,2010.08.30. 오후 9:58,현대건설 경영실적 세계 23위…美 건설전문지 ENR 평가,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영실적', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('23위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설전문지', 'O'), (' ', 'O'), ('ENR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
179,2010.08.30. 오후 9:47,쪼그라든 서민 ‘보금자리’,"[('쪼그라든', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘보금자리’', 'O')]"
180,2010.08.30. 오후 8:45,“개인신용 따라 대출액 차등 무조건 집값절반은 어려워”,"[('“개인신용', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('대출액', 'O'), (' ', 'O'), ('차등', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워”', 'O')]"
181,2010.08.30. 오후 8:45,물량 넘치는 용인·고양 “매수세 아직은…”,"[('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('“매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('아직은…”', 'O')]"
182,2010.08.30. 오후 8:00,서울 아파트 관리비 내역 매달 공개,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('내역', 'O'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
183,2010.08.30. 오후 6:55,한국토지주택공사 태양열 온수 집집마다 5천원 절약효과,"[('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태양열', 'TERM'), (' ', 'O'), ('온수', 'O'), (' ', 'O'), ('집집마다', 'O'), (' ', 'O'), ('5천원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절약효과', 'O')]"
184,2010.08.30. 오후 6:38,대책 기대감..모델하우스 북적,"[('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감..모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
185,2010.08.30. 오후 6:37,건설업계 DTI완화 환영,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI완화', 'O'), (' ', 'O'), ('환영', 'O')]"
186,2010.08.30. 오후 6:36,심층분석 8.29 주택거래 정상화 방안,"[('심층분석', 'O'), (' ', 'O'), ('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O')]"
187,2010.08.30. 오후 6:34,LH 7개 사업지구서만 3조원 손실 예상,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업지구서만', 'O'), (' ', 'O'), ('3조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손실', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
188,2010.08.30. 오후 6:34,3重苦 허덕이는 中企 원청 건설사 워크아웃으로 노무ㆍ자재비 한푼도 못 받아,"[('3重苦', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허덕이는', 'O'), (' ', 'O'), ('中企', 'O'), (' ', 'O'), ('원청', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃으로', 'O'), (' ', 'O'), ('노무ㆍ자재비', 'O'), (' ', 'O'), ('한푼도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
189,2010.08.30. 오후 6:33,싱가포르 집값 대출한도 10%P 줄인다,"[('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('대출한도', 'O'), (' ', 'O'), ('10%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
190,2010.08.30. 오후 6:33,한나라 연찬회까지 찾아간 이지송 LH사장,"[('한나라 연찬회', 'EVENT'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아간', 'O'), (' ', 'O'), ('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
191,2010.08.30. 오후 6:31,4대강 사업 연계 광주천ㆍ금오천 등 4곳 재정비,"[('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('광주천', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('금오천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O')]"
192,2010.08.30. 오후 6:31,국민임대 1321채 9월 13일 청약,"[('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1321채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9월 13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
193,2010.08.30. 오후 6:31,서울 아파트 관리비 수입·지출 매달 공개,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('수입·지출', 'O'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
194,2010.08.30. 오후 6:31,사설 LH 고강도 사업구조조정부터 서둘러라,"[('사설', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('사업구조조정부터', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러라', 'O')]"
195,2010.08.30. 오후 6:31,한경매물마당 역삼역 인근 대로변 7층 빌딩 급매 95억원 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역삼역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('95억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
196,2010.08.30. 오후 6:23,심층분석 8.29 주택거래 정상화 방안,"[('심층분석', 'O'), (' ', 'O'), ('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O')]"
197,2010.08.30. 오후 6:16,집 살땐 연내.. 팔땐 내년 상반기 유리,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살땐', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'DATE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('팔땐', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
198,2010.08.30. 오후 6:14,건설업계 미뤘던 분양사업 재개 움직임,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤘던', 'O'), (' ', 'O'), ('분양사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O')]"
199,2010.08.30. 오후 6:13,“강남 출근 10분 단축에 3.3㎡당 192만원 필요”,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출근', 'O'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('192만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
200,2010.08.30. 오후 6:10,SH공사，세곡·마천 등 국민임대 1321가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1321가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
201,2010.08.30. 오후 6:09,서울 아파트 관리비 내역 매달 공개,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('내역', 'O'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
202,2010.08.30. 오후 5:40,아파트 관리비 매월 공개,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('매월', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
203,2010.08.30. 오후 5:40,용산·목동 매수문의 늘어..非강남권 ‘생기’,"[('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매수문의', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어..', 'O'), (' ', 'O'), ('非', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘생기’', 'O')]"
204,2010.08.30. 오후 5:32,LH 임대주택 재정지원비율 30%까지 확대 요구,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재정지원비율', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
205,2010.08.30. 오후 5:28,보금자리 민영아파트 85㎡이하도 공급..가구수 늘어,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡이하', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('공급..가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
206,2010.08.30. 오후 5:24,아파트 관리비 매월 공개,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('매월', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
207,2010.08.30. 오후 5:24,대책 기대감..모델하우스 북적,"[('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감..모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
208,2010.08.30. 오후 5:24,건설업계 DTI완화 환영,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI완화', 'O'), (' ', 'O'), ('환영', 'O')]"
209,2010.08.30. 오후 5:18,강북권 급매물 회수되고 호가도 올라,"[('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('회수되고', 'O'), (' ', 'O'), ('호가도', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
210,2010.08.30. 오후 5:15,중소형 북적북적…약발 있나,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적…약발', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
211,2010.08.30. 오후 5:13,도시 실개천에 4대강 물 끌어댄다,"[('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('실개천에', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어댄다', 'O')]"
212,2010.08.30. 오후 5:13,SH 국민임대 1천3백 가구 공급,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1천3백 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
213,2010.08.30. 오후 5:12,현대건설 해외매출 기준 세계 23위,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외매출', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('23위', 'QUANTITY')]"
214,2010.08.30. 오후 5:10,뉴스테이션가계부채 700조원 넘는데 또 부채로 부동산 살리나,"[('뉴스테이션가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('700조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는데', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('부채로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('살리나', 'O')]"
215,2010.08.30. 오후 5:04,아파트 관리비 매월 공개…투명성 높인다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('매월', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…투명성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
216,2010.08.30. 오후 5:03,감사원 LH 통합 전 무분별하게 사업확장,"[('감사원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('무분별하게', 'O'), (' ', 'O'), ('사업확장', 'O')]"
217,2010.08.30. 오후 5:03,매입임대사업… 稅혜택 요건 완화 등 투자 활기 기대,"[('매입임대사업', 'TERM'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('稅혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
218,2010.08.30. 오후 5:03,생애최초 주택구입자금 대출… 조건 까다로워 인기 끌진 미지수,"[('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출…', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('까다로워', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('끌진', 'O'), (' ', 'O'), ('미지수', 'O')]"
219,2010.08.30. 오후 4:58,사진재등장한 은마 급매물,"[('사진재등장한', 'O'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O')]"
220,2010.08.30. 오후 4:58,수도권 소형아파트 계약금 5% 선착순 특별분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
221,2010.08.30. 오후 4:51,스피드뱅크 STX후원 부동산 세미나 개최,"[('스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('STX', 'ORGANIZATION'), ('후원', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
222,2010.08.30. 오후 4:48,지지자산운용 경공매 펀드 투자설명회 개최,"[('지지자산운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경공매', 'O'), (' ', 'O'), ('펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
223,2010.08.30. 오후 4:48,서초구 지자체 최초 전월세 가격정보 열람 서비스 제공,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('가격정보', 'O'), (' ', 'O'), ('열람', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
224,2010.08.30. 오후 4:46,성난 지방 8.29대책이 뭔가요 달라질 게 없는데,"[('성난', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('8.29대책', 'EVENT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭔가요', 'O'), (' ', 'O'), ('달라질', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('없는데', 'O')]"
225,2010.08.30. 오후 4:41,스피드뱅크 2010년 하반기 부동산 무료 세미나 개최,"[('스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
226,2010.08.30. 오후 4:27,사진강남3구 DTI 제외 은마 급매물 재등장,"[('사진', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('은마', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('재등장', 'O')]"
227,2010.08.30. 오후 4:24,매마른 4대강 지류 복원 사업 시작,"[('매마른', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강 지류', 'TERM'), (' ', 'O'), ('복원', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
228,2010.08.30. 오후 4:18,사진찬바람 부는 강남3구 부동산,"[('사진찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
229,2010.08.30. 오후 4:14,사진DTI 제외 썰렁한 강남 공인중개소,"[('사진DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공인중개소', 'O')]"
230,2010.08.30. 오후 4:12,용산의 반값인데 강남이라고 대책서 빼다니…,"[('용산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), ('인데', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('이라고', 'O'), (' ', 'O'), ('대책서', 'O'), (' ', 'O'), ('빼다니…', 'O')]"
231,2010.08.30. 오후 4:12,사진인적 끊긴 강남 공인중개소,"[('사진인적', 'O'), (' ', 'O'), ('끊긴', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공인중개소', 'O')]"
232,2010.08.30. 오후 4:11,아파트 관리비 분쟁과 비리 없어진다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁과', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('없어진다', 'O')]"
233,2010.08.30. 오후 4:05,강남구 은마아파트 재건축 주민설명회 개최,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트 재건축', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주민설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
234,2010.08.30. 오후 4:01,1년간 매매 0건 정부대책에도 용산은 잠잠,"[('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('0건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('대책에도', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
235,2010.08.30. 오후 3:57,서울 아파트 관리비 투명해진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('투명해진다', 'O')]"
236,2010.08.30. 오후 3:54,게시판 하반기 부동산 전망 세미나,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
237,2010.08.30. 오후 3:49,부천역 최고 오피스텔 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
238,2010.08.30. 오후 3:32,‘서해안이 대세’ 신흥주거타운 ‘당진 풍림아이원’,"[('‘', 'O'), ('서해안', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세’', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥주거타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍림아이원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
239,2010.08.30. 오후 3:25,공동주택 하자소송 법원따라 둘쭉날쭉,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하자소송', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('둘쭉날쭉', 'O')]"
240,2010.08.30. 오후 3:24,용인 신축 오피스텔 없어서 못산다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
241,2010.08.30. 오후 3:22,1조 규모 동북선경전철 잡아라…치열한 수주전,"[('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('동북선경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잡아라…치열한', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O')]"
242,2010.08.30. 오후 3:14,LH 당진대덕수청지구 용지 91필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진대덕수청지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('91필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
243,2010.08.30. 오후 3:09,현대산업개발 울산 우정아이파크 입주민에게 감사패 받아,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우정아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
244,2010.08.30. 오후 3:06,안 팔리는 검단산업단지 선착순 세일 ,"[('안', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리는', 'O'), (' ', 'O'), ('검단산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('세일', 'O')]"
245,2010.08.30. 오후 3:04,감정평가협회 이사회 감정원 공단화 결론 못내,"[('감정평가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공단화', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O'), (' ', 'O'), ('못내', 'O')]"
246,2010.08.30. 오후 3:00,불법 지하수시설 내년까지 자진신고 받는다,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('지하수시설', 'O'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자진신고', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
247,2010.08.30. 오후 2:42,현대건설 글로벌 건설기업 순위 23위 차지,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('23위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
248,2010.08.30. 오후 2:41,한미파슨스 건설사업관리 평가 2년 연속 1위,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사업관리', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
249,2010.08.30. 오후 2:41,SH공사 강남세곡 등지서 국민임대 1321가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('세곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등지서', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1321가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
250,2010.08.30. 오후 2:40,서울시 아파트 관리비 상세내역 공개..지원금 푼다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('상세내역', 'O'), (' ', 'O'), ('공개..지원금', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
251,2010.08.30. 오후 2:40,주택 하자관련 소송 많아..관련 법 보완 시급,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하자관련', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('많아..', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('보완', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
252,2010.08.30. 오후 2:36,세곡·마천지구 등 국민임대 1321세대 일반공급,"[('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1321세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O')]"
253,2010.08.30. 오후 2:28,취등록세 감면 대상 내달 중에 발표,"[('취등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 중', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
254,2010.08.30. 오후 2:28,SH공사 세곡ㆍ마천 등 국민임대 1321가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('마천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1321가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
255,2010.08.30. 오후 2:26,태평역 초역세권 인티움 오피스텔 분양,"[('태평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('인티움 오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
256,2010.08.30. 오후 2:25,현대건설 해외매출 글로벌 TOP 23상보,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외매출', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('TOP', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('23상보', 'QUANTITY')]"
257,2010.08.30. 오후 2:23,스피드뱅크 하반기 부동산 무료 세미나,"[('스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
258,2010.08.30. 오후 2:17,울산 우정 아이파크 입주자 감사패 받은 현장소장,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우정', 'O'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('현장소장', 'CIVILIZATION')]"
259,2010.08.30. 오후 2:15,8.29 부동산대책생애 첫 주택자금 5년만에 부활..서민형 거래 늘어나나,"[('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대', 'EVENT'), ('책생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택자금', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부활..서민형', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나나', 'O')]"
260,2010.08.30. 오후 2:04,강남 랜드스터디 재테크 무료강좌,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드스', 'ORGANIZATION'), ('터디', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
261,2010.08.30. 오후 2:03,현대엔지니어링 김동욱 사장베트남 공로패 받아,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김동욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공로패', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
262,2010.08.30. 오후 2:02,경기도의 중심 소형아파트 초특가 특별분양,"[('경기도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('초특가', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
263,2010.08.30. 오후 2:01,부천역 오피스텔 실투자 5천만원대 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
265,2010.08.30. 오후 1:45,LH 당진 대덕수청지구 조성용지 91필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대덕수청지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성용지', 'O'), (' ', 'O'), ('91필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
266,2010.08.30. 오후 1:41,4대강 활용 메마른 지방하천 살린다,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('메마른', 'O'), (' ', 'O'), ('지방하천', 'O'), (' ', 'O'), ('살린다', 'O')]"
267,2010.08.30. 오후 1:38,현대건설 해외매출 글로벌 TOP 23,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외매출', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('TOP 23', 'QUANTITY')]"
268,2010.08.30. 오후 1:36,서울메트로 사장에 김익환 씨 선임,"[('서울메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김익환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
269,2010.08.30. 오후 1:36,SH공사 국민임대 1천321가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1천321가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
270,2010.08.30. 오후 1:33,달동네 낙도 지역 교통서비스 대폭 개선,"[('달동네', 'O'), (' ', 'O'), ('낙도', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('교통서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
271,2010.08.30. 오후 1:01,현대산업개발 입주자 감사패 받아,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
272,2010.08.30. 오후 1:01,현대산업개발 울산 우정 입주자 감사패 받아,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우정', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
273,2010.08.30. 오후 12:45,역세권탐방“대기업에서 월세 받으니 남편보다 두배 더 벌어요”,"[('역세권탐방“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받으니', 'O'), (' ', 'O'), ('남편', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어요”', 'O')]"
274,2010.08.30. 오후 12:37,동아건설 ‘용산 더 프라임’ 모델하우스 성황리 오픈하여 연일 북새통,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산 더 프라임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈하여', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
275,2010.08.30. 오후 12:27,임대확정된 7호선 초역세권 소형 오피스텔로 월세 바로지급,"[('임대확정된', 'O'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('바로지급', 'O')]"
276,2010.08.30. 오후 12:18,용인 동백역 소형 오피스텔 선착순 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
277,2010.08.30. 오후 12:06,현대엔지니어링 베트남 석유화학공장 준공,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석유화학공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
278,2010.08.30. 오후 12:03,당진 대덕수청지구 용지 LH 91필지 입찰 공급,"[('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대덕수청지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('91필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
279,2010.08.30. 오후 12:00,디지털 국토엑스포 1일 개막,"[('디지털 국토엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
280,2010.08.30. 오전 11:55,LH 대덕수청 상업용지 경쟁입찰 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대덕수청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
281,2010.08.30. 오전 11:55,물순환형 수변도시 4곳 선정,"[('물순환형', 'O'), (' ', 'O'), ('수변도시', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
282,2010.08.30. 오전 11:55,디지털국토 엑스포 다음달 1일 개막,"[('디지털국토 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('다음달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
283,2010.08.30. 오전 11:51,수도권 소형아파트 계약금 5% 선착순 특별분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
284,2010.08.30. 오전 11:50,금호리조트 전국 31개 골프장 주중회원 대우,"[('금호리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('31개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'CIVILIZATION'), ('중회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대우', 'O')]"
285,2010.08.30. 오전 11:50,극동건설 문막 극동스타클래스 특별 분양,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문막 극동스타클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
286,2010.08.30. 오전 11:48,SH 세곡·마천 등서 임대 1321가구 공급,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1321가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
287,2010.08.30. 오전 11:45,SH공사 세곡·마천지구 등 1321가구 임대주택 청약,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1321가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
288,2010.08.30. 오전 11:40,한미파슨스 CM능력 국내 1위 고수,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CM능력', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고수', 'O')]"
289,2010.08.30. 오전 11:40,부천 중동 오피스텔 코스모폴리탄 시티 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('코스모폴리탄 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
290,2010.08.30. 오전 11:39,삼성엔 말련 가스오일 분리플랜트 수주,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('말련', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('가스오일', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('분리플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
291,2010.08.30. 오전 11:39,디지털국토엑스포 다음달 1일 개막,"[('디지털국토엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('다음달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
292,2010.08.30. 오전 11:36,포토뉴스8·29 효과…용산 더 프라임 3일간 2만5000명 북적,"[('포토뉴스', 'O'), ('8·29', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), ('용산 더 프라임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
293,2010.08.30. 오전 11:36,다주택자엔 차익 탈출구…강남1주택자는 투기꾼 취급,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('차익', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출구…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('투기꾼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취급', 'O')]"
294,2010.08.30. 오전 11:36,급매물 ‘반짝거래’…시세 반전엔 역부족,"[('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반짝거래’…시세', 'O'), (' ', 'O'), ('반전엔', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
295,2010.08.30. 오전 11:36,아파트 관리비 내역 서울시 매월 공개한다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('내역', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매월', 'O'), (' ', 'O'), ('공개한다', 'O')]"
296,2010.08.30. 오전 11:34,2010 디지털국토엑스포 내달부터 3일간 열려,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('디지털국토엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
297,2010.08.30. 오전 11:27,한미파슨스 CM능력평가 1위,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CM능력평가', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
298,2010.08.30. 오전 11:27,소형 아파트 분양시장서도 ‘귀한 몸’ 대접 받는다,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장서도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대접', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
299,2010.08.30. 오전 11:23,우정아이파크 입주민 현대산업 고마워요,"[('우정아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고마워요', 'O')]"
300,2010.08.30. 오전 11:22,용산·판교 이어 파크원 PF 마저…,"[('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('파크원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('마저…', 'O')]"
301,2010.08.30. 오전 11:21,SH공사 내달 13일부터 국민임대 1321가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 13일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1321가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
302,2010.08.30. 오전 11:19,현대건설해외매출 기준 세계 23위 건설사에 올라,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('해외매출', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('23위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
303,2010.08.30. 오전 11:18,안양관양 중소형 공공분양 오늘부터 일반청약,"[('안양', 'CITY'), ('관양', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반청약', 'O')]"
304,2010.08.30. 오전 11:17,서초구 부동산정보 포털시스템 구축,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('포털시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
305,2010.08.30. 오전 11:16,아파트 관리비 상세항목 매달 공개,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('상세항목', 'O'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
306,2010.08.30. 오전 11:15,서울시내 모든 아파트 관리비 내역 공개된다,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('내역', 'O'), (' ', 'O'), ('공개된다', 'O')]"
307,2010.08.30. 오전 11:15,서울시 ‘아파트 주민 주권시대’ 연다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주', 'CIVILIZATION'), ('권시대’', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
308,2010.08.30. 오전 11:15,SH공사 세곡·마천지구 등 국민임대 1321가구 일반공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1321가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O')]"
309,2010.08.30. 오전 11:11,서민층 교통권 강화 등 교통기본법 제정,"[('서민층', 'O'), (' ', 'O'), ('교통권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('교통기본법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제정', 'O')]"
310,2010.08.30. 오전 11:11,내집마련 생애 첫대출 이번에도 인기끌까,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫대출', 'O'), (' ', 'O'), ('이번에도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기끌까', 'O')]"
311,2010.08.30. 오전 11:09,하반기 경기뉴타운대학 맞춤형 현장교육 위주로 재편,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기뉴타운대학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('현장교육', 'O'), (' ', 'O'), ('위주로', 'O'), (' ', 'O'), ('재편', 'O')]"
312,2010.08.30. 오전 11:09,LH 대덕수청지구 조성용지 91필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대덕수청지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성용지', 'O'), (' ', 'O'), ('91필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
313,2010.08.30. 오전 11:08,한미파슨스 건설사업관리능력 1위,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사업관리능력', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
314,2010.08.30. 오전 11:03,삼성엔지니어링 7.7억불 말련 플랜트공사 수주상보,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7.7억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('말련 플랜트공', 'ORGANIZATION'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
315,2010.08.30. 오전 11:01,삼성엔지니어링 7.7억불 말레이시아 플랜트공사 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7.7억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플랜트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
316,2010.08.30. 오전 11:01,내집마련 생애첫대출 또 인기 끌까,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('생애첫대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('끌까', 'O')]"
317,2010.08.30. 오전 11:00,2010 디지털국토 엑스포 내달 13일 열려,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('디지털국토 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('내달 13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
318,2010.08.30. 오전 11:00,불법 지하수 자진신고하면 벌칙면제양성화,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('지하수', 'O'), (' ', 'O'), ('자진신고하면', 'O'), (' ', 'O'), ('벌칙면제양성화', 'O')]"
319,2010.08.30. 오전 11:00,물순환형 수변도시 시범사업 4곳 선정,"[('물순환형 수변도시 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
320,2010.08.30. 오전 11:00,한미파슨스 2년 연속 CM능력 1위 차지,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('CM능력', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
321,2010.08.30. 오전 11:00,융·복합 교통산업에 재정·세제 지원,"[('융·복합', 'O'), (' ', 'O'), ('교통산업에', 'O'), (' ', 'O'), ('재정·세제', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
322,2010.08.30. 오전 11:00,신항만건설 승인권한 지방해양청장으로 이양,"[('신항만건설', 'O'), (' ', 'O'), ('승인권한', 'O'), (' ', 'O'), ('지방해양청장', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이양', 'O')]"
323,2010.08.30. 오전 10:57,불안한 부동산 시장 안정적 투자처 어디 없나,"[('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
324,2010.08.30. 오전 10:51,오래된 아파트 살 때 따져봐야 할 8가지 포인트,"[('오래된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('따져봐야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('8가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O')]"
325,2010.08.30. 오전 10:51,8·29 부동산 대책 이후“기대이상 풀렸으니 이젠 경색 풀릴까” 간간이 매도 문의만,"[('8·29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이후“기대이상', 'O'), (' ', 'O'), ('풀렸으니', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('경색', 'O'), (' ', 'O'), ('풀릴까”', 'O'), (' ', 'O'), ('간간이', 'O'), (' ', 'O'), ('매도', 'O'), (' ', 'O'), ('문의만', 'O')]"
326,2010.08.30. 오전 10:51,중동은 텃밭..건설사 해외매출 쑥쑥,"[('중동', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭..건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외매출', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
327,2010.08.30. 오전 10:45,뉴젠ICT 서울지방세무사회와 MOU 체결..영업활동 박차,"[('뉴젠ICT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울지방세무사회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결..영업활동', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
328,2010.08.30. 오전 10:41,출발전원생활16 전원주택은 짓는 것보다 관리가 더 중요,"[('출발전원생활16', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전원주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('것보다', 'O'), (' ', 'O'), ('관리가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('중요', 'O')]"
329,2010.08.30. 오전 10:30,현대건설 해외매출 세계랭킹 23위..수직상승,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외매출', 'O'), (' ', 'O'), ('세계랭킹', 'O'), (' ', 'O'), ('23위', 'QUANTITY'), ('..수직상승', 'O')]"
330,2010.08.30. 오전 10:28,LH 당진 대덕수청 상업용지 등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대덕수청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
331,2010.08.30. 오전 10:27,광주도시공사 콜센터전용건물 근린시설 분양,"[('광주도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콜센터전용건물', 'O'), (' ', 'O'), ('근린시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
332,2010.08.30. 오전 10:25,경기도 토지거래허가구역 전면 해제 건의,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
333,2010.08.30. 오전 10:24,8.29부동산대책 실수요자 DTI 한시적 폐지,"[('8.29부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('한시적', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
334,2010.08.30. 오전 10:23,경기동북부지역에 경관시범사업 추진,"[('경기', 'LOCATION'), ('동북부', 'TERM'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('경관시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
335,2010.08.30. 오전 10:21,현대엔지니어링 베트남서 민간외교 선도,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('민간외교', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O')]"
336,2010.08.30. 오전 10:20,8.29대책 현장·업계 반응 엇갈려‥규제완화엔 한 목소리,"[('8.29대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('현장·업계', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려‥규제완화엔', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O')]"
337,2010.08.30. 오전 10:16,추석 전후 급매물 내집마련 찬스... 강남용산한강변 급매물 노려라,"[('추석 전후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스...', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('용산', 'LOCATION'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
338,2010.08.30. 오전 10:13,LH 당진 남부중심지서 용지 91필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('중심지서', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('91필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
339,2010.08.30. 오전 10:11,유진기업 연결기준 2분기 영업익 215억원,"[('유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연결기준', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('215억원', 'QUANTITY')]"
340,2010.08.30. 오전 10:10,서울 안산 태백시 상반기 교통안전 상위권,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태백시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통안전', 'O'), (' ', 'O'), ('상위권', 'O')]"
341,2010.08.30. 오전 10:06,현대건설 글로벌 23위 건설기업 등극,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('23위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('등극', 'O')]"
342,2010.08.30. 오전 10:06,LH 대덕수청지구 일반상업용지 등 조성용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대덕수청지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조성용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
343,2010.08.30. 오전 10:06,현대건설 미  ENR지 선정 해외매출 기준 세계 23위 건설사,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('ENR', 'ORGANIZATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('해외매출', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('23위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
344,2010.08.30. 오전 10:00,한경매물마당 구리역 출구 앞 코너 1층 상가 7억3000만원 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출구', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('코너', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
345,2010.08.30. 오전 10:00,캠코 대우인터 매각…공적자금 1.75조 회수,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우인터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각…공적자금', 'O'), (' ', 'O'), ('1.75조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회수', 'O')]"
346,2010.08.30. 오전 9:57,4호선 성신여대역 역세권 선임대 상가 분양 ,"[('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성신여대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
347,2010.08.30. 오전 9:53,현대건설 컨 2조원 규모 둔촌주공 재건축 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
348,2010.08.30. 오전 9:51,8.29 부동산 대책 강남3구는 어떻게 바뀌나,"[('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O')]"
349,2010.08.30. 오전 9:41,경기도 하반기 뉴타운 시민대학 본격 가동,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ORGANIZATION'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('시민대학', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
350,2010.08.30. 오전 9:41,지지자산운용 경·공매 펀드 투자 설명회 개최,"[('지지자산운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경·공매 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
351,2010.08.30. 오전 9:40,대우건설 제로에너지 하우스 선보여...10월부터 1박2일 체험관 운영,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제로에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여...', 'O'), ('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1박2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('체험관', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
352,2010.08.30. 오전 9:36,서울시청사 공중에 띄운 채 지하개발,"[('서울시청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공중에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄운', 'O'), (' ', 'O'), ('채', 'O'), (' ', 'O'), ('지하개발', 'O')]"
353,2010.08.30. 오전 9:21,전문가들이 보는 대책 발표 후 부동산 시장은,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O')]"
354,2010.08.30. 오전 9:18,고유지명 표기된 남극지도 나온다,"[('고유지명', 'O'), (' ', 'O'), ('표기된', 'O'), (' ', 'O'), ('남극지', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
355,2010.08.30. 오전 9:01,대책은 좋지만 시장 회복은 글쎄...매수자 보다 매도자 기대감 커,"[('대책은', 'O'), (' ', 'O'), ('좋지만', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄...', 'O'), (' ', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('매도자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
356,2010.08.30. 오전 8:53,부동산 불황기.. 상가시행사 임대로 승부,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불황기..', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('임대로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O')]"
357,2010.08.30. 오전 8:51,지지자산운용 경·공매 펀드 투자 전략 설명회 개최,"[('지지자산운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경·공매 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
358,2010.08.30. 오전 8:33,무주택ㆍ1주택자 DTI 한시적 폐지,"[('무주택ㆍ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('한시적', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
359,2010.08.30. 오전 7:39,‘DTI’ 완화 지방은 ‘그림의 떡’,"[('‘DTI’', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'MATERIAL'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘그림의', 'O'), (' ', 'O'), ('떡’', 'O')]"
360,2010.08.30. 오전 7:25,서울시 청사 본관 건물 띄워 지하공간 개발,"[('서울시 청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본관', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('띄워', 'O'), (' ', 'O'), ('지하공간', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
361,2010.08.30. 오전 7:14,DTI 규제 한시적 폐지,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('한시적', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
362,2010.08.30. 오전 6:02,동정박양호 국토연구원장 공간정보 국제세미나 개최,"[('동정박양호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토연구원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('국제세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
363,2010.08.30. 오전 6:00,DMZ서 공사하던 현장소장 사망 업무상재해,"[('DMZ', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공사하던', 'O'), (' ', 'O'), ('현장소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사망', 'O'), (' ', 'O'), ('업무상재해', 'O')]"
364,2010.08.30. 오전 6:00,서울·안산·태백 전국 지자체중 교통사고율 가장 낮아,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('태백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체중', 'O'), (' ', 'O'), ('교통사고율', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
365,2010.08.30. 오전 6:00,아리랑봉 우리식 고유지명 담긴 남극지도 제작,"[('아리랑봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우리식', 'O'), (' ', 'O'), ('고유지명', 'O'), (' ', 'O'), ('담긴', 'O'), (' ', 'O'), ('남극', 'LOCATION'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('제작', 'O')]"
366,2010.08.30. 오전 6:00,국토부 호주와 해사안전 협력 양자회의 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('해사안전', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('양자회의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
367,2010.08.30. 오전 6:00,경북 전국 교통사고 사망자 1위 오명,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오명', 'O')]"
368,2010.08.30. 오전 6:00,서울시 도시가꿈과 협약.. 건물전면 문화휴식공간 활성화,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시가꿈', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('협약..', 'O'), (' ', 'O'), ('건물전면', 'O'), (' ', 'O'), ('문화휴식공간', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
369,2010.08.30. 오전 3:41,무주택1주택자 DTI규제 내년3월까지 한시적 폐지,"[('무주택1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('내년3월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한시적', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
370,2010.08.30. 오전 3:36,8·29 부동산 대책시장에 어떤 영향 미칠까,"[('8·29 부동산 대', 'EVENT'), ('책시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('미칠까', 'O')]"
371,2010.08.30. 오전 3:36,8·29 부동산 대책대책 나오기까지,"[('8·29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나오기까지', 'O')]"
372,2010.08.30. 오전 3:36,8·29 부동산 대책QA로 본 주택거래 활성화  주거안정 지원 대책,"[('8·29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책QA로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('주거안정', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
373,2010.08.30. 오전 3:36,8·29 부동산 대책내 대출 어떻게 되나,"[('8·29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책내', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
374,2010.08.30. 오전 3:36,닥터봉의 돈 되는 부동산유동인구 급증… 눈에 띄는 몇곳,"[('닥터봉', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄는', 'O'), (' ', 'O'), ('몇곳', 'O')]"
375,2010.08.30. 오전 3:36,부동산 캘린더안양 LH ‘휴먼시아’ 등 전국 5곳 청약 접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
376,2010.08.30. 오전 3:36,첫 거주용 ‘그린홈’ 주택 동탄 ‘제너하임’ 가보니,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('거주용', 'O'), (' ', 'O'), ('‘그린홈’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제너하임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
377,2010.08.30. 오전 3:30,매매시황수도권신도시 아파트 하락폭 다소 둔화,"[('매매시황', 'O'), ('수도권신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('다소', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
378,2010.08.30. 오전 3:30,住소식 地소식판교신도시 상가 ‘트윈프라자’ 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('트윈프라자', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
379,2010.08.30. 오전 3:30,다시 돌아온 ‘분양의 계절’,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아온', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양의', 'O'), (' ', 'O'), ('계절’', 'O')]"
380,2010.08.30. 오전 3:30,住테크  地테크모델하우스 북적북적… 얼마만이냐,"[('住테크', 'O'), (' ', 'O'), ('地테크모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적…', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마만이냐', 'O')]"
381,2010.08.30. 오전 12:33,내집 마련 세금족쇄 풀었다,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('세금족쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('풀었다', 'O')]"
382,2010.08.30. 오전 12:33,수도권 살리기 지방은 없다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
383,2010.08.31. 오후 11:55,LH 자기 땅도 관리못해 남에게 뺏겼다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자기', 'O'), (' ', 'O'), ('땅도', 'O'), (' ', 'O'), ('관리못해', 'O'), (' ', 'O'), ('남에게', 'O'), (' ', 'O'), ('뺏겼다', 'O')]"
384,2010.08.31. 오후 10:59,은마아파트 주민설명회 높은 관심..500명 이상 참석,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주민설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('관심..', 'O'), ('500명 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
385,2010.08.31. 오후 10:26,美대도시 주택가격 3개월 연속 상승,"[('美', 'LOCATION'), ('대도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
386,2010.08.31. 오후 10:25,일정 바뀐 공공주택 공급 ‘꼼꼼한 재확인’ 필수,"[('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꼼꼼한', 'O'), (' ', 'O'), ('재확인’', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
387,2010.08.31. 오후 10:25,9월 1일 부동산 파일,"[('9월 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
388,2010.08.31. 오후 10:25,‘에너지 자급자족형’ 주택 속 1박2일,"[('‘에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('자급자족형’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('1박2일', 'DATE')]"
389,2010.08.31. 오후 10:15,성남 고등 3차 보금자리 사전예약서 제외될 듯,"[('성남 고등', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약서', 'O'), (' ', 'O'), ('제외될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
390,2010.08.31. 오후 10:15,삼성물산 용산역세권개발 ‘주관사’ 포기,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역세', 'LOCATION'), ('권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주관사’', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
391,2010.08.31. 오후 9:53,3차 보금자리 사전 예약 성남 고등지구 제외될 듯,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('예약', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고등지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제외될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
392,2010.08.31. 오후 9:41,법원 신분당선 양재역 시공사 균열·소음 피해 배상,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양재역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('균열·소음', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('배상', 'O')]"
393,2010.08.31. 오후 9:41,‘버냉키 효과’ 하루뿐… 미 경기둔화 ‘신호’,"[('‘', 'O'), ('버냉키', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), ('뿐…', 'O'), (' ', 'O'), ('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경기둔화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신호’', 'O')]"
394,2010.08.31. 오후 9:38,삼성물산 ‘용산개발’ 지분 양도… 경영권 포기,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산개발', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('양도…', 'O'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
395,2010.08.31. 오후 7:56,서울 부동산 실거래가 원 클릭으로 본다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('원', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭으로', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
396,2010.08.31. 오후 7:36,대출금리 하락...주택구입 부담 감소,"[('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('하락...주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
397,2010.08.31. 오후 7:22,한건협 건설기업의 그린비지니스 포럼 개최,"[('한건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기업의', 'O'), (' ', 'O'), ('그린비지니스', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
398,2010.08.31. 오후 7:01,건설사 분양 전략 고심,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('고심', 'O')]"
399,2010.08.31. 오후 6:50,쌍용건설 프리미엄급 골프 빌리지 ‘투스카니 힐스’ 공개,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄급', 'O'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('빌리지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('투스카니 힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
400,2010.08.31. 오후 6:40,서울 아파트 실거래가 매일 공개키로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('매일', 'O'), (' ', 'O'), ('공개키로', 'O')]"
401,2010.08.31. 오후 6:37,8.29 대책후 내집마련 무리한 대출 금물,"[('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책후', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('무리한', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금물', 'O')]"
402,2010.08.31. 오후 6:33,용산개발 삼성 대타…현대ㆍ대림ㆍGS 등 대형건설사 NO,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대타…', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('NO', 'O')]"
403,2010.08.31. 오후 6:33,삼성 용산개발사업 손뗐다…경영권 포기,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('뗐다…경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
404,2010.08.31. 오후 6:32,3차보금자리 예약 알짜 성남 고등 빠질 듯,"[('3차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('예약', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고등', 'O'), (' ', 'O'), ('빠질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
405,2010.08.31. 오후 6:31,경매 DTI 피하려면 내년 3월17일까지 낙찰받아야,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('피하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 3월17일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낙찰받아야', 'O')]"
406,2010.08.31. 오후 6:31,용산 청파동ㆍ원효로 개발 앞당긴다,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청파동', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('원효로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당긴다', 'O')]"
407,2010.08.31. 오후 6:31,아파트 승강기·놀이터 CCTV 설치 의무화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('승강기', 'TERM'), ('·놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
408,2010.08.31. 오후 6:31,기본형 건축비 1일부터 1.2% 인상,"[('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
409,2010.08.31. 오후 6:31,한경매물마당 천안시 봉명동 신축 원룸 13억8000만원 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('13억8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
410,2010.08.31. 오후 6:25,삼성물산 떠난 용산개발 정상화 박차,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('떠난', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
411,2010.08.31. 오후 6:24,9월 청약물량 급감... 분양시즌 무색,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감...', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('무색', 'O')]"
412,2010.08.31. 오후 6:17,8월 아파트 시세，성내동 SK허브진 3.2%로 1위,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세，', 'O'), ('성내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK허브', 'ORGANIZATION'), ('진', 'O'), (' ', 'O'), ('3.2%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
413,2010.08.31. 오후 6:14,제로에너지 하우스 현실로,"[('제로에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로', 'O')]"
414,2010.08.31. 오후 5:54,한경미디어그룹부동산포럼 부천 부동산 3대 매력 부각,"[('한경미디어그룹부동산포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매력', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O')]"
415,2010.08.31. 오후 5:52,LH，의왕 포일2·군포 부곡지구 준주거 등 19필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포일2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준주거', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('19필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
416,2010.08.31. 오후 5:51,코레일 외부투자자 영입 새판짜기,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외부투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O'), (' ', 'O'), ('새판짜기', 'O')]"
417,2010.08.31. 오후 5:49,3차 보금자리 사전예약 ‘성남 고등’ 제외,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('성남 고등', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
418,2010.08.31. 오후 5:47,한남5구역 재개발 사업 어디로..,"[('한남5구역 재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('어디로..', 'O')]"
419,2010.08.31. 오후 5:45,건축사協그린빌딩協 친환경건축 확산 협약식,"[('건축사', 'OCCUPATION'), ('協그린빌딩協', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경건축', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('협약식', 'O')]"
420,2010.08.31. 오후 5:34,삼호 입주예정자 중도금 대출액 380억 보증,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출액', 'O'), (' ', 'O'), ('380억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보증', 'O')]"
421,2010.08.31. 오후 5:32,아파트 기본형 건축비 1.2% 인상,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
422,2010.08.31. 오후 5:26,서울뉴타운 시행 8년째..준공률 6.4%,"[('서울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('8년째', 'DATE'), ('..준공률', 'O'), (' ', 'O'), ('6.4%', 'QUANTITY')]"
423,2010.08.31. 오후 5:25,“집값 좀 올랐나？”,"[('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나？”', 'O')]"
424,2010.08.31. 오후 5:21,하반기 건설업 경기침체에도…평균임금 올랐다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('경기침체에도…평균임금', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
425,2010.08.31. 오후 5:14,극동건설 세계대백제전 공식 후원,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계대백제전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
426,2010.08.31. 오후 5:14,서울시 공기업 성과급 4년간 2천7백억,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('성과급', 'O'), (' ', 'O'), ('4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2천7백억', 'QUANTITY')]"
427,2010.08.31. 오후 5:14,한경미디어그룹부동산포럼 부천 부동산 3대 매력 부각,"[('한경미디어그룹부동산포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매력', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O')]"
428,2010.08.31. 오후 5:14,제로에너지 하우스 현실로,"[('제로에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로', 'O')]"
429,2010.08.31. 오후 5:14,건설사 분양 전략 고심,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('고심', 'O')]"
430,2010.08.31. 오후 5:14,9월 청약물량 급감... 분양시즌 무색,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감...', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('무색', 'O')]"
431,2010.08.31. 오후 5:14,8.29 대책후 내집마련 무리한 대출 금물,"[('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책후', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('무리한', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금물', 'O')]"
432,2010.08.31. 오후 5:12,뉴스테이션동아논평덩치 키우느라 빚 늘린 LH공사,"[('뉴스테이션동아', 'ORGANIZATION'), ('논평덩치', 'O'), (' ', 'O'), ('키우느라', 'O'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린', 'O'), (' ', 'O'), ('LH공사', 'ORGANIZATION')]"
433,2010.08.31. 오후 5:04,8.29대책 약효 추석 지나야..눈치보기中,"[('8.29대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('약효', 'O'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나야..눈치보기中', 'O')]"
434,2010.08.31. 오후 4:48,삼환기업 최대주주 지분율 0.5% 증가,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지분율', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
435,2010.08.31. 오후 4:46,829부동산대책 발표...부천뉴타운 미분양아파트 문의 급증,"[('829부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('발표...', 'O'), ('부천뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
436,2010.08.31. 오후 4:36,줄어든 이달 분양… 시프트·마천지구 노려볼만,"[('줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('마천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
437,2010.08.31. 오후 4:33,3차 보금자리 사전예약 1만가구 못미칠듯,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못미칠듯', 'O')]"
438,2010.08.31. 오후 4:32,건설근로자 하루 평균 임금 12만3031원,"[('건설근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('12만3031원', 'QUANTITY')]"
439,2010.08.31. 오후 4:30,탤런트 염정아 양도소득세 취소訴 제기,"[('탤런트', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('염정아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('양도소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취소訴', 'O'), (' ', 'O'), ('제기', 'O')]"
440,2010.08.31. 오후 4:30,8.29부동산 대책 이후 주택시장 전망은,"[('8.29부동산 대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망은', 'O')]"
441,2010.08.31. 오후 4:17,파주 월롱산업단지 근린생활용지 일반에 공급,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월롱산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린생활용지', 'O'), (' ', 'O'), ('일반에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
442,2010.08.31. 오후 4:17,찬바람 불던 구미 아파트시장에 햇살,"[('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('불던', 'O'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('햇살', 'O')]"
443,2010.08.31. 오후 4:16,하반기 건설업 평균 일당 12만3031원…일반공사직 최저,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('일당', 'O'), (' ', 'O'), ('12만3031원', 'QUANTITY'), ('…일반공사직', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
444,2010.08.31. 오후 4:14,무주기업도시 주변 토지거래허가 해제,"[('무주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
445,2010.08.31. 오후 4:06,829부동산대책 발표...부천뉴타운 미분양아파트 문의 급증,"[('829부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('발표...', 'O'), ('부천뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
447,2010.08.31. 오후 4:00,경기도시공사 월롱산단 조성용지 27필지 공급,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월롱산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성용지', 'O'), (' ', 'O'), ('27필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
448,2010.08.31. 오후 3:58,DTI도 해제됐는데 집장만 언제하나,"[('DTI도', 'O'), (' ', 'O'), ('해제됐는데', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'CIVILIZATION'), ('장만', 'O'), (' ', 'O'), ('언제하나', 'O')]"
449,2010.08.31. 오후 3:58,계룡건설 충청 서산·음성 산업단지 분양,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충청', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('음성 산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
450,2010.08.31. 오후 3:53,경기도의 중심 소형아파트 초특가 특별분양,"[('경기도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('초특가', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
451,2010.08.31. 오후 3:52,르포 8.29 부동산대책 고양.파주 가보니,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('.', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
452,2010.08.31. 오후 3:47,부천역 최고 오피스텔 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
453,2010.08.31. 오후 3:45,두산건설 신분당선 용산강남 구간 공사 맡을 듯,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('맡을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
454,2010.08.31. 오후 3:43,당산동 반도 유보라팰리스 전세금으로 주택마련,"[('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유보라팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택마련', 'O')]"
455,2010.08.31. 오후 3:39,용인 신축 오피스텔 없어서 못산다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
456,2010.08.31. 오후 3:33,아주그룹 창립 50주년.. 건설·금융 등 강화,"[('아주그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('50주년', 'DATE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설·금융', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
457,2010.08.31. 오후 3:25,서울시 주도 세계 전자정부협의체 출범,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('전자정부협의체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
458,2010.08.31. 오후 3:25,삼성물산 용산역세권개발주 보유 주식 양도키로 최종 결정,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역세', 'LOCATION'), ('권개발주', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('주식', 'O'), (' ', 'O'), ('양도키로', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
459,2010.08.31. 오후 3:18,동정한국건설경영협회 그린비즈 포럼 개최,"[('동정한국건설경영협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린비즈 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
460,2010.08.31. 오후 3:16,두산건설 용산강남 신분당선 복선전철 사업 수주,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신분당선 복선전철', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
461,2010.08.31. 오후 3:15,경북도 경주 석장동 토지거래 허가구역 지정,"[('경북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
463,2010.08.31. 오후 3:12,LH 공공분양 인기폭발.. 1순위서 청약완료,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기폭발..', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약완료', 'O')]"
464,2010.08.31. 오후 3:12,지난해 국토 여의도 24배 크기 증가,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('크기', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
465,2010.08.31. 오후 3:09,서울 전 지역 부동산 실시간 검색,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('검색', 'O')]"
466,2010.08.31. 오후 2:57,삼성물산 용산역세권개발 경영권 포기,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역세', 'LOCATION'), ('권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
467,2010.08.31. 오후 2:57,다음달부터 아파트 기본형 건축비 1.2%올라,"[('다음달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2%', 'QUANTITY'), ('올라', 'O')]"
468,2010.08.31. 오후 2:57,삼성물산 용산역세권개발 경영권 포기상보,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역세', 'LOCATION'), ('권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('포기상보', 'O')]"
469,2010.08.31. 오후 2:57,하반기 건설근로자 하루 임금 12만3031원,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('12만3031원', 'QUANTITY')]"
470,2010.08.31. 오후 2:56,아파트 건설 시 CCTV 설치 의무화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
471,2010.08.31. 오후 2:56,두산건설 신분당선 복선전철 민자사업 우선협상대상자 지정,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복선전철', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
472,2010.08.31. 오후 2:53,위기관리능력 빛난 경기도시공사,"[('위기관리능력', 'O'), (' ', 'O'), ('빛난', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도시공사', 'ORGANIZATION')]"
473,2010.08.31. 오후 2:53,부천 상동 린다팰리스 실투자금 4500만원 은행금리 4배 수익률,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('린다팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('4500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('은행금리', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O')]"
474,2010.08.31. 오후 2:48,한일건설 장종수 대표 사임,"[('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장종수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사임', 'O')]"
475,2010.08.31. 오후 2:48,삼성물산 용산역세권개발 경영권 포기,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역세', 'LOCATION'), ('권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
476,2010.08.31. 오후 2:33,건설업 일일 평균임금 12만3천원,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('일일', 'O'), (' ', 'O'), ('평균임금', 'O'), (' ', 'O'), ('12만3천원', 'QUANTITY')]"
477,2010.08.31. 오후 2:33,허창수 GS회장 40억대 주식 기부,"[('허창수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('40억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주식', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
478,2010.08.31. 오후 2:33,아파트 실거래가 이젠 인터넷서 실시간 확인,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷서', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
479,2010.08.31. 오후 2:31,삼성물산 용산역세권개발 경영권 포기,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역세', 'LOCATION'), ('권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
480,2010.08.31. 오후 2:29,삼성 떠난 용산역세권 개발 잘 될까상보,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('떠난', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('될까상보', 'O')]"
481,2010.08.31. 오후 2:27,두산건설 신분당선 우선협상대상자 선정,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
482,2010.08.31. 오후 2:21,건설경기 침체불구 건설직종 임금 2.77% 상승,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체불구', 'O'), (' ', 'O'), ('건설직종', 'O'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('2.77%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
483,2010.08.31. 오후 2:20,코레일 삼성 사업포기 늦었지만 예상된 결과,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업포기', 'O'), (' ', 'O'), ('늦었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('예상된', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O')]"
484,2010.08.31. 오후 2:08,아파트 지을 때 CCTV 설치 의무화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
485,2010.08.31. 오후 2:08,LH 화성동탄·의왕포일 용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('의왕포일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
486,2010.08.31. 오후 2:01,호반건설 장학금 지원 학생들과 함께 봉사활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
487,2010.08.31. 오후 1:59,부동산 거래 활성화 기대감,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
488,2010.08.31. 오후 1:58,부동산 거래 활성화 기대감,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
489,2010.08.31. 오후 1:58,부동산 거래 활성화 기대감,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
490,2010.08.31. 오후 1:58,부동산 거래 활성화 기대감,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
491,2010.08.31. 오후 1:58,부동산 거래 활성화 기대감,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
492,2010.08.31. 오후 1:57,삼성물산 떠난 용산역세권 잘 될까,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('떠난', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
493,2010.08.31. 오후 1:35,극동건설 ‘2010 세계대백제전’ 후원금 기탁,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계대백제전', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('후원금', 'O'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
494,2010.08.31. 오후 1:31,그들만의 세계 ‘커뮤니티’ 新 경쟁력 부상,"[('그들만의', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘커뮤니티’', 'O'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
495,2010.08.31. 오후 1:24,3차 보금자리 사전예약 성남고등 제외,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('성남고등', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
496,2010.08.31. 오후 1:22,삼성물산 용산역세권개발 지분양도 결정,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역세', 'LOCATION'), ('권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
497,2010.08.31. 오후 1:09,9월 청약 강남권 시프트를 노려보자,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시프트를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려보자', 'O')]"
498,2010.08.31. 오후 1:01,수도권 소형아파트 계약금 5% 선착순 특별분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
499,2010.08.31. 오후 1:01,부천역 오피스텔 실투자 5천만원대 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
500,2010.08.31. 오후 1:00,기본형 건축비 1.2% 인상,"[('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
501,2010.08.31. 오후 1:00,지난해 국토면적 여의도 24배 증가,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토면적', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
