,date,headline,keyword
0,2016.10.30. 오후 9:24,오피스텔도 ‘스마트홈’ 시대,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스마트홈', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
1,2016.10.30. 오후 9:24,아이들 자라도 ‘넉넉’…3면 발코니의 매력,"[('아이들', 'O'), (' ', 'O'), ('자라도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘넉넉’…', 'O'), ('3면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발코니의', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
2,2016.10.30. 오후 9:19,11월 아파트 분양 7만5000여가구 쏟아진다,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('7만5000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
3,2016.10.30. 오후 8:33,부동산 과열 대책 발표 앞두고 집값 상승률 둔화,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
4,2016.10.30. 오후 8:00,강남권 한풀 꺾이고… 비강남권은 ‘풍선효과’ 우려,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이고…', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍선효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
5,2016.10.30. 오후 7:34,31일 결론나는 부동산 빅이슈 2제,"[('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결론나는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('빅이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('2제', 'QUANTITY')]"
6,2016.10.30. 오후 7:31,발표일 1주일이나 앞서서 부동산 대책 예고한 까닭은,"[('발표일', 'O'), (' ', 'O'), ('1주일', 'DATE'), ('이나', 'O'), (' ', 'O'), ('앞서서', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('예고한', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
7,2016.10.30. 오후 7:30,전용 85㎡ 이하로만 구성된 첫 재건축 대단지 나와,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡ 이하', 'QUANTITY'), ('로만', 'O'), (' ', 'O'), ('구성된', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
8,2016.10.30. 오후 7:28,가을분양 절정…원주 EG 등 20개 단지 청약,"[('가을', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('절정…', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
9,2016.10.30. 오후 7:15,삼성물산 위례신사선 경전철 사업 결국 포기…수익성 의문,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신사선 경전철 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('포기…수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
10,2016.10.30. 오후 7:14,대림산업 신반포7차 시공사로 선정,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신반포', 'ARTIFACT'), ('7차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
11,2016.10.30. 오후 6:39,호반건설 태풍피해 복구 성금 전달,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태풍피해', 'O'), (' ', 'O'), ('복구', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
12,2016.10.30. 오후 6:28,92개사 387개 노선 동계 운항 10.4% 증가 바뀌는 항공편 확인하고 타세요,"[('92개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('387개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('동계', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('10.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('항공편', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하고', 'O'), (' ', 'O'), ('타세요', 'O')]"
13,2016.10.30. 오후 5:39,9월 주택 인허가 4만8024가구 작년 동월 대비 45.4% ↓,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('4만8024가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동월', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('45.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
14,2016.10.30. 오후 5:11,9월 미분양 주택 6만 700가구 전월보다 3% ↓··· 두 달째 감소,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만 700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓···', 'O'), (' ', 'O'), ('두 달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
15,2016.10.30. 오후 5:09,대림산업 서초 잠원 신반포 7차 시공사로 선정,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('잠원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
16,2016.10.30. 오후 5:07,MK 추천매물 고양시 중심상권 코너 신축 용지 135억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('코너', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('135억원', 'QUANTITY')]"
17,2016.10.30. 오후 5:07,이경택 보성산업 사장 청라시티타워 중심으로 브랜드타운 거점 만들것,"[('이경택', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('보성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청라시티타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('거점', 'O'), (' ', 'O'), ('만들것', 'O')]"
18,2016.10.30. 오후 5:06,분양현장 돋보기 원주기업도시 호반베르디움 2차·3차,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('3차', 'QUANTITY')]"
19,2016.10.30. 오후 5:06,분양캘린더 청약접수 16곳·견본주택 16곳 개관,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), ('·견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
20,2016.10.30. 오후 5:06,부동산 QA 해외 사례로 본 국내 건설업 한계 극복방법은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('사례로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('한계', 'O'), (' ', 'O'), ('극복방법은', 'O')]"
21,2016.10.30. 오후 5:06,위례신사경전철 삼성물산 포기 후폭풍…사업지연 불가피,"[('위례신사경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍…사업지연', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
22,2016.10.30. 오후 5:06,이번주 18개 단지 1만가구 청약접수,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('18개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
23,2016.10.30. 오후 5:05,톡톡 부동산 중견사엔 높은 강남재건축 장벽,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중견사엔', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('장벽', 'O')]"
24,2016.10.30. 오후 5:02,전국 미분양 6만 가구…두 달 연속 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6만 가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('두 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
25,2016.10.30. 오후 5:01,9월 주택인허가 4만8000가구…전년比 45.4%↓,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('4만8000가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('45.4%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
26,2016.10.30. 오후 4:58,동네방네성북구 31일 청년창업가 위한 도전숙 3호 현판식 개최,"[('동네방네성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), ('창업가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('도전숙', 'O'), (' ', 'O'), ('3호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현판식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
27,2016.10.30. 오후 4:33,포스코건설 관저 더샵 2차 견본주택 2만8000여명 방문,"[('포스코건설 관저 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
28,2016.10.30. 오후 4:00,청년ㆍ신혼부부 임대용 아파트 2000가구 매입… 정부 신청 접수,"[('청년ㆍ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
29,2016.10.30. 오후 3:13,강남권 재건축 브랜드 장벽 ‘이번에도 메이저가 승리’,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('장벽', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이번에도', 'O'), (' ', 'O'), ('메이저가', 'O'), (' ', 'O'), ('승리’', 'O')]"
30,2016.10.30. 오후 2:29,주택 인허가 석달째 감소…공급과잉 대비 물량조절,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('석달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소…공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('물량조절', 'O')]"
31,2016.10.30. 오후 2:25,‘영종하늘도시 푸르지오자이’ 모델하우스 주말 내내 1.5만명 방문,"[('‘', 'O'), ('영종하늘도시 푸르지오자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
32,2016.10.30. 오후 2:13,세종 캐슬앤파밀리에 디아트 모델하우스 3일간 4만명 방문,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캐슬앤파밀리에 디아트 모델하', 'ARTIFACT'), ('우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
34,2016.10.30. 오후 1:56,세종시 캐를앤파밀리에 디아트 견본주택에 주말간 4만여명 구름인파,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('캐를앤파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디아트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
35,2016.10.30. 오후 1:52,공용 관리비 n분의 1…요즘 오피스텔 대단지가 대세,"[('공용', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('n분의 1', 'QUANTITY'), ('…요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
36,2016.10.30. 오후 1:50,용산 롯데캐슬 센터포레 모델하우스 3만여명 방문,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 센터포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
37,2016.10.30. 오후 1:44,분양 현장 포커스 힐스테이트 광교중앙역 신도시 인프라 누리는 주거용 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교중앙역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
38,2016.10.30. 오후 1:41,분양 현장 포커스 영종하늘도시 푸르지오 자이 3.3㎡당 950만원…중도금 무이자 제공,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시 푸르지오 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('950만원', 'QUANTITY'), ('…중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
39,2016.10.30. 오후 1:38,분양 현장 포커스 e편한세상 밀양강 밀양강 한눈에…90%가 인기 많은 84㎡,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('밀양강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀양강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한눈에…', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY')]"
40,2016.10.30. 오후 1:36,세종 ‘캐슬앤파밀리에 디아트’ 견본주택 주말 3일간 약 4만 명 방문,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('캐슬앤파밀리에 디아트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('약 4만 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
41,2016.10.30. 오후 1:25,부산 청약 열기타고 주말 견본주택 방문객 몰려,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기타고', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
42,2016.10.30. 오후 12:58,서울 서초 잠원 신반포 7차...대림산업 시공사 선정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('잠원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7차', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
43,2016.10.30. 오후 12:48,호반건설 울산 북구청에 태풍 피해 복구 성금 1억원 전달,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북구청', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('태풍', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('복구', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
44,2016.10.30. 오후 12:13,스마트시티 서비스 경진대회 31일 코엑스서 개최,"[('스마트시티 서비스 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
45,2016.10.30. 오후 12:10,동계시즌 바뀌는 항공편 확인하고 타세요,"[('동계시즌', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('항공편', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하고', 'O'), (' ', 'O'), ('타세요', 'O')]"
46,2016.10.30. 오후 12:10,정부 청년·신혼부부용 매입임대주택 2000가구 매입 시작,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
47,2016.10.30. 오후 12:08,청년·신혼부부용 매입임대주택 2000가구 매입,"[('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
48,2016.10.30. 오후 12:05,주택 인허가 3개월 연속 감소… 신규 분양은 22%↑,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
49,2016.10.30. 오후 12:01,시민·기업 대상 스마트시티 서비스 경진대회 개최,"[('시민', 'CIVILIZATION'), ('·기업', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시', 'EVENT'), ('티 서비스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('경진대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
50,2016.10.30. 오후 12:01,9월 미분양주택 6만700가구… 두 달 연속 감소세,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만700가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('두 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
51,2016.10.30. 오후 12:00,국토부미래부 스마트시티 서비스 경진대회 개최,"[('국토부미래부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티 서비스 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
52,2016.10.30. 오전 11:59,부동산규제 발표 임박…전국 1만3000여가구 분양,"[('부동산규제', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
53,2016.10.30. 오전 11:47,영종하늘도시 푸르지오자이 견본주택에 사흘간 1만5천여명 방문,"[('영종하늘도시 푸르지오자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
54,2016.10.30. 오전 11:41,용산 롯데캐슬센터포레 주말 견본주택 3만여명 방문,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬센터포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
55,2016.10.30. 오전 11:40,오늘부터 국제·국내 항공노선 운항스케줄 바뀐다,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제·국내', 'O'), (' ', 'O'), ('항공노선', 'O'), (' ', 'O'), ('운항스케줄', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
56,2016.10.30. 오전 11:40,청년·신혼부부 매입임대 2000가구 삽니다,"[('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삽니다', 'O')]"
57,2016.10.30. 오전 11:39,9월 주택인허가 4.8만가구…전년비 45.4%↓,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('4.8만가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('45.4%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
58,2016.10.30. 오전 11:39,9월 미분양 6만700가구…2개월 연속 감소,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6만700가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
59,2016.10.30. 오전 11:37,부동산캘린더 11월 1주 동탄2·세종 등에서 1만1793가구 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1793가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
60,2016.10.30. 오전 11:36,경매사냥 안암동 구성스위트빌 84.97㎡ 1회 유찰 2억2720만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('안암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구성스위트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84.97㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('2억2720만원', 'QUANTITY')]"
61,2016.10.30. 오전 11:35,서울 재건축 아파트값 33주만에 상승 멈췄다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('33주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('멈췄다', 'O')]"
62,2016.10.30. 오전 11:10,국토부 내달 1일부터 청년·신혼부부 임대용 아파트 매입신청 접수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
63,2016.10.30. 오전 11:03,동계시즌 국제선 387개 노선 운항 전년比 10%↑,"[('동계시즌', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('387개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
64,2016.10.30. 오전 11:03,정부 청년·신혼부부용 매입임대주택 2000호 매입,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2000호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
65,2016.10.30. 오전 11:01,9월말 전국 미분양 6만700호 전년比 3%↓,"[('9월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6만700호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
66,2016.10.30. 오전 11:01,9월 주택 인허가 4만8000호 전년比 45.4%↓,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('4만8000호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('45.4%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
67,2016.10.30. 오전 11:01,청년·신혼부부용 매입임대주택 2000가구 매입,"[('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
68,2016.10.30. 오전 11:01,‘호황에 분양러시’ 지난달 4.6만 가구 분양..전년比 22.3%↑,"[('‘호황에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양러시’', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4.6만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('22.3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
69,2016.10.30. 오전 11:01,지난달 미분양 6만 가구..전월대비 3.0% 감소,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6만 가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('3.0%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
70,2016.10.30. 오전 11:01,동계철 바뀌는 항공편 확인하고 타세요,"[('동계철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('항공편', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하고', 'O'), (' ', 'O'), ('타세요', 'O')]"
71,2016.10.30. 오전 11:01,지난달 미분양 6만700가구…소폭 감소,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6만700가구', 'QUANTITY'), ('…소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
72,2016.10.30. 오전 11:01,청년ㆍ신혼부부 매입임대주택 2000가구 모집,"[('청년ㆍ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
73,2016.10.30. 오전 11:00,청년·신혼부부 임대용 아파트 매입신청 다음달 1일 접수,"[('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입신청', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
74,2016.10.30. 오전 11:00,주택 인허가 3개월 연속 감소…신규 분양은 22%↑,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
75,2016.10.30. 오전 11:00,주간 아파트 시황 서울 재건축 상승세 8개월 만에 제동,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
76,2016.10.30. 오전 11:00,올 동계기간 국제선 항공편 주당 410회 증편…전년比 10.4%↑,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동계', 'DATE'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('항공편', 'O'), (' ', 'O'), ('주당', 'O'), (' ', 'O'), ('410회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증편…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('10.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
77,2016.10.30. 오전 11:00,기존주택 2천가구 매입한다…올 12월 청년·신혼부부 임대,"[('기존주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입한다…', 'O'), ('올 12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
78,2016.10.30. 오전 11:00,9월 미분양주택 6만700가구…두 달 연속 감소세,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만700가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('두 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
79,2016.10.30. 오전 10:08,현대자동차 어린이 푸른나라 그림대회 개최,"[('현대자동차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이 푸른나라 그림대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
80,2016.10.30. 오전 10:00,현대산업개발 개발호재 풍부한 잠실권에서 잠실 올림픽 아이파크 11월 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('권에서', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실 올림픽 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
81,2016.10.30. 오전 9:45,대전 ‘관저 더샵 2차’ 이케이 입점·구봉산 조망 ‘관심’,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('관저', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이케이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입점·', 'O'), ('구봉산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관심’', 'O')]"
82,2016.10.30. 오전 9:33,부동산 대책 발표 임박…서울 강남권 재건축 시장 올스톱,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O')]"
83,2016.10.30. 오전 9:00,호반건설 원주기업도시 호반베르디움 2 3차 1순위 청약 마감,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주기업도시 호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
84,2016.10.30. 오전 8:56,원주기업도시 ‘이지더원’ 견본주택 28일 개관,"[('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
85,2016.10.30. 오전 8:36,호반건설 울산 북구청에 태풍 피해 복구 성금 1억원 전달,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북구청', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('태풍', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('복구', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
86,2016.10.30. 오전 8:33,부촌서도 전세가율 양극화…전세가율 높을수록 매매가격도 ‘쑥’,"[('부촌서도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('높을수록', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쑥’', 'O')]"
87,2016.10.30. 오전 8:06,머니포커S 건설업계 PF 뇌관 제거하라,"[('머니포커S', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌관', 'O'), (' ', 'O'), ('제거하라', 'O')]"
88,2016.10.30. 오전 7:35,영종도에 브랜드 프리미엄 아파트가…푸르지오 자이 주목,"[('영종도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가…', 'O'), ('푸르지오 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
89,2016.10.30. 오전 7:02,아파트 장사만 잘된 건설사 내년 주택경기 침체되면 이마저도…,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('장사만', 'O'), (' ', 'O'), ('잘된', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체되면', 'O'), (' ', 'O'), ('이마저도…', 'O')]"
90,2016.10.30. 오전 7:00,광주 도심 재개발·재건축 도시정비사업 봇물,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축 도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
91,2016.10.30. 오전 6:28,정부 부동산 과열 잡는다 예고…땜질처방 나오나,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O'), (' ', 'O'), ('예고…땜질처방', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나', 'O')]"
92,2016.10.30. 오전 6:11,내달 부동산 대책 발표 앞두고 강남권 재건축 시장 꽁꽁,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
93,2016.10.30. 오전 6:07,분양아파트 잔금대출의 30%는 5년 이상 장기 거치식,"[('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금대출의', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('거치식', 'O')]"
94,2016.10.30. 오전 6:03,해외 건설 사업 리스크 증가 선제적 대응 필요,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('선제적', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
95,2016.10.31. 오후 9:50,‘崔 사태’ 안종범·정호성.. ‘검찰 이르면 1일 소환,"[('‘', 'O'), ('崔', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사태’', 'O'), (' ', 'O'), ('안종범', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('정호성', 'PERSON'), (""..'"", 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소환', 'O')]"
96,2016.10.31. 오후 8:49,“투기 광풍 잠재울 강력 억제책 필요”,"[('“투기', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('잠재울', 'O'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('억제책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
98,2016.10.31. 오후 8:19,코레일 현대로템과 고속차량 중정비 기술협력 체결,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대로템', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('고속차량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중정비', 'O'), (' ', 'O'), ('기술협력', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
99,2016.10.31. 오후 7:46,건설업계 상시 구조조정 바람 불기 시작했다,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('상시', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('불기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작했다', 'O')]"
100,2016.10.31. 오후 7:08,시흥에 관상어 유통단지 아쿠아 펫 랜드 조성,"[('시흥', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('관상어', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('유통단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아쿠아 펫 랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
101,2016.10.31. 오후 6:59,건축도시공간연구소 올해 제2차 한옥포럼 내달 4일 개최,"[('건축도시공간연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한옥포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('내달 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
102,2016.10.31. 오후 6:41,문턱 높은 중도금 대출 건설사가 자체 보증,"[('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('자체', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O')]"
103,2016.10.31. 오후 6:39,전국구 청약 세종·평택·원주 등에 외지투자자 몰려,"[('전국구', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('외지투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
104,2016.10.31. 오후 6:38,위례신사선 삼성물산은 발 뺐지만…기존 컨소시엄 유지,"[('위례신사선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('뺐지만…기존', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
105,2016.10.31. 오후 6:35,3D 특화설계…서비스 면적이 더 탐나네,"[('3D', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특화설계…서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('면적이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('탐나네', 'O')]"
106,2016.10.31. 오후 6:34,모십니다 공유경제시대 투자전략 콘퍼런스,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('공유경제시대', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('콘퍼런스', 'O')]"
107,2016.10.31. 오후 6:33,로봇뉴스삼성에스디에스 중단기 분할이슈 주… 매수유지이베스트투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('삼성에스디에스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중단기', 'O'), (' ', 'O'), ('분할이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('주…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('이베스트투자증권', 'ORGANIZATION')]"
108,2016.10.31. 오후 6:33,로봇뉴스SK이노베이션 겨울철을 앞두고 트… 매수유지이베스트투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('SK이노베이션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('겨울철', 'DATE'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('트…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('이베스트투자증권', 'ORGANIZATION')]"
109,2016.10.31. 오후 6:33,로봇뉴스KT 모바일과 IPTV가… 매수유지이베스트투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('KT 모바일', 'TERM'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('IPTV', 'TERM'), ('가…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('이베스트투자증권', 'ORGANIZATION')]"
110,2016.10.31. 오후 6:33,로봇뉴스티씨케이 내년부터 본격적으로… 매수유지IBK투자증권,"[('로봇뉴스티씨케이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격적으로…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('IBK투자증권', 'ORGANIZATION')]"
111,2016.10.31. 오후 6:30,로봇뉴스KT 마케팅 결과가 남달… 매수유지IBK투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('결과가', 'O'), (' ', 'O'), ('남달…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('IBK투자증권', 'ORGANIZATION')]"
112,2016.10.31. 오후 6:30,로봇뉴스현대제철 기대보다는 아쉬웠던… 매수신규IBK투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('현대제철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기대보다는', 'O'), (' ', 'O'), ('아쉬웠던…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수신규', 'O'), ('IBK투자증권', 'ORGANIZATION')]"
113,2016.10.31. 오후 6:30,로봇뉴스현대제철 자동차강판 가격 인… 매수유지이베스트투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('현대제철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('강판', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('인…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('이베스트투자증권', 'ORGANIZATION')]"
114,2016.10.31. 오후 6:30,로봇뉴스선데이토즈 연간 23 개 기… 매수유지이베스트투자증권,"[('로봇뉴스선데이토즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('23 개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('이베스트투자증권', 'ORGANIZATION')]"
115,2016.10.31. 오후 6:27,로봇뉴스BNK금융지주 수익성 대비 할인국… 매수유지이베스트투자증권,"[('로봇', 'TERM'), ('뉴스', 'O'), ('BNK금융지주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('할인국…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('이베스트투자증권', 'ORGANIZATION')]"
116,2016.10.31. 오후 6:27,로봇뉴스기업은행 핵심이익 개선 불구… HOLDMAINTAIN이베스트투자증,"[('로봇뉴스', 'O'), ('기업은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('핵심이익', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('불구…', 'O'), (' ', 'O'), ('HOLDMAINTAIN', 'O'), ('이베스트투자증', 'ARTIFACT')]"
117,2016.10.31. 오후 6:21,로봇뉴스KT 연이은 실적 호조세… 매수HMC투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('호조세…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), ('HMC투자증권', 'ORGANIZATION')]"
118,2016.10.31. 오후 6:21,로봇뉴스동원FB 중소형주에 회膾… 매수유지이베스트투자증권,"[('로', 'ARTIFACT'), ('봇뉴스', 'O'), ('동원FB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소형주에', 'O'), (' ', 'O'), ('회膾…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('이베스트투자증권', 'ORGANIZATION')]"
119,2016.10.31. 오후 6:21,로봇뉴스현대모비스 믹스개선 및 중국효… 매수HMC투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('현대모비스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('믹스개선', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('효…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), ('HMC투자증권', 'ORGANIZATION')]"
120,2016.10.31. 오후 6:18,로봇뉴스대봉엘에스 동사 실적은 올해와… 매수유지이베스트투자증권,"[('로봇', 'TERM'), ('뉴스', 'O'), ('대봉엘에스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적은', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('와…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('이베스트투자증권', 'ORGANIZATION')]"
121,2016.10.31. 오후 6:18,로봇뉴스호텔신라 해외 점포 확장에 … 매수유지이베스트투자증권,"[('로봇뉴스호텔신라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('확장에', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('이베스트투자증권', 'ORGANIZATION')]"
122,2016.10.31. 오후 6:17,포스코건설 ‘에코시티 더샵 3차’ 644가구 완판,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에코시티 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('644가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
123,2016.10.31. 오후 6:15,로봇뉴스현대모비스 2017년 친환경차… 매수유지이베스트투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('현대모비스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('친환경차…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('이베스트투자증권', 'ORGANIZATION')]"
124,2016.10.31. 오후 6:15,로봇뉴스보령제약 4분기 기대치 증가… 매수HMC투자증권,"[('로봇뉴스보령제약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기대치', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), ('HMC투자증권', 'ORGANIZATION')]"
125,2016.10.31. 오후 6:15,로봇뉴스BNK금융지주 3분기 컨센서스 하… 매수HMC투자증권,"[('로봇뉴스BNK금융지주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('컨센서스', 'O'), (' ', 'O'), ('하…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수HMC투자증권', 'ORGANIZATION')]"
126,2016.10.31. 오후 6:15,로봇뉴스기업은행 3분기 실적 부합… 매수HMC투자증권,"[('로봇뉴스기업은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('부합…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), ('HMC투자증권', 'ORGANIZATION')]"
127,2016.10.31. 오후 6:14,대책 발표 앞두고도 분양시장 열기,"[('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
128,2016.10.31. 오후 6:13,분양권 전매·전세시장도 ‘요동’,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매·전세시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘요동’', 'O')]"
129,2016.10.31. 오후 6:13,1997년 데자뷰…경제 전반 ‘충격’,"[('1997년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('데자뷰…경제', 'O'), (' ', 'O'), ('전반', 'O'), (' ', 'O'), ('‘충격’', 'O')]"
130,2016.10.31. 오후 6:12,로봇뉴스금호석유 SMP 상승 및 점… 매수HMC투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('금호석유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SMP', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('점…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), ('HMC투자증권', 'ORGANIZATION')]"
131,2016.10.31. 오후 6:11,모십니다 2016년 하반기 한경주거문화대상공모합니다,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('2016년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경주거문화대상공모', 'EVENT'), ('합니다', 'O')]"
132,2016.10.31. 오후 6:03,특화설계 강점 경주 외동 미소지움 시티 분양,"[('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('강점', 'O'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미소지움 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
134,2016.10.31. 오후 5:55,2016년 상암지역 복층형 오피스텔 ‘상암수린나’ 11월8일 그랜드 오픈,"[('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상암수린나', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
135,2016.10.31. 오후 5:55,방배마에스트로 오피스텔 계약 당일 100% 분양 완료,"[('방배마에스트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('당일', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
136,2016.10.31. 오후 5:54,현대건설 ‘힐스테이트 호매실’ 다양한 이벤트로 눈길,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 호매실', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
137,2016.10.31. 오후 5:53,경매물건서울 내곡동 서초포레스타2단지 84.41㎡ 8억2200만원,"[('경매물건', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서초포레스타', 'ARTIFACT'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('84.41㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8억2200만원', 'QUANTITY')]"
138,2016.10.31. 오후 5:52,삼성엔지 이라크 주바이르 유전사업 준공 연기 손익 영향 없어,"[('삼성엔지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주바이르 유전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('손익', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
139,2016.10.31. 오후 5:51,로봇뉴스SK이노베이션 정제마진 개선 및 … 매수HMC투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('SK이노베이션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정제마진', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), ('HMC투자증권', 'ORGANIZATION')]"
140,2016.10.31. 오후 5:50,동작구 상도동 상도더샵2차아파트 주변 개발호재로 거래량 증가,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도더샵2차아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
141,2016.10.31. 오후 5:49,부동산규제에도 집값 상승률 고공행진,"[('부동산규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
142,2016.10.31. 오후 5:46,강남구 개포동 재건축 기대감과 정부 규제 사이…전세 매물 저렴품귀,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감과', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('사이…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴품귀', 'O')]"
143,2016.10.31. 오후 5:44,조망권·보안 우수한 강남 아이파크삼성 아파트 매매가는,"[('조망권·보안', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크삼성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가는', 'O')]"
145,2016.10.31. 오후 5:42,GS·두산건설 등 위례경전철 사업 잔류,"[('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('위례경전철 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('잔류', 'O')]"
146,2016.10.31. 오후 5:42,건설업 상시 구조조정 활발…포스코ENG 10월 31일 450명 희망퇴직,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('상시', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('활발…', 'O'), ('포스코ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월 31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('450명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('희망퇴직', 'O')]"
147,2016.10.31. 오후 5:42,로봇뉴스현대제철 3Q 실적 다소 부… 매수HMC투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('현대제철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('다소', 'O'), (' ', 'O'), ('부…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), ('HMC투자증권', 'ORGANIZATION')]"
148,2016.10.31. 오후 5:41,청약가점제 자율화 코앞…손놓은 지자체,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자율화', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞…', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('놓은', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O')]"
149,2016.10.31. 오후 5:40,포스코건설 전주 ‘에코시티 더샵 3차’ 6일만에 완판,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에코시티 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
150,2016.10.31. 오후 5:39,로봇뉴스현대제철 만만치 않을 4분기… 매수유지흥국증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('현대제철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('만만치', 'O'), (' ', 'O'), ('않을', 'O'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('흥국증권', 'ORGANIZATION')]"
151,2016.10.31. 오후 5:33,로봇뉴스한화테크윈 2017년부터 본격… BUYINITIATE골든브릿지투자,"[('로', 'ARTIFACT'), ('봇뉴스', 'O'), ('한화테크윈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격…', 'O'), (' ', 'O'), ('B', 'ORGANIZATION'), ('UY', 'ORGANIZATION'), ('INITIATE골든브릿지투자', 'ORGANIZATION')]"
152,2016.10.31. 오후 5:33,로봇뉴스신세계푸드 HMR 고 성장세에… STRONG BUYINITIATE,"[('로봇뉴스신세계푸드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('HMR', 'TERM'), (' ', 'O'), ('고', 'O'), (' ', 'O'), ('성장세에…', 'O'), (' ', 'O'), ('STRONG', 'O'), (' ', 'O'), ('BUYINITIATE', 'O')]"
153,2016.10.31. 오후 5:32,서울시 위례신사선 새틀 짠다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('위례신사선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새틀', 'O'), (' ', 'O'), ('짠다', 'O')]"
154,2016.10.31. 오후 5:27,로봇뉴스한국항공우주 국방비 지속 상승에… BUYINITIATE골든브릿지투,"[('로봇뉴스', 'O'), ('한국항공우주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국방비', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에…', 'O'), (' ', 'O'), ('BUYINITIATE', 'O'), ('골든브릿지투', 'EVENT')]"
155,2016.10.31. 오후 5:27,로봇뉴스삼성에스디에스 물류 BPO가 견인… 매수유지BNK투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('삼성에스디에스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('BPO가', 'O'), (' ', 'O'), ('견인…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('BNK투자증권', 'ORGANIZATION')]"
156,2016.10.31. 오후 5:26,현대건설 8300억원 규모 사우디 가스처리시설 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8300억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가스처리시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
159,2016.10.31. 오후 5:24,로봇뉴스에스에프에이 중국 OLED 증착… BUYINITIATE골든브릿지투,"[('로봇뉴스에스에프에이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('OLED', 'TERM'), (' ', 'O'), ('증착…', 'O'), (' ', 'O'), ('BUYIN', 'ARTIFACT'), ('ITIATE', 'ARTIFACT'), ('골든브릿지투', 'ARTIFACT')]"
160,2016.10.31. 오후 5:24,로봇뉴스현대모비스 4분기 호실적 흐름… 매수유지BNK투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('현대모비스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('호실적', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('BNK투자증권', 'ORGANIZATION')]"
161,2016.10.31. 오후 5:22,결국 삼성 빠진 위례신사선,"[('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('신사선', 'O')]"
162,2016.10.31. 오후 5:22,Kwater 대학생 서포터스 수료,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서포터스', 'O'), (' ', 'O'), ('수료', 'O')]"
163,2016.10.31. 오후 5:22,도로교통연구원 美 안전시설 인증기관 지정,"[('도로교통연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안전시설', 'O'), (' ', 'O'), ('인증기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
164,2016.10.31. 오후 5:22,어린이 미래건설 창의력 대회 개최,"[('어린이 미래건설 창의력 대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
165,2016.10.31. 오후 5:22,잘 된 공공디자인이 도시 경쟁력을 높인다 인천의 문화유산 상징 아이콘 한눈에 확,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('공공디자인이', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력을', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('문화유산', 'O'), (' ', 'O'), ('상징', 'O'), (' ', 'O'), ('아이콘', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O')]"
166,2016.10.31. 오후 5:22,1O월 건설체감지수 상승…CBSI 80.7 기록,"[('1O월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설체감지수', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…CBSI', 'O'), (' ', 'O'), ('80.7', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
167,2016.10.31. 오후 5:21,로봇뉴스참좋은레져 3분기 성수기 출입… 매수BNK투자증권,"[('로봇', 'TERM'), ('뉴스', 'O'), ('참좋은레져', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('출입…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), ('BNK투자증권', 'ORGANIZATION')]"
168,2016.10.31. 오후 5:18,로봇뉴스모두투어 3분기 여행부문에 … 매수BNK투자증권,"[('로봇뉴스모두투어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여행부문에', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), ('BNK투자증권', 'ORGANIZATION')]"
169,2016.10.31. 오후 5:18,금강 높은 가시성 갖춘 ‘해피라움블루’ 상가 분양,"[('금강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('가시성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해피라움블루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
170,2016.10.31. 오후 5:16,정부 규제 앞두고…10월 전국 집값 올들어 최대 상승,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고…', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
171,2016.10.31. 오후 5:15,로봇뉴스휠라코리아 향후 휠라 본업 턴… 매수하이투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('휠라코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('휠라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본업', 'O'), (' ', 'O'), ('턴…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), ('하이투자증권', 'ORGANIZATION')]"
172,2016.10.31. 오후 5:12,로봇뉴스유진테크 DRAM 장비 성장… 매수유지하이투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('유진테크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('DRAM', 'TERM'), (' ', 'O'), ('장비', 'O'), (' ', 'O'), ('성장…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지하이투자증권', 'ORGANIZATION')]"
173,2016.10.31. 오후 5:12,경기도시공사 도의료원 등과 따복하우스 건립 업무협약 체결,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도의료원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등과', 'O'), (' ', 'O'), ('따복하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
174,2016.10.31. 오후 5:10,LH 강원 소득창출 산촌주택 등 공급 협약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소득창출', 'O'), (' ', 'O'), ('산촌주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
175,2016.10.31. 오후 5:10,안산 그랑시티자이 계약 5일만에 완판,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
176,2016.10.31. 오후 5:09,“상업시설에서 음악회 즐겨요” 더테라스가든 올해 4번째 진행,"[('“상업시설에서', 'O'), (' ', 'O'), ('음악회', 'O'), (' ', 'O'), ('즐겨요”', 'O'), (' ', 'O'), ('더테라스가든', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
177,2016.10.31. 오후 5:09,로봇뉴스호텔신라 비우호적인 사업 환… HOLDDOWNGRADE하이투자증권,"[('로봇뉴스호텔신라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비우호적인', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('환…', 'O'), (' ', 'O'), ('HOLDDOWNGRADE', 'O'), ('하이투자증권', 'ORGANIZATION')]"
178,2016.10.31. 오후 5:09,로봇뉴스포스코대우 단기적인 실적보다는… 매수유지하이투자증권,"[('로봇뉴스포스코대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단기적인', 'O'), (' ', 'O'), ('실적보다는…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지하이투자증권', 'ORGANIZATION')]"
179,2016.10.31. 오후 5:07,삼성물산 위례신사선 경전철 철회 市에 통보..대안 찾겠다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신사선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('철회', 'O'), (' ', 'O'), ('市에', 'O'), (' ', 'O'), ('통보..대안', 'O'), (' ', 'O'), ('찾겠다', 'O')]"
180,2016.10.31. 오후 5:06,로봇뉴스오스템임플란트 중국에서 회복 및 … 매수유지하이투자증권,"[('로봇뉴스오스템임플란트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('하이투자증권', 'ORGANIZATION')]"
181,2016.10.31. 오후 5:06,로봇뉴스민앤지 세틀뱅크 인수효과 … 매수유지하이투자증권,"[('로봇뉴스민앤지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세틀뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수효과', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지하이투자증권', 'ORGANIZATION')]"
182,2016.10.31. 오후 5:06,로봇뉴스한솔제지 재무구조 개선 환경… 매수유지하이투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('한솔제지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재무구조', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('환경…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('하이투자증권', 'ORGANIZATION')]"
183,2016.10.31. 오후 5:03,로봇뉴스LS산전 내년 실적 턴어라운… 매수유지하이투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('LS산전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('턴어라운…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('하이투자증권', 'ORGANIZATION')]"
184,2016.10.31. 오후 5:03,로봇뉴스현대상사 저평가 상태하에서 … 매수유지하이투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('현대상사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저평가', 'O'), (' ', 'O'), ('상태하에서', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('하이투자증권', 'ORGANIZATION')]"
185,2016.10.31. 오후 5:00,로봇뉴스현대제철 본격 비중 확대 시… 매수유지하이투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('현대제철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('시…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('하이투자증권', 'ORGANIZATION')]"
186,2016.10.31. 오후 5:00,청라의 미래가치를 잡아라 ‘디오스텔 청라’ 오피스텔 주목,"[('청라', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디오스텔 청라', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
187,2016.10.31. 오후 4:59,미리 보는 PERE서울경제 글로벌 투자자 포럼  앨버트 라빌 케인앤더슨 리얼에스테이트 어드바이저스 CEO,"[('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('PERE서울경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('앨버트 라빌', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('케인앤더슨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리얼에스테이트 어드바이저스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION')]"
188,2016.10.31. 오후 4:58,분양단지 들여다보기 영종하늘도시 푸르지오자이 ... 공항철도로 서울역까지 50분...국제고 등 명문 학군도,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('공항철도', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('50분', 'TIME'), ('...국제고', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('명문', 'O'), (' ', 'O'), ('학군도', 'O')]"
189,2016.10.31. 오후 4:57,삼성 빠진 위례신사선…나머지 업체들이 계속 추진,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('신사선…나머지', 'O'), (' ', 'O'), ('업체들이', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
190,2016.10.31. 오후 4:56,사고‘명품 건설’을 찾습니다…제5회 이데일리 건설산업대상 작품 공모,"[('사고‘명품', 'O'), (' ', 'O'), ('건설’을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다…', 'O'), ('제5회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이데일리 건설산업대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
191,2016.10.31. 오후 4:50,원주기업도시 주거전용 단독주택용지 최고 3039대 1 마감,"[('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거전용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3039대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
192,2016.10.31. 오후 4:48,상암 업무지구 인근 성산시영아파트 우수한 학군 및 교통으로 인기 UP,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무지구', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('성산시영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('교통으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
193,2016.10.31. 오후 4:48,로봇뉴스현대모비스 Surprise… 매수유지하이투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('현대모비스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('Surprise', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('하이투자증권', 'ORGANIZATION')]"
194,2016.10.31. 오후 4:45,로봇뉴스SK이노베이션 3Q16 실적을 바… 매수유지하이투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('SK이노베이션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q16', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적을', 'O'), (' ', 'O'), ('바…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지하이투자증권', 'ORGANIZATION')]"
195,2016.10.31. 오후 4:43,이지건설 원주기업도시 이지더원 1차 1430가구 분양,"[('이지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주기업도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1430가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
196,2016.10.31. 오후 4:42,로봇뉴스카카오 3분기 광고부문 부… HOLD유지바로투자증권,"[('로봇뉴스카카오', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광고부문', 'O'), (' ', 'O'), ('부…', 'O'), (' ', 'O'), ('HOLD유지바로투자증권', 'ORGANIZATION')]"
197,2016.10.31. 오후 4:42,로봇뉴스LG이노텍 4분기 듀얼 카메라… 매수바로투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('LG이노텍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('듀얼 카메라', 'TERM'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), ('바로투자증권', 'ORGANIZATION')]"
198,2016.10.31. 오후 4:41,일성건설 제주 랜드마크 오피스텔 건설 박차 가한다.. 제주 연동 일성트루엘 오피스텔 임박,"[('일성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O'), (' ', 'O'), ('가한다..', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일성트루엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
199,2016.10.31. 오후 4:41,힐스테이트 태전 2차 내 집마련 꿈꾸는 실수요자들에 인기,"[('힐스테이트 태전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들에', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
200,2016.10.31. 오후 4:40,강남 신축오피스 마제스타시티 자주식 주차장으로 임차인 편의 확대,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('마제스타시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자주식', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('편의', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
201,2016.10.31. 오후 4:39,로봇뉴스롯데케미칼 4분기 영업이익 … 매수유지키움증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('롯데케미칼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('키움증권', 'ORGANIZATION')]"
202,2016.10.31. 오후 4:39,로봇뉴스대한유화 내년에는 더욱 커지… 매수유지키움증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('대한유화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('커지…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지키움증권', 'ORGANIZATION')]"
203,2016.10.31. 오후 4:36,로봇뉴스맥쿼리인프라 DPS 406원 유… MARKETPERFORMMAINTA,"[('로봇뉴스맥쿼리인프라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('DPS', 'O'), (' ', 'O'), ('406원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('MARKETPERFORMMAINTA', 'ARTIFACT')]"
204,2016.10.31. 오후 4:36,로봇뉴스SK이노베이션 내년 대규모 T… 매수유지키움증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('SK이노베이션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('T…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('키움증권', 'ORGANIZATION')]"
205,2016.10.31. 오후 4:36,로봇뉴스금호석유 3Q16 원료가격… 매수유지키움증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('금호석유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q16', 'DATE'), (' ', 'O'), ('원료가격…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('키움증권', 'ORGANIZATION')]"
206,2016.10.31. 오후 4:36,정인택의 부동산돋보기 LA 남가좌주 한인 거주지역은 계속 확장 중,"[('정인택', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('LA', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남가좌주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거주지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
207,2016.10.31. 오후 4:32,메디컬 복합테마상가 반월당 센트럴타워 분양,"[('메디컬', 'O'), (' ', 'O'), ('복합테마상가', 'O'), (' ', 'O'), ('반월당 센트럴타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
208,2016.10.31. 오후 4:30,로봇뉴스동아에스티 대형품목 약가인하 … 매수유지키움증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('동아에스티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대형품목', 'O'), (' ', 'O'), ('약가인하', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('키움증권', 'ORGANIZATION')]"
209,2016.10.31. 오후 4:30,로봇뉴스LS산전 발목 잡은 이라크 … 매수유지키움증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('LS산전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('키움증권', 'ORGANIZATION')]"
210,2016.10.31. 오후 4:30,명품학군자연환경 대전 ‘유성숲오투그란데3차’ 학부모 수요 공략,"[('명품학군자연환경', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유성숲오투그란데', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('학부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
211,2016.10.31. 오후 4:29,한강 영구조망권 …자연친화 아파트 미사강변2차푸르지오,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영구조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('…자연친화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변2차푸르지오', 'ARTIFACT')]"
212,2016.10.31. 오후 4:27,로봇뉴스서울반도체 차별적 수익성 입증… 매수유지키움증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('서울반도체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차별적', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('입증…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지키움증권', 'ORGANIZATION')]"
213,2016.10.31. 오후 4:27,로봇뉴스KT 기대치에 부흥하는 … 매수유지키움증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기대치에', 'O'), (' ', 'O'), ('부흥하는', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('키움증권', 'ORGANIZATION')]"
214,2016.10.31. 오후 4:27,로봇뉴스현대모비스 3분기 AS 4분… 매수유지동부증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('현대모비스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('AS', 'O'), (' ', 'O'), ('4분', 'TIME'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('동부증권', 'ORGANIZATION')]"
215,2016.10.31. 오후 4:27,군산시 디오션시티 상업용지 분양,"[('군산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('디오션시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
216,2016.10.31. 오후 4:25,10월 전국 집값 상승폭 올들어 최대,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
217,2016.10.31. 오후 4:21,로봇뉴스하이트진로 힘들었지만 그래도 … 매수유지동부증권,"[('로봇뉴스하이트진로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힘들었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지동부증권', 'ORGANIZATION')]"
218,2016.10.31. 오후 4:21,로봇뉴스KT 내년에도 가장 좋다… 매수유지동부증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('동부증권', 'ORGANIZATION')]"
219,2016.10.31. 오후 4:21,로봇뉴스대웅제약 매출과 수익성의 점… 매수신규동부증권,"[('로봇뉴스대웅제약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매출과', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성의', 'O'), (' ', 'O'), ('점…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수신규동부증권', 'ORGANIZATION')]"
220,2016.10.31. 오후 4:20,내집 마련 꿈꾸는 실수요자 경기 광주로 몰리는 이유는,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
221,2016.10.31. 오후 4:19,삼성물산 위례신사선 사업포기…서울시에 공문 제출,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신', 'ARTIFACT'), ('사선', 'O'), (' ', 'O'), ('사업포기…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공문', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
222,2016.10.31. 오후 4:18,로봇뉴스기업은행 3Q16 실적은 기… 매수유지동부증권,"[('로봇뉴스기업은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q16', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적은', 'O'), (' ', 'O'), ('기…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지동부증권', 'ORGANIZATION')]"
223,2016.10.31. 오후 4:17,HMG주택·HMG하우징 울산 북구에 수재의연금 5000만원 전달,"[('HMG주택', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('HMG하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수재의연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
224,2016.10.31. 오후 4:15,로봇뉴스BNK금융지주 긍정적 관점에서 주… HOLD유지동부증권,"[('로봇뉴스BNK금융지주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('긍정적', 'O'), (' ', 'O'), ('관점에서', 'O'), (' ', 'O'), ('주…', 'O'), (' ', 'O'), ('HOLD유지동부증권', 'ORGANIZATION')]"
225,2016.10.31. 오후 4:15,로봇뉴스SK이노베이션 유가정제마진 반등… 매수유지동부증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('SK이노베이션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유가정제마진', 'O'), (' ', 'O'), ('반등…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지동부증권', 'ORGANIZATION')]"
226,2016.10.31. 오후 4:15,로봇뉴스롯데케미칼 Spread 둔화는… 매수유지동부증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('롯데케미칼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('Spread', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화는…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('동부증권', 'ORGANIZATION')]"
227,2016.10.31. 오후 4:12,로봇뉴스금호석유 가파른 개선 보다는… HOLD유지동부증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('금호석유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('보다는…', 'O'), (' ', 'O'), ('HOLD유지동부증권', 'ORGANIZATION')]"
228,2016.10.31. 오후 4:12,로봇뉴스현대제철 상대적인 저평가 매… 매수유지동부증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('현대제철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상대적인', 'O'), (' ', 'O'), ('저평가', 'O'), (' ', 'O'), ('매…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('동부증권', 'ORGANIZATION')]"
229,2016.10.31. 오후 4:12,로봇뉴스현대로템 4Q16는 원화가 … HOLD유지동부증권,"[('로봇뉴스현대로템', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4Q16', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('원화', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('HOLD유지동부증권', 'ORGANIZATION')]"
230,2016.10.31. 오후 4:10,방배마에스트로 오피스텔 계약 당일 ‘완판’,"[('방배마에스트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('당일', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완판’', 'O')]"
231,2016.10.31. 오후 4:03,도룡코아루 스마트리치 11월중 견본주택 오픈,"[('도룡코아루 스마트리치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
232,2016.10.31. 오후 4:03,로봇뉴스현대모비스 모듈부문의 성장은 … 매수유지LIG투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('현대모비스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모듈부문의', 'O'), (' ', 'O'), ('성장은', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('LIG투자증권', 'ORGANIZATION')]"
233,2016.10.31. 오후 4:01,슈프림 개발 디오스텔 청라 오피스텔 분양,"[('슈프림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('디오스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
234,2016.10.31. 오후 3:57,로봇뉴스롯데케미칼 4분기 비수기임에도… 매수유지LIG투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('롯데케미칼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기임에도…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('LIG투자증권', 'ORGANIZATION')]"
235,2016.10.31. 오후 3:55,공급 과잉 우려 속 문정동 오피스텔 시장 각종 호재 풍부,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
236,2016.10.31. 오후 3:54,로봇뉴스현대제철 장기 원재료 계약 … 매수유지LIG투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('현대제철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('원재료', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('LIG투자증권', 'ORGANIZATION')]"
237,2016.10.31. 오후 3:54,로봇뉴스SK이노베이션 4분기 동절기에 따… 매수유지LIG투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('SK이노베이션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동절기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('따…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('LIG투자증권', 'ORGANIZATION')]"
238,2016.10.31. 오후 3:54,순천 신대지구 B21블록 중흥S클래스 에듀힐스 견본주택 북적,"[('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('B21블', 'LOCATION'), ('록', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 에듀힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
239,2016.10.31. 오후 3:48,제주 해안동에 타운하우스 파씨 33 분양,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해안동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('파씨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('33', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
240,2016.10.31. 오후 3:45,로봇뉴스현대건설 안정적 실적 남은… 매수유지LIG투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('남은…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('LIG투자증권', 'ORGANIZATION')]"
241,2016.10.31. 오후 3:42,로봇뉴스한라홀딩스 성장성 안정성 … 매수유지NH투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('한라홀딩스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성장성', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('NH투자증권', 'ORGANIZATION')]"
242,2016.10.31. 오후 3:39,로봇뉴스현대모비스 4분기 매출액은 분… 매수유지NH투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('현대모비스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출액은', 'O'), (' ', 'O'), ('분…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('NH투자증권', 'ORGANIZATION')]"
243,2016.10.31. 오후 3:36,로봇뉴스맥쿼리인프라 3분기 투자자산 운… 매수유지NH투자증권,"[('로봇뉴스맥쿼리인프라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자자산', 'O'), (' ', 'O'), ('운…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('NH투자증권', 'ORGANIZATION')]"
244,2016.10.31. 오후 3:36,로봇뉴스KT Allaround… 매수유지NH투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('KT Allaround', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('NH투자증권', 'ORGANIZATION')]"
245,2016.10.31. 오후 3:36,로봇뉴스대한유화 4분기 실적 증가에… 매수유지NH투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('대한유화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('증가에…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('NH투자증권', 'ORGANIZATION')]"
246,2016.10.31. 오후 3:32,LX 어린이 위한 안전 공간 조성,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
247,2016.10.31. 오후 3:30,로봇뉴스SK이노베이션 지금부터 또 다시 … 매수유지NH투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('SK이노베이션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지금부터', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('NH투자증권', 'ORGANIZATION')]"
248,2016.10.31. 오후 3:30,로봇뉴스롯데케미칼 분기 실적 6천억원… 매수유지NH투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('롯데케미칼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분기', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('6천억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('NH투자증권', 'ORGANIZATION')]"
249,2016.10.31. 오후 3:30,‘대형 개발호재’ 경남 사천시에 2100세대 대단지 아파트 공급,"[('‘대형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재’', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사천시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2100세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
250,2016.10.31. 오후 3:27,로봇뉴스금호석유 공급 과잉에 원가 … HOLD유지NH투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('금호석유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉에', 'O'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('HOLD유지NH투자증권', 'ORGANIZATION')]"
251,2016.10.31. 오후 3:25,강남 중심 역세권 소형 오피스텔 ‘역삼역 센트럴푸르지오시티’ 뜬다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('역삼역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴푸르지오시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
252,2016.10.31. 오후 3:24,로봇뉴스고영 3분기 영업이익 8… 매수유지신한금융투자,"[('로봇뉴스고영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('8…', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('신한금융투자', 'ORGANIZATION')]"
253,2016.10.31. 오후 3:24,로봇뉴스휠라코리아 Acushnet 상… 매수유지신한금융투자,"[('로봇뉴스', 'O'), ('휠라코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('Acushnet', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('신한금융투자', 'ORGANIZATION')]"
254,2016.10.31. 오후 3:21,로봇뉴스동아에스티 실적 부진에 빠지다… TRADING BUY하향신한금융투,"[('로봇뉴', 'ORGANIZATION'), ('스', 'O'), ('동아에스티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('부진에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지다…', 'O'), (' ', 'O'), ('TRADING', 'O'), (' ', 'O'), ('BUY하향신한금융투', 'ORGANIZATION')]"
255,2016.10.31. 오후 3:18,한국자산신탁 명품 타운하우스 제주 해안동 ‘파씨 33’ 11월 분양,"[('한국자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파씨 33', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
256,2016.10.31. 오후 3:18,경기도 내년 예산 19조5천억원…올해보다 6천억원↑,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('19조5천억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('6천억원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
257,2016.10.31. 오후 3:18,동부건설 ‘안동 센트레빌’ 11월 분양,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안동 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
258,2016.10.31. 오후 3:18,경기도 시흥에 대규모 관상어 생산유통단지 조성,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('관상어', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('생산유통단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
259,2016.10.31. 오후 3:18,로봇뉴스원익IPS 17년 담보된 고성… 매수유지신한금융투자,"[('로봇뉴스원익IPS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('담보된', 'O'), (' ', 'O'), ('고성', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('신한금융투자', 'ORGANIZATION')]"
261,2016.10.31. 오후 3:17,LH 지자체와 위탁개발형 공공주택사업 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체와', 'O'), (' ', 'O'), ('위탁개발형 공공주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
262,2016.10.31. 오후 3:17,삼성엔지니어링 2000억원 규모 체코 타이어공장 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('체코', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('타이어공장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
263,2016.10.31. 오후 3:17,경기도 내년 개발제한구역 주민지원사업 확대…국비 222억원 확보,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발제한구역 주민지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확대…국비', 'O'), (' ', 'O'), ('222억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
264,2016.10.31. 오후 3:17,브랜드 프리미엄 갖춘 오피스텔 ‘하남미사 롯데캐슬 스타’ 관심 집중,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하남미사 롯데캐슬 스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
265,2016.10.31. 오후 3:16,10월 전국 집값 상승 0.17%…지난해 절반수준 뚝,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('0.17%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
266,2016.10.31. 오후 3:15,로봇뉴스대웅제약 수익성 개선 속도가… TRADING BUY유지신한금융투자,"[('로봇뉴스', 'O'), ('대웅제약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('속도가…', 'O'), (' ', 'O'), ('TRADING', 'O'), (' ', 'O'), ('BUY유지신한금융투자', 'ORGANIZATION')]"
267,2016.10.31. 오후 3:15,로봇뉴스롯데케미칼 1H17 상승 국면… 매수유지신한금융투자,"[('로봇뉴스', 'O'), ('롯데케미칼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1H17', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('국면…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지신한금융투자', 'ORGANIZATION')]"
268,2016.10.31. 오후 3:15,로봇뉴스대한유화 2017년이 가장 … 매수유지신한금융투자,"[('로봇뉴스', 'O'), ('대한유화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('신한금융투자', 'ORGANIZATION')]"
269,2016.10.31. 오후 3:14,관리비 절감한 ‘청라 한신더휴 커낼웨이’ 오피스텔,"[('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('절감한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴 커낼웨이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
270,2016.10.31. 오후 3:14,원주기업도시 이지더원 1차 견본주택 오픈 3일간 1만6000명 방문,"[('원주기업도시 이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만6000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
271,2016.10.31. 오후 3:14,동해남부선 부전일광 복선전철 개통 연기…철도노조 파업 여파,"[('동해남부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부전일광 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…철도노', 'ORGANIZATION'), ('조', 'O'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
272,2016.10.31. 오후 3:12,방배마에스트로 11월 2일 당첨자 발표…79일 계약,"[('방배마에스트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11월 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표…', 'O'), ('79일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
273,2016.10.31. 오후 3:11,대규모 개발호재 이어지는 지역 신규 아파트 인기몰이,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
274,2016.10.31. 오후 3:09,첨단설계 갖춘 지식산업센터 인기 ‘에이스 하이엔드타워 클래식’ 주목,"[('첨단설계', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에이스 하이엔드타워 클래식', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
275,2016.10.31. 오후 3:05,토지보상아카데미 모집,"[('토지보상아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
276,2016.10.31. 오후 3:03,로봇뉴스SK이노베이션 4분기 정유 시황 … 매수유지신한금융투자,"[('로봇뉴스', 'O'), ('SK이노베이션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정유', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('신한금융투자', 'ORGANIZATION')]"
277,2016.10.31. 오후 3:03,건설 의존도 빨간불… 질적성장 전환 필요해,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('의존도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불…', 'O'), (' ', 'O'), ('질적성장', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('필요해', 'O')]"
278,2016.10.31. 오후 3:01,GS건설 그랑시티자이 3700여가구 5일만에 완판,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3700여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
279,2016.10.31. 오후 3:00,로봇뉴스창투사주 테마경계감 크게 작용하며 약세,"[('로봇뉴스창투사주', 'O'), (' ', 'O'), ('테마경계감', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('작용하며', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
280,2016.10.31. 오후 2:57,로봇뉴스현대제철 4분기 ASP 상승… 매수유지신한금융투자,"[('로봇뉴스', 'O'), ('현대제철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('ASP', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('신한금융투자', 'ORGANIZATION')]"
281,2016.10.31. 오후 2:57,로봇뉴스현대로템 수익성 회복은 20… TRADING BUY하향신한금융투자,"[('로봇뉴스', 'O'), ('현대로템', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('회복은', 'O'), (' ', 'O'), ('20…', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('TRADING', 'O'), (' ', 'O'), ('BUY하향신한금융투자', 'ORGANIZATION')]"
282,2016.10.31. 오후 2:56,지식산업센터 에이스 청계타워 분양,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('에이스 청계타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
283,2016.10.31. 오후 2:54,로봇뉴스하이트진로 1위 사업자의 가격… 매수유지신한금융투자,"[('로봇', 'TERM'), ('뉴스', 'O'), ('하이트진로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('가격…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('신한금융투자', 'ORGANIZATION')]"
284,2016.10.31. 오후 2:51,로봇뉴스호텔신라 중국 규제 특허권… 매수유지신한금융투자,"[('로', 'ARTIFACT'), ('봇뉴스호텔신라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('특허권', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('신한금융투자', 'ORGANIZATION')]"
285,2016.10.31. 오후 2:51,로봇뉴스현대모비스 2017년도에도 안… 매수유지신한금융투자,"[('로봇뉴스', 'O'), ('현대모비스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년도', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('안…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('신한금융투자', 'ORGANIZATION')]"
286,2016.10.31. 오후 2:51,로봇뉴스현대EP 3분기 실적 발표 당기순이익 85억원… 전년 동기 대비 45.5% 감소,"[('로봇뉴스현대EP', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('당기순이익', 'O'), (' ', 'O'), ('85억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('45.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
287,2016.10.31. 오후 2:51,로봇뉴스서울반도체 2017년 기대 반… 매수상향신한금융투자,"[('로봇뉴스서울반도체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수상향신한금융투자', 'ORGANIZATION')]"
288,2016.10.31. 오후 2:51,로봇뉴스KT 실적 개선 속도 둔… 매수유지신한금융투자,"[('로봇뉴스', 'O'), ('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('둔…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('신한금융투자', 'ORGANIZATION')]"
289,2016.10.31. 오후 2:51,소규모에도 풍부한 거주 인프라로 인기 多 양천구 목동 진도2차아파트 전세가는,"[('소규모에도', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('多', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진도2차아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세가는', 'O')]"
290,2016.10.31. 오후 2:49,한국자산신탁 경북 안동 센트레빌 다음달 분양,"[('한국자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
291,2016.10.31. 오후 2:42,로봇뉴스롯데케미칼 차별적 실적 지속이… 매수유지교보증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('롯데케미칼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차별적', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('지속이…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지교보증권', 'ORGANIZATION')]"
292,2016.10.31. 오후 2:42,로봇뉴스위메이드 향후 사업 방향성에… HOLD미래에셋증권,"[('로봇뉴스위메이드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('방향성에…', 'O'), (' ', 'O'), ('HOLD미래에셋증권', 'ORGANIZATION')]"
293,2016.10.31. 오후 2:39,한국자산신탁 제주 프리미엄 타운하우스 파씨33 분양,"[('한국자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('파씨33', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
294,2016.10.31. 오후 2:39,로봇뉴스삼성카드 제한적인 주가 상승… HOLD미래에셋증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('삼성카드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제한적인', 'O'), (' ', 'O'), ('주가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('HOLD미래에셋증권', 'ORGANIZATION')]"
295,2016.10.31. 오후 2:38,이달 서울 5천가구 분양…2000년이후 최대,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('2000년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
296,2016.10.31. 오후 2:37,제10기 Kwater 대학생 서포터스 올해 활동 수료,"[('제10기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서포터스', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('수료', 'O')]"
297,2016.10.31. 오후 2:36,철도파업 여파 동해남부선 부전일광 복선전철 개통 연기,"[('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('동해남부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부전일광 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
298,2016.10.31. 오후 2:36,로봇뉴스헬스케어 관련주테마 두드러진 장대음봉과 함게 하락모멘텀 발생,"[('로봇뉴스헬스케어', 'O'), (' ', 'O'), ('관련주테마', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러진', 'O'), (' ', 'O'), ('장대음봉과', 'O'), (' ', 'O'), ('함게', 'O'), (' ', 'O'), ('하락모멘텀', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
299,2016.10.31. 오후 2:36,로봇뉴스BNK금융지주 본격적인 저평가 해… 매수미래에셋증권,"[('로봇뉴스BNK금융지주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본격적인', 'O'), (' ', 'O'), ('저평가', 'O'), (' ', 'O'), ('해…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수미래에셋증권', 'ORGANIZATION')]"
300,2016.10.31. 오후 2:36,로봇뉴스일자리 관련주 테마 vs 줄기세포 관련주 테마,"[('로봇뉴스일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('관련주', 'O'), (' ', 'O'), ('테마', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('줄기세포', 'TERM'), (' ', 'O'), ('관련주', 'O'), (' ', 'O'), ('테마', 'O')]"
301,2016.10.31. 오후 2:36,로봇뉴스기업은행 2016 년 20… 매수미래에셋증권,"[('로', 'ARTIFACT'), ('봇뉴스기업은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016 년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20…', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매수미래에셋증권', 'ORGANIZATION')]"
302,2016.10.31. 오후 2:36,로봇뉴스현대모비스 3Q16 악조건 극… 매수미래에셋증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('현대모비스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q16', 'DATE'), (' ', 'O'), ('악조건', 'O'), (' ', 'O'), ('극…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수미래에셋증권', 'ORGANIZATION')]"
303,2016.10.31. 오후 2:36,로봇뉴스현대제철 예상치 부합하는 3… 매수미래에셋증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('현대제철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예상치', 'O'), (' ', 'O'), ('부합하는', 'O'), (' ', 'O'), ('3…', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매수미래에셋증권', 'ORGANIZATION')]"
304,2016.10.31. 오후 2:30,로봇뉴스SK이노베이션 안정적인 시황을 바… 매수미래에셋증권,"[('로봇뉴스SK이노베이션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('시황을', 'O'), (' ', 'O'), ('바…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수미래에셋증권', 'ORGANIZATION')]"
305,2016.10.31. 오후 2:30,로봇뉴스현대제철 향후 자동차 강판 … 매수유지한화투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('현대제철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강판', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지한화투자증권', 'ORGANIZATION')]"
306,2016.10.31. 오후 2:28,수원 화서동 친환경 아파트 블루밍푸른숲 매매 실거래가는,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('블루밍푸른숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
307,2016.10.31. 오후 2:25,포스코건설 ‘에코시티 더샵 3차’ 6일 만에 100% 계약,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에코시티 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
308,2016.10.31. 오후 2:24,로봇뉴스현대모비스 양호한 실적 4분기… HOLD유지한화투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('현대모비스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양호한', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('HOLD유지한화투자증권', 'ORGANIZATION')]"
309,2016.10.31. 오후 2:23,강남 누르니 비강남에 투기수요 몰려…집단대출 조건 좋은 단지도 북적,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('누르니', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('투기수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려…집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지도', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
310,2016.10.31. 오후 2:21,로봇뉴스현대로템 3분기를 저점으로 … 매수유지한화투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('현대로템', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('저점으로', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('한화투자증권', 'ORGANIZATION')]"
311,2016.10.31. 오후 2:21,로봇뉴스종근당홀딩스 전분기比 매출액·영업이익 동반 상승,"[('로봇뉴스', 'O'), ('종근당홀딩스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전분기比', 'O'), (' ', 'O'), ('매출액·영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
312,2016.10.31. 오후 2:21,건설엔지니어링 입·낙찰 국제기준 적용 첫 사업 선정,"[('건설엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('입·낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('국제기준', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
313,2016.10.31. 오후 2:15,로봇뉴스현대모비스 AS 부문 상향 … 매수유지신영증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('현대모비스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('AS', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지신영증권', 'ORGANIZATION')]"
314,2016.10.31. 오후 2:15,로봇뉴스의약품업종 급락세JW중외제약 약세흐름 두드러져,"[('로봇', 'TERM'), ('뉴스의약품업종', 'O'), (' ', 'O'), ('급락세', 'O'), ('JW중외제약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('약세흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러져', 'O')]"
315,2016.10.31. 오후 2:12,부동산대책 앞두고…돈 되는 집에 17만명 몰렸다,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고…돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('집에', 'O'), (' ', 'O'), ('17만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
316,2016.10.31. 오후 2:09,대한건설단체총연합회 제5회 어린이 미래건설산업 창의력 대회’ 11월20일 개최,"[('대한건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제5회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어린이 미래건설산업 창의력 대회', 'EVENT'), (""'"", 'O'), ('11월20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
317,2016.10.31. 오후 2:02,부동산 대책 D3 각종 지표 안정세…고민 깊어지는 정부,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('D3', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('지표', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세…고민', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
318,2016.10.31. 오후 2:00,로봇뉴스헬스케어 관련주 테마전체종목 안정적이지 못해,"[('로봇뉴스헬스케어', 'O'), (' ', 'O'), ('관련주', 'O'), (' ', 'O'), ('테마전체종목', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적이지', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
319,2016.10.31. 오후 1:57,로봇뉴스에이블씨엔씨 히트제품이 그립다… 매수신규대신증권,"[('로봇뉴스에이블씨엔씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('히트제품이', 'O'), (' ', 'O'), ('그립다…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수신규대신증권', 'ORGANIZATION')]"
320,2016.10.31. 오후 1:57,로봇뉴스토니모리 성장의 중심은 글로… 시장수익률신규대신증권,"[('로봇뉴스토니모리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성장의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심은', 'O'), (' ', 'O'), ('글로…', 'O'), (' ', 'O'), ('시장수익률신규대신증권', 'ORGANIZATION')]"
321,2016.10.31. 오후 1:55,라인건설 원주기업도시 이지더원 1차 견본주택에서 사인회 개최,"[('라인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주기업도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택에서', 'O'), (' ', 'O'), ('사인회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
322,2016.10.31. 오후 1:54,집 앞에 펼쳐지는 힐링공간…군산 디오션시티 푸르지오에서 찾다,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐지는', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링공간…', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디오션시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('찾다', 'O')]"
323,2016.10.31. 오후 1:54,재테크알아야번다 1031 중랑구 면목동 60421번지 특별관리구역 해지 매도 vs 보유,"[('재테크알아야번다', 'O'), (' ', 'O'), ('1031', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('60421번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별관리구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O'), (' ', 'O'), ('매도', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O')]"
324,2016.10.31. 오후 1:54,재테크알아야번다 1031 성남시 중원구 중앙동 롯데캐슬아파트 매도시점 문의,"[('재테크알아야번다', 'O'), (' ', 'O'), ('1031', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매도시점', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O')]"
325,2016.10.31. 오후 1:54,로봇뉴스ST모티브 3분기 실적 발표 당기순이익 하락세 지속,"[('로봇뉴스ST모티브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('당기순이익', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
326,2016.10.31. 오후 1:54,로봇뉴스BNK금융지주 다소 아쉬운 자산건… 매수유지대신증권,"[('로봇', 'TERM'), ('뉴스BNK금융지주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다소', 'O'), (' ', 'O'), ('아쉬운', 'O'), (' ', 'O'), ('자산건…', 'O'), (' ', 'O'), ('매', 'ORGANIZATION'), ('수유지대신증권', 'ORGANIZATION')]"
327,2016.10.31. 오후 1:54,로봇뉴스기업은행 투자 매력과 리스크… 매수유지대신증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('기업은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('매력과', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지대신증권', 'ORGANIZATION')]"
328,2016.10.31. 오후 1:54,로봇뉴스동아에스티 예상보다 부진한 실… 매수유지대신증권,"[('로봇뉴스동아에스티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예상보다', 'O'), (' ', 'O'), ('부진한', 'O'), (' ', 'O'), ('실…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지대신증권', 'ORGANIZATION')]"
329,2016.10.31. 오후 1:54,로봇뉴스호텔신라 2017년 면세와 … 매수유지대신증권,"[('로봇뉴스호텔신라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('면세와', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지대신증권', 'ORGANIZATION')]"
330,2016.10.31. 오후 1:54,로봇뉴스삼성카드 실적은 양호했지만 … 시장수익률유지대신증권,"[('로', 'TERM'), ('봇뉴스', 'O'), ('삼성카드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실적은', 'O'), (' ', 'O'), ('양호했지만', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('시장수익률유지대신증권', 'ORGANIZATION')]"
331,2016.10.31. 오후 1:53,지금은 분양중용인 죽전에 들어선 루시드 에비뉴 단지형 단독주택영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중용인', 'O'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선', 'O'), (' ', 'O'), ('루시드 에비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택영상', 'O')]"
332,2016.10.31. 오후 1:53,서울경제TV 포스코건설 전주 ‘에코시티 더샵 3차’ 6일만 ‘완판’,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에코시티 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6일만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘완판’', 'O')]"
333,2016.10.31. 오후 1:51,CCIM한국협회 창립 14주년 기념 국제컨퍼런스 개최,"[('CCIM한국협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('14주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('국제컨퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
334,2016.10.31. 오후 1:51,로봇뉴스LG생활건강 결국엔 해피엔딩… 매수신규대신증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('LG생활건강', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결국엔', 'O'), (' ', 'O'), ('해피엔딩…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수신규대신증권', 'ORGANIZATION')]"
335,2016.10.31. 오후 1:51,로봇뉴스아모레퍼시픽 에뛰드 이니스프리… 매수신규대신증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('아모레퍼시픽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에뛰드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이니스프리', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수신규대신증권', 'ORGANIZATION')]"
336,2016.10.31. 오후 1:51,로봇뉴스아모레G 색조 화장품의 위너… 매수신규대신증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('아모레G', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('색조', 'O'), (' ', 'O'), ('화장품의', 'O'), (' ', 'O'), ('위너', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수신규대신증권', 'ORGANIZATION')]"
337,2016.10.31. 오후 1:51,로봇뉴스ST중공업 3분기 실적 발표... 영업이익·순이익 적자 전환,"[('로봇뉴', 'ARTIFACT'), ('스ST중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('발표...', 'O'), (' ', 'O'), ('영업이익·순이익', 'O'), (' ', 'O'), ('적자', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
338,2016.10.31. 오후 1:44,초안산 자락 공기좋은 창동주공4단지 실거주 신혼부부 수요多,"[('초안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락', 'O'), (' ', 'O'), ('공기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('창동주공', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실거주', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수요多', 'O')]"
339,2016.10.31. 오후 1:43,포스코건설 ‘에코시티 더샵 3차’ 6일 만에 ‘완판’,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에코시티 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완판’', 'O')]"
340,2016.10.31. 오후 1:43,삼성엔지니어링 체코 타이어공장 프로젝트 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체코', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('타이어공장', 'TERM'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
341,2016.10.31. 오후 1:42,2016 제주경향하우징페어 다음달 4일부터 ICC JEJU서 개최,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제주경향하우징페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('다음달 4일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('ICC JEJU', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
342,2016.10.31. 오후 1:42,로봇뉴스연우 브랜드의 홍수 속에… 매수신규대신증권,"[('로', 'ARTIFACT'), ('봇뉴스', 'O'), ('연우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드의', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수', 'O'), (' ', 'O'), ('속에…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수신규대신증권', 'ORGANIZATION')]"
343,2016.10.31. 오후 1:42,로봇뉴스제닉 마스크팩 ODM 사… 시장수익률신규대신증권,"[('로봇뉴스제닉', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마스크팩', 'O'), (' ', 'O'), ('ODM', 'O'), (' ', 'O'), ('사…', 'O'), (' ', 'O'), ('시장수익률신규대신증권', 'ORGANIZATION')]"
344,2016.10.31. 오후 1:42,로봇뉴스사물인터넷주테마 코콤 효성ITX 중심으로 약세,"[('로봇뉴스', 'O'), ('사물인터넷', 'STUDY_FIELD'), ('주테마', 'O'), (' ', 'O'), ('코콤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효성ITX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
345,2016.10.31. 오후 1:42,로봇뉴스서울반도체 17년 LED 시장… 매수유지대신증권,"[('로', 'ARTIFACT'), ('봇뉴스서울반도체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LED', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지대신증권', 'ORGANIZATION')]"
346,2016.10.31. 오후 1:41,역세권 오피스텔 마감 임박… G밸리 및 업무지역 출퇴근 편리,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…', 'O'), (' ', 'O'), ('G밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('업무지역', 'O'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('편리', 'O')]"
347,2016.10.31. 오후 1:39,로봇뉴스삼성엔지니어링 성장잠재력 약화로 … 시장수익률유지대신증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성장잠재력', 'O'), (' ', 'O'), ('약화로', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('시장수익률유지대신증권', 'ORGANIZATION')]"
348,2016.10.31. 오후 1:39,로봇뉴스한국콜마 안정적인 수익성에 … 매수신규대신증권,"[('로봇', 'TERM'), ('뉴스', 'O'), ('한국콜마', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성에', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수신규', 'O'), ('대신증권', 'ORGANIZATION')]"
349,2016.10.31. 오후 1:39,로봇뉴스현대제철 단기 모멘텀 부족해… 매수유지대신증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('현대제철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단기', 'O'), (' ', 'O'), ('모멘텀', 'O'), (' ', 'O'), ('부족해…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지대신증권', 'ORGANIZATION')]"
350,2016.10.31. 오후 1:39,로봇뉴스KT 주력 사업 Q P… 매수유지대신증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주력', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('Q', 'O'), (' ', 'O'), ('P…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지대신증권', 'ORGANIZATION')]"
351,2016.10.31. 오후 1:38,GS건설 그랑시티자이 계약 닷새만에 모든 가구 판매 완료,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('닷새만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
352,2016.10.31. 오후 1:36,로봇뉴스현대모비스 3Q 호실적. 자동… 매수유지대신증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('현대모비스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('호실적.', 'O'), (' ', 'O'), ('자동…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지대신증권', 'ORGANIZATION')]"
353,2016.10.31. 오후 1:36,로봇뉴스아프리카TV 뿌리깊은 나무 바람… 매수유지유안타증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('아프리카TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뿌리깊은 나무', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('바람…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('유안타증권', 'ORGANIZATION')]"
354,2016.10.31. 오후 1:35,10월 주택가격 상승률 올 들어 최대,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
355,2016.10.31. 오후 1:33,로봇뉴스현대제철 4Q16 갈림길 앞… 매수유지유안타증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('현대제철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4Q16', 'DATE'), (' ', 'O'), ('갈림길', 'O'), (' ', 'O'), ('앞…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('유안타증권', 'ORGANIZATION')]"
356,2016.10.31. 오후 1:33,로봇뉴스선데이토즈 ‘애니팡3’와 ‘애… 매수유지한국투자증권,"[('로봇뉴스선데이토즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('애니팡3', 'ARTIFACT'), (""’와'애…"", 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지한국투자증권', 'ORGANIZATION')]"
357,2016.10.31. 오후 1:33,로봇뉴스SOil 2017  201… STRONG BUYUP유안타증권,"[('로봇뉴스SOil', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('201', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('STRONG', 'O'), (' ', 'O'), ('BUYUP', 'O'), ('유안타증권', 'ORGANIZATION')]"
358,2016.10.31. 오후 1:33,로봇뉴스대북송전주 테마경계감 크게 작용하며 약세,"[('로봇뉴스대북송전주', 'O'), (' ', 'O'), ('테마경계감', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('작용하며', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
359,2016.10.31. 오후 1:31,양평이천 고속도로 국제기준 적용해 입찰,"[('양평이천 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국제기준', 'O'), (' ', 'O'), ('적용해', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
360,2016.10.31. 오후 1:30,로봇뉴스BNK금융지주 무난한 실적 특별… 매수유지유안타증권,"[('로봇뉴스BNK금융지주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무난한', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('특별…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('유안타증권', 'ORGANIZATION')]"
361,2016.10.31. 오후 1:30,로봇뉴스현대모비스 인정할 수 밖에 없… 매수유지유안타증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('현대모비스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인정할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('밖에', 'O'), (' ', 'O'), ('없…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('유안타증권', 'ORGANIZATION')]"
362,2016.10.31. 오후 1:30,로봇뉴스해운주테마 한진해운 흥아해운 중심으로 강세,"[('로봇뉴스해운주테마', 'O'), (' ', 'O'), ('한진해운', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흥아해운', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
363,2016.10.31. 오후 1:30,로봇뉴스LG유플러스 3분기 실적 발표 영업이익 2130억원… 전년 동기 대비 21.3% 증가,"[('로봇뉴스', 'O'), ('LG유플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('2130억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('21.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
364,2016.10.31. 오후 1:30,로봇뉴스비에이치 FPCB업종내 손색… 매수유지한국투자증권,"[('로봇뉴스비에이치', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('FPCB업종내', 'O'), (' ', 'O'), ('손색…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('한국투자증권', 'ORGANIZATION')]"
365,2016.10.31. 오후 1:29,역세권·몰세권 수원 센트라우스아파트 매매 실거래가는,"[('역세권·몰세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트라우스아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
366,2016.10.31. 오후 1:27,로봇뉴스2016년 3분기 실적발표 대현 전분기比 영업이익·순이익 모두 흑자 전환,"[('로봇뉴스', 'ORGANIZATION'), ('2016년 3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적발표', 'O'), (' ', 'O'), ('대현', 'O'), (' ', 'O'), ('전분기比', 'O'), (' ', 'O'), ('영업이익·순이익', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
367,2016.10.31. 오후 1:27,로봇뉴스호텔신라 2017년에도 경쟁… HOLDM유안타증권,"[('로봇뉴스호텔신라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁…', 'O'), (' ', 'O'), ('HOLDM유안타증권', 'ORGANIZATION')]"
368,2016.10.31. 오후 1:27,로봇뉴스로봇 관련주테마 로보스타 유진로봇 중심으로 약세,"[('로봇', 'TERM'), ('뉴스로봇', 'TERM'), (' ', 'O'), ('관련주테마', 'O'), (' ', 'O'), ('로보스타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유진로봇', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
369,2016.10.31. 오후 1:27,로봇뉴스KT 빠른 차입금 감소가… 매수유지유안타증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('차입금', 'O'), (' ', 'O'), ('감소가…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('유안타증권', 'ORGANIZATION')]"
370,2016.10.31. 오후 1:24,로봇뉴스호텔신라 어려운 대외 환경 … 매수유지한국투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('호텔신라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('대외', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('한국투자증권', 'ORGANIZATION')]"
371,2016.10.31. 오후 1:24,로봇뉴스일양약품 전분기比 매출액·영업이익 동반 상승,"[('로봇뉴스', 'O'), ('일양약품', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전분기比', 'O'), (' ', 'O'), ('매출액·영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
372,2016.10.31. 오후 1:24,로봇뉴스SK이노베이션 V자 실적 반등 가… 매수유지한국투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('SK이노베이션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('V자', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('가…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지한국투자증권', 'ORGANIZATION')]"
373,2016.10.31. 오후 1:21,로봇뉴스KCC EB발행 검토 삼… 매수유지한국투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('EB', 'ARTIFACT'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('삼…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지한국투자증권', 'ORGANIZATION')]"
374,2016.10.31. 오후 1:21,로봇뉴스현대모비스 안정성과 성장성의 … 매수유지한국투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('현대모비스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안정성과', 'O'), (' ', 'O'), ('성장성의', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('한국투자증권', 'ORGANIZATION')]"
375,2016.10.31. 오후 1:21,로봇뉴스KT 매출 호조 구조적… 매수유지한국투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O'), (' ', 'O'), ('구조적…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('한국투자증권', 'ORGANIZATION')]"
376,2016.10.31. 오후 1:21,로봇뉴스KT 가시적 성과가 나타… 매수메리츠종금증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가시적', 'O'), (' ', 'O'), ('성과가', 'O'), (' ', 'O'), ('나타…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수메리츠종금증권', 'ORGANIZATION')]"
377,2016.10.31. 오후 1:19,서울경제TV 전국 평균 주택가격 2억4779만원··· 전년보다 1.2%↑,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2억4779만원', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
378,2016.10.31. 오후 1:18,로봇뉴스현대모비스 RV 모델의 AS … 매수메리츠종금증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('현대모비스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('RV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델의', 'O'), (' ', 'O'), ('AS', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), ('메리츠종금증권', 'ORGANIZATION')]"
379,2016.10.31. 오후 1:18,로봇뉴스약품 3분기 실적 발표... 전분기比 매출액·영업이익 증가,"[('로봇뉴스약품', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('발표...', 'O'), (' ', 'O'), ('전분기比', 'O'), (' ', 'O'), ('매출액·영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
380,2016.10.31. 오후 1:17,삼성엔지니어링 2000억원 넥센타이어 체코 공장 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넥센타이어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체코 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
381,2016.10.31. 오후 1:15,대전 도룡 SK뷰 모델하우스 3일간 1만9000여명 방문,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도룡 SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만9000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
382,2016.10.31. 오후 1:15,로봇뉴스기업은행 순항중인 배당주… 매수메리츠종금증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('기업은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순항중인', 'O'), (' ', 'O'), ('배당주…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수메리츠종금증권', 'ORGANIZATION')]"
383,2016.10.31. 오후 1:15,로봇뉴스BNK금융지주 수익성과 Valua… 매수메리츠종금증권,"[('로봇뉴스BNK금융지주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익성과', 'O'), (' ', 'O'), ('Valua', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수메리츠종금증권', 'ORGANIZATION')]"
384,2016.10.31. 오후 1:02,GS건설 그랑시티자이 3728가구 계약 5일 만에 완판,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3728가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('5일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
385,2016.10.31. 오후 1:02,한국감정원 “매매시장 상승세 둔화 전망”,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O'), (' ', 'O'), ('전망”', 'O')]"
386,2016.10.31. 오후 12:33,로봇뉴스지진 관련주테마 포메탈 삼영엠텍 중심으로 약세,"[('로봇뉴스지진', 'O'), (' ', 'O'), ('관련주테마', 'O'), (' ', 'O'), ('포메탈 삼영엠텍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
387,2016.10.31. 오후 12:33,로봇뉴스우주항공주 테마 vs 중저가화장품주 테마,"[('로봇뉴스우주항공주', 'O'), (' ', 'O'), ('테마', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('중저가화장품주', 'O'), (' ', 'O'), ('테마', 'O')]"
388,2016.10.31. 오후 12:30,로봇뉴스해운주 테마경계감 크게 작용하며 약세,"[('로봇뉴스해운주', 'O'), (' ', 'O'), ('테마경계감', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('작용하며', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
389,2016.10.31. 오후 12:18,‘디오스텔 청라’ 오피스텔 11월 분양,"[('‘', 'O'), ('디오스텔 청라', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
390,2016.10.31. 오후 12:12,로봇뉴스해운주 테마경계감 크게 작용하며 약세,"[('로봇뉴스해운주', 'O'), (' ', 'O'), ('테마경계감', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('작용하며', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
391,2016.10.31. 오후 12:08,상가도 시그니처 바람,"[('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('시그니처', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
392,2016.10.31. 오후 12:08,용인구성 ‘한양립스’ 견본주택 오픈… 조합원 모집,"[('용인', 'CITY'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한양립스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈…', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
393,2016.10.31. 오후 12:02,영종하늘도시 내 지역주택조합 아파트 영종 센트럴 스카이 분양,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('영종 센트럴 스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
394,2016.10.31. 오전 11:58,GS건설 안산 그랑시티자이 아파트 닷새 만에 완판,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('닷새 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
395,2016.10.31. 오전 11:55,SK건설 대전 도룡 SK VIEW 견본주택 3일동안 1만9000여명 방문,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도룡 SK VIEW', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만9000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
396,2016.10.31. 오전 11:53,광교 단독주택용지 ‘하이빌리지’ 특별 분양으로 수요 집중,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하이빌리지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
397,2016.10.31. 오전 11:53,임차수요 풍부한 역세권 오피스텔 ‘주목’,"[('임차수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
398,2016.10.31. 오전 11:51,GS건설 그랑시티자이 계약 시작 닷새 만에 모두 완판,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('닷새 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
399,2016.10.31. 오전 11:48,건단련 창의력 경진대회 개최,"[('건단련 창의력 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
400,2016.10.31. 오전 11:45,로봇뉴스동아에스티 처방의약품 부문 주… 매수유지SK증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('동아에스티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('처방의약품', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('주…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('SK증권', 'ORGANIZATION')]"
401,2016.10.31. 오전 11:45,광주 9월 미분양주택 증가 전환… 물량 과잉공급 우려,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('전환…', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉공급', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
402,2016.10.31. 오전 11:44,10월 전국 주택가격 0.17% 상승…올들어 최대,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.17%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
403,2016.10.31. 오전 11:42,로봇뉴스사조산업 지분승계 관련 불확… 매수유지SK증권,"[('로봇', 'TERM'), ('뉴스사조산업', 'O'), (' ', 'O'), ('지분승계', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('불확…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('SK증권', 'ORGANIZATION')]"
404,2016.10.31. 오전 11:42,로봇뉴스KT 유선경쟁력 제고 확… 매수유지SK증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유선경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('제고', 'O'), (' ', 'O'), ('확…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('SK증권', 'ORGANIZATION')]"
405,2016.10.31. 오전 11:42,평택 고덕신도시 수익형 부동산 ‘서정 라페온빌 3차’ 그랜드 오픈,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서정 라페온빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('그랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
406,2016.10.31. 오전 11:41,GS건설 ‘그랑시티자이’ 아파트 계약 닷새만에 완판,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('닷새만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
407,2016.10.31. 오전 11:39,로봇뉴스선데이토즈 실적이 주가에 반영… 매수유지SK증권,"[('로봇뉴스선데이토즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실적이', 'O'), (' ', 'O'), ('주가에', 'O'), (' ', 'O'), ('반영…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('SK증권', 'ORGANIZATION')]"
408,2016.10.31. 오전 11:39,로봇뉴스줄기세포 관련주테마 차바이오텍 파미셀 중심으로 약세,"[('로', 'STUDY_FIELD'), ('봇뉴스', 'O'), ('줄기세포', 'TERM'), (' ', 'O'), ('관련주테마', 'O'), (' ', 'O'), ('차바이오텍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파미셀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
409,2016.10.31. 오전 11:39,삼성엔지니어링 2천억원 규모 체코 타이어공장 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('체코', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('타이어공장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
410,2016.10.31. 오전 11:38,안산 그랑시티자이 닷새 만에 100% 계약 완료,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('닷새 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
411,2016.10.31. 오전 11:37,교통 교육 편의시설 등 주거환경 우수한 서초구 반포동 반포자이아파트 현재 매매 실거래가는,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포자이아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
412,2016.10.31. 오전 11:36,로봇뉴스LG화학 GM BOLT 출시… 매수유지SK증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('LG화학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GM BOLT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출시…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지', 'O'), ('SK증권', 'ORGANIZATION')]"
413,2016.10.31. 오전 11:33,로봇뉴스한온시스템 변화와 규제가 담보… 매수신규편입SK증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('한온시스템', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('변화와', 'O'), (' ', 'O'), ('규제가', 'O'), (' ', 'O'), ('담보…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수신규편입', 'O'), ('SK증권', 'ORGANIZATION')]"
414,2016.10.31. 오전 11:33,‘감감무소식’ 초기계약률 공개…정보격차 방치 언제까지,"[('‘감감무소식’', 'O'), (' ', 'O'), ('초기계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…정보격차', 'O'), (' ', 'O'), ('방치', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O')]"
415,2016.10.31. 오전 11:32,이변은 없었다…신반포7차 재건축시공사 대기업 품으로,"[('이변은', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다…', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('7차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('품으로', 'O')]"
416,2016.10.31. 오전 11:32,‘청약경쟁률 5대 1이상’ 지자체 31곳…숨죽인 분양시장,"[('‘청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('5대 1이상', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('31곳', 'QUANTITY'), ('…숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
417,2016.10.31. 오전 11:30,로봇뉴스롯데케미칼 계속되는 호실적 … 매수유지유진투자증권,"[('로봇뉴스', 'O'), ('롯데케미칼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계속되는', 'O'), (' ', 'O'), ('호실적', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수유지유진투자증권', 'ORGANIZATION')]"
418,2016.10.31. 오전 11:30,갈곳 잃은 돈 오피스텔에 몰렸다.. 신여의도 소담더블린 이목집중,"[('갈곳', 'O'), (' ', 'O'), ('잃은', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸다..', 'O'), (' ', 'O'), ('신여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소담더블린', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이목집중', 'O')]"
419,2016.10.31. 오전 11:28,LH 강원도·경남 산청군 위탁개발형 공공주택사업 기본협약 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산청군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위탁개발형 공공주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기본협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
420,2016.10.31. 오전 11:25,제24회 물류의 날…박재억 통합물류협회장 훈장,"[('제24회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물류의 날', 'DATE'), ('…', 'O'), ('박재억', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('통합물류협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('훈장', 'CIVILIZATION')]"
421,2016.10.31. 오전 11:25,LH 강원도 등과 위탁개발형 공공주택사업 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등과', 'O'), (' ', 'O'), ('위탁개발형 공공주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
422,2016.10.31. 오전 11:22,삼성ENG 체코 넥센타이어 공장 공사 2000억원에 수주,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체코', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('넥센타이어 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2000억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
423,2016.10.31. 오전 11:22,다음 달 서울서 5300여가구 공급,"[('다음 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5300여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
