,date,headline,keyword
0,2012.05.06. 오후 9:29,부영주택 새 대표이사에 최병찬 전 환경관리공단 소장,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최병찬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('환경관리공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소장', 'CIVILIZATION')]"
1,2012.05.06. 오후 7:16,부동산대책 발표 임박…이번엔 시장 살아날까,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아날까', 'O')]"
2,2012.05.06. 오후 7:07,부영주택 5인대표체제…환경부문 최병찬씨,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5인', 'QUANTITY'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('체제…환경부문', 'O'), (' ', 'O'), ('최병찬', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
3,2012.05.06. 오후 7:07,지방행정공제회 런던 입성…국민연금 이어 두번째,"[('지방행정공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('런던', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입성…', 'O'), ('국민연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY')]"
4,2012.05.06. 오후 7:07,MK 추천매물 서초구 강남대로 빌딩 750억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('750억원', 'QUANTITY')]"
5,2012.05.06. 오후 7:06,세종시·울산 지방 알짜 우수수…이번주 분양,"[('세종시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('우수수…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
6,2012.05.06. 오후 7:06,분양현장 NOW 서울 구로구 개봉 푸르지오 아파트,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개봉', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오 아파트', 'ARTIFACT')]"
7,2012.05.06. 오후 7:05,경기 뉴타운 해제속도 빨라진다,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
8,2012.05.06. 오후 7:03,1000만원 월세 찾는 부자들,"[('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('부자들', 'O')]"
9,2012.05.06. 오후 7:01,속도내던 일원현대 재건축…이번엔 서울시의회가 발목,"[('속도내던', 'O'), (' ', 'O'), ('일원현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축…이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시의회', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
11,2012.05.06. 오후 7:00,중국 강살리기 사업에 水公 설계기술 수출,"[('중국', 'TERM'), (' ', 'O'), ('강살리기 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('水', 'PERSON'), ('公', 'O'), (' ', 'O'), ('설계기술', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
12,2012.05.06. 오후 6:33,각종 연기금 여유자금…신성장 산업에 투자,"[('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('연기금', 'O'), (' ', 'O'), ('여유자금…신성장', 'O'), (' ', 'O'), ('산업에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
14,2012.05.06. 오후 6:31,여수 웅천지웰 등 12곳 청약…9곳 모델하우스 개장,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
15,2012.05.06. 오후 6:31,동·주택면적별 아파트 관리비 공개한다,"[('동·주택면적별', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('공개한다', 'O')]"
16,2012.05.06. 오후 6:31,알짜 아파트 용지 쏟아진다,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
17,2012.05.06. 오후 6:31,파주 운정·청라 등 공모형 PF 계약 해지되나,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공모형', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지되나', 'O')]"
18,2012.05.06. 오후 6:31,강남 3구 투기지역 해제…거래세도 인하될 듯,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('인하될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
19,2012.05.06. 오후 6:31,DTI 규제 완화 거래활성화에 도움,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('거래활성화에', 'O'), (' ', 'O'), ('도움', 'O')]"
20,2012.05.06. 오후 6:31,여의도 도시형 125가구,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('125가구', 'QUANTITY')]"
21,2012.05.06. 오후 6:31,우리동네 리포트 귀농지로 각광 강원도 홍천,"[('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('귀농지로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION')]"
22,2012.05.06. 오후 6:25,청약통장 꺼내고…큰손 투자문의 늘고 …,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼내고…큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('투자문의', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O')]"
23,2012.05.06. 오후 6:02,아파트 시세 윤달로 신혼부부 등 수요 없어 소폭 하락세 지속,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('윤달로', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
24,2012.05.06. 오후 6:01,아파트 시세 정부 부동산대책 기대로 서울 중심 하락폭 감소,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('기대로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
25,2012.05.06. 오후 5:43,4대강 방문객 300만명 넘어서,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('300만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
26,2012.05.06. 오후 5:32,여수박람회 예행연습 수익금 유니세프 기부,"[('여수박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('예행연습', 'O'), (' ', 'O'), ('수익금', 'O'), (' ', 'O'), ('유니세프', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
27,2012.05.06. 오후 5:31,동탄2신도시 6월 중순 건설사 6곳 동시분양,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6월 중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
28,2012.05.06. 오후 5:26,국토부 한옥 전문인력 양성 교육기관 6곳 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('교육기관', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
29,2012.05.06. 오후 5:25,부영주택 환경부문 대표에 최병찬 前환경관리공단 소장,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환경부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최병찬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('환경관리공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소장', 'CIVILIZATION')]"
30,2012.05.06. 오후 5:24,5Star급 주택 짓자 확산,"[('5Star급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓자', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
31,2012.05.06. 오후 5:23,현장르포 엑스포 앞두고 훈풍 부는 여수 주택시장,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('엑스포', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
32,2012.05.06. 오후 5:06,여수엑스포 덕 볼까 신영 웅천지웰3차 북적,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('신영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('웅천지웰', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
33,2012.05.06. 오후 4:53,저축은행 퇴출 건설업계도 노심초사,"[('저축은행', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계도', 'O'), (' ', 'O'), ('노심초사', 'O')]"
34,2012.05.06. 오후 4:44,국토부 “아파트 관리비 타 단지와 비교하세요”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('타', 'O'), (' ', 'O'), ('단지와', 'O'), (' ', 'O'), ('비교하세요”', 'O')]"
35,2012.05.06. 오후 4:18,아파트 관리비 베일 벗는다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('베일', 'O'), (' ', 'O'), ('벗는다', 'O')]"
36,2012.05.06. 오후 4:18,LH 아파트용지 매각 설명회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
37,2012.05.06. 오후 4:12,용산국제업무지구 개발… 서부이촌동 주민 동상이몽,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), (' ', 'O'), ('서부', 'LOCATION'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동상이몽', 'O')]"
38,2012.05.06. 오후 4:03,너도 래미안 나도 래미안 강북은 래미안 전쟁,"[('너도 래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('나도', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 강북', 'ARTIFACT'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
39,2012.05.06. 오후 3:33,부동산 QA 경매로 산 아파트 체납 관리비 누가 부담해야 하나…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('체납', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('부담해야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나…', 'O')]"
40,2012.05.06. 오후 3:31,경기도 뉴타운해제절차 대폭 간소화된다,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운해제절차', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화된다', 'O')]"
41,2012.05.06. 오후 3:27,아파트 주간 시세 부동산 대책 발표 앞두고 하락폭 둔화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
42,2012.05.06. 오후 3:21,경기도 광명·시흥보금자리내 산업단지 정비키로,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥보금자', 'LOCATION'), ('리내', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('정비키로', 'O')]"
43,2012.05.06. 오후 3:21,아파트 침체 탓에 뜨는 단독주택 덜컥 샀다간…,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('탓에', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('덜컥', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다간…', 'O')]"
44,2012.05.06. 오후 2:57,LH 9일 공동주택용지 투자설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
45,2012.05.06. 오후 2:44,4대강 방문객 300만 명 돌파,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('300만 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
46,2012.05.06. 오후 2:10,같은 가격인데 저 아파트는 왜 더 넓어”,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('가격인데', 'O'), (' ', 'O'), ('저', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어""', 'O')]"
47,2012.05.06. 오후 2:09,부영주택 신임 대표이사에 최병찬씨 선임,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최병찬', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
48,2012.05.06. 오후 1:41,12월부터 아파트관리비 옆단지와 비교 가능,"[('12월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('옆단지와', 'O'), (' ', 'O'), ('비교', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
49,2012.05.06. 오후 1:41,명지대 전북대 등 한옥 전문인력 양성기관 선,"[('명지대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
50,2012.05.06. 오후 1:00,‘신영 웅천지웰 3차’ 견본주택 이틀만에 1만5000명 ‘북적’,"[('‘', 'O'), ('신영 웅천지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
51,2012.05.06. 오후 12:56,12월부터 아파트 관리비 옆단지와 비교 가능,"[('12월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('옆단지와', 'O'), (' ', 'O'), ('비교', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
52,2012.05.06. 오후 12:30,서울시 ‘뉴타운·재개발 아카데미’ 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('뉴타운·재개발 아카데미', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
53,2012.05.06. 오후 12:19,부실PF 우려..건설사 리스크 관리 주력,"[('부실PF', 'O'), (' ', 'O'), ('우려..건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
55,2012.05.06. 오전 11:59,LH 위례·세종시 등 알짜땅 사가세요,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜땅', 'O'), (' ', 'O'), ('사가세요', 'O')]"
56,2012.05.06. 오전 11:51,서울시 뉴타운재개발 아카데미 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴', 'EVENT'), ('타운재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아카데미', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
58,2012.05.06. 오전 11:46,서울시 뉴타운 재개발 궁금증 찾아가서 풀어드려요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금증', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아가서', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어드려요', 'O')]"
59,2012.05.06. 오전 11:41,경기도 뉴타운지구 해제 기간 대폭 축소,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
61,2012.05.06. 오전 11:36,경상대ㆍ명지대 등 한옥 전문인력 양성기관 선정,"[('경상대', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('명지대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
63,2012.05.06. 오전 11:21,“아파트관리비 옆 단지와 비교해 보자”,"[('“아파트관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('단지와', 'O'), (' ', 'O'), ('비교해', 'O'), (' ', 'O'), ('보자”', 'O')]"
64,2012.05.06. 오전 11:15,뉴타운 수습방안 궁금증 풀어드립니다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('수습방안', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금증', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어드립니다', 'O')]"
65,2012.05.06. 오전 11:02,명지대· 전북대 등 한옥 전문인력 교육기관 선정,"[('명지대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('전북대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('교육기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
66,2012.05.06. 오전 11:01,12월부터 아파트 관리비 비교 쉬워진다,"[('12월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('비교', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
67,2012.05.06. 오전 11:00,아파트관리비 낮아질까…단지·동·평형별 비교 가능,"[('아파트관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아질까…단지·동·평형별', 'O'), (' ', 'O'), ('비교', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
68,2012.05.06. 오전 11:00,저렴하게 한옥 설계·시공 교육과정 듣는다,"[('저렴하게', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('설계·시공', 'O'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다', 'O')]"
69,2012.05.06. 오전 11:00,4대강 방문객 300만명 돌파,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('300만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
70,2012.05.06. 오전 11:00,이웃 아파트 관리비와 비교 가능해진다,"[('이웃', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비와', 'O'), (' ', 'O'), ('비교', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
71,2012.05.06. 오전 11:00,제1회 건설원가관리사 자격시험 원서접수,"[('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설원가관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격시험', 'O'), (' ', 'O'), ('원서접수', 'O')]"
72,2012.05.06. 오전 11:00,국토부 한옥 전문인력 양성 적극 나선다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
73,2012.05.06. 오전 10:57,위례신도시·세종시 땅 사세요,"[('위례신도시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('사세요', 'O')]"
74,2012.05.06. 오전 10:53,주간부동산 강남구 아파트값 올들어 첫 상승,"[('주간부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
75,2012.05.06. 오전 10:50,서울 아파트값 강남구만 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
76,2012.05.06. 오전 10:48,LH 하남미사·화성동탄 등 공동주택용지 투자설명회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남미사', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
77,2012.05.06. 오전 10:42,세종시·여수 분양 풍성…지방에 봄바람 불까,"[('세종시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성…지방에', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('불까', 'O')]"
78,2012.05.06. 오전 10:00,벚꽃 떨어진 후 일본가는 임원들 속사정,"[('벚꽃', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('일본가', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('속사정', 'O')]"
79,2012.05.06. 오전 9:01,서울 재건축 아파트 2주 연속 상승세 부동산대책 기대감 솔솔,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
80,2012.05.06. 오전 9:01,부동산캘린더 구로·마포·성동구 재개발·재건축 물량 관심,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
81,2012.05.06. 오전 8:00,이천 신일 해피트리 트리빌 분양.. 3년만에 신규 공급,"[('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일 해피트리 트리빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
82,2012.05.06. 오전 7:30,동탄2신도시 합동분양 성공할까,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합동분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
83,2012.05.07. 오후 11:39,강남3구 투기지역 족쇄 푼다,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('족쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
84,2012.05.07. 오후 11:26,“약발은 있겠지만…” 기대 반 걱정 반,"[('“약발은', 'O'), (' ', 'O'), ('있겠지만…”', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'O')]"
85,2012.05.07. 오후 10:20,쌍용건설 매각 또 유찰,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
86,2012.05.07. 오후 9:09,중소건설사 저축銀 불똥 튀나,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('저축銀', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O'), (' ', 'O'), ('튀나', 'O')]"
87,2012.05.07. 오후 9:06,뉴타운출구전략 시작부터 삐걱…서울시 시민토론회 무산,"[('뉴타운출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('시작부터', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱…', 'O'), ('서울시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시민토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
88,2012.05.07. 오후 8:14,부동산 거래활성화대책 10일 발표.. 강남만 인공호흡,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래활성화대책', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인공호흡', 'THEORY')]"
89,2012.05.07. 오후 8:10,정부 부동산 활성화 대책 10일 발표,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
90,2012.05.07. 오후 8:02,국토부 10일 주택거래 정상화 방안 발표,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
91,2012.05.07. 오후 7:03,정부 결국 강남3구 투기지역 해제…10일 발표,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
92,2012.05.07. 오후 6:41,포스코건설 어버이날 맞이 카네이션 달아드려요,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어버이날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('카네이션', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('달아드려요', 'O')]"
93,2012.05.07. 오후 6:39,대기업·공공기관 이주지역 오피스텔 잡아라,"[('대기업·공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이주지역', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
94,2012.05.07. 오후 6:38,뉴타운재개발시민토론회 시민 강력 반발로 무산,"[('뉴타운재개발시민토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('반발로', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
95,2012.05.07. 오후 6:33,영등포구 3층 이상 건물 전문가 계획서 있어야 철거,"[('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('계획서', 'O'), (' ', 'O'), ('있어야', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O')]"
96,2012.05.07. 오후 6:33,상가투자 때 지하철역 출구별 상권 꼭 따지세요,"[('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철역', 'O'), (' ', 'O'), ('출구별', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('따지세요', 'O')]"
97,2012.05.07. 오후 6:33,6월 전국 2만5000가구 입주…상반기 최대 물량,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
98,2012.05.07. 오후 6:33,틈새 아닌 대세 소형주택 이젠 레벨업 경쟁,"[('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('레벨업', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
99,2012.05.07. 오후 6:33,광진구에 7년 만에 오피스텔 광진 대림 아크로텔…자양동 500실 공급,"[('광진구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('광진', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대림 아크로텔', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('500실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
100,2012.05.07. 오후 6:32,집값 1억 올린 혁신학교의 힘,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올린', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신학교의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
101,2012.05.07. 오후 6:32,4대강 캠핑 페스티벌,"[('4대강 캠핑 페스티벌', 'EVENT')]"
102,2012.05.07. 오후 6:31,Real Estate 조명발·옵션에 속지 말자…모델하우스 똑소리나게 보는 법,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('조명발·옵션에', 'O'), (' ', 'O'), ('속지', 'O'), (' ', 'O'), ('말자…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('똑소리나게', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O')]"
103,2012.05.07. 오후 6:31,Real Estate 울산 신동아 파밀리에 울산 중심 위치…교육·문화 탁월,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('위치…교육·문화', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월', 'O')]"
104,2012.05.07. 오후 6:31,Real Estate 하이브랜드 오피스 빌딩 임대 100% 완료…계약과 동시 월세 나와,"[('Real Est', 'LOCATION'), ('ate', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완료…계약과', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
105,2012.05.07. 오후 6:31,Real Estate 서울 가재울 래미안e편한세상 분양 금액의 20% 1년간 잔금 유예,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가재울', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('래미안e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('금액의', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('유예', 'O')]"
106,2012.05.07. 오후 6:31,Real Estate 전북혁신도시 호반베르디움 전북혁신도시내 첫 중대형 아파트,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전북혁신도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
107,2012.05.07. 오후 6:31,Real Estate 대구 중구 노마즈하우스 오피스텔 261실·도시형주택 269가구,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노마즈하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('261실', 'QUANTITY'), ('·도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('269가구', 'QUANTITY')]"
108,2012.05.07. 오후 6:31,Real Estate 현대산업개발 안산 아이파크 4베이 개방형 설계…조망권 극대화,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개방형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계…조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화', 'O')]"
109,2012.05.07. 오후 6:31,Real Estate 지방 분양 시장 후끈…6월까지 3만8697가구 쏟아진다,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…', 'O'), ('6월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만8697가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
110,2012.05.07. 오후 6:31,Real Estate 롯데자산개발 서울숲 IT 캐슬 오피스 수준 시설 갖춘 지식산업센터,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('IT 캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O')]"
111,2012.05.07. 오후 6:31,Real Estate 인천 구월·송도 국제도시서 내집마련 해볼까,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제도시서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
112,2012.05.07. 오후 6:31,Real Estate 신별내 퇴계원 어울림 자연과 어우러진 친환경 단지,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('신별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('퇴계원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어울림', 'O'), (' ', 'O'), ('자연과', 'O'), (' ', 'O'), ('어우러진', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
113,2012.05.07. 오후 6:31,Real Estate 서희건설 서희스타힐스 오피스타운 속 상가 임대수요 꾸준,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스타운', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
114,2012.05.07. 오후 6:31,Real Estate 울산 화봉지구 쌍용 예가 모든 가구 84㎡…단지안에 수변공원,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화봉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), ('…단지안에', 'O'), (' ', 'O'), ('수변공원', 'O')]"
115,2012.05.07. 오후 6:31,Real Estate 서울서 7000가구 쏟아져…대치·상수 등 입지 좋은 단지 찜,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져…', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('상수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('찜', 'O')]"
116,2012.05.07. 오후 6:31,Real Estate 경춘선 연내 개통 별내 더샵…교육환경 탁월 신길 휴먼시아,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('경춘선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('…교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월', 'O'), (' ', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT')]"
117,2012.05.07. 오후 6:31,Real Estate 부산·충남 등 2만300가구 집들이,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2만300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
118,2012.05.07. 오후 6:31,Real Estate 700여가구 집들이…공급부족 없을 듯,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('700여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…공급부족', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
119,2012.05.07. 오후 6:27,르포박원순 시장 재개발 정책  오 시장보다 나을 것 없다,"[('르포', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('오', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('나을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
120,2012.05.07. 오후 6:03,알립니다 2012 한국건축문화大賞,"[('알립니다', 'O'), (' ', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국건축문화大', 'ORGANIZATION'), ('賞', 'O')]"
121,2012.05.07. 오후 6:00,다음 달 김포·부산·세종시 입주물량 풍성종합,"[('다음 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성종합', 'O')]"
122,2012.05.07. 오후 5:55,주택거래 활성화대책，DTI 규제 풀고 취득·양도세도 내려야,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화대책，DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀고', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'CIVILIZATION'), ('·양도세', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('내려야', 'O')]"
123,2012.05.07. 오후 5:50,“결혼 낼모레인데..” 마이너스 인생의 그들,"[('“결혼', 'O'), (' ', 'O'), ('낼모레인데..”', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('인생의', 'O'), (' ', 'O'), ('그들', 'O')]"
124,2012.05.07. 오후 5:23,주택거래 대책 10일 발표 전매제한 완화·양도세 감면 큰축,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('큰축', 'O')]"
125,2012.05.07. 오후 5:15,한국토지신탁 틈새시장 공략‥성과 ‘톡톡’,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('틈새시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략‥성과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘톡톡’', 'O')]"
126,2012.05.07. 오후 5:12,서울시 주택정책 변화 기대 힘들듯,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들듯', 'O')]"
127,2012.05.07. 오후 5:06,6월 전국 2만5000가구 집들이…상반기 최대물량,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대물량', 'O')]"
128,2012.05.07. 오후 5:06,매경부동산자산관리사 5회시험 25일까지 접수,"[('매경부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5회', 'QUANTITY'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('25일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
129,2012.05.07. 오후 5:05,DTI 완화되면 빚 갚을 것,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화되면', 'O'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('갚을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
130,2012.05.07. 오후 5:05,6천가구 가락시영 先이주 모험,"[('6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가락시영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('先이주', 'O'), (' ', 'O'), ('모험', 'O')]"
131,2012.05.07. 오후 5:05,대단지·브랜드 아파트 장점,"[('대단지·브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O')]"
132,2012.05.07. 오후 5:03,박원순 한양도성 완전 복원,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한양도성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('복원', 'O')]"
133,2012.05.07. 오후 4:58,현장에서욕설에 몸싸움… 시작도 못한 뉴타운 토론회종합,"[('현장에서욕설에', 'O'), (' ', 'O'), ('몸싸움…', 'O'), (' ', 'O'), ('시작도', 'O'), (' ', 'O'), ('못한', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('토론회종합', 'O')]"
134,2012.05.07. 오후 4:41,부영 ′원주 사랑으로′ 639가구 공급,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('′', 'O'), ('원주 사랑으로', 'ARTIFACT'), ('′', 'O'), (' ', 'O'), ('639가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
135,2012.05.07. 오후 4:40,대림산업 1분기 영업이익 1464억원‥전년比 32%↑,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('1464억원', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
136,2012.05.07. 오후 4:36,시도 추천 감정평가사 보상평가 참여… 공공사업 토지보상비 크게 늘 듯,"[('시도', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('보상평가', 'O'), (' ', 'O'), ('참여…', 'O'), (' ', 'O'), ('공공사업', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
137,2012.05.07. 오후 4:34,뉴타운 시민 토론회 파행···시민없는 토론회 무효,"[('뉴타운 시민 토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('파행···', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
138,2012.05.07. 오후 4:32,부영주택 환경부문 대표이사에 최병찬씨 선임,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환경부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최병찬', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
139,2012.05.07. 오후 4:21,전북혁신도시 C7 호반베르디움 731세대 분양,"[('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('C7 호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('731세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
140,2012.05.07. 오후 4:07,단독풍림산업 법정관리 건설업계 불똥,"[('단독풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O')]"
141,2012.05.07. 오후 4:05,박원순 한양도성 완전 복원,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한양도성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('복원', 'O')]"
142,2012.05.07. 오후 3:56,＜생생코스피＞POSCO “제2인도제철소 건립…미확정”,"[('＜생생코스피＞', 'O'), ('POSCO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('인도제철소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립…미확정”', 'O')]"
143,2012.05.07. 오후 3:52,서울시 뉴타운 시민 토론회 파행1보,"[('서울시 뉴타운 시민 토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('파행', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
144,2012.05.07. 오후 3:50,사진기사포스코건설 인천시 독거노인 방문 카네이션 달아드리기 행사,"[('사진기사', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('독거노인', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('카네이션 달아드', 'EVENT'), ('리기', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
145,2012.05.07. 오후 3:46,전북도내 아파트 값 상승세 한풀꺽여,"[('전북도', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀꺽여', 'O')]"
146,2012.05.07. 오후 3:36,6월 입주 풍년 상반기 최고,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
147,2012.05.07. 오후 3:31,서울 아파트값 1년간 내리 하락세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내리', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
148,2012.05.07. 오후 3:30,포토욕설·몸싸움… 난장판된 뉴타운 토론회장,"[('포토욕설·몸싸움…', 'O'), (' ', 'O'), ('난장판된', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회장', 'O')]"
149,2012.05.07. 오후 3:24,수도권 매도희망 집주인 95% DTI완화 필요,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매도희망', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('DTI완화', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
150,2012.05.07. 오후 2:55,서울 재건축 2주째 상승‥송파 0.4%↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승‥', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
151,2012.05.07. 오후 2:51,6월 전국 2만5천가구 아파트 입주,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
152,2012.05.07. 오후 2:51,SH공사 임대주택 경로당 시설개선사업 실시,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택 경로당 시설개선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
153,2012.05.07. 오후 2:50,한국토지신탁 틈새시장 공략‥성과 ‘톡톡’,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('틈새시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략‥성과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘톡톡’', 'O')]"
154,2012.05.07. 오후 2:34,수도권 최대 동탄2신도시 5519가구 6월 동시분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5519가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
155,2012.05.07. 오후 2:32,재건축·재개발 시공사 잦은 교체 속내는,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('잦은', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('속내는', 'O')]"
156,2012.05.07. 오후 2:28,대림산업 1분기 영업익 1465억원..전년비 33%↑상보,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1465억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
157,2012.05.07. 오후 2:28,강남3구 재건축 여전히 無거래,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('無거래', 'O')]"
158,2012.05.07. 오후 2:27,주산硏 ‘주택산업 신성장동력 모색을 위한 세미나’개최,"[('주산硏', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주택산업', 'O'), (' ', 'O'), ('신성장동력', 'O'), (' ', 'O'), ('모색을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나’개최', 'O')]"
159,2012.05.07. 오후 2:21,포스코건설 독거노인에 카네이션,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독거노인에', 'O'), (' ', 'O'), ('카네이션', 'PLANT')]"
160,2012.05.07. 오후 2:20,서울시 공사현장 상수도관 안전관리 강화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('상수도관', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
161,2012.05.07. 오후 2:15,효성 타운하우스 성주동 효성 트렌하임 분양,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('성주동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성 트렌하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
162,2012.05.07. 오후 2:14,르포입주 한창인 단지 찾아보니 윤달 탓에 썰렁,"[('르포입주', 'O'), (' ', 'O'), ('한창인', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아보니', 'O'), (' ', 'O'), ('윤달', 'O'), (' ', 'O'), ('탓에', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
163,2012.05.07. 오후 2:10,SH공사 임대주택 경로당에 TV 등 제공,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경로당에', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
164,2012.05.07. 오후 2:07,광진 대림 아크로텔 2122일 양일간 분양,"[('광진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림 아크로텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2122일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
165,2012.05.07. 오후 2:07,부영주택 원주 사랑으로 공공임대 639가구 공급,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('639가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
166,2012.05.07. 오후 2:01,경부고속도로에 무료 법률상담센터 개소,"[('경부고속도로', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('법률상담센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
167,2012.05.07. 오후 1:59,아파트 하자분쟁 7배 폭증.. 종착점은,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('7배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭증..', 'O'), (' ', 'O'), ('종착점은', 'O')]"
168,2012.05.07. 오후 1:50,매경닷컴 주최 도시형생활주택 성동구 세미나 18일 개최,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주최', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
169,2012.05.07. 오후 1:37,LH 광주전남부패추방·청렴실천결의대회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주전남부패추방·', 'EVENT'), ('청렴실천결의대회', 'EVENT')]"
170,2012.05.07. 오후 1:36,SH공사 어버이날 경로당 노후 시설 바꾸고 후원금 드려요,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어버이날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경로당', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸고', 'O'), (' ', 'O'), ('후원금', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요', 'O')]"
171,2012.05.07. 오후 1:33,서울시 공사현장 상수도관 안전관리 강화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('상수도관', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
172,2012.05.07. 오후 1:33,대림산업 1분기 매출 1조8천억원..전년대비 25%↑,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('1조8천억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
173,2012.05.07. 오후 1:29,전주시의회 LH아파트 조성·분양원가 공개요구,"[('전주시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조성·분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개요구', 'O')]"
174,2012.05.07. 오후 1:29,수공 하천 관리 노하우 中 수출,"[('수공', 'O'), (' ', 'O'), ('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
175,2012.05.07. 오후 1:21,전세탈출 추가비용 ‘5000만원’ 줄었다,"[('전세탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('추가비용', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
176,2012.05.07. 오후 12:00,부동산캘린더래미안 밤섬 리베뉴 견본주택 오픈,"[('부동산캘린더래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('밤섬 리베뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
177,2012.05.07. 오전 11:53,전 세대서 중랑천 조망…서울 이문동 ‘대성유니드’ 분양,"[('전', 'O'), (' ', 'O'), ('세대서', 'O'), (' ', 'O'), ('중랑천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대성유니드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
178,2012.05.07. 오전 11:51,청약단지 8곳중 7곳이 지방…‘훈풍’이어지나,"[('청약단지', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('지방…‘훈풍’이어지나', 'O')]"
179,2012.05.07. 오전 11:49,창원 ‘성주동 효성 트렌하임’ 11일 모델하우스 오픈,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('성주동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성 트렌하임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
180,2012.05.07. 오전 11:48,천안비즈니스파크 무산 도시개발사업 민간제안,"[('천안비즈니스파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무산 도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민간제안', 'O')]"
181,2012.05.07. 오전 11:46,포토뉴스 5월 분양 스타트 ‘Good’,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('Good', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
182,2012.05.07. 오전 11:46,LH 수원 호매실지구 공공주택용 토지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공주택용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
183,2012.05.07. 오전 11:46,실거주 도시형·임대는 오피스텔,"[('실거주', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형·임대는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
184,2012.05.07. 오전 11:43,LH 인천 소래지구에 10년 공공임대 820가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('820가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
185,2012.05.07. 오전 11:41,부영주택 원주무실 사랑으로 임대아파트 공급,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주무실', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
186,2012.05.07. 오전 11:41,한국환경공단 온실가스관리 전문가 양성취업지원,"[('한국환경공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('양성취업지원', 'O')]"
187,2012.05.07. 오전 11:40,부동산114 추천매물경기 과천시 중앙동 아파트 3억5000만원,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3억5000만원', 'QUANTITY')]"
188,2012.05.07. 오전 11:38,주택협회주택산업연구원 신성장동력 모색 공동세미나,"[('주택협회주택산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신성장동력', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O'), (' ', 'O'), ('공동세미나', 'O')]"
189,2012.05.07. 오전 11:38,서울 광진구에 오피스텔 500세대 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('500세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
190,2012.05.07. 오전 11:29,화성 향남2지구 내 동서간선도로 연내 착공,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('동서간선도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
191,2012.05.07. 오전 11:28,전북도 부동산 불법거래 뿌리 뽑는다,"[('전북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌리', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑는다', 'O')]"
192,2012.05.07. 오전 11:16,양산신도시 핵심입지 3단계 개발 최대 수혜지 반도유보라 4차,"[('양산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심입지', 'O'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY')]"
193,2012.05.07. 오전 11:15,SH공사 어버이날 맞아 임대주택 경로당 지원,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어버이날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경로당', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
194,2012.05.07. 오전 11:09,4대강 오토캠핑 11일부터 한강 여주에서 개최,"[('4대강 오토캠핑', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('11일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
195,2012.05.07. 오전 11:08,6월 입주 아파트 2만5천여가구..상반기 최고,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5천여가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
196,2012.05.07. 오전 11:06,주택산업 신성장동력 세미나 개최,"[('주택산업', 'O'), (' ', 'O'), ('신성장동력', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
197,2012.05.07. 오전 11:00,항만 물동량 두 달 연속 190만TEU 달성,"[('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('두 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('190만TEU', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
198,2012.05.07. 오전 11:00,해양분야 해외 전문가 여수엑스포 집합,"[('해양분야', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('집합', 'O')]"
199,2012.05.07. 오전 11:00,컨테이너 물동량 2개월 연속 190만TEU 초과,"[('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('190만TEU', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과', 'O')]"
200,2012.05.07. 오전 10:45,이종수의 SH공사 수익·공익 다잡을까,"[('이종수', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익·공익', 'O'), (' ', 'O'), ('다잡을까', 'O')]"
201,2012.05.07. 오전 10:43,골프존 1분기 영업익 173억원‥70%↑,"[('골프존', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('173억원', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
202,2012.05.07. 오전 10:42,인천소래 10년 공공임대 820세대 공급,"[('인천소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('820세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
203,2012.05.07. 오전 10:41,극동건설 곡선교량 콘크리트 거더 공법 개발,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('곡선교량', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('거더', 'O'), (' ', 'O'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
205,2012.05.07. 오전 10:30,개봉 푸르지오 견본주택 수만명 운집,"[('개봉', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수만명', 'O'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
206,2012.05.07. 오전 10:26,＜포토뉴스＞대우 ‘푸르지오’ 견본주택  2만명 넘는 구름 인파로 북새통,"[('＜포토뉴스＞', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파로', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
207,2012.05.07. 오전 10:25,초읽기 들어간 주택대책 효과는,"[('초읽기', 'O'), (' ', 'O'), ('들어간', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대책', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O')]"
208,2012.05.07. 오전 10:24,국토부 KTX 경쟁체제 여론왜곡 중단해야,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경쟁체제', 'O'), (' ', 'O'), ('여론왜곡', 'O'), (' ', 'O'), ('중단해야', 'O')]"
209,2012.05.07. 오전 10:24,르포투기지역 해제 앞둔 강남3구 가보니.. 정중동 뚜렷,"[('르포투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니..', 'O'), (' ', 'O'), ('정중동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
210,2012.05.07. 오전 10:16,극동건설 곡선 교량에 콘크리트 보 개발,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('곡선', 'O'), (' ', 'O'), ('교량에', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('보', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
211,2012.05.07. 오전 10:16,오피스텔 살까 도시형 생활주택 살까…‘사용 용도  분양가’,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('살까…‘사용', 'O'), (' ', 'O'), ('용도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가’', 'O')]"
212,2012.05.07. 오전 10:16,LH 수원호매실지구 공동주택용지 33만㎡ 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('33만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
213,2012.05.07. 오전 10:15,LH 수원 호매실지구 주택용지 7필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('7필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
214,2012.05.07. 오전 10:11,주택시장의 소리없는 아우성,"[('주택시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('소리없는', 'O'), (' ', 'O'), ('아우성', 'O')]"
215,2012.05.07. 오전 10:11,지방에 부는 아파트 청약 열풍 언제까지,"[('지방에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O')]"
216,2012.05.07. 오전 10:06,LH 인천소래 10년 공공임대주택 820가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천소래', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('820가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
217,2012.05.07. 오전 10:02,6월 아파트 입주 물량 2만5000가구…상반기 최대,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5000가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
218,2012.05.07. 오전 9:59,서울 광진구에 오피스텔 대림 아크로텔 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('대림 아크로텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
219,2012.05.07. 오전 9:59,전남건설협회장 김영구 현부회장 사실상 확정,"[('전남건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김영구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현부회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
220,2012.05.07. 오전 9:54,개봉 푸르지오 모델하우스 주말 2만5000명 몰려,"[('개봉', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
221,2012.05.07. 오전 9:51,국내 최대 오토캠핑 행사 11일13일 개최,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('오토캠핑', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('11일13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
222,2012.05.07. 오전 9:41,5월 2주차 전국 4564가구 청약 돌입,"[('5월 2주차', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4564가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
223,2012.05.07. 오전 9:41,광교신도시 유타워U Tower 소형 오피스텔 384실 분양,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유타워U Tower', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('384실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
224,2012.05.07. 오전 9:37,Kwater 중국과 수계정비조성사업 공동협력 MOU체결,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('수계정비조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공동협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
225,2012.05.07. 오전 9:35,수공 中에 하천관리 기술 전수,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中에', 'O'), (' ', 'O'), ('하천관리', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
226,2012.05.07. 오전 9:30,맞벌이 부부를 위한 연령대별 내집마련 맞춤 공식은,"[('맞벌이', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('연령대별', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('공식은', 'O')]"
227,2012.05.07. 오전 9:30,광진구 7년 만에 대단지 오피스텔 분양…‘광진 대림 아크로텔’,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…‘', 'O'), ('광진 대림 아크로텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
228,2012.05.07. 오전 9:28,극동건설 곡선교량 신공법 개발,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('곡선교량', 'O'), (' ', 'O'), ('신공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
229,2012.05.07. 오전 9:27,동양 남양주에 레미콘공장 준공,"[('동양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('레미콘', 'MATERIAL'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
230,2012.05.07. 오전 9:18,LH 수원 호매실 공동주택용지·인천 소래 10년 공공임대 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
231,2012.05.07. 오전 9:16,월세 재미 쏠쏠한 상가입지 3선…역세권·단지 內·아파트형 공장 으뜸,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('재미', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠쏠한', 'O'), (' ', 'O'), ('상가입지', 'O'), (' ', 'O'), ('3선', 'QUANTITY'), ('…역세권·단지', 'O'), (' ', 'O'), ('內·아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O')]"
232,2012.05.07. 오전 9:14,LH 인천소래지구 10년 공공임대 820가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천소래지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('820가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
233,2012.05.07. 오전 8:55,휴게소에서 무료 법률상담 받으세요,"[('휴게소에서', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('법률상담', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요', 'O')]"
234,2012.05.07. 오전 8:55,서울시 자치구 민원처리 속도 빨라진다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('민원처리', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
235,2012.05.07. 오전 8:54,도내 아파트 매매가 상승세 70주만에 멈춰,"[('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('70주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰', 'O')]"
236,2012.05.07. 오전 8:40,산보다 강·바다…블루 조망권 아파트 인기,"[('산보다', 'O'), (' ', 'O'), ('강·바다…', 'O'), ('블루', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
237,2012.05.07. 오전 8:26,경기도 나홀로가구 20% 돌파,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나홀로가구', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
238,2012.05.07. 오전 8:11,GPS 토지 측량 정확도 높아진다,"[('GPS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('측량', 'O'), (' ', 'O'), ('정확도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다', 'O')]"
239,2012.05.07. 오전 8:04,경기도 향남2지구 동서간선도로 연내 착공된다,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동서간선도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연', 'DATE'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공된다', 'O')]"
240,2012.05.07. 오전 7:21,한국생산성본부 프로젝트 파이낸싱실무 과정 개설,"[('한국생산성본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('파이낸싱실무', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
241,2012.05.07. 오전 6:53,6월 입주 2만5천가구 풍성.. 서울은 1천가구 그쳐,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풍성..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
242,2012.05.07. 오전 6:01,몸값 낮춘 일본 조립식 단독주택 한국서 성공할까,"[('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('조립식', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
243,2012.05.07. 오전 6:00,똑똑한 GPS측량 시스템 나온다,"[('똑똑한', 'O'), (' ', 'O'), ('GPS', 'TERM'), ('측량', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
244,2012.05.07. 오전 6:00,실시간 정밀 GPS측량 접속제한 없어진다,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('정밀', 'O'), (' ', 'O'), ('GPS', 'TERM'), ('측량', 'O'), (' ', 'O'), ('접속제한', 'O'), (' ', 'O'), ('없어진다', 'O')]"
245,2012.05.07. 오전 5:19,도시형주택·오피스텔 뻥튀기 청약률 사라질까,"[('도시형주택·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥튀기', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('사라질까', 'O')]"
246,2012.05.07. 오전 3:09,매매 시황서울 재건축 2주 연속↑… 전세 수도권 전체 하락세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
247,2012.05.07. 오전 3:07,박재완 기획재정부 장관 “DTI 신중한 접근 필요”,"[('박재완', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기획재정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('신중한', 'O'), (' ', 'O'), ('접근', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
248,2012.05.07. 오전 3:06,아파트 관리비 12월부터 동평형별로 상세히 공개,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('12월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동평형별로', 'O'), (' ', 'O'), ('상세히', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
249,2012.05.08. 오후 11:06,서울대농생대 vs 경인교대 경기캠퍼스 맞교환된다,"[('서울대농생대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('경인교대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기캠퍼스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞교환된다', 'O')]"
250,2012.05.08. 오후 7:18,3월 국내 건설공사수주액 7.2% 감소,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('7.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
251,2012.05.08. 오후 6:37,미리보는 5.10 부동산대책② 전매제한 완화‥매수 유인책 필요,"[('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('5.10 부', 'EVENT'), ('동산', 'EVENT'), ('대책②', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화‥매수', 'O'), (' ', 'O'), ('유인책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
252,2012.05.08. 오후 6:33,19대 국회의원 당선자 설문 새누리 DTI 규제 완화를…민주 현행 그대로 유지를,"[('19대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국회의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설문', 'O'), (' ', 'O'), ('새누리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화를…', 'O'), ('민주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현행', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O'), (' ', 'O'), ('유지를', 'O')]"
253,2012.05.08. 오후 6:32,투기지역 해제시 강남3구 10채 중 8채 수혜,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제시', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
254,2012.05.08. 오후 6:32,강남 재건축 대책발표 앞두고 하락세…벌써 실망,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대책발표', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세…벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('실망', 'O')]"
255,2012.05.08. 오후 6:32,쌍용건설 매각 또 유찰…9일 재공고,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰…', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재공고', 'O')]"
256,2012.05.08. 오후 6:32,광주·전남 공동혁신도시 전력거래소 등 청사 착공,"[('광주·', 'LOCATION'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전력거래소', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
257,2012.05.08. 오후 6:32,호반건설 전북혁신도시서 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북혁신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
258,2012.05.08. 오후 6:32,옥인동 재개발 한옥 보전하며 아파트 짓는다,"[('옥인동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('보전하며', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
259,2012.05.08. 오후 6:32,3월 건설수주액 8조…전년보다 7.2% 줄어,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('8조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('7.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
260,2012.05.08. 오후 6:32,대기업 사옥만 LEED 인증 왜,"[('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥만', 'O'), (' ', 'O'), ('LEED', 'TERM'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
261,2012.05.08. 오후 6:32,청약제도 민간부터 순차적 폐기해야,"[('청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민간부터', 'O'), (' ', 'O'), ('순차적', 'O'), (' ', 'O'), ('폐기해야', 'O')]"
262,2012.05.08. 오후 6:27,미리보는 5.10 부동산 대책 ①강남3구 투기지역 해제..영향 미미,"[('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('5.10', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('①', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제..영향', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
263,2012.05.08. 오후 6:10,남문기 뉴스타 회장 美 부동산시장 빠르게 회복.. 실물경기도 되살아나는 중,"[('남문기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('뉴스타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게', 'O'), (' ', 'O'), ('회복..', 'O'), (' ', 'O'), ('실물경기도', 'O'), (' ', 'O'), ('되살아나는', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
264,2012.05.08. 오후 6:03,기지개 켜는 미국 부동산 시장을 말하다 남회장의 남다른 포부,"[('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켜는', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장을', 'O'), (' ', 'O'), ('말하다', 'O'), (' ', 'O'), ('남', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('남다른', 'O'), (' ', 'O'), ('포부', 'O')]"
265,2012.05.08. 오후 6:02,기지개 켜는 미국 부동산 시장을 말하다 뉴스타 그룹 남문기 회장,"[('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켜는', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장을', 'O'), (' ', 'O'), ('말하다', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스타 그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남문기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
266,2012.05.08. 오후 6:00,서울 뉴타운 분양저조로 실패 우려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양저조로', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
267,2012.05.08. 오후 5:56,해건협 페루 지부 개소식 개최,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페루', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('지부', 'O'), (' ', 'O'), ('개소식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
268,2012.05.08. 오후 5:56,해건협 제대군인 해외취업 지원 MOU,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제대군인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외취업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
269,2012.05.08. 오후 5:56,GS건설 즐거운 방과후 교실 3호점 개설,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('즐거운', 'O'), (' ', 'O'), ('방과후', 'O'), (' ', 'O'), ('교실', 'O'), (' ', 'O'), ('3호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
270,2012.05.08. 오후 5:44,한옥의 재발견…편리한 평면 도입하고 건축비도 낮아져,"[('한옥의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견…편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('도입하고', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비도', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아져', 'O')]"
271,2012.05.08. 오후 5:36,돈되는 건 다… 피눈물 흘리는 그들,"[('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('다…', 'O'), (' ', 'O'), ('피눈물', 'O'), (' ', 'O'), ('흘리는', 'O'), (' ', 'O'), ('그들', 'O')]"
272,2012.05.08. 오후 5:33,생애 첫 주택대출 문턱 확 낮춰라 민영주택 청약가점제 폐지해야,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰라', 'O'), (' ', 'O'), ('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지해야', 'O')]"
273,2012.05.08. 오후 5:25,밤섬 리베뉴·하이리버，11일 견본주택 동시오픈,"[('밤섬 리베뉴', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('하이리버', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('동시오픈', 'O')]"
274,2012.05.08. 오후 5:24,GS건설 즐거운 방과후 교실 3호점 개설,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('즐거운', 'O'), (' ', 'O'), ('방과후', 'O'), (' ', 'O'), ('교실', 'O'), (' ', 'O'), ('3호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
275,2012.05.08. 오후 5:22,오피스텔 도시형생활주택 어떻게 다른거지,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('다른거지', 'O')]"
276,2012.05.08. 오후 5:20,여수엑스포 재건축 10채씩 산다는데..지금 투자해도 괜찮을까,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('10채씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산다는데..', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해도', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮을까', 'O')]"
277,2012.05.08. 오후 5:19,계약금 보장·분양가 캐시백‥미분양 이색 마케팅,"[('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('보장·분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('캐시백‥미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
278,2012.05.08. 오후 5:19,지지부진 영등포뉴타운…14구역 주민 추가부담금 과해,"[('지지부진', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포뉴타운', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('14구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('과해', 'O')]"
279,2012.05.08. 오후 5:19,쌍용건설 매각 재공고,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('재공고', 'O')]"
280,2012.05.08. 오후 5:18,건설기술정책 포럼 생산성 위해 건설업시스템 바꿔야,"[('건설기술정책', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('생산성', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔야', 'O')]"
282,2012.05.08. 오후 5:17,시간이 멈춘 인천 루원시티,"[('시간이', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춘', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('루원시티', 'LOCATION')]"
283,2012.05.08. 오후 5:08,이천 갈산화성파크드림 분양,"[('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈산화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
284,2012.05.08. 오후 5:08,오피스텔 열기에 분양가 껑충…3.3㎡당 3천만원 넘어서,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('열기에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
285,2012.05.08. 오후 5:08,거제·원주·세종시 분양시장 봄바람,"[('거제', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O')]"
286,2012.05.08. 오후 5:08,주택산업 신성장동력 세미나 개최,"[('주택산업', 'O'), (' ', 'O'), ('신성장동력', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
287,2012.05.08. 오후 5:07,주택 청약제도 민영은 폐지해야,"[('주택 청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민영은', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지해야', 'O')]"
288,2012.05.08. 오후 5:06,MK 추천매물 문래동 역세권 산후조리원 26억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('문래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('산후조리원', 'O'), (' ', 'O'), ('26억원', 'QUANTITY')]"
289,2012.05.08. 오후 5:00,공공측량시행 인가기간 대폭 단축,"[('공공측량시행', 'O'), (' ', 'O'), ('인가기간', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
290,2012.05.08. 오후 4:52,대구무역회관 대구최초 친환경건축물 최우수등급,"[('대구무역회관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수등급', 'O')]"
291,2012.05.08. 오후 4:48,나오는 대로 팔리는 동탄2 공동주택용지,"[('나오는', 'O'), (' ', 'O'), ('대로', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리는', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O')]"
292,2012.05.08. 오후 4:45,슈프리마 멕시코 전자여권 발급사업 본격화,"[('슈프리마 멕시코 전자여권 발급사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
293,2012.05.08. 오후 4:44,3월 국내건설 수주액 8조3천억원‥전년 동월비 7.2%↓,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('8조3천억원', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동월비', 'O'), (' ', 'O'), ('7.2%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
294,2012.05.08. 오후 4:43,아현 래미안푸르지오 0.88대 1 마감,"[('아현 래미안푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('0.88대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
296,2012.05.08. 오후 4:42,미리보는 5.10 부동산대책② 전매제한 완화‥매수 유인책 필요,"[('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('5.10 부', 'EVENT'), ('동산', 'EVENT'), ('대책②', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화‥매수', 'O'), (' ', 'O'), ('유인책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
297,2012.05.08. 오후 4:41,미리보는 5.10 부동산 대책 ①강남3구 투기지역 해제..영향 미미,"[('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('5.10', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('①', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제..영향', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
298,2012.05.08. 오후 4:27,주택경기 침체 원인은 수요공급 불일치 때문,"[('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('원인은', 'O'), (' ', 'O'), ('수요공급', 'O'), (' ', 'O'), ('불일치', 'O'), (' ', 'O'), ('때문', 'O')]"
299,2012.05.08. 오후 4:01,투기지역 해제시 강남3구 아파트 10채 중 7채 수혜,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제시', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
300,2012.05.08. 오후 3:34,주택시장 침체 수요 무시하고 프리미엄 아파트만 공급한 탓,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('무시하고', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('공급한', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
301,2012.05.08. 오후 3:24,부동산대책 D2일적절한 타이밍vs부작용 우려,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('D', 'QUANTITY'), ('2일적절한', 'O'), (' ', 'O'), ('타이밍vs부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
302,2012.05.08. 오후 3:22,1Q 국내건설공사 수주액 25조4519억원…전년동기比 28%↑,"[('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('25조4519억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
303,2012.05.08. 오후 3:09,상상 이상의 행복…열여섯번째 名品을 찾습니다,"[('상상', 'O'), (' ', 'O'), ('이상의', 'O'), (' ', 'O'), ('행복…', 'O'), ('열여섯번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('名品을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
304,2012.05.08. 오후 3:09,살기좋은 아파트 2010년 대상  대림산업 원당 e편한세상,"[('살기좋은 아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대상', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
305,2012.05.08. 오후 3:09,살기좋은 아파트 2009년 대상  GS건설 반포 자이,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대상', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포 자이', 'ARTIFACT')]"
306,2012.05.08. 오후 3:09,살기좋은 아파트 2011년 대상  한화건설 인천 에코메트로 1·2차,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에코메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·2차', 'QUANTITY')]"
307,2012.05.08. 오후 3:09,살기좋은 아파트 2010년 국무총리상  현대산업개발 마산만 아이파크,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국무총리상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마산만 아이파크', 'ARTIFACT')]"
308,2012.05.08. 오후 3:08,살기좋은 아파트 2009년 최우수상  SK건설 오륙도 SK뷰,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오륙도 SK뷰', 'ARTIFACT')]"
309,2012.05.08. 오후 3:08,살기좋은 아파트 2009년 국무총리상  우미건설 동탄 우미린 제일풍경채,"[('살기좋은 아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국무총리상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린 제일풍경채', 'ARTIFACT')]"
310,2012.05.08. 오후 3:08,살기좋은 아파트 2008년 대상  두산건설 동탄 푸른마을 두산위브,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄 푸른마을 두산위브', 'ARTIFACT')]"
311,2012.05.08. 오후 3:08,살기좋은 아파트 2007년 대상  코오롱건설 대전 가오지구 하늘채,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2007년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가오지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘채', 'ARTIFACT')]"
312,2012.05.08. 오후 3:08,살기좋은 아파트 2009년 최우수상  삼성물산 목동 트라팰리스,"[('살기좋은 아', 'ORGANIZATION'), ('파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('트라팰리스', 'ARTIFACT')]"
313,2012.05.08. 오후 3:07,살기좋은 아파트 2006년 대상  동일토건 신정동 동일하이빌,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT')]"
314,2012.05.08. 오후 3:07,살기좋은 아파트 2005년 대상  대우건설 길음푸르지오,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2005년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대상', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('길음푸르지오', 'ARTIFACT')]"
315,2012.05.08. 오후 2:48,3월 국내건설수주액 전년동월 대비 7.2% 감소,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동월', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('7.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
316,2012.05.08. 오후 2:41,강남3구 투기지역 해제땐 10가구 중 7곳이 수혜,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제땐', 'O'), (' ', 'O'), ('10가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
317,2012.05.08. 오후 2:31,갈길 먼 뉴타운 출구전략… 의견수렴 폭 넓혀야,"[('갈길', 'O'), (' ', 'O'), ('먼', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략…', 'O'), (' ', 'O'), ('의견수렴', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('넓혀야', 'O')]"
318,2012.05.08. 오후 2:27,부동산대책 D2일기대 先반영돼 시장 잠잠,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('D', 'QUANTITY'), ('2일기대', 'O'), (' ', 'O'), ('先반영돼', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
319,2012.05.08. 오후 2:24,경기도시公 하남풍산노인정 찾아 선물,"[('경기', 'LOCATION'), ('도시公', 'O'), (' ', 'O'), ('하남풍산노인정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('선물', 'O')]"
320,2012.05.08. 오후 2:22,추천 경매물건 노원구 하계동 아파트 전용 113.51㎡ 4억4000만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('113.51㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억4000만원', 'QUANTITY')]"
321,2012.05.08. 오후 2:20,1Q 국내 건설공사 수주 전년比 28.1% ↑,"[('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('28.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
322,2012.05.08. 오후 2:13,공공측량시행 인가기간 14일서 3일로 단축,"[('공공측량시행', 'O'), (' ', 'O'), ('인가기간', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
323,2012.05.08. 오후 2:12,단신더블역세권…계약 후 전매 가능 등,"[('단신더블역세권…계약', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
324,2012.05.08. 오후 2:00,민영주택 청약제도 폐지해야,"[('민영주택 청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지해야', 'O')]"
325,2012.05.08. 오후 1:56,해외건설협회 페루 지부 개소식 열어,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페루', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('지부', 'O'), (' ', 'O'), ('개소식', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
326,2012.05.08. 오후 1:51,국내 건설공사 수주액 다시 감소세,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
327,2012.05.08. 오후 1:32,부동산대책 나온다는데.. 건설株 봄날올까,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다는데..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설株', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('날올까', 'O')]"
328,2012.05.08. 오후 1:18,오피스텔 상반기 6500여실 분양 예정,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6500여실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
329,2012.05.08. 오후 12:55,부동산대책 필요한 이유③넓은 집 혼자 살기 아까워,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유③넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('혼자', 'O'), (' ', 'O'), ('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('아까워', 'O')]"
330,2012.05.08. 오후 12:20,부동산대책 필요한 이유②이사 가고 싶어도 못 가,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유②이사', 'O'), (' ', 'O'), ('가고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶어도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('가', 'O')]"
331,2012.05.08. 오후 12:06,여수엑스포 빅오 등 건축시설 현대건설 싹쓸이,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('빅오', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건축시설', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싹쓸이', 'O')]"
333,2012.05.08. 오전 11:46,아현뉴타운 ‘체면치레’,"[('아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘체면치레’', 'O')]"
334,2012.05.08. 오전 11:46,부영 원주무실 공공임대아파트 639가구 공급,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원', 'LOCATION'), ('주무실', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('639가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
335,2012.05.08. 오전 11:45,국토부 마리나항만에 주거시설 투자 가능,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마리나', 'LOCATION'), ('항만에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
336,2012.05.08. 오전 11:41,부동산대책 앞둔 강남 연기만 ‘모락모락’,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연기만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘모락모락’', 'O')]"
337,2012.05.08. 오전 11:41,광진구 노른자에 ‘디자인 특화’ 오피스텔 뜬다,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('특화’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
338,2012.05.08. 오전 11:40,강남에 집 왜 샀을까 땅 치는 A씨의 눈물,"[('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('샀을까', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('치는', 'O'), (' ', 'O'), ('A씨의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물', 'O')]"
339,2012.05.08. 오전 11:36,동북권 르네상스 프로젝트 수혜지역 ‘이문동 대성유니드’,"[('동북권 르네상스 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대성유니드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
340,2012.05.08. 오전 11:35,분양 하이라이트 역삼동 서희 스타힐스 상업시설,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희 스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O')]"
341,2012.05.08. 오전 11:34,분양 하이라이트 SH공사 은평뉴타운,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION')]"
342,2012.05.08. 오전 11:34,분양 하이라이트 서울숲 쌍용 스마트 원,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 스마트 원', 'ARTIFACT')]"
343,2012.05.08. 오전 11:34,분양 하이라이트 대구 동성로 노마즈하우스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동성로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노마즈하우스', 'ARTIFACT')]"
344,2012.05.08. 오전 11:33,분양 하이라이트 LH 여수 엑스포 힐스테이트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
345,2012.05.08. 오전 11:27,가계대출 부실 우려 DTI는 또 뺀다,"[('가계대출', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI는', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('뺀다', 'O')]"
346,2012.05.08. 오전 11:26,호반베르디움 전북혁신도시 9일 견본주택 개관,"[('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
347,2012.05.08. 오전 11:26,마리나항만시설에도 주택 짓는다,"[('마리나항만시설에도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
348,2012.05.08. 오전 11:20,동정 최삼규 대한건설협회 회장,"[('동정', 'O'), (' ', 'O'), ('최삼규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
349,2012.05.08. 오전 11:18,공공측량시행 인가기간  대폭 단축,"[('공공측량시행', 'O'), (' ', 'O'), ('인가기간', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
350,2012.05.08. 오전 11:17,광주 승촌보 영산강문화관 개관,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('승촌보', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영산강문화관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
351,2012.05.08. 오전 11:16,마리나 항만시설에 주거시설 포함,"[('마리나', 'O'), (' ', 'O'), ('항만시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
352,2012.05.08. 오전 11:08,마리나항만에 주택단지 들어선다,"[('마리나항만', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
353,2012.05.08. 오전 11:05,투기지역 해제시 강남3구 아파트 76% 수혜,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제시', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('76%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
354,2012.05.08. 오전 11:04,환경실천연합 KTX경쟁체제 교통 선진화의 지름길,"[('환경실천연합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('경쟁체제', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화의', 'O'), (' ', 'O'), ('지름길', 'O')]"
355,2012.05.08. 오전 11:04,쌍용건설 입찰 재공고‥수의계약 가능,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('재공고‥수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
356,2012.05.08. 오전 11:02,추천 경매물건 경기도 안산시 근린상가 전용 392.52㎡ 5억1200만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('392.52㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5억1200만원', 'QUANTITY')]"
357,2012.05.08. 오전 11:01,생애최초주택자금 부부합산 8천만원으로 올려야,"[('생애최초주택자금', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('합산', 'O'), (' ', 'O'), ('8천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('올려야', 'O')]"
358,2012.05.08. 오전 11:01,공공측량시행 인가기간 2주에서 3일로 단축,"[('공공측량시행', 'O'), (' ', 'O'), ('인가기간', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
359,2012.05.08. 오전 11:00,공공측량 계획서 검토기간 짧아진다,"[('공공측량', 'O'), (' ', 'O'), ('계획서', 'O'), (' ', 'O'), ('검토기간', 'O'), (' ', 'O'), ('짧아진다', 'O')]"
360,2012.05.08. 오전 11:00,광주 승촌보 영산강문화관 개관,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('승촌보', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영산강문화관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
361,2012.05.08. 오전 11:00,마리나항에 그림같은 수상가옥 짓는다,"[('마리나항', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('그림같은', 'O'), (' ', 'O'), ('수상가옥', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
362,2012.05.08. 오전 11:00,공공측량시행 인가기간 14→3일로 대폭 단축,"[('공공측량시행', 'O'), (' ', 'O'), ('인가기간', 'O'), (' ', 'O'), ('14→3일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
363,2012.05.08. 오전 10:50,투기지역 해제시 강남3구 아파트 77% 수혜,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제시', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('77%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
364,2012.05.08. 오전 10:49,전북혁신도시 첫 중대형 대단지 호반베르디움 분양,"[('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
365,2012.05.08. 오전 10:43,울산 공동주택 공시가 상승률 7대도시 중 으뜸,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('7대', 'QUANTITY'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O')]"
366,2012.05.08. 오전 10:43,청약제도 민영주택부터 점진적으로 폐지해야,"[('청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민영주택부터', 'O'), (' ', 'O'), ('점진적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지해야', 'O')]"
367,2012.05.08. 오전 10:38,광진 대림 아크로텔 500실 분양…2122일 청약,"[('광진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림 아크로텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('500실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('2122일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
368,2012.05.08. 오전 10:36,아현 뉴타운 3순위 마감하며 체면 세운 비결은,"[('아현 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감하며', 'O'), (' ', 'O'), ('체면', 'O'), (' ', 'O'), ('세운', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
369,2012.05.08. 오전 10:32,호반건설 전북혁신도시서 중대형 아파트 첫선,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북혁신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
370,2012.05.08. 오전 10:31,평창 30분거리에 ‘사랑으로’부영 임대주택 639가구 공급…㈜부영주택 16∼18일 1∼3순위 청약접수,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME'), ('거리에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사랑으로’', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('639가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…㈜', 'O'), ('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('16∼18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1∼3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
371,2012.05.08. 오전 10:22,서울 황학동 베네치아 메가몰 잔여분 임대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베네치아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('메가몰', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
372,2012.05.08. 오전 10:22,호반건설 전북혁신도시서 731가구 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북혁신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('731가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
373,2012.05.08. 오전 10:21,‘구성자이3차’ 마감완료 ‘눈 앞’…일부 잔여 분양 개시,"[('‘', 'O'), ('구성자이', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('마감완료', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈', 'O'), (' ', 'O'), ('앞’…일부', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
374,2012.05.08. 오전 10:11,10년방치 수원 서울농대부지 문화공간 탈바꿈,"[('10년', 'DATE'), ('방치', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서울농대부지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화공간', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
375,2012.05.08. 오전 10:10,호반건설 전북혁신도시 최초 중대형 대단지 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
376,2012.05.08. 오전 10:07,호반건설 전북혁신도시내 호반베르디움 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북혁신도시내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
378,2012.05.08. 오전 9:56,경기도 남이섬·자라섬 무분별한 개발 제한된다,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남이섬', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('자라섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무분별한', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('제한된다', 'O')]"
379,2012.05.08. 오전 9:38,인천 가좌동 경인고속도 주변 상업용지 변경 전망,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가좌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경인고속도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
380,2012.05.08. 오전 9:35,LH 신도시 건설 노하우 전세계에 전파,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('전세계에', 'O'), (' ', 'O'), ('전파', 'O')]"
381,2012.05.08. 오전 9:31,LH 주택·도시 개발경험 개도국과 공유 구슬땀,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택·도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발경험', 'O'), (' ', 'O'), ('개도국과', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O'), (' ', 'O'), ('구슬땀', 'O')]"
382,2012.05.08. 오전 9:24,표정 갈리는 5대 건설사 1분기 경영성적표,"[('표정', 'O'), (' ', 'O'), ('갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경영성적표', 'O')]"
383,2012.05.08. 오전 9:17,사장님과 케이크 만들어요…GS건설 세번째 방과후 교실 오픈,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님과', 'O'), (' ', 'O'), ('케이크', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만들어요…', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방과후', 'O'), (' ', 'O'), ('교실', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
384,2012.05.08. 오전 9:05,롯데건설 황학동 롯데캐슬 상가 임대분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O')]"
386,2012.05.08. 오전 8:11,UAE 국부펀드와 제3국 공동진출 확대한다,"[('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국부펀드', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('제3국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동진출', 'O'), (' ', 'O'), ('확대한다', 'O')]"
387,2012.05.08. 오전 8:08,韓UAE 5.2억달러 제3국 공동투자 나선다,"[('韓', 'LOCATION'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('5.2억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제3국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동투자', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
389,2012.05.08. 오전 8:00,경기도 개발정비구역해제 기준안 마련..31개 시군 배포,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발정비구역해제', 'O'), (' ', 'O'), ('기준안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련..', 'O'), ('31개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시군', 'O'), (' ', 'O'), ('배포', 'O')]"
391,2012.05.08. 오전 7:30,해외건설협회 페루 지부 개소.. 수주영토 확장 기반,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페루', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('지부', 'O'), (' ', 'O'), ('개소..', 'O'), (' ', 'O'), ('수주영토', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('기반', 'O')]"
392,2012.05.08. 오전 6:01,아파트 외벽에 이것 붙이면 안됩니다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('외벽에', 'O'), (' ', 'O'), ('이것', 'O'), (' ', 'O'), ('붙이면', 'O'), (' ', 'O'), ('안됩니다', 'O')]"
393,2012.05.08. 오전 6:01,“바가지 요금 이제 그만”..여수엑스포 불법행위 근절,"[('“바가지', 'O'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('그만”..', 'O'), ('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O')]"
394,2012.05.08. 오전 6:00,전력거래소·한전KDN·한전KPS 합동 착공식,"[('전력거래소', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한전KDN', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한전KPS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O')]"
395,2012.05.08. 오전 6:00,여수엑스포 바가지 숙박비 받은 13곳 행정처분,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('바가지', 'O'), (' ', 'O'), ('숙박비', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행정처분', 'O')]"
396,2012.05.08. 오전 4:58,기자수첩밀실행정 파이시티 의혹 키웠다,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩밀실행정', 'O'), (' ', 'O'), ('파이시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('키웠다', 'O')]"
397,2012.05.08. 오전 12:33,4개월 만에 신규 아파트 공급 … 주택난 숨통,"[('4개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택난', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O')]"
398,2012.05.08. 오전 12:31,뉴타운 반대 몸싸움 시민토론회 무산,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('몸싸움', 'O'), (' ', 'O'), ('시민토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
399,2012.05.08. 오전 12:30,강남3구 투기지역 해제 등 거래활성화 방안 10일 발표,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('거래활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
400,2012.05.09. 오후 10:50,대한주택보증 정비사업자금대출보증 제1호 보증서 발급,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정비사업자금대출보증', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보증서', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
401,2012.05.09. 오후 8:59,개포주공 3단지 소형 더 늘려라…서울시 소위 또 퇴짜,"[('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려라…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소위', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴짜', 'O')]"
402,2012.05.09. 오후 8:51,수도권 아파트값 ‘뚝’ 지방은‘ 쑥’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은‘', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥’', 'O')]"
403,2012.05.09. 오후 7:45,3000가구 넘는 대단지 분양 올해 줄이어,"[('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
404,2012.05.09. 오후 7:45,개포주공2단지 소형비율 34%… ‘OK’,"[('개포주공', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형비율', 'O'), (' ', 'O'), ('34%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘OK’', 'O')]"
405,2012.05.09. 오후 7:43,턴키제도 개선 위한 간담회 열어,"[('턴키제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
406,2012.05.09. 오후 7:34,주택산업 신성장동력 민간 주택 임대 사업자 육성해야 한다,"[('주택산업', 'O'), (' ', 'O'), ('신성장동력', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('육성해야', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
407,2012.05.09. 오후 6:49,소형비율 30% 넘어야 개포주공 도계위 통과,"[('소형비율', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도계위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
408,2012.05.09. 오후 6:47,전북혁신도시 호반베르디움 개관 첫날 5500명 몰려,"[('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
409,2012.05.09. 오후 6:33,시화호 조력발전소 테마공원 12일 개장,"[('시화호 조력발전소', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테마공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
410,2012.05.09. 오후 6:33,공공공사 건설 10개사 중 9곳 이익 못내,"[('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('10개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이익', 'O'), (' ', 'O'), ('못내', 'O')]"
411,2012.05.09. 오후 6:33,개포주공 2·3단지 재건축안 도시계획小委 통과,"[('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2·3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축안', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획小委', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
412,2012.05.09. 오후 6:33,모델하우스 가정의 달 마케팅,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('가정의 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
413,2012.05.09. 오후 6:33,더 좋고 다양하게…박원순식 임대 8만 가구,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('다양하게…', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('8만 가구', 'QUANTITY')]"
414,2012.05.09. 오후 6:33,포스코건설 초고강도 콘크리트 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
415,2012.05.09. 오후 6:25,전북혁신도시 호반베르디움 견본주택 5000여명 북적,"[('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
416,2012.05.09. 오후 6:15,‘강동역 신동아 파밀리에’ 주상복합 이달 분양,"[('‘', 'O'), ('강동역 신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
417,2012.05.09. 오후 6:14,김규정의 부동산 특강 2분기 수도권 분양시장,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
418,2012.05.09. 오후 6:13,기반시설 좋은 택지지구 관심 가져볼까,"[('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('가져볼까', 'O')]"
419,2012.05.09. 오후 6:11,분양 단신 ‘신촌자이엘라’ 모든 주택형 마감 외,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신촌자이엘라', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
420,2012.05.09. 오후 6:11,뉴타운 지정해제 검토지역，소형주택 전문업체들 군침,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지정해제', 'O'), (' ', 'O'), ('검토지역，소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전문업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('군침', 'O')]"
421,2012.05.09. 오후 6:09,올 12월까지 대단지 59곳 7만9331가구 쏟아진다,"[('올 12월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('59곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7만9331가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
422,2012.05.09. 오후 6:09,서울시 임대주택 8만가구 공급안 발표..12인용 주택 공급 과잉 우려,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표..', 'O'), ('12인용', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
423,2012.05.09. 오후 6:08,강남 재건축아파트 5·10대책 앞두고 가격 하락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5·10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
424,2012.05.09. 오후 6:05,포스코 서울숲 더샵 친환경 탄소저감형 콘크리트로 짓는다,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), ('저감형', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
425,2012.05.09. 오후 5:57,전매제한 풀리면 수도권 최대 6만가구 수혜,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리면', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
426,2012.05.09. 오후 5:45,여수엑스포 개막 코앞에 두고도 아직 공사중,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개막', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞에', 'O'), (' ', 'O'), ('두고도', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중', 'O')]"
427,2012.05.09. 오후 5:44,호반건설 전북혁신도시 호반베르디움,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT')]"
428,2012.05.09. 오후 5:36,심층진단 적시타도 아니고 확실한 한 방도 없고… 시장 반응 시큰둥,"[('심층진단', 'O'), (' ', 'O'), ('적시타', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('아니고', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('한 방', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('없고…', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O')]"
429,2012.05.09. 오후 5:33,집중취재 허울뿐인 다자녀정책‥준비안된 신도시,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('허울뿐인', 'O'), (' ', 'O'), ('다자녀정책‥준비안된', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O')]"
430,2012.05.09. 오후 5:33,대한주택보증 정비사업자금대출보증 제1호 보증서 발급,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정비사업자금대출보증', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보증서', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
431,2012.05.09. 오후 5:28,주택보증 정비사업자금대출보증 1호 보증서 발급,"[('주택보증 정비사업자금대출보증', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보증서', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
432,2012.05.09. 오후 5:15,포토김성환 노원구청장 수방대비 시설물 안전 점검,"[('포토', 'O'), ('김성환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수방대비', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
433,2012.05.09. 오후 5:12,수도권 집값 계속 떨어지는데… 산단 아파트 나홀로 오름세,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
434,2012.05.09. 오후 5:11,남은 건 재건축·재개발뿐 건설사 수주경쟁 뜨겁다,"[('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발뿐', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
435,2012.05.09. 오후 5:11,주택산업 신성장동력 세미나 기업형 민간임대 키워야,"[('주택산업', 'O'), (' ', 'O'), ('신성장동력', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('기업형', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('키워야', 'O')]"
436,2012.05.09. 오후 5:10,서울시 도시형주택 매입해 임대주택으로 활용,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입해', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
437,2012.05.09. 오후 5:10,박원순 8만가구 임대주택 베일 벗었다,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('베일', 'O'), (' ', 'O'), ('벗었다', 'O')]"
438,2012.05.09. 오후 5:10,1천가구 넘는 대단지 분양,"[('1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
439,2012.05.09. 오후 5:10,인천당진·韓中 해저터널 추진,"[('인천', 'CITY'), ('당진', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('韓中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
440,2012.05.09. 오후 5:07,재건축 속도 빨라진다.. 대출보증 길 열려,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다..', 'O'), (' ', 'O'), ('대출보증', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
441,2012.05.09. 오후 5:06,서울시 신청사 10일 외관 공개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('외관', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
442,2012.05.09. 오후 5:06,장기전세주택 중대형 안 짓는다,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
443,2012.05.09. 오후 4:55,박원순式 소셜믹스 임대주택…‘차별·역차별’로 시끌,"[('박원순', 'PERSON'), ('式', 'O'), (' ', 'O'), ('소셜믹스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택…‘차별·역차별’로', 'O'), (' ', 'O'), ('시끌', 'O')]"
444,2012.05.09. 오후 4:55,모습 드러낸 박원순式 ‘소셜믹스’ 임대주택,"[('모습', 'O'), (' ', 'O'), ('드러낸', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), ('式', 'O'), (' ', 'O'), ('‘소셜믹스’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O')]"
445,2012.05.09. 오후 4:50,여수엑스포 수소연료전지 해상건축까지 신건축공법 한자리에,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수소연료전지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('해상건축까지', 'O'), (' ', 'O'), ('신건축공법', 'O'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
446,2012.05.09. 오후 4:45,박원순표 임대주택 8만가구 공급 틀은 잡았는데…,"[('박원순', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('틀은', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았는데…', 'O')]"
447,2012.05.09. 오후 4:44,국내 건설사 95% 공공공사 이윤 못남겨,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('이윤', 'O'), (' ', 'O'), ('못남겨', 'O')]"
448,2012.05.09. 오후 4:35,SH공사 이종수號 출범…임대 8만채·재무개선 중점,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이종수', 'PERSON'), ('號', 'O'), (' ', 'O'), ('출범…임대', 'O'), (' ', 'O'), ('8만채', 'QUANTITY'), ('·재무개선', 'O'), (' ', 'O'), ('중점', 'O')]"
449,2012.05.09. 오후 4:27,미분양 털기 3원칙 ‘무료’·‘할인’·‘캐쉬백’ 봇물,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털기', 'O'), (' ', 'O'), ('3원칙', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘무료’·‘할인’·‘캐쉬백’', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
450,2012.05.09. 오후 4:17,집중취재 허울뿐인 다자녀정책‥준비안된 신도시,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('허울뿐인', 'O'), (' ', 'O'), ('다자녀정책‥준비안된', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O')]"
451,2012.05.09. 오후 4:11,여수엑스포 개막 사흘 앞두고도 공사중,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개막', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고도', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중', 'O')]"
453,2012.05.09. 오후 4:09,포스코건설 탄소저감형 초고강도 콘크리트 적용,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), ('저감형', 'O'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
454,2012.05.09. 오후 4:09,전국 첫 재개발 취소 신청 조합 손배 폭탄 맞을 판,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('손배', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞을', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O')]"
455,2012.05.09. 오후 4:07,이종수 SH공사 신임 사장 공공성과 기업성 조화 경영하겠다,"[('이종수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공공성과', 'O'), (' ', 'O'), ('기업성', 'O'), (' ', 'O'), ('조화', 'O'), (' ', 'O'), ('경영하겠다', 'O')]"
456,2012.05.09. 오후 4:04,임대주택 8만호 공급‥현실성 의문,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급‥현실성', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
457,2012.05.09. 오후 3:51,여수박람회장에 현대건설 친환경건축기술 집약,"[('여수박람회장', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경건축기술', 'O'), (' ', 'O'), ('집약', 'O')]"
458,2012.05.09. 오후 3:40,박원순표 임대주택 임대료 기존 수준에 책정,"[('박원순', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('수준에', 'O'), (' ', 'O'), ('책정', 'O')]"
459,2012.05.09. 오후 3:35,정부 적격심사제 개선안에 중소건설업계 발끈,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('적격심사제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선안에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('발끈', 'O')]"
460,2012.05.09. 오후 3:34,전북혁신도시 호반베르디움 견본주택 수천 인파,"[('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수천', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
461,2012.05.09. 오후 3:29,한국토지신탁 목포 옥암지구 코아루 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥암지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
462,2012.05.09. 오후 3:22,소비자 10명 중 9명 중국 농산물 불안,"[('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('9명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('농산물', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O')]"
464,2012.05.09. 오후 2:46,경부고속도로에 무료 법률상담 센터 개소,"[('경부고속도로', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('법률상담', 'O'), (' ', 'O'), ('센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
465,2012.05.09. 오후 2:44,여수엑스포 장내 외국상인들 대박 베팅,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('장내', 'O'), (' ', 'O'), ('외국', 'CIVILIZATION'), ('상인', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('베팅', 'O')]"
466,2012.05.09. 오후 2:36,한국토지신탁  내달 목포 옥암지구 코아루 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥암지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
467,2012.05.09. 오후 2:31,추천 경매물건 강남구 청담동 아파트 전용 107.22㎡ 6억4000만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('107.22㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6억4000만원', 'QUANTITY')]"
468,2012.05.09. 오후 2:07,용산구 효창동 로얄카운티 아파트분양,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로얄카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O')]"
469,2012.05.09. 오후 2:02,추천 경매물건 관악구 봉천동 아파트 전용 84.12㎡ 3억8400만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84.12㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3억8400만원', 'QUANTITY')]"
470,2012.05.09. 오후 1:57,서울시 그린벨트 위반 36건 적발‥21명 형사입건,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('36건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발‥', 'O'), ('21명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('형사입건', 'O')]"
471,2012.05.09. 오후 1:57,서울시 임대주택 8만가구 공급 방안 발표,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
472,2012.05.09. 오후 1:56,서울시 9호선 요금인상 계획 철회 다행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('요금인상', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O'), (' ', 'O'), ('다행', 'O')]"
473,2012.05.09. 오후 1:56,교통안전공단 사고후유 장애인 주거환경 개선 지원,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사고후유', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
474,2012.05.09. 오후 1:42,공사심의제도 공정성 강화 간담회,"[('공사심의제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공정성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
475,2012.05.09. 오후 1:27,미분양 털어내기…눈물 겨운 이색 마케팅,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털어내기…눈물', 'O'), (' ', 'O'), ('겨운', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
476,2012.05.09. 오후 1:26,5·10대책 강남3구 투기지역 해제 확실시,"[('5·10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('확실시', 'O')]"
477,2012.05.09. 오후 1:25,경기도 그린벨트내 단절토지·관통대지 3백만㎡ 해제,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트내', 'O'), (' ', 'O'), ('단절토지·관통대지', 'O'), (' ', 'O'), ('3백만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
478,2012.05.09. 오후 1:22,한경점포마당 서울 가산디지털단지 커피전문점 신규창업 외 10건,"[('한경점포마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가산디지털단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커피전문점', 'O'), (' ', 'O'), ('신규창업', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('10건', 'QUANTITY')]"
