,date,headline,keyword
0,2011.05.29. 오후 11:00,국토부 건설기계 수급계획 공청회개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기계 수급계획 공청회', 'EVENT'), ('개최', 'O')]"
1,2011.05.29. 오후 9:41,전셋값 오히려 더 뛰어… 정부 기대와 정반대로,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기대와', 'O'), (' ', 'O'), ('정반대로', 'O')]"
2,2011.05.29. 오후 9:40,아파트보다 열효율 높은 단독주택 눈길,"[('아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('열효율', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
3,2011.05.29. 오후 9:36,강서힐스테이트 vs 강서한강자이 누가 웃을까6월1일 동시 1순위 청약 실시.,"[('강서힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('강서한강자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('웃을까', 'O'), ('6월1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시.', 'O')]"
4,2011.05.29. 오후 9:35,주택대출 증가세는 한풀 꺾여… 집값 비싸 구매력 저하,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세는', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O'), (' ', 'O'), ('구매력', 'O'), (' ', 'O'), ('저하', 'O')]"
5,2011.05.29. 오후 9:35,매매가 계속 떨어져 거래 ‘뚝’… 보금자리주택 등 영향,"[('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’…', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
6,2011.05.29. 오후 9:21,‘이시아폴리스 더샵 2차’에 쏠린 관심 오픈 일부터 주말까지 3일간 총 1만3500명 방문객 몰려,"[('‘', 'O'), ('이시아폴리스 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('일부터', 'O'), (' ', 'O'), ('주말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
7,2011.05.29. 오후 9:15,강서힐스테이트 주말 모델하우스 2만5000여명 몰려,"[('강서힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
8,2011.05.29. 오후 9:15,부동산 PF 부실시중은행도 덮치나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('부실시중은행도', 'O'), (' ', 'O'), ('덮치나', 'O')]"
9,2011.05.29. 오후 8:57,아파트 경기 올 하반기 기대감,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
10,2011.05.29. 오후 8:57,6월 첫주 대형브랜드 분양 대전,"[('6월 첫주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대형브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
11,2011.05.29. 오후 8:55,나토군 아프간서 오폭 공습…민간인 수십명 사상,"[('나토군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프간', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('오폭', 'O'), (' ', 'O'), ('공습…', 'O'), ('민간인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수십명', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O')]"
12,2011.05.29. 오후 7:56,여당 재개발·재건축 분양가 상한제 폐지 추진,"[('여당', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
13,2011.05.29. 오후 7:56,서울 최고가 땅 명동 네이처리퍼블릭..3.3㎡당 2억,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), ('..', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY')]"
14,2011.05.29. 오후 7:56,도시형 생활주택 인허가 두달 연속 최고치,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
15,2011.05.29. 오후 7:55,1분기 외국인 소유 토지면적 0.7% 증가,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지면적', 'O'), (' ', 'O'), ('0.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
16,2011.05.29. 오후 7:55,환란 이후 건설업 성장 멈춰..GDP 비중 급감,"[('환란', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰..GDP', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
17,2011.05.29. 오후 7:19,엇박자 정책에… 집값도 거래도 ‘뚝’,"[('엇박자', 'O'), (' ', 'O'), ('정책에…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
18,2011.05.29. 오후 6:45,정부 공사예산은 줄겠지만 유지관리·하자보수비 늘어,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사예산은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄겠지만', 'O'), (' ', 'O'), ('유지관리·하자보수비', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
19,2011.05.29. 오후 6:45,출혈수주 → 수익악화 → 부실시공 악순환 우려,"[('출혈수주', 'O'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('수익악화', 'O'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('악순환', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
20,2011.05.29. 오후 6:45,美·英·日등 선진국에선 최저가낙찰 줄이는데…,"[('美', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('英', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('선진국에선', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이는데…', 'O')]"
21,2011.05.29. 오후 6:36,매도－매수자간 호가 격차 더 커져,"[('매도－', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
22,2011.05.29. 오후 6:35,화제의 주거단지 경남 진주 ‘엠코타운 더 프라하’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엠코타운 더 프라하', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
23,2011.05.29. 오후 6:34,전국 견본주택 북적북적..주말에만 10만여명 몰려,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적..', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('10만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
24,2011.05.29. 오후 6:33,재개발ㆍ재건축 분양가 상한제 폐지,"[('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
25,2011.05.29. 오후 6:32,경남 거제에 1030가구 공급…STX건설 305가구 일반분양,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1030가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('305가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
26,2011.05.29. 오후 6:32,강서힐스테이트 등 이번주 16곳 청약,"[('강서힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
27,2011.05.29. 오후 6:32,판교역 KCC웰츠타워 분양,"[('판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC웰츠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
28,2011.05.29. 오후 6:32,中 부동산 급성장…베이징 1㎡당 4만弗 넘기도,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('급성장…', 'O'), ('베이징', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘기도', 'O')]"
29,2011.05.29. 오후 6:32,건설업 비중 급락…공공주택 공급 조절 등 필요,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('급락…공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('조절', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
30,2011.05.29. 오후 6:32,직접 지어 월세 받자 도시형주택 임대형 60% 육박,"[('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('지어', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받자', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대형', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
31,2011.05.29. 오후 6:32,가장 비싼 땅은 네이처 리퍼블릭 명동점,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('땅은', 'O'), (' ', 'O'), ('네이처 리퍼블릭 명동점', 'ARTIFACT')]"
32,2011.05.29. 오후 6:32,외국인 국내토지 2억2529만㎡ 보유,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국내토지', 'O'), (' ', 'O'), ('2억2529만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유', 'O')]"
33,2011.05.29. 오후 6:31,최저가낙찰 확대 중소건설 위기…내년 100억으로,"[('최저가낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('중소건설', 'O'), (' ', 'O'), ('위기…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('100억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
34,2011.05.29. 오후 6:31,부천시 뉴타운 용적률 상향 추진,"[('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
35,2011.05.29. 오후 6:31,도시형주택 인·허가 2개월 연속 사상 최대,"[('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
36,2011.05.29. 오후 6:21,서울 땅값 2년째 올라… 상승폭은 미미,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('2년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
37,2011.05.29. 오후 6:11,세종시 첫 마을 등 지방 관심물량 나와,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('관심물량', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
38,2011.05.29. 오후 6:11,반포쇼핑타운·종로 고궁로…걷고싶은 거리로 재단장한다,"[('반포쇼핑타운', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고궁로', 'ARTIFACT'), ('…걷고싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('거리로', 'O'), (' ', 'O'), ('재단장한다', 'O')]"
39,2011.05.29. 오후 6:11,부동산자산관리 최고수 단체 가린다,"[('부동산자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('최고수', 'O'), (' ', 'O'), ('단체', 'O'), (' ', 'O'), ('가린다', 'O')]"
40,2011.05.29. 오후 6:11,도시형생활주택 짓겠다 봇물,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
41,2011.05.29. 오후 6:10,MK 추천 매물 분당 대장동 고급주택지 19억 8천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('19억 8천만원', 'QUANTITY')]"
42,2011.05.29. 오후 5:48,日 오피스 투자 지금의 위기가 기회,"[('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('지금의', 'O'), (' ', 'O'), ('위기가', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
43,2011.05.29. 오후 5:48,분양하이라이트 세종시 첫마을 2단계 사업 31일부터 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('31일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
44,2011.05.29. 오후 5:42,서울 반포지구 공공관리제 재건축 가속도,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
45,2011.05.29. 오후 5:42,외국인 소유 토지 여의도의 77.6배,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('77.6배', 'QUANTITY')]"
46,2011.05.29. 오후 5:36,김정 의원 “신협 횡령사고 86% 달해”,"[('김정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('신협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('횡령', 'CIVILIZATION'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('86%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해”', 'O')]"
47,2011.05.29. 오후 5:29,분양시즌 돌입…주말 견본주택 북적,"[('분양시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
48,2011.05.29. 오후 5:21,강남구 ‘공시지가 굴욕’,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕’', 'O')]"
49,2011.05.29. 오후 5:19,서울에서 가장 땅값 비싼 곳은 평당 2억5천만원,"[('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('2억5천만원', 'QUANTITY')]"
50,2011.05.29. 오후 5:08,아파트 수익률 서울 도봉구 방학동 대원그린 3.6% ‘최고’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대원그린', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘최고’', 'O')]"
51,2011.05.29. 오후 5:05,전세 시황 신도시 수요 늘었지만 거래·가격변동 없어,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('거래·가격변동', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
52,2011.05.29. 오후 4:56,매매 시황 서울 0.02% 하락… 수도권도 0.01% 내려,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.02%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
53,2011.05.29. 오후 4:36,아파트 주간 시세 5·1대책 한 달 됐지만… 급매물도 거래 안돼,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('5·1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('됐지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
54,2011.05.29. 오후 4:27,부동산 QA 오피스텔 투자때 유의점은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자때', 'O'), (' ', 'O'), ('유의점은', 'O')]"
55,2011.05.29. 오후 4:27,강남 빌딩 투자 열기 절세전략이 투자 성패 좌우,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('절세전략이', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('성패', 'O'), (' ', 'O'), ('좌', 'TERM'), ('우', 'O')]"
56,2011.05.29. 오후 4:25,다양한 84㎡ 유닛 선보이는 춘천아이파크,"[('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유닛', 'O'), (' ', 'O'), ('선보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천아이파크', 'ARTIFACT')]"
57,2011.05.29. 오후 4:25,국토부 연내 지방이전 80개 공공기관 청사 착공,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('80개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
58,2011.05.29. 오후 4:21,강남 빌딩 투자 열기 임대수익에 시세차익 가능… 가격상승 기대에 거래 늘어,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익에', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…', 'O'), (' ', 'O'), ('가격상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
59,2011.05.29. 오후 3:23,주택시장 썰렁,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
60,2011.05.29. 오후 3:21,5.1대책 한달,"[('5.1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE')]"
61,2011.05.29. 오후 3:21,5.1대책 한달,"[('5.1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE')]"
62,2011.05.29. 오후 3:21,5.1대책 한달,"[('5.1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE')]"
63,2011.05.29. 오후 3:21,5.1대책 한달,"[('5.1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE')]"
64,2011.05.29. 오후 3:21,주택시장 썰렁,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
65,2011.05.29. 오후 3:21,주택시장 썰렁,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
66,2011.05.29. 오후 3:21,주택시장 썰렁,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
67,2011.05.29. 오후 3:00,상암 DMC내 ‘KGIT센터 오피스’ 분양,"[('상암 DMC', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('KGIT센터 오피스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
68,2011.05.29. 오후 2:31,세종시 분양 훈풍...사업포기 건설사 돌아올까,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍...사업포기', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아올까', 'O')]"
69,2011.05.29. 오후 2:29,전국 모델하우스 실수요자로 북새통,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
70,2011.05.29. 오후 1:55,660억원 투입 고양 국제고 신설 2011년 3월 개교,"[('660억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('고양 국제고', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개교', 'O')]"
71,2011.05.29. 오후 1:50,살아나는 대구 분양시장 훈풍 부는 대구…분양 무덤 오명 벗고 청약열기 이어갈까,"[('살아나는', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤', 'O'), (' ', 'O'), ('오명', 'O'), (' ', 'O'), ('벗고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
72,2011.05.29. 오후 1:46,용인행정타운 두산위브 특별분양,"[('용인행정타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
73,2011.05.29. 오후 1:41,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 대전 新중심지 유성 카이스트·과학고 위치,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트', 'CIVILIZATION'), ('공인', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('新중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('유성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('카이스트', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('과학고', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위치', 'O')]"
74,2011.05.29. 오후 1:39,분양현장 포커스 용인 성복자이 분양가 20%로 입주…2년 후 집값 떨어지면 보상,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('2년 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지면', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
75,2011.05.29. 오후 1:38,분양현장 포커스 춘천 아이파크 춘천 기후 맞춤형…고효율 보일러·복층유리 설치,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기후', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형…고효율', 'O'), (' ', 'O'), ('보일러', 'TERM'), ('·복층유리', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
76,2011.05.29. 오후 1:35,안양 석수 현대 엠코아파트 조합원 모집,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 엠코아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
77,2011.05.29. 오후 1:34,서울·수도권 아파트 값 소폭 하락세,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
78,2011.05.29. 오후 1:33,한경매물마당 인천 검단신도시 원룸 급매 9억5000만원 등,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('9억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
79,2011.05.29. 오후 1:25,인천신현 e편한세상·하늘채 특별분양,"[('인천', 'CITY'), ('신현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
80,2011.05.29. 오후 1:17,김포대수로 프리미엄 한강신도시 현대 성우 오스타,"[('김포', 'LOCATION'), ('대수로', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성우', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('오스타', 'PERSON')]"
81,2011.05.29. 오후 1:15,한강신도시 최초 특별 할인분양,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
82,2011.05.29. 오후 1:05,하남 벽산아파트 선착순분양,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('벽산아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
83,2011.05.29. 오후 1:00,해운대 힐스테이트위브 평균 6.4대1로 마감,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('6.4대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
84,2011.05.29. 오후 12:47,도시형생활주택 인허가 2달 연속 폭증,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('2달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O')]"
85,2011.05.29. 오후 12:47,전국 분양열기 후끈…이번주만 1만가구 분양,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…', 'O'), ('이번주만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
86,2011.05.29. 오후 12:34,춘천 아이파크 모델하우스에 인파 몰려,"[('춘천 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
87,2011.05.29. 오후 12:00,자연과 함께 산다 용인 新동백 롯데캐슬 에코,"[('자연과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), ('동백', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT')]"
88,2011.05.29. 오전 11:59,의왕내손 e편한세상 평균 1.3대1로 청약 마감,"[('의왕내손 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.3대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
89,2011.05.29. 오전 11:58,춘천 아이파크 모델하우스에 인파 몰려,"[('춘천 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
90,2011.05.29. 오전 11:58,춘천 아이파크 모델하우스에 인파 몰려,"[('춘천 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
91,2011.05.29. 오전 11:58,춘천 아이파크 모델하우스에 인파 몰려,"[('춘천 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
92,2011.05.29. 오전 11:57,도시형 생활주택 인허가 두달 연속 최고치,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
93,2011.05.29. 오전 11:56,춘천 아이파크 견본주택 개관 첫날 4000여명 몰려,"[('춘천 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
94,2011.05.29. 오전 11:54,서울서 가장 비싼 땅은 네이처리퍼블릭 명동점,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('땅은', 'O'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭 명동점', 'ARTIFACT')]"
95,2011.05.29. 오전 11:18,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
96,2011.05.29. 오전 11:17,영등포구 재개발·재건축 빈집 관리시스템 구축,"[('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('관리시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
97,2011.05.29. 오전 11:16,틈새 투자처로 주목받는 마곡지구 ‘토지보상권’,"[('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘토지보상권’', 'O')]"
98,2011.05.29. 오전 11:16,분당선 연장구간  용인 경전철의 만남 ‘행정타운 두산 위브’,"[('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장구간', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('만남', 'O'), (' ', 'O'), ('‘행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('두산 위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
99,2011.05.29. 오전 11:16,서울에서 가장 비싼 땅 네이처리퍼블릭 명동점,"[('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭 명동점', 'ARTIFACT')]"
100,2011.05.29. 오전 11:15,서울서 가장 비싼 땅 3.3㎡당 2억500만원,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억500만원', 'QUANTITY')]"
101,2011.05.29. 오전 11:15,서울 땅값 1.31%↑..가장 비싼땅 3.3㎡당 2억5백만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1.31%', 'QUANTITY'), ('↑..가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼땅', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억5백만원', 'QUANTITY')]"
102,2011.05.29. 오전 11:05,부동산 초보 탈출기④계약 분쟁에 따른 피해 사례,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('초보', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출기④계약', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O')]"
103,2011.05.29. 오전 11:04,외국인 국내 토지의 0.2% 소유,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('토지의', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소유', 'O')]"
104,2011.05.29. 오전 11:00,STX건설 거제 STX 칸 8월 분양,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('STX 칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
105,2011.05.29. 오전 11:00,외국인 보유 땅 1분기 8580억원 증가,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8580억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
106,2011.05.29. 오전 11:00,STX건설 경남 거제에 대단지 아파트 공급,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
107,2011.05.29. 오전 11:00,외국인 토지소유면적 작년말 대비 0.7% 증가,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지소유면적', 'O'), (' ', 'O'), ('작년말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('0.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
108,2011.05.29. 오전 11:00,외국인 국내토지 전국토의 0.2% 보유1분기 0.7% 증가,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국내토지', 'O'), (' ', 'O'), ('전국토의', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
109,2011.05.29. 오전 11:00,외국인 토지 안 산다..1분기 0.7%↑,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('산다..', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
110,2011.05.29. 오전 11:00,국토부 해양과학기술 기획연구과제 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해양과학기술', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('기획연구과제', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
111,2011.05.29. 오전 11:00,올 1분기 외국인 토지소유면적 0.7% 늘었다,"[('올 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지소유면적', 'O'), (' ', 'O'), ('0.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
112,2011.05.29. 오전 11:00,국토부 이달말 비행안전 국제 세미나 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비행안전', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
113,2011.05.29. 오전 11:00,지난해 1억짜리 수주도 못딴 건설업체 29%,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주도', 'O'), (' ', 'O'), ('못딴', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('29%', 'QUANTITY')]"
114,2011.05.29. 오전 9:55,제15회 살기 좋은 아파트는 어디…22개 단지 경합,"[('제15회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디…', 'O'), ('22개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('경합', 'O')]"
115,2011.05.29. 오전 8:38,부천시 뉴타운지구 용적률 상향 추진,"[('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운지구', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
116,2011.05.29. 오전 8:31,대형브랜드 자존심 건 분양전쟁,"[('대형브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('자존심', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전쟁', 'O')]"
117,2011.05.29. 오전 8:31,5.1대책 한달 거래 활성화 커녕 침체 골만 깊어져,"[('5.1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('커녕', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('골만', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어져', 'O')]"
118,2011.05.29. 오전 8:31,수도권 올해 입주한 새아파트 수익성이 높고 지방은 기존 아파트 수익성이 높아,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주한', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성이', 'O'), (' ', 'O'), ('높고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성이', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
119,2011.05.29. 오전 8:31,5.1대책 한달…더 식어버린 주택시장,"[('5.1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('…더', 'O'), (' ', 'O'), ('식어버린', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
120,2011.05.29. 오전 8:16,‘서교자이 웨스트밸리’건설현장에 美·獨 대학생 건축투어,"[('‘', 'O'), ('서교자이 웨스트밸리', 'LOCATION'), ('’건설현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('獨', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건축투어', 'O')]"
121,2011.05.29. 오전 8:16,‘산업단지’ 낀 알짜 분양예정단지는,"[('‘산업단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양예정단지는', 'O')]"
122,2011.05.29. 오전 7:30,5.1대책 한달 시장 시큰둥.. 국토부 새 사령탑 약 될까,"[('5.1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥..', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('사령탑', 'O'), (' ', 'O'), ('약', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
123,2011.05.29. 오전 7:30,서울 전셋값 다시 상승.. 지방은 오름세 지속,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
124,2011.05.29. 오전 7:01,도시형 생활주택 인허가 두달 연속 최고치,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
125,2011.05.30. 오후 11:38,LH 단지 내 상가 가격 2배 상승,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
126,2011.05.30. 오후 10:31,세종시 첫마을 특별공급 청약률 2.3대 1,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.3대 1', 'QUANTITY')]"
127,2011.05.30. 오후 10:20,경남기업 워크아웃 2년만에 졸업,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O')]"
128,2011.05.30. 오후 9:41,세종시 첫마을 특별공급 청약률 2.3대 1,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.3대 1', 'QUANTITY')]"
129,2011.05.30. 오후 9:26,신혼부부·생애최초등 특별공급 청약률 227% 달해,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('·생애최초등', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('227%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
130,2011.05.30. 오후 7:17,금호건설 리첸시아 중동 샘플하우스 오픈,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('샘플하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
131,2011.05.30. 오후 7:06,전국 개별공시지가 2.57% 상승… ‘개발 호재’ 지방·보금자리지역 강세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('2.57%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재’', 'O'), (' ', 'O'), ('지방·보금자리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
132,2011.05.30. 오후 7:04,택지지구 중소형 공급 60→70%로 확대,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('60→70%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
133,2011.05.30. 오후 7:02,경남기업 워크아웃 2년만에 조기졸업,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조기졸업', 'O')]"
134,2011.05.30. 오후 6:56,“경남기업 워크아웃 조기졸업 ”,"[('“', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('조기졸업', 'O'), (' ', 'O'), ('”', 'O')]"
135,2011.05.30. 오후 6:51,택지지구 중소형 비율 70%로 높아져,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
136,2011.05.30. 오후 6:50,경남기업 워크아웃 조기 졸업,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O')]"
137,2011.05.30. 오후 6:47,경남기업 워크아웃 공식 졸업,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O')]"
138,2011.05.30. 오후 6:44,경남기업 워크아웃 졸업까지 각고의 2년,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업까지', 'O'), (' ', 'O'), ('각고의', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE')]"
139,2011.05.30. 오후 6:34,경남기업 워크아웃 조기졸업상보,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('조기졸업상보', 'O')]"
140,2011.05.30. 오후 6:31,블록형 단독택지 용적률 100%→150%,"[('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('150%', 'QUANTITY')]"
141,2011.05.30. 오후 6:31,현장 레이더 여수엑스포 기대…웅천지구 웃돈 4000만원,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기대…', 'O'), ('웅천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY')]"
142,2011.05.30. 오후 6:31,서울시 평창동 등 시유지 17건 공매…내달 14일까지,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매…', 'O'), ('내달 14일까지', 'DATE')]"
143,2011.05.30. 오후 6:31,부산 해운대 힐스테이트 최고 경쟁률 106대 1,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('106대 1', 'QUANTITY')]"
144,2011.05.30. 오후 6:31,땅값 2.57% ↑…보금자리 인근 稅부담 커질 듯,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('2.57%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑…보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('稅부담', 'O'), (' ', 'O'), ('커질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
145,2011.05.30. 오후 6:31,별도합산 종부세 공정가액비율 80%로,"[('별도합산', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공정가액비율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
146,2011.05.30. 오후 6:31,타운하우스에 연료전지 무상 설치…SK건설 동백 아펠바움 2차,"[('타운하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('연료전지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('설치…', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동백 아펠바움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
147,2011.05.30. 오후 6:31,한경매물마당 서울 역삼동 역세권 대로변 13층 빌딩400억 등,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('13층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), ('400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
148,2011.05.30. 오후 6:22,경남기업 워크아웃 조기졸업,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('조기졸업', 'O')]"
149,2011.05.30. 오후 6:06,부동산현장 취재① 전세난 재개 조짐…학군 수요 꿈틀,"[('부동산현장', 'O'), (' ', 'O'), ('취재①', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐…학군', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
150,2011.05.30. 오후 5:58,중대형 아파트값 뚝뚝..중형과 별 차이 없네,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝뚝..중형과', 'O'), (' ', 'O'), ('별', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('없네', 'O')]"
151,2011.05.30. 오후 5:57,땅값상승률 강원도 가장 높아,"[('땅값상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
152,2011.05.30. 오후 5:52,한국형 조립식 주택 日수출…지진지역에 10001500가구,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('조립식', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('수출…지진지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('10001500가구', 'QUANTITY')]"
153,2011.05.30. 오후 5:48,신동아건설 강원 영월 1사 1촌 캠페인,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1사 1촌 캠', 'EVENT'), ('페인', 'EVENT')]"
154,2011.05.30. 오후 5:47,해운대 힐스테이트위브 6.4대 1 마감,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6.4대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
155,2011.05.30. 오후 5:47,66층 주상복합 리첸시아 중동 샘플하우스 오픈,"[('66층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('샘플하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
156,2011.05.30. 오후 5:44,시장 얼어붙었다고 상한제 폐지 헛다리 짚는 정책,"[('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙었다고', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('헛다리', 'O'), (' ', 'O'), ('짚는', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O')]"
157,2011.05.30. 오후 5:43,서울 명동 ‘네이처 리퍼블릭’，㎡당 6230만원 ‘7년연속 1위’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('네이처 리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), ('’，㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('6230만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('7년', 'DATE'), ('연속', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
158,2011.05.30. 오후 5:42,별도합산 토지중 종부세 대상은 稅부담 10％이상 늘어,"[('별도합산', 'O'), (' ', 'O'), ('토지중', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상은', 'O'), (' ', 'O'), ('稅부담', 'O'), (' ', 'O'), ('10％이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
159,2011.05.30. 오후 5:34,대전·충남 땅값 3% 상승…당진 7%로 최고,"[('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
160,2011.05.30. 오후 5:30,공시지가 상승률，서울이 전국 최저,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률，', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
161,2011.05.30. 오후 5:26,송파 푸르지오시티 오피스텔 1249실 분양,"[('송파 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1249실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
162,2011.05.30. 오후 5:26,5차 보금자리 개발 무산 우려,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
163,2011.05.30. 오후 5:20,삼성건설 싱가포르 지하철공사 수주,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
164,2011.05.30. 오후 5:19,서울시 ‘노른자위 시유지’ 17건 3972㎡ 6월14일까지 공매,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('시유지’', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3972', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('6월14일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
165,2011.05.30. 오후 5:18,공공택지 중소형 비율 70%로 확대,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
166,2011.05.30. 오후 5:18,입주 2년차 단지 전셋값 ‘고공행진’,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고공행진’', 'O')]"
167,2011.05.30. 오후 5:17,현장르포 경기 용인 상현·풍덕천·신봉동 일대 주택시장,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상현', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('풍덕천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
168,2011.05.30. 오후 5:16,화제의 주거단지 서울 강서 힐스테이트,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
169,2011.05.30. 오후 5:08,경기 뉴타운 존폐 기로,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('존폐', 'O'), (' ', 'O'), ('기로', 'O')]"
170,2011.05.30. 오후 5:08,올해 재산세 10.5%↑ 23만원 더 내야,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('23만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
171,2011.05.30. 오후 5:08,신규 아파트 분양가 너무 올랐다,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
172,2011.05.30. 오후 5:08,세종시 첫마을서 상가 공급,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
173,2011.05.30. 오후 5:08,66  99㎡ 중소형엔 프리미엄 평균 11%,"[('66 99㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형엔', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY')]"
174,2011.05.30. 오후 5:06,2인 도시근로자가구 서울 1층 상가 사려면 16년간 월급 안쓰고 모아야,"[('2인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시근로자', 'CIVILIZATION'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('16년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('안쓰고', 'O'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O')]"
175,2011.05.30. 오후 5:06,용인 동백 아펠바움2차 82가구 선착순 할인분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백 아펠바움', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('82가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
176,2011.05.30. 오후 5:05,톡톡 부동산 평창동 고급주택지 사 볼까,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('평창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
177,2011.05.30. 오후 5:05,해운대 힐스테이트위브 청약 경쟁률 6대1 마감,"[('해운대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('6대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
178,2011.05.30. 오후 5:04,분양가상한제 폐지..여야 격돌 예고,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지..', 'O'), (' ', 'O'), ('여야', 'O'), (' ', 'O'), ('격돌', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
179,2011.05.30. 오후 5:04,경남 최고 개별공시지가 21년째 마산이 차지.왜,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('21년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('차지.', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
180,2011.05.30. 오후 5:03,상한제 폐지 민간분양 활성화,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
181,2011.05.30. 오후 5:03,경춘선·거가대교 덕에 춘천·거제가 상승 주도,"[('경춘선', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('거가대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('덕에', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
182,2011.05.30. 오후 4:48,6월 분양대전 현대건설 힐스테이트,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
183,2011.05.30. 오후 4:42,6월 분양대전 주택 공기업 물량도 풍성,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('물량도', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
184,2011.05.30. 오후 4:38,김중겸 현대건설 사장 돌연 사퇴..왜,"[('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돌연', 'O'), (' ', 'O'), ('사퇴..왜', 'O')]"
185,2011.05.30. 오후 4:36,6월 분양대전 오피스텔·도시형생활주택 투자 전략,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔·도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
186,2011.05.30. 오후 4:36,6월 분양대전  SK건설 알짜배기 분양,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알짜배기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
187,2011.05.30. 오후 4:35,김해시 1년 이상 거주해야 아파트 청약때 우선권,"[('김해시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주해야', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약때', 'O'), (' ', 'O'), ('우선권', 'O')]"
188,2011.05.30. 오후 4:33,한국감정원 신용등급 AAA…2년연속 최고등급,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('AAA…', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('최고등급', 'O')]"
189,2011.05.30. 오후 4:33,6월 분양대전 쌍용건설 부산 금정산2차 쌍용예가,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금정산', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT')]"
190,2011.05.30. 오후 4:33,6월 분양대전 한화건설 대전노은 한화 꿈에그린,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('노은', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT')]"
191,2011.05.30. 오후 4:30,채권포럼아시아 채권투자 매력도 높다,"[('채권포럼', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('채권투자', 'O'), (' ', 'O'), ('매력도', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
192,2011.05.30. 오후 4:30,상한제 폐지 민간분양 활성화,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
193,2011.05.30. 오후 4:27,여성·장년 일자리 3만5천개 만든다,"[('여성·장년', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3만5천개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
194,2011.05.30. 오후 4:27,임대주택 완화 방안 다음달 시행,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
195,2011.05.30. 오후 4:27,6월 분양대전 대우건설 김포한강신도시 푸르지오,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT')]"
196,2011.05.30. 오후 4:27,6월 분양대전 현대건설 해운대 힐스테이트 위브,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 위브', 'ARTIFACT')]"
197,2011.05.30. 오후 4:27,6월 분양대전 차별화로 승부하는 랜드마크 단지,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부하는', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
198,2011.05.30. 오후 4:22,분양가상한제 폐지..여야 격돌 예고,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지..', 'O'), (' ', 'O'), ('여야', 'O'), (' ', 'O'), ('격돌', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
199,2011.05.30. 오후 4:18,6월 분양대전 삼성물산 래미안 부천 중동,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION')]"
200,2011.05.30. 오후 4:18,6월 분양대전 포스코건설 대구 아시아폴리스 더샵,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아시아폴리스 더샵', 'ARTIFACT')]"
201,2011.05.30. 오후 4:18,6월 분양대전 한진중공업 광명 해모로  以然,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해모로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('以然', 'O')]"
202,2011.05.30. 오후 4:18,6월 분양대전 현대산업개발 춘천 아이파크,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
203,2011.05.30. 오후 4:18,6월 분양대전 롯데건설 교하신도시 롯데캐슬,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
204,2011.05.30. 오후 4:18,6월 분양대전 동부건설 영덕역 센트레빌,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영덕역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT')]"
205,2011.05.30. 오후 4:15,6월 분양대전 1만3781가구 봇물… 중소형 부쩍 늘어,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3781가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('부쩍', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
206,2011.05.30. 오후 4:12,6월 분양대전 GS건설 대구 동구 신천 자이,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT')]"
207,2011.05.30. 오후 4:08,국내 최대 규모 제일감정평가법인 대표 송계주 평가사 선출,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('제일감정평가법인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('송계주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('평가사', 'O'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
208,2011.05.30. 오후 4:08,LH단지 내 상가 인기 상한가...가격 뛰고 입찰경쟁도 치열,"[('LH단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('상한가...', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰고', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰경쟁도', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
209,2011.05.30. 오후 4:06,6월 분양대전 대림산업 울산 전하e편한세상,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전하e편한세상', 'ARTIFACT')]"
210,2011.05.30. 오후 4:03,태영건설 여의도 본사 런치 콘서트 개최,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('런치', 'O'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
211,2011.05.30. 오후 4:00,6월 분양대전 착한 분양가 아파트가 뜬다,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
212,2011.05.30. 오후 3:53,LH 중국에 여의도만한 신도시 수출 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
213,2011.05.30. 오후 3:51,국토부 2688개 우수 협력 건설사에 입찰심사 가점 부여,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2688개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰심사', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
214,2011.05.30. 오후 3:35,춘천아이파크 견본주택 주말동안 인파 몰렸다,"[('춘천아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
215,2011.05.30. 오후 3:33,골드메이커“日 임대주택 우리랑 살짝 다르네”,"[('골드메이커', 'CIVILIZATION'), ('“', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우리랑', 'O'), (' ', 'O'), ('살짝', 'O'), (' ', 'O'), ('다르네”', 'O')]"
216,2011.05.30. 오후 3:27,대구백화점.포항개풍약국 개별공시지가 최고,"[('대구백화점', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('포항개풍약국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
217,2011.05.30. 오후 3:26,서울 강서권 랜드마크 분양 맞대결 눈길,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('맞대결', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
218,2011.05.30. 오후 3:22,경남 개별공시지가 3.79% 상승,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.79%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
219,2011.05.30. 오후 3:21,명동역 인근 전국 비싼땅 TOP 10 싹쓸이,"[('명동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼땅', 'O'), (' ', 'O'), ('TOP 10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싹쓸이', 'O')]"
221,2011.05.30. 오후 3:16,김포 현대 성우아파트 특별 할인 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 성우아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
222,2011.05.30. 오후 3:11,현대건설 김중겸 사장 돌연 사퇴 후속인사 관심,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돌연', 'O'), (' ', 'O'), ('사퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('후속인사', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
223,2011.05.30. 오후 3:10,신동백 롯데캐슬 선착순 분양,"[('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
224,2011.05.30. 오후 3:08,대단지·역세권 새집 쏟아진다…서랍속 청약통장 꺼내볼까,"[('대단지·역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('새집', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다…서랍속', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼내볼까', 'O')]"
225,2011.05.30. 오후 3:06,서울 명동 대표 쇼핑몰 ‘밀리오레‘ 호텔 된다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('밀리오레', 'ORGANIZATION'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
226,2011.05.30. 오후 3:01,우림건설 신용등급 BBB로 상향,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('BBB', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
227,2011.05.30. 오후 2:57,김포 한강신도시 최초 통큰 할인 분양 현대 성우 오스타 아파트,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('통큰', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성우 오스타 아파트', 'ARTIFACT')]"
228,2011.05.30. 오후 2:57,세종시 첫마을 상가 6월 첫 공급,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
229,2011.05.30. 오후 2:56,대형도 청약열풍..해운대 힐스테이트위브 전평형 마감,"[('대형도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열풍..', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
230,2011.05.30. 오후 2:55,채권포럼亞채권시장 거래체계 표준화 필요,"[('채권포럼亞채권시장', 'O'), (' ', 'O'), ('거래체계', 'O'), (' ', 'O'), ('표준화', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
231,2011.05.30. 오후 2:54,한라비발디 3가지 테마조경으로 사계절 자연친화 아파트,"[('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('테마조경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사계절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자연친화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
232,2011.05.30. 오후 2:48,경기북부 공시지가 3.6%↑..전국ㆍ道평균보다 높아,"[('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.6%', 'QUANTITY'), ('↑..전국ㆍ道평균보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
233,2011.05.30. 오후 2:48,개별 공시지가 2.57% 올라,"[('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('2.57%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
234,2011.05.30. 오후 2:43,서울 땅값 1위는 명동 네이처리퍼블릭TV,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭TV', 'ORGANIZATION')]"
235,2011.05.30. 오후 2:42,택지지구 중소형 비율 70%로 확대,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
236,2011.05.30. 오후 2:42,이중근 부영 회장 베트남 학교 졸업식 참석,"[('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업식', 'O'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
237,2011.05.30. 오후 2:39,금호건설 리첸시아 중동 샘플하우스 개관,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('샘플하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
238,2011.05.30. 오후 2:36,5500만원 연료전지 무료 적용 동백 아펠바움 잔여분 분양,"[('5500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연료전지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('동백 아펠바움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
239,2011.05.30. 오후 2:36,용적률 완화로 뉴타운 해결 못해경기경실련,"[('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O'), ('경기경실련', 'ORGANIZATION')]"
240,2011.05.30. 오후 2:35,한국감정원 신용등급 AAA..2년연속 최고등급,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('AAA..', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('최고등급', 'O')]"
241,2011.05.30. 오후 2:28,삼성건설 1847억원 규모 싱가포르 지하철 공사 수주,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1847억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
242,2011.05.30. 오후 2:27,대한건협 친환경 건축물 교육 실시,"[('대한건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
244,2011.05.30. 오후 2:19,해운대 힐스테이트위브 순위내 청약마감,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
246,2011.05.30. 오후 2:09,택지개발지구 다가구주택 가구수 제한 폐지,"[('택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
247,2011.05.30. 오후 2:05,최고층 최고급 브랜드로 상징적인 랜드마크 건설,"[('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드로', 'O'), (' ', 'O'), ('상징적인', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
248,2011.05.30. 오후 2:04,아시아블로그헛발질 정책은 이제 그만....,"[('아시아', 'LOCATION'), ('블로그', 'TERM'), ('헛발질', 'O'), (' ', 'O'), ('정책은', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('그만....', 'O')]"
249,2011.05.30. 오후 2:01,서울시 평창동 고급단독주택 밀집지역 시유지 999㎡ 매각,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집지역', 'O'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('999㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
250,2011.05.30. 오후 1:59,땅값 오른 보금자리 인근지역 보유세도 는다,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('인근지역', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
253,2011.05.30. 오후 1:51,전국 개별공시지가 2.57% 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('2.57%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
254,2011.05.30. 오후 1:50,교육까지 한번에… ‘파주 극동스타클래스’ 분양 중,"[('교육까지', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('극동스타클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
255,2011.05.30. 오후 1:50,역세권 소형 오피스텔 무조건잡아라,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건잡아라', 'O')]"
256,2011.05.30. 오후 1:49,금호건설 리첸시아 중동 샘플하우스 공개,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('샘플하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
257,2011.05.30. 오후 1:46,STX건설 거제에 1030가구 대단지 조성,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1030가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
258,2011.05.30. 오후 1:45,서울시 올해 일자리 3만5천개 추가 창출,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3만5천개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
260,2011.05.30. 오후 1:41,5차 보금자리 지정 인근주민 반발 확산,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
261,2011.05.30. 오후 1:40,김해시민 내 집 마련 유리,"[('김해', 'LOCATION'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
263,2011.05.30. 오후 1:35,한강신도시 최초 특별 할인분양,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
264,2011.05.30. 오후 1:33,소형 오피스텔 돈되는 곳은 어디,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
265,2011.05.30. 오후 1:28,분양 현대건설  서울 화곡동 강서 힐스테이트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
266,2011.05.30. 오후 1:26,서울시 알짜배기 시유지 공개 매각,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알짜배기', 'O'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
267,2011.05.30. 오후 1:25,2011년 황금알을 낳는 오피스텔,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('황금알을', 'O'), (' ', 'O'), ('낳는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
268,2011.05.30. 오후 1:25,분양 삼성물산  전농 7구역 래미안 전농 크레시티,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전농', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('래미안 전농 크레시티', 'ARTIFACT')]"
269,2011.05.30. 오후 1:23,분양 동부건설  용인 영덕역 센트레빌,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영덕역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT')]"
270,2011.05.30. 오후 1:22,택지지구내 단독주택…가구수 제한 폐지,"[('택지지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택…가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
271,2011.05.30. 오후 1:18,모로코 대표단 4대강 현장 방문 벤치마킹,"[('모로코 대', 'ORGANIZATION'), ('표단', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('벤치마킹', 'O')]"
272,2011.05.30. 오후 1:13,건설 상생 우수업체 입찰참가자격사전심사시 가산점 부여,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('우수업체', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰참가자격사전심사시', 'O'), (' ', 'O'), ('가산점', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
274,2011.05.30. 오후 1:07,서남권 新성장 거점도시 ‘마곡지구’ 눈여겨보라,"[('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('新성장', 'O'), (' ', 'O'), ('거점도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈여겨보라', 'O')]"
275,2011.05.30. 오후 1:05,종잣돈 3천 밀리오레를 잡아라,"[('종잣돈', 'O'), (' ', 'O'), ('3천 밀리오레', 'QUANTITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
276,2011.05.30. 오후 1:05,김포대수로 프리미엄 한강신도시 현대 성우 오스타,"[('김포', 'LOCATION'), ('대수로', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성우', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('오스타', 'PERSON')]"
277,2011.05.30. 오후 1:05,택지지구 중소형비율 70%로 확대 등 소형주택 공급 활성화,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형비율', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
278,2011.05.30. 오후 1:00,삼성물산 싱가포르 지하철 1847억 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1847억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
279,2011.05.30. 오후 12:58,해건협 건설업계 해외진출 박람회 개최,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
280,2011.05.30. 오후 12:55,7월 한강로 개통 서울이 이웃동네…현대 성우 오스타 아파트 파격분양,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한강로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃동네…', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성우 오스타 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격분양', 'O')]"
281,2011.05.30. 오후 12:54,한강조망권에 쾌속 교통망까지 한강신도시 대림 e편한세상,"[('한강', 'LOCATION'), ('조망권에', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌속', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망까지', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
282,2011.05.30. 오후 12:49,3만세대 강남신도시 1억에 3채 미니오피스텔 분양,"[('3만세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미니오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
283,2011.05.30. 오후 12:44,종잣돈 3천만 원 있다면 동대문 밀리오레 잡아라,"[('종잣돈', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
284,2011.05.30. 오후 12:42,삼성디지털시티 배후 수혜단지 수원 영통 ‘임광 그대가’,"[('삼성디지털시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('임광 그대가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
286,2011.05.30. 오후 12:40,무조건 잡아라 역세권 오피스텔,"[('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
288,2011.05.30. 오후 12:38,운중천이 내려다 보이는 노른자 입지 판교 소형오피스텔 분양,"[('운중천', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('내려다', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
289,2011.05.30. 오후 12:15,공시지가올해 개별공시지가 2.57%↑..보유세는 얼마나 늘까,"[('공시지가', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('2.57%', 'QUANTITY'), ('↑..', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('늘까', 'O')]"
290,2011.05.30. 오후 12:04,전국 개별공시지가 2.5% 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
291,2011.05.30. 오후 12:02,택지지구 중소형 비율 70%로 확대,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
292,2011.05.30. 오후 12:01,다가구주택 가구수 제한 폐지,"[('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
294,2011.05.30. 오전 11:59,범어숲 화성파크드림S 2개 평형제외 3순위 내 마감,"[('범어숲 화성파크드림S', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평형제외', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
295,2011.05.30. 오전 11:57,분양 쌍용건설  부산 광안리 쌍용예가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광안리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT')]"
296,2011.05.30. 오전 11:53,분양 롯데건설  파주 교하신도시 롯데캐슬,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
297,2011.05.30. 오전 11:51,분양 현대엠코  경남 진주시 엠코타운 더 프라하,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엠코타운 더 프라하', 'ARTIFACT')]"
298,2011.05.30. 오전 11:51,분양 포스코건설  대구 이시아폴리스 더샵 2차,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이시아폴리스 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
299,2011.05.30. 오전 11:51,분양 현대산업개발  부산 동래구 명륜아이파크,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동래구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명륜아이파크', 'ARTIFACT')]"
300,2011.05.30. 오전 11:49,자연과 함께 산다 용인 新동백 롯데캐슬 에코,"[('자연과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), ('동백', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT')]"
301,2011.05.30. 오전 11:48,뛰어난 접근성 고양 삼송지구가 주목받는다,"[('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는다', 'O')]"
302,2011.05.30. 오전 11:47,건설협회 친환경 건축물 전문가 과정 개설,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
303,2011.05.30. 오전 11:46,택지지구내 단독주택 가구수 제한 폐지,"[('택지지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
304,2011.05.30. 오전 11:45,분양 광교·흥덕지구 지식산업센터 흥덕 IT밸리,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광교·', 'LOCATION'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IT밸리', 'LOCATION')]"
305,2011.05.30. 오전 11:45,북한산·중랑천 일대 등 토지거래허가구역 해제,"[('북한산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중랑천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
306,2011.05.30. 오전 11:45,서울시 평창동 토지 등 시유지 17건 공매,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
307,2011.05.30. 오전 11:44,택지지구 중소형 비율 70%로 확대,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
308,2011.05.30. 오전 11:44,분양 부평시장역 도시형생활주택 인스테이션,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부평시장역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인스테이션', 'O')]"
309,2011.05.30. 오전 11:44,분양 강원도 홍천 전원주택단지 로망스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로망스', 'ARTIFACT')]"
310,2011.05.30. 오전 11:43,택지지구내 단독주택 가구수 제한 폐지,"[('택지지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
311,2011.05.30. 오전 11:41,세종시첫마을 상가 공급,"[('세종시', 'CITY'), ('첫마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
312,2011.05.30. 오전 11:41,분양 동묘앞역 오피스텔 종로 삼전솔하임,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동묘', 'LOCATION'), ('앞역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼전솔하임', 'ARTIFACT')]"
313,2011.05.30. 오전 11:41,분양 수원 영통구 임광그대가 선착순 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임광그대', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
315,2011.05.30. 오전 11:41,軍훈련장 부지 맞아…개화산 ‘시민품으로’,"[('軍훈련장', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아…', 'O'), ('개화산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('품으로’', 'O')]"
316,2011.05.30. 오전 11:40,그래픽 개별공시지가 시.도별 상승률,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('시.도별', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O')]"
317,2011.05.30. 오전 11:40,신도시 등 택지지구 소형주택비율 70%로 확대,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택비율', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
318,2011.05.30. 오전 11:40,분양 강동역 인근 오피스텔 강동큐브,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('강동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('강동큐브', 'ARTIFACT')]"
319,2011.05.30. 오전 11:36,부동산 정책에도 넛지의 지혜가 필요하다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책에도', 'O'), (' ', 'O'), ('넛지', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('지혜가', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하다', 'O')]"
320,2011.05.30. 오전 11:36,박인호의 전원별곡제3부 전원일기14시골 땅 중개업자…이들을 알아야 원하는 땅을 잡는다,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡', 'ARTIFACT'), ('제3부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전원일기14', 'ARTIFACT'), ('시골', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), ('…이들을', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야', 'O'), (' ', 'O'), ('원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
321,2011.05.30. 오전 11:36,집값 떨어지는데 이자부담은 커지고…,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는데', 'O'), (' ', 'O'), ('이자부담은', 'O'), (' ', 'O'), ('커지고…', 'O')]"
322,2011.05.30. 오전 11:36,서울시 한글글자마당 공모작 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한글글자마당', 'O'), (' ', 'O'), ('공모작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
323,2011.05.30. 오전 11:34,분양 청라 스트라우스 에비뉴상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청라 스트라우스 에비뉴상가', 'ARTIFACT')]"
324,2011.05.30. 오전 11:34,분양 원룸형 오피스텔 강서 동도센트리움,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동도센트리움', 'ARTIFACT')]"
325,2011.05.30. 오전 11:31,올 위례신도시 공시지가 25% 급등,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
326,2011.05.30. 오전 11:31,전국 개별공시지가 2.57% 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('2.57%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
327,2011.05.30. 오전 11:30,특급호텔 주상복합 리첸시아 중동 샘플하우스 오픈,"[('특급호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('샘플하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
328,2011.05.30. 오전 11:30,분양 GS건설  고양 식사지구 일산자이 위시티,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일산자이 위시티', 'ARTIFACT')]"
329,2011.05.30. 오전 11:30,분양 경기 광명 SK테크노파크 아파트형 공장,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK테크노파크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O')]"
330,2011.05.30. 오전 11:29,분양 광교신도시 킴앤코시티하임 오피스텔  상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('킴앤코시티하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
331,2011.05.30. 오전 11:29,분양 충남 부여 롯데부여리조트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부여', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데부여리조트', 'ORGANIZATION')]"
332,2011.05.30. 오전 11:29,분양 청광건설  서울 강동 청광플러스원큐브,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청광건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청광플러스원큐브', 'ARTIFACT')]"
333,2011.05.30. 오전 11:29,분양 부천 노마즈하우스 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노마즈하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
334,2011.05.30. 오전 11:26,분양 리오파크산업개발  서울 성동 리오파크 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('리오파크산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리오파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
335,2011.05.30. 오전 11:26,분양 파이스트 그룹  워터프런트 콘도미니엄,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('파이스트 그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워터프런트 콘도미니엄', 'ARTIFACT')]"
336,2011.05.30. 오전 11:26,올 전국 개별 공시지가 서울 중구 충무로와 명동 상가가 상위권 싹쓸이,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('충무로', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가가', 'O'), (' ', 'O'), ('상위권', 'O'), (' ', 'O'), ('싹쓸이', 'O')]"
337,2011.05.30. 오전 11:23,휴먼타운 시범사례 엮은 책 나온다,"[('휴먼타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시범사례', 'O'), (' ', 'O'), ('엮은', 'O'), (' ', 'O'), ('책', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
338,2011.05.30. 오전 11:20,채권포럼국가간 통화거래 늘어도 환율 변동성 안 커져,"[('채권포럼국가간', 'O'), (' ', 'O'), ('통화거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어도', 'O'), (' ', 'O'), ('환율', 'O'), (' ', 'O'), ('변동성', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
339,2011.05.30. 오전 11:16,서울 1층 상가 아파트값의 2배,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
340,2011.05.30. 오전 11:16,서울시 평창동 토지 등 시유지 17건 공개매각,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개매각', 'O')]"
341,2011.05.30. 오전 11:15,서울시 평창동 등 시유지 17필지 매각,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('17필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
342,2011.05.30. 오전 11:15,부산 분양시장 과열 조짐,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
343,2011.05.30. 오전 11:11,개화산 군부대 훈련장 공원으로 탈바꿈,"[('개화산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군부대', 'O'), (' ', 'O'), ('훈련장', 'O'), (' ', 'O'), ('공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
344,2011.05.30. 오전 11:11,강서힐스테이트 vs 강서한강자이 자존심 건 한판승부,"[('강서힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), ('한강자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자존심', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('한판승부', 'O')]"
345,2011.05.30. 오전 11:10,신동아건설 강원도 영월 1사1촌 일손돕기,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1사1촌', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일손돕기', 'EVENT')]"
346,2011.05.30. 오전 11:07,D.T.I 및 L.T.V 등 각종 부동산 규제속에 잘 나가는 오피스텔,"[('D.T.I', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('L.T.V', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제속에', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
347,2011.05.30. 오전 11:06,5차 보금자리 지정 인근주민 반발 확산,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
348,2011.05.30. 오전 11:06,서울 강남터미널 지하상가 31년만에 전면 개보수,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하상가', 'O'), (' ', 'O'), ('31년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('개보수', 'O')]"
349,2011.05.30. 오전 11:05,포토뉴스부산·울산 분양열기 전국으로 확산,"[('포토뉴스', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('전국으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
350,2011.05.30. 오전 11:05,한국감정원신용평가 최고등급 AAA 획득,"[('한국감정원신용평가', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고등급', 'O'), (' ', 'O'), ('AAA', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
351,2011.05.30. 오전 11:05,공시지가 보금자리 땅값 치솟아..최고 250% 상승,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟아..', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('250%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
352,2011.05.30. 오전 11:03,대기업에서 월세 받으니 남편보다 든든해요,"[('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받으니', 'O'), (' ', 'O'), ('남편', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('든든해요', 'O')]"
353,2011.05.30. 오전 11:02,모로코 국왕고문 31일 4대강 현장방문,"[('모로코', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국왕고문', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장방문', 'O')]"
354,2011.05.30. 오전 11:02,강남권 부자들은 지금 어느곳에 투자하고 있을까,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부자들은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('어느곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하고', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
355,2011.05.30. 오전 11:01,공시지가 상승폭 둔화..지방은 강세,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화..지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
356,2011.05.30. 오전 11:01,부산 서면 더샵 센트럴스타 6월말 입주 앞두고 사전점검 실시,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센트럴스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('사전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
357,2011.05.30. 오전 11:01,서울 공시지가 상승률 꼴찌..춘천 1위,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('꼴찌..', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
358,2011.05.30. 오전 11:00,QA2011년 개별공시지가 결정·공시,"[('QA', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('결정·공시', 'O')]"
359,2011.05.30. 오전 11:00,공시지가이의신청은 6월 30일까지 직접 제출,"[('공시지가이의신청은', 'O'), (' ', 'O'), ('6월 30일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
360,2011.05.30. 오전 11:00,공시지가분할·합병 토지는 7월1일 기준 추가 공시,"[('공시지가분할·합병', 'O'), (' ', 'O'), ('토지는', 'O'), (' ', 'O'), ('7월1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공시', 'O')]"
361,2011.05.30. 오전 11:00,공시지가의견청취와 이의신청의 차이점은,"[('공시지가의견청취와', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청의', 'O'), (' ', 'O'), ('차이점은', 'O')]"
362,2011.05.30. 오전 11:00,공시지가개별공시지가가 표준지공시지가보다 상승률 높은 이유는,"[('공시지가개별공시지가가', 'O'), (' ', 'O'), ('표준지공시지가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
363,2011.05.30. 오전 11:00,공시지가일문일답공시지가 어떻게 활용하나,"[('공시지가일문일답공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('활용하나', 'O')]"
364,2011.05.30. 오전 11:00,전국 개별공시지가 2.57% 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('2.57%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
365,2011.05.30. 오전 11:00,공시지가 명동 8길 전국서 가장 비싼거리..평당 2억,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8길', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼거리..평당', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY')]"
366,2011.05.30. 오전 11:00,올 공시지가 전국 2.57% 상승 서울은 1.31% 올라 전국 최저,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2.57%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('1.31%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
367,2011.05.30. 오전 11:00,난공불락 명동 땅값…상위 10위 휩쓸어,"[('난공불락', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값…상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('휩쓸어', 'O')]"
368,2011.05.30. 오전 11:00,경기불황 여파 건설사간 상호협력 소홀해져,"[('경기불황', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사간', 'O'), (' ', 'O'), ('상호협력', 'O'), (' ', 'O'), ('소홀해져', 'O')]"
369,2011.05.30. 오전 11:00,강원도의 힘…춘천 땅값 상승률 전국 최고,"[('강원도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘…', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
370,2011.05.30. 오전 11:00,독도 땅값 10억7436만원…전년比 6.5%↑,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('10억7436만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('6.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
371,2011.05.30. 오전 11:00,공시지가 전국 2.57% 상승.. 전년比 82조8390억원 올라,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2.57%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('82조8390억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
372,2011.05.30. 오전 11:00,공시지가 독도 땅값 또 올랐네 10억 7436만원,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐네', 'O'), (' ', 'O'), ('10억 7436만원', 'QUANTITY')]"
373,2011.05.30. 오전 11:00,공시지가땅값 가장 비싼 집은 어디... 3.3㎡당 3894만원,"[('공시지가땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디...', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3894만원', 'QUANTITY')]"
374,2011.05.30. 오전 11:00,국토부 건설업자간 상호협력 우수업체 2668개사 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업자', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('상호협력', 'O'), (' ', 'O'), ('우수업체', 'O'), (' ', 'O'), ('2668개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
375,2011.05.30. 오전 10:58,서울 명동 밀리오레 호텔로 변신한다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀리오레 호텔', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신한다', 'O')]"
376,2011.05.30. 오전 10:56,대천해수욕장 머드광장 주변 연수원수련원용지 특별분양,"[('대천해수욕장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('머드광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('연수원수련원용지', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
377,2011.05.30. 오전 10:56,삼성건설 1857억원 규모 싱가포르 지하철 공사 수주,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1857억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
378,2011.05.30. 오전 10:54,한샘 2013년 중국사업 확대.. 현지 시장조사 활발,"[('한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('확대..', 'O'), (' ', 'O'), ('현지', 'O'), (' ', 'O'), ('시장조사', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
379,2011.05.30. 오전 10:53,재개발·재건축 분양가 상한제 폐지 추진,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
380,2011.05.30. 오전 10:51,박순석 신안회장 성우리조트 인수에 사재동원,"[('박순석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신안', 'ORGANIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('성우리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수에', 'O'), (' ', 'O'), ('사재동원', 'O')]"
381,2011.05.30. 오전 10:51,‘춘천 I‘PARK’ 주말동안 1만여명 구름인파,"[('‘', 'O'), ('춘천 I‘PARK', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
382,2011.05.30. 오전 10:51,세종시 첫마을 상가 내달 공급 시작,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
383,2011.05.30. 오전 10:45,HF 주택저당증권 3844억 규모 발행,"[('HF 주택저당증권', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3844억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
384,2011.05.30. 오전 10:43,서울 수도권 소형분양 풍년..역세권 유리,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년..역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
385,2011.05.30. 오전 10:42,소형택지 혈투..지방 입찰에 38개사 참여,"[('소형택지', 'O'), (' ', 'O'), ('혈투..지방', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰에', 'O'), (' ', 'O'), ('38개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
386,2011.05.30. 오전 10:40,불황이 휩쓴 자리 소형이 쑥 컸다,"[('불황이', 'O'), (' ', 'O'), ('휩쓴', 'O'), (' ', 'O'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O'), (' ', 'O'), ('컸다', 'O')]"
387,2011.05.30. 오전 10:38,소형주택이 시장 바꾼다,"[('소형주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
388,2011.05.30. 오전 10:26,신동아건설 강원 영월서 1사1촌 운동 전개,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1사1촌 운', 'EVENT'), ('동', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
389,2011.05.30. 오전 10:25,주신영 ‘여수 웅천지웰 2차’ 614가구 오는 6월 10일 공급,"[('주신영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('614가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오는 6월 10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
390,2011.05.30. 오전 10:22,삼성물산 1억 7192만달러 싱가포르 지하철공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억 7192만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
391,2011.05.30. 오전 10:17,여의도 1.5배 땅 토지거래허가구역 해제,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
392,2011.05.30. 오전 10:15,명동전망대 4차 기업신용위험평가에 건설사 포함 규모 등 촉각,"[('명동전망대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기업신용위험평가에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
393,2011.05.30. 오전 10:13,삼성건설싱가포르에서 지하철공사 단독 수주,"[('삼성건설싱가포르', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철공사', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
394,2011.05.30. 오전 10:11,30일 토지거래허가구역 해제되는 서울 ‘강남’ 땅은 어디,"[('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제되는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('땅은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
395,2011.05.30. 오전 10:06,SK건설 타운하우스 동백 아펠바움 2차 할인분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('동백 아펠바움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
396,2011.05.30. 오전 10:03,자족형 도시 고양 삼송지구 입성 지금이 기회다,"[('자족형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회다', 'O')]"
397,2011.05.30. 오전 10:03,해운대 힐스테이트위브 6.4대1 마감..부산 불패,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6.4대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감..', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('불패', 'O')]"
398,2011.05.30. 오전 10:01,대구 포스코더샵에 고객 몰려,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포스코더샵', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
399,2011.05.30. 오전 10:00,한경매물마당 인천 검단신도시 원룸 급매 9억5000만원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('9억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
400,2011.05.30. 오전 9:59,세종시 첫마을 단지내상가 6월 첫 공급,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
401,2011.05.30. 오전 9:59,삼성건설 1.7억불 싱가포르 지하철공사 수주상보,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.7억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
402,2011.05.30. 오전 9:55,성공가도 세종시 첫마을 이번엔 단지내상가,"[('성공가도', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'LOCATION')]"
403,2011.05.30. 오전 9:55,개발 호재로 수요자 이목 쏠리는 ‘고양 삼송지구’,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
404,2011.05.30. 오전 9:50,삼성건설 1.7억불 싱가포르 지하철공사 수주,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.7억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
405,2011.05.30. 오전 9:49,세종시 첫마을 단지내상가 6월 첫 공급,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
406,2011.05.30. 오전 9:47,부산 해운대 힐스테이트위브 청약률 6대1,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('6대1', 'QUANTITY')]"
407,2011.05.30. 오전 9:46,토지 지주들 이어 이번에는 재건축 조합...강동구 재건축조합반대 서명운동...보금자리 반대 여론 격화,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('지주', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('이번에는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합...', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축조합반대', 'O'), (' ', 'O'), ('서명운동...보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('여론', 'O'), (' ', 'O'), ('격화', 'O')]"
408,2011.05.30. 오전 9:46,내달 1일 강서힐스테이트강서한강자이 자존심 건 한판 승부 누가 웃을까,"[('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강서힐스테이트강서한강자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자존심', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('한판', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승부', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('웃을까', 'O')]"
409,2011.05.30. 오전 9:41,다음달 기업신용위험평가 기준 및 대상업체 촉각,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기업신용위험평가', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('대상업체', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
410,2011.05.30. 오전 9:36,해운대 힐스테이트위브 평균 6.44대1로 전 주택형 마감,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('6.44대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
411,2011.05.30. 오전 9:30,강남 중소형아파트 10% 깎아서 사는 법,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('깎아서', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O')]"
412,2011.05.30. 오전 9:30,동백 아펠바움 미분양분에 친환경 연료전지 설치,"[('동백 아펠바움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미분양분에', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('연료전지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
413,2011.05.30. 오전 9:23,울산시 개별공시지가 전년 대비 ‘2.96% 상승’,"[('울산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2.96%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승’', 'O')]"
414,2011.05.30. 오전 9:16,수도권 3.3㎡당 1000만원 미만 아파트 눈길,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
415,2011.05.30. 오전 9:11,SK건설 경기 용인 동백 아펠바움 선착순 할인분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백 아펠바움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
416,2011.05.30. 오전 9:10,주말 견본주택 ‘북적’...청약 열기로 이어질까,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적’...청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
417,2011.05.30. 오전 9:08,부산 힐스테이트 위브 최고 106대1로 전가구 순위내 청약마감,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('106대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전가구', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
418,2011.05.30. 오전 9:05,건축물 화재와 지진으로부터 더욱 안전해진다,"[('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('화재와', 'O'), (' ', 'O'), ('지진으로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('안전해진다', 'O')]"
419,2011.05.30. 오전 9:02,이번주 분양일정 서울 강서 세종시 첫마을 2단계 등 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
420,2011.05.30. 오전 9:01,위기의 수도권 시장 실수요 내 집 마련 욕구 없어,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('욕구', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
421,2011.05.30. 오전 8:59,의왕내손 e편한세상  전가구 순위내 청약마감,"[('의왕내손 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전가구', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
422,2011.05.30. 오전 8:56,‘해운대 힐스테이트위브’ 1순위 최고 106대 1 평균 6.44대 1로 마감 내달 2일 당첨자 발표,"[('‘', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('106대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('6.44대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
423,2011.05.30. 오전 8:49,GS건설 1463억원대 구월보금자리 S1블록 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1463억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구월보금자리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('S1블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
424,2011.05.30. 오전 8:39,부산 해운대 힐스테이트위브 순위내 청약마감,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
425,2011.05.30. 오전 8:31,울산 땅값 2.96%↑..최고 ㎡ 780만원,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('2.96%', 'QUANTITY'), ('↑..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('780만원', 'QUANTITY')]"
426,2011.05.30. 오전 8:30,현대건설‘강서 힐스테이트’ 6월1일 1순위 청약접수,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('‘', 'O'), ('강서 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
427,2011.05.30. 오전 8:30,김경래의 우리 땅 살만한 마을 천등산 박달재 자락 애련리 진소마을,"[('김경래', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('살만한', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('천등산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('박달재', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락', 'O'), (' ', 'O'), ('애련리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진소마을', 'LOCATION')]"
428,2011.05.30. 오전 8:28,LH 단지 내 상가 가격 2배 껑충,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
429,2011.05.30. 오전 8:20,강남터미널 지하상가 6월1일부터 전면개보수,"[('강남터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하상가', 'O'), (' ', 'O'), ('6월1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전면개보수', 'O')]"
430,2011.05.30. 오전 8:01,도시근로자가구 월급으로 서울 1층 상가 사는데 16년 소요,"[('도시근로자', 'CIVILIZATION'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('월급으로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('사는데', 'O'), (' ', 'O'), ('16년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소요', 'O')]"
431,2011.05.30. 오전 7:58,울산시 개별공시지가 2.96% ↑,"[('울산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('2.96%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
432,2011.05.30. 오전 7:53,대전 땅값 과학벨트가 40% 올렸다,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('과학벨트', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올렸다', 'O')]"
433,2011.05.30. 오전 7:41,STX건설 경남 거제에 1030가구 대단지 아파트 공급한다,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1030가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급한다', 'O')]"
434,2011.05.30. 오전 7:36,서울 1층 상가 사려면 급여 16년 모아야,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('급여', 'O'), (' ', 'O'), ('16년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O')]"
435,2011.05.30. 오전 7:27,경주 용황 스위첸 3순위 일부 마감..최고 3대1 기록,"[('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용황 스위첸', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('마감..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
436,2011.05.30. 오전 7:27,김인만의 부동산돋보기보금자리 폭탄맞은 강동 부동산시장,"[('김인만', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산돋보기보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
437,2011.05.30. 오전 7:00,STX건설 거제에 1030가구 아파트단지 건설,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1030가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
438,2011.05.30. 오전 6:50,“이참에 이사가자”… ‘평수 갈아타기’ 쉬워졌다,"[('“이참에', 'O'), (' ', 'O'), ('이사가자”…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘평수', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기’', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워졌다', 'O')]"
439,2011.05.30. 오전 6:00,건설기계 4종 수급조절 가능성 높아,"[('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('4종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수급조절', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
440,2011.05.30. 오전 5:31,북한산·중랑천 주변 등 토지거래허가제 해제,"[('북한산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중랑천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
441,2011.05.30. 오전 3:13,분양 정보성남 ‘판교역 KCC 웰츠타워’ 오피스텔 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KCC 웰츠타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
442,2011.05.30. 오전 3:12,산업단지 조성 도시 집값 올 두자릿수 껑충,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('두자릿수', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
443,2011.05.30. 오전 3:12,서울 출퇴근 좋은 미분양 아파트 ‘눈길’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
444,2011.05.30. 오전 3:12,부동산 캘린더내일 대구 ‘이시아폴리스 더샵 2차’ 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이시아폴리스 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
445,2011.05.30. 오전 3:11,매매 시황대전충남 과학벨트 선정 호재로 오름세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황대전', 'LOCATION'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과학벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
446,2011.05.30. 오전 3:11,HomeDream1억원대 분양가 원룸형 아파트,"[('HomeDream', 'ORGANIZATION'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
448,2011.05.30. 오전 3:11,HomeDream유동인구 밀집지역 숭인동에 오피스텔,"[('HomeDream유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집지역', 'O'), (' ', 'O'), ('숭인동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
450,2011.05.30. 오전 3:11,HomeDream배후수요 풍부한 아현뉴타운에 ‘스트리트형 상가’,"[('HomeDream', 'ARTIFACT'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('아현뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가’', 'O')]"
451,2011.05.30. 오전 3:11,HomeDream52개 상가 ‘광교 프리미어 타워’ 광교신도시에…,"[('HomeDream52개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 프리미어 타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('에…', 'O')]"
452,2011.05.30. 오전 3:11,HomeDream쾌적·편리·첨단·안전 용인에 ‘성복자이’가 온다,"[('HomeDream쾌적·편리·첨단·안전', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('성복자이', 'ARTIFACT'), ('’가', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
453,2011.05.30. 오전 3:11,HomeDream‘역삼역 마에스트로’ 역삼·선릉역 인접 오피스텔,"[('HomeDream', 'ORGANIZATION'), ('‘', 'O'), ('역삼역', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마에스트로', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('선릉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
454,2011.05.30. 오전 3:10,HomeDream성산동 ‘상암 두산위브센티움’ 마포구청 인접 교통 편하고 편익시설도 갖춰,"[('HomeDream', 'ORGANIZATION'), ('성산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브센티움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('마포구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편하고', 'O'), (' ', 'O'), ('편익시설도', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
455,2011.05.30. 오전 3:10,HomeDream부평 ‘부개역 푸르지오’ 선착순 지정계약 특별분양,"[('HomeDream', 'ORGANIZATION'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부개역 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('지정계약', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
456,2011.05.30. 오전 3:10,HomeDream송도캐슬앤 해모로 단지 43%가 녹지 ‘그린아파트’,"[('HomeDream', 'ARTIFACT'), ('송도캐슬앤 해모로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘그린아파트’', 'O')]"
457,2011.05.30. 오전 3:10,HomeDream신역세권 덕 볼 신규 분양단지는 어디,"[('HomeDream', 'LOCATION'), ('신역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
458,2011.05.30. 오전 3:10,HomeDream“과학벨트 지정으로 대형호재 온다”,"[('HomeDream', 'ORGANIZATION'), ('“', 'O'), ('과학벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대형호재', 'O'), (' ', 'O'), ('온다”', 'O')]"
459,2011.05.30. 오전 3:10,HomeDream4억이면 서울에 내 집이…,"[('HomeDream', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집이…', 'O')]"
460,2011.05.30. 오전 3:10,HomeDream투자자 여윳돈 수익형 부동산으로 고정수입 받는다,"[('HomeDream', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여윳돈', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('고정수입', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
461,2011.05.30. 오전 3:10,HomeDream현장에서거주시설이 아닌 최후의 보루 ‘집’ 봇물 터지듯 부동산경기 풀리길…,"[('HomeDream현장에서거주시설이', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('최후의', 'O'), (' ', 'O'), ('보루', 'O'), (' ', 'O'), ('‘집’', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('터지듯', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리길…', 'O')]"
462,2011.05.30. 오전 3:10,HomeDream시원한 조망이 블루칩 결정… 강과 산 곁 아파트가 좋다,"[('HomeDream시원한', 'O'), (' ', 'O'), ('조망이', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('결정…', 'O'), (' ', 'O'), ('강과', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('곁', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다', 'O')]"
463,2011.05.30. 오전 3:10,HomeDream원스톱 아파트 이쯤은 돼야죠,"[('Hom', 'TERM'), ('eDr', 'TERM'), ('ea', 'TERM'), ('m원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이쯤은', 'O'), (' ', 'O'), ('돼야죠', 'O')]"
464,2011.05.30. 오전 2:59,명동 밀리오레 중·저가 호텔로 바뀐다,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중·저가', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
465,2011.05.30. 오전 12:33,외국인 보유 토지면적 9만8000㎡ 증가,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지면적', 'O'), (' ', 'O'), ('9만8000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
466,2011.05.31. 오후 11:07,세종시 첫마을 2단계 일반공급 청약률 5.18대 1,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마', 'ARTIFACT'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('5.18대 1', 'QUANTITY')]"
467,2011.05.31. 오후 11:05,세종시 첫마을 1순위 첫날 마감,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
468,2011.05.31. 오후 10:41,세종시 첫마을 2단계 일반공급 청약률 5.18대 1,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마', 'ARTIFACT'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('5.18대 1', 'QUANTITY')]"
469,2011.05.31. 오후 10:01,세종시 첫마을 일반공급 청약률 5.18대 1,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('5.18대 1', 'QUANTITY')]"
470,2011.05.31. 오후 9:45,강동구 재건축 3.3㎡당 3천만원 아래로,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아래로', 'O')]"
471,2011.05.31. 오후 9:06,강동구 5차 보금자리지구 지정 반발,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
472,2011.05.31. 오후 7:54,울트라건설，제6회 대호건축상 학생 공모전 시상식,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대호건축상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O')]"
473,2011.05.31. 오후 7:51,1인당 이자부담액 48만525원,"[('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이자부담액', 'O'), (' ', 'O'), ('48만525원', 'QUANTITY')]"
474,2011.05.31. 오후 7:51,수도권 재개발시 임대주택 늘린다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발시', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
475,2011.05.31. 오후 7:33,분양가 상한제 폐지되나TV,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지되나', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
476,2011.05.31. 오후 7:31,오피스 과잉공급 몸살TV,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉공급', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
477,2011.05.31. 오후 7:24,서울 가을 ‘재건축發 전세대란’ 오나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘재건축發', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란’', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
478,2011.05.31. 오후 7:21,게 섰거라…수도권지방 집값 격차 갈수록 축소,"[('게', 'O'), (' ', 'O'), ('섰거라…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
479,2011.05.31. 오후 7:19,수도권 재개발 아파트 임대주택 비율 20%로,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
480,2011.05.31. 오후 7:18,서울 9억 넘는 ‘고가아파트’ 줄었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고가아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
481,2011.05.31. 오후 7:17,강동구 재건축 3.3㎡ 3천만원 ‘붕괴’,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘붕괴’', 'O')]"
482,2011.05.31. 오후 6:51,국토부 5차 보금자리 강동 3곳 자체 공람,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자체', 'O'), (' ', 'O'), ('공람', 'O')]"
483,2011.05.31. 오후 6:46,강동구 보금자리 취소해달라…정부에 공식요청,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('취소해달라…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공식요청', 'O')]"
