,date,headline,keyword
0,2017.02.05. 오후 10:02,새해에도 쏟아지는 새집…규제 변경·미분양 등 잘 따져야 ‘내 집’,"[('새해', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('새집…규제', 'O'), (' ', 'O'), ('변경·미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('따져야', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내', 'O'), (' ', 'O'), ('집’', 'O')]"
1,2017.02.05. 오후 9:59,원금도 첫달부터 상환·모든 부채 따지는 DSR…‘무턱대고 대출’ 자제해야,"[('원금도', 'O'), (' ', 'O'), ('첫달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상환·모든', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('따지는', 'O'), (' ', 'O'), ('DSR…‘무턱대고', 'O'), (' ', 'O'), ('대출’', 'O'), (' ', 'O'), ('자제해야', 'O')]"
2,2017.02.05. 오후 9:10,변호사 명의빌려 아파트 등기 싹쓸이…사무장 실형,"[('변호사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명의빌려', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('싹쓸이…', 'O'), ('사무장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('실형', 'O')]"
3,2017.02.05. 오후 8:57,이슈탐색 대출심사 강화 1년 가계빚 증가세 주춤… 문제는,"[('이슈탐색', 'O'), (' ', 'O'), ('대출심사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가계빚', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…', 'O'), (' ', 'O'), ('문제는', 'O')]"
4,2017.02.05. 오후 8:15,공모형 부동산펀드 봄기운 도나종합,"[('공모형', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('기운', 'O'), (' ', 'O'), ('도나종합', 'ORGANIZATION')]"
5,2017.02.05. 오후 7:09,아파트값 11개월 만에 하락,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
6,2017.02.05. 오후 7:07,2년 표류 끝낸 구룡마을…3년 뒤엔 아파트숲,"[('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('표류', 'O'), (' ', 'O'), ('끝낸', 'O'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('3년 뒤', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트숲', 'O')]"
7,2017.02.05. 오후 6:39,“건설사 구조조정 유도” 원샷법 활용한다,"[('“건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('유도”', 'O'), (' ', 'O'), ('원샷법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('활용한다', 'O')]"
8,2017.02.05. 오후 5:16,SK건설 3.7조원 규모 ‘고성하이화력민자발전소’ 건설,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3.7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고성하이화력민자발전소', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
9,2017.02.05. 오후 5:16,여의도에 부는 신탁 재건축 바람,"[('여의도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
10,2017.02.05. 오후 5:14,남양주 평내호평역 인근서 616가구,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평내호평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근서', 'O'), (' ', 'O'), ('616가구', 'QUANTITY')]"
11,2017.02.05. 오후 5:14,69→4244건 하자보수 분쟁이 늘었어요,"[('69', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('4244건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하자보수', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁이', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었어요', 'O')]"
13,2017.02.05. 오후 5:13,김포 고촌에 8400가구 미니신도시 들어서,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('8400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
14,2017.02.05. 오후 5:06,MK 추천매물 구로 천왕지구 수익형 마트 상가 21억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천왕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('마트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('21억원', 'QUANTITY')]"
15,2017.02.05. 오후 5:06,대전·광주 등 입주물량 비중 낮아,"[('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
16,2017.02.05. 오후 5:06,부산 연지 꿈에그린 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
17,2017.02.05. 오후 5:06,기지개켜는 분양시장…이번주 5곳 청약·2곳 견본주택 개관,"[('기지개켜는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약·', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
18,2017.02.05. 오후 5:05,부동산 슈퍼루키 공공디벨로퍼 표방 어반하이브리드 이상욱 대표,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('슈', 'CIVILIZATION'), ('퍼루키', 'O'), (' ', 'O'), ('공공디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('표방', 'O'), (' ', 'O'), ('어반하이브리드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이상욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
19,2017.02.05. 오후 5:04,고양 3총사 올해 4300여 가구 분양,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3총사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4300여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
20,2017.02.05. 오후 5:04,그래도 간다…대치 은마의 49층 집념,"[('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('간다…', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('49층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집념', 'O')]"
21,2017.02.05. 오후 5:03,아파트 블루칩 부상한 ‘청약조정지역’ 2만8000가구 어디,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('부상한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청약조정지역’', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
22,2017.02.05. 오후 5:03,분양캘린더 청약접수 5곳 · 견본주택 3곳 개관,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
23,2017.02.05. 오후 5:03,부동산 QA 설이후 수익형 부동산 투자 전략은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('설이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
24,2017.02.05. 오후 4:57,터널 등 국토교통시설물 2138곳 안전진단,"[('터널', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('2138곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O')]"
25,2017.02.05. 오후 4:57,아파트값 하락세 심상찮네,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮네', 'O')]"
26,2017.02.05. 오후 4:57,강남 3구 등 재건축 분양대전 후끈,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
27,2017.02.05. 오후 4:57,fn 금주 분양일정 분양시장 잠잠.. 견본주택 겨우 4곳 개관,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금', 'DATE'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠..', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('겨우', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
28,2017.02.05. 오후 4:31,메타폴리스 화재 경기도 최고층 새 건물서 왜…,"[('메타폴리스 화재', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('건물서', 'O'), (' ', 'O'), ('왜…', 'O')]"
29,2017.02.05. 오후 3:57,이사철에도 아파트시장 침체…당분간 거래 주춤ㆍ가격 약세,"[('이사철에도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체…당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤ㆍ가격', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
30,2017.02.05. 오후 3:09,급급급 조정매물,"[('급급급', 'O'), (' ', 'O'), ('조정매물', 'O')]"
31,2017.02.05. 오후 3:09,급급급 조정매물,"[('급급급', 'O'), (' ', 'O'), ('조정매물', 'O')]"
32,2017.02.05. 오후 3:09,급매매 급급매,"[('급매매', 'O'), (' ', 'O'), ('급급매', 'O')]"
33,2017.02.05. 오후 3:09,급급급 조정매물,"[('급급급', 'O'), (' ', 'O'), ('조정매물', 'O')]"
34,2017.02.05. 오후 3:08,아파트 가격 1년 만에 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
35,2017.02.05. 오후 3:06,아파트 가격 1년 만에 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
36,2017.02.05. 오후 3:06,아파트 가격 1년 만에 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
37,2017.02.05. 오후 2:48,서울 마곡지구 오피스텔 입주 봇물.. 임대수익률↓,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물..', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률↓', 'O')]"
38,2017.02.05. 오후 2:38,서울 분양아파트 완판 비결은 초역세권,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O')]"
39,2017.02.05. 오후 2:35,봄 이사철 수요 앞두고 인기…서울 3억원대 전세 아파트는,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
40,2017.02.05. 오후 2:31,서초구 저소득 매입임대주택 25가구 입주자 모집,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('25가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
42,2017.02.05. 오후 12:42,국토부  2017년 건설정책 방향 설명회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설정책', 'O'), (' ', 'O'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
43,2017.02.05. 오전 11:56,재건축 35층 제한에 희비…잠실 거래 뚝·반포 1억원↑,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제한에', 'O'), (' ', 'O'), ('희비…', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝·', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
44,2017.02.05. 오전 11:54,구룡마을 공영개발 확정…연내 이주 후 2692가구 아파트 건립,"[('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공영개발', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…연내', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('2692가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
45,2017.02.05. 오전 11:51,그래픽 무허가 판자촌 개포 구룡마을 개발 계획,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('무허가', 'O'), (' ', 'O'), ('판자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('개포 구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O')]"
46,2017.02.05. 오전 11:41,서울 구룡마을 공영개발 박차…강남구 대법원 최종 승소상보,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공영개발', 'O'), (' ', 'O'), ('박차…', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('승소상보', 'O')]"
47,2017.02.05. 오전 11:15,국토교통 시설물 2138곳 안전대진단,"[('국토교통', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('2138곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전대진단', 'O')]"
48,2017.02.05. 오전 11:10,서울 아파트 가격 11개월만에 떨어졌다…시장침체 신호탄,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌다…시장침체', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O')]"
49,2017.02.05. 오전 11:05,전국 아파트값 11개월만에 하락…전달보다 18만원 떨어져,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('전달', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('18만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
50,2017.02.05. 오전 11:02,주거용 오피스텔 소형아파트 전셋값의 절반으로 가능할까,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
51,2017.02.05. 오전 11:01,국토부 교량·댐·철도 국토교통 시설물 안전 대진단 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교량·댐·철도', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('대진단', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
52,2017.02.05. 오전 11:01,건설업계 자발적 사업재편 추진.. 기업활력법 설명회 7일 개최,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('자발적', 'O'), (' ', 'O'), ('사업재편', 'O'), (' ', 'O'), ('추진..', 'O'), (' ', 'O'), ('기업활력법', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
53,2017.02.05. 오전 11:01,국토부 교량·댐·철도 등 국토교통 시설물 2138곳 안전대진단,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교량·댐·철도', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('2138곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전대진단', 'O')]"
54,2017.02.05. 오전 11:00,지난달 다세대연립주택 전세 실거래가,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다세대연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
55,2017.02.05. 오전 11:00,지난달 다세대연립주택 월세 실거래가,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다세대연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
56,2017.02.05. 오전 11:00,건설기업 대상 기업활력법 설명회 개최,"[('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('기업활', 'CIVILIZATION'), ('력법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
57,2017.02.05. 오전 11:00,교량·댐·철도 등 국토교통 시설 2138곳 안전진단,"[('교량·댐·철도', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('2138곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O')]"
58,2017.02.05. 오전 11:00,기업활력법 통해 건설산업 재편…정부·건협 합동설명회,"[('기업활력법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('재편…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합동설명회', 'O')]"
59,2017.02.05. 오전 11:00,7일 건설회관서 기업활력법·올해 건설정책 설명회,"[('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설회관', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('기업활력법', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설정책', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
60,2017.02.05. 오전 11:00,국토부 교량·댐·철도 등 국토교통시설물 2138개소 안전진단 나서,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교량·댐·철도', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('2138개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
61,2017.02.05. 오전 10:59,서울시 재건축 35층 규제 논란… 공공성 확보 맞나,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…', 'O'), (' ', 'O'), ('공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O')]"
62,2017.02.05. 오전 10:47,평택 삼성전자 반도체공장 상반기 본격 가동…인근 부동산시장 영향은,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반도체', 'TERM'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동…인근', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
63,2017.02.05. 오전 10:43,아파트값 떨어졌다...침체신호인가 조정인가,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌다...', 'O'), (' ', 'O'), ('침체신호인가', 'O'), (' ', 'O'), ('조정인가', 'O')]"
64,2017.02.05. 오전 10:40,광주 사랑방부동산 아파트 900곳 드론 영상 서비스,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사랑방부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('900곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('영상', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
65,2017.02.05. 오전 10:29,머니 안정적 배당 가능한 임대형 상품 선택을,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('배당', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대형', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('선택을', 'O')]"
66,2017.02.05. 오전 10:28,서울 구룡마을 공영개발 박차…강남구 대법원에서 최종 승소,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공영개발', 'O'), (' ', 'O'), ('박차…', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대법원', 'ORGANIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('승소', 'O')]"
67,2017.02.05. 오전 10:27,아파트 가격 1년 만에 하락...거래량도 3년반만에 최저 ,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락...거래량도', 'O'), (' ', 'O'), ('3년반만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
68,2017.02.05. 오전 10:25,SK건설 국내외 대형 프로젝트 잇단 수주.. 쾌조의 스타트,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌조의', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
69,2017.02.05. 오전 10:17,부동산 침체 신호탄 아파트 가격 1년 만에 하락,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
70,2017.02.05. 오전 10:06,서울 구룡마을 판자촌 벗고 2020년 아파트로…연내 주민 이주,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('벗고', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트로…연내', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이주', 'O')]"
71,2017.02.05. 오전 9:45,강남구 구룡마을 공영개발 반대 토지주에 최종 승소,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공영개발', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('토지주', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('승소', 'O')]"
72,2017.02.05. 오전 9:24,강남구‘구룡마을 민영개발 반려 행정소송’ 최종 승소,"[('강남구', 'LOCATION'), ('‘', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영개발', 'O'), (' ', 'O'), ('반려', 'O'), (' ', 'O'), ('행정소송’', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('승소', 'O')]"
73,2017.02.05. 오전 9:15,넘어진 초고층한강변 재건축… 50층은 안되나,"[('넘어진', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층한강변', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('안되나', 'O')]"
74,2017.02.05. 오전 9:15,넘어진 초고층잠실 주춤… 속도내는 반포,"[('넘어진', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층잠실', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…', 'O'), (' ', 'O'), ('속도내는', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'O')]"
75,2017.02.05. 오전 9:10,연말 밀어내기 미분양 급증...흙속의 진주 고르는 방법은,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급증...흙속의', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('고르는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법은', 'O')]"
76,2017.02.05. 오전 9:01,경매사냥 귀촌생활에 적합한 지방 단독주택…충북 충주시 소태면 덕은리 233.91㎡ 1회 유찰 1억9782만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('귀촌생활에', 'O'), (' ', 'O'), ('적합한', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택…', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('충주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소태면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕은리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('233.91㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('1억9782만원', 'QUANTITY')]"
77,2017.02.05. 오전 9:01,설 연휴 끝나도 얼어붙은 매수심리…서울 일반 아파트값 0.01% 상승 그쳐,"[('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('끝나도', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('매수심리…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
78,2017.02.05. 오전 9:01,부동산캘린더 주택시장 관망세로 전국 1188가구만 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세로', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1188가구만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
79,2017.02.05. 오전 9:00,SK이노 광고대행사 선정심사에 대학생 40명 참여시켜,"[('SK이노', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광고대행사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정심사에', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('40명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여시켜', 'O')]"
80,2017.02.05. 오전 8:52,시동거는 분양시장…청약 5곳·견본주택 개관 3곳,"[('시동거는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), ('·견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY')]"
81,2017.02.05. 오전 8:19,구룡마을 개발사업 박차…강남구 대법원서 최종 승소,"[('구룡마을 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('박차…', 'O'), ('강남구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대법원', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('승소', 'O')]"
82,2017.02.05. 오전 8:02,찍어낸 듯 같은 아파트는 가라…차별화 설계ㆍ특화 서비스 눈길,"[('찍어낸', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('가라…차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계ㆍ특화', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
83,2017.02.05. 오전 8:02,‘불황무풍’ 부산 이대로 쭉  분양물량 15년만에 역대 최다,"[('‘불황무풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이대로', 'O'), (' ', 'O'), ('쭉', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('15년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
84,2017.02.05. 오전 8:00,그래픽 아파트 가격 1년만에 하락,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
85,2017.02.05. 오전 8:00,부동산 침체 신호탄 아파트 가격 1년 만에 하락,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
86,2017.02.05. 오전 8:00,노후아파트 밀집 강화도에 등장한 새 아파트 강화 글로벌 메인시티는,"[('노후아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집', 'O'), (' ', 'O'), ('강화도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('등장한', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('메인시티는', 'O')]"
87,2017.02.05. 오전 7:37,부동산S토리 빈집은 쌓이고 내집은 없는데… 대안은,"[('부동산S토리', 'O'), (' ', 'O'), ('빈집은', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이고', 'O'), (' ', 'O'), ('내집은', 'O'), (' ', 'O'), ('없는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('대안은', 'O')]"
88,2017.02.05. 오전 7:32,머니포커S 현대건설 주민 하자소송 훼방 논란,"[('머니포', 'ARTIFACT'), ('커S', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하자소송', 'O'), (' ', 'O'), ('훼방', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
89,2017.02.05. 오전 7:22,후끈 달아오른 제주 부동산 열기 올해도 계속되나,"[('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('계속되나', 'O')]"
90,2017.02.05. 오전 7:00,부동산 광풍 제주 곳곳에서 심 봤다∼ 조상님 땅,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('곳곳에서', 'O'), (' ', 'O'), ('심', 'O'), (' ', 'O'), ('봤다∼', 'O'), (' ', 'O'), ('조상', 'CIVILIZATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O')]"
91,2017.02.05. 오전 7:00,공모형 부동산펀드 봄기운…다시 기지개 켜나,"[('공모형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('기운…다시', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켜나', 'O')]"
92,2017.02.05. 오전 6:50,르포김포 입주 러시 4500가구…전세 많아요,"[('르포', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('러', 'LOCATION'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('4500가구', 'QUANTITY'), ('…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('많아요', 'O')]"
93,2017.02.05. 오전 6:01,톨게이트·휴게소 쉬는 땅에 연료전지 발전 추진,"[('톨게이트·휴게소', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('연료전지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
94,2017.02.06. 오후 10:12,서울 대학생 임대주택 희망하우징 10곳 중 3곳 공실,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('희망하우징', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공실', 'O')]"
95,2017.02.06. 오후 7:29,현대건설 롯데건설과 철근 시공시간 25% 단축하는 나선형 공법 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('철근', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('시공시간', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단축하는', 'O'), (' ', 'O'), ('나선형', 'O'), (' ', 'O'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
96,2017.02.06. 오후 7:27,동인천역 일대 2조 민자 유치 재개발,"[('동인천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민자', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
97,2017.02.06. 오후 7:26,아파트 수익률 서울 당산동2가 대우 46㎡ 수익률 10.7% 수도권서 1위,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('당산동2가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('46㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('10.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
98,2017.02.06. 오후 7:04,잠깐 사자성어 囊中之錐,"[('잠깐', 'O'), (' ', 'O'), ('사자성어', 'O'), (' ', 'O'), ('囊中之錐', 'O')]"
99,2017.02.06. 오후 6:23,공항철도 역세권 신바람…서울역 뒷동네도 도시민박 붐,"[('공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('신바람…', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뒷동네도', 'O'), (' ', 'O'), ('도시민박', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
100,2017.02.06. 오후 6:22,서울시 가이드라인대로 했는데 잠실5 50층 퇴짜 앞뒤 안 맞아,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가이드라인대로', 'O'), (' ', 'O'), ('했는데', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실5', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('퇴짜', 'O'), (' ', 'O'), ('앞뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O')]"
101,2017.02.06. 오후 6:20,현대·롯데 철근 시공시간 25% 단축 나사형 공법 개발,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철근', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('시공시간', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('나사형', 'O'), (' ', 'O'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
102,2017.02.06. 오후 6:20,빵으로 몸집 불리는 부동산 디벨로퍼 네오밸류,"[('빵', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몸집', 'O'), (' ', 'O'), ('불리는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('네오밸류', 'ORGANIZATION')]"
103,2017.02.06. 오후 6:19,2자녀도 다자녀 특별공급 혜택,"[('2자녀', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
104,2017.02.06. 오후 6:19,구조조정 원샷 혜택…건설기업 활력법 추진,"[('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('원샷', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택…건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('활력법', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
105,2017.02.06. 오후 6:18,다자녀 아파트 특별공급…2자녀도 혜택 받는다,"[('다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급…', 'O'), ('2자녀', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
106,2017.02.06. 오후 6:11,입지 우수하고 수요 풍부한 ‘수원인계 리슈빌S’ 주목,"[('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('우수하고', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원인계 리슈빌S', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
107,2017.02.06. 오후 6:09,11.3 대책 100일 지방 미분양 어쩌나…분양가가 변수,"[('11.3 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나…분양가가', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
108,2017.02.06. 오후 6:09,11.3 대책 100일 강남불패 옛말…미계약 속출,"[('11.3', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말…미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
109,2017.02.06. 오후 6:07,경기도 광교신청사 건축허가 완료…조감도 공개,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교신청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('완료…조감도', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
110,2017.02.06. 오후 6:06,11.3 대책 100일 지방 미분양 어쩌나…분양가가 변수,"[('11.3 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나…분양가가', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
111,2017.02.06. 오후 6:06,강남 4구등 청약때 청약자격 꼼꼼히 체크하세요,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('청약때', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('체크하세요', 'O')]"
112,2017.02.06. 오후 6:06,철도시설공단 국민안전대진단 실시,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민안전', 'EVENT'), ('대진단', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
113,2017.02.06. 오후 6:05,11.3 대책 100일  강남불패 옛말…미계약 속출 ,"[('11.3', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말…미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
114,2017.02.06. 오후 6:05,미니신도시급 고덕지구 강남불패 재현할까,"[('미니신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('재현할까', 'O')]"
115,2017.02.06. 오후 6:05,SR 차량진동 불편 개선할것,"[('SR', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('차량진동', 'O'), (' ', 'O'), ('불편', 'O'), (' ', 'O'), ('개선할것', 'O')]"
116,2017.02.06. 오후 6:05,LX 공간정보연구원장에 심우섭씨,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보연구원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('심우섭', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
117,2017.02.06. 오후 6:05,한화건설 올 수주·안전 기원 산행,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주·안전', 'O'), (' ', 'O'), ('기원', 'O'), (' ', 'O'), ('산행', 'O')]"
118,2017.02.06. 오후 6:05,공공디자인이 도시 경쟁력을 높인다 조선업 메카 거제 빛으로 부활시키다,"[('공공디자인이', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력을', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O'), (' ', 'O'), ('조선업', 'O'), (' ', 'O'), ('메카', 'O'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빛으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부활시키다', 'O')]"
119,2017.02.06. 오후 6:04,포스코건설 대학생 봉사단 해피빌더 7기 모집,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('해피빌더', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
120,2017.02.06. 오후 6:00,강남 명품 학군 도곡렉슬아파트 최근 매매 실거래가는,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('도곡렉슬아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
121,2017.02.06. 오후 5:58,경기도 신청사 건립사업 건축허가 완료,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신청사 건립사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
122,2017.02.06. 오후 5:58,철도공단 철도분야 ‘국가안전대진단’ 시행,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도분야', 'O'), (' ', 'O'), ('‘국가안전대진단’', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
123,2017.02.06. 오후 5:58,진흥기업 자본금 전액 잠식…주권 매매거래정지상보,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('잠식…주권', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래정지상보', 'O')]"
124,2017.02.06. 오후 5:56,평택 불황 무풍 대규모 개발.. 고덕신도시 후광효과 기대,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발..', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
125,2017.02.06. 오후 5:55,흥한건설 사천 그랜드 에르가 올 3월 분양,"[('흥한건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사천 그랜드 에르가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
126,2017.02.06. 오후 5:47,현대엔지니어링 자체 개발 모듈러 주택 기증.. 재난 막고 화목한 가정 선사,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자체', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('모듈러', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기증..', 'O'), (' ', 'O'), ('재난', 'O'), (' ', 'O'), ('막고', 'O'), (' ', 'O'), ('화목한', 'O'), (' ', 'O'), ('가정', 'O'), (' ', 'O'), ('선사', 'O')]"
127,2017.02.06. 오후 5:43,진흥기업 자본금 전액 잠식…주권 매매거래정지,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('잠식…주권', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래정지', 'O')]"
128,2017.02.06. 오후 5:42,수익형 부동산 분양 광고 예상 임대수익 근거 포함해야,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('근거', 'O'), (' ', 'O'), ('포함해야', 'O')]"
129,2017.02.06. 오후 5:38,수원역 역세권 서둔동 센트라우스 개발 호재 많아 눈길,"[('수원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('서둔동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
130,2017.02.06. 오후 5:35,레고랜드 내달 착공…춘천 화색,"[('레고랜드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화색', 'O')]"
131,2017.02.06. 오후 5:34,노후인프라 대비 성능지수 만든다,"[('노후인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('성능지수', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
132,2017.02.06. 오후 5:34,현대건설 철근시공 신기술,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철근시공', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O')]"
133,2017.02.06. 오후 5:18,개발 호재 풍부한 운정신도시...와동동 가람마을1단지벽산한라아파트 덩달아 인기,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), ('...', 'O'), ('와동동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가람마을', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), ('벽산한라아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('덩달아', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
134,2017.02.06. 오후 5:16,주택관리공단 시각장애인 위한 점자고지서 발행,"[('주택관리공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시각장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('점자고지서', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
135,2017.02.06. 오후 5:15, 쑥쑥 크는 ‘셰어하우스’ 시장 ,"[('쑥쑥', 'O'), (' ', 'O'), ('크는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘셰어하우스’', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
136,2017.02.06. 오후 5:11,기자수첩 해묵은 부동산 규제 꺼낸 정치권,"[('기자', 'ARTIFACT'), ('수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('해묵은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼낸', 'O'), (' ', 'O'), ('정치권', 'O')]"
137,2017.02.06. 오후 4:53,관리처분인가 초읽기···개포주공4단지 오늘 주민공람 마무리,"[('관리처분인가', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기···', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('공람', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
138,2017.02.06. 오후 4:51,김제 하우스디 모델하우스 오픈 첫 주말까지 7천여 명 방문해 성황,"[('김제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하우스디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 주말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7천여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문해', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
140,2017.02.06. 오후 4:43,흥한건설 ‘사천 그랜드 에르가’ 오는 3월 분양,"[('흥한건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사천 그랜드 에르가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
141,2017.02.06. 오후 4:41,10만 배후수요 품은 수원인계 리슈빌S 오는 10일 모델하우스 오픈,"[('10만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('수원인계 리슈빌S', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
142,2017.02.06. 오후 4:40,장유 무계미소지움 홍보관 2차 그랜드 오픈,"[('장유', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무계미소지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
143,2017.02.06. 오후 4:25,한화건설 2017년 수주 및 안전기원 산행 행사 실시,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('안전기원', 'O'), (' ', 'O'), ('산행', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
144,2017.02.06. 오후 4:14,직주근접형 학세권 아파트 서산 양우내안애 잔여 세대 분양 속도↑,"[('직주근접형', 'O'), (' ', 'O'), ('학세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속도↑', 'O')]"
145,2017.02.06. 오후 4:14,서울 접근성 뛰어난 숲세권 아파트 김포 한강센트럴자이 김포도시철도 호재,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
146,2017.02.06. 오후 4:05,주변 녹지율 풍부·8호선 선사역 개통예정...강동구 강동롯데캐슬퍼스트 눈길 끌어,"[('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지율', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부·', 'O'), ('8호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개통예정...', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강동롯데캐슬퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어', 'O')]"
147,2017.02.06. 오후 4:02,래미안 구의 파크스위트 단지 내 상가 21일 공개입찰,"[('래미안 구', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('파크스위', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개입찰', 'O')]"
148,2017.02.06. 오후 3:57,두산중공업 친환경 ‘탈황 폐수 무방류 시스템’ 수주,"[('두산중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('‘탈황', 'O'), (' ', 'O'), ('폐수', 'O'), (' ', 'O'), ('무방류', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
149,2017.02.06. 오후 3:45,철도공단 철도분야 ‘국가안전대진단’ 시행,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도분야', 'O'), (' ', 'O'), ('‘국가안전대진단’', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
150,2017.02.06. 오후 3:44,인천시 동인천에 80층 복합시설 및 뉴스테이 5816가구 건설,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동인천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('80층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합시설', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5816가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
151,2017.02.06. 오후 3:39,시민과 함께 한 28년 SH서울주택도시공사 창립 기념식 가져,"[('시민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('28년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('SH서울주택도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
152,2017.02.06. 오후 3:38,한화건설 올해 수주 목표 달성ㆍ안전기원 위한 청계산행,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('달성ㆍ안전기원', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('청계산', 'LOCATION'), ('행', 'O')]"
153,2017.02.06. 오후 3:33,현대건설 철근망조립 신기술 취득…공기↓·안전성↑,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철근망조립', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('취득…공기↓·안전성↑', 'O')]"
154,2017.02.06. 오후 3:33,현대엔지니어링 신임사장에 성상록 화공플랜트사업본부장 선임,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('성상록', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('화공플랜트사업본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
155,2017.02.06. 오후 3:33,희소가치 높은 중소형 자이브랜드타운 ‘오산시티자이2차’ 주목,"[('희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오산시티자이2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
156,2017.02.06. 오후 3:30,평내호평역 오네뜨 센트럴 모델하우스 인산인해 이뤄,"[('평내호평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오네뜨 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄', 'O')]"
157,2017.02.06. 오후 3:26,서울주택도시공사 창립 28주년 기념행사 거행,"[('서울주택도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('28주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O'), (' ', 'O'), ('거행', 'O')]"
158,2017.02.06. 오후 3:25,서강대 남양주캠퍼스 끝내 무산…양정역세권 개발사업 수정 불가피,"[('서강대 남양주캠퍼스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('끝내', 'O'), (' ', 'O'), ('무산…', 'O'), ('양정역세권 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수정', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
159,2017.02.06. 오후 3:23,개발 호재로 주목받는 용산 內 입지 우수한 이촌동 한가람 아파트,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한가람 아파트', 'ARTIFACT')]"
160,2017.02.06. 오후 3:22,양우건설 수변·녹지 갖춘 오피스텔 이천 양우내안애 클래스568 이달 분양,"[('양우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수변·녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애 클래스568', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
161,2017.02.06. 오후 3:21,정부 건설현장 보건관리자 인건비 부담 해소 나서,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('보건관리자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인건비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
162,2017.02.06. 오후 3:20,프로필서상훈 현대건설 부사장,"[('프로필서상훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION')]"
163,2017.02.06. 오후 3:20,트램·충청권 광역철도로 ‘복수센트럴자이’ 기대감 높아,"[('트램', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역철도', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('복수센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
164,2017.02.06. 오후 3:17,평내호평역 오네뜨 센트럴 모델하우스 오픈 첫 주말까지 1만 5천여 명 방문,"[('평내호평역 오네뜨 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 주말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 5천여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
165,2017.02.06. 오후 3:15,서울시 살기 좋은 마을만들기 학생공모전 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('살기 좋은 마을만들기 학생공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
166,2017.02.06. 오후 3:08,㈜SR 수서고속철도 일부 차량진동 발생.. 안전에는 문제없어,"[('㈜SR 수서고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('차량진동', 'O'), (' ', 'O'), ('발생..', 'O'), (' ', 'O'), ('안전에는', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없어', 'O')]"
167,2017.02.06. 오후 3:03,김포도시철도 개발 호재···주변 분양에도 초당마을우남퍼스트빌 거래 꾸준,"[('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재···주변', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('초당마을우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
168,2017.02.06. 오후 3:02,역세권 아파트 ‘꿈의숲 효성해링턴 플레이스’ 3월 분양 예정,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈의숲 효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
169,2017.02.06. 오후 2:54,리플래시하우스 목조주택 타운하우스 ‘양평 별밭마을’ 분양,"[('리플래시하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('목조주택', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('별밭마을', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
170,2017.02.06. 오후 2:50,현대엔지니어링 신임사장에 성상록 화공플랜사업본부장,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('성상록', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('화공플랜사업본부장', 'CIVILIZATION')]"
171,2017.02.06. 오후 2:46,인사현대건설,"[('인사현대건설', 'ORGANIZATION')]"
173,2017.02.06. 오후 2:44,㈜SR 차량진동 반복발생으로 사과 안전에는 문제 없어,"[('㈜', 'ARTIFACT'), ('SR', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('차량진동', 'O'), (' ', 'O'), ('반복발생으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사과', 'O'), (' ', 'O'), ('안전에는', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
174,2017.02.06. 오후 2:43,한화건설 새해 수주달성·안전기원 산행 가져,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주달성·안전기원', 'O'), (' ', 'O'), ('산행', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
175,2017.02.06. 오후 2:42,한화건설 2017년 수주 및 안전기원 산행 진행,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('안전기원', 'O'), (' ', 'O'), ('산행', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
177,2017.02.06. 오후 2:31,입주 다가오는 대단지 아파트 상가 몸값 고공행진,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('다가오는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
178,2017.02.06. 오후 2:30,현대차그룹 인사현대엔지니어링 신임사장에 성상록 본부장 선임,"[('현대차그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('성상록', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
179,2017.02.06. 오후 2:28,서울경제TV 한화건설 올해 수주 3조8000억원·매출 4조 목표,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('3조8000억원', 'QUANTITY'), ('·매출', 'O'), (' ', 'O'), ('4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
180,2017.02.06. 오후 2:27,포스코건설 대학생 봉사단 해피빌더 7기 모집,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('해피빌더', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
181,2017.02.06. 오후 2:27,친환경·테라스 갖춘 인천 논현동 ‘한양수자인아르디에’ 최근 매매 실거래가는,"[('친환경·테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한양수자인아르디에', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
183,2017.02.06. 오후 2:26,강화도 ‘강화 글로벌 메인시티’ 조합원 모집 중,"[('강화도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('메인시티’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
184,2017.02.06. 오후 2:22,전국 아파트 가격 하락...주택 시장 침체 신호탄,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락...주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O')]"
185,2017.02.06. 오후 2:22,아파트 가격 1년만에 하락...부동산 침체 시작,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락...부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
186,2017.02.06. 오후 2:22,부동산 침체 신호탄 아파트 가격 1년만에 하락,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
187,2017.02.06. 오후 2:22,아파트 가격 하락...부동산 침체 신호탄,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락...부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O')]"
188,2017.02.06. 오후 2:22,아파트 가격 1년만에 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
189,2017.02.06. 오후 2:22,서울 등 전국 아파트 가격 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
190,2017.02.06. 오후 2:22,한화건설 2017년 수주 및 안전기원 산행 진행,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('안전기원', 'O'), (' ', 'O'), ('산행', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
191,2017.02.06. 오후 2:20,현대엔지니어링 신임사장에 성상록씨.. 화공플랜트 전문가상보,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('성상록', 'PERSON'), ('씨..', 'O'), (' ', 'O'), ('화공플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('상보', 'O')]"
192,2017.02.06. 오후 2:18,교육 여건 풍부한 강남구 개포시영아파트 최근 재건축 동향은,"[('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('여건', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포시영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
193,2017.02.06. 오후 2:14,현대엔지니어링 신임사장에 성상록 화공플랜트본부장 승진 발령,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('성상록', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('화공플랜트본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승진', 'O'), (' ', 'O'), ('발령', 'O')]"
194,2017.02.06. 오후 2:09,공간정보연구원 심우섭 신임 연구원장 취임,"[('공간정보연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심우섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('연구원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
195,2017.02.06. 오후 2:02,현대건설 철근망 조립 신공법 건설 신기술 취득,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철근망', 'O'), (' ', 'O'), ('조립', 'O'), (' ', 'O'), ('신공법', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
196,2017.02.06. 오후 1:59,서울경제TV 포스코건설 대학생봉사단 ‘해피빌더 7기’ 모집,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해피빌더', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7기', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
197,2017.02.06. 오후 1:56,지방자치3.0 목민관 김영만 옥천군수 옥야동천 유토피아 조성 사업은,"[('지방자치', 'CIVILIZATION'), ('3.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목민관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김영만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('옥천', 'LOCATION'), ('군수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('옥야동천 유토피아 조성 사업', 'TERM'), ('은', 'O')]"
198,2017.02.06. 오후 1:56,지방자치3.0 목민관 김영만 옥천군수 일자리 창출을 위해 추진 중인 사업은,"[('지방자치', 'CIVILIZATION'), ('3.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목민관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김영만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('옥천', 'LOCATION'), ('군수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출을', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('중인', 'O'), (' ', 'O'), ('사업은', 'O')]"
199,2017.02.06. 오후 1:56,롯데시네마 9개관 입점 신흥역 롯데시네마타워 상가 분양,"[('롯데시네마', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9개관', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데시네마타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
200,2017.02.06. 오후 1:55,지방자치3.0 목민관 김영만 옥천군수 옥천군의 보건정책 사업은,"[('지방자치', 'CIVILIZATION'), ('3.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목민관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김영만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('옥천', 'LOCATION'), ('군수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('옥천군', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('보건정책', 'O'), (' ', 'O'), ('사업은', 'O')]"
201,2017.02.06. 오후 1:54,지방자치3.0 목민관 김영만 옥천군수 옥천군의 귀농귀촌 지원 정책은,"[('지방자치', 'CIVILIZATION'), ('3.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목민관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김영만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('옥천', 'LOCATION'), ('군수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('옥천군', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('귀농귀촌', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('정책은', 'O')]"
202,2017.02.06. 오후 1:53,옥션 노브랜드 교복 할인 프로모션,"[('옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('교복', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('프로모션', 'O')]"
203,2017.02.06. 오후 1:51,LX공사 공간정보연구원장에 심우섭 원장 취임,"[('LX공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보연구원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('심우섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
204,2017.02.06. 오후 1:50,한국부동산연구원 제4회 우수논문상 시상,"[('한국부동산연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우수논문상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
205,2017.02.06. 오후 1:48,국토부 제6회 항공인력양성사업 수기공모전 시상식 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항공인력양성사업 수기공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
206,2017.02.06. 오후 1:44,서초구 대표 아파트 반포자이 최근 전세 실거래가는,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
207,2017.02.06. 오후 1:35,공원 품은 아파트 ‘서청주파크자이’ 청주 복대생할권에서 이달 분양,"[('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서청주파크자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복대생할권에서', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
208,2017.02.06. 오후 1:29,익산국토청 국도·하천 146개 시설 합동 안전진단,"[('익산국토청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국도·하천', 'O'), (' ', 'O'), ('146개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O')]"
209,2017.02.06. 오후 1:24,광주 1월 주택사업경기 위축… 5개 광역시 중 전망치 최저,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택사업경기', 'O'), (' ', 'O'), ('위축…', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('전망치', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
210,2017.02.06. 오후 1:22,심우섭 전 LX인천본부장 LX공간정보연구원장으로 취임,"[('심우섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('LX인천본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('LX공간정보연구원장', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
211,2017.02.06. 오후 1:00,야구장 30개… 영동대로 지하도시 개발 본격화,"[('야구장', 'O'), (' ', 'O'), ('30개', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
212,2017.02.06. 오후 12:56,다양한 미래가치 품은 ‘평택 효성해링턴 플레이스’ 분양 순풍,"[('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('순풍', 'O')]"
213,2017.02.06. 오전 11:58,고덕국제신도시 분양 본격화,"[('고덕국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
214,2017.02.06. 오전 11:57,서울시 살기 좋은 마을만들기 공모전,"[('서울시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('살기 좋은 마을만들기 공모전', 'EVENT')]"
216,2017.02.06. 오전 11:43,뜨거운 감자 ‘가계부채’…대선주자들 “조여라” 한목소리,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('감자', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('‘가계부채’…', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('주자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“조여라”', 'O'), (' ', 'O'), ('한목소리', 'O')]"
217,2017.02.06. 오전 11:43,상가는 함박웃음·아파트는 한숨‘중국인 밀집지’ 대림동의 두얼굴,"[('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('함박웃음·아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨‘', 'O'), ('중국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('밀집지’', 'O'), (' ', 'O'), ('대림동', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('두얼굴', 'QUANTITY')]"
218,2017.02.06. 오전 11:42,철도공단 한국형 열차제어시스템 성능검증 본격 착수,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('제어시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('성능검증', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
219,2017.02.06. 오전 11:42,불만 나면 불안불안…주상복합 안전할까,"[('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('나면', 'O'), (' ', 'O'), ('불안불안…주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('안전할까', 'O')]"
220,2017.02.06. 오전 11:41,월요광장김성수 연세대학교법학전문대학원교수통합물관리 위한 물관리기본법…결단이 필요하다,"[('월요광장', 'ARTIFACT'), ('김성수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('연세대학교법학전문대학원', 'CIVILIZATION'), ('교수', 'OCCUPATION'), ('통합물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('물관리기본법', 'CIVILIZATION'), ('…결단이', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하다', 'O')]"
221,2017.02.06. 오전 11:37,분양 시장의 숨은 손…청약 결과 좌우하는 포털 카페,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우하는', 'O'), (' ', 'O'), ('포털', 'O'), (' ', 'O'), ('카페', 'O')]"
222,2017.02.06. 오전 11:36,광주 아파트 4채 팔아도… 서울서 1채도 못 사,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔아도…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('사', 'O')]"
223,2017.02.06. 오전 11:31,대봉 코오롱하늘채 센트럴파크 통합건축·교통심의 통과,"[('대봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱하늘채 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통합건축·교통심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
224,2017.02.06. 오전 11:29,부동산투자협회 드라이브스루 혁명 세미나 9일 개최,"[('부동산투자협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('드라이브스루 혁명 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
225,2017.02.06. 오전 11:23,‘공세권 아파트’ 롤모델 제시하는 평택 ‘비전 레이크 푸르지오’ 미래가치 높아,"[('‘공세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('롤모델', 'O'), (' ', 'O'), ('제시하는', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('비전 레이크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
226,2017.02.06. 오전 11:18,국토부 항공인력 양성사업 수기공모전 시상식 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공인력 양성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수기공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
227,2017.02.06. 오전 11:17,포스코건설 대학생봉사단 해피빌더 모집,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('해피빌더', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
228,2017.02.06. 오전 11:17,치솟는 아파트 전셋값에 덩달아 치솟는 주거용 오피스텔,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값에', 'O'), (' ', 'O'), ('덩달아', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
229,2017.02.06. 오전 11:17,서울시 살기좋은 마을만들기 대학생 공모전,"[('서울시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('살기좋은 마을만들기 대학생 공모전', 'EVENT')]"
230,2017.02.06. 오전 11:17,지금은 분양중미군 대상 렌털하우스 평택파인힐타운 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('중미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('렌털하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('평택파인힐타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
231,2017.02.06. 오전 11:16,살기좋은 마을 만들기 학생공모전…3월 17일 설명회 개최,"[('살기좋은 마을 만들기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('학생공모전', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('3월 17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
232,2017.02.06. 오전 11:15,포스코건설 대학생봉사단 ‘해피빌더 7기’ 모집,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학', 'CIVILIZATION'), ('생봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해피빌더', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7기', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
233,2017.02.06. 오전 11:14,지난해 전남 토지 여의도 2배 면적 늘어,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
234,2017.02.06. 오전 11:14,철근망 선조립 새 건설공법 개발로 ‘일석이조’,"[('철근망', 'O'), (' ', 'O'), ('선조립', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일', 'QUANTITY'), ('석이조’', 'O')]"
235,2017.02.06. 오전 11:09,인천시 동인천역 일대 2조원 민간자본 유치 재개발,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동인천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간자본', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
236,2017.02.06. 오전 11:08,지식정보타운과 재건축 호재···지난해 아파트 거래량 1위는 과천 래미안슈르3단지,"[('지식정보타운', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('호재···', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안슈르3단지', 'QUANTITY')]"
237,2017.02.06. 오전 11:08,서해바다 조망 인천 용현 오션뷰 분양 중,"[('서해바다', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오션뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
238,2017.02.06. 오전 11:05,마데프 입주공동구매특별전 새로운 입주박람회를 제안,"[('마데프 입주공동구매특별전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('입주박람회를', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
239,2017.02.06. 오전 11:01,국토부 7일 항공 인력양성사업 수기공모전 시상식,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공 인력양성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수기', 'EVENT'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O')]"
240,2017.02.06. 오전 11:00,지난달 단독주택 월세 실거래가,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
241,2017.02.06. 오전 11:00,지난달 단독주택 전세 실거래가,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
242,2017.02.06. 오전 11:00,국토부 항공인력양성사업 수기공모전 시상식 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공인력양성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수기공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
243,2017.02.06. 오전 10:59,흥한건설 사천 그랜드 에르가 내달 분양,"[('흥한건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사천 그랜드 에르가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
244,2017.02.06. 오전 10:50,포스코건설 대학생봉사단 ‘해피빌더 7기 모집’,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해피빌더', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집’', 'O')]"
245,2017.02.06. 오전 10:48,포스코건설 대학생봉사단 해피빌더 7기 모집,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('해피빌더', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
246,2017.02.06. 오전 10:48,광주·전남 작년 12월 아파트 전월세전환율 특광역시와 전국 최고,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('작년 12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세전환율', 'O'), (' ', 'O'), ('특광역시와', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
247,2017.02.06. 오전 10:44,광주 사랑방부동산 아파트 단지 정보 서비스 오픈,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사랑방부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
248,2017.02.06. 오전 10:42,청약 48대 1… ‘뜨거운’ 부산,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('48대 1', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뜨거운’', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY')]"
249,2017.02.06. 오전 10:42,‘건설 해외진출’ 현지공무원 상담 알선,"[('‘건설', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출’', 'O'), (' ', 'O'), ('현지', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('알선', 'O')]"
250,2017.02.06. 오전 10:42,분양가 뛰지만… 숨은 ‘착한 가격’도 있다,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘착한', 'O'), (' ', 'O'), ('가격’도', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
251,2017.02.06. 오전 10:42,뉴스룸 신설 등 홈페이지 개편,"[('뉴스룸', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
252,2017.02.06. 오전 10:42,김포 ‘자이더빌리지’ 525가구,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이더빌리지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('525가구', 'QUANTITY')]"
253,2017.02.06. 오전 10:40,현대건설 철근망 조립 신기술 취득,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철근망', 'O'), (' ', 'O'), ('조립', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
254,2017.02.06. 오전 10:40,현대건설 나사형철근 선조립공법 건설 신기술 인증,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나사형철근', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('선조립공법', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
255,2017.02.06. 오전 10:35,서울 분양권 거래시장 봄바람 살랑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('살랑', 'O')]"
256,2017.02.06. 오전 10:33,관망세 여전… 서울 아파트값 소폭 상승,"[('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
257,2017.02.06. 오전 10:22,‘유가 오른다’…발주 재개하는 중동 분주한 국내 건설업계,"[('‘유가', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다’…발주', 'O'), (' ', 'O'), ('재개하는', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분주한', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O')]"
258,2017.02.06. 오전 10:22,국토부·건설협회 건설사 기업활력제고법 설명회 연다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('기업활력제고법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
259,2017.02.06. 오전 10:21,신당 KCC 스위첸 닷새만에 완판,"[('신당 KCC 스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('닷새만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
261,2017.02.06. 오전 10:20,포스코건설 대학생봉사단 해피빌더 7기 모집,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('해피빌더', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
262,2017.02.06. 오전 10:20,현대건설 나사형 철근 이용한 철근망 시공법 신기술 취득,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나사형', 'O'), (' ', 'O'), ('철근', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('이용한', 'O'), (' ', 'O'), ('철근망', 'O'), (' ', 'O'), ('시공법', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
263,2017.02.06. 오전 10:16,국내 건설산업 사망 재해율 타 산업보다 높아,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('사망', 'O'), (' ', 'O'), ('재해율', 'O'), (' ', 'O'), ('타', 'O'), (' ', 'O'), ('산업보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
264,2017.02.06. 오전 10:10,불만 나면 불안...주상복합 괜찮을까,"[('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('나면', 'O'), (' ', 'O'), ('불안...주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮을까', 'O')]"
265,2017.02.06. 오전 10:07,양우건설 서산 양우내안애 마지막 잔여세대 분양 진행,"[('양우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
266,2017.02.06. 오전 10:07,선릉역 사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('선릉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
267,2017.02.06. 오전 10:06,26 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('26 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
268,2017.02.06. 오전 10:04,2개층 철근을 한꺼번에…현대ㆍ롯데건설 철근시공시간 25% 줄이는 신기술 개발,"[('2개층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철근', 'MATERIAL'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('한꺼번에…', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철근', 'MATERIAL'), ('시공시간', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄이는', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
269,2017.02.06. 오전 10:03,미사 지식산업센터 로얄팰리스테크노 13차 동시오픈,"[('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산', 'ARTIFACT'), ('업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('로얄팰리스테크노', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('13차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시오픈', 'O')]"
270,2017.02.06. 오전 10:02,제2의 청계천을 품은 오피스텔 공급,"[('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
271,2017.02.06. 오전 10:02,현대건설 나선형철근 선조립공법 기술 취득,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나선형철근', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('선조립공법', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
272,2017.02.06. 오전 10:02,신당11구역 재개발 신당 KCC스위첸 닷새만에 완판,"[('신당', 'LOCATION'), ('11구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('신당 KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('닷새만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
273,2017.02.06. 오전 10:01,현대건설 철근망 조립 신기술 취득… 공기 줄인다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철근망', 'O'), (' ', 'O'), ('조립', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('취득…', 'O'), (' ', 'O'), ('공기', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
274,2017.02.06. 오전 9:58,성수·문래·종로 도시형소공인 집적지구 지정,"[('성수', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('문래', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형소공인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집적지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
275,2017.02.06. 오전 9:57,제주대 미래융합대학 부동산관리학과 신입생 모집,"[('제주대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래융합대학', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산관리학과', 'O'), (' ', 'O'), ('신입생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
276,2017.02.06. 오전 9:54,울산시 상북지구 도시개발구역 지정 고시,"[('울산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('고시', 'O')]"
277,2017.02.06. 오전 9:53,다음달 고덕국제신도시 분양 포문 열린다…올해 3100여가구 공급,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고덕국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포문', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3100여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
278,2017.02.06. 오전 9:53,정부·건설협회 건설기업 대상 기업활력법 설명회 개최,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('기업활력법', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
279,2017.02.06. 오전 9:49,현대건설 철근망 조립 신기술 취득,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철근망', 'O'), (' ', 'O'), ('조립', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
281,2017.02.06. 오전 9:48,신당 KCC스위첸 계약 5일 만에 완판,"[('신당 KCC스위첸', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('5일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
282,2017.02.06. 오전 9:48,국토부 교량·댐·철도 등 시설물 2138곳 안전진단,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교량·댐·철도', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('2138곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O')]"
283,2017.02.06. 오전 9:47,고덕국제신도시 내달 GS건설 첫 공급…올해 3100가구 분양 예정,"[('고덕국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
284,2017.02.06. 오전 9:45,현대건설 철근망 조립 신기술 취득… 공기 단축·안전성 향상 기대,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철근망', 'O'), (' ', 'O'), ('조립', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('취득…', 'O'), (' ', 'O'), ('공기', 'O'), (' ', 'O'), ('단축·안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('향상', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
285,2017.02.06. 오전 9:42,제18회 전주국제영화제 스크리닝 매니저 등 모집,"[('제18회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전주국제영화제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('스크리닝 매니저', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
286,2017.02.06. 오전 9:40,DAUTO MALL디오토몰대전 랜드마크 투자자 비롯 실수요자 주목,"[('DAUTO', 'O'), (' ', 'O'), ('MALL', 'O'), ('디오토몰대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비롯', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
287,2017.02.06. 오전 9:36,현대건설 공기단축·안전성 높인 철근망 조립 신기술 취득,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기단축·안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인', 'O'), (' ', 'O'), ('철근망', 'O'), (' ', 'O'), ('조립', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
288,2017.02.06. 오전 9:17,서울 마곡·상암 인근 김포·고양·부천 대체주거지로 주목,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대체주거지로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
289,2017.02.06. 오전 9:12,신당 KCC스위첸 계약 5일만에 완판,"[('신당 KCC스위첸', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
290,2017.02.06. 오전 9:10,뜨거운 감자 ‘가계부채’…대선주자들 “주택대출규제” 한 목소리,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('감자', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('‘가계부채’…', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('주자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“주택대출규제”', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O')]"
291,2017.02.06. 오전 9:08,신당 KCC스위첸 닷새만에 100% 계약 완료,"[('신당 KCC스위첸', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('닷새만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
292,2017.02.06. 오전 9:03,대림동의 두 얼굴…상가는 웃고 아파트는 울고,"[('대림동', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('두 얼굴', 'QUANTITY'), ('…상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O')]"
293,2017.02.06. 오전 9:00,바로 입주 ‘김포중흥s클래스’ 아파트 직접보고 선택하니 안심,"[('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포중흥s클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('직접보고', 'O'), (' ', 'O'), ('선택하니', 'O'), (' ', 'O'), ('안심', 'O')]"
294,2017.02.06. 오전 8:36,흥한건설 1295가구 대단지 ‘사천 그랜드 에르가’ 3월 분양,"[('흥한건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1295가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사천 그랜드 에르가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
295,2017.02.06. 오전 8:32,성수·종로·문래동…도시형소공인 집적지구 지정,"[('성수', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('문래동', 'LOCATION'), ('…도시형소공', 'CIVILIZATION'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('집적지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
296,2017.02.06. 오전 8:26,삼성 호재 품은 평택 고덕국제신도시 아파트 분양 본격화,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
297,2017.02.06. 오전 8:24,비즈 인터뷰 김근배 한미글로벌 사장 외적 성장과 주주 위해 개발사업 진출,"[('비즈', 'O'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('김근배', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('외적', 'O'), (' ', 'O'), ('성장과', 'O'), (' ', 'O'), ('주주', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
298,2017.02.06. 오전 8:22,매주 화요일 지하철 타면 CGV 영화가 7000원,"[('매주', 'O'), (' ', 'O'), ('화요일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타면', 'O'), (' ', 'O'), ('CGV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영화가', 'O'), (' ', 'O'), ('7000원', 'QUANTITY')]"
300,2017.02.06. 오전 8:09,“이 없으면 잇몸으로”…막힌 중도금 집단대출 신용대출로 우회,"[('“이', 'O'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('잇몸', 'ANIMAL'), ('으로”…막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('신용대출로', 'O'), (' ', 'O'), ('우회', 'O')]"
301,2017.02.06. 오전 8:01,‘저녁 있는 삶 누리자’… 여가생활 가능한 단지 내 상가 주목,"[('‘', 'O'), ('저녁', 'TIME'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('삶', 'O'), (' ', 'O'), ('누리자’…', 'O'), (' ', 'O'), ('여가생활', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
302,2017.02.06. 오전 5:46,저렴한 분양가·명문 학군… 얼어붙은 투자 심리 녹인다,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가·명문', 'O'), (' ', 'O'), ('학군…', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('녹인다', 'O')]"
303,2017.02.06. 오전 5:40,불황 무풍 부산 4700가구 분양,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
304,2017.02.06. 오전 5:40,월세 밀리는 홍대···서울 대표상권도 얼었다,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('밀리는', 'O'), (' ', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), ('···', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대표상권도', 'O'), (' ', 'O'), ('얼었다', 'O')]"
305,2017.02.06. 오전 5:40,기자수첩부동산 투자 이제는 맞춤형 전략 시대,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
306,2017.02.06. 오전 5:31,인천경제자유구역 3인방 올해 1만가구 분양..소화 불량 우려 고개,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3인방', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..소화', 'O'), (' ', 'O'), ('불량', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('고개', 'ANIMAL')]"
307,2017.02.06. 오전 5:04,안전사고·비정규직·면세점까지…  논란 끊이지 않는 인천공항 새 사업,"[('안전사고·', 'O'), ('비정규직', 'CIVILIZATION'), ('·면세점까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('끊이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O')]"
308,2017.02.06. 오전 3:06,부산 나홀로 분양열기… 올해도 4만채,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기…', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('4만채', 'QUANTITY')]"
309,2017.02.06. 오전 3:06,전국 아파트 값 11개월만에 하락,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
310,2017.02.06. 오전 3:06,서귀포 오피스텔 ‘중문 오션 클라우드’ 366실 분양,"[('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중문 오션 클라우드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('366실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
311,2017.02.06. 오전 3:06,울산 송정 ‘금강펜테리움 그린테라스’ 544채 공급,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금강펜테리움 그린테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('544채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
312,2017.02.06. 오전 3:06,분양정보성남 복합상가 ‘롯데시네마타워’ 外,"[('분양정보', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데시네마타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
313,2017.02.06. 오전 3:05,아파트 시세수도권 아파트 매수심리 주춤,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수심리', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
314,2017.02.06. 오전 1:29,얼어붙은 매수심리… 아파트시장 제자리걸음 계속,"[('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('매수심리…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리걸음', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
315,2017.02.07. 오후 8:40,추천 부동산경매천호동 다성이즈빌 최저가 4억5760만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산경매천호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다성이즈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('4억5760만원', 'QUANTITY')]"
316,2017.02.07. 오후 8:38,서울시 연구용역 발주.. 용산 지역개발 탄력,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구용역', 'O'), (' ', 'O'), ('발주..', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
318,2017.02.07. 오후 7:21,칠곡부산 휴게소 화장실 최우수 화장실로 선정,"[('칠곡부산 휴게소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화장실', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('화장실로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
319,2017.02.07. 오후 7:21,봄 분양시장 성수기 사라지나,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지나', 'O')]"
320,2017.02.07. 오후 7:21,코레일 압구정로데오역 G스타존 새단장,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압구정로데오역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('G스타', 'ARTIFACT'), ('존', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
321,2017.02.07. 오후 7:21,최정호 국토교통부 제2차관 SRT 진동 안전우려 적어 국토교통은 안전이 최우선,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('진동', 'O'), (' ', 'O'), ('안전우려', 'O'), (' ', 'O'), ('적어', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통은', 'O'), (' ', 'O'), ('안전이', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O')]"
322,2017.02.07. 오후 7:21,HUG 뉴스테이 민간제안사업 공모,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이 민간제안사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
323,2017.02.07. 오후 7:18,중도금 대출 비상…年 5% 이자폭탄·납입일 연기 속출종합,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('비상…年', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이자폭탄·납입일', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출종합', 'O')]"
324,2017.02.07. 오후 6:54,강원도에 돈 몰려든다 올림픽 특수에 신교통망도 속속 개통…불 붙은 강원도 부동산,"[('강원도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려든다', 'O'), (' ', 'O'), ('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('특수에', 'O'), (' ', 'O'), ('신교통망도', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('개통…불', 'O'), (' ', 'O'), ('붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
325,2017.02.07. 오후 6:41,국토부 서종대 감정원장 성희롱 발언 감사 착수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서종대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감정원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성희롱', 'O'), (' ', 'O'), ('발언', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
326,2017.02.07. 오후 6:32,배곧신도시 반쪽짜리 되나,"[('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반쪽짜리', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
327,2017.02.07. 오후 6:20,꽉 막힌 중도금대출…연 5%대 이자폭탄 떠안아야 겨우 빌려,"[('꽉', 'O'), (' ', 'O'), ('막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금대출…연', 'O'), (' ', 'O'), ('5%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이자폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('떠안아야', 'O'), (' ', 'O'), ('겨우', 'O'), (' ', 'O'), ('빌려', 'O')]"
328,2017.02.07. 오후 6:17,경북 외국인 소유 땅 울릉도 면적 절반…112만㎡ 증가,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('울릉도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('112만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
329,2017.02.07. 오후 6:17,가계빚 대책 발맞춘다는 명목 은행들 금리 확 올려 대출 장사,"[('가계빚', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발맞춘다는', 'O'), (' ', 'O'), ('명목', 'O'), (' ', 'O'), ('은행들', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('올려', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('장사', 'O')]"
330,2017.02.07. 오후 6:17,4년째 중단된 용산역세권 개발 재시동,"[('4년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중단된', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재시동', 'O')]"
331,2017.02.07. 오후 6:16,고양 삼송·하남 감일·성남 고등 서울이나 마찬가지 동네서 7000가구,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감일', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('이나', 'O'), (' ', 'O'), ('마찬가지', 'O'), (' ', 'O'), ('동네서', 'O'), (' ', 'O'), ('7000가구', 'QUANTITY')]"
332,2017.02.07. 오후 6:14,국토부 뉴 스테이 8000가구 민간제안사업자 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴 스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간제안사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
333,2017.02.07. 오후 6:13,부산 연지 꿈에그린 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
334,2017.02.07. 오후 6:13,GS건설 대전 ‘복수센트럴자이’ 이달 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('복수센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
335,2017.02.07. 오후 6:04,관리처분인가 앞둔 부평구 십정동 십정2구역 주거환경개선지구,"[('관리처분인가', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('부평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('십정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('십정2구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거환경개선지구', 'O')]"
336,2017.02.07. 오후 6:01,메타폴리스 불꽃 튀고 경고 받아도 작업 강행,"[('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불꽃', 'O'), (' ', 'O'), ('튀고', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O'), (' ', 'O'), ('받아도', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
337,2017.02.07. 오후 6:00,용산 국제업무지구 살려 다시 시동,"[('용산 국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('살려', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
338,2017.02.07. 오후 5:59,불법행위 종합판 ‘지식산업센터’,"[('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('종합판', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지식산업센터’', 'O')]"
339,2017.02.07. 오후 5:59,대우건설 임직원 가족 ‘사랑의 모자 뜨기’ 캠페인,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의 모자 뜨기', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O')]"
340,2017.02.07. 오후 5:56,부동산 스타트업 시대1 소유보다는 주거…한국의 트럼프를 꿈 꾼다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소유보다는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거…', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('트럼프', 'PERSON'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('꾼다', 'O')]"
341,2017.02.07. 오후 5:50,사설 젠트리피케이션 현상은 규제로 막을 수 있는 게 아니다,"[('사설', 'O'), (' ', 'O'), ('젠트리피케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('현상은', 'O'), (' ', 'O'), ('규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('막을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
342,2017.02.07. 오후 5:48,마곡·상암 기업 이전에 김포·고양·부천 아파트 대체주거지로 급부상,"[('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('이전에', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대체주거지로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
343,2017.02.07. 오후 5:40,국토차관 자율주행車 정밀지도 현장점검,"[('국토차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자율주행車', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정밀지도', 'O'), (' ', 'O'), ('현장점검', 'O')]"
344,2017.02.07. 오후 5:40,부동산 스타트업 시대1 소유보다는 주거…한국의 트럼프를 꿈 꾼다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소유보다는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거…', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('트럼프', 'PERSON'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('꾼다', 'O')]"
345,2017.02.07. 오후 5:40,불법행위 종합판 지식산업센터,"[('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('종합판', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O')]"
346,2017.02.07. 오후 5:40,경제 브리핑 철도역 스크린도어 2중 안전 감시체계 구축,"[('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('철도역', 'O'), (' ', 'O'), ('스크린도어', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2중', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('감시체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
347,2017.02.07. 오후 5:21,도시개발사업의 재발견 가성비,"[('도시개발사업', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견', 'O'), (' ', 'O'), ('가성비', 'O')]"
348,2017.02.07. 오후 5:21,서울 아파트 분양권 거래 활발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
349,2017.02.07. 오후 5:20,마곡 오피스텔 입주물량 쏟아진다,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
350,2017.02.07. 오후 5:20,분당 한국식품연구원 용지 개발,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한국식품연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
351,2017.02.07. 오후 5:20,MK 추천매물 용인 기흥역 단지 내 상가건물 41억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥역 단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('41억원', 'QUANTITY')]"
352,2017.02.07. 오후 5:11,국토부 내수 양적 성장 어려워…건설업체 해외 진출 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내수', 'O'), (' ', 'O'), ('양적', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워…건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
353,2017.02.07. 오후 5:09,대전 복수센트럴자이 이달말 분양..전가구 중소형,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복수센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양..전가구', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O')]"
354,2017.02.07. 오후 5:06,GS건설 대전서 복수센트럴자이 이달 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('복수센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
355,2017.02.07. 오후 5:05, 아파트 분양시장 ‘부적격 당첨’ 주의보 ,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨’', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
356,2017.02.07. 오후 4:52,주거 인프라 우수한 수원 영통구 황골마을 쌍용아파트 최근 매매 실거래가는,"[('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('황골마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
357,2017.02.07. 오후 4:46,고양 목암지구 신안실크밸리 75㎡ 평면도 공개,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('목암지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안실크밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('75㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평면도', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
358,2017.02.07. 오후 4:38,꿈틀거리는 용산개발 서울시 연내 마스터플랜 만든다,"[('꿈틀거리는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
359,2017.02.07. 오후 4:32,“2017년 강북 재개발 아파트가 강세”.. ‘백련산 SK뷰 아이파크’ 주목,"[('“', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('강세”..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('백련산 SK뷰 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
360,2017.02.07. 오후 4:26,화곡동 강서힐스테이트 아파트 인기 평형 문의 꾸준…최근 매매 실거래가는,"[('화곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강서힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준…최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
361,2017.02.07. 오후 4:19,한국감정원 성희롱 논란 사실 무근,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성희롱', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('사실', 'O'), (' ', 'O'), ('무근', 'O')]"
362,2017.02.07. 오후 4:17,세종세무서 세종비즈니스센터SBC 입주 계약..상권 형성 기대,"[('세종세무서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종비즈니스센터SBC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('계약..상권', 'O'), (' ', 'O'), ('형성', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
363,2017.02.07. 오후 4:07,용산 국제업무지구 사업 재가동…용산 마스터플랜 새판 짠다,"[('용산 국제업무지구 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재가동…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('새판', 'O'), (' ', 'O'), ('짠다', 'O')]"
364,2017.02.07. 오후 4:02,수요자 부담 낮춘 중도금 무이자 아파트 눈길,"[('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
365,2017.02.07. 오후 3:58,다방 아프리카TV와 스타1 팀 리그 대회 후원,"[('다방', 'O'), (' ', 'O'), ('아프리카TV', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('스타1', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('팀', 'O'), (' ', 'O'), ('리그', 'O'), (' ', 'O'), ('대회', 'O'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
367,2017.02.07. 오후 3:57,제주 첨단과학기술단지 공공임대주택 설명회,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첨단과학기술단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
368,2017.02.07. 오후 3:56,제주 첨단과학기술단지 공공임대주택 설명회,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첨단과학기술단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
369,2017.02.07. 오후 3:55,M버스한강신도시서울역 좌석예약제 3월 도입,"[('M버스한강신도시서울역 좌석예약제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
370,2017.02.07. 오후 3:52,강화도 내 최대 규모 강화 글로벌 메인시티 조합원 모집,"[('강화도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('메인시티', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
371,2017.02.07. 오후 3:52,인포그래픽스서울 전세값 가장 비싼 지역 ‘서초구’ 가장 싼 곳은,"[('인포그래픽스', 'ORGANIZATION'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
372,2017.02.07. 오후 3:50,최정호 2차관 최우선 과제는 안전…서울외곽 등 민자도로 통행료 인하,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O'), (' ', 'O'), ('과제는', 'O'), (' ', 'O'), ('안전…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('민자도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
373,2017.02.07. 오후 3:46,건설업종 원샷법 신청 제로.. 정부 구조조정 관심 가져달라,"[('건설업종', 'O'), (' ', 'O'), ('원샷법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('제로..', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('가져달라', 'O')]"
374,2017.02.07. 오후 3:46,조달청 올해 공공부문 시설공사 30조4000억 발주,"[('조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('시설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('30조4000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
375,2017.02.07. 오후 3:35,교통·교육·편의시설 모두 갖춘 신도림5차e편한세상아파트 입학시즌 거래 활발,"[('교통·교육·편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('신도림5차e편한세상아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입학시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
376,2017.02.07. 오후 3:32,인천 송도신도시여의도·잠실 오가는 출퇴근 전용버스 도입,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도신도시', 'LOCATION'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오가는', 'O'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('전용버스', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
377,2017.02.07. 오후 3:29,충남 천안 에너지특화 아파트 행정타운 두산위브 더 파크 분양,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에너지특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('두산위브 더 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
378,2017.02.07. 오후 3:19,컨소시엄 아파트 ‘안산 라프리모’ 주목,"[('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라프리모', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
379,2017.02.07. 오후 3:17,서울외곽 북부민자구간 요금 30% 이상 낮춘다,"[('서울', 'CITY'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('민자구간', 'O'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('30% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
380,2017.02.07. 오후 3:17,부동산 파일대우건설 경주 현곡 2차 푸르지오 선착순 분양 外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
381,2017.02.07. 오후 3:14,서울시 연내 용산 마스터플랜 수립…국제업무지구 재추진,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('수립…', 'O'), ('국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
382,2017.02.07. 오후 3:13,분양 돋보기한화건설 ‘부산 연지 꿈에그린’,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연지 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
383,2017.02.07. 오후 3:12,팔 걷은 구청의 홍보 주차장 공유로 수익 올리세요,"[('팔', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('걷은', 'O'), (' ', 'O'), ('구청의', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('공유로', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('올리세요', 'O')]"
384,2017.02.07. 오후 3:06,주차장 공유해 돈 버세요…광진구 운영수익 전액 사업자에 돌려줘,"[('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('공유해', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('버세요…', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운영수익', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려줘', 'O')]"
385,2017.02.07. 오후 3:05,해건협 PPP 실무과정 교육 실시,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('PPP', 'O'), (' ', 'O'), ('실무과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
386,2017.02.07. 오후 3:05,GS건설 이달 대전 서구에 복수센트럴자이 1102가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복수센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1102가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
387,2017.02.07. 오후 3:02,100% 철거 후 분양 규정에 일반분양 가닥 못 잡는 재개발·재건축,"[('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('규정에', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O')]"
388,2017.02.07. 오후 3:01,최정호 국토부 2차관 가장 중요한 건 안전… SRT도 안전 문제 없다,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('중요한', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('안전…', 'O'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
390,2017.02.07. 오후 3:00,힐링과 미래가치 겸비한 ‘휴식형 미니 주말주택’ 뉴 트랜드로 각광,"[('힐링과', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('겸비한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘휴식형', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('주말주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'O'), (' ', 'O'), ('트랜드로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
391,2017.02.07. 오후 2:57,GS건설 대전 복수센트럴자이 1100가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복수센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
392,2017.02.07. 오후 2:57,뉴스테이 민간제안 공모…올해 8000가구 규모,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민간제안', 'O'), (' ', 'O'), ('공모…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
393,2017.02.07. 오후 2:56,부산연구개발특구 조성 예정지 투기 제동…개발행위허가 제한,"[('부산연구개발특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('제동…개발행위허가', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
394,2017.02.07. 오후 2:56,철도공단 호남본부 건설업계와 경기 활성화 도모,"[('철도공단 호남본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계와', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('도모', 'O')]"
395,2017.02.07. 오후 2:52,서울시 터널 내 사고지점 알리는 위치번호판 설치 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('터널', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('사고지점', 'O'), (' ', 'O'), ('알리는', 'O'), (' ', 'O'), ('위치번호판', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
396,2017.02.07. 오후 2:50,여직원에 넌 피부가 뽀얗고 날씬해서…한국감정원은 해명자료,"[('여', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('넌', 'O'), (' ', 'O'), ('피부가', 'O'), (' ', 'O'), ('뽀얗고', 'O'), (' ', 'O'), ('날씬해서…', 'O'), ('한국감정원', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('해명자료', 'O')]"
397,2017.02.07. 오후 2:41,위례 엘포트 한라비발디 뜨거운 열기..우수한 상품성 호응,"[('위례 엘포트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('열기..우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('상품성', 'O'), (' ', 'O'), ('호응', 'O')]"
398,2017.02.07. 오후 2:41,배후 수요·유동인구↑...장기동 프레즌스상가 투자자 눈길 끌어,"[('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('수요·유동인구↑...', 'O'), ('장기동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프레즌스상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어', 'O')]"
399,2017.02.07. 오후 2:40,성동구 등 자치구 젠트리피케이션 방지 촉구 위해 국회로,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('젠트리피케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O')]"
400,2017.02.07. 오후 2:32,서부선 경전철사업 재시동···면목선청량리신내 호재 품은 신내6단지시영,"[('서부선 경전철사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재시동···', 'O'), ('면목선청량리신내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('신내', 'LOCATION'), ('6단지', 'QUANTITY'), ('시영', 'O')]"
401,2017.02.07. 오후 2:29,서울시 용산개발 청사진 그린다… 연구용역 발주,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('청사진', 'O'), (' ', 'O'), ('그린다…', 'O'), (' ', 'O'), ('연구용역', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
402,2017.02.07. 오후 2:27,대우건설 임직원 가족 ‘사랑의 모자뜨기 캠페인’ 참여,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의 모자뜨기 캠페인', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
403,2017.02.07. 오후 2:25,부천역 앞 오피스텔 2룸 신혼부부 인기 아파텔 에비뉴스타 분양개시 ,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2룸', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파텔', 'O'), (' ', 'O'), ('에비뉴스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양개시', 'O')]"
404,2017.02.07. 오후 2:22,스테이션3 아프리카TV와 ‘다방 ASL 팀 배틀’ 개최,"[('스테이션3', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아프리카TV', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('다방 ASL 팀 배틀', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
405,2017.02.07. 오후 2:21,GS건설 대전 복수센트럴자이 2월 말 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복수센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
406,2017.02.07. 오후 2:19,분당 운중동 산운7단지휴먼시아 …쾌적한 거주 환경으로 선호도 꾸준,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산운7단지휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('…쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('환경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
407,2017.02.07. 오후 2:17,해외건설협회 PPP 실무과정 교육 실시,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('PPP', 'O'), (' ', 'O'), ('실무과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
408,2017.02.07. 오후 2:12,대우건설 사랑의 모자뜨기 캠페인,"[('대우건설 사랑의 모자뜨기 캠페인', 'EVENT')]"
409,2017.02.07. 오후 2:07,서초구 잠원동 한신4지구 통합재건축 아파트 신반포10차 최근 동향은,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신4지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통합재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신반포10차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
410,2017.02.07. 오후 2:05,국토부 이달 중 뉴스테이 민간제안사업 3000가구 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴스테이 민간제안사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
411,2017.02.07. 오후 1:57,강남 학군·쿼터플 역세권에...삼성동 삼성힐스테이트2단지아파트 관심↑,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학군·쿼터플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권에...', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성힐스테이트2단지아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
412,2017.02.07. 오후 1:56,구로구 쇼핑문화 중심지 구로 월드메르디앙 아트구로에서 누린다,"[('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쇼핑문화', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙 아트구로', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다', 'O')]"
413,2017.02.07. 오후 1:52,아파트 중도금 대출 연 5%대.. 분양 계약자 죽을 맛,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('5%대', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('죽을', 'O'), (' ', 'O'), ('맛', 'O')]"
414,2017.02.07. 오후 1:49,호반건설 ‘송도 호반베르디움 3차 에듀시티’ 분양 예정,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 호반베르디움 3차 에듀시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
415,2017.02.07. 오후 1:48,부동산개발협회 15일 조정식 국회 국토교통위원장 조찬강연회,"[('부동산개발협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조정식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토교통위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조찬강연회', 'O')]"
416,2017.02.07. 오후 1:47,한국부동산개발협회 조정식 국회 국토교통위원장 초청 조찬강연 개최,"[('한국부동산개발협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조정식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토교통위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('조찬강연', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
417,2017.02.07. 오후 1:46,GS건설 이달 중 대전 복수센트럴자이 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복수센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
418,2017.02.07. 오후 1:41,58세 男 노후대비 연금보험 문의,"[('58세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('男', 'O'), (' ', 'O'), ('노후대비', 'O'), (' ', 'O'), ('연금보험', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O')]"
419,2017.02.07. 오후 1:36,GS건설 대전 복수센트럴자이 1102가구 이달 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복수센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1102가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
420,2017.02.07. 오후 1:28,민간제안방식 뉴스테이사업 이달 중순 공모,"[('민간제안방식 뉴스테이사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이달 중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
421,2017.02.07. 오후 1:27,하늘로 바다로… 사천시 새 브랜드 슬로건 선정,"[('하늘로', 'O'), (' ', 'O'), ('바다로…', 'O'), (' ', 'O'), ('사천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('슬로건', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
422,2017.02.07. 오후 1:24,부산시 부산연구개발특구 조성 예정지 일대 개발행위허가 제한,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부산연구개발특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발행위허가', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
423,2017.02.07. 오후 1:21,에코프리미엄 혜택 누리는 고급타운하우스 ‘제주 다담하우제’,"[('에코프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('고급타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주 다담하우제', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
424,2017.02.07. 오후 1:14,서울 송파양평 고속도로 재추진 등 잇단 개발호재.. 양평 휴먼빌 2차 등 문의 폭증,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파양평 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재..', 'O'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O')]"
425,2017.02.07. 오후 1:04,호반건설 인천 ‘송도국제도시 호반베르디움 3차 에듀시티’ 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움 3차 에듀시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
426,2017.02.07. 오후 1:01,영종도 미단시티 굿몰 매매예약제 실시,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미단시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('굿몰 매매예약제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
427,2017.02.07. 오후 12:55,서울경제TV 대우건설 임직원 가족 ‘사랑의 모자뜨기’ 캠페인 참여,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('모자', 'EVENT'), ('뜨기’', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
428,2017.02.07. 오후 12:50,서울경제TV 올해 8000가구 규모 뉴스테이 민간제안사업 공모,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이 민간제안사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
429,2017.02.07. 오전 11:53,GS건설 대전 복수센트럴자이 이달 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복수센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
430,2017.02.07. 오전 11:51,두산건설 금융혜택 제공 행정타운 두산위브 더 파크 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금융혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('두산위브 더 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
431,2017.02.07. 오전 11:50,소형평형 희귀물량에 평택 지제역 동문 굿모닝힐 맘시티 돋보여..,"[('소형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('희귀물량에', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('굿모닝힐 맘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('돋보여..', 'O')]"
432,2017.02.07. 오전 11:42,HUG 이달 뉴스테이 민간제안사업 공모…3000가구 모집,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴스테이 민간제안사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모…', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
433,2017.02.07. 오전 11:42,원스톱으로 누리는 ‘디오토몰DAUTO MALL’,"[('원스톱으로', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디오토몰', 'TERM'), ('DAUTO', 'O'), (' ', 'O'), ('MALL’', 'O')]"
434,2017.02.07. 오전 11:37,광주 아파트 송정KTX 우방아이유쉘 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('송정KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우방아이유쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
435,2017.02.07. 오전 11:37,포항자이 저층·특화설계 및 조경특화로 新로열층 각광,"[('포항자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('저층·특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('조경특화로', 'O'), (' ', 'O'), ('新로열층', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
436,2017.02.07. 오전 11:33,GS건설 대전 서구 복수센트럴자이 이달 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복수센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
