,date,headline,keyword
0,2016.07.24. 오후 9:11,숨 고르기 들어간 아파트 매매 시장… 상승폭 확대 ‘주춤’,"[('숨', 'O'), (' ', 'O'), ('고르기', 'O'), (' ', 'O'), ('들어간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주춤’', 'O')]"
1,2016.07.24. 오후 8:57,분양정보수서역까지 20분대에 도달…평택 ‘소사벌 더샵’,"[('분', 'LOCATION'), ('양정보수서역', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('20분대', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도달…', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('소사벌 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
2,2016.07.24. 오후 8:57,분양정보호수공원과 이웃한 ‘힐스테이트 광교 상업시설’,"[('분양정보호수공원', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업시설’', 'O')]"
3,2016.07.24. 오후 8:46,분양정보주변에 대학·공원·국제공항…인천 ‘송도 SK뷰’,"[('분양정보주변에', 'O'), (' ', 'O'), ('대학·공원·국제공항…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
4,2016.07.24. 오후 8:45,거주·임대·장사 노후 대비 ‘1석3조’…‘점포겸용 단독주택 용지’ 인기,"[('거주·임대·장사', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1석', 'QUANTITY'), ('3조', 'QUANTITY'), ('’…‘점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
5,2016.07.24. 오후 8:45,공인중개사 절반 “하반기 주택시장 보합”,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('보합”', 'O')]"
6,2016.07.24. 오후 7:33,서울 아파트 보증금 오르고 월세는 내리고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('월세는', 'O'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O')]"
7,2016.07.24. 오후 6:44,동문건설 대구 신암10 주택재건축정비사업 수주,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신암10 주택재건축정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
8,2016.07.24. 오후 6:35,이달 주한미군 이전 개시…평택 팽성읍 땅값 80만→150만원 껑충,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주한미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('개시…', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('팽성읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('80만', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('150만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
9,2016.07.24. 오후 6:32,평택 미군 대상 임대료 월 140만200만원선…수익률 연 69% 예상,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('140만200만원', 'QUANTITY'), ('선…수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('69%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
10,2016.07.24. 오후 6:31,이번주 분양캘린더 남양주 다산 등 10곳 5892가구,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5892가구', 'QUANTITY')]"
11,2016.07.24. 오후 6:29,상업용 부동산 세미나,"[('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
12,2016.07.24. 오후 6:28,월세 아파트는 내리고 연립·다세대 올랐다,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O'), (' ', 'O'), ('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
13,2016.07.24. 오후 6:21,남평택 땅값 석 달새 두 배,"[('남평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('석 달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('두 배', 'QUANTITY')]"
14,2016.07.24. 오후 6:09,2기 신도시 상가투자 눈길,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
15,2016.07.24. 오후 5:55,동문건설 대구 신암보성타운1차 재건축 시공,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신암보성타운', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
16,2016.07.24. 오후 5:55,무더위에도 견본주택 수만명 인파 몰려,"[('무더위에도', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수만명', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
17,2016.07.24. 오후 5:55,뉴스테이 허브리츠 공모채권 1000억 발행,"[('뉴스테이 허브리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공모채권', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
18,2016.07.24. 오후 5:55,국토부 인도네시아서 스마트 시티 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('시티', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
19,2016.07.24. 오후 5:55,현장르포 미사강변도시·다산신도시 분양 현장 마지막 민간분양.. 꼭 당첨되고 싶어,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨되고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶어', 'O')]"
20,2016.07.24. 오후 5:55,강동구 재건축 분양가 송파구 턱밑까지 추격,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('턱밑까지', 'O'), (' ', 'O'), ('추격', 'O')]"
21,2016.07.24. 오후 5:55,fn 금주 분양일정 미사강변 제일풍경채 28일 청약,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
22,2016.07.24. 오후 5:47,서울 아파트 보증금 오르고 월세는 내려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('월세는', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
23,2016.07.24. 오후 5:40,5대 그룹 자산 쏠림 현상 심화…고용 비중은 답보,"[('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…고용', 'O'), (' ', 'O'), ('비중은', 'O'), (' ', 'O'), ('답보', 'O')]"
24,2016.07.24. 오후 5:28,MK 추천매물 안산 상록구 대로변 병원빌딩 23억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상록구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('병원빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('23억원', 'QUANTITY')]"
25,2016.07.24. 오후 5:28,서울 아파트 보증금 뛰고 월세 내려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰고', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
26,2016.07.24. 오후 5:27,화성정남 산업단지 본격 분양,"[('화성정남 산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
27,2016.07.24. 오후 5:27,굴착기 공급과잉 뜨거운 감자…임대업자·제조사 수급조절 갈등,"[('굴착기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('감', 'PLANT'), ('자…', 'O'), ('임대업자', 'CIVILIZATION'), ('·제조사', 'O'), (' ', 'O'), ('수급조절', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
28,2016.07.24. 오후 5:27,박원순 서울시장 2조원대 개발 승부수,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('승부수', 'O')]"
29,2016.07.24. 오후 5:09,분양캘린더 미사강변 제일풍경채 등 청약접수,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
30,2016.07.24. 오후 5:09,부동산 QA 하반기 부동산 시장 전망은…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망은…', 'O')]"
31,2016.07.24. 오후 5:09,분양현장 돋보기 삼성물산 래미안 명일역 솔베뉴,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('명일역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('솔베뉴', 'ARTIFACT')]"
32,2016.07.24. 오후 5:09,새 아파트에 첨단 보안시스템 속속 도입,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('보안시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
33,2016.07.24. 오후 5:07,대림산업 아크로 리버하임 계약 나흘 만에 완판,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아크로 리버하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('나흘 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
34,2016.07.24. 오후 5:00,대림산업 아크로 리버하임 계약 나흘 만에 완판,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아크로 리버하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('나흘 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
35,2016.07.24. 오후 4:54,최성 고양시장 20대 국회 평화통일경제특구 입법 추진,"[('최성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평화통일경제특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입법', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
36,2016.07.24. 오후 4:47,e편한세상 영종하늘도시 모델하우스에 3일간 1만 5000명 방문,"[('e편한세상 영종하늘도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
37,2016.07.24. 오후 4:45,서울 월세 아파트 보증금 ↑··· 월세는 ↓,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('↑···', 'O'), (' ', 'O'), ('월세는', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
38,2016.07.24. 오후 4:42,세종 고속道 안성  구리’ ··· 한화건설 공사 수주,"[('세종 고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (""'···"", 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
39,2016.07.24. 오후 4:41,“한국형 신도시 수출 힘 모으자” ··· LH한전 사업협력 MOU,"[('“한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('모으자”', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('LH한전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
40,2016.07.24. 오후 4:40,더위 잊은 분양시장…주말 전국 견본주택 북적,"[('더위', 'O'), (' ', 'O'), ('잊은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
41,2016.07.24. 오후 4:38,동문건설 대구 신암10구역 재건축 수주,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신암10구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
42,2016.07.24. 오후 3:28,ITX청춘열차 요금. 8월1일부터 인상,"[('ITX청춘열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('요금.', 'O'), (' ', 'O'), ('8월1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
43,2016.07.24. 오후 3:20,감정평가協가온감정평가 물류부동산 포럼 개최,"[('감정평가協가온감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('물류부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
44,2016.07.24. 오후 3:12,ITX청춘열차 요금 오른다… 특별할인 30%→15%,"[('ITX청춘열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다…', 'O'), (' ', 'O'), ('특별할인', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('15%', 'QUANTITY')]"
45,2016.07.24. 오후 3:06,e편한세상 영종하늘도시 주말 3일간 1만5000여명 방문,"[('e편한세상 영종하늘도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
46,2016.07.24. 오후 2:58,일반분양분 99% 중소형... 명일동 재건축 단지 3040 북적,"[('일반분양분', 'O'), (' ', 'O'), ('99%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형...', 'O'), (' ', 'O'), ('명일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3040', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
47,2016.07.24. 오후 2:31,동문건설 KTX동대구역 인근 ‘신암10구역’ 재건축 수주,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('동대구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신암10구역', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
48,2016.07.24. 오후 2:23,래미안 명일역솔베뉴 등 7곳 청약,"[('래미안 명일역솔베뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
49,2016.07.24. 오후 2:11,대림산업 아크로 리버하임 계약 4일만에 ‘완판’,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아크로 리버하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('4일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완판’', 'O')]"
50,2016.07.24. 오후 2:09,동문건설 KTX동대구역 인근 신암10구역 재건축 수주,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('동대구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('신암', 'LOCATION'), ('10구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
51,2016.07.24. 오후 2:04,래미안명일역솔베뉴 주말 3일간 2만5000여명 방문객 몰려,"[('래미안명일역솔베뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
52,2016.07.24. 오후 2:01,공공데이터 활용 창업경진대회 개최,"[('공공데이터', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('활용 창업경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
53,2016.07.24. 오후 1:47,맞통풍 설계에 테라스…타워형 변신은 무죄,"[('맞통풍', 'O'), (' ', 'O'), ('설계에', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스…타워형', 'O'), (' ', 'O'), ('변신은', 'O'), (' ', 'O'), ('무죄', 'O')]"
54,2016.07.24. 오후 1:47,국토부 대표단 인도네시아 방문…스마트시티 수주지원 활동,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표단', 'O'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('방문…', 'O'), ('스', 'TERM'), ('마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('수주지원', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
55,2016.07.24. 오후 1:45,분양 잘되다 보니 금융 혜택 축소…서울서 중도금 무이자 받기 어렵네,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잘되다', 'O'), (' ', 'O'), ('보니', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('축소…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('받기', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵네', 'O')]"
56,2016.07.24. 오후 1:43,분양 현장 포커스 서울 강동역 파밀리에 테라자 스타벅스 등 선임대 점포 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('테라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스타벅스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
57,2016.07.24. 오후 1:40,분양 현장 포커스 서울 신촌숲 아이파크 1015가구 대단지…2호선 도보 이용,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신촌숲 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1015가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지…', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O')]"
58,2016.07.24. 오후 1:33,분양 현장 포커스 경주 현곡 2차 푸르지오 경주서 처음으로 펜트하우스 도입,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('처음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
59,2016.07.24. 오후 1:24,e편한세상 영종하늘도시 모델하우스 활기,"[('e편한세상 영종하늘도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
60,2016.07.24. 오후 1:23,주말 견본주택 찾은 시민들,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
61,2016.07.24. 오후 1:21,주말 ‘e편한세상 영종하늘도시’ 모델하우스 찾은 시민들,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 영종하늘도시', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
62,2016.07.24. 오후 1:20,‘e편한세상 영종하늘도시’ 견본주택 내집은 어디에...,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 영종하늘도시', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내집은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에...', 'O')]"
63,2016.07.24. 오후 1:20,서울 아파트 월세 평균 69만원…서초구102만원 가장 비싸고 도봉구44만원 가장 싸다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('69만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), ('102만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), ('44만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('싸다', 'O')]"
64,2016.07.24. 오후 1:19,‘e편한세상 영종하늘도시’ 견본주택 방문한 시민들,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 영종하늘도시', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문한', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
65,2016.07.24. 오후 1:18,e편한세상 영종하늘도시 모델하우스 개관 3일동안 1만5천여 명 방문,"[('e편한세상 영종하늘도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
66,2016.07.24. 오후 1:16,e편한세상 영종하늘도시 모델하우스 인산인해,"[('e편한세상 영종하늘도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
67,2016.07.24. 오후 1:15,국토부 해비타트 3차 준비회의서 스마트 시티 제안,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해비타트', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준비회의서', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('시티', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
68,2016.07.24. 오후 12:47,e편한세상 영종하늘도시 견본주택에 사흘간 1만5000명 다녀가,"[('e편한세상 영종하늘도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
69,2016.07.24. 오후 12:34,동문건설 신암10구역 재건축정비공사 수주,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신암', 'LOCATION'), ('10구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축정비공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
70,2016.07.24. 오후 12:24,국토부 해비타트 3차 준비회의서 스마트 시티 제안,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해비타트', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준비회의서', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('시티', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
71,2016.07.24. 오후 12:05,다가구·다세대 2년전 대비 보증금·월세 동반 상승,"[('다가구·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('2년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
72,2016.07.24. 오후 12:03,남동발전·인천항만공사 신재생에너지 공동개발 MOU,"[('남동발전', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('인천항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신재생에너지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
73,2016.07.24. 오전 11:45,서울 월세 아파트 보증금 오르고 월세 내렸다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('내렸다', 'O')]"
74,2016.07.24. 오전 11:15,보일러 수리·도배…집주인세입자 누가 부담,"[('보일러', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수리·도배…', 'O'), ('집주인세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
75,2016.07.24. 오전 11:15,대림산업 아크로 리버하임 계약 4일만에 ‘완판’,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아크로 리버하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('4일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완판’', 'O')]"
76,2016.07.24. 오전 11:02,국토부 해비타트 준비회의서 스마트 시티 제안,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해비타트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준비회의서', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('시티', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
77,2016.07.24. 오전 11:01,정부 해비타트Ⅲ 회의서 스마트시티 제안,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해비타트', 'ORGANIZATION'), ('Ⅲ', 'O'), (' ', 'O'), ('회의서', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
78,2016.07.24. 오전 11:00,국토부 해비타트Ⅲ 준비회의서 스마트시티 제안,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해비타트Ⅲ', 'O'), (' ', 'O'), ('준비회의서', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
79,2016.07.24. 오전 11:00,국토부 해비타트 Ⅲ 준비회의서 스마트 시티 제안,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해비타트', 'O'), (' ', 'O'), ('Ⅲ', 'O'), (' ', 'O'), ('준비회의서', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('시티', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
80,2016.07.24. 오전 11:00,국토부 해비타트 Ⅲ 준비회의서 스마트 시티 제안한다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해비타트', 'O'), (' ', 'O'), ('Ⅲ', 'O'), (' ', 'O'), ('준비회의서', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('시티', 'O'), (' ', 'O'), ('제안한다', 'O')]"
81,2016.07.24. 오전 11:00,국토부 해비타트Ⅲ서 스마트시티 제안…印尼 수주 모색,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해비타트Ⅲ서', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('제안…印尼', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
82,2016.07.24. 오전 11:00,국토부 인도네시아 인프라건설 수주지원 나선다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('인프라건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
83,2016.07.24. 오전 10:24,동문건설 동대구역복합환승센터 인근 신암10 재건축 수주,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동대구역복합환승센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('신암', 'LOCATION'), ('10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
84,2016.07.24. 오전 10:07,대림산업 아크로 리버하임 계약 4일 만에 ‘완판’,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아크로 리버하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('4일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완판’', 'O')]"
85,2016.07.24. 오전 9:53,쉬어가는 분양시장 전국 7곳서 총 5904가구 청약…전주比 48%↓,"[('쉬어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('5904가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), ('전', 'DATE'), ('주比', 'O'), (' ', 'O'), ('48%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
86,2016.07.24. 오전 9:53,‘지진 안전지대 아니다’…해운대 엘시티 등 내진설계 단지 ‘눈길’,"[('‘지진', 'O'), (' ', 'O'), ('안전지대', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다’…', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('내진설계', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
87,2016.07.24. 오전 9:45,대림산업 아크로 리버하임 완판…계약 사흘만,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아크로 리버하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완판…계약', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘만', 'DATE')]"
88,2016.07.24. 오전 9:36,홍콩 고급빌라 얼마나 비싸길래…3.3㎡당 12억원 강남 30평 아파트 1채 값,"[('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸길래…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('값', 'O')]"
89,2016.07.24. 오전 9:21,숨죽인 주택시장폭염보다 뜨거운 경매시장…왜,"[('숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장폭염보다', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장…왜', 'O')]"
90,2016.07.24. 오전 9:20,숨죽인 주택시장서울 아파트 매매가 상승세 주춤…재건축도 오름폭 줄어,"[('숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
91,2016.07.24. 오전 9:04,반월·시화 산업단지 스마트공장… 안산 삼익 리베리움 주목,"[('반월', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시화 산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트공장', 'TERM'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익 리베리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
92,2016.07.24. 오전 9:02,MK분양캘린더 숨 고르기 들어간 분양시장··· 모델하우스 개관 급감,"[('MK분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('숨', 'O'), (' ', 'O'), ('고르기', 'O'), (' ', 'O'), ('들어간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장···', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
93,2016.07.24. 오전 9:01,경매사냥 전원주택 지을 토지 관심…가평군 상면 연하리 대지 595㎡ 1회 유찰 8871만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심…', 'O'), ('가평군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연하리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대지', 'O'), (' ', 'O'), ('595㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('8871만원', 'QUANTITY')]"
94,2016.07.24. 오전 9:01,위례·미사 탓 서울 강동 전셋값 뚝…재건축 아파트 시장도 숨 고르기,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탓', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('숨', 'O'), (' ', 'O'), ('고르기', 'O')]"
95,2016.07.24. 오전 9:01,부동산캘린더 전국 10곳 5892가구 분양…휴가철 맞아 한산,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5892가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'LOCATION')]"
96,2016.07.24. 오전 9:00,강동역 파밀리에 테라자 키테넌트 요건 갖춰,"[('강동역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파밀리에 테라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('키테넌트', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
97,2016.07.24. 오전 8:10,경매시장 소형 아파트 질주 언제까지,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('질주', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O')]"
98,2016.07.24. 오전 8:05,지방 도시개발지구 ‘햇살’…개발속도ㆍ투자가치 ↑,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('‘햇살’…개발속도ㆍ투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
99,2016.07.24. 오전 6:45,숨죽인 주택시장주춤한 재건축…물량 쏟아내는 택지지구,"[('숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장주춤한', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아내는', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O')]"
100,2016.07.24. 오전 6:45,숨죽인 주택시장위례·미사 입주하자 강남 전셋값 뚝,"[('숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주하자', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
101,2016.07.24. 오전 6:30,지자체 입지공모 안하겠다…딜레마 빠진 국토부,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('입지공모', 'O'), (' ', 'O'), ('안하겠다…딜레마', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
102,2016.07.24. 오전 5:01,김용일의 계약톡 부동산 명의신탁의 효력과 명의신탁해지,"[('김용일', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('계약톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('명의신탁의', 'O'), (' ', 'O'), ('효력과', 'O'), (' ', 'O'), ('명의신탁해지', 'O')]"
103,2016.07.25. 오후 10:37,기자수첩 강남구 진정 강남시트 원하나,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진정', 'O'), (' ', 'O'), ('강남시', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('원하나', 'O')]"
104,2016.07.25. 오후 10:21,디에이치 아너힐즈 분양 차질…분양가 낮출까,"[('디에이치 아너힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('차질…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮출까', 'O')]"
105,2016.07.25. 오후 10:19,개포3단지 분양 보증 못해주겠다…국토부 강남재건축 고분양가 제동,"[('개포', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('못해주겠다…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
106,2016.07.25. 오후 8:47,지방 하락세 전환…부산은 남말,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환…', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('남말', 'O')]"
107,2016.07.25. 오후 7:34,서울 아파트 거래 10년 만에 최대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
108,2016.07.25. 오후 6:59,분양가 3.3㎡당 5천만원대 강남 아파트 재건축 ‘스톱’,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘스톱’', 'O')]"
109,2016.07.25. 오후 6:59,서울 아파트 전세 ‘최소 2억’…최저임금 13년 한 푼 안 써야,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최소', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('’…', 'O'), ('최저임금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('13년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한 푼', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('써야', 'O')]"
110,2016.07.25. 오후 6:51,이재명 성남시장 내년 신규채용 중단…지방재정 개편 대응,"[('이재명', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규채용', 'O'), (' ', 'O'), ('중단…지방재정', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
111,2016.07.25. 오후 6:40,실수요자의 쾌적한 삶 조경특화 아파트 눈길,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('삶', 'O'), (' ', 'O'), ('조경특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
112,2016.07.25. 오후 6:40,용인시 경찰대 부지 현장답사 실시,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경찰대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('현장답사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
113,2016.07.25. 오후 6:30,다양한 교통인프라 속속 구축 김포 대단지 아파트 선호도 높다,"[('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('교통인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
114,2016.07.25. 오후 6:26,‘디에이치 아너힐즈’ 분양보증 못받아,"[('‘', 'O'), ('디에이치 아너힐즈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('못받아', 'O')]"
115,2016.07.25. 오후 6:23,한국감정원 JLL과 ‘상업용 부동산시장 현황과 과제’ 공동세미나,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('JLL과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('현황과', 'O'), (' ', 'O'), ('과제’', 'O'), (' ', 'O'), ('공동세미나', 'O')]"
116,2016.07.25. 오후 6:21,한국 부동산투명지수 세계 40위…호텔 등 비주거용 부동산 투명성 낮아,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산투명지수', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('40위', 'QUANTITY'), ('…호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('비주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투명성', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
117,2016.07.25. 오후 6:19,정부 강남 재건축 고분양가 행진에 제동,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('행진에', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
118,2016.07.25. 오후 6:16,서울 빌딩 스토리⑩  컨테이너선 본뜬  삼성동 아셈타워...3년 속성 준공된 글로벌 기업의 안방,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('스토리⑩', 'O'), (' ', 'O'), ('컨테이너선', 'O'), (' ', 'O'), ('본뜬', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아셈타워', 'ARTIFACT'), ('...', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('속성', 'O'), (' ', 'O'), ('준공된', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('기업의', 'O'), (' ', 'O'), ('안방', 'O')]"
119,2016.07.25. 오후 6:09,우병우 수석 의혹 조사…기관수장 성향따라 제각각,"[('우병우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수석', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('조사…', 'O'), ('기관수장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성향따라', 'O'), (' ', 'O'), ('제각각', 'O')]"
120,2016.07.25. 오후 6:07,한국 부동산시장은 반투명..도약위해 투명성 개선돼야,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('반투명..도약위해', 'O'), (' ', 'O'), ('투명성', 'O'), (' ', 'O'), ('개선돼야', 'O')]"
121,2016.07.25. 오후 6:05,한국감정원 정문오 박사 상업용 부동산 새로운 가격지수 도입해 투명성 높여야,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정문오', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('박사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('가격지수', 'O'), (' ', 'O'), ('도입해', 'O'), (' ', 'O'), ('투명성', 'O'), (' ', 'O'), ('높여야', 'O')]"
122,2016.07.25. 오후 6:01,미분양 느는데 인ㆍ허가 폭증… 물량 폭탄에 가격 폭락 우려,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('느는데', 'O'), (' ', 'O'), ('인ㆍ허가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증…', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
123,2016.07.25. 오후 6:00,개포주공3단지 일반분양 휴가철 이후로 미룬다,"[('개포주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('이후로', 'O'), (' ', 'O'), ('미룬다', 'O')]"
124,2016.07.25. 오후 5:56,박세리 소유 대전 땅 경매로,"[('박세리', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O')]"
125,2016.07.25. 오후 5:55,주택 인허가 25년 만에 최대…미분양 증가속도 올 들어 최고,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('25년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('증가속도', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
126,2016.07.25. 오후 5:53,박원순 시장 옥상 텃밭에서 키운 수박맛이…,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('옥상', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭에서', 'O'), (' ', 'O'), ('키운', 'O'), (' ', 'O'), ('수박', 'CIVILIZATION'), ('맛이…', 'O')]"
127,2016.07.25. 오후 5:53,달동네·쪽방촌 50억 투입…살기좋은 동네로 바꾼다,"[('달', 'LOCATION'), ('동네·쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('50억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입…살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('동네로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
129,2016.07.25. 오후 5:50,서울 성곽마을 행촌 도시농업 특화마을 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성곽마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시농업', 'O'), (' ', 'O'), ('특화마을', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
130,2016.07.25. 오후 5:49,개포3단지 분양 보증 퇴짜…강남재건축 고분양가 제동,"[('개포', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴짜…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
131,2016.07.25. 오후 5:49,경매물건송파 파크리오 144.77㎡ 감정가 14억9000만원,"[('경매물건', 'O'), ('송파 파크리오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('144.77㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('14억9000만원', 'QUANTITY')]"
132,2016.07.25. 오후 5:45,전세 삼키는 월세…‘서민 보호막’ 비상등,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('삼키는', 'O'), (' ', 'O'), ('월세…‘', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호막’', 'O'), (' ', 'O'), ('비상등', 'O')]"
133,2016.07.25. 오후 5:42,제동 걸린 강남 재건축 고분양가 확산 우려,"[('제동', 'O'), (' ', 'O'), ('걸린', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
134,2016.07.25. 오후 5:41,노량진시장 옛 상인들 영업방해금지 가처분 기각,"[('노량진시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('영업방해금지', 'O'), (' ', 'O'), ('가처분', 'O'), (' ', 'O'), ('기각', 'O')]"
135,2016.07.25. 오후 5:38,개포 주공3 분양보증 승인 거부,"[('개포 주공', 'ARTIFACT'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('거부', 'O')]"
136,2016.07.25. 오후 5:35,스포츠파크 칠드런파크 피크닉파크... 아파트 단지 내에 多 있다,"[('스포츠파크', 'O'), (' ', 'O'), ('칠드런파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('피크닉파크...', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내에', 'O'), (' ', 'O'), ('多', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
137,2016.07.25. 오후 5:33,평택항 포승국가산업단지 도시형생활주택 평택포승 골든포트 분양,"[('평택항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포승국가산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('평택포승 골든포트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
138,2016.07.25. 오후 5:32,산단과 서산테크노밸리에서 10분 거리 서산 양우내안애 분양 중,"[('산단과', 'O'), (' ', 'O'), ('서산테크노밸리', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
139,2016.07.25. 오후 5:31,내달 입주 아크로리버파크 강남 최고가 아파트로,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아크로리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O')]"
140,2016.07.25. 오후 5:17,부동산시장 뒤집어보기 인기 상한가 마포 재건축 아파트 매매 실거래 0 왜,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어보기', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('상한가', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
141,2016.07.25. 오후 5:16,한진중공업 대전 선화B구역 재개발 시공사로 선정,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선화', 'LOCATION'), ('B', 'QUANTITY'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
142,2016.07.25. 오후 5:16,현산 올 도시정비사업 누적 수주액 1조 돌파,"[('현산', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('누적', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
143,2016.07.25. 오후 5:16,입주가 코앞인데.. 잔금대출 막혀 패닉,"[('입주가', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞인데..', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('막혀', 'O'), (' ', 'O'), ('패닉', 'O')]"
144,2016.07.25. 오후 5:15,호재·악재 국지적 움직임..전셋값 하향화는 시기상조,"[('호재·악재', 'O'), (' ', 'O'), ('국지적', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임..전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('하향화는', 'O'), (' ', 'O'), ('시기상조', 'O')]"
145,2016.07.25. 오후 5:15,주택 인허가 35만가구 25년만 최대,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('35만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('25년만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
146,2016.07.25. 오후 5:15,수도권 청약 3명중 1명 동탄2신도시 선택,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선택', 'O')]"
148,2016.07.25. 오후 5:15,현산 올 재건축사업 누적수주액 1조 돌파,"[('현산', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('누적수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
149,2016.07.25. 오후 5:15,SK건설 장암생활권3구역 주택재개발 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장암생활권3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
150,2016.07.25. 오후 5:15,디 에이치 아너힐즈 또 분양 보증 탈락,"[('디 에이치 아너힐즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('탈락', 'O')]"
151,2016.07.25. 오후 5:15,LH 달동네 등 도시재생 새뜰마을사업 협약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('달', 'LOCATION'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생 새뜰마을사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
152,2016.07.25. 오후 5:15,대전 중구 선화 재개발사업 한진중공업 건설부문 시공,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선화 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
153,2016.07.25. 오후 5:07,‘신도시 증후군’ 없는 택지지구는 어디,"[('‘', 'O'), ('신도시 증후군', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
154,2016.07.25. 오후 5:07,미분양 두 달 계속 늘어…6월 5만9999가구,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('두 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어…', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만9999가구', 'QUANTITY')]"
155,2016.07.25. 오후 5:07,깡통전세 불안의 그림자…가격 오름세 둔화,"[('깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('불안의', 'O'), (' ', 'O'), ('그림자…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
156,2016.07.25. 오후 5:06,강남 재건축 초비상…가격 낮추면 보증,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초비상…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추면', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O')]"
157,2016.07.25. 오후 4:48,신동탄 롯데캐슬 계약자 90% 이상이 장기계약 선택,"[('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('90% 이상', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('장기계약', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O')]"
158,2016.07.25. 오후 4:47,신동탄 롯데캐슬 계약자 90% 이상 장기계약,"[('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('90% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기계약', 'O')]"
160,2016.07.25. 오후 4:43,대한건설협회 2016 미래경영 건설CEO 아카데미 개설,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미래경영 건설CEO 아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
161,2016.07.25. 오후 4:41,수변공원 조망에 테라스… 대림 e편한세상 시티 미사,"[('수변공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조망에', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스…', 'O'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 시티 미사', 'EVENT')]"
162,2016.07.25. 오후 4:38,‘2016년 글로벌 부동산 투명도 지수’ 발표…한국 40위,"[('‘', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투명도', 'O'), (' ', 'O'), ('지수’', 'O'), (' ', 'O'), ('발표…', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('40위', 'QUANTITY')]"
163,2016.07.25. 오후 4:37,지회장 출마 자격 제한 중개협회 법원서 제동,"[('지회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출마', 'O'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('중개협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
164,2016.07.25. 오후 4:35,이수건설 양산 범어주공1단지 재건축 수주,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('범어주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
165,2016.07.25. 오후 4:35,SK건설 부산 구서 SK VIEW 아파트에 주차유도선 시범 적용,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK VIEW 아파트', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주차유도선', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
166,2016.07.25. 오후 4:35,SK건설 경기 의정부 장암3구역 재개발 수주…1255억 규모,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장암', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('1255억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
167,2016.07.25. 오후 4:28,상반기 수도권 청약자 3명 중 1명꼴로 동탄에 몰려,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명꼴', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
168,2016.07.25. 오후 4:21,다음달 2만5천여 가구 입주…9월 성수기보다 많아,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기보다', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
169,2016.07.25. 오후 4:15,친환경 신도시 화성비봉택지지구 수도권 새 강자,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('화성비봉택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('강자', 'O')]"
170,2016.07.25. 오후 4:15,상반기 주택인허가 1991년 이후 최대지만 착공·분양 ‘관망세’,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('1991년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대지만', 'O'), (' ', 'O'), ('착공·분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관망세’', 'O')]"
171,2016.07.25. 오후 4:08,한국 부동산 투명지수 세계 40위…3계단 상승,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투명지수', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('40위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('3계단', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
172,2016.07.25. 오후 4:07,대림산업 리츠 자산관리회사 예비인가..업계 최초,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리회사', 'O'), (' ', 'O'), ('예비인가..', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O')]"
173,2016.07.25. 오후 4:06,동문건설 ‘평택 지제역 동문굿모닝힐 맘시티’ 25일 2순위 청약,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택 지제역 동문굿모닝힐 맘시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
174,2016.07.25. 오후 4:04,동문건설 대구 신암10구역 재건축 수주…1454억 규모,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신암', 'LOCATION'), ('10구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('1454억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
175,2016.07.25. 오후 3:54,주거만족도 높은 상도엠코타운센트럴파크 매매 늘어,"[('주거만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('상도엠코타운센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
176,2016.07.25. 오후 3:43,한라 2분기 영업이익 244억…2분기 연속 흑자,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('244억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자', 'O')]"
177,2016.07.25. 오후 3:42,LH 새뜰마을사업 착수…달동네·쪽방촉 개조,"[('LH 새뜰마을사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착수…달동네·쪽방촉', 'O'), (' ', 'O'), ('개조', 'O')]"
178,2016.07.25. 오후 3:38,경기도·LH 국민임대주택 찾아가 상담서비스,"[('경기도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'ARTIFACT'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아가', 'O'), (' ', 'O'), ('상담서비스', 'O')]"
179,2016.07.25. 오후 3:38,비수기에도 꾸준히 거래되는 서초구 반포동 반포자이아파트,"[('비수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준히', 'O'), (' ', 'O'), ('거래되는', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포자이아파트', 'ARTIFACT')]"
180,2016.07.25. 오후 3:38,중심상업지구 인근 아파트 단지내 상가 인기,"[('중심상업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
181,2016.07.25. 오후 3:34,서희건설 김포 사우 서희스타힐스 아파트 2차 조합원 모집,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스 아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
182,2016.07.25. 오후 3:32,직장인들 휴식·레포츠형 휴가가 대세,"[('직장인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('휴식·레포츠형', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
183,2016.07.25. 오후 3:32,감정원·JLL 상업부동산세미나 새 가격지수로 부동산시장 투명하게,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), ('·JLL', 'O'), (' ', 'O'), ('상업부동산세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('가격지수로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('투명하게', 'O')]"
184,2016.07.25. 오후 3:31,산업단지 분양에 지역 경제 들썩,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
185,2016.07.25. 오후 3:31,사옥 파는 건설사들,"[('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('파는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O')]"
186,2016.07.25. 오후 3:26,건설업계 주택보증공사 보증거부는 분양가규제 반발,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증거부는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가규제', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
187,2016.07.25. 오후 3:25,올 상반기 벤처펀드 결성액 사상 최고치…1조6700억원,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('벤처펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('결성액', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치…', 'O'), ('1조6700억원', 'QUANTITY')]"
188,2016.07.25. 오후 3:24,고분양가 개포주공3단지 분양보증 승인 못받아 종합,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('못받아', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O')]"
189,2016.07.25. 오후 3:23,이안 암사 까사리오 인기 이정도야,"[('이안 암사 까사리오', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('이정도야', 'O')]"
190,2016.07.25. 오후 3:21,미분양 증가에도 주택·인허가 받고보자…18.4% ↑,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('증가에도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택·인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('받고보자…', 'O'), ('18.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
191,2016.07.25. 오후 3:19,금강주택 동탄2 신도시에 지상20층 아파트형공장 세운다,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2 신도', 'LOCATION'), ('시에', 'O'), (' ', 'O'), ('지상', 'O'), ('20층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
192,2016.07.25. 오후 3:19,없어서 못 판다.. 배후수요 풍부한 신도시 상가,"[('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('판다..', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
193,2016.07.25. 오후 3:19,분양보증 불승인 디에이치 아너힐즈 향후 일정 불투명,"[('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('불승인', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이치 아너힐즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
194,2016.07.25. 오후 3:18,사진LH 달동네 쪽방촌 개선사업에 앞장,"[('사진', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('달동네 쪽방촌 개선사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
195,2016.07.25. 오후 3:14,강남권 소형 아파트 부족..송파 두산위브 인기 예감,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부족..', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
196,2016.07.25. 오후 3:08,이수건설 양산 범어주공1단지 재건축 시공사 선정,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('범어주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
197,2016.07.25. 오후 3:07,광주·전남 상반기 주택 인허가 등 급증… 물량 과잉 공급 우려,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
198,2016.07.25. 오후 3:03,건설사 입찰 삼진아웃…건산법 개정안 발의,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('삼진아웃…', 'O'), ('건산법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
200,2016.07.25. 오후 2:54,주택금융공사 8월 보금자리론 금리 동결,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
201,2016.07.25. 오후 2:54,HUG 개포주공3단지 분양보증 불승인,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('불승인', 'O')]"
202,2016.07.25. 오후 2:52,쾌적한 환경·편리한 도시 생활 누리는 단독형 타운하우스 ‘눈길’,"[('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('환경·편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('단독형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
203,2016.07.25. 오후 2:51,‘김포사우 서희스타힐스’ 2차 조합원 모집,"[('‘', 'O'), ('김포사우 서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
204,2016.07.25. 오후 2:50,강남구 한전부지 공공기여금 잠실운동장 사용은 꼼수,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한전', 'LOCATION'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기여금', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사용은', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수', 'O')]"
205,2016.07.25. 오후 2:39,채광·통풍 우수한 오피스텔..‘신촌 영타운 지웰 에스테이트’ 분양,"[('채광·통풍', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔..‘', 'O'), ('신촌 영타운 지웰 에스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
206,2016.07.25. 오후 2:39,HUG 강남 디에이치 아너힐즈 분양보증 불허…분양가 낮춰라,"[('HUG 강남', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디에이치 아너힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('불허…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰라', 'O')]"
207,2016.07.25. 오후 2:38,‘원주’ 강원도 분양시장의 흐름 이끈다,"[('‘', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
208,2016.07.25. 오후 2:36,현대산업개발 올해 도시정비사업 누적수주액 1조2372억원,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('누적수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('1조2372억원', 'QUANTITY')]"
209,2016.07.25. 오후 2:35,주택 미분양 한달 새 8.2% 증가,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('8.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
210,2016.07.25. 오후 2:31,CCIM한국협회 P2P대출 관련 세미나 개최,"[('CCIM한국협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('P2P대출', 'TERM'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
211,2016.07.25. 오후 2:26,학주근접 아파트 ‘평택 지제역 동문굿모닝힐 맘시티’ 25일 2순위 청약 돌입,"[('학주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역 동문굿모닝힐 맘시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
212,2016.07.25. 오후 2:24,한진중공업 대전선화 B구역 재개발 시공,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전선화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('B구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
213,2016.07.25. 오후 2:21,올 상반기 24만가구 입주…전년보다 28% 늘어,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('24만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
214,2016.07.25. 오후 2:21,이수건설 1205억 규모 경남 양산 범어주공1단지 재건축 수주,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1205억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('범어주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
215,2016.07.25. 오후 2:21,‘지방 하락세 남말’ 부산 연내 1만5000가구 공급,"[('‘지방', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('남말’', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
216,2016.07.25. 오후 2:20,한진重 1463억원 규모 대전 선화B구역 재개발 시공사 선정,"[('한진重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1463억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선화', 'LOCATION'), ('B', 'QUANTITY'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
217,2016.07.25. 오후 2:19,디에이치 아너힐즈 분양 보증 불승인,"[('디에이치 아너힐즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('불승인', 'O')]"
218,2016.07.25. 오후 2:19,상반기 주택 인허가 35만5309가구…전년比 18.4%↑,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('35만5309가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('18.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
219,2016.07.25. 오후 2:19,한진중공업 1500억 규모 대전 선화B구역 재개발 수주,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선화B', 'LOCATION'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
220,2016.07.25. 오후 2:15,LH ‘새뜰마을사업’ 진행… 주거취약지역 개선,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('새뜰마을사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('진행…', 'O'), (' ', 'O'), ('주거취약지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
221,2016.07.25. 오후 2:12,6월 말 전국 미분양 5만9천999가구 전월대비 8.2% ↑,"[('6월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5만9천999가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('8.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
222,2016.07.25. 오후 2:11,‘평당 5천만원’ 강남 재건축아파트 분양보증 불허,"[('‘평당', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('불허', 'O')]"
223,2016.07.25. 오후 2:07,사흘 2만5000명 분양열도 폭염,"[('사흘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양열도', 'O'), (' ', 'O'), ('폭염', 'O')]"
224,2016.07.25. 오후 2:04,주상복합 아파트 중소형 변신 후 ‘인기 상승’,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기', 'O'), (' ', 'O'), ('상승’', 'O')]"
225,2016.07.25. 오후 2:03,상반기 수도권 33만명 청약…동탄2에만 10만명 몰려,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), ('동탄2', 'ARTIFACT'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('10만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
226,2016.07.25. 오후 2:03,전국 상반기 준공 주택 28% 증가,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
227,2016.07.25. 오후 2:03,6개월만에 미분양 두 달 연속 증가,"[('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('두 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
228,2016.07.25. 오후 2:02,‘김포사우 서희스타힐스’ 2차 조합원 모집,"[('‘', 'O'), ('김포사우 서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
229,2016.07.25. 오후 2:02,한라 2분기 연속 흑자실현,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자실현', 'O')]"
230,2016.07.25. 오후 2:02,해방촌 신흥시장 아트마켓 탈바꿈,"[('해방촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥시장', 'O'), (' ', 'O'), ('아트마켓', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
231,2016.07.25. 오후 1:59,‘학세권’ 아파트 ‘워너스리버’,"[('‘학세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('워너스리버', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
232,2016.07.25. 오후 1:56,억 소리 나게 오른 전셋값 떨어질 때도 억,"[('억', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('소리', 'O'), (' ', 'O'), ('나게', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질', 'O'), (' ', 'O'), ('때도', 'O'), (' ', 'O'), ('억', 'PLANT')]"
233,2016.07.25. 오후 1:55,상반기 수도권 33만명 청약..동탄2 10만명 몰려,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약..', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
235,2016.07.25. 오후 1:53,미분양 2개월 연속 늘었다…평택·남양주·안성 급증,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다…', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
236,2016.07.25. 오후 1:53,디에이치 아너힐즈 분양승인 반려…주택업계 가격 통제 안돼 반발,"[('디에이치 아너힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('반려…주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('통제', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
237,2016.07.25. 오후 1:48,제주 과기단지 아파트 9세대 불법분양 떴다방 검거,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('과기단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('9세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불법분양', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('검거', 'O')]"
238,2016.07.25. 오후 1:48,용산 해방촌 아트마켓 변신한다,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해방촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아트마켓', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('변신한다', 'O')]"
239,2016.07.25. 오후 1:40,24시간 내내 수요 줄줄.. 업무시설 내 상가 주목,"[('24시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('내내', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄..', 'O'), (' ', 'O'), ('업무시설', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
240,2016.07.25. 오후 1:38,서울시 성곽마을 행촌권 도시농업 특화마을로 재생 박차,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성곽마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행촌권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시농업', 'O'), (' ', 'O'), ('특화마을로', 'O'), (' ', 'O'), ('재생', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
241,2016.07.25. 오후 1:34,6월 미분양 주택 6만 가구…전월比 8.2%↑,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만 가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('8.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
242,2016.07.25. 오후 1:29,현대건설 ‘힐스테이트 당진 2차’ 선착순 분양 중,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
243,2016.07.25. 오후 1:22,현대건설 HUG 이해힘든 처사…청약 9월 이후 가능성,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이해힘든', 'O'), (' ', 'O'), ('처사…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('9월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
244,2016.07.25. 오후 1:20,광주 미분양주택 5개월째 증가… 전남도 재고 물량 늘어,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('전남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재고', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
246,2016.07.25. 오후 1:11,주택도시보증공사 개포주공3단지 분양보증 승인 거부,"[('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('거부', 'O')]"
247,2016.07.25. 오후 1:11,서울시 용산구 해방촌 일대 재생사업 박차,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해방촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('재생사업', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
248,2016.07.25. 오후 1:11,최성 고양시장 지방재정 개편 확대 방안 모색,"[('최성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지방재정', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
249,2016.07.25. 오후 1:11,이수건설 양산 범어주공1단지 재건축 수주,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('범어주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
250,2016.07.25. 오후 1:11,수원시 옛 농촌진흥청 부지 복합 문화공간으로 탈바꿈,"[('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('농촌진흥청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('문화공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
251,2016.07.25. 오후 1:10,SK건설 의정부 장암3생활권구역 재개발 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장암3생활권구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
252,2016.07.25. 오후 1:06,한국도로공사 ‘적재불량차량 대국민 신고포상제’ 실시,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('적재불량차량 대국민 신고포상제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
253,2016.07.25. 오후 1:05,현대산업개발 올해 도시정비사업 수주액 1조원 돌파,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
254,2016.07.25. 오후 1:02,대한건설협회 2016년 미래경영 건설CEO 아카데미 참가자 모집,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미래경영 건설CEO 아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
255,2016.07.25. 오후 1:00,SK건설 의정부 장암3구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장암', 'LOCATION'), ('3구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
256,2016.07.25. 오후 1:00,하남시 덕풍역예정 인근 총 904세대 ‘하남 벨리체’,"[('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕풍역', 'LOCATION'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('904세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하남 벨리체', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
257,2016.07.25. 오후 12:59,상반기 주택 인허가 35만5305가구 분양승인 20만6338가구,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('35만5305가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('20만6338가구', 'QUANTITY')]"
258,2016.07.25. 오후 12:58,‘다산신도시 유승한내들 골든뷰’ 2만2000여명 몰리며 청약 기대감 후끈,"[('‘', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유승한내들 골든뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2만2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰리며', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
259,2016.07.25. 오후 12:52,6월말 전국 미분양 5만9999가구 전월대비 8.2% 증가,"[('6월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5만9999가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('8.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
260,2016.07.25. 오후 12:32,카드뉴스 오늘의 경제용어  부동산 투자 이민제,"[('카드뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경제용어', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자 이민제', 'CIVILIZATION')]"
261,2016.07.25. 오후 12:08,상반기 수도권 청약 33만여명…동탄2에 10만명 몰려,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('33만여명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
262,2016.07.25. 오후 12:00,SK건설 1255억원 규모 의정부 장암3구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1255억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장암3구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
263,2016.07.25. 오전 11:58,청라국제도시상가 스퀘어7 들어선다,"[('청라국제도시상가 스퀘어7', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
264,2016.07.25. 오전 11:57,주택도시보증공사 개포주공3단지 분양보증 불승인종합,"[('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('불승인종합', 'O')]"
265,2016.07.25. 오전 11:51,8월 입주물량 전국 2만5331가구..9월보다 많아,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5331가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('9월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
266,2016.07.25. 오전 11:51,대한토지신탁 천안 영성동에 ‘영성 펜타폴리스25’ 공급,"[('대한토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영성동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영성 펜타폴리스25', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
267,2016.07.25. 오전 11:42,SK건설 1255억 규모 의정부 장암3구역 재개발 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1255억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장암', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
268,2016.07.25. 오전 11:42,대한건설협회 ‘2016 미래경영 건설CEO 아카데미’ 참가자 모집,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미래경영 건설CEO 아카데미', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('참가자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
269,2016.07.25. 오전 11:41,디에이치 아너힐즈 분양보증 거절… 일정 차질·이미지 타격,"[('디에이치 아너힐즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('거절…', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('차질·이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
270,2016.07.25. 오전 11:39,현대ENG 세종시서 힐스테이트몰 세종 3차 단지 내 상가 분양,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
271,2016.07.25. 오전 11:38,개포3단지 분양보증 못받는다…HUG “고분양가 확산 우려”,"[('개포', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('못받는다…', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('우려”', 'O')]"
272,2016.07.25. 오전 11:36,영통 청명 도심형 타운하우스 ‘청명산 레이크힐즈’ 1차 선착순 분양,"[('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청명산 레이크힐즈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
273,2016.07.25. 오전 11:34,삼성역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('삼성역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
274,2016.07.25. 오전 11:32,100% 중소형 평형 구성 ‘송파 두산위브’ 눈길,"[('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
275,2016.07.25. 오전 11:32,서한 29일 16개 단지 내 상가 동시입찰,"[('서한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('동시입찰', 'O')]"
276,2016.07.25. 오전 11:32,분양보증 승인 불가 ‘디에이치 아너힐즈’ 분양 차질 불가피,"[('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디에이치 아너힐즈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
277,2016.07.25. 오전 11:31,지금은 분양중인천 부평에 들어서는 부평구청역 대명벨리온 오피스텔영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('부평구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명벨리온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔영상', 'O')]"
278,2016.07.25. 오전 11:28,상반기 주택 인·허가 물량 35만5000호…전년 대비 18.4%↑,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('35만5000호', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('18.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
279,2016.07.25. 오전 11:27,특화된 뉴스테이 ‘신동탄 롯데캐슬’ 총 1185가구 공급,"[('특화된', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신동탄 롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1185가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
280,2016.07.25. 오전 11:25,8월 2만5000여가구 입주…9월보다 많아,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('9월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
281,2016.07.25. 오전 11:25,HUG 보증 거부…강남재건축 급제동,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('거부…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급제동', 'O')]"
282,2016.07.25. 오전 11:23,이수건설 1205억원 규모 양산 범어주공 재건축 수주,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1205억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('범어주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
283,2016.07.25. 오전 11:23,HUG 디 에이치 아너힐즈 분양보증 거부  8월 초 분양 물건너가나,"[('HUG 디 에이치 아너힐즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('거부', 'O'), (' ', 'O'), ('8월 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물건너가나', 'O')]"
284,2016.07.25. 오전 11:22,종합디에이치 아너힐즈 분양보증 불승인…분양가 더 낮춰라,"[('종합디에이치 아너힐즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('불승인…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰라', 'O')]"
285,2016.07.25. 오전 11:22,한신공영 부천 한신더휴 메트로 8월 분양,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴 메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
286,2016.07.25. 오전 11:21,판교 제2테크노밸리주변 개발계획 아직 없지만 판교 토지 벌써부터 후끈,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2테크노밸리', 'LOCATION'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('없지만', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써부터', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
287,2016.07.25. 오전 11:21,사람이 모이는 인천 상권 구월동 로데오 거리에 새 상가 들어선다,"[('사람이', 'O'), (' ', 'O'), ('모이는', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('구월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로데오 거리', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
288,2016.07.25. 오전 11:21,강남ㆍ서초 인프라 활용 가능한  마제스타시티 임차인 모집,"[('강남', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('마제스타시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
289,2016.07.25. 오전 11:20,분양가 상한제 적용된 김포한강신도시 아파트 선호도↑,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용된', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도↑', 'O')]"
290,2016.07.25. 오전 11:19,서울 종로 성곽마을 행촌권 도시농업 특화마을로 재탄생,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성곽마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행촌권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시농업', 'O'), (' ', 'O'), ('특화마을로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
291,2016.07.25. 오전 11:19,달라진 재건축..이제는 디자인이다,"[('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축..이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인이다', 'O')]"
292,2016.07.25. 오전 11:19,LH 새뜰마을사업으로 ‘달동네’ 도시재생 본격화,"[('LH 새뜰마을사업', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘달동네’', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
293,2016.07.25. 오전 11:16,서울시 성곽마을 행촌권 도시농업 특화마을로 재생,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성곽마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행촌권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시농업', 'O'), (' ', 'O'), ('특화마을로', 'O'), (' ', 'O'), ('재생', 'O')]"
294,2016.07.25. 오전 11:13,한진중공업 대전 선화B구역 재개발 사업 등 7월에만 4466억 수주,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선화B구역 재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('4466억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
295,2016.07.25. 오전 11:13,LH 새뜰마을사업으로 달동네 도시재생  본격 시동,"[('LH 새뜰마을사업', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('달동네', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
297,2016.07.25. 오전 11:09,6월말 전국 미분양 주택 5만9999가구…2개월 연속 증가,"[('6월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5만9999가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
298,2016.07.25. 오전 11:07,HUG 고분양가 개포주공3단지 분양보증 불승인,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('불승인', 'O')]"
299,2016.07.25. 오전 11:06,LH 진주 옥봉·비봉 새뜰마을사업 일괄 수탁··· 달동네 재생 사업 본격화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥봉', 'TERM'), ('·', 'O'), ('비봉 새뜰마을사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('일괄', 'O'), (' ', 'O'), ('수탁···', 'O'), (' ', 'O'), ('달동네 재생 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
300,2016.07.25. 오전 11:05,고분양가 차단…HUG 분양보증 불허종합,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('차단…', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('불허종합', 'O')]"
301,2016.07.25. 오전 11:05,현대산업개발 올 들어 도시정비사업 누적 수주액 1조원 돌파,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('누적', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
302,2016.07.25. 오전 11:04,8월 서울 입주물량 올해 들어 최대’,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), (""최대'"", 'O')]"
303,2016.07.25. 오전 11:04,상반기 주택 인허가·입주 동반 증가…분양은 소폭 감소,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가·입주', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
304,2016.07.25. 오전 11:04,LH 새뜰마을사업으로 달동네 도시재생 본격화,"[('LH 새뜰마을사업', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('달동네', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
305,2016.07.25. 오전 11:04,6월 전국 미분양주택 6만호…한달새 8.2%↑,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만호', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
306,2016.07.25. 오전 11:04,상반기 주택 인·허가 35만5000호…전년比 18.4%↑,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('35만5000호', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('18.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
307,2016.07.25. 오전 11:03,전국 미분양 6만 가구…두달 연속 증가,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6만 가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
308,2016.07.25. 오전 11:03,미분양아파트 2달연속 증가세..6월 6만호로 8.2%↑,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2달', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세..', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만호', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('8.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
309,2016.07.25. 오전 11:02,725 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('725 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
310,2016.07.25. 오전 11:02,전국 미분양 6만가구…지난해 말 수준 근접,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('지난해 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('근접', 'O')]"
311,2016.07.25. 오전 11:02,주택 인허가 물량 늘었지만 분양은 ‘관망세’,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관망세’', 'O')]"
312,2016.07.25. 오전 11:01,상반기 주택인허가물량 35만5천여가구…1991년 이후 최대,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택인허가물량', 'O'), (' ', 'O'), ('35만5천여가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('1991년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
313,2016.07.25. 오전 11:01,상반기 주택 인허가 25년 만에 최대…미분양 증가율 올 들어 가장 높아,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('25년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('증가율', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
314,2016.07.25. 오전 11:00,6월 미분양주택 6만가구 육박…전월보다 4천500여가구↑,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('4천500여가구', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
315,2016.07.25. 오전 11:00,미분양 주택 2개월 연속 증가…6월 6만가구로 전월比 8.2%↑,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('8.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
316,2016.07.25. 오전 11:00,상반기 주택 인허가 35.5만가구···전년比 18% 증가,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('35.5만가구', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
317,2016.07.25. 오전 11:00,평택·남양주·안성 미분양 급증…공급과잉 현실화 하나,"[('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
318,2016.07.25. 오전 10:59,HUG 디에이치 아너힐즈 분양가 높다…분양보증 또 거부,"[('HUG 디에이치 아너힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('높다…분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('거부', 'O')]"
319,2016.07.25. 오전 10:57,HUG 개포주공 3단지 보증 승인 또 보류…분양가 너무 비싸다,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('보류…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다', 'O')]"
320,2016.07.25. 오전 10:57,속보 개포주공3단지디에이치 아너힐스 분양보증 발급 승인하지 않기로,"[('속보', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공3단지디에이치 아너힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O'), (' ', 'O'), ('승인하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않기로', 'O')]"
321,2016.07.25. 오전 10:57,한라 올 2Q 영업익 244억..당기순익 흑자 전환,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 2Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('244억', 'QUANTITY'), ('..당기순익', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
322,2016.07.25. 오전 10:55,한진중공업 대전 선화B구역 재개발 시공사로 선정,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선화', 'LOCATION'), ('B', 'QUANTITY'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
323,2016.07.25. 오전 10:54,주택도시보증공사 개포주공3단지 분양보증 발급 않기로,"[('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O'), (' ', 'O'), ('않기로', 'O')]"
324,2016.07.25. 오전 10:54,HUG 디에이치 아너힐즈 분양보증 불승인,"[('HUG 디에이치 아너힐즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('불승인', 'O')]"
325,2016.07.25. 오전 10:54,한진중공업 대전 선화B구역 재개발 시공사로 선정,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선화', 'LOCATION'), ('B', 'QUANTITY'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
326,2016.07.25. 오전 10:52,SK건설 경기 의정부 장암3구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장암', 'LOCATION'), ('3구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
327,2016.07.25. 오전 10:50,8월 전국서 2만5331가구 입주…강남4구 4335가구 집들이,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5331가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4335가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
328,2016.07.25. 오전 10:50,HUG 디에이치 아너힐즈 분양보증 승인 거절,"[('HUG 디에이치 아너힐즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('거절', 'O')]"
329,2016.07.25. 오전 10:48,HUG 개포주공3단지 분양보증 발급 승인하지 않기로,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O'), (' ', 'O'), ('승인하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않기로', 'O')]"
330,2016.07.25. 오전 10:47,8월 전국서 2만5331가구 집들이…9월보다 1만가구 많아,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5331가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…', 'O'), ('9월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
331,2016.07.25. 오전 10:45,SK건설 의정부 장암생활권3구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장암생활권3구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
332,2016.07.25. 오전 10:44,8월 전국 아파트 입주물량 2만5331가구…수도권 1.4만가구,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5331가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.4만가구', 'QUANTITY')]"
333,2016.07.25. 오전 10:42,8월 2만5천여 가구 입주…9월보다 물량 많아,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('9월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
334,2016.07.25. 오전 10:40,디에이치 아너힐즈 분양보증 또 반려…HUG 분양가 내려라,"[('디에이치 아너힐즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('반려…', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('내려라', 'O')]"
335,2016.07.25. 오전 10:39,다산신도시 마지막 민간분양 ‘유승한내들 골든뷰’에 사흘간 2만2000명 방문,"[('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유승한내들 골든뷰', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
336,2016.07.25. 오전 10:38,SK건설 경기 의정부 장암3구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장암', 'LOCATION'), ('3구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
337,2016.07.25. 오전 10:37,서울 아파트 전세가격 낮을수록 더 많이 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('낮을수록', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
338,2016.07.25. 오전 10:37,인천 연수구 주상복합 더샵센트럴시티 송도부동산 들썩,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연수구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵센트럴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
339,2016.07.25. 오전 10:36,서울 부동산 삼키는 중국인들,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('삼키는', 'O'), (' ', 'O'), ('중국인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
340,2016.07.25. 오전 10:35,현대산업개발 올해 도시정비사업에서 누적수주액 1조원 돌파,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('누적수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
341,2016.07.25. 오전 10:35,한라 2분기 연속 흑자실현…영업이익 전년동기比 1860% ↑,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자실현…영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('1860%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
342,2016.07.25. 오전 10:35,8월 2만5000여가구 집들이…서울 입주물량 풍성,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
343,2016.07.25. 오전 10:35,공장에서 만든 ‘레디메이드’ 집을 팝니다,"[('공장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('레디메이드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('집을', 'O'), (' ', 'O'), ('팝니다', 'O')]"
344,2016.07.25. 오전 10:32,금호15구역 신금호 e편한세상아파트 거래량 급증해 매매 호가↑,"[('금호15구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신금호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('e편한세상아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증해', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('호가↑', 'O')]"
346,2016.07.25. 오전 10:30,내달 ‘아크로리버파크반포’ 비롯 전국 2만5천가구 입주,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로리버파크반포', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('비롯', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
347,2016.07.25. 오전 10:30,SK건설 의정부 장암3구역 재개발 사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장암', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
348,2016.07.25. 오전 10:29,한라 2Q 영업이익 244억…2분기 연속 흑자,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('244억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자', 'O')]"
349,2016.07.25. 오전 10:26,SK건설 의정부 장암3구역 재개발 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장암', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
350,2016.07.25. 오전 10:26,8월 전국 2만5331가구 입주 예정…9월보다 많다,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5331가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정…', 'O'), ('9월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
351,2016.07.25. 오전 10:24,거주지 제한 없는 전국구 청약 평택 지제역 동문 굿모닝힐 맘시티 25일 2순위 청약,"[('거주지', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('전국구', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문 굿모닝힐 맘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
352,2016.07.25. 오전 10:24,양산 KCC스위첸 ‘업그레이드 라이프 통장’ 사전예약,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘업그레이드', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('통장’', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
353,2016.07.25. 오전 10:22,SK건설 1255억 규모 의정부 장암3구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1255억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장암3구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
354,2016.07.25. 오전 10:22,상반기 수도권 33만여명 청약···. 동탄2에만 10만명 청약자 몰려,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약···.', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'ARTIFACT'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('10만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
355,2016.07.25. 오전 10:21,한진중공업 1463억 규모 대전 선화B구역 재개발 수주,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1463억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선화', 'LOCATION'), ('B구', 'QUANTITY'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
357,2016.07.25. 오전 10:21,위례신도시 상가투자 핵심 키워드는 ‘우남역’,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우남역', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
358,2016.07.25. 오전 10:17,용인 아파트 매매거래 증가... 신규 단지 청약성적 좋아,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가...', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약성적', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O')]"
359,2016.07.25. 오전 10:14,강남구 국제교류복합지구 관련 항소…서울시와 법정 다툼 장기화,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제교류복합지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('항소…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('법정', 'O'), (' ', 'O'), ('다툼', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화', 'O')]"
360,2016.07.25. 오전 10:13,서울·수도권 아파트 값 대출규제에도 ‘상승세’,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상승세’', 'O')]"
361,2016.07.25. 오전 10:12,SK건설 1250억 규모 장암3구역 재개발 정비사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1250억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('장암3구역 재개발 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
362,2016.07.25. 오전 10:09,SK건설 의정부 장암3구역 재개발 사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장암', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
363,2016.07.25. 오전 10:09,한라 2Q 영업이익 244억원...올해 목표 초과달성 전망,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('244억원', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('초과달성', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
364,2016.07.25. 오전 10:07,서울 180만 단독주택 등 재건축 빨라진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('180만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
365,2016.07.25. 오전 10:06,LH 서울·경기북부 다가구·다세대 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('다가구·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
366,2016.07.25. 오전 10:01,SK건설 경기 의정부 장암3구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장암', 'LOCATION'), ('3구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
367,2016.07.25. 오전 10:01,‘청라 센트럴 에일린의 뜰’ 아파텔 2차 ‘분양 막바지’,"[('‘', 'O'), ('청라 센트럴 에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지’', 'O')]"
368,2016.07.25. 오전 10:00,LH 새뜰마을사업으로 도시 재생 본격화,"[('LH 새뜰마을사업', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('재생', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
369,2016.07.25. 오전 9:59,한라 2분기 영업익 244억원…전년比 1911% 늘어,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('244억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('1911%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
370,2016.07.25. 오전 9:59,SK건설 경기 의정부 ‘장암3구역 재개발사업’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('장암3구역 재개발사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
371,2016.07.25. 오전 9:59,영상중도금 무이자 카드 꺼낸 ‘래미안 명일역 솔베뉴’,"[('영상중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼낸', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 명일역 솔베뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
372,2016.07.25. 오전 9:59,흑석뉴타운 ‘아크로 리버하임’ 계약 나흘만에 ‘완판’,"[('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로 리버하임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('나흘만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완판’', 'O')]"
373,2016.07.25. 오전 9:58,현대산업개발 올 도시정비사업 수주 1조 돌파...7월만 4건,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파...', 'O'), ('7월만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4건', 'QUANTITY')]"
374,2016.07.25. 오전 9:58,다음달 입주물량 수도권 1만3798만·지방 1만1533가구,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만3798만', 'QUANTITY'), ('·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1533가구', 'QUANTITY')]"
375,2016.07.25. 오전 9:56,현대산업개발 올해 도시정비사업 누적 수주액 1조원 돌파,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('누적', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
376,2016.07.25. 오전 9:54,서울 전세 아파트 구하려면 최소 2억원 필요,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
377,2016.07.25. 오전 9:54,직주근접 아파트 출퇴근 스트레스 ‘ZERO’에 도전하다,"[('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('스트레스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘ZERO’에', 'O'), (' ', 'O'), ('도전하다', 'O')]"
378,2016.07.25. 오전 9:53,한라 올 상반기 매출액 8688억…영업익 490억,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출액', 'O'), (' ', 'O'), ('8688억', 'QUANTITY'), ('…영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('490억', 'QUANTITY')]"
379,2016.07.25. 오전 9:53,현대산업개발 도시정비 수주 1조원 달성,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시정비', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
380,2016.07.25. 오전 9:50,용산춘천 ITX청춘열차 8월 1일부터 요금 인상,"[('용산춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('ITX청춘열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월 1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
381,2016.07.25. 오전 9:50,대림산업 아크로 리버하임 계약 4일 만에 완판,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아크로 리버하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('4일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
382,2016.07.25. 오전 9:48,㈜한라 2분기 영업이익 244억 원…전년비 1860% 증가,"[('㈜', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('244억 원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('1860%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
383,2016.07.25. 오전 9:45,한라 2Q 영업익 244억…전년비 1860%↑,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('244억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('1860%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
384,2016.07.25. 오전 9:45,LH 새뜰마을사업으로 달동네 도시재생 본격시동,"[('LH 새뜰마을사업', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('달동네', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('본격시동', 'O')]"
385,2016.07.25. 오전 9:44,용산 해방촌 신흥시장 내년 초 ‘아트마켓’으로 변신,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해방촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥시장', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘아트마켓’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
387,2016.07.25. 오전 9:40,한라 2Q 영업익 244억…2분기 연속 흑자,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('244억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자', 'O')]"
388,2016.07.25. 오전 9:36,LH 주거취약지역 개선 위한 ‘새뜰마을사업’ 본격화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거취약지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('새뜰마을사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
389,2016.07.25. 오전 9:34,호반건설 동탄2신도시 호반베르디움 6차 8월 분양 예정,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
390,2016.07.25. 오전 9:33,압구정 재건축위 ‘기부채납비율’·‘층수제한’ 두고 서울시와 대립,"[('압구정 재건축위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘기부채납비율’·‘층수제한’', 'O'), (' ', 'O'), ('두고', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('대립', 'O')]"
391,2016.07.25. 오전 9:32,한화건설 서울세종고속도로 안성구리 건설공사 제10공구 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울세종고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안성구리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('제10공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
392,2016.07.25. 오전 9:27,한라 2분기 연속 흑자…전년 동기比 영업이익 1860%↑,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('1860%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
393,2016.07.25. 오전 9:25,대한건설협회 2016년 ‘미래경영 건설CEO 아카데미’ 참가자 모집,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미래경영 건설CEO 아카데미', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('참가자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
394,2016.07.25. 오전 9:23,주택금융공사 8월 보금자리론 금리 동결,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
395,2016.07.25. 오전 9:23,서울서 전세 얻으려면 최소 2억원은 필요,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('얻으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
396,2016.07.25. 오전 9:18,현대산업개발 올해 도시정비 누적 수주액 1조원 넘어,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비', 'O'), (' ', 'O'), ('누적', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
397,2016.07.25. 오전 9:18,중대형 아파트의 반란… 희소성에 인기 높아져,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('반란…', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성에', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
398,2016.07.25. 오전 9:12,태영건설 데시앙 한여름 밤의 콘서트 성황리 종료,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('데시앙', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('밤', 'TIME'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O')]"
399,2016.07.25. 오전 9:12,현대산업개발 도시정비사업 수주액 1조 돌파,"[('현대산업개발 도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
400,2016.07.25. 오전 9:11,㈜한라 2·4분기 매출4505억원 영업이익 224억원… 2분기 연속 흑자실현,"[('㈜', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2·4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), ('4505억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('224억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자실현', 'O')]"
401,2016.07.25. 오전 9:10,기로에 선 강남재건축…개포ㆍ반포ㆍ압구정 ‘속도조절’,"[('기로에', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축…', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘속도조절’', 'O')]"
402,2016.07.25. 오전 9:05,현대산업개발 올해 도시정비사업 누적수주액 1조 돌파,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('누적수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
403,2016.07.25. 오전 9:00,힐스테이트 레이크 송도 친환경 대상 수상,"[('힐스테이트 레이크 송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
404,2016.07.25. 오전 9:00,안산 삼익 리베리움 모델하우스를 열고 선착순 분양,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익 리베리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스를', 'O'), (' ', 'O'), ('열고', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
405,2016.07.25. 오전 9:00,배곧 유호엔시티 배움터 2차 선착순 분양 들어가,"[('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유호엔시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('배움터', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가', 'O')]"
406,2016.07.25. 오전 8:58,강남구 옛 한전부지 법정다툼 각하 판결에 항소,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('한전', 'LOCATION'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('법정다툼', 'O'), (' ', 'O'), ('각하', 'O'), (' ', 'O'), ('판결에', 'O'), (' ', 'O'), ('항소', 'O')]"
407,2016.07.25. 오전 8:56,현대산업개발 올해 도시정비 누적수주 1조원 돌파,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비', 'O'), (' ', 'O'), ('누적수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
408,2016.07.25. 오전 8:54,서울 아파트 전세 최소 2억원...저가 전세 상승률 높아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), ('...저가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
409,2016.07.25. 오전 8:53,서울서 전세 아파트 얻으려면 최소 2억원 필요,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('얻으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
410,2016.07.25. 오전 8:51,현대산업개발 올해 도시정비사업 누적 수주액 1조 돌파,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('누적', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
411,2016.07.25. 오전 8:43,현대산업개발 올해 도시정비사업에서 누적수주액 1조원 돌파,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('누적수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
412,2016.07.25. 오전 8:41,서울서 전세 아파트 구하려면 최소 2억원,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY')]"
413,2016.07.25. 오전 8:40,용산구 해방촌 신흥시장 내년 ‘아트마켓’으로 재탄생,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해방촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥시장', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘아트마켓’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
414,2016.07.25. 오전 8:39,아파트 분양 끝물 청라…‘국제도시’는 먼길,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('끝물', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('…‘국제도시’는', 'O'), (' ', 'O'), ('먼길', 'O')]"
415,2016.07.25. 오전 8:39,현대산업개발 올해 도시정비사업 누적수주액 1조원 돌파,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('누적수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
416,2016.07.25. 오전 8:17,킨텍스 내 스트리트형 상업시설 일산 호수공원 가로수길 분양,"[('킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('일산 호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가로수길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
417,2016.07.25. 오전 8:15,한신공영 부천 한신더휴 메트로 내달 분양,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴 메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
418,2016.07.25. 오전 8:11,상반기 수도권 청약자 33만여명…동탄2에만 10만명 집중,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('33만여명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('동탄2', 'ARTIFACT'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('10만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
419,2016.07.25. 오전 8:10,상반기 전국 청약자 164만명…동탄2에만 10만명 몰려,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('164만명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('동탄2', 'ARTIFACT'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('10만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
420,2016.07.25. 오전 7:59,신동탄 롯데캐슬 특화된 ‘뉴스테이’ 서비스로 수요자 유혹,"[('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특화된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뉴스테이’', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O')]"
421,2016.07.25. 오전 7:46,기고 2016년은 부동산 서비스산업 육성 원년,"[('기고', 'O'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스산업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('원년', 'O')]"
422,2016.07.25. 오전 7:37,시외버스보다 싸게 서울춘천 오가던 ITX청춘 요금 정상화 불가피,"[('시외버스보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오가던', 'O'), (' ', 'O'), ('ITX', 'ARTIFACT'), ('청춘', 'O'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
423,2016.07.25. 오전 7:10,서울서 아파트 전세 얻으려면 최소 2억원 필요…최저임금 11년 5개월 모아야,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('얻으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요…', 'O'), ('최저임금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('11년 5개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O')]"
424,2016.07.25. 오전 6:32,분양탐방다산신도시 역세권수변조망 유승한내들 골든뷰,"[('분양탐방', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권수변조망', 'O'), (' ', 'O'), ('유승한내들 골든뷰', 'ARTIFACT')]"
425,2016.07.25. 오전 6:25,ITX청춘 특별할인 30%→15%로 축소,"[('ITX', 'ARTIFACT'), ('청춘', 'O'), (' ', 'O'), ('특별할인', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
426,2016.07.25. 오전 6:01,노후 해방촌 신흥시장 내년 초 아트마켓으로 변신한다,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('해방촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥시장', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아트마켓으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신한다', 'O')]"
427,2016.07.25. 오전 6:00,용산구 해방촌 신흥시장 내년초 아트마켓으로 탈바꿈,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해방촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥시장', 'O'), (' ', 'O'), ('내년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아트마켓으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
428,2016.07.25. 오전 6:00,LH 서울본부 서울·경기북부 다가구·다세대 매입,"[('LH 서울본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('다가구·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
429,2016.07.25. 오전 5:53,디에이치 아너힐즈 내달 초 청약 가능할까,"[('디에이치 아너힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
430,2016.07.25. 오전 5:53,압구정 재건축위원회서울시 기부채납비율 줄다리기,"[('압구정 재건축위원회서울시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기부채납비율', 'O'), (' ', 'O'), ('줄다리기', 'O')]"
431,2016.07.25. 오전 5:53,LH 서울·경기북부 다가구·다세대 2차 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('다가구·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
432,2016.07.25. 오전 5:45,르포 은평 한옥마을 살 만 합니까,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('합니까', 'O')]"
433,2016.07.25. 오전 5:31,고급주택 인기 타고..10억대 오피스텔 강남 컴백,"[('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('타고..', 'O'), ('10억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컴백', 'O')]"
