,date,headline,keyword
0,2016.05.29. 오후 10:58,대한항공 “비상상황시 절차 신속·정확히 수행”…논란 반박,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“비상상황시', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('신속·정확히', 'O'), (' ', 'O'), ('수행”…논란', 'O'), (' ', 'O'), ('반박', 'O')]"
1,2016.05.29. 오후 10:53,목동 롯데캐슬 마에스트로 견본주택 2만2000여명 인파 몰려,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 마에스트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
2,2016.05.29. 오후 10:38,흑석뉴타운 롯데캐슬 에듀포레 견본주택 주말 2만여명 북적,"[('흑석뉴타운 롯데캐슬 에듀포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
3,2016.05.29. 오후 10:27,포스코건설 파나마 최대규모 복합화력발전소 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파나마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
4,2016.05.29. 오후 10:23,국토부 집주인 리모델링 임대주택 2차 사업 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
5,2016.05.29. 오후 10:19,롯데캐슬 첫 뉴스테이 주말동안 2만3000여명 견본주택 방문,"[('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
6,2016.05.29. 오후 9:44,마포 래미안 대학생들에 재능기부 받고 무료로 부분임대,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('들에', 'O'), (' ', 'O'), ('재능기부', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('무료로', 'O'), (' ', 'O'), ('부분임대', 'O')]"
7,2016.05.29. 오후 9:44,내집 마련 경매로 해볼까…실수요자 몰리는 주택경매,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택경매', 'O')]"
8,2016.05.29. 오후 9:43,분양정보대우건설  푸르지오 오피스텔 14개 대학·산업체 밀집된 천안아산역 2㎞ 거리,"[('분양정보대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('14개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학·산업체', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집된', 'O'), (' ', 'O'), ('천안아산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거리', 'O')]"
9,2016.05.29. 오후 9:43,분양정보포스코건설  소사벌 더샵 단지 인근에 대형마트·영화관 상업지구 예정,"[('분양정보', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소사벌 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형마트·영화관', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
10,2016.05.29. 오후 9:43,주신한  드림리버 오피스텔  한강·여의도공원 조망권…9·5호선 역세권,"[('주신한 드림리버', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권…', 'O'), ('9·5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
11,2016.05.29. 오후 9:43,분양정보대림산업  e편한세상 상도  단지 내 도서관·키즈룸·골프연습장까지 완비,"[('분양정보', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 상도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('도서관·키즈룸·골프연습장까지', 'O'), (' ', 'O'), ('완비', 'O')]"
12,2016.05.29. 오후 9:43,분양정보롯데건설  목동 롯데캐슬 9호선 염창역 인근…강남까지 18분이면 OK,"[('분양정보', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('염창역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('18분', 'TIME'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
13,2016.05.29. 오후 9:43,분양정보현대건설  힐스테이트 동탄,"[('분양정보', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 동탄', 'ARTIFACT')]"
14,2016.05.29. 오후 9:43,분양정보GS건설  자이 더 익스프레스 수서발 고속철 지제역과 차로 7분 거리 위치,"[('분양정보', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수서발', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지제역', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('차로', 'O'), (' ', 'O'), ('7분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('위치', 'O')]"
15,2016.05.29. 오후 9:43,분양정보삼성물산  래미안 루체하임 발코니 면적 규제 완화된 ‘우수디자인 공동주택’,"[('분양정보', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 루체하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘우수디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택’', 'O')]"
16,2016.05.29. 오후 9:35,가재울보다 분양가 저렴... ‘DMC2차 아이파크’ 모델하우스 북적,"[('가재울', 'ARTIFACT'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴...', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('DMC2차 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
17,2016.05.29. 오후 9:06,롯데건설 ‘목동 롯데캐슬 마에스트로’··· 주말 새 2만 2000여명 인파,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마에스트로', 'CIVILIZATION'), ('’···', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
18,2016.05.29. 오후 8:35,현대엔지니어링 힐스테이트 진건 견본주택 3만5000명 방문,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 진건', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
19,2016.05.29. 오후 8:29,철도시설공단 해외사업 조직개편…사업지원팀 신설,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편…사업지원팀', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
20,2016.05.29. 오후 8:14,집주인 리모델링 임대주택 2차 사업 30일부터 접수,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
21,2016.05.29. 오후 8:13,포스코건설 파나마 최대 복합화력발전소 첫삽,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파나마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('복합화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
22,2016.05.29. 오후 7:59,서울 문래 뉴스테이 공급촉진지구 1호 지구 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급촉진지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
23,2016.05.29. 오후 7:16,지난 주말 수도권 견본주택에 15만6000여명 몰려,"[('지난 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('15만6000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
24,2016.05.29. 오후 7:16,기획부동산 토지 사기판매 주의보,"[('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('사기판매', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
25,2016.05.29. 오후 7:15,호반건설 희망의 집 고치기 봉사 펼쳐,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희망의 집', 'TERM'), (' ', 'O'), ('고치기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
26,2016.05.29. 오후 7:15,포스코건설 7800억원 파나마 프로젝트 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파나마 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
27,2016.05.29. 오후 7:15,안성 공도 우미린 더퍼스트 청약 마감,"[('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('우미린 더퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
28,2016.05.29. 오후 7:15,서울 문래 뉴스테이 공급촉진지구 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
29,2016.05.29. 오후 7:15,fn 금주 분양일정 6월 첫째주 18곳 1만1520가구 청약,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('6월 첫째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만1520가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
30,2016.05.29. 오후 6:30,부동산 QA 서울과 통하는 경기도에서 내 집 마련하려면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('통하는', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하려면', 'O')]"
31,2016.05.29. 오후 6:30,분양현장 돋보기 롯데건설 흑석뉴타운 롯데캐슬 에듀포레,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운 롯데캐슬 에듀포레', 'ARTIFACT')]"
32,2016.05.29. 오후 6:30,‘강남 20분’ 남판교가 뜬다… 분당 집값 따라잡았네,"[('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('남판교', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('따라잡았네', 'O')]"
33,2016.05.29. 오후 6:30,분양캘린더 청약접수 14곳·견본주택 4곳 개관,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), ('·견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
34,2016.05.29. 오후 6:23,포스코건설 파나마 최대 복합화력발전소 첫삽,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파나마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('복합화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
35,2016.05.29. 오후 6:20,현대엔지니어링 중소형 대단지 힐스테이트 진건··· 실수요자 관심 높아,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 진건', 'ARTIFACT'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
36,2016.05.29. 오후 6:18,LH 에티오피아와 도시주택개발 협력 MOU,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에티오피아', 'COUNTRY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('도시주택개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
37,2016.05.29. 오후 6:15,진주 초장지구 EG더원 남강·비봉산 끼고 있는 명당 입지 아파트,"[('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EG더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('비봉산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('명당', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
38,2016.05.29. 오후 6:11,양양 양우내안애 분양,"[('양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
39,2016.05.29. 오후 6:11,평택 자이 등 17개 단지 청약,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
40,2016.05.29. 오후 6:10,강남·과천 이어 목동 아파트값도 들썩,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
41,2016.05.29. 오후 6:10,프랑스계 시행사의 역발상,"[('프랑스계', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행사의', 'O'), (' ', 'O'), ('역발상', 'O')]"
42,2016.05.29. 오후 6:07,호반건설 한국해비타트와 ‘희망의 집 고치기’ 봉사활동 펼쳐,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국해비타트', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('희망의 집 고치기', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
43,2016.05.29. 오후 5:54,문래지구 뉴스테이 공급촉진지구 첫 지정,"[('문래지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
44,2016.05.29. 오후 5:49,철도시설공단 해외사업 조직 전면 개편…블루오션 공략,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('개편…블루오션', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
45,2016.05.29. 오후 5:47,포스코건설 파나마 최대규모 복합화력발전소 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파나마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
46,2016.05.29. 오후 5:38,단독5억弗 규모 印 스마트시티 사업 수주 눈앞,"[('단독', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('印', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
47,2016.05.29. 오후 5:37,GS건설 경기 평택에 27일 자이더익스프레스3차 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자이더익스프레스', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
48,2016.05.29. 오후 5:34,모델하우스 탐방하남 힐즈파크 푸르지오 분양가 장점 교통은 단점,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐즈파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O'), (' ', 'O'), ('교통은', 'O'), (' ', 'O'), ('단점', 'O')]"
49,2016.05.29. 오후 5:32,해외 신도시 수출 Ucity 개발 경험이 1등 공신,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('Ucity', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('경험이', 'O'), (' ', 'O'), ('1등', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공신', 'O')]"
50,2016.05.29. 오후 5:32,박원순 시장 양재·우면동에 RD 캠퍼스 유치,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양재', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('우면동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('RD', 'O'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
51,2016.05.29. 오후 5:32,단지내 수영장·수경시설 청약경쟁 달군다,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('수영장·수경시설', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('달군다', 'O')]"
52,2016.05.29. 오후 5:31,한지붕 두가족 부분임대형 아파트…실거주·임대수요 두 토끼 잡는다,"[('한지붕', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두가족', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부분임대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…실거주·임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('두 토끼', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
53,2016.05.29. 오후 5:30,분양 현장 포커스 평택 자이더익스프레스 3차 1 2차와 함께 5000가구 넘는 대단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이더익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
54,2016.05.29. 오후 5:28,분양 현장 포커스 하남힐즈파크푸르지오 미사강변도시 생활 인프라 공유 가능,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('하남힐즈파크푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
55,2016.05.29. 오후 5:26,MK 추천매물 인천 가정지구 주차장 용지 35억7천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('35억7천만원', 'QUANTITY')]"
56,2016.05.29. 오후 5:26,라온건설 원주기업도시 라온프라이빗 분양,"[('라온건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라온프라이빗', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
57,2016.05.29. 오후 5:26,운양역 헤리움 리버테라스 분양,"[('운양역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헤리움 리버테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
58,2016.05.29. 오후 5:26,포스코건설 파나마 최대 복합화력발전소 첫삽,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파나마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('복합화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
59,2016.05.29. 오후 5:25,한강 프리미엄 붙은 오피스텔…인근보다 4천만원 비싸,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…인근보다', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
60,2016.05.29. 오후 5:25,홍대 대로변 상권 리모델링 바람…중대형 점포 재구성 잇달아,"[('홍대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('바람…중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('재구성', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
61,2016.05.29. 오후 5:24,재건축 성공에 들뜬 과천,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('성공에', 'O'), (' ', 'O'), ('들뜬', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION')]"
62,2016.05.29. 오후 5:19,포스코건설 파나마 최대규모 복합화력발전소 첫삽,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파나마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
63,2016.05.29. 오후 5:18,분양 현장 포커스 힐스테이트 동탄 동탄2신도시 내 첫 힐스테이트 브랜드,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O')]"
64,2016.05.29. 오후 5:12,대보그룹 서원밸리 그린콘서트 성황리 개최…4만명 운집,"[('대보그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서원밸리 그린콘서트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…', 'O'), ('4만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
65,2016.05.29. 오후 5:02,호반건설 봉사단 희망의 집 고치기 봉사활동 펼쳐,"[('호반건설 봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희망의 집', 'TERM'), (' ', 'O'), ('고치기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
66,2016.05.29. 오후 4:55,다산진건지구 힐스테이트 진건 견본주택에 3만5000명 북새통,"[('다산진건지구 힐스테이트 진건', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
67,2016.05.29. 오후 4:52,오피스텔 한강 프리미엄도 4000만원이나 붙네요,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄도', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), ('이나', 'O'), (' ', 'O'), ('붙네요', 'O')]"
68,2016.05.29. 오후 4:46,집주인 리모델링 임대주택 2차 ‘집주인 모집’,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집’', 'O')]"
69,2016.05.29. 오후 4:45,포스코건설 파나마 최대 복합화력발전소 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파나마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('복합화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
70,2016.05.29. 오후 4:43,뉴스테이 ‘제1호’ 공급촉진지구 서울문래지구 확정,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제1호', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('서울문래지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
71,2016.05.29. 오후 4:43,목동 롯데캐슬 마에스트로 견본주택에 2만2000여명 다녀가,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 마에스트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
72,2016.05.29. 오후 4:42,대학생 위한 임대주택 170실 공급…시세보다 30% 저렴,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('170실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
73,2016.05.29. 오후 4:23,서울 재건축 아파트 매매가 상승 견인,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
74,2016.05.29. 오후 4:23,재건축 아파트 상승 언제까지,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O')]"
75,2016.05.29. 오후 4:23,재건축 아파트 상승 언제까지,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O')]"
76,2016.05.29. 오후 4:23,서울 재건축 아파트 주간 최고상승률로 매매가 견인,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('최고상승률로', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
77,2016.05.29. 오후 4:23,서울 재건축 아파트 고공행진 12주 연속 오름세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('12주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
78,2016.05.29. 오후 4:23,서울 재건축 아파트 고공행진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
79,2016.05.29. 오후 4:23,서울 재건축 아파트 고공행진 주간 상승률 최고치 경신,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
80,2016.05.29. 오후 4:23,구도심 가까운 미니신도시 인기,"[('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
81,2016.05.29. 오후 4:18,포스코건설 파나마 최대규모 복합화력발전소 첫삽,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파나마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
82,2016.05.29. 오후 3:52,국내 다카타 에어백 리콜대상 5만대…내차는,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('다카타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에어백', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜대상', 'O'), (' ', 'O'), ('5만대', 'QUANTITY'), ('…내', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), ('는', 'O')]"
83,2016.05.29. 오후 3:39,포스코건설 7800억 규모 복합화력발전소·LNG 탱크 건설,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합화력발전소·', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('탱크', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
84,2016.05.29. 오후 3:29,서울 문래동 뉴스테이 공급 결정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
85,2016.05.29. 오후 3:29,SH공사 대학생 희망하우징 170실 신규 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('희망하우징', 'O'), (' ', 'O'), ('170실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
86,2016.05.29. 오후 3:28,수도권 역세권 소형 1순위 청약 마감…이름값 하네,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감…이름값', 'O'), (' ', 'O'), ('하네', 'O')]"
87,2016.05.29. 오후 3:24,철도공단 중점사업 전담조직 신설하며 해외진출 지원,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중점사업', 'O'), (' ', 'O'), ('전담조직', 'O'), (' ', 'O'), ('신설하며', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
88,2016.05.29. 오후 3:21,한미글로벌 창립 20주년 기념 도보행진 1천여 명 참가,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('20주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('도보행진', 'O'), (' ', 'O'), ('1천여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참가', 'O')]"
89,2016.05.29. 오후 3:20,파주시민 수돗물 안심하고 바로 마신다,"[('파주', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수돗물', 'O'), (' ', 'O'), ('안심하고', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('마신다', 'O')]"
90,2016.05.29. 오후 3:02,‘1·2차 계약자 3300명이 홍보대사’ 평택 자이더익스프레스3차 3만 명 다녀가…,"[('‘', 'O'), ('1·2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3300명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이더익스프레스', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3만 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가…', 'O')]"
91,2016.05.29. 오후 2:57,포스코건설 파나마 콜론 복합화력발전소 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파나마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('콜론 복합화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
92,2016.05.29. 오후 2:44,강남 재건축 고공행진…지역별 양극화는 갈수록 심화,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진…지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화는', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
93,2016.05.29. 오후 2:38,서울 문래동 롯데푸드 부지 제1호 뉴스테이 공급촉진지구 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데푸드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('제1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('공급촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
94,2016.05.29. 오후 2:36,SH공사 대학생 희망하우징 170가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('희망하우징', 'O'), (' ', 'O'), ('170가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
95,2016.05.29. 오후 2:12,호반건설 호반사랑나눔이 봉사단 ‘희망의 집 고치기’ 봉사,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호반사랑나눔이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('희망의 집 고치기', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
96,2016.05.29. 오후 2:06,포스코건설 파나마 콜론 복합화력발전소 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파나마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('콜론 복합화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
97,2016.05.29. 오후 1:59,한미글로벌 창립 20주년 기념 도보행진,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('20주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('도보행진', 'O')]"
98,2016.05.29. 오후 1:52,문래뉴스테이 1호 촉진지구 지정,"[('문래뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
99,2016.05.29. 오후 1:52,집주인리모델링 320가구 모집,"[('집주인리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('320가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
100,2016.05.29. 오후 1:50,집주인리모델링 2차 사업 320가구 모집…30일부터 접수,"[('집주인리모델링', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('320가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집…', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
101,2016.05.29. 오후 1:50,서울 문래동 롯데푸드땅 뉴스테이 1호 촉진지구로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데푸드땅', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('촉진지구로', 'O')]"
102,2016.05.29. 오후 1:50,전국 15곳 9700가구 청약,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
103,2016.05.29. 오후 1:46,신동탄 롯데캐슬·동탄2 롯데캐슬모델하우스에 3일간 2만 2000명 방문,"[('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬모델하우스', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만 2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
104,2016.05.29. 오후 1:21,목동 롯데캐슬 마에스트로 모델하우스에 2만여명 인파 몰려,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 마에스트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
105,2016.05.29. 오후 1:14,모델하우스 탐방서울 남가좌동 DMC2차 아이파크 가보니,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남가좌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
106,2016.05.29. 오후 1:10,흑석뉴타운 롯데캐슬 에듀포레 모델하우스에 3일간 2만명 방문,"[('흑석뉴타운 롯데캐슬 에듀포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
107,2016.05.29. 오후 1:05,호반건설 한국해비타트와 희망의 집 고치기 봉사,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국해비타트', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('희망의 집', 'TERM'), (' ', 'O'), ('고치기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
108,2016.05.29. 오후 12:58,포스코건설 파나마 콜론 화력발전소 착공식 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파나마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('콜론 화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
109,2016.05.29. 오후 12:55,한신공영 동탄2신도시 A47블록 한신휴플러스 주말 3만 5000여명 몰려,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A47블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만 5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
110,2016.05.29. 오후 12:47,호반건설 봉사단 시흥서 ‘희망의 집 고치기’,"[('호반건설 봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('희망의 집 고치기', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
111,2016.05.29. 오전 11:52,평택 ‘자이더익스프레스 3차’ 견본주택에 주말 3만명 몰려,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이더익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
112,2016.05.29. 오전 11:48,한미글로벌 CM 역사 20년 기념 도보행진,"[('한미글', 'ORGANIZATION'), ('로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('도보행진', 'O')]"
113,2016.05.29. 오전 11:33,포스코건설 파나마 최대규모 복합화력발전소 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파나마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
114,2016.05.29. 오전 11:18,SH공사 대학생 임대주택 170실 신규공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('170실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규공급', 'O')]"
115,2016.05.29. 오전 11:15,서울시 서울역 일대 요식업과 도시재생 논의한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('요식업과', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('논의한다', 'O')]"
116,2016.05.29. 오전 11:15,SH공사 대학생 임대주택 희망하우징 170가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('희망하우징', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('170가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
117,2016.05.29. 오전 11:15,SH공사 대학생 희망하우징 170가구 신규 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('희망하우징', 'O'), (' ', 'O'), ('170가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
118,2016.05.29. 오전 11:15,SH공사 대학생 원룸·다가구주택 170실 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('원룸·다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('170실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
119,2016.05.29. 오전 11:15,서울시 중림동 일대 요식업과 도시재생 국제 워크숍 30일 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('요식업과', 'O'), (' ', 'O'), ('도', 'EVENT'), ('시재생 국제 워크숍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
120,2016.05.29. 오전 11:15,SH 대학생 임대주택 170실 공급…2인실 첫 도입,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('170실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('2인실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
121,2016.05.29. 오전 11:04,집주인 리모델링 임대주택 320호 접수,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('320호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
122,2016.05.29. 오전 11:04,국토부 서울문래지구 뉴스테이 공급촉진지구 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('문래지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
123,2016.05.29. 오전 11:02,‘집주인 리모델링’ 2차 시범사업 신청…30일부터 상시접수,"[('‘', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링’', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('신청…', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상시접수', 'O')]"
124,2016.05.29. 오전 11:01,서울문래지구 1호 뉴스테이 공급촉진지구로 지정,"[('서울문래지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급촉진지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
125,2016.05.29. 오전 11:01,집주인 리모델링 임대주택 2차 시범사업 집주인을 모집합니다,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('모집합니다', 'O')]"
126,2016.05.29. 오전 11:01,한국 지능형교통체계 콜롬비아로 전수,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('지능형교통체계', 'O'), (' ', 'O'), ('콜롬비아', 'COUNTRY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
127,2016.05.29. 오전 11:01,22개 지자체에 교통안전 시민행복도시 만든다,"[('22개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지자체에', 'O'), (' ', 'O'), ('교통안전', 'O'), (' ', 'O'), ('시민행복도시', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
128,2016.05.29. 오전 11:01,서울 문래지구에 첫 뉴스테이 공급촉진지구 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문래지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('공급촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
129,2016.05.29. 오전 11:01,집주인 리모델링 2차 사업 30일부터 신청,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
130,2016.05.29. 오전 11:01,뉴스테이 공급촉진지구 1호 서울 문래…30일 지구 지정,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급촉진지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문래', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
131,2016.05.29. 오전 11:00,서울 영등포구 등 22개 시군구서 교통안전특별대책 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('22개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시군구서', 'O'), (' ', 'O'), ('교통안전특별대책', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
132,2016.05.29. 오전 11:00,집주인 리모델링 임대 2차 사업자 모집합니다,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집합니다', 'O')]"
133,2016.05.29. 오전 11:00,국토부 지능형교통체계 콜롬비아에 전수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지능형교통체계', 'TERM'), (' ', 'O'), ('콜롬비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
134,2016.05.29. 오전 11:00,서울 문래동 롯데푸드 부지 뉴스테이 공급촉진지구 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데푸드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('공급촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
135,2016.05.29. 오전 11:00,국토부 대구 등 22개 지역서 맞춤형 교통안전 대책 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('22개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('교통안전', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
136,2016.05.29. 오전 11:00,국토부 집주인 리모델링 임대주택 2차 사업 접수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
137,2016.05.29. 오전 11:00,국토부 한국식 첨단교통기술 콜롬비아에 전수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국식', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단교통기술', 'O'), (' ', 'O'), ('콜롬비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
138,2016.05.29. 오전 11:00,뜨거운 반응 집주인 리모델링 임대..30일부터 2차 모집,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('임대..', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
139,2016.05.29. 오전 10:36,좋아요부동산대지지분 같아도 대지비는 다른 분양가,"[('좋아요부동산대지지분', 'O'), (' ', 'O'), ('같아도', 'O'), (' ', 'O'), ('대지비는', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O')]"
140,2016.05.29. 오전 10:00,경제불황 재테크 NPL·경매 투자비법이 알고 싶다면,"[('경제불황', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('NPL·경매', 'O'), (' ', 'O'), ('투자비법이', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다면', 'O')]"
141,2016.05.29. 오전 9:58,전국 분양시장서 펼쳐지는 분양 대전 울산 대단지 브랜드타운 눈길,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐지는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
142,2016.05.29. 오전 9:55,남평 양우내안애 리버시티 랜드마크 프리미엄 품고 막바지 분양 중,"[('남평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애 리버시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('품고', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
143,2016.05.29. 오전 9:34,GS건설 자이더익스프레스 3차 견본주택 3만여명 북적,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이더익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
144,2016.05.29. 오전 9:02,서울 전셋값 1억 뛰는데 고작 28개월…매맷가比 9개월 짧아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰는데', 'O'), (' ', 'O'), ('고작', 'O'), (' ', 'O'), ('28개월', 'DATE'), ('…매맷가比', 'O'), (' ', 'O'), ('9개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('짧아', 'O')]"
145,2016.05.29. 오전 9:01,부동산캘린더 전국 18개 단지 1만1520가구 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('18개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1520가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
146,2016.05.29. 오전 9:01,경매사냥 경·공매 동시 진행 물건... 구로구 개봉동 영화블렌하임 84.96㎡ 1회 유찰 3억2960만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('물건...', 'O'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영화블렌하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84.96㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('3억2960만원', 'QUANTITY')]"
147,2016.05.29. 오전 9:01,서울 아파트값 0.13% 상승…재건축 단지는 1주만에 0.42% 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('1주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('0.42%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
148,2016.05.29. 오전 9:00,집객효과 뛰어나고 고객 만족 높은 상가…e편한세상 시티 미사,"[('집객효과', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어나고', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만족', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가…', 'O'), ('e편한세상 시티 미사', 'ARTIFACT')]"
149,2016.05.29. 오전 8:16,찾아가고 선물하고…분양시장 ‘핀스킨 마케팅’ 열풍 왜,"[('찾아가고', 'O'), (' ', 'O'), ('선물하고…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘핀스킨', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅’', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
150,2016.05.29. 오전 8:06,상반기 분양시장 강자는 역세권 소형아파트,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강자는', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O')]"
151,2016.05.29. 오전 8:02,건설사 건자재 가격인상·물량부족에 원가절감 고민,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('건자재', 'O'), (' ', 'O'), ('가격인상·물량부족에', 'O'), (' ', 'O'), ('원가절감', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
152,2016.05.29. 오전 8:02,레미콘 업계 제조운송 8시간 근무·수급조절 갈등심화,"[('레미콘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('제조운송', 'O'), (' ', 'O'), ('8시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('근무·수급조절', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등심화', 'O')]"
153,2016.05.29. 오전 8:00,르포흑석뉴타운 첫 아파트에 실수요·투자수요자 모두 관심집중,"[('르포', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요·', 'O'), ('투자수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
154,2016.05.29. 오전 7:09,억대 과태료도 콧방귀…아파트 분양 불법 현수막 전쟁,"[('억대', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료도', 'O'), (' ', 'O'), ('콧방귀…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('현수막', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
155,2016.05.29. 오전 7:00,차별화된 풀옵션이 오피스텔 완판 이끈다,"[('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션이', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
156,2016.05.29. 오전 6:51,경기도시공사 따복하우스 민간사업자 공모,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('따복하우스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
157,2016.05.29. 오전 6:20,메이저리그급 야구장 국내기술로 가능할까,"[('메이저리그급', 'O'), (' ', 'O'), ('야구장', 'O'), (' ', 'O'), ('국내기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
158,2016.05.29. 오전 6:10,서울지방 부동산 양극화…대구 아파트 값 21주 연속 하락,"[('서울지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('21주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
159,2016.05.29. 오전 6:07,상환능력 심사 없이 마구잡이…아파트 집단대출 급증,"[('상환능력', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('마구잡이…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
160,2016.05.29. 오전 6:06,수직증축 리모델링 불붙는다…집값 시세상승 투자금의 2배,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙는다…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('시세상승', 'O'), (' ', 'O'), ('투자금의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
161,2016.05.29. 오전 6:01,아파트 읽어주는 남자6년만에 기지개 켠 흑석뉴타운…미소질까,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('읽어주는', 'O'), (' ', 'O'), ('남자', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켠', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), ('…미소질까', 'O')]"
162,2016.05.29. 오전 6:01,개포3단지 재건축 3.3㎡당 5000만원 시대 예고,"[('개포', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
163,2016.05.29. 오전 6:01,10년간 월세 동결 신혼부부 아파트 가을에 나온다,"[('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('동결', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
164,2016.05.29. 오전 5:01,김용일의 빌딩톡명도소송과 점유이전금지가처분신청에 대하여,"[('김용일', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩톡명도소송과', 'O'), (' ', 'O'), ('점유이전금지가처분신청에', 'O'), (' ', 'O'), ('대하여', 'O')]"
165,2016.05.30. 오후 10:56,롯데건설 동탄 첫 뉴스테이 청약경쟁 2.56대 1,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('2.56대 1', 'QUANTITY')]"
166,2016.05.30. 오후 9:36,최고 공시지가…명동 네이처리퍼블릭 3.3㎡ 2억7천만 원 ,"[('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가…', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억7천만 원', 'QUANTITY')]"
167,2016.05.30. 오후 8:38,대우건설 ‘청주 사천 푸르지오’ 729가구 분양중,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주 사천 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('729가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
168,2016.05.30. 오후 8:16,부영 제주 더클래식골프앤리조트 380억원에 인수,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주 더클래식골프앤리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('380억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
169,2016.05.30. 오후 8:09,개별공시지가 전국 평균 5%↑… 제주 27.7% 껑충,"[('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('27.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
170,2016.05.30. 오후 8:00,수요자 맞춤형으로… 임대주택의 진화,"[('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형으로…', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
171,2016.05.30. 오후 8:00,올해 땅값 5% 껑충… 8년 만에 최대,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
172,2016.05.30. 오후 8:00,분양탐방DMC2차 아이파크 가재울뉴타운과의 선택 기로,"[('분양탐방DMC', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가재울뉴타운', 'LOCATION'), ('과의', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('기로', 'O')]"
173,2016.05.30. 오후 7:06,부동산정보 앱 직방 아파트 시장 진출,"[('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('직방', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
174,2016.05.30. 오후 6:55,명동 네이처리퍼블릭 13년째 땅값 1위…㎡당 8310만원,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('8310만원', 'QUANTITY')]"
175,2016.05.30. 오후 6:53,1순위 자격 지역 울타리 깼다…평택·여수 이어 세종시도 전국구 청약,"[('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('울타리', 'O'), (' ', 'O'), ('깼다…', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('전국구', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
176,2016.05.30. 오후 6:51,청주 용암 한마음서희스타힐스 최고경쟁률 7 대 1,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한마음서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('7 대 1', 'QUANTITY')]"
177,2016.05.30. 오후 6:50,부동산 토지 재테크 내달 1일 무료 세미나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
178,2016.05.30. 오후 6:49,삼성물산·대림산업·한양…건설사끼리 뽑은 협력우수사,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한양', 'ORGANIZATION'), ('…건설사끼리', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑은', 'O'), (' ', 'O'), ('협력우수사', 'O')]"
179,2016.05.30. 오후 6:48,대우조선해양 마곡산업단지 부지 매각 불발,"[('대우조선해양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('불발', 'O')]"
180,2016.05.30. 오후 6:48,이제 발품 대신 손품파세요 부동산앱 전성시대,"[('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('발품', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('손품파세요', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산앱', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O')]"
181,2016.05.30. 오후 6:48,하남미사강변 업무용 6필지…LH 경쟁입찰 방식 공급,"[('하남미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
182,2016.05.30. 오후 6:34,대우조선해양 마곡산단 부지 매각 무산…6월 재입찰,"[('대우조선해양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('무산…', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O')]"
183,2016.05.30. 오후 6:13,법인세 감면에 보조금까지 원주기업도시 지식산업용지 분양,"[('법인세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면에', 'O'), (' ', 'O'), ('보조금까지', 'O'), (' ', 'O'), ('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
184,2016.05.30. 오후 6:06,e편한세상 시티 한강신도시 분양,"[('e편한세상 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
185,2016.05.30. 오후 6:06,화제의 분양단지 GS건설 자이더익스프레스 3차,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이더익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY')]"
186,2016.05.30. 오후 6:06,삼성물산 래미안 루체하임 틈새평면 눈길,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 루체하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('틈새평면', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
187,2016.05.30. 오후 6:06,Kwater 스마트 워터 시티 파주 전지역 확대,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('워터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시티', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전지역', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
188,2016.05.30. 오후 6:06,LH 미사강변도시 업무용지 6필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
189,2016.05.30. 오후 6:02,국토부 해수담수화 기술로 중동 물시장 사로잡는다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해수담수화', 'O'), (' ', 'O'), ('기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물시장', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡는다', 'O')]"
190,2016.05.30. 오후 5:58,현대엔지 투르크메니스탄서 용접센터 개소,"[('현대엔지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투르크메니스탄', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('용접센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
191,2016.05.30. 오후 5:58,서울 명동 네이처리퍼블릭 ㎡ 당 8310만원 13년째 1위,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('8310만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('13년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
192,2016.05.30. 오후 5:58,고가 토지 올부터 보유세부담 크게 는다,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('올부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
193,2016.05.30. 오후 5:55,6월부터 전좌석 안전띠 캠페인,"[('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전좌석', 'O'), (' ', 'O'), ('안전띠', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O')]"
194,2016.05.30. 오후 5:54,실시간 거래자곡동 내 최대규모 오피스텔 강남지웰홈스,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래자곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('강남지웰홈스', 'ARTIFACT')]"
195,2016.05.30. 오후 5:50,1년새 전국 땅값 뜀박질…제주 땅값 28%↑ 으뜸,"[('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('뜀박질…', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O')]"
196,2016.05.30. 오후 5:49,전국 공시지가 5.08% 상승.. 8년만에 최대폭,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('5.08%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대폭', 'O')]"
197,2016.05.30. 오후 5:48,3년간 공장 옥상에 임시창고·사무실 설치 가능,"[('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('옥상에', 'O'), (' ', 'O'), ('임시창고·사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
198,2016.05.30. 오후 5:48,6월에 새로 시행되는 법령을 알려 드립니다,"[('6월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('시행되는', 'O'), (' ', 'O'), ('법령을', 'O'), (' ', 'O'), ('알려', 'O'), (' ', 'O'), ('드립니다', 'O')]"
199,2016.05.30. 오후 5:47,실시간 거래교통·교육·생활편의 삼박자 두루 갖춘 파주시 금촌풍림아이원,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래교통·교육·생활편의', 'O'), (' ', 'O'), ('삼박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두루', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금촌풍림아이원', 'ARTIFACT')]"
200,2016.05.30. 오후 5:41,대구 최고가 땅은 동성로 법무사회관…1㎡에 2천400만원,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('땅은', 'O'), (' ', 'O'), ('동성로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('법무사회관', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('1㎡', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2천400만원', 'QUANTITY')]"
201,2016.05.30. 오후 5:35,제일감정평가법인 김준옥 신임 대표 선임,"[('제일감정평가법인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김준옥', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
202,2016.05.30. 오후 5:35,콧대 높은 미사강변도시 길 하나만 건너면 착한 아파트,"[('콧대', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('하나만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건너면', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
203,2016.05.30. 오후 5:29,2016 개별공시지가커지는 상승폭…보유세도 껑충,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별공시지가커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭…', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
204,2016.05.30. 오후 5:29,경매물건서울 서초동 92.39㎡ 아파트 최저가 6억5600만 원,"[('경매물건', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('92.39㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('6억5600만 원', 'QUANTITY')]"
205,2016.05.30. 오후 5:26,서울 명동 네이처리퍼블릭 매장 13년 연속 전국 땅값 1위,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매장', 'O'), (' ', 'O'), ('13년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
206,2016.05.30. 오후 5:21,실시간 거래재건축 추진위 움직임 활발…가격 상승세 보이는 여의도  미성아파트,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O'), (' ', 'O'), ('활발…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미성아파트', 'ARTIFACT')]"
207,2016.05.30. 오후 5:19,전국 땅값 5% 올라 8년만에 상승률 최고…제주 28% 급등종합,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등종합', 'O')]"
208,2016.05.30. 오후 5:18,황성규 RB 대표 “부동산 중개부터 세무까지 융합서비스 제공할 것,"[('황성규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('RB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('""부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개부터', 'O'), (' ', 'O'), ('세무까지', 'O'), (' ', 'O'), ('융합서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
209,2016.05.30. 오후 5:14,미사강변도시 업무용지 6필지...LH 일반경쟁입찰 방식 공급,"[('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일반경쟁입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
210,2016.05.30. 오후 5:13,공시지가 5% 상승 2008년 이후 최고치…땅값 가장 비싼 곳은,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치…땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
211,2016.05.30. 오후 5:11,2016 개별공시지가 발표 명동 네이처리퍼블릭 13년째 땅값 1위,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
212,2016.05.30. 오후 5:11,직방 아파트 주거정보도 서비스,"[('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주거정보도', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
213,2016.05.30. 오후 5:08,실시간 거래호재 가득한 용산 內 이촌동 동부센트레빌 전세가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래호재', 'O'), (' ', 'O'), ('가득한', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세가는', 'O')]"
214,2016.05.30. 오후 5:07,부동산중개앱 직방 아파트시장 진출,"[('부동산중개앱', 'O'), (' ', 'O'), ('직방', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
215,2016.05.30. 오후 5:07,작년 땅값 상승률 8년만에 최고,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
216,2016.05.30. 오후 5:06,개포지구 일원현대 재건축 71·101㎡ 틈새평면 선봬,"[('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일원현대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('71·101', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새평면', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
217,2016.05.30. 오후 5:06,대한주택건설협회 회원사 6월 전국에 2만7854가구 공급,"[('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원사', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만7854가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
218,2016.05.30. 오후 5:05,스타부동산 ‘청담동 노총각’ 김영철 집은,"[('스', 'CIVILIZATION'), ('타부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노총각’', 'O'), (' ', 'O'), ('김영철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('집은', 'O')]"
219,2016.05.30. 오후 5:05,동서고속도로 개통 춘천 이어 양양도 수혜 누릴까,"[('동서고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('누릴까', 'O')]"
220,2016.05.30. 오후 5:03,전셋값 고공행진...4년 전에 집 샀더라면,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진...', 'O'), ('4년 전', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('샀더라면', 'O')]"
221,2016.05.30. 오후 4:59,공장옥상에 임시사무실·창고 설치 3년간 허용,"[('공장옥상에', 'O'), (' ', 'O'), ('임시사무실·창고', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
222,2016.05.30. 오후 4:55,주안지웰 에스테이트 견본주택 오픈 첫 주말 1만여 명 방문,"[('주안지웰 에스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
223,2016.05.30. 오후 4:54,하남 힐즈파크 푸르지오 견본주택 사흘간 3만 5천명 방문,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐즈파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만 5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
224,2016.05.30. 오후 4:53,공시지가 상승률 전국 1·2위 ‘제주시 서귀포시’ 기염,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1·2위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포시', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기염', 'O')]"
225,2016.05.30. 오후 4:53,현대ENG 투르크 용접교육센터 개소,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투르크 용접교육센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
226,2016.05.30. 오후 4:48,해건협 “해외건설 유공자 추천하세요”,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추천하세요”', 'O')]"
227,2016.05.30. 오후 4:48,‘혁신도시에 신공항개발’ 제주 땅값 28% 깜짝 상승,"[('‘혁신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('신공항개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('깜짝', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
228,2016.05.30. 오후 4:46,실시간 거래15평에서 40평까지… 개포주공4단지 신청매물에 투자자들 주목,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('15평', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('40평', 'QUANTITY'), ('까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청매물에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
229,2016.05.30. 오후 4:44,울산중구 최고 땅값 뉴코아아울렛 자리…㎡당 616만원,"[('울산중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴코아아울렛', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자리…㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('616만원', 'QUANTITY')]"
230,2016.05.30. 오후 4:42,여수 경도 부동산투자이민제 기간 2013년까지 연장,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경도 부동산투자이민제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('2013년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
231,2016.05.30. 오후 4:41,분양 클로즈UP 대한토지신탁 안성 공도 서해그랑블,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('대한토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서해그랑블', 'ARTIFACT')]"
232,2016.05.30. 오후 4:37,대림산업 ‘e편한세상 시티 한강신도시’ 오피스텔 총 748실 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 시티 한강신도시', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('748실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
233,2016.05.30. 오후 4:36,귀농·귀촌 일자리 창업 박람회 다음달 3일 개최,"[('귀농·귀촌 일자리 창업 박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('다음달 3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
234,2016.05.30. 오후 4:35,현대엔지니어링 투르크메니스탄서 용접 기술교육 센터 개소,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투르크메니스탄', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('용접', 'O'), (' ', 'O'), ('기술교육', 'O'), (' ', 'O'), ('센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
235,2016.05.30. 오후 4:30,내년 원조사업 올해보다 3000억 늘어난 2.7조원,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('원조사업', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7조원', 'QUANTITY')]"
236,2016.05.30. 오후 4:28,직장인들의 로망 연금형 부동산 현실은 어떨까,"[('직장인', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('로망', 'O'), (' ', 'O'), ('연금형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('현실은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떨까', 'O')]"
237,2016.05.30. 오후 4:28,제일감정평가법인 신임 대표 취임 및 상임이사 변경,"[('제일감정평가법인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('상임이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
238,2016.05.30. 오후 4:27,실시간 거래드디어 코 앞으로 다가온 입주… 장지동 위례2차아이파크,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래드디어', 'O'), (' ', 'O'), ('코', 'O'), (' ', 'O'), ('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('다가온', 'O'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), (' ', 'O'), ('장지동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례2차아이파크', 'ARTIFACT')]"
239,2016.05.30. 오후 4:24,경향포토개별공시지가 1 2 3위 모두 명동 한곳에,"[('경향포토개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('1 2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
240,2016.05.30. 오후 4:23,칠곡 왜관 태왕아너스 센텀 등 어린이 특화커뮤니티 품은 단지 인기,"[('칠곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('왜관', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태왕아너스 센텀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('특화커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
241,2016.05.30. 오후 4:22,올해 전국 땅값 5.08% 올라…8년만에 최고 상승률,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('5.08%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O')]"
242,2016.05.30. 오후 4:22,안성 공도 서해그랑블 견본주택에 1만2천여명 몰려,"[('안성 공도 서해그랑블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
243,2016.05.30. 오후 4:21,전북 공시지가 작년보다 4.5% 상승…최고 ㎡당 695만원,"[('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('4.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('695만원', 'QUANTITY')]"
244,2016.05.30. 오후 4:16,남다른 인기 자랑... 미사역 인근 역세권 상가 e편한세상 시티 미사,"[('남다른', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑...', 'O'), (' ', 'O'), ('미사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 시티 미사', 'ARTIFACT')]"
245,2016.05.30. 오후 4:16,삼성물산 등 8개사 상호협력평가 최우수업체 선정,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상호협력평가', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
246,2016.05.30. 오후 4:08,아이 키우기 좋은 힐스테이트 당진 2차 선착순 분양,"[('아이', 'O'), (' ', 'O'), ('키우기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
247,2016.05.30. 오후 4:07,세종 공시지가 15% 상승…대전·충남은 3% 올라종합,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라종합', 'O')]"
248,2016.05.30. 오후 4:06,현대ENG 투르크메니스탄에 용접기술 교육센터 운영,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투르크메니스탄', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('용접기술', 'O'), (' ', 'O'), ('교육센터', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
249,2016.05.30. 오후 4:03,광주·전남 올해 지가 4.91·5.02% 상승…최고·최저지역은,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지가', 'O'), (' ', 'O'), ('4.91', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('5.02%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…최고·최저지역은', 'O')]"
250,2016.05.30. 오후 4:01,전남지역 땅값 어디가 가장 많이 올랐나,"[('전남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나', 'O')]"
251,2016.05.30. 오후 4:00,NPL·경매 악용 예방하는 똑똑한 투자법은,"[('NPL·경매', 'O'), (' ', 'O'), ('악용', 'O'), (' ', 'O'), ('예방하는', 'O'), (' ', 'O'), ('똑똑한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자법은', 'O')]"
252,2016.05.30. 오후 3:56,부산 사상 스마트시티의 중심 ‘부산벤처타워’ 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사상', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산벤처타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
253,2016.05.30. 오후 3:54,오피스텔 956실 입주 완료 동탄 헤리움 근린상가 독점 희소성 눈길,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('956실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헤리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
254,2016.05.30. 오후 3:53,광양경제청 복합업무·웰빙카운티단지 사업시행자 공모,"[('광양경제청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복합업무·', 'O'), ('웰빙카운티단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업시행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
255,2016.05.30. 오후 3:51,부동산 중개 앱 ‘직방’ 아파트 시장 진출에 쏠린 눈,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('직방', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL')]"
256,2016.05.30. 오후 3:51,현대엔지니어링 중앙아시아에 기술한류…투르크에 용접기술교육센터 세워,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중앙아시아', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기술한류…', 'O'), ('투르크', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('용접기술교육센터', 'O'), (' ', 'O'), ('세워', 'O')]"
257,2016.05.30. 오후 3:50,‘세종 엠브릿지’ 세계적 건축가가 설계,"[('‘', 'O'), ('세종 엠브릿지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
258,2016.05.30. 오후 3:49,인천 땅값 비싸네 평균 공시지가 전국 3위,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸네', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3위', 'QUANTITY')]"
259,2016.05.30. 오후 3:49,부산도시공사 국제산업물류도시 일반용지 30필지 분양,"[('부산도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제산업물류도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반용지', 'O'), (' ', 'O'), ('30필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
260,2016.05.30. 오후 3:49,한국토지신탁 “‘충북 제천 왕암동 코아루 드림’ 합리적 분양시세 책정”,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“‘', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('왕암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 드림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시세', 'O'), (' ', 'O'), ('책정”', 'O')]"
262,2016.05.30. 오후 3:42,삼정그린코아 더베스트 31일부터 6월 2일까지 계약,"[('삼정그린코아 더베스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('31일부터 6월 2일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
263,2016.05.30. 오후 3:32,인천시 2016년 개별공시지가 공시,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('공시', 'O')]"
264,2016.05.30. 오후 3:28,코레일 성과연봉제 확대 도입 이사회 의결,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성과연봉제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('의결', 'O')]"
265,2016.05.30. 오후 3:28,38층 제주 드림타워 카지노 복합리조트 착공,"[('38층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('카지노', 'O'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
266,2016.05.30. 오후 3:26,828개 재정사업 평가해보니 21.4%가 미흡…6250억원 지출구조조정,"[('828개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재정사업', 'O'), (' ', 'O'), ('평가해보니', 'O'), (' ', 'O'), ('21.4%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡…', 'O'), ('6250억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지출구조조정', 'O')]"
267,2016.05.30. 오후 3:25,도로공사 전 좌석 안전띠 착용 캠페인 실시,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('좌석', 'O'), (' ', 'O'), ('안전띠', 'O'), (' ', 'O'), ('착용', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
268,2016.05.30. 오후 3:24,해외건설협회 ‘2016 해외건설 플랜트의 날’ 포상후보 접수,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설 플랜트의 날', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('포상후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
269,2016.05.30. 오후 3:22,명동 네이처리퍼블릭 13년째 가장 비싼 땅,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O')]"
270,2016.05.30. 오후 3:21,제일감정평가법인 신임 대표이사에 김준옥 감평사,"[('제일감정평가법인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김준옥', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감평사', 'ORGANIZATION')]"
271,2016.05.30. 오후 3:19,올해 땅값 5% ↑…내 땅 재산세 얼마나 더 나올까,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑…내', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('나올까', 'O')]"
272,2016.05.30. 오후 3:18,코레일 철도자유여행패스 내일로 판매 시작,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도자유여행패스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내일로', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
273,2016.05.30. 오후 3:14,6월부터 전좌석 안전띠 안 매면 고속도로 진입 못한다,"[('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전좌석', 'O'), (' ', 'O'), ('안전띠', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('매면', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
274,2016.05.30. 오후 3:13,21세기 한옥 마을이 궁금하다면,"[('21세기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('마을이', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금하다면', 'O')]"
275,2016.05.30. 오후 3:12,코레일 성과연봉제 확대 시행 이사회 의결,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성과연봉제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('의결', 'O')]"
276,2016.05.30. 오후 3:11,현대엔지니어링 투르크메니스탄 ‘용접기술 교육센터’ 운영,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투르크메니스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘용접기술', 'O'), (' ', 'O'), ('교육센터’', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
277,2016.05.30. 오후 3:11,전국 땅값 상승 13위 제주·세종·울산,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('13위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY')]"
278,2016.05.30. 오후 3:11,포항·양산…영남 지역 부동산 시장 주도,"[('포항', 'CITY'), ('·', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('영남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
279,2016.05.30. 오후 3:05,해외건설협회 ‘2016 해외건설 플랜트의 날’ 포상후보 접수,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설 플랜트의 날', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('포상후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
280,2016.05.30. 오후 3:02,코레일 성과연봉제 확대도입 의결,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성과연봉제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대도입', 'O'), (' ', 'O'), ('의결', 'O')]"
281,2016.05.30. 오후 3:01,e편한세상 태재 입지·가격·상품 3박자,"[('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('태재', 'O'), (' ', 'O'), ('입지·가격·상품', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY')]"
282,2016.05.30. 오후 3:00,40만 파주 시민 수돗물 안심하고 바로 마신다,"[('40만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수돗물', 'O'), (' ', 'O'), ('안심하고', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('마신다', 'O')]"
283,2016.05.30. 오후 2:59,호수공원 조망권 확보 ‘광교 레이크 프라임’ 분양,"[('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 레이크 프라임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
284,2016.05.30. 오후 2:57,3년만에 제주 드림타워 착공…2019년 7월 완공,"[('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), ('2019년 7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
285,2016.05.30. 오후 2:57,영남권 부동산 판도 변화..김해·구미 지고  포항·양산 뜨고,"[('영남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('판도', 'O'), (' ', 'O'), ('변화..', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), ('·', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O')]"
286,2016.05.30. 오후 2:57,‘제주 드림타워 카지노 복합리조트’ 첫삽,"[('‘', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('카지노', 'O'), (' ', 'O'), ('복합리조트’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
287,2016.05.30. 오후 2:56,개별공시지가상승에 따른 세금 변화는,"[('개별공시지가상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('변화는', 'O')]"
288,2016.05.30. 오후 2:56,재개발 아닌 주민이 짓는 마을로…은평구 ‘주거환경관리사업’ 속도,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('마을로…', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주거환경관리사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
289,2016.05.30. 오후 2:56,코레일 성과연봉제 확대 시행하기로,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성과연봉제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('시행하기로', 'O')]"
290,2016.05.30. 오후 2:56,개발 호재에 저렴한 분양가까지…‘하남 힐즈파크 푸르지오’ 견본주택 북적,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가까지…‘', 'O'), ('하남 힐즈파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
291,2016.05.30. 오후 2:55,롯데건설 경기 화성 첫 뉴스테이 2곳 특별공급 2.56대1,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('2.56대1', 'QUANTITY')]"
292,2016.05.30. 오후 2:54,포토동탄2신도시 한신휴플러스 견본주택에 인파,"[('포토동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
293,2016.05.30. 오후 2:52,올해 땅값 급등한 제주도..세 부담도 27.7%로 껑충,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등한', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), ('..세', 'O'), (' ', 'O'), ('부담도', 'O'), (' ', 'O'), ('27.7%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
294,2016.05.30. 오후 2:50,광주 최고 땅값은 충장로 LG유플러스…㎡당 1천80만원,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값은', 'O'), (' ', 'O'), ('충장로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LG유플러스', 'ORGANIZATION'), ('…㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('1천80만원', 'QUANTITY')]"
295,2016.05.30. 오후 2:47,강원도 개별공시지가 4.9% 상승…전국 평균보다 낮아,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('4.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
296,2016.05.30. 오후 2:45,중견주택업체 6월 2만7854가구 분양…전월比 32%↑,"[('중견주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만7854가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
297,2016.05.30. 오후 2:44,GS건설 스카이시티자이영종하늘도시전타입 순위 내 마감,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스카이시티자이영종하늘도시', 'ARTIFACT'), ('전타입', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
298,2016.05.30. 오후 2:41,롯데건설 첫 뉴스테이…특별공급 경쟁률 2.56대 1,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테', 'ARTIFACT'), ('이…특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.56대 1', 'QUANTITY')]"
299,2016.05.30. 오후 2:39,지가 28% 오른 제주도 땅…세부담 상한제 걸리나,"[('지가', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅…', 'O'), ('세부담 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('걸리나', 'O')]"
300,2016.05.30. 오후 2:39,시흥 배곧신도시 부동산 투자처로 인기 후끈,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
301,2016.05.30. 오후 2:36,제주드림타워 복합리조트 첫삽,"[('제주드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
302,2016.05.30. 오후 2:35,LH 하남미사 업무용지 6필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남미사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
303,2016.05.30. 오후 2:32,한국도시재생학회 23일 도시재생 추진전략 학술대회,"[('한국도시재생학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시재생 추진전략 학술대회', 'EVENT')]"
304,2016.05.30. 오후 2:30,제주도 땅값 상승률 28% 17개 시도중 최고…우도는 77% 폭등,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('17개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시도중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('우도', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('77%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
305,2016.05.30. 오후 2:29,회사에서 누리는 편의시설 광교 SK VIEW 레이크 타워,"[('회사에서', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK VIEW 레이크 타워', 'ARTIFACT')]"
306,2016.05.30. 오후 2:20,마포구 서울 땅값 상승률 1위…명동 네이처리퍼블릭 3.3㎡당 2억7400만원,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억7400만원', 'QUANTITY')]"
307,2016.05.30. 오후 2:19,풍수지리 배울 수 있는 곳 어디 매경에듀센터 ‘부동산 풍수지리 재테크 성공기법 공개세미나’ 개최,"[('풍수지리', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('배울', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('매경에듀센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부동산', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('풍수지리 재테크 성공기법 공', 'EVENT'), ('개세미나', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
308,2016.05.30. 오후 2:17,현대엔지니어링 투르크메니스탄서 ‘용접기술교육센터’ 개소,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투르크메니스탄', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용접기술교육센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
309,2016.05.30. 오후 2:15,홍만표 부동산업체 프로그램개발업으로 허위 신고,"[('홍만표', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산업체', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램개발업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('허위', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
310,2016.05.30. 오후 2:10,충북 공시지가 5.36% 상승…단양 8.78% 올라 도내 최고,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('5.36%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('단양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8.78%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
311,2016.05.30. 오후 2:08,교육·문화서비스 팔걷은 한라,"[('교육·문화서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('팔걷은', 'O'), (' ', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION')]"
312,2016.05.30. 오후 2:07,실시간 거래북아현·돈의문뉴타운 개발 수혜지로 주목…냉천동 동부센트레빌,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('북아현', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('돈의문뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목…', 'O'), ('냉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부센트레빌', 'ARTIFACT')]"
313,2016.05.30. 오후 2:03,한국도시재생학회 2016년 상반기 학술대회 개최,"[('한국도시재생학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('학술대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
314,2016.05.30. 오후 2:02,정관신도시에 스파워터파크 갖춘 조은클래스 들어서… 분양 진행 중,"[('정관신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('스파워터파크', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('조은클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('들어서…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
315,2016.05.30. 오후 2:01,롯데건설 첫 뉴스테이 특별공급 2.56대 1 기록,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('2.56대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
316,2016.05.30. 오후 2:01,경기도 개별공시지가 3.64% 올라,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.64%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
317,2016.05.30. 오후 1:59,명동 네이처리퍼블릭 땅값 13년 연속 전국 1위,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('13년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
318,2016.05.30. 오후 1:58,미분양 ‘0’의 신화 이어가는 시흥·광명·성남·구리,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('신화', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('구리', 'CITY')]"
319,2016.05.30. 오후 1:51,실시간 거래한강 프리미엄 수혜 단지…여의도 ′대교아파트 관심↑,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지…', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('′', 'ARTIFACT'), ('대교아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
320,2016.05.30. 오후 1:50,LH 미사강변도시 역세권 업무용지 6필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
321,2016.05.30. 오후 1:41,한화LC 벽지시장 진출한다,"[('한화LC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('벽지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출한다', 'O')]"
322,2016.05.30. 오후 1:40,일원현대 재건축 래미안루체하임 틈새평면으로 눈길,"[('일원', 'LOCATION'), ('현대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안루체하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('틈새평면으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
323,2016.05.30. 오후 1:39,올해 전국 공시지가 5.08% ↑…제주 27.77%로 상승률 최고,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('5.08%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑…', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('27.77%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
324,2016.05.30. 오후 1:37,전국 땅값 최고 명동 네이처리퍼블릭…13년 연속 1위,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('13년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
325,2016.05.30. 오후 1:33,총대 멜 이가 없네..서울 첫 재정비리츠 또 삐끗,"[('총대', 'O'), (' ', 'O'), ('멜', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'PERSON'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('없네..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('삐끗', 'O')]"
326,2016.05.30. 오후 1:28,전국 개별공시지가 평균 5.08%↑…제주 가장 높게 올라,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('5.08%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높게', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
327,2016.05.30. 오후 1:15,아파트도 맛집 블로그 보듯 미리보고 고른다,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('맛집', 'O'), (' ', 'O'), ('블로그', 'O'), (' ', 'O'), ('보듯', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보고', 'O'), (' ', 'O'), ('고른다', 'O')]"
328,2016.05.30. 오후 1:07,수도권 미분양 제로 지역 새 아파트 온다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
329,2016.05.30. 오후 12:58,롯데건설 가족과 함께 현충원 봉사활동,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
331,2016.05.30. 오후 12:47,‘e편한세상 시티 한강신도시’ 748실 6월 분양,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('748실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
332,2016.05.30. 오후 12:39,상업지 주거 1.5룸 보다 실용적인 복층... 건축주 윈윈 전략에서 출발,"[('상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5룸', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('실용적인', 'O'), (' ', 'O'), ('복층...', 'O'), (' ', 'O'), ('건축주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('윈윈', 'O'), (' ', 'O'), ('전략에서', 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O')]"
333,2016.05.30. 오후 12:32,금호건설 울산 삼산동 퍼스트리움 지역주택조합 선착순 분양 중,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('퍼스트리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
334,2016.05.30. 오후 12:28,영남 분양권 시장 판도 변화…포항·양산이 뜬다,"[('영남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('판도', 'O'), (' ', 'O'), ('변화…', 'O'), ('포항', 'CITY'), ('·', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
335,2016.05.30. 오후 12:21,‘실수요자’ ‘투자자’ ‘임차인’ 모두 만족…맞춤형 분양단지 인기,"[('‘', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('만족…맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
336,2016.05.30. 오후 12:04,LH 미사강변도시 역세권 업무용지 6필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
337,2016.05.30. 오후 12:00,세종 공시지가 15% 상승…대전·충남은 3% 올라,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
338,2016.05.30. 오전 11:55,서울개별공시지가강남3구 공시지가는...전년비 송파구만 올라,"[('서울', 'CITY'), ('개별공시지가', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공시지가는...전년비', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
339,2016.05.30. 오전 11:50,경기 땅값 극과 극…성남 분당 1765만원 VS 포천 신북 463원,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극…', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1765만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('463원', 'QUANTITY')]"
340,2016.05.30. 오전 11:49,영남권 부동산 판도 바뀐다…포항양산 눈부신 반등,"[('영남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('판도', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다…', 'O'), ('포항', 'CITY'), ('양산', 'O'), (' ', 'O'), ('눈부신', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
341,2016.05.30. 오전 11:47,‘남양주 라온 프라이빗’ 2001가구 분양,"[('‘', 'O'), ('남양주 라온 프라이빗', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2001가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
342,2016.05.30. 오전 11:44,빈 사무실 느는데 임대료는 그대로…무슨 사연 있길래,"[('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('느는데', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료는', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로…무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('사연', 'O'), (' ', 'O'), ('있길래', 'O')]"
343,2016.05.30. 오전 11:42,전국 개별공시지가 전년 대비 5.08%↑…제주 27.77% 올라 최고,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('5.08%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('27.77%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
344,2016.05.30. 오전 11:42,계성종건 2016 대한민국 소비문화대상 소비자권익보호 부문 수상,"[('계성종건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 소비문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('권익보호', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
345,2016.05.30. 오전 11:40,LH 미사강변도시 역세권업무용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
346,2016.05.30. 오전 11:40,묘지도 산다…경매의 재발견,"[('묘지도', 'O'), (' ', 'O'), ('산다…경매의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견', 'O')]"
347,2016.05.30. 오전 11:39,광교신도시 단독주택 용지 ‘하이빌리지 2차’ 6월 분양,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하이빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
348,2016.05.30. 오전 11:38,중소형 4베이 ‘안성 공도 서해그랑블’ 견본주택 오픈,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안성 공도 서해그랑블', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
349,2016.05.30. 오전 11:37,판교 ‘라 스트리트’ 오픈 이벤트 진행,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라 스트리트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
350,2016.05.30. 오전 11:36,가장 비싼땅 TOP 10 모두 명동상권…3.3㎡당 2.5억 훌쩍,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼땅', 'O'), (' ', 'O'), ('TOP 10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), ('상권…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2.5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('훌쩍', 'O')]"
351,2016.05.30. 오전 11:36,원스톱 라이프 양주신도시 신규 분양 ‘주목’,"[('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
352,2016.05.30. 오전 11:34,삼성물산·보훈종합건설 등 4개 기업 원·하도급 상생 최고점,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('보훈종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('원·하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('최고점', 'O')]"
353,2016.05.30. 오전 11:31,분당 강남으로 이동 편리..경기도 광주로 이주 급증,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O'), (' ', 'O'), ('편리..', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
354,2016.05.30. 오전 11:31,삼성물산 등 4개 기업 건설업자 상호협력 최고점,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상호협력', 'O'), (' ', 'O'), ('최고점', 'O')]"
355,2016.05.30. 오전 11:31,LH 미사강변도시 업무용지 6필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
356,2016.05.30. 오전 11:30,개발이슈 극한대립 전국이 난장판영남권신공항·용산공원…갈수록 꼬인다,"[('개발이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('극한대립', 'O'), (' ', 'O'), ('전국이', 'O'), (' ', 'O'), ('난장판', 'O'), ('영남권신공항', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), ('…갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬인다', 'O')]"
357,2016.05.30. 오전 11:30,명동 네이처리퍼블릭 땅값 13년째 1위…1㎡당 8310만원,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('13년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('1㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8310만원', 'QUANTITY')]"
358,2016.05.30. 오전 11:26,영남권 부동산시장 포항·양산 뜬다,"[('영남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), ('·', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
359,2016.05.30. 오전 11:24,현대ENG 투르크메니스탄서 기술인력 육성…교육센터 운영,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투르크메니스탄', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('기술인력', 'O'), (' ', 'O'), ('육성…교육센터', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
360,2016.05.30. 오전 11:23,권리금 8년만에 최저…홍대상권 ‘흔들’,"[('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저…', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘흔들’', 'O')]"
361,2016.05.30. 오전 11:21,개발이슈 극한대립 전국이 난장판영동대로 지하개발 등 갈등 극복사례도,"[('개발이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('극한대립', 'O'), (' ', 'O'), ('전국이', 'O'), (' ', 'O'), ('난장판', 'O'), ('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하개발', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('극복사례도', 'O')]"
362,2016.05.30. 오전 11:20,현대ENG 투르크 용접교육센터 개소,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투르크 용접교육센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
363,2016.05.30. 오전 11:20,서울 개별공시지가 마포구 가장 많이 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
364,2016.05.30. 오전 11:20,대림산업 e편한세상 시티 한강신도시 오피스텔 748실 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('748실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
366,2016.05.30. 오전 11:17,탑승자 전원 안전띠 미착용땐내달 1일 고속도로‘진입불가’,"[('탑승자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('안전띠', 'O'), (' ', 'O'), ('미착용땐', 'O'), ('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속도로‘진입불가’', 'O')]"
367,2016.05.30. 오전 11:17,피트니스센터부터 커피숍까지…오피스텔 무한진화,"[('피트니스센터부터', 'O'), (' ', 'O'), ('커피숍까지…오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무한진화', 'O')]"
368,2016.05.30. 오전 11:17,특별기고김주진 LH토지주택연구원 도시재생연구실장 ‘협업’으로 공공재산 가치 높여야,"[('특별기고', 'O'), ('김주진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH토지주택연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생연구실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘협업’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공공재산', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높여야', 'O')]"
369,2016.05.30. 오전 11:16,서울시 개별공시지가 명동 네이처리퍼블릭 13년 연속 1위,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
370,2016.05.30. 오전 11:16,“가자 동탄 2신도시로”  3040중심 청약열기 뜨겁다,"[('“가자', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2신도시', 'LOCATION'), ('로”', 'O'), (' ', 'O'), ('3040', 'QUANTITY'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
371,2016.05.30. 오전 11:16,“노후주택으로 노후 설계하세요,"[('""노후주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('설계하세요', 'O')]"
372,2016.05.30. 오전 11:15,명동 네이처리퍼블릭 13년째 서울 땅값 1위…1㎡당 8천310만원,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('1㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8천310만원', 'QUANTITY')]"
373,2016.05.30. 오전 11:15,하남 힐즈파크 푸르지오 견본주택 지난 주말간 3만5000여명 구름인파,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐즈파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지난 주말간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
374,2016.05.30. 오전 11:15,부자되는 재테크…건전한 NPLㆍ경매 아카데미,"[('부자되는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크…건전한', 'O'), (' ', 'O'), ('NPL', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ경매', 'O'), (' ', 'O'), ('아카데미', 'O')]"
375,2016.05.30. 오전 11:10,지금은 분양중현대산업개발 상암 DM2차 아이파크 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DM2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
376,2016.05.30. 오전 11:10,현대엔지니어링 투르크메니스탄 용접 기술 교육 센터 개소,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투르크메니스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('용접', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
377,2016.05.30. 오전 11:06,제14회 서원밸리 그린콘서트 개최 ... 누적 관객 30만명 돌파,"[('제14회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서원밸리 그린콘서트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('누적', 'O'), (' ', 'O'), ('관객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
378,2016.05.30. 오전 11:05,은평구 신사동 일대 주거환경관리사업 대상지 선정,"[('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대상지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
379,2016.05.30. 오전 11:05,2016 개별공시지가보유세 등 부과기준…6월 30일까지 이의신청,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별공시지가보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부과기준…', 'O'), ('6월 30일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O')]"
380,2016.05.30. 오전 11:05,대단지 아파트 희소가치 쑥.. ‘온양 발리 양우내안애 더 포레’ 공급,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('온양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양우내안애 더 포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
381,2016.05.30. 오전 11:04,공시지가 일문일답전국지가총액 4509조…3.3㎡당 15만원,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('일문일답전국지가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('4509조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('15만원', 'QUANTITY')]"
382,2016.05.30. 오전 11:03,개별공시지가 전국 5.08%↑…제주 27.77%↑ 최고,"[('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5.08%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('27.77%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
383,2016.05.30. 오전 11:03,“기상·강우 레이더 공동 활용 늘리자”…3개 부처 공동연수,"[('“기상·강우', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리자”…', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부처', 'O'), (' ', 'O'), ('공동연수', 'O')]"
384,2016.05.30. 오전 11:03,건설산업 원하도급 상생협력 지난해 보다 5.5% 좋아졌다,"[('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('원하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('5.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('좋아졌다', 'O')]"
385,2016.05.30. 오전 11:03,올해 전국 개별공시지가 5.08% 상승 8년만에 가장 큰폭,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('5.08%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O')]"
386,2016.05.30. 오전 11:03,“기상ㆍ강우 레이더 공동활용 늘리자”…3개부처 공동연수,"[('“기상ㆍ강우', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('공동활용', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리자”…', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('부처', 'O'), (' ', 'O'), ('공동연수', 'O')]"
387,2016.05.30. 오전 11:02,삼성물산 원·하도급 상생협력 대기업 중 최고점,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원·하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고점', 'O')]"
388,2016.05.30. 오전 11:02,전국 공시지가 TOP10 명동에 몰렸다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('TOP10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
389,2016.05.30. 오전 11:02,건설업 원하도급 상생협력 작년보다 5.5% 좋아져…삼성물산 최고점,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('원하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('5.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('좋아져…', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고점', 'O')]"
390,2016.05.30. 오전 11:02,국토부·기상청·국방부 레이더 공동 활용 방안 모색,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('기상청', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('국방부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('레이더', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
391,2016.05.30. 오전 11:01,전국 땅값 평균 5.08% 올랐다…8년 새 최고 상승률 기록,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('5.08%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다…', 'O'), ('8년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
392,2016.05.30. 오전 11:01,실시간 거래저렴한 가격으로 젊은 수요층 관심 확보 관악구 신림현대아파트,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('가격으로', 'O'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('수요층', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신림현대아파트', 'ARTIFACT')]"
393,2016.05.30. 오전 11:01,명동 네이처리퍼블릭 전국서 땅값 13년째 1위…㎡당 8310만원,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('13년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('8310만원', 'QUANTITY')]"
394,2016.05.30. 오전 11:01,전국 개별 공시지가 5.08% 상승…제주 27.8% 올라,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('5.08%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('27.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
395,2016.05.30. 오전 11:00,경기도 땅값 상승폭 커졌다…올 상승률 3.64%,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('3.64%', 'QUANTITY')]"
396,2016.05.30. 오전 11:00,2016 건설산업 원·하도급 상생협력…삼성·대림·중흥 최고점,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('원·하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력…', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('중흥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고점', 'O')]"
397,2016.05.30. 오전 11:00,전국 공시지가 5% 상승…명동 네이처리퍼블릭 최고가,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
398,2016.05.30. 오전 11:00,삼성물산 상생협력 우수업체 선정,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('우수업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
399,2016.05.30. 오전 11:00,삼성물산 하도급 업체와의 상생협력 1위,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('업체와의', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
400,2016.05.30. 오전 11:00,가장 비싼 땅 10곳 모두 명동상권…화장품점이 대부분,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), ('상권…화장품점이', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O')]"
401,2016.05.30. 오전 11:00,13년째 땅값 1위 명동 네이처리퍼블릭 3.3㎡당 2.7억,"[('13년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2.7억', 'QUANTITY')]"
402,2016.05.30. 오전 11:00,땅값 3.3㎡당 최고 2.7억원 vs 최저 327원…84만배 차,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('327원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('84만배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차', 'O')]"
403,2016.05.30. 오전 11:00,전국 땅값 5% 올라 8년만에 최대폭…제주 28% 최고,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대폭…', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
404,2016.05.30. 오전 11:00,2016 개별공시지가명동 네이처리퍼블릭 13년째 가장 비싼 땅…1㎡당 8310만원,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('땅…', 'O'), ('1㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8310만원', 'QUANTITY')]"
405,2016.05.30. 오전 11:00,2016 개별공시지가전국 평균 5.08%↑…2008년 이후 가장 많이 올라,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별공시지가전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('5.08%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('2008년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
406,2016.05.30. 오전 10:59,홍대는 추락 이대는 반등.. 홍대·이대 상권의 엇갈린 운명,"[('홍대', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O'), (' ', 'O'), ('이대', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('반등..', 'O'), (' ', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('이대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권의', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('운명', 'O')]"
407,2016.05.30. 오전 10:57,현대ENG 투르크메니스탄서 현지인 대상 용접기술교육센터 개소,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투르크메니스탄', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('현지인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('용접기술교육센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
408,2016.05.30. 오전 10:54,경북 구미 최고층 아파트..형곡 금호어울림 포레 2차 내달 분양,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트..', 'O'), ('형곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림 포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
409,2016.05.30. 오전 10:53,명동 화교소학교에 복합 쇼핑센터 건립 추진,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화교소학교', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑센터', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
410,2016.05.30. 오전 10:52,서원밸리 자선콘서트에 4만명 운집,"[('서원밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자선콘서트', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
411,2016.05.30. 오전 10:50,세종 아파트 우선공급 7월부터 50%로 축소,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
412,2016.05.30. 오전 10:46,대우건설 보육·교육 특화타운 성성지구 내 ’천안 레이크타운 2차 푸르지오’ 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보육·교육', 'O'), (' ', 'O'), ('특화타운', 'O'), (' ', 'O'), ('성성지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('천안 레이크타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
413,2016.05.30. 오전 10:46,부산 아파트 분양권 전매 비율 20%···‘청약 광풍’의 실체는 투기세력,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('···‘청약', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍’의', 'O'), (' ', 'O'), ('실체는', 'O'), (' ', 'O'), ('투기세력', 'O')]"
414,2016.05.30. 오전 10:45,24시간 보육시설 갖춘 ‘정선 고한 센트럴하임’ 6월3일부터 분양,"[('24시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('보육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정선 고한 센트럴하임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
415,2016.05.30. 오전 10:44,직방 아파트 단지 서비스 6월 1일 출시,"[('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('6월 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
416,2016.05.30. 오전 10:38,대림산업 e편한세상 시티 한강신도시 내달 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
417,2016.05.30. 오전 10:36,제주 드림타워 카지노 복합리조트 본격 착공,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('카지노', 'O'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
418,2016.05.30. 오전 10:34,LH 미사 강변도시 업무용지 6필지 일반공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사 강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O')]"
419,2016.05.30. 오전 10:34,서울 도심 속 합리적인 가격의 내집마련…워너스리버,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('가격의', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련…', 'O'), ('워너스리버', 'ORGANIZATION')]"
420,2016.05.30. 오전 10:32,경남 최고 땅값 창원 정우상가…1㎡ 604만8천원,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정우상가', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('604만8천원', 'QUANTITY')]"
421,2016.05.30. 오전 10:32,대림산업 김포 구래동에 오피스텔 748실 6월 중 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구래동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('748실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
422,2016.05.30. 오전 10:28,마곡 사이언스타 상가 전문직업군 입점 문의 증가,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사이언스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('전문직업군', 'O'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
423,2016.05.30. 오전 10:26,대림산업 e편한세상 시티 한강신도시 748실 다음달 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('748실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
424,2016.05.30. 오전 10:24,부동산 작명의 법칙…가장 좋은 부분만 취합,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('작명의', 'O'), (' ', 'O'), ('법칙…가장', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('부분만', 'O'), (' ', 'O'), ('취합', 'O')]"
425,2016.05.30. 오전 10:23,6월 1일 전좌석 안전띠 안하면 고속도로 진입불가,"[('6월 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전좌석', 'O'), (' ', 'O'), ('안전띠', 'O'), (' ', 'O'), ('안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('진입불가', 'O')]"
426,2016.05.30. 오전 10:21,유진그룹 동양 지분 23.05% 확보…계열사로 편입 예정,"[('유진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('23.05%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보…계열사로', 'O'), (' ', 'O'), ('편입', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
427,2016.05.30. 오전 10:20,미사강변도시 역세권 경쟁입찰,"[('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O')]"
428,2016.05.30. 오전 10:18,노후대비 장기투자상품으로 제격 롯데몰 송도 캐슬파크,"[('노후대비', 'O'), (' ', 'O'), ('장기투자상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('제격', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데몰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('캐슬파크', 'ARTIFACT')]"
429,2016.05.30. 오전 10:17,하남 힐즈파크 푸르지오 모델하우스 문전성시··· 착한 분양가 通했다,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐즈파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('문전성시···', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('通했다', 'O')]"
