,date,headline,keyword
0,2015.08.23. 오후 11:59,LTV 한도 60% 초과 급증 은행별 주택아파트담보 대출금리비교 사이트로 이자율 절감해야,"[('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('주택아파트담보', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('사이트로', 'O'), (' ', 'O'), ('이자율', 'O'), (' ', 'O'), ('절감해야', 'O')]"
1,2015.08.23. 오후 9:49,포스코건설 ‘기흥역 더샵’ 아파트·오피스텔 1394가구,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('기흥역 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1394가구', 'QUANTITY')]"
2,2015.08.23. 오후 9:49,가을 분양 1만3500가구…2002년 이후 최다,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3500가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2002년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
3,2015.08.23. 오후 9:49,대우건설 남양주서 ‘마석 푸르지오’ 620가구 첫선,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마석 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('620가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
4,2015.08.23. 오후 9:49,토지주택공사 세종시 10년 공공임대 잔여가구 2628일 청약,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('2628일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
5,2015.08.23. 오후 9:49,‘중견 건설’ 양우·중흥·호반·대방 호남에 7532가구 짓는다,"[('‘중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설’', 'O'), (' ', 'O'), ('양우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('중흥·호반', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7532가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
6,2015.08.23. 오후 9:49,위례 업무 용지에 주거형 오피스텔 ‘아파트처럼 꾸몄어요’,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('용지에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아파트처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸몄어요’', 'O')]"
7,2015.08.23. 오후 9:49,현대건설 ‘힐스테이트 백련산 4차’ 중도금 전액 무이자,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 백련산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O')]"
8,2015.08.23. 오후 9:05,전세 시황 물량 부족에도 거래 활발… 가격 오름세 지속,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('부족에도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발…', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
9,2015.08.23. 오후 9:04,매매 시황 신도시 31주 연속 상승… 서울은 3주째 소강,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('31주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('3주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소강', 'O')]"
10,2015.08.23. 오후 7:30,신촌 연세로 대중교통전용지구 대통령상,"[('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연세로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대중교통전용지구', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION')]"
11,2015.08.23. 오후 7:30,용인에 7400가구 미니신도시급 단지,"[('용인', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미니신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
12,2015.08.23. 오후 7:28,옛 서울의료원 땅 삼성·현대차 2파전 유력,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('서울의료원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2파전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
13,2015.08.23. 오후 7:27,가을분양대전 시작…20개 단지 모델하우스 개장,"[('가을', 'DATE'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), ('20개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
14,2015.08.23. 오후 7:26,한라배곧신도시 음악회 개최,"[('한라배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('음악회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
15,2015.08.23. 오후 7:21,월세 시대…2분기 주거비 지출 사상 최대,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('시대…', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('지출', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
16,2015.08.23. 오후 6:31,대림산업 석유화학 제조공정 국내 최초 美 수출,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('석유', 'MATERIAL'), ('화학', 'O'), (' ', 'O'), ('제조공정', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
17,2015.08.23. 오후 5:56,이번주 청약물량 3배 가량 늘어,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약물량', 'O'), (' ', 'O'), ('3배 가량', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
18,2015.08.23. 오후 5:56,휴가철 끝자락.. 광교·위례·대구 등 견본주택 구름인파,"[('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('끝자락..', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
19,2015.08.23. 오후 5:56,LH 500억원 일반비축토지 매입 재개,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반비축토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
20,2015.08.23. 오후 5:56,하반기 수도권 강남발 전세대란 우려,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
21,2015.08.23. 오후 5:55,한미글로벌 장애인 인재양성 아카데미 후원,"[('한미글로벌 장애인 인재양성 아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
22,2015.08.23. 오후 5:55,서울 분양 아파트 10가구 중 7가구가 역세권,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7가구', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
23,2015.08.23. 오후 5:55,국도47호선신부곡 나들목 연결로 추진,"[('국도47호선신부곡 나들목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
24,2015.08.23. 오후 5:47,아파트 주간 시세 동향 국내외 악재에 매매가 상승세 주춤,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('악재에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
25,2015.08.23. 오후 5:37,한라 시흥배곧 신도시서 금난새의 해설 음악회 개최,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('배곧 신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('금난새', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('해설', 'O'), (' ', 'O'), ('음악회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
26,2015.08.23. 오후 5:36,대림산업 석유화학 기술 본고장 미국에 수출한다,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('석', 'MATERIAL'), ('유화학', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('본고장', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수출한다', 'O')]"
27,2015.08.23. 오후 5:35,위례 지웰 푸르지오 견본주택 구름인파,"[('위례 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
28,2015.08.23. 오후 5:34,현대건설 힐스테이트 당진 2차 견본주택 3일간 1만7000명 방문,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
29,2015.08.23. 오후 5:34,해외건설 50년 다시쓰는 건설신화 6 터키 유라시아 터널 건설공사,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('50년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다시쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설신화', 'O'), (' ', 'O'), ('6', 'O'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유라시아 터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O')]"
30,2015.08.23. 오후 5:34,호반 경북도청 이전신도시 2차,"[('호반', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경북도청 이전신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
31,2015.08.23. 오후 5:30,위클리 분양관 광교 중흥S클래스,"[('위클리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양관', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT')]"
32,2015.08.23. 오후 5:21,정우건설산업 스마트 오피스텔 첫선,"[('정우건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
33,2015.08.23. 오후 5:21,분양현장 NOW 대림 e편한세상 양주신도시,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('대림 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION')]"
34,2015.08.23. 오후 5:21,톡톡 부동산 창신·숭인 재생사업 속도낸다,"[('톡톡 부동산', 'TERM'), (' ', 'O'), ('창신·숭인 재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
35,2015.08.23. 오후 5:21,MK 추천매물 역삼동 다용도 신축 용지 100억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다용도', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('100억원', 'QUANTITY')]"
36,2015.08.23. 오후 5:21,부동산 QA 세입자가 임대료 낮춰달라는데… 조정 어떻게,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰달라는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
37,2015.08.23. 오후 5:20,지방 분양시장 양극화,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
38,2015.08.23. 오후 5:20,수도권 신도시 아파트 전성시대,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O')]"
39,2015.08.23. 오후 5:20,전국 16곳 9361가구 청약,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9361가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
40,2015.08.23. 오후 5:10,2015 대한민국 국토도시디자인대전 대한국토도시계획학회장상 해외건설 대우건설 말레이시아 IB타워,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대한국토도시계획학회장상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('IB타워', 'ARTIFACT')]"
41,2015.08.23. 오후 5:10,2015 대한민국 국토도시디자인대전 대한국토도시계획학회장상 주거 및 상업업무단지 인천경제자유구역청 경원재 앰배서더,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대한국토도시계획학회장상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('상업업무단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인천경제자유구역청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경원재 앰배서더', 'ARTIFACT')]"
42,2015.08.23. 오후 5:10,GS건설 광교파크자이 더테라스 견본주택 개관 후 나흘간 3만명 방문,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교파크자이 더테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('나흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
43,2015.08.23. 오후 5:05,2015 대한민국 국토도시디자인대전 국토연구원장상 특별부문 대구 남구청 앞산 맛둘레길,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국토연구원장상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맛둘레길', 'LOCATION')]"
44,2015.08.23. 오후 5:04,2015 대한민국 국토도시디자인대전 국토연구원장상 공원녹지 및 하천 서울 종로구청 문화 숲 체험공간,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국토연구원장', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('공원녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('숲', 'O'), (' ', 'O'), ('체험공간', 'O')]"
45,2015.08.23. 오후 4:56,2015 대한민국 국토도시디자인대전 한국교통연구원장상 가로 및 광장부문 경기 부천시청 관문개선사업,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한국교통연구원장', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('가로', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('광장부문', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부천시청 관문개선사업', 'TERM')]"
46,2015.08.23. 오후 4:50,한국감정원 노사문화 우수기업으로 뽑혀,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사문화', 'O'), (' ', 'O'), ('우수기업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑혀', 'O')]"
47,2015.08.23. 오후 4:47,서울 아파트 3.3㎡당 평균 2000만 원 넘어서…월세값도 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서…월세값도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
48,2015.08.23. 오후 4:46,2015 대한민국 국토도시디자인대전 국토부장관상 공원녹지 및 하천 경기 수원시청 수원천,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국토부장관상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공원녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수원시청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수원천', 'LOCATION')]"
49,2015.08.23. 오후 4:46,2015 대한민국 국토도시디자인대전 국토부장관상 가로 및 광장 경남 거창군청 창조거리,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국토부장관상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가로', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('광장', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거창군청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('창조거리', 'O')]"
50,2015.08.23. 오후 4:29,2015 대한민국 국토도시디자인대전 국무총리상  서울 마포구청  뮤지스땅스,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국무총리상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뮤지스땅스', 'ORGANIZATION')]"
51,2015.08.23. 오후 4:27,가을 성수기 앞둔 건설업계 이번주 1.3만가구 쏟아낸다,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아낸다', 'O')]"
52,2015.08.23. 오후 4:25,2015 대한민국 국토도시디자인대전 대통령상  서울 서대문구청  신촌 연세로,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서대문구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연세로', 'ARTIFACT')]"
53,2015.08.23. 오후 4:18,2015 대한민국 국토도시디자인대전 뛰어난 작품 많아 최종심사때 4시간 넘게 마라톤 회의,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('최종심사때', 'O'), (' ', 'O'), ('4시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('마라톤', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회의', 'O')]"
54,2015.08.23. 오후 4:14,아파트 안 부럽네 ‘위례 지웰 푸르지오’ 분양,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('부럽네', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
55,2015.08.23. 오후 4:12,2015 대한민국 국토도시디자인대전 우리의 도시 오늘도 새로워집니다,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('우리의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('새로워집니다', 'O')]"
56,2015.08.23. 오후 4:04,새만금개발청 한·중 대기업 대상 홍보·투자유치 추진,"[('새만금개발청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보·투자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
57,2015.08.23. 오후 3:53,위례 지웰 푸르지오 투자고객 발길 이어져,"[('위례 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자', 'CIVILIZATION'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
58,2015.08.23. 오후 3:44,가을 앞둔 주말 전국 견본주택에 구름 인파,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
59,2015.08.23. 오후 3:34,공간정보 한번에 확인하는 통합포털 생긴다,"[('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하는', 'O'), (' ', 'O'), ('통합포털', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
60,2015.08.23. 오후 3:30,대구테크노폴리스 중흥S클래스 견본주택에 주말 1만5천명 방문,"[('대구테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
61,2015.08.23. 오후 3:25,한국토지신탁 김해 부원역 그린코아 더 센텀 견본주택 주말 간 4만2000명 방문,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부원역 그린코아 더 센텀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('4만2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
62,2015.08.23. 오후 3:24,중흥토건 ‘대구테크노폴리스 중흥S클래스’ 견본주택 주말간 1만5000명 방문,"[('중흥토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대구테크노폴리스 중흥S클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
63,2015.08.23. 오후 3:19,LH 행복주택등 500억 규모 공공사업용 토지 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택등', 'O'), (' ', 'O'), ('500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공공사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
64,2015.08.23. 오후 3:06,경북도청 신도시 호반베르디움 2차 나흘간 1만5천여명 방문,"[('경북도청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
65,2015.08.23. 오후 2:59,기흥역 더샵 견본주택에 사흘간 2만3천여명 방문,"[('기흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만3천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
66,2015.08.23. 오후 2:53,세종시 3차 모아엘가 더테라스 3일간 2만6000여명 방문,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모아엘가 더테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만6000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
67,2015.08.23. 오후 2:46,월세 쇼크 현실화…2분기 주거비 지출 역대 최고,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화…', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('지출', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
68,2015.08.23. 오후 2:27,부원역 그린코아 더 센텀 견본주택에 사흘간 4만2000명 방문,"[('부원역 그린코아 더 센텀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
69,2015.08.23. 오후 2:23,LH 일반비축토지 매입사업 재개..연말까지 500억원 규모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일반비축토지 매입사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재개..', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
70,2015.08.23. 오후 2:15,LH 500억원 규모 일반비축토지 매입 재개,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('일반비축토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
71,2015.08.23. 오후 2:10,빛가람 나주 EG더원 모델하우스에 1만5000여명 몰려,"[('빛가람', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EG더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
72,2015.08.23. 오후 2:09,‘남양주 마석 푸르지오’ 모델하우스에 주말동안 1만5천명 몰려,"[('‘', 'O'), ('남양주 마석 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
73,2015.08.23. 오후 2:06,LH 500억원 규모 일반비축토지 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('일반비축토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
74,2015.08.23. 오후 2:02,처인성 등 옛 문화 숨쉬는 곳 e편한세상 용인 한숲시티 위치한 용인 처인구 다시 살아난다,"[('처인성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('숨쉬는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('처인구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다', 'O')]"
75,2015.08.23. 오후 2:02,한라 배곧신도시 금난새의 해설이 있는 음악회 성료,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금난새', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('해설이', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('음악회', 'O'), (' ', 'O'), ('성료', 'O')]"
76,2015.08.23. 오후 1:53,국토부 국도47호선신부곡 나들목 연결로 2017년 완공,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국도47호선', 'ARTIFACT'), ('신부곡 나들목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결로', 'O'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
77,2015.08.23. 오후 1:51,대림산업 워런 버핏에 기술료 받는다,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워런 버핏', 'PERSON'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기술료', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
79,2015.08.23. 오후 1:34,창원 ‘진해 남문 시티 프라디움 2차’ 견본주택 1만여명 몰려 인산인해,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남문 시티 프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
80,2015.08.23. 오후 1:34,신영 위례 지웰 푸르지오 오피스텔 3일간 2만 1000명 방문,"[('신영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위례 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만 1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
81,2015.08.23. 오후 1:31,‘대구테크노폴리스 중흥S클래스’ 견본주택 주말 3일간 1만5000명 방문,"[('‘', 'O'), ('대구테크노폴리스 중흥S클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
82,2015.08.23. 오후 1:21,LH 500억원 규모 일반비축토지 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('일반비축토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
83,2015.08.23. 오후 1:15,LH 일반비축토지 매입사업 재개,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일반비축토지 매입사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
84,2015.08.23. 오후 1:02,가계부채 종합 대책 은행별 주택아파트담보 대출금리비교 사이트로 준비해야,"[('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('주택아파트담보', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('사이트로', 'O'), (' ', 'O'), ('준비해야', 'O')]"
85,2015.08.23. 오후 12:37,대림산업 국내 최초로 석유화학 본고장 미국에 석유화학 제조기술 수출,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('석', 'MATERIAL'), ('유화학', 'O'), (' ', 'O'), ('본고장', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('석유화학', 'O'), (' ', 'O'), ('제조기술', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
86,2015.08.23. 오후 12:36,사진 한라건설 시흥 배곧 신도시 음악회,"[('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('음악회', 'O')]"
87,2015.08.23. 오후 12:27,새만금개발청 한·중 대기업 대상 홍보·투자유치 활동,"[('새만금개발청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보·투자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
88,2015.08.23. 오후 12:22,포토힐스테이트 당진 2차 견본주택 북적,"[('포토힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
89,2015.08.23. 오후 12:15,한라 배곧신도시 금난새 음악회로 지역주민과 소통,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금난새 음악회', 'EVENT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('소통', 'O')]"
90,2015.08.23. 오후 12:12,명동 르와지르호텔 회사보유분 선착순 특별분양 즉시 수익률 발생,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르와지르호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
91,2015.08.23. 오후 12:06,대림산업 美 윤활유 제조사에 국내최초 석유화학 기술 수출,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('윤활유', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('제조사에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내최초', 'O'), (' ', 'O'), ('석', 'MATERIAL'), ('유화학', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
92,2015.08.23. 오후 12:02,남양주 마석 푸르지오  견본주택 주말까지 1만5천명 몰려 성황,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마석 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
93,2015.08.23. 오후 12:02,대림산업 미국에 석유화학 생산 기술 수출,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('석', 'MATERIAL'), ('유화학', 'O'), (' ', 'O'), ('생산', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
94,2015.08.23. 오후 12:02,대림산업 석유화학 제조기술 미국에 첫 수출 쾌거,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('석유', 'MATERIAL'), ('화학', 'O'), (' ', 'O'), ('제조기술', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌거', 'O')]"
95,2015.08.23. 오후 12:02,초저금리 시대속 수익형부동산 옥석가리기준공후 운영중인 코업스테이호텔 평택항,"[('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대속', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석가리기준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('운영중인', 'O'), (' ', 'O'), ('코업스테이호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택항', 'LOCATION')]"
96,2015.08.23. 오후 12:01,대림산업 美에 석유화학 기술 수출,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('석유', 'MATERIAL'), ('화학', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
97,2015.08.23. 오후 12:00,대림산업 미국에 석유화학 제조기술 수출,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('석유', 'MATERIAL'), ('화학', 'O'), (' ', 'O'), ('제조기술', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
98,2015.08.23. 오후 12:00,대림산업 석유화학산업 본고장 미국에 기술수출,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('석유', 'MATERIAL'), ('화학산업', 'O'), (' ', 'O'), ('본고장', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기술수출', 'O')]"
99,2015.08.23. 오후 12:00,대림산업 美루브리졸에 석유화학 기술 수출,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('루브리', 'LOCATION'), ('졸에', 'O'), (' ', 'O'), ('석유', 'MATERIAL'), ('화학', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
100,2015.08.23. 오후 12:00,대림산업 석유산업 본고장 미국에 기술 수출,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('석유', 'MATERIAL'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('본고장', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
101,2015.08.23. 오전 11:59,국토부 연내 공간정보 포털 구축,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보 포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
102,2015.08.23. 오전 11:52,GS건설 광교파크자이 더테라스 견본주택 성황,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교파크자이 더테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
103,2015.08.23. 오전 11:52,계약즉시 3년 수익금 선지급 ‘강원라마다호텔리조트’ 선착순 특별분양,"[('계약즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익금', 'O'), (' ', 'O'), ('선지급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강원라마다호텔리조트', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
104,2015.08.23. 오전 11:51,실속형 시대 중도금 무이자 정액제 아파트 실수요자 몰리며 인기,"[('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('정액제', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰리며', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
105,2015.08.23. 오전 11:46,여름휴가철 주춤했던 전셋값 다시 꿈틀,"[('여름휴가철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주춤했던', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
106,2015.08.23. 오전 11:43,LH 일반비축토지 매입 재개,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일반비축토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
107,2015.08.23. 오전 11:42,비수기 잊은 분양열풍…브랜드 아파트 알짜단지 ‘경희궁자이’,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('잊은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열풍…브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
108,2015.08.23. 오전 11:39,LH 500억 규모 일반비축토지 매입사업 재개,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('일반비축토지 매입사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
109,2015.08.23. 오전 11:37,토지 상가 담보로 대출 어려워진다,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('담보로', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
110,2015.08.23. 오전 11:36,8월 마지막 주 전국 18곳 총 1만1502가구 공급,"[('8월 마지막 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1502가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
111,2015.08.23. 오전 11:21,국토부 그린리모델링 사업자 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
112,2015.08.23. 오전 11:20,국토부 국가·공공·민간 공간정보 통합포털 구축,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가·공공·민간 공간정보 통합포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
113,2015.08.23. 오전 11:15,LH 일반비축토지 매입 재개,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일반비축토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
114,2015.08.23. 오전 11:06,국토도시디자인대전서 신촌 연세로 대중교통전용지구 대통령상,"[('국토도시디자인대전', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연세로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대중교통전용지구', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION')]"
115,2015.08.23. 오전 11:06,공간정보 통합포털 비전 설명회,"[('공간정보', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통합포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
116,2015.08.23. 오전 11:06,군포 부곡동의왕 신부곡 연결로 2017년 개통,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부곡동의왕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신부곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결로', 'O'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
117,2015.08.23. 오전 11:05,올 2분기 주거비 지출 역대 최고치…전세난에 주거비 부담 더 커질 듯,"[('올 2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('지출', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치…전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
118,2015.08.23. 오전 11:02,웰빙 주거단지 나주 남평강변도시에 차별화된 대단지 아파트 온다,"[('웰빙', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남평강변도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
119,2015.08.23. 오전 11:01,국토부 2017년까지 물류기지 인근 도로망 확충한다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물류기지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('도로망', 'O'), (' ', 'O'), ('확충한다', 'O')]"
120,2015.08.23. 오전 11:01,손쉽게 공간정보 활용하세요 .. 국토부 통합 포털 구축,"[('손쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('활용하세요', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('포털', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
121,2015.08.23. 오전 11:01,국도 47호신부곡 나들목 연결사업 2017년 완공,"[('국도 47호신부곡 나들목', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연결사업', 'O'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
122,2015.08.23. 오전 11:01,누구나 쉽게 사용할 수 있는 ‘공간정보 포털’ 구축,"[('누구나', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('사용할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('공간정보 포털', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
123,2015.08.23. 오전 11:00,국토부 국민참여형 국가공간정보 통합 포털 비전 설명회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('국가공간정보 통합 포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
124,2015.08.23. 오전 11:00,‘트리플힐스’ 4단지 특급주거지로 각광... 어느 정도길래,"[('‘', 'O'), ('트리플힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특급주거지로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광...', 'O'), (' ', 'O'), ('어느', 'O'), (' ', 'O'), ('정도길래', 'O')]"
125,2015.08.23. 오전 11:00,신촌 연세로 대중교통전용지구 국토도시디자인 대통령상,"[('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연세로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대중', 'LOCATION'), ('교통전용지구', 'O'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION')]"
126,2015.08.23. 오전 11:00,국도47호선신부곡 나들목 연결로 2017년까지 완공…물류비 절감 기대,"[('국도47호선', 'ARTIFACT'), ('신부곡 나들목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결로', 'O'), (' ', 'O'), ('2017년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공…물류비', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
127,2015.08.23. 오전 11:00,국도47호선신부곡 나들목 연결로 2017년 완공,"[('국도47호선신부곡 나들목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결로', 'O'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
128,2015.08.23. 오전 11:00,국토부 누구나 쉽게 쓸 수 있는 공간정보 통합포털 구축,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('누구나', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보 통합포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
129,2015.08.23. 오전 10:59,한라 배곧신도시와 한라비발디가 함께하는 금난새의 해설이 있는 음악회 개최,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('금난새', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('해설이', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('음악회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
130,2015.08.23. 오전 10:57,인천공항에 카지노까지 튼튼한 배후수요…영종 골든튤립 호텔 투자 활발,"[('인천공항', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('카지노까지', 'O'), (' ', 'O'), ('튼튼한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요…', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골든튤립 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
131,2015.08.23. 오전 10:36,가을 성수기 임박…이번주 견본주택 22곳 오픈,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('22곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
132,2015.08.23. 오전 10:25,소형 최첨단시스템 저렴한 가격의 부산 명품하우스 더클래식 분양,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('최첨단시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('가격의', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명품하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더클래식', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
133,2015.08.23. 오전 10:11,역세권α 수익형 부동산  눈길,"[('역세권α', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
134,2015.08.23. 오전 10:04,서울 하반기 신규분양 70%가 역세권,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
135,2015.08.23. 오전 9:43,올 2분기 주거비 지출 사상 최고…월세 전환 증가 탓,"[('올 2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('지출', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…월세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
136,2015.08.23. 오전 9:33,기업형 임대주택엔 입주토털서비스가 따라온다,"[('기업형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택엔', 'O'), (' ', 'O'), ('입주토털서비스가', 'O'), (' ', 'O'), ('따라온다', 'O')]"
137,2015.08.23. 오전 9:26,따뜻한동행 장애대학생 리더 아카데미 성료,"[('따뜻한동행 장애대학생 리더 아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성료', 'O')]"
138,2015.08.23. 오전 9:20,GS건설 광교파크자이 더테라스 견본주택 3만여명 방문,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교파크자이 더테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
139,2015.08.23. 오전 9:06,경매사냥 강원 동해시 천곡동 대지 264.1㎡ 1회 유찰 5915만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동해시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대지', 'O'), (' ', 'O'), ('264.1', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('5915만원', 'QUANTITY')]"
140,2015.08.23. 오전 9:06,서울 아파트 매매가 0.09% 전세금은 0.28% 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.09%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세금은', 'O'), (' ', 'O'), ('0.28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
141,2015.08.23. 오전 9:06,부동산캘린더 휴가철 끝 분양 대전 시작…1만3515가구 쏟아진다,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), ('1만3515가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
142,2015.08.23. 오전 9:02,광교산 자락에 테라스마을 조성된다,"[('광교산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락에', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스마을', 'O'), (' ', 'O'), ('조성된다', 'O')]"
143,2015.08.23. 오전 9:02,MK분양캘린더 분양 성수기 도래…전국 1만3500여 가구 청약,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('도래…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3500여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
144,2015.08.23. 오전 9:02,풍부한 녹지여건 속 여가생활 누릴 수 있어…실수요자 선호,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지여건', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('여가생활', 'O'), (' ', 'O'), ('누릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있어…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
145,2015.08.23. 오전 9:02,브랜드 프리미엄α 힐스테이트 세종2차 8월 분양,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄α', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 세종', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
146,2015.08.23. 오전 9:00,양주 백석 한양수자인 3.3㎡당 490만원부터 1570세대 대규모 친환경 힐링단지,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('백석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('490만원부터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1570세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링단지', 'O')]"
147,2015.08.23. 오전 9:00,매머드급 브랜드 타운 ‘나주 남평양우내안애 1차’ 분양 관심 고조,"[('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남평양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
148,2015.08.23. 오전 9:00,경기북부 포천지역 입지규제 완화 지역개발 가속화 전망,"[('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('포천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('입지규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('지역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
149,2015.08.23. 오전 8:21,서울 하반기 분양 10가구 중 7가구가 역세권,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7가구', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
150,2015.08.23. 오전 8:17,베이비부머 묻지마 오피스텔 투자…공급과잉 우려,"[('베이비부머', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자…공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
151,2015.08.23. 오전 7:03,머니위크 월세시대 세입자가 알아야 할 것,"[('머니위크', 'O'), (' ', 'O'), ('월세시대', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
153,2015.08.23. 오전 6:09,큐레이션 커지는 지방 주택시장 경고음,"[('큐레이션', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('경고음', 'O')]"
154,2015.08.23. 오전 6:09,올 2분기 주거비 지출 사상 최고…월세 전환 증가 탓,"[('올 2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('지출', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…월세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
155,2015.08.23. 오전 6:01,미분양 증가할때 내집마련 어떻게,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('증가할때', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
156,2015.08.23. 오전 12:02,일산아이파크 부담없이 중형에서 대형으로 갈아타기 마지막 기회 계약열기 뜨거워,"[('일산아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부담없이', 'O'), (' ', 'O'), ('중형에서', 'O'), (' ', 'O'), ('대형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('계약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워', 'O')]"
157,2015.08.24. 오후 11:58,광교 중흥S클래스 평균 경쟁률 38.90대 1…전 주택형 1순위 마감,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('38.90대 1', 'QUANTITY'), ('…전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
158,2015.08.24. 오후 11:55,‘광교 중흥S클래스’ 1순위 청약 마감…평균 경쟁률 39대 1,"[('‘', 'O'), ('광교 중흥S클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('39대 1', 'QUANTITY')]"
159,2015.08.24. 오후 10:26,분양 클로즈UP GS건설 광교파크자이 더테라스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교파크자이 더테라스', 'ARTIFACT')]"
160,2015.08.24. 오후 9:53,광교 분양 신기록 쓴 중흥S클래스,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신기록', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT')]"
161,2015.08.24. 오후 9:13,최고 경쟁률 539.05대 1··· 광교호주변 새 아파트 후끈,"[('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('539.05대 1', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('광교호', 'LOCATION'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
162,2015.08.24. 오후 8:58,삼성·현대차 옛 서울의료원 부지 응찰 안해,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('서울의료원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('응찰', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O')]"
163,2015.08.24. 오후 8:38,용인 상하동 테라스형 타운하우스 하임힐스 …실속 분양가 눈길,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상하동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테라스형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('하임힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('…실속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
164,2015.08.24. 오후 8:10,가을분양시장 공급과잉 걱정되네,"[('가을', 'DATE'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정되네', 'O')]"
165,2015.08.24. 오후 8:07,용산·여의도 다시 꿈틀…부동산 후광효과 기대,"[('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
166,2015.08.24. 오후 8:06,용산·여의도 다시 꿈틀…부동산 후광효과 기대,"[('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
167,2015.08.24. 오후 7:57,서울에 주택 277채 소유한 주택부자는 누구,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('277채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소유한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택부자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O')]"
168,2015.08.24. 오후 7:22,서울경제TV 분양성수기 시작… 주말 견본주택 8만명 방문,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
169,2015.08.24. 오후 7:12,여의도 수륙환승 문화관광 메카로 뜬다,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수륙환승', 'O'), (' ', 'O'), ('문화관광', 'O'), (' ', 'O'), ('메카로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
170,2015.08.24. 오후 7:09,삼성·현대차 옛서울의료원 부지매각 입찰 모두 불참,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), ('서울의료원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('불참', 'O')]"
171,2015.08.24. 오후 6:52,맥빠진 옛 서울의료원 부지 인수전‥삼성·현대차 모두 불참,"[('맥빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('서울의료원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('인수전‥', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('불참', 'O')]"
172,2015.08.24. 오후 6:50,삼성·현대차 모두 서울의료원 부지 입찰 불참…서울시 당혹,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('서울의료원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('불참…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당혹', 'O')]"
174,2015.08.24. 오후 6:45,울주군 원룸 건축허가 한시 제한,"[('울주군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('한시', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
175,2015.08.24. 오후 6:43,종합삼성·현대차그룹 옛 서울의료원 부지 입찰 불참,"[('종합삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대차그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('서울의료원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('불참', 'O')]"
176,2015.08.24. 오후 6:43,광교파크자이 더테라스 84㎡ 5억원대…광교산 기슭 테라스하우스,"[('광교파크자이 더테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5억원대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('광교산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기슭', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O')]"
177,2015.08.24. 오후 6:40,한강 관광 활성화 여의도 재건축 탄력받나…서울시 내달 한강변 관리 기본계획 발표,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력받나…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('변', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
178,2015.08.24. 오후 6:39,제주 최고층 쌍둥이 리조트 38층 드림타워 2018년 문 연다,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍둥이', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('38층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
179,2015.08.24. 오후 6:38,인천 조이너스 계산 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('조이너스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
180,2015.08.24. 오후 6:37,가로수길보다 길어요 750m 용인 아파트상가,"[('가로수길', 'ARTIFACT'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('길어요', 'O'), (' ', 'O'), ('750m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트상가', 'O')]"
181,2015.08.24. 오후 6:37,영세한 조경산업 지원…조경진흥법 내년 1월 시행,"[('영세한', 'O'), (' ', 'O'), ('조경산업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…', 'O'), ('조경진흥법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
182,2015.08.24. 오후 6:35,국토부 공공건축 그린 리모델링 사업자 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공건축 그린 리모델링', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
183,2015.08.24. 오후 6:33,건설사는 아파트만 짓는다고,"[('건설사는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다고', 'O')]"
184,2015.08.24. 오후 6:26,대형 쇼핑몰 인근 아파트 편리한 생활인프라 이용 가능해 인기…집값도 상승세,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
185,2015.08.24. 오후 6:22,대림산업 ‘e편한세상 양주신도시’ 28일 견본주택 오픈,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
186,2015.08.24. 오후 6:21,기흥역 더샵 오피스텔 25일 청약.. 서둘러야,"[('기흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약..', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러야', 'O')]"
187,2015.08.24. 오후 6:18,삼성·현대차그룹 옛 서울의료원 부지 인수전 불참,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대차그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('서울의료원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('인수전', 'O'), (' ', 'O'), ('불참', 'O')]"
188,2015.08.24. 오후 6:17,해외건설 50년 다시쓰는 건설신화 7 한화건설 이라크 비스마야 신도시 건설,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('50년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다시쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설신화', 'O'), (' ', 'O'), ('7', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('비스마야 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
189,2015.08.24. 오후 6:12,취재수첩 힘 못쓰는 서울시 전세난 대책,"[('취재수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('못쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
190,2015.08.24. 오후 6:11,현대차그룹 삼성동 옛서울의료원 부지 입찰 “타당성 없다”,"[('현대차그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛서울의료원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('“타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
191,2015.08.24. 오후 6:11,가을 분양시장서 대박 노리는 대규모단지 쏟아진다,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('노리는', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모단지', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
192,2015.08.24. 오후 6:11,정부서울시 제2 한강의 기적 손 잡는다,"[('정부서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기적', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
193,2015.08.24. 오후 6:10,삼성생명 출신 부동산금융 주무른다,"[('삼성생명', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산금융', 'O'), (' ', 'O'), ('주무른다', 'O')]"
194,2015.08.24. 오후 6:09,대출 걱정 없는 뉴스테이 ‘e편한세상 도화’를 아세요,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 도화', 'ARTIFACT'), ('’를', 'O'), (' ', 'O'), ('아세요', 'O')]"
195,2015.08.24. 오후 6:08,7월 주택 인허가 급증… 공급과잉 우려 확산,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
196,2015.08.24. 오후 6:06,7월 주택인허가 전년比 85.8%↑ .. 공급과잉 우려 커져,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('85.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
197,2015.08.24. 오후 6:04,현대차그룹 옛 서울의료원 부지 입찰 불참,"[('현대차그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('서울의료원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('불참', 'O')]"
198,2015.08.24. 오후 6:02,2015 대한민국 국토도시디자인대전 패널토론 시재생사업 정부 주도 하향식 아닌 서민중심 상향식으로,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('패널', 'CIVILIZATION'), ('토론', 'O'), (' ', 'O'), ('시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('하향식', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('상향식으로', 'O')]"
199,2015.08.24. 오후 6:02,2015 대한민국 국토도시디자인대전 이상정 경상대 명예교수 사용되지 않는 저이용공간이라도 지역 정체성 등 계획에 반영해야,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이상정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경상대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명예교수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사용되지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('저이용공간이라도', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('정체성', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('계획에', 'O'), (' ', 'O'), ('반영해야', 'O')]"
200,2015.08.24. 오후 6:02,2015 대한민국 국토도시디자인대전 마코토 요코하리 도쿄대 교수 도시의 문화와 자연은 하나 도시 재정비때 꼭 염두해야,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('마코토 요코하리', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도쿄대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('도시의', 'O'), (' ', 'O'), ('문화와', 'O'), (' ', 'O'), ('자연은', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비때', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('염두해야', 'O')]"
201,2015.08.24. 오후 6:02,2015 대한민국 국토도시디자인대전 조인동 서대문구 부구청장 신촌 연세로 정비사업 성공은 주민과의 소통이 있어 가능했다,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('조인동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연세로 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('성공은', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('과의', 'O'), (' ', 'O'), ('소통이', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O'), (' ', 'O'), ('가능했다', 'O')]"
203,2015.08.24. 오후 6:00,전세난 심화에 저금리 현상까지 은행별 주택아파트담보 대출금리비교 사이트 중요 커져,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화에', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('현상까지', 'O'), (' ', 'O'), ('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('주택아파트담보', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('중요', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
204,2015.08.24. 오후 5:58,2015 대한민국 국토도시디자인대전 국내 최대 도시디자인 공모전 자리매김,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('도시디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('자리매김', 'O')]"
205,2015.08.24. 오후 5:58,2015 대한민국 국토도시디자인대전 한자리에 모인 VIP,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모인', 'O'), (' ', 'O'), ('VIP', 'CIVILIZATION')]"
206,2015.08.24. 오후 5:57,실시간 거래현황잠실의 대표적인 재건축단지 잠실주공5단지 실거래가 13억 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('대표적인', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('13억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
207,2015.08.24. 오후 5:57,2015 대한민국 국토도시디자인대전 확바뀐 신촌 도시환경개선의 롤모델.. 용산도 공간 살려야,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('확바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시환경개선의', 'O'), (' ', 'O'), ('롤모델..', 'O'), (' ', 'O'), ('용산도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('살려야', 'O')]"
208,2015.08.24. 오후 5:49,초중고 12년 완성 ‘맹모孟母 사로잡는’ 아파트,"[('초중고', 'O'), (' ', 'O'), ('12년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('맹모', 'CIVILIZATION'), ('孟母', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡는’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
209,2015.08.24. 오후 5:49,돈 몰리는 브랜드 호텔 중국유럽내국인 수요까지… 영종 골든튤립호텔 화제,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('유럽', 'LOCATION'), ('내국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수요까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골든튤립호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
210,2015.08.24. 오후 5:45,옛 서울의료원 부지 입찰 마감… 현대차그룹은 입찰 불참,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('서울의료원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('마감…', 'O'), (' ', 'O'), ('현대차그룹', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('불참', 'O')]"
211,2015.08.24. 오후 5:43,2015 대한민국 국토도시디자인대전 경쟁력 있는 디자인이 경제효과 불러온다,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인이', 'O'), (' ', 'O'), ('경제효과', 'O'), (' ', 'O'), ('불러온다', 'O')]"
212,2015.08.24. 오후 5:38,2015 대한민국 국토도시디자인대전 경제 성장에 걸맞은 국토·도시 디자인 경쟁력 확보해야,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('성장에', 'O'), (' ', 'O'), ('걸맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('국토·도시', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('확보해야', 'O')]"
214,2015.08.24. 오후 5:37,서울 최고 집부자는 김포시민…보유 주택 ‘277채’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('집부자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('…보유', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('277채', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
215,2015.08.24. 오후 5:36,실시간 거래현황상업용지 비율 낮은 파주운정신도시... 전용 33.93㎡ 수익형상가 실거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('파주운정신도시', 'LOCATION'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('33.93㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익형상가', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
216,2015.08.24. 오후 5:32,한강 개발여의도·이촌동 아파트값 잇단 호재에 상승 탄력받나,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력받나', 'O')]"
218,2015.08.24. 오후 5:23,삼성·현대차 서울의료원 부지 입찰 불참,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울의료원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('불참', 'O')]"
219,2015.08.24. 오후 5:20,현대건설 서울의료원 부지 입찰 불참…삼성 인수 가능성 커져,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울의료원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('불참…', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
220,2015.08.24. 오후 5:16,현대차그룹 옛 서울의료원 부지 인수 불참  사업성 낮아,"[('현대차그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('서울의료원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('불참', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
221,2015.08.24. 오후 5:13,경북도청 이전신도시 호반베르디움 2차 인기열풍,"[('경북도청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이전신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기열풍', 'O')]"
223,2015.08.24. 오후 5:06,제주 최고층 드림타워 내달 착공,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
224,2015.08.24. 오후 5:06,올 주택인허가 건수 38만가구 사상 최고,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('건수', 'O'), (' ', 'O'), ('38만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
225,2015.08.24. 오후 5:06,신촌을 바꾸는 도시재생사업 주민참여 사업 공모,"[('신촌을 바꾸는 도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주민참여 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
226,2015.08.24. 오후 5:06,2015년 신진건축사대상 홍영애 노고산 꽃학원,"[('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신진건축사대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('홍영애', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('노고산 꽃학원', 'ORGANIZATION')]"
227,2015.08.24. 오후 5:06,가계부채 대책 한달…집값 되레 오르고 매물 실종,"[('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
228,2015.08.24. 오후 5:05,가을시장 노리는 대단지아파트,"[('가을', 'DATE'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('노리는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지아파트', 'O')]"
229,2015.08.24. 오후 5:05,분양현장 NOW 갈매역 아이파크,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('갈매역 아이파크', 'ARTIFACT')]"
230,2015.08.24. 오후 5:01,“저 집은 어디지”…조재현 집 화제,"[('“저', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디지”…', 'O'), ('조재현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
231,2015.08.24. 오후 5:00,2015 신진건축사대상 ‘노고산동 꽃화원’ 홍영애씨,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신진건축사대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('노고산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꽃화원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('홍영애', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
232,2015.08.24. 오후 5:00,한강 개발 이번엔 다르다는 개발 계획 논란거리는 없나,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('다르다는', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('논란거리는', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
233,2015.08.24. 오후 4:56,서울 주택 277채 가진 개인도 있다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('277채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가진', 'O'), (' ', 'O'), ('개인도', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
234,2015.08.24. 오후 4:50,코레일 사이버 고객평가단 모집,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('고객평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
235,2015.08.24. 오후 4:46,기흥역더샵 인기열풍…3일간 모델하우스 2만3000여명 방문,"[('기흥역더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기열풍…', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
236,2015.08.24. 오후 4:45,서울 2주택 이상 보유자 20만6천명…김포 거주자 277채 소유,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2주택 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20만6천명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('277채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소유', 'O')]"
237,2015.08.24. 오후 4:43,서울 접경지 외곽순환도로 주변 새아파트 ‘봇물’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접경지', 'O'), (' ', 'O'), ('외곽순환도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
238,2015.08.24. 오후 4:42,열악한 건설현장 안전 실태…‘건설 현장 안전지킴이’ 만하산업 ‘프로텍션’ 주목,"[('열악한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('실태…‘건설', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전지킴이’', 'O'), (' ', 'O'), ('만하산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘프로텍션’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
239,2015.08.24. 오후 4:41,e편한세상 양주신도시 28일 분양…3.3㎡당 700만원대,"[('e편한세상 양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('700만원대', 'QUANTITY')]"
240,2015.08.24. 오후 4:40,혁신도시 나주 EG the1 293가구,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EG the1', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('293가구', 'QUANTITY')]"
241,2015.08.24. 오후 4:39,갈매역 아이파크 1196가구,"[('갈매역 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1196가구', 'QUANTITY')]"
242,2015.08.24. 오후 4:35,입지·브랜드·상품특화 다 갖춘 부산 동래 꿈에그린이 온다,"[('입지·브랜드·상품특화', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
243,2015.08.24. 오후 4:30,‘심심한 한강’에서 ‘즐거운 한강’ 변신 성공할까,"[('‘심심한', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('’에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘즐거운', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
244,2015.08.24. 오후 4:29,흥행보증 수표 브랜드 아파트 흥행예감 단지는,"[('흥행보증', 'O'), (' ', 'O'), ('수표', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행예감', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
245,2015.08.24. 오후 4:27,‘신촌동 도시재생사업’에 시민·학생 참여한다,"[('‘', 'O'), ('신촌동 도시재생사업', 'TERM'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('참여한다', 'O')]"
246,2015.08.24. 오후 4:26,기자수첩대학생들 편히 잠잘 곳이 필요하다,"[('기자수첩대학생', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('편히', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잘', 'O'), (' ', 'O'), ('곳이', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하다', 'O')]"
247,2015.08.24. 오후 4:20,성남시 1공단 사업시행자 취소 2심서 패소…대법원 최종 판단은,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업시행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('2심', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('패소…', 'O'), ('대법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('판단은', 'O')]"
248,2015.08.24. 오후 4:17,올해 수도권 레미콘 납품 가격 동결,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레미콘', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('납품', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
249,2015.08.24. 오후 4:16,SK건설 터키 이스탄불 보스포러스 해협 해저터널 관통,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이스탄불', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보스포러스 해협', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'O'), (' ', 'O'), ('관통', 'O')]"
250,2015.08.24. 오후 4:13,코레일 추석 열차승차권 9월 12일 예매,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열차승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('9월 12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예매', 'O')]"
251,2015.08.24. 오후 4:11,주택 인허가 전년비 85%↑…커지는 과잉공급 우려,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY'), ('↑…커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉공급', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
252,2015.08.24. 오후 4:08,국토부 태풍 고니 대비 긴급점검회의,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태풍 고니', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급점검회의', 'O')]"
253,2015.08.24. 오후 4:08,철도시설공단 레일체결장치 국산화 완료,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('레일체결장치', 'O'), (' ', 'O'), ('국산화', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
254,2015.08.24. 오후 4:08,SK건설 대치 SK뷰 견본주택에 주말 포함 3일간 8000여명 방문,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대치 SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
255,2015.08.24. 오후 4:06,김경환 국토부 차관 금융업계 뉴스테이 투자 당부,"[('김경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금융업계', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('당부', 'O')]"
256,2015.08.24. 오후 4:03,올해 신진건축사대상에 몰드프로젝트 홍영애씨,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신진건축사대상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰드프로젝트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍영애', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
257,2015.08.24. 오후 4:01,국토부 제15호 태풍 고니 대비 긴급점검회의,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제15호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태풍 고니', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급점검회의', 'O')]"
258,2015.08.24. 오후 4:01,은행별 주택아파트담보 대출금리비교 서비스 최저 변동 및 고정금리 분석하기,"[('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('주택아파트담보', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('변동', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('고정금리', 'O'), (' ', 'O'), ('분석하기', 'O')]"
259,2015.08.24. 오후 3:59,수도권 대단위 지역주택조합 아파트 속속 등장,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단위', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
260,2015.08.24. 오후 3:59,대림산업 e편한세상 양주신도시 28일 견본주택 오픈,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
261,2015.08.24. 오후 3:54,제주도에 여의도 63빌딩 2배 규모 ‘드림타워’ 내달 착공,"[('제주도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('63빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
262,2015.08.24. 오후 3:53,국토부 차관 금융계 CEO에 뉴스테이 투자 당부,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금융계', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('당부', 'O')]"
263,2015.08.24. 오후 3:48,9월1일부터 인천공항고속道 통행료 1000원 인하,"[('9월1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천공항고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('1000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
264,2015.08.24. 오후 3:39,국토부 제15호 태풍 고니 대비 긴급점검회의,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제15호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태풍 고니', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급점검회의', 'O')]"
265,2015.08.24. 오후 3:25,철도공단 국내 개발 KR형 레일체결장치 첫 적용,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('KR형', 'O'), (' ', 'O'), ('레일체결장치', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
266,2015.08.24. 오후 3:23,뉴스테이 투자해 달라…금융 CEO 만나는 국토부 차관,"[('뉴스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해', 'O'), (' ', 'O'), ('달라…금융', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('만나는', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION')]"
267,2015.08.24. 오후 3:21,집값 견인하는 명문학군 옆 힐스테이트 황금동 시세 들썩,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('견인하는', 'O'), (' ', 'O'), ('명문학군', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('황금동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
268,2015.08.24. 오후 3:15,7월 전국 주택인허가실적 8만2836가구... 증가세 지속,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택인허가실적', 'O'), (' ', 'O'), ('8만2836가구', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
269,2015.08.24. 오후 3:09,동도건설 ‘신동백 동도센트리움’ 아파트 분양,"[('동도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신동백 동도센트리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
270,2015.08.24. 오후 3:09,제주 랜드마크 드림타워 건축허가 완료…9월 착공,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('완료…', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
271,2015.08.24. 오후 3:07,라이벌재개발·재건축의 부활은 금리·전세·정책 3박자의 힘,"[('라이벌재개발·재건축의', 'O'), (' ', 'O'), ('부활은', 'O'), (' ', 'O'), ('금리·전세·정책', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
272,2015.08.24. 오후 3:04,라이벌아래쪽이 그래도 훨씬 뜨겁네,"[('라이벌아래쪽이', 'O'), (' ', 'O'), ('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('훨씬', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁네', 'O')]"
273,2015.08.24. 오후 3:03,가을 서울과 맞닿은 수도권 동북부서 분양 아파트 나와,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('맞닿은', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북부', 'TERM'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
274,2015.08.24. 오후 3:02,교통의 중심 천안 성성지구 푸르지오 북적 파헤쳐보니…충격,"[('교통의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성성지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('북적', 'O'), (' ', 'O'), ('파헤쳐보니…충격', 'O')]"
275,2015.08.24. 오후 3:01,라이벌9월 강남 푸르지오 10월엔 강북 래미안,"[('라이벌', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT')]"
276,2015.08.24. 오후 2:57,‘주택경기 선행지표’ 인허가 건수 올 사상 최고,"[('‘주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('선행지표’', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('건수', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
277,2015.08.24. 오후 2:56,LH 주거급여 지급 위해 100만 가구 주택조사 완료,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('100만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택조사', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
278,2015.08.24. 오후 2:54,라이벌강북 강남 콤플렉스 벗겠다는데…,"[('라이벌', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('콤플렉스', 'O'), (' ', 'O'), ('벗겠다는데…', 'O')]"
279,2015.08.24. 오후 2:48,상가도 녹색 프리미엄… 분양률·시세 고공행진,"[('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색', 'TERM'), (' ', 'O'), ('프리미엄…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양률·시세', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
280,2015.08.24. 오후 2:46,유동인구 몰리는 인기 스트리트형 상가 ‘천안 마치 에비뉴 2차’,"[('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('천안 마치 에비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
281,2015.08.24. 오후 2:46,천안 ‘청당 메이루즈’대단지 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청당 메이루즈', 'ARTIFACT'), ('’대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
282,2015.08.24. 오후 2:45,한화건설 은평뉴타운 꿈에그린 451가구 9월 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('451가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
283,2015.08.24. 오후 2:40,구리 갈매역 아이파크 28일 본격 분양,"[('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갈매역 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
284,2015.08.24. 오후 2:35,실시간 거래현황입주민 만족도 높은 신당동 남산타운아파트 실거래가 5.9억원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('신당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남산타운아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('5.9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
285,2015.08.24. 오후 2:34,케이워터 자가발전형 원격제어밸브 등 우수기술 선정,"[('케이워터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('자가발전형', 'O'), (' ', 'O'), ('원격제어밸브', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('우수기술', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
286,2015.08.24. 오후 2:33,e편한세상 양주신도시 28일 견본주택 열어,"[('e편한세상 양주신도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
287,2015.08.24. 오후 2:32,전세난에 저금리 맞물려 은행별 주택아파트담보 대출금리비교 중요성 높아,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('맞물려', 'O'), (' ', 'O'), ('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('주택아파트담보', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('중요성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
288,2015.08.24. 오후 2:23,공공임대리츠 인기몰이…동탄2신도시 1758가구 공급,"[('공공임대리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이…', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1758가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
289,2015.08.24. 오후 2:20,광주·전남 7월 분양 감소… 신규 주택 과잉 공급 미분양 우려,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
290,2015.08.24. 오후 2:11,인천공항고속도로 통행료 다음달 1일부터 1000원 인하,"[('인천공항고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
291,2015.08.24. 오후 2:11,벨톤보청기 성남분당지사에서 알려주는 보청기 수명을 늘리는 방법 어떻게 해야하나,"[('벨톤보청기', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남분당지사', 'ORGANIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('알려주는', 'O'), (' ', 'O'), ('보청기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수명을', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('해야하나', 'O')]"
292,2015.08.24. 오후 1:54,사전모집 3일만에… 지역 주택조합원 50%이상 모집되다,"[('사전모집', 'O'), (' ', 'O'), ('3일만', 'DATE'), ('에…', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집되다', 'O')]"
293,2015.08.24. 오후 1:39,2020년 울릉공항 완공… 5년후면 비행기로 1시간만에,"[('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('울릉공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('완공…', 'O'), (' ', 'O'), ('5년후면', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비행기', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간만', 'TIME'), ('에', 'O')]"
294,2015.08.24. 오후 1:28,100억 규모 신촌 도시재생사업 주민이 만든다,"[('100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌 도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
295,2015.08.24. 오후 1:25,철도시설공단 레일체결장치 국산화 완료,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('레일체결장치', 'O'), (' ', 'O'), ('국산화', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
296,2015.08.24. 오후 1:05,SK건설 유라시아 해저 터널 관통 성공,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유라시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해저', 'O'), (' ', 'O'), ('터널', 'O'), (' ', 'O'), ('관통', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
297,2015.08.24. 오후 1:00,은행별 주택아파트담보 대출금리비교 통해서 변동 및 고정금리 분석하기,"[('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('주택아파트담보', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('통해서', 'O'), (' ', 'O'), ('변동', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('고정금리', 'O'), (' ', 'O'), ('분석하기', 'O')]"
298,2015.08.24. 오후 12:50,동작하이팰리스 중소형 아파트 ‘전성시대’ 속 수요 급증,"[('동작하이팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전성시대’', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
299,2015.08.24. 오후 12:50,환금성 강한 아파트 어디 없나…’목동 아덴프라우드’에 답 있다,"[('환금성', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('없나…’', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아덴프라우드', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('답', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
300,2015.08.24. 오후 12:49,한강 개발에 4000억 투입… 한강 르네상스 2차 사업 본격화,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('4000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입…', 'O'), (' ', 'O'), ('한강 르네상스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
301,2015.08.24. 오후 12:31,주변보다 2천 저렴 전용률80%의 ‘마곡 동익드미라벨’ 1층 알짜매물 한정분양실시,"[('주변보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2천', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O'), (' ', 'O'), ('전용률', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동익드미라벨', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('알짜매물', 'O'), (' ', 'O'), ('한정분양실시', 'O')]"
302,2015.08.24. 오후 12:25,배후수요 탄탄한 투자처 미사강변도시 초역세권 상가 ‘눈길’,"[('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
303,2015.08.24. 오후 12:21,더블역세권 오피스텔 노량진 메가스터디타워 있을 때 잡아라,"[('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메가스터디타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('있을', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
304,2015.08.24. 오후 12:13,부산 신세계 프리미엄 아울렛 정문 앞 힐탑 프리미엄 아울렛 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신세계 프리미엄 아울렛', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정문', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('힐탑 프리미엄 아울렛', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
305,2015.08.24. 오후 12:12,명동 르와지르호텔 회사보유분 선착순 특별분양 즉시 수익률 발생,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르와지르호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
306,2015.08.24. 오후 12:10,올 하반기 최대어부산 기장 ‘힐탑 프리미엄 아울렛’ 관심몰이,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐탑 프리미엄 아울렛', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심몰이', 'O')]"
307,2015.08.24. 오후 12:08,서한 대구혁신도시 인근에 아파트 372가구 공급,"[('서한', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대구혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('372가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
308,2015.08.24. 오후 12:02,아파트 부럽지 않은 오스피텔 배곧신도시 “다인 로얄팰리스” 아파텔 인기,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부럽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('오스피텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('다인 로얄팰리스', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('아파텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
309,2015.08.24. 오후 12:02,초저금리 시대속 수익형부동산 옥석가리기,"[('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대속', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석가리기', 'O')]"
310,2015.08.24. 오전 11:59,“반값아파트 못하는 게 아니라 안하는 것”,"[('“반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못하는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('아니라', 'O'), (' ', 'O'), ('안하는', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
311,2015.08.24. 오전 11:58,노고산동 꽃학원 홍영애 건축사 2015 대한민국 신진건축사 대상 수상,"[('노고산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꽃학원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍영애', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 신진건축사 대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
312,2015.08.24. 오전 11:55,7월 주택인·허가 8만2836가구…전년 동월比 85.8%↑,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('8만2836가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동월比', 'O'), (' ', 'O'), ('85.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
313,2015.08.24. 오전 11:54,강남구 QR코드로 부동산중개업소 등록정보 제공,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('QR코드', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('등록정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
314,2015.08.24. 오전 11:52,기준금리 1%시대 합리적 분양가로 투자자 몰리는 강원라마다호텔리조트,"[('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('강원라마다호텔리조트', 'ARTIFACT')]"
315,2015.08.24. 오전 11:51,양평휴먼빌2차 300만원 정액제·중도금 무이자 등 전화문의 폭주,"[('양평휴먼빌', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정액제·중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전화문의', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O')]"
316,2015.08.24. 오전 11:51,지금은 분양중대우건설 남양주 마석 푸르지오 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마석 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
317,2015.08.24. 오전 11:51,천혜의 자연과 함께 공존하는  명품프리미엄 타운하우스 제주 하도힐조Hadohillijo,"[('천혜의', 'O'), (' ', 'O'), ('자연과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('공존하는', 'O'), (' ', 'O'), ('명품프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하도힐조', 'ARTIFACT'), ('Hadoh', 'ARTIFACT'), ('il', 'ARTIFACT'), ('lijo', 'O')]"
318,2015.08.24. 오전 11:49,신촌동 일대…100억원 투입해 ‘도시재생사업’ 박차,"[('신촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대…', 'O'), ('100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입해', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
319,2015.08.24. 오전 11:48,SK건설 유라시아 해저터널 관통식,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유라시아 해저터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관통식', 'O')]"
320,2015.08.24. 오전 11:48,LH 주거급여 주택조사 100만가구 완료,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택조사', 'O'), (' ', 'O'), ('100만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
321,2015.08.24. 오전 11:44,대림산업 e편한세상 양주신도시 761가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('761가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
322,2015.08.24. 오전 11:43,서울 아파트는 다 역세권…옥석가리기 노하우 있다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권…옥석가리기', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
323,2015.08.24. 오전 11:42,2603가구 대단지 즉시 입주… ‘강서 힐스테이트’주목,"[('2603가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강서 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’주목', 'O')]"
324,2015.08.24. 오전 11:42,LH 대구혁신도시 강소형 아파트 분양572세대 8백만원 초반대3.3㎡당 합리적인 분양가 9월 공급예정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('572세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8백만원 초반', 'QUANTITY'), ('대', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급예정', 'O')]"
325,2015.08.24. 오전 11:41,인천국제공항 고속도로 통행료 9월부터 최대 1000원 인하,"[('인천국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
326,2015.08.24. 오전 11:41,테라스 갖춘 아파트‘3층의 재발견’,"[('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트‘', 'O'), ('3층', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견’', 'O')]"
327,2015.08.24. 오전 11:41,한풀 꺾인 주택시장 “당분간 침체 불가피”,"[('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾인', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('“당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피”', 'O')]"
328,2015.08.24. 오전 11:40,SK건설 16개월만에 터키 이스탄불 해저터널 뚫었다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('16개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이스탄불', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫었다', 'O')]"
329,2015.08.24. 오전 11:37,제주 드림타워 건축허가 완료 2018년 완공,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
330,2015.08.24. 오전 11:30,평택세인트캐슬 식지않는 분양 열기… 전화문의 폭주,"[('평택세인트캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('식지않는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), (' ', 'O'), ('전화문의', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O')]"
331,2015.08.24. 오전 11:30,심각한 전세난에 최저금리 현상 은행별 주택아파트담보 대출금리비교 사이트 중요,"[('심각한', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('주택아파트담보', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('중요', 'O')]"
332,2015.08.24. 오전 11:27,코레일 추석 열차승차권 9월1일2일 예매,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열차승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('9월1일2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예매', 'O')]"
333,2015.08.24. 오전 11:25,철도공단 이천충주간 철도건설사업 전 구간 본격 착공,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이천충주간 철도건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
334,2015.08.24. 오전 11:21,85㎡ 이하가 86%를 삼켰다,"[('85㎡ 이하', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('86%', 'QUANTITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('삼켰다', 'O')]"
335,2015.08.24. 오전 11:21,트리플힐스 디자이너스 상품차별로 내세워 입지 강화,"[('트리플힐스 디자이너스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상품차별로', 'O'), (' ', 'O'), ('내세워', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
336,2015.08.24. 오전 11:21,스트리트형 상가가 대세 계양 코아루 센트럴파크 인기몰이,"[('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
337,2015.08.24. 오전 11:20,세련된 라이프스타일을 제안하는 키즈 편집숍 킨더스코너KINDER’s CORNER 론칭,"[('세련된', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프스타일을', 'O'), (' ', 'O'), ('제안하는', 'O'), (' ', 'O'), ('키즈', 'O'), (' ', 'O'), ('편집숍', 'O'), (' ', 'O'), ('킨더스코너', 'ORGANIZATION'), ('KINDER’s', 'O'), (' ', 'O'), ('CORNER', 'O'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O')]"
338,2015.08.24. 오전 11:17,떠오르는 고수익 부동산 평택 미군렌탈하우스 클라우드나인 인기,"[('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), ('렌탈하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('클라우드나인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
339,2015.08.24. 오전 11:15,실시간 거래현황동작구 상도래미안3차 모처럼 나온 반전세 실거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도래미안3차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('반전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
340,2015.08.24. 오전 11:15,세종 우남퍼스트빌 50㎡의 힘,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('50㎡', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
342,2015.08.24. 오전 11:15,“신촌 어떻게 바꿀까”..주민참여 도시재생사업 공모,"[('“', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿀까”..', 'O'), ('주민참여 도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
343,2015.08.24. 오전 11:15,SK건설 대치 SK뷰 3일간 8000명 방문,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
344,2015.08.24. 오전 11:15,신촌 도시재생 100억원 투입 주민공모통해 5개사업 선정,"[('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('공모통해', 'O'), (' ', 'O'), ('5개사업', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
345,2015.08.24. 오전 11:15,서울 신촌동 주민참여 도시재생사업 공모,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민참여 도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
346,2015.08.24. 오전 11:15,서울 서대문구 지역 도시재생 위한 주민공모전 시행,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('주민공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
347,2015.08.24. 오전 11:12,원하는 시기에 입주 가능한 중소형 프리미엄 주택 부산  더클래식 분양,"[('원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('시기에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더클래식', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
348,2015.08.24. 오전 11:11,SK건설 터키 이스탄불 해저터널 관통 성공,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이스탄불', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'O'), (' ', 'O'), ('관통', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
349,2015.08.24. 오전 11:11,SK건설 유럽아시아 잇는 해저터널 관통 완료,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'O'), (' ', 'O'), ('관통', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
350,2015.08.24. 오전 11:09,세종시 3차 모아엘가 더테라스 모델하우스 북새통…3일간 2만6000여명 방문,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모아엘가 더테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통…', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만6000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
351,2015.08.24. 오전 11:09,대명콘도 여름 한정판 스마트이벤트 완전 새롭네 콘도 시장 들썩,"[('대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한정판', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('새롭네', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
352,2015.08.24. 오전 11:08,서한 대구혁신도시 인근에 아파트 372가구 공급,"[('서한', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대구혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('372가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
353,2015.08.24. 오전 11:08,조망권도 하나로는 부족해…이제는 11시대,"[('조망권도', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로는', 'O'), (' ', 'O'), ('부족해…이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('11시대', 'TIME')]"
354,2015.08.24. 오전 11:06,분양 열기에 7월 인허가·착공·분양·준공 모두 증가…수도권 인허가 2배 늘어,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기에', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인허가·착공·분양·준공', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
355,2015.08.24. 오전 11:05,LH 대구혁신도시 강소형 아파트 분양572세대 8백만원 초반대3.3㎡당 합리적인 분양가 9월 공급예정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('572세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8백만원 초반', 'QUANTITY'), ('대', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급예정', 'O')]"
357,2015.08.24. 오전 11:02,서희건설 명품 아파트 포천 송우서희스타힐스 1차 조합원 모집 마감 임박,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송우서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
358,2015.08.24. 오전 11:02,전국 주택공급 물량 또 증가,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
359,2015.08.24. 오전 11:02,내달 1일부터 인천국제공항통행료 최대 1000원 인하,"[('내달 1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천국제공항', 'LOCATION'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
360,2015.08.24. 오전 11:02,국토부 ‘2015 대한민국 신진건축사 대상’ 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 신진건축사 대상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
361,2015.08.24. 오전 11:01,7월 수도권 주택 인·허가 2배 이상 증가,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('2배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
362,2015.08.24. 오전 11:00,올해 신진건축사 대상에 홍영애씨 노고산동 꽃학원 선정,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신진건축사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('홍영애', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('노고산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꽃학원', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
364,2015.08.24. 오전 11:00,7월 주택인허가 8.3만호…전년比 85.8%↑,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('8.3만호', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('85.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
365,2015.08.24. 오전 11:00,대기업은 많고 오피스는 절대부족 마곡 오피스 분양 뜨겁다,"[('대기업은', 'O'), (' ', 'O'), ('많고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스는', 'O'), (' ', 'O'), ('절대부족', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
366,2015.08.24. 오전 11:00,조경산업 전문인력 키운다…정부 지원법 마련,"[('조경산업', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지원법', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
367,2015.08.24. 오전 11:00,대한민국 신진 건축사 대상에 노고산동 꽃학원 설계 선정,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신진', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('노고산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꽃학원', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
368,2015.08.24. 오전 11:00,인천국제공항고속도로 통행료 최대 1000원 인하,"[('인천국제공항고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
369,2015.08.24. 오전 11:00,지난달 주택 인허가 실적 전년 동월比 85.8%↑,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동월比', 'O'), (' ', 'O'), ('85.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
370,2015.08.24. 오전 11:00,공원·가로수 등 조경도 산업이다…조경진흥법 마련,"[('공원·가로수', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조경도', 'O'), (' ', 'O'), ('산업이다…', 'O'), ('조경진흥법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
371,2015.08.24. 오전 11:00,늘어가는 주택인허가에 곱급과잉 우려 확산,"[('늘어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택인허가에', 'O'), (' ', 'O'), ('곱급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
372,2015.08.24. 오전 10:58,SK건설 유라시아 해저터널 보스포로스 해저구간 관통 완료,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유라시아 해저터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보스포로스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해저구간', 'O'), (' ', 'O'), ('관통', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
373,2015.08.24. 오전 10:53,SK건설 유럽아시아 잇는 터키 이스탄불 해저터널 관통,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이스탄불', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'O'), (' ', 'O'), ('관통', 'O')]"
374,2015.08.24. 오전 10:50,제주서 가장 높은 드림타워 다음달 착공,"[('제주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
375,2015.08.24. 오전 10:50,한화건설 9월 ‘은평뉴타운 꿈에그린’ 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('은평뉴타운 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
376,2015.08.24. 오전 10:49,최경환박원순 제2의 한강의 기적위해 뭉쳤다,"[('최경환', 'PERSON'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기적위해', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉쳤다', 'O')]"
377,2015.08.24. 오전 10:45,대림산업 e편한세상 양주신도시 28일 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
378,2015.08.24. 오전 10:45,LH 주거급여 대상 100만 가구 주택조사 완료,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('100만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택조사', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
379,2015.08.24. 오전 10:44,LH 충북본부 내달 4일까지 일반 비축토지 매입,"[('LH 충북본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 4일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('비축토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
380,2015.08.24. 오전 10:43,분양 클로즈UP GS건설 광교파크자이 더테라스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교파크자이 더테라스', 'ARTIFACT')]"
381,2015.08.24. 오전 10:27,쾌적한 자연환경 공원같은 아파트 지평더웰 2차,"[('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('자연환경', 'O'), (' ', 'O'), ('공원같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지평더웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
382,2015.08.24. 오전 10:26,LHSH 위례 행복주택 사업권 줄다리기,"[('LHSH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업권', 'O'), (' ', 'O'), ('줄다리기', 'O')]"
383,2015.08.24. 오전 10:25,종합한강 생태복원·관광자원 2개 축으로 개발된다,"[('종합한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생태복원·관광자원', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발된다', 'O')]"
384,2015.08.24. 오전 10:25,서울경제TV SK건설 유럽아시아 잇는 터키 이스탄불 해저터널 관통,"[('서울경제TV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이스탄불', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'O'), (' ', 'O'), ('관통', 'O')]"
385,2015.08.24. 오전 10:22,LH 주거급여 주택조사 100만 가구 달성,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택조사', 'O'), (' ', 'O'), ('100만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
386,2015.08.24. 오전 10:16,SK건설 터키 포스포러스 해저터널 뚫었다···3300톤 굴착장비 동원,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('포스포러스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫었다', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), ('3300톤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('굴착장비', 'O'), (' ', 'O'), ('동원', 'O')]"
387,2015.08.24. 오전 10:15,공항로 중앙차로 26일 완전 연결…경기 서부→도심 진입 빨라져,"[('공항로', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙차로', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('연결…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), ('→도심', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라져', 'O')]"
388,2015.08.24. 오전 10:09,SK건설 터키 이스탄불 3.34㎞ 해저터널 뚫었다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이스탄불', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3.34㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫었다', 'O')]"
389,2015.08.24. 오전 10:09,“뜨거운 세종시” 3차 모아엘가 더테라스 주말 2만6000명 다녀가,"[('“뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모아엘가 더테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만6000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
390,2015.08.24. 오전 10:09,구리 갈매지구 ‘갈매역 아이파크’ 1196가구 분양,"[('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갈매지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('갈매역 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1196가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
391,2015.08.24. 오전 10:06,여의도에 통합선착장 조성 2018년엔 수륙양용버스가…,"[('여의도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('통합선착장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('수륙양용버스', 'ARTIFACT'), ('가…', 'O')]"
392,2015.08.24. 오전 10:03,SK건설 터키 유라시아 해저터널 관통 성공,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유라시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'O'), (' ', 'O'), ('관통', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
393,2015.08.24. 오전 10:03,신축빌라 매매 고민 전문가 도움 받으면 분양 매매 쉽게 가능,"[('신축빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('도움', 'O'), (' ', 'O'), ('받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
394,2015.08.24. 오전 10:02,은행별 주택아파트담보 대출금리비교 사이트 변동 및 고정금리 분석,"[('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('주택아파트담보', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('변동', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('고정금리', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
395,2015.08.24. 오전 10:01,구리 갈매지구 갈매역 아이파크 1196가구 분양,"[('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갈매지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈매역 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1196가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
396,2015.08.24. 오전 10:01,평택 세인트캐슬 주거용으로도 각광 받는 세컨하우스,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세인트캐슬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거용으로도', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('세컨하우스', 'O')]"
397,2015.08.24. 오전 10:00,현대산업개발 구리 갈매역 아이파크 1196가구 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갈매역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1196가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
398,2015.08.24. 오전 9:57,2015 한강 자원화 오세훈 르네상스와 차이점 보니…,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자원화', 'O'), (' ', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('르네상스와', 'O'), (' ', 'O'), ('차이점', 'O'), (' ', 'O'), ('보니…', 'O')]"
399,2015.08.24. 오전 9:57,분양힐스테이트 기흥 단지내 상가 9월 공급,"[('분양', 'O'), ('힐스테이트 기흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
400,2015.08.24. 오전 9:57,LH 1년반만에 주거급여 주택조사 100만가구 돌파,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1년반만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택조사', 'O'), (' ', 'O'), ('100만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
401,2015.08.24. 오전 9:52,LH 맞춤형 주거급여 주택조사 100만가구 완료,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형 주거급여', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택조사', 'O'), (' ', 'O'), ('100만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
402,2015.08.24. 오전 9:49,현대산업개발 구리 갈매역 아이파크 견본주택 28일 개관,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갈매역 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
403,2015.08.24. 오전 9:47,SK건설 터키 이스탄불 해저터널 관통 성공,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이스탄불', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'O'), (' ', 'O'), ('관통', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
404,2015.08.24. 오전 9:44,SK건설 터키 이스탄불 해저터널 관통,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이스탄불', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'O'), (' ', 'O'), ('관통', 'O')]"
405,2015.08.24. 오전 9:44,방배역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('방배역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
406,2015.08.24. 오전 9:40,824 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('824 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
407,2015.08.24. 오전 9:35,시범단지 노른자 입지 e편한세상 양주신도시 분양 돌입,"[('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
408,2015.08.24. 오전 9:34,한강 종합 개발서울시 무엇을 주고 무엇을 얻었나,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무엇을', 'O'), (' ', 'O'), ('주고', 'O'), (' ', 'O'), ('무엇을', 'O'), (' ', 'O'), ('얻었나', 'O')]"
409,2015.08.24. 오전 9:34,국토부 그린리모델링 사업자 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
410,2015.08.24. 오전 9:34,한강 종합 개발자연성 회복 과제서 빠진 신곡수중보,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('개발자연성', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('과제서', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('신곡수중보', 'ARTIFACT')]"
411,2015.08.24. 오전 9:30,서울시정부 한강 르네상스 2차 사업 본격화,"[('서울시정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강 르네상스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
412,2015.08.24. 오전 9:30,한강 생태복원·관광자원 2개 축으로 개발된다,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생태복원·관광자원', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발된다', 'O')]"
413,2015.08.24. 오전 9:30,한화건설 부산 동래구 초고층 랜드마크 동래 꿈에그린,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동래구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('동래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT')]"
414,2015.08.24. 오전 9:30,콘크리트 한강변 4천억 들여 佛센느강처럼 개발한다,"[('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('佛센느강', 'LOCATION'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개발한다', 'O')]"
415,2015.08.24. 오전 9:30,영동잠실뚝섬은 복합문화허브…반포·한남은 수변여가공원,"[('영동잠실뚝섬', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('복합문화허브…', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('수변여가공원', 'LOCATION')]"
416,2015.08.24. 오전 9:25,분양구리갈매지구 갈매역 아이파크 모델하우스 오픈,"[('분양', 'O'), ('구리', 'CITY'), ('갈매지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈매역 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
417,2015.08.24. 오전 9:24,분양춘천 레고타워 28일 모델하우스,"[('분양', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레고타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
418,2015.08.24. 오전 9:23,LH 맞춤형 주거급여 주택조사 100만 가구 달성,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형 주거급여', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택조사', 'O'), (' ', 'O'), ('100만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
419,2015.08.24. 오전 9:23,국내 최고 교육 프리미엄 대치 SK뷰 주말동안 8천명 다녀가,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('대치', 'O'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
420,2015.08.24. 오전 9:19,분양대림산업 28일 e편한세상 양주신도시 모델하우스,"[('분양대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
421,2015.08.24. 오전 9:18,3층의 재발견…테라스 갖춘 3층 아파트 신규분양 주목,"[('3층', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견…테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('3층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
422,2015.08.24. 오전 9:16,서울경제TV 분양성수기 시작… 주말 견본주택 8만명 방문,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
