,date,headline,keyword
0,2010.08.15. 오후 10:29,전세시황 휴가 마무리로 수요 ‘꿈틀’…서울 0.02% 상승,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.02%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
1,2010.08.15. 오후 10:28,매매시황 거래 부진 계속…산본·일산 0.14% 하락,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('계속…', 'O'), ('산본', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
2,2010.08.15. 오후 10:23,부동산중개 ‘개점 휴업’ 상반기 1인당 한건도 못해,"[('부동산중개', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개점', 'O'), (' ', 'O'), ('휴업’', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한건', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
3,2010.08.15. 오후 10:05,아파트 매매 중개 ‘별따기’…서울 평균 1건도 안돼,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('‘별따기’…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1건', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
4,2010.08.15. 오후 9:21,강남·서초 보금자리 중대형 채권입찰제 적용 않기로,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형 채권입찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('않기로', 'O')]"
5,2010.08.15. 오후 6:36,기초단체장 릴레이 인터뷰 22 신길·영등포 뉴타운 속도 내겠다,"[('기초단체장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('22', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('내겠다', 'O')]"
6,2010.08.15. 오후 6:32,서울시 위례신도시 先분양…공급 2년 앞당겨,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('先분양…공급', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞당겨', 'O')]"
7,2010.08.15. 오후 6:32,내 땅 도시계획정보 인터넷으로 확인한다,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인한다', 'O')]"
8,2010.08.15. 오후 6:32,서울시 역삼동 등 시유지 7곳 공개매각,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개매각', 'O')]"
9,2010.08.15. 오후 6:32,강남권 보금자리 중대형 분양가 주변 80%선으로,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('선으로', 'O')]"
10,2010.08.15. 오후 6:32,서울 중개업자 아파트 거래 0.78건,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('0.78건', 'QUANTITY')]"
11,2010.08.15. 오후 6:32,이번 주 수원·청라 LH임대 2곳 청약,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
12,2010.08.15. 오후 6:31,한경매물마당 충북 오창산업단지 수익용 원룸 6억 1000만원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오창산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('6억 1000만원', 'QUANTITY')]"
13,2010.08.15. 오후 6:06,2000년이후 최장기간 하락,"[('2000년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최장기간', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
14,2010.08.15. 오후 6:05,둔촌주공 또 시공사 들러리 입찰 논란,"[('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('들러리', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
15,2010.08.15. 오후 6:05,도시계획 정보체계 지방자치까지 확대,"[('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('정보체계', 'O'), (' ', 'O'), ('지방자치까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
16,2010.08.15. 오후 6:04,서울시 81억 5천만 원 규모 시유지 매각,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('81억 5천만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
17,2010.08.15. 오후 5:55,이사철 준비…서울 아파트 전셋값 꿈틀,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('준비…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
18,2010.08.15. 오후 5:44,국토부 주택시장 구원투수 누가 설까,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('구원투수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('설까', 'O')]"
19,2010.08.15. 오후 5:40,세곡·우면 중대형 보금자리 채권입찰 안해,"[('세곡', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('우면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('채권입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O')]"
20,2010.08.15. 오후 5:00,부동산 침체속 중개업자도 줄었다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체속', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
21,2010.08.15. 오후 4:57,분양하이라이트 수원 호매실·인천 청라 임대 2곳 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
22,2010.08.15. 오후 4:57,서울 중개업자 상반기 거래 평균 0.78건,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('0.78건', 'QUANTITY')]"
23,2010.08.15. 오후 4:57,판교 알파돔시티 좌초위기 벗을까,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('좌초위기', 'O'), (' ', 'O'), ('벗을까', 'O')]"
24,2010.08.15. 오후 4:57,민·관 공동 PF사업 해결책 ‘각양각색’,"[('민·관', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('해결책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘각양각색’', 'O')]"
25,2010.08.15. 오후 4:56,서울시，시유지 7필지 공매,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), ('，시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('7필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
26,2010.08.15. 오후 4:55,산본 래미안 하이어스 “단지 안에 공원이..”,"[('산본', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 하이어스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('“단지', 'O'), (' ', 'O'), ('안에', 'O'), (' ', 'O'), ('공원이..”', 'O')]"
27,2010.08.15. 오후 4:53,알파돔시티 이어 용산 개발까지..유상증자，PF사업 ‘해결사’ 되나,"[('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('유상증자，', 'O'), ('PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘해결사’', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
28,2010.08.15. 오후 4:52,서울·수도권 재개발 재건축 수주전 ‘재점화’,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재점화’', 'O')]"
29,2010.08.15. 오후 4:51,강남 보금자리 중대형 채권입찰제 적용 안할듯,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형 채권입찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('안할듯', 'O')]"
30,2010.08.15. 오후 4:51,아파트 단지에서 여름휴가 보내요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에서', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('보내요', 'O')]"
31,2010.08.15. 오후 4:51,건설사 입주마케팅의 진화,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('입주마케팅의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
32,2010.08.15. 오후 4:51,인천 청라지구 국민임대 1255가구 무주택자 에 공급,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1255가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
33,2010.08.15. 오후 4:27,아파트 주간 시세 매매는 여전히 꽁꽁…전세는 꿈틀,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('매매는', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁…전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
34,2010.08.15. 오후 3:51,부동산 QA 노원 아파트 팔고 용인으로 이사하려는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이사하려는데…', 'O')]"
35,2010.08.15. 오후 3:40,부천역 최고 오피스텔 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
36,2010.08.15. 오후 3:27,저렴한 분양가 매력 공공 아파트 노려라,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
37,2010.08.15. 오후 3:02,용인 신축 오피스텔 없어서 못산다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
38,2010.08.15. 오후 2:34,투자포인트여름휴가 막바지…분양시장 기지개켜나,"[('투자포인트', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개켜나', 'O')]"
39,2010.08.15. 오후 2:00,아파트 ‘특별분양’ 혜택 더 특별해 지다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘특별분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('특별해', 'O'), (' ', 'O'), ('지다', 'O')]"
40,2010.08.15. 오후 1:30,상반기 서울지역 중개업자 1명당 아파트 1건도 중개못해,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1명당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1건', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('중개못해', 'O')]"
41,2010.08.15. 오후 1:20,금리인상 부동산침체…안정적인 상가투자처는,"[('금리인상', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산침체…안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자처는', 'O')]"
42,2010.08.15. 오후 1:19,인천경제자유구역 미분양 아파트 눈덩이,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈덩이', 'O')]"
43,2010.08.15. 오후 12:49,부천역 소형 오피스텔 없어서 못산다,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
44,2010.08.15. 오후 12:35,초고층 재건축 은마 투자수익 얼마,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자수익', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
45,2010.08.15. 오후 12:21,강남3구 등 서울 알짜배기 땅 공매로 나온다,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('알짜배기', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('공매로', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
46,2010.08.15. 오전 11:55,포스코건설 정수 기술·상수도 등 먹는 물 분야 적극 진출,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정수', 'O'), (' ', 'O'), ('기술·상수도', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('먹는', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
47,2010.08.15. 오전 11:51,잘나갔던 송도ㆍ청라에 미분양 잔뜩 ‘격세지감’,"[('잘나갔던', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잔뜩', 'O'), (' ', 'O'), ('‘격세지감’', 'O')]"
48,2010.08.15. 오전 11:45,서울시 강남 등 6곳 시유지 7필지 16일부터 공개 매각,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('7필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
49,2010.08.15. 오전 11:43,용인 동백역 소형 오피스텔 선착순 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
52,2010.08.15. 오전 11:20,인천경제구역 부동산 시장 천덕꾸러기로 전락,"[('인천경제구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('천덕꾸러기로', 'O'), (' ', 'O'), ('전락', 'O')]"
53,2010.08.15. 오전 11:16,서울 시유지 81억원 규모 매각,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('81억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
54,2010.08.15. 오전 11:16,영등포구로 잇는 도림교 9개 차로로 확장,"[('영등포구', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('도림교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차로로', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
55,2010.08.15. 오전 11:16,서울시 강남·서초 등 시유지 1278㎡ 공개매각,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('1278㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개매각', 'O')]"
56,2010.08.15. 오전 11:15,서울시 소유 7필지 1278㎡ 토지 공개매각,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('7필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1278㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공개매각', 'O')]"
57,2010.08.15. 오전 11:15,서울시 시유지 7필지 1천278㎡ 매각,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('7필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천278㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
58,2010.08.15. 오전 11:15,서울시 81억5000만원 시유지 매각,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('81억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
59,2010.08.15. 오전 11:02,시프트·장기 공공임대 멀리보고 찜하라,"[('시프트·장기', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('멀리보고', 'O'), (' ', 'O'), ('찜하라', 'O')]"
60,2010.08.15. 오전 11:02,화제 투자 가치가 가장 높은곳 26600원㎡,"[('화제', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가치가', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높은곳', 'O'), (' ', 'O'), ('26600원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O')]"
61,2010.08.15. 오전 11:02,연내 32개 지자체 도시계획정보 DB구축 완료,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('32개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획정보', 'O'), (' ', 'O'), ('DB구축', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
62,2010.08.15. 오전 11:00,내 땅 공원.도로 되나 인터넷으로 확인,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('공원.도로', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
63,2010.08.15. 오전 11:00,도시계획정보체계 2012년 구축 완료,"[('도시계획정보체계', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
64,2010.08.15. 오전 11:00,지역 도시계획정보 인터넷으로 확인한다,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인한다', 'O')]"
65,2010.08.15. 오전 10:59,아파트 대체상품으로 상가가 뜬다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대체상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
66,2010.08.15. 오전 9:51,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
67,2010.08.15. 오전 9:06,부동산캘린더안양 관양 휴먼시아 1042가구 공급,"[('부동산캘린더', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1042가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
68,2010.08.15. 오전 9:02,주간부동산매매는 꽁꽁.. 전세는 꿈틀,"[('주간부동산매매는', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁..', 'O'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
69,2010.08.15. 오전 8:59,서울 중개업자 상반기 아파트 0.78건 거래,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('0.78건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
70,2010.08.15. 오전 8:37,인천경제자유구역 미분양 아파트 눈덩이,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈덩이', 'O')]"
71,2010.08.15. 오전 7:30,휴가철인데도 무너지는 수도권 집값,"[('휴가철인데도', 'O'), (' ', 'O'), ('무너지는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
72,2010.08.15. 오전 7:30,서울 전세 깜짝 상승.. 오르기 전에 이사가자,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('깜짝', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), (' ', 'O'), ('오르기', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('이사가자', 'O')]"
73,2010.08.16. 오후 10:39,건설업계 직원 氣 살리기 바람,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('氣', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
74,2010.08.16. 오후 10:38,건설사 94% “부동산 침체로 어렵다”,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('94%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다”', 'O')]"
75,2010.08.16. 오후 10:16,빚더미 LH 비상경영 가동,"[('빚더미', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비상경영', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
76,2010.08.16. 오후 10:12,아파트 거래 넉달 만에 늘긴 했지만…,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('넉달 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('늘긴', 'O'), (' ', 'O'), ('했지만…', 'O')]"
77,2010.08.16. 오후 7:30,SK건설 라오스 수력발전소 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
78,2010.08.16. 오후 7:28,강남 3구 실거래건수 반짝 상승..가격 약세 지속,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실거래건수', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..가격', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
79,2010.08.16. 오후 6:42,‘하루 이자만 100억’ LH，비상경영 돌입,"[('‘', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이자만', 'O'), (' ', 'O'), ('100억', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('，비상경영', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
80,2010.08.16. 오후 6:41,7월 아파트 거래량 4개월만에 증가,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
81,2010.08.16. 오후 6:38,“대형 시프트 분양 전환”..SH，부채 줄이기 팔걷었다,"[('“대형', 'O'), (' ', 'O'), ('시프', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전환”..', 'O'), ('SH', 'ORGANIZATION'), ('，부채', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이기', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'ANIMAL'), ('걷었다', 'O')]"
82,2010.08.16. 오후 6:33,LH 전국 414개 사업장 구조조정 내달 발표,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('414개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
83,2010.08.16. 오후 6:33,시프트 대형평형 절반은 분양…강변북로 지하화 23년 늦춰,"[('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('대형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('강변북로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('23년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('늦춰', 'O')]"
84,2010.08.16. 오후 6:32,급매물 팔린다…주택경기 바닥쳤나,"[('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다…주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥쳤나', 'O')]"
85,2010.08.16. 오후 6:32,LH 미분양 단지내 상가 최대 40% 할인,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
86,2010.08.16. 오후 6:32,종로 아산엠단성사 상가 분양,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산엠단성사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
87,2010.08.16. 오후 6:32,3년 기다린 뉴타운은 안되고 규제만 연장…주민 반발,"[('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기다린', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운은', 'O'), (' ', 'O'), ('안되고', 'O'), (' ', 'O'), ('규제만', 'O'), (' ', 'O'), ('연장…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
88,2010.08.16. 오후 6:32,한경매물마당 대치동 선릉역 인근 소형 건물 급매 34억원 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선릉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('34억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
89,2010.08.16. 오후 6:31,서울 강남 재건축 반등…지방주택 거래 늘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('반등…지방주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
90,2010.08.16. 오후 6:29,강남 세곡2·내곡지구 토지보상 내년이후로 연기,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세곡2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('내년이후', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
91,2010.08.16. 오후 6:24,판교 알파돔시티 유상증자 결의.. 파국 모면,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('결의..', 'O'), (' ', 'O'), ('파국', 'O'), (' ', 'O'), ('모면', 'O')]"
92,2010.08.16. 오후 6:13,서울시 대규모 사업 재검토 통해 부채 7조 줄이기로,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄이기로', 'O')]"
93,2010.08.16. 오후 6:12,LH 재무위기 극복 위해 비상경영 체제 돌입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재무위기', 'O'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('비상경영', 'O'), (' ', 'O'), ('체제', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
94,2010.08.16. 오후 6:07,광진 두산위브파크 주상복합 특별분양,"[('광진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
95,2010.08.16. 오후 6:06,국토부 주택토지실장 서종대 ‘유력’,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택토지실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서종대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘유력’', 'O')]"
96,2010.08.16. 오후 6:02,투데이초대석 서명교 국토해양부 국토정보정책관,"[('투데', 'ARTIFACT'), ('이초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('서명교', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토정보정책관', 'CIVILIZATION')]"
97,2010.08.16. 오후 5:58,시프트 공급방식 대수술,"[('시프', 'TERM'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급방식', 'O'), (' ', 'O'), ('대수술', 'O')]"
98,2010.08.16. 오후 5:49,흔들림 없는 서울 강남권 초고가 아파트값,"[('흔들림', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O')]"
99,2010.08.16. 오후 5:46,LH 비상경영체제 돌입... 사업 조정안 발표 늦어질 듯,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비상경영체제', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입...', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('조정안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
100,2010.08.16. 오후 5:46,투데이초대석 서명교 국토해양부 국토정보정책관,"[('투데', 'ARTIFACT'), ('이초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('서명교', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토정보정책관', 'CIVILIZATION')]"
101,2010.08.16. 오후 5:44,프라임엔터 새 대표에 이병재씨,"[('프라임엔터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이병재', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
102,2010.08.16. 오후 5:40,서울시 대규모 사업 원점 재검토,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('원점', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
103,2010.08.16. 오후 5:39,판교 알파돔시티 유상증자 결의...파국모면,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('결의...파국모면', 'O')]"
104,2010.08.16. 오후 5:21,대형건설업체도 투자 유망처도 분양연기 못피해,"[('대형건설업체도', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망처도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양연기', 'O'), (' ', 'O'), ('못피해', 'O')]"
105,2010.08.16. 오후 5:12,SK건설 라오스 수력발전사업 MOU,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스 수력발전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
106,2010.08.16. 오후 5:12,단지내 미분양 상가 최고 40% 할인,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
107,2010.08.16. 오후 5:12,국토부 주택토지실장 서종대 ‘유력’,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택토지실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서종대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘유력’', 'O')]"
108,2010.08.16. 오후 5:12,LH 비상경영체제 돌입... 사업 조정안 발표 늦어질 듯,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비상경영체제', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입...', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('조정안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
109,2010.08.16. 오후 5:12,시프트 공급방식 대수술,"[('시프', 'TERM'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급방식', 'O'), (' ', 'O'), ('대수술', 'O')]"
110,2010.08.16. 오후 5:12,서울시 대규모 사업 원점 재검토,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('원점', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
111,2010.08.16. 오후 5:10,LH공사 비상경영 시작,"[('LH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비상경영', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
112,2010.08.16. 오후 5:10,아파트 거래 소폭 증가…가격은 4년 전 수준,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
113,2010.08.16. 오후 5:06,아파트 거래량 4개월만에 깜짝 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('깜짝', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
114,2010.08.16. 오후 5:04,SH공사 은평뉴타운 대형 할부판매 등 부채 감축 나선다,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('할부판매', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
115,2010.08.16. 오후 5:03,2014년까지 신규 보금자리 스톱,"[('2014년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('스톱', 'O')]"
116,2010.08.16. 오후 4:54,대학 캠퍼스 조성 난항‥송도국제도시 설상가상,"[('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('난항‥', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설상가상', 'O')]"
117,2010.08.16. 오후 4:41,아파트 거래량 4개월만에 소폭 증가… 일부 가격 ↑,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
118,2010.08.16. 오후 4:35,주택경기 침체에 분양연기 잇달아,"[('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양연기', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
119,2010.08.16. 오후 4:00,물산업 성공 위해선 기초과학이 필수,"[('물산업', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('위해선', 'O'), (' ', 'O'), ('기초과학', 'STUDY_FIELD'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
120,2010.08.16. 오후 3:58,시프트 114㎡형 공급 안한다..2014년부터,"[('시프트 114㎡', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다..', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년부터', 'DATE')]"
121,2010.08.16. 오후 3:55,환율하락 전망..해외건설업 환리스크 고심,"[('환율하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전망..해외건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('환리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('고심', 'O')]"
122,2010.08.16. 오후 3:54,국토부차관 이임식 표정 공무원 20년 월급 250만원 두 아이 양육,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이임식', 'O'), (' ', 'O'), ('표정', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('250만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두 아이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양육', 'O')]"
123,2010.08.16. 오후 3:40,부천역 최고 오피스텔 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
124,2010.08.16. 오후 3:38,용인 신축 오피스텔 없어서 못산다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
125,2010.08.16. 오후 3:37,7호선 초역세권 싱글하우스 개별등기 분양 마감임박,"[('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('싱글하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개별등기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
126,2010.08.16. 오후 3:33,LH 위기극복 비상경영 돌입상보,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위기극복', 'O'), (' ', 'O'), ('비상경영', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입상보', 'O')]"
127,2010.08.16. 오후 3:32,건설협회 대형건설사와 채용설명회 개최,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대형건설사와', 'O'), (' ', 'O'), ('채용설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
128,2010.08.16. 오후 3:32,코픽스 신규기준 3.1% 3개월 연속 상승,"[('코픽스', 'O'), (' ', 'O'), ('신규기준', 'O'), (' ', 'O'), ('3.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
129,2010.08.16. 오후 3:16,다도해의 보고 완도지역 섬은 몇 개,"[('다도해', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('완도', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('섬은', 'O'), (' ', 'O'), ('몇', 'O'), (' ', 'O'), ('개', 'O')]"
130,2010.08.16. 오후 3:12,일성신약 삼성물산 배당으로 수익 쏠쏠,"[('일성신약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배당으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠쏠', 'O')]"
131,2010.08.16. 오후 2:59,게시판 자산운용 전문인력 양성교육,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('자산운용', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성교육', 'O')]"
132,2010.08.16. 오후 2:52,가구업체 건설사 특판따라 실적 희비,"[('가구업체', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('특판따라', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
133,2010.08.16. 오후 2:45,빚 118조 위기의 LH 비상경영 돌입종합,"[('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('118조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비상경영', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입종합', 'O')]"
134,2010.08.16. 오후 2:42,무디스 재정난 불구 LH 신용등급 A1 유지,"[('무디스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재정난', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('A1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
135,2010.08.16. 오후 2:06,‘만능통장’ 가입자 970만명 돌파..증가세는 ‘주춤’,"[('‘만능통장’', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('970만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파..증가세는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주춤’', 'O')]"
136,2010.08.16. 오후 2:05,한강 인공섬 뜨기도 전에 송사,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인공섬', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨기도', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('송사', 'O')]"
137,2010.08.16. 오후 1:54,SK건설 라오스 수력발전소 공사 MOU 체결,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
138,2010.08.16. 오후 1:44,불굴의건설DNA한화건설 기술력으로 20년 먹거리 찾는다.,"[('불굴의건설DNA', 'TERM'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술력으로', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('먹거리', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다.', 'O')]"
139,2010.08.16. 오후 1:44,분양가 싸고 입지 좋은 LH 단지내상가 잡아볼까,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
140,2010.08.16. 오후 1:41,SK건설 태국 수력발전사업 진출,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국 수력발전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
141,2010.08.16. 오후 1:28,‘진주 금산 두산위브’ 뉴타운 속 대단지 프리미엄,"[('‘', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O')]"
142,2010.08.16. 오후 1:20,소액투자 서둘르지 않으면 늦다,"[('소액투자', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘르지', 'O'), (' ', 'O'), ('않으면', 'O'), (' ', 'O'), ('늦다', 'O')]"
144,2010.08.16. 오후 1:11,SK건설 라오스 수력발전사업 MOU 체결,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스 수력발전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
145,2010.08.16. 오후 12:57,LH 자금난 극복위해 비상경영체제 돌입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('극복위해', 'O'), (' ', 'O'), ('비상경영체제', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
146,2010.08.16. 오후 12:46,7호선 초역세권 싱글하우스 개별등기 분양 마감임박,"[('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('싱글하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개별등기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
147,2010.08.16. 오후 12:45,분양특보 “대기업에서 월세 받으니 남편보다 두배 더 벌어요”,"[('분양특보', 'O'), (' ', 'O'), ('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받으니', 'O'), (' ', 'O'), ('남편', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어요”', 'O')]"
148,2010.08.16. 오후 12:40,부천역 소형 오피스텔 5천만원대 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
149,2010.08.16. 오후 12:37,차라리 부동산을 잊어라,"[('차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산을', 'O'), (' ', 'O'), ('잊어라', 'O')]"
150,2010.08.16. 오후 12:33,동국제강 을지로 신사옥시대 열어,"[('동국제강', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('을지로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신사옥시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
151,2010.08.16. 오후 12:22,재테크 소액투자 역발상이 정답이다,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('소액투자', 'O'), (' ', 'O'), ('역발상이', 'O'), (' ', 'O'), ('정답이다', 'O')]"
152,2010.08.16. 오후 12:19,포토 비상경영선포하는 LH공사,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('비상경영선포하는', 'O'), (' ', 'O'), ('LH공사', 'ORGANIZATION')]"
153,2010.08.16. 오후 12:14,포토 비상경영대책회의 갖는 LH공사,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('비상경영대책회의', 'O'), (' ', 'O'), ('갖는', 'O'), (' ', 'O'), ('LH공사', 'ORGANIZATION')]"
154,2010.08.16. 오후 12:10,포토 손 맞잡은 LH 노사,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('맞잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O')]"
155,2010.08.16. 오전 11:56,재무위기 LH 414개 사업장 구조조정…비상경영 선포,"[('재무위기', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('414개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정…비상경영', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
156,2010.08.16. 오전 11:54,용인 동백역 소형 오피스텔 선착순 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
157,2010.08.16. 오전 11:42,아파트 매매시장 ‘극심한 부진’ 하락폭 다시 커져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘극심한', 'O'), (' ', 'O'), ('부진’', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
158,2010.08.16. 오전 11:40,금강산콘도 잔금 납부 유예제 분양 시행,"[('금강산', 'LOCATION'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O'), (' ', 'O'), ('유예제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
159,2010.08.16. 오전 11:40,금호리조트 100% 반환형 멀티회원권 분양,"[('금호리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반환형', 'O'), (' ', 'O'), ('멀티회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
160,2010.08.16. 오전 11:31,대명리조트 100% 전액반환보증금 창립 31주년 특별신규회원 모집,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전액반환보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('31주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별신규회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
161,2010.08.16. 오전 11:31,현대건설 김중겸 사장 17일부터 3일간 중동방문,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('방문', 'O')]"
162,2010.08.16. 오전 11:31,“홍수·태풍때 접속하세요”,"[('“홍수·태풍때', 'O'), (' ', 'O'), ('접속하세요”', 'O')]"
163,2010.08.16. 오전 11:31,장충동 서울성곽길 ‘시민품으로’,"[('장충동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울성곽길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('품으로’', 'O')]"
164,2010.08.16. 오전 11:28,공항 전신검색장비 다음달 시범운영,"[('공항', 'O'), (' ', 'O'), ('전신검색장비', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시범운영', 'O')]"
165,2010.08.16. 오전 11:28,4대강 준설로 최대 1.7m 홍수위 저감,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준설로', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('홍수위', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O')]"
166,2010.08.16. 오전 11:27,아파트 실거래량 강남3구 18.4%↑,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('18.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
167,2010.08.16. 오전 11:25,SK건설 라오스 수력발전사업 MOU 체결,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스 수력발전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
168,2010.08.16. 오전 11:18,코아스웰 2분기 영업익 9억.. 전년비 837%↑,"[('코아스웰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('837%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
169,2010.08.16. 오전 11:15,포토뉴스“아직 휴가를 못가셨다면 아파트단지내서 늦여름 피서 어떠세요”,"[('포토뉴스“아직', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가를', 'O'), (' ', 'O'), ('못가셨다면', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트단지내서', 'O'), (' ', 'O'), ('늦여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('피서', 'O'), (' ', 'O'), ('어떠세요”', 'O')]"
170,2010.08.16. 오전 11:12,아파트 거래 4개월만에 증가..일부 가격 ↑,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('증가..', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
171,2010.08.16. 오전 11:11,장용동리포트부동산 폭락 대책은 없나SBS 시사토론,"[('장용동리포트', 'ORGANIZATION'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락', 'O'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O'), ('SBS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시사토', 'ARTIFACT'), ('론', 'O')]"
172,2010.08.16. 오전 11:09,악재 겹친 용산..건설사들 속앓이,"[('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('겹친', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('..건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('속앓이', 'O')]"
173,2010.08.16. 오전 11:06,120개 지역 도시재생사업 연기·축소 불가피,"[('120개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('연기·축소', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
174,2010.08.16. 오전 11:06,아파트거래 풀리나..비수기불구 4개월만에 증가,"[('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리나..', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기불구', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
175,2010.08.16. 오전 11:05,공룡공기업 LH “위기를 기회로”,"[('공룡공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“위기를', 'O'), (' ', 'O'), ('기회로”', 'O')]"
176,2010.08.16. 오전 11:02,부동산경기 침체로 건설업계 울상…대책 無,"[('부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('울상…대책', 'O'), (' ', 'O'), ('無', 'O')]"
177,2010.08.16. 오전 11:02,1등 인천공항의 계륵 알몸투시기..사생활보호 안돼,"[('1등', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('계륵', 'O'), (' ', 'O'), ('알몸투시기..사생활보호', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
178,2010.08.16. 오전 11:01,아파트 거래량 바닥 쳤다..강남3구 증가세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('쳤다..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
179,2010.08.16. 오전 11:01,“시장활성화 위해 DTI 완화를”,"[('“시장활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화를”', 'O')]"
180,2010.08.16. 오전 11:01,LH 미분양 상가 최대 40% 할인분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
181,2010.08.16. 오전 11:00,4대강추진본부 4대강 준설로 홍수위 낮아져,"[('4대강추진본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준설로', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수위', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아져', 'O')]"
182,2010.08.16. 오전 11:00,내달부터 인천공항에 전신검색장비 시범운영,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전신검색장비', 'O'), (' ', 'O'), ('시범운영', 'O')]"
183,2010.08.16. 오전 11:00,아파트 거래침체 지속…7월 전국 3만2000여건,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래침체', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만2000여건', 'QUANTITY')]"
184,2010.08.16. 오전 11:00,공실없이 안정수익…先임대 상가 관심,"[('공실없이', 'O'), (' ', 'O'), ('안정수익…先임대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
185,2010.08.16. 오전 11:00,강남3구·신도시 아파트 실거래 반짝 상승,"[('강남3구', 'LOCATION'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
186,2010.08.16. 오전 11:00,알몸투시기 9월1일 인천 등 주요공항 도입,"[('알몸', 'TERM'), ('투시기', 'O'), (' ', 'O'), ('9월1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주요공항', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
187,2010.08.16. 오전 11:00,7월 수도권 아파트 거래량 예년 반토막,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('예년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반토막', 'QUANTITY')]"
188,2010.08.16. 오전 10:57,4호선 성신여대역 역세권 선임대 상가 분양 ,"[('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성신여대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
189,2010.08.16. 오전 10:57,수익형 부동산 ‘프리미엄’ 포기 못해,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘프리미엄’', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
190,2010.08.16. 오전 10:50,건설사 양재동 복합터미널 사업성은 있는데…,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('양재동 복합터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업성은', 'O'), (' ', 'O'), ('있는데…', 'O')]"
191,2010.08.16. 오전 10:48,위기의 LH 비상경영 체제 돌입,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비상경영', 'O'), (' ', 'O'), ('체제', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
192,2010.08.16. 오전 10:44,건설사 직원 氣살리기 팍팍,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('氣살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('팍팍', 'O')]"
193,2010.08.16. 오전 10:31,주택금융公 조달전략상 CP 활용도 UP,"[('주택금융公', 'O'), (' ', 'O'), ('조달전략상', 'O'), (' ', 'O'), ('CP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('활용도', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
194,2010.08.16. 오전 10:30,LH 재무개선대책 9월말 발표..414개 사업장 전면 재조정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재무개선대책', 'O'), (' ', 'O'), ('9월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표..', 'O'), ('414개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재조정', 'O')]"
195,2010.08.16. 오전 10:30,떠오르는 고수익 투자처 석진 파아란 오피스텔을 주목하라,"[('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('석진 파아란', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔을', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
196,2010.08.16. 오전 10:26,태풍ㆍ호우 피해 사전정보 안방서 척척,"[('태풍', 'EVENT'), ('ㆍ호우', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('사전정보', 'O'), (' ', 'O'), ('안방서', 'O'), (' ', 'O'), ('척척', 'O')]"
197,2010.08.16. 오전 10:21,LH 이지송 사장u3000‘3컷 3업운동’으로 재무위기 정면돌파,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('u3000', 'QUANTITY'), ('‘', 'O'), ('3컷 3업운동', 'EVENT'), (""'으로"", 'O'), (' ', 'O'), ('재무위기', 'O'), (' ', 'O'), ('정면돌파', 'O')]"
198,2010.08.16. 오전 10:20,건설사 직원들 기氣 살려라,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('기氣', 'O'), (' ', 'O'), ('살려라', 'O')]"
199,2010.08.16. 오전 10:17,대림산업직원가족과 함께하는 문화행사 벌여,"[('대림산업직원', 'CIVILIZATION'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('문화행사', 'O'), (' ', 'O'), ('벌여', 'O')]"
200,2010.08.16. 오전 10:16,LH 뼈 깎는 비상경영...전 임직원 토지 주택 세일즈맨 ‘발령’,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뼈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('깎는', 'O'), (' ', 'O'), ('비상경영...전', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세일즈맨', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘발령’', 'O')]"
201,2010.08.16. 오전 10:12,장충동 서울성곽 탐방로 11월 개방,"[('장충동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울성곽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탐방로', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
202,2010.08.16. 오전 10:11,서울시 ‘금싸라기’ 땅 내다판다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘금싸라기’', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('내다판다', 'O')]"
203,2010.08.16. 오전 10:11,서울시 9호선 민간업체 수입부족분 142억원 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민간업체', 'O'), (' ', 'O'), ('수입부족분', 'O'), (' ', 'O'), ('142억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
204,2010.08.16. 오전 10:04,서울성곽 남산탐방로 이르면 11월 개방,"[('서울성곽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('탐방로', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
205,2010.08.16. 오전 10:02,신성건설 재매각..제한 경쟁 입찰,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재매각..제한', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
206,2010.08.16. 오전 10:00,LH 3컷 3업으로 위기 돌파,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3컷', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3업', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
207,2010.08.16. 오전 10:00,한경매물마당 충북 오창산업단지 수익용 원룸 6억 1000만원 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오창산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('6억 1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
208,2010.08.16. 오전 9:54,LH 비상경영..사업조정 성공 여부가 관건,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비상경영..사업조정', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('여부가', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
209,2010.08.16. 오전 9:51,LH 단지내 미분양상가 40% 할인,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양상가', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
210,2010.08.16. 오전 9:51,장충동 서울성곽 내측 탐방로 11월 일반 첫 개방,"[('장충동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울성곽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내측', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방로', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
211,2010.08.16. 오전 9:46,LH 구조조정발표 앞두고 비상경영시스템 가동,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구조조정발표', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('비상경영시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
212,2010.08.16. 오전 9:42,한샘 창립 40주년 기념 서비스 경진대회 개최,"[('한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('40주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('경진대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
213,2010.08.16. 오전 9:16,LH 미분양 상가 최대 40% 할인,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
214,2010.08.16. 오전 9:14,가을 되기 전에 전셋집 미리 찜,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('되기', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('찜', 'O')]"
215,2010.08.16. 오전 8:58,SH공사 위례신도시 선분양 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
216,2010.08.16. 오전 8:56,LH 미분양 상가 최대 40%까지 깎아 줍니다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('깎아', 'O'), (' ', 'O'), ('줍니다', 'O')]"
217,2010.08.16. 오전 8:34,LH 비상경영 선포..재무개선대책 9월까지 매듭,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비상경영', 'O'), (' ', 'O'), ('선포..재무개선대책', 'O'), (' ', 'O'), ('9월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매듭', 'O')]"
218,2010.08.16. 오전 8:29,LH 재무위기 극복 비상경영 돌입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재무위기', 'O'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('비상경영', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
219,2010.08.16. 오전 8:11,포토뉴스단지내서 늦은 휴가를,"[('포토뉴스단지내서', 'O'), (' ', 'O'), ('늦은', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가를', 'O')]"
220,2010.08.16. 오전 8:11,안정적 상가투자 노린다면 선임대 상가 주목,"[('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다면', 'O'), (' ', 'O'), ('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
221,2010.08.16. 오전 8:07,기고편의점보다 많은 건설업체,"[('기고편의점보다', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O')]"
222,2010.08.16. 오전 8:05,빚 118조 위기의 LH 비상경영 체제 돌입,"[('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('118조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비상경영', 'O'), (' ', 'O'), ('체제', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
223,2010.08.16. 오전 7:51,LH 9월까지 재무구조개선 사업구조조정 확정 발표,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재무구조개선', 'O'), (' ', 'O'), ('사업구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
224,2010.08.16. 오전 7:50,토지주택공사 비상경영 돌입...300여명 판매인력 구성,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비상경영', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입...', 'O'), ('300여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판매인력', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
225,2010.08.16. 오전 7:42,LH 8월 단지내상가 43개 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('43개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
226,2010.08.16. 오전 7:22,올 최고 아파트 브랜드에 삼성 래미안 선정,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드에', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
227,2010.08.16. 오전 7:01,‘버블세븐’도 양극화…강남 서초 송파↑  분당 용인 평촌↓,"[('‘버블세븐’도', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), ('↓', 'O')]"
228,2010.08.16. 오전 6:01,건설사 한강수계 아파트 분양 어렵네...,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('수계', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵네...', 'O')]"
229,2010.08.16. 오전 3:30,매매 시황신도시수도권 하락폭 커져… 전세는 상승세로,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황신도시', 'LOCATION'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세로', 'O')]"
230,2010.08.16. 오전 3:20,아파트 미리보기부천 역곡역 e편한세상,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
231,2010.08.16. 오전 3:20,반년간 1건도 중개못한 중개업소,"[('반년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1건', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('중개못한', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O')]"
232,2010.08.16. 오전 3:20,부동산 캘린더인천 청라 국민임대 19일 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
233,2010.08.16. 오전 3:20,住소식 地소식남양주 ‘사랑으로 부영’ 전세분양으로 전환 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑으로 부영', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전세분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
234,2010.08.16. 오전 3:20,닥터봉의 돈 되는 부동산부동산 대책만 쳐다보는 ‘3苦시대’ 집주인들,"[('닥터봉', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책만', 'O'), (' ', 'O'), ('쳐다보는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3苦시대', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
235,2010.08.16. 오전 3:20,부동산중개학회 20일 연세대서 세미나,"[('부동산중개학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연세대', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
236,2010.08.16. 오전 3:20,住테크  地테크민영 ‘다자녀 공급’ 3%→ 5%로 상향,"[('住테크', 'O'), (' ', 'O'), ('地테크민영', 'O'), (' ', 'O'), ('‘다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('공급’', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
237,2010.08.16. 오전 3:16,내가 소유한 토지에 도로 뚫릴지 확인을,"[('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('소유한', 'O'), (' ', 'O'), ('토지에', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫릴지', 'O'), (' ', 'O'), ('확인을', 'O')]"
238,2010.08.17. 오후 10:45,강남 유명 아파트 줄줄이 경매로,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유명', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O')]"
239,2010.08.17. 오후 10:01,3차 보금자리주택 5곳 사전예약 물량 줄일 듯,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄일', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
240,2010.08.17. 오후 8:46,재건축·재개발 지침서 출간,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지침서', 'O'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
241,2010.08.17. 오후 8:43,서울시내 51개 대학 층고제한 완화된다,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('51개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('층고제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화된다', 'O')]"
242,2010.08.17. 오후 8:36,보금자리 사전예약 물량 줄일듯,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄일듯', 'O')]"
243,2010.08.17. 오후 8:36,강남권 고가 아파트 줄줄이 경매시장에,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장에', 'O')]"
244,2010.08.17. 오후 8:36,“송편빚기 배웠어요”,"[('“', 'O'), ('송편', 'CIVILIZATION'), ('빚기', 'O'), (' ', 'O'), ('배웠어요”', 'O')]"
245,2010.08.17. 오후 7:27,PD수첩 4대강 비밀팀 방송금지 가처분 신청 기각,"[('PD수첩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비밀팀', 'O'), (' ', 'O'), ('방송금지', 'O'), (' ', 'O'), ('가처분', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('기각', 'O')]"
246,2010.08.17. 오후 7:12,서울시내 56개대학 건축물 높이 제한 풀린다,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('56개', 'QUANTITY'), ('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
247,2010.08.17. 오후 7:08,1인 가구 뜬다…도시형 생활주택 인기,"[('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
248,2010.08.17. 오후 7:08,강남 유명 아파트 경매 시장 봇물,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유명', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
249,2010.08.17. 오후 6:33,오피스빌딩은 예외…사옥수요로 꾸준한 인기,"[('오피스빌딩은', 'O'), (' ', 'O'), ('예외…사옥수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
250,2010.08.17. 오후 6:33,기업 부동산으로 돈 버는 시대 끝나…신규사업 실탄 마련,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('버는', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나…신규사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실탄', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
251,2010.08.17. 오후 6:33,초소형 아파트 귀한 몸…삼성동 59㎡ 월세 220만원 최고,"[('초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('…', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('220만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
252,2010.08.17. 오후 6:33,용산더프라임 분양가 3.3㎡당 2060만원부터,"[('용산더프라임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2060만원부터', 'QUANTITY')]"
253,2010.08.17. 오후 6:33,뉴스카페 둔촌주공 28일 시공사 선정 또 불거진 들러리 논란,"[('뉴스카페', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('불거진', 'O'), (' ', 'O'), ('들러리', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
254,2010.08.17. 오후 6:33,가을 분양성수기 맞아…9월 신규공급 뚝,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아…', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규공급', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
255,2010.08.17. 오후 6:32,남은 부동산은 가치 높이자…대기업 개발社 설립 붐,"[('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높이자…대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('개발社', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
256,2010.08.17. 오후 6:32,입지좋은 재개발·재건축 중소형 노려볼까,"[('입지좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
257,2010.08.17. 오후 6:31,한경매물마당 용인 경부고속도로 인근 8층 공장 급매 150억 등,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('8층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('150억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
258,2010.08.17. 오후 6:31,압구정 현대·대치 은마…강남 아파트 줄줄이 경매로,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O')]"
259,2010.08.17. 오후 6:31,공간정보기업 채용 박람회,"[('공간정보기업', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('박람회', 'O')]"
260,2010.08.17. 오후 6:31,수색·증산 뉴타운…소형 143채 추가공급,"[('수색·증산', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운…소형', 'O'), (' ', 'O'), ('143채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가공급', 'O')]"
261,2010.08.17. 오후 6:31,현대엠코，인천 용현엠코타운 58가구,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('58가구', 'QUANTITY')]"
262,2010.08.17. 오후 6:30,증산5구역 1704가구 대단지로 변신,"[('증산5구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1704가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
263,2010.08.17. 오후 6:29,보금자리 사전예약 물량 조절,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('조절', 'O')]"
264,2010.08.17. 오후 6:12,극동건설 1.1억불 말레이시아 복합시설 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.1억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
265,2010.08.17. 오후 6:05,극동건설 말련서 1.1억불 건축공사 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말련서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.1억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
266,2010.08.17. 오후 6:02,서울시 잇단 개발사업 연기·축소.. 곳곳서 주민 반발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('연기·축소..', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳서', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
267,2010.08.17. 오후 6:00,압구정마저 경매行.. 길어진 부동산 침체 장사없네,"[('압구정', 'LOCATION'), ('마저', 'O'), (' ', 'O'), ('경매行..', 'O'), (' ', 'O'), ('길어진', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('장사없네', 'O')]"
268,2010.08.17. 오후 5:57,서울 도심 빈 사무실 대란 오나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
269,2010.08.17. 오후 5:53,부동산투데이 부동산  재테크,"[('부동산투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O')]"
270,2010.08.17. 오후 5:48,안성 공도 블루밍 디자인시티 입주,"[('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루밍 디자인시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
271,2010.08.17. 오후 5:47,두산건설 두산메카텍 11월초 흡수합병,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두산메카텍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('흡수합병', 'O')]"
272,2010.08.17. 오후 5:47,부동산투데이 부동산  재테크,"[('부동산투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O')]"
273,2010.08.17. 오후 5:41,서민 외면하는 시프트,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('외면하는', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O')]"
274,2010.08.17. 오후 5:40,가을 분양 성수기 실종,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
275,2010.08.17. 오후 5:39,강남·광교..인기지역마저 분양 연기,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('..인기지역마저', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
276,2010.08.17. 오후 5:38,수도권 보금자리 주택 사전예약 물량 줄인다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
277,2010.08.17. 오후 5:26,뉴스테이션갈 곳 잃은 ‘보금자리’,"[('뉴스테이션갈', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('잃은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘보금자리’', 'O')]"
278,2010.08.17. 오후 5:18,용산 상가시장도 휘청,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청', 'O')]"
279,2010.08.17. 오후 5:18,수도권 택지지구 분양 재시동,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재시동', 'O')]"
280,2010.08.17. 오후 5:13,강남도 버틸만큼 버텼나 투자가치 상실 의견도,"[('강남', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('버틸만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('버텼나', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('상실', 'O'), (' ', 'O'), ('의견도', 'O')]"
281,2010.08.17. 오후 5:12,은평 증산5구역에 1704가구 들어선다,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('증산', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1704가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
282,2010.08.17. 오후 5:12,인천 용현 엠코타운 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
283,2010.08.17. 오후 5:12,무분별 개발 부메랑… 복합 자산디플레 우려,"[('무분별', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('부메랑…', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('자산디플레', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
284,2010.08.17. 오후 5:11,루원시티 미이주민 경찰고발,"[('루원시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미이주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경찰', 'ORGANIZATION'), ('고발', 'O')]"
285,2010.08.17. 오후 5:11,서민 외면하는 시프트,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('외면하는', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O')]"
286,2010.08.17. 오후 5:11,강남·광교..인기지역마저 분양 연기,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('..인기지역마저', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
287,2010.08.17. 오후 5:11,가을 분양 성수기 실종,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
288,2010.08.17. 오후 5:11,보금자리 사전예약 물량 조절,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('조절', 'O')]"
289,2010.08.17. 오후 5:02,전문가 3인이 진단하는 2010 하반기 부동산 시장 전망,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('3인', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('진단하는', 'O'), (' ', 'O'), ('2010 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
290,2010.08.17. 오후 4:57,극동건설 1300억원 규모 말레이시아 복합시설 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1300억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
291,2010.08.17. 오후 4:48,시프트 입주자 선정 전산오류 있었다,"[('시', 'ARTIFACT'), ('프트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('전산오류', 'O'), (' ', 'O'), ('있었다', 'O')]"
292,2010.08.17. 오후 4:48,인천 용현엠코타운 분양..3.3㎡당 800만원,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('800만원', 'QUANTITY')]"
293,2010.08.17. 오후 4:44,30년 공직노하우 고향에서 쏟아붓겠습니다,"[('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공직노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('고향에서', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아붓겠습니다', 'O')]"
294,2010.08.17. 오후 4:43,SH공사 과다 차입으로 이자비용 60억 날렸다,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과다', 'O'), (' ', 'O'), ('차입으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이자비용', 'O'), (' ', 'O'), ('60억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('날렸다', 'O')]"
295,2010.08.17. 오후 4:33,둔촌주공 재건축 3번째 입찰..시공사 선정 순조로울까,"[('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰..시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('순조로울까', 'O')]"
296,2010.08.17. 오후 4:09,검단신도시 2단계 사업 안갯 속,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('안갯', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O')]"
297,2010.08.17. 오후 3:59,부천역 최고 오피스텔 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
298,2010.08.17. 오후 3:57,용인 신축 오피스텔 없어서 못산다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
299,2010.08.17. 오후 3:46,9월 전국 일반분양 1만7384가구…전년동기比 66%↑,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7384가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('66%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
300,2010.08.17. 오후 3:34,사교육 부담 덜어드립니다..교육특화 아파트 눈길,"[('사교육', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('덜어드립니다..', 'O'), (' ', 'O'), ('교육특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
301,2010.08.17. 오후 3:31,벽산 블루밍 자녀 교육 책임집니다,"[('벽산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('블루밍', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('책임집니다', 'O')]"
302,2010.08.17. 오후 3:30,30대를 위한 도심형 소형 타운하우스e,"[('30대', 'QUANTITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스e', 'O')]"
303,2010.08.17. 오후 3:11,증산뉴타운 174가구 추가 공급,"[('증산뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('174가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
304,2010.08.17. 오후 3:04,어  오피스텔 투자 수익률마저 비상,"[('어', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률마저', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
305,2010.08.17. 오후 3:02,연말 서울오피스 공실률 4.8%까지 치솟는다,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('4.8%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는다', 'O')]"
306,2010.08.17. 오후 2:56,LH 9월말까지 1조원대 임대주택 ABS 발행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('ABS', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
307,2010.08.17. 오후 2:52,성수기 맞아 9월 분양물량 지난해 절반 수준,"[('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
308,2010.08.17. 오후 2:18,리저스 국내 4번째 사무실 임대 비즈니스 센터 열어,"[('리저스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('4번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('센터', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
309,2010.08.17. 오후 2:17,무늬만 분양가상한제…미분양 속출,"[('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
310,2010.08.17. 오후 2:00,현대엠코 인천 용현엠코타운 분양,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
311,2010.08.17. 오후 2:00,공간정보 채용박람회 9월 개최,"[('공간정보 채용박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
312,2010.08.17. 오후 1:58,아파트 ‘특별분양’ 혜택 더 특별해 지다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘특별분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('특별해', 'O'), (' ', 'O'), ('지다', 'O')]"
313,2010.08.17. 오후 1:58,산·바다 ‘더블 조망’ 아파트 희소성 있네,"[('산·바다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘더블', 'O'), (' ', 'O'), ('조망’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O')]"
314,2010.08.17. 오후 1:56,금호건설 파트너십 전략 해외 수주 단골 확보,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파트너십', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('단골', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
315,2010.08.17. 오후 1:41,보금자리 사전예약 축소,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
317,2010.08.17. 오후 1:26,마포구청방송 스마트폰으로 본다,"[('마포구청방송', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
318,2010.08.17. 오후 1:26,위기를 넘어 재도약이다현대건설 2015년‘글로벌 톱20’진입 순항,"[('위기를', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('재도약이다', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), ('‘글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('톱20', 'QUANTITY'), ('’진입', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
319,2010.08.17. 오후 1:26,가을 성수기는 없다…9월 분양 작년의  ‘반토막’,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기는', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반토', 'QUANTITY'), ('막’', 'O')]"
320,2010.08.17. 오후 1:23,수색·증산뉴타운 5구역 소형 174가구 추가공급,"[('수색·', 'LOCATION'), ('증산뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('174가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가공급', 'O')]"
321,2010.08.17. 오후 1:21,민선5기 청사진새 구청장에 듣는다“마곡워터프런트 백지화 안된다”,"[('민선', 'QUANTITY'), ('5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청사진새', 'O'), (' ', 'O'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다“', 'O'), ('마곡워터프런트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다”', 'O')]"
322,2010.08.17. 오후 12:54,7호선 초역세권 싱글하우스 개별등기 분양 마감임박,"[('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('싱글하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개별등기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
323,2010.08.17. 오후 12:50,대학가 바로앞 신축 원룸텔 3500만원 투자로 월 45만원 수익가능,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('45만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익가능', 'O')]"
324,2010.08.17. 오후 12:46,U헬스케어 주거시설에 속속 도입,"[('U헬스케어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
325,2010.08.17. 오후 12:40,분양이슈 수익 받고 이용하는 호텔 투자 대세,"[('분양이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('이용하는', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
326,2010.08.17. 오후 12:26,부천역 소형 오피스텔 5천만원대 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
327,2010.08.17. 오후 12:19,재테크 가평 특급전원부지 26600원㎡ 매각공고,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특급전원부지', 'O'), (' ', 'O'), ('26600원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
328,2010.08.17. 오후 12:15,재벌계 건설사 구하기②다음 타자는 누구,"[('재벌계', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기②다음', 'O'), (' ', 'O'), ('타자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O')]"
329,2010.08.17. 오후 12:06,두산건설 합병으로 두 토끼 잡는다,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합병으로', 'O'), (' ', 'O'), ('두 토끼', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
330,2010.08.17. 오후 12:00,용인 동백역 소형 오피스텔 선착순 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
331,2010.08.17. 오전 11:43,판교 알파돔시티 유상증자 결의,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O')]"
332,2010.08.17. 오전 11:43,월급 모아 집 장만 13.7년 소요,"[('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('모아', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만', 'O'), (' ', 'O'), ('13.7년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소요', 'O')]"
333,2010.08.17. 오전 11:42,강남 랜드마크 아파트 경매 잇따라,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
334,2010.08.17. 오전 11:40,대명리조트 100% 반환형 신규 특별회원 모집,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반환형', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('특별회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
335,2010.08.17. 오전 11:38,안성 아파트 날림공사 입주예정자 집단반발,"[('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('날림공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집단반발', 'O')]"
336,2010.08.17. 오전 11:35,차관 3명 배출한 국토부 인사 숨통,"[('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배출한', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O')]"
337,2010.08.17. 오전 11:32,서울 강남권 유명 아파트 줄줄이 경매로…,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유명', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로…', 'O')]"
338,2010.08.17. 오전 11:27,강남 3구 아파트들 줄줄이 경매로,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트들', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O')]"
339,2010.08.17. 오전 11:27,공간정보 기업 채용박람회,"[('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('채용박람회', 'O')]"
340,2010.08.17. 오전 11:25,세네갈 공무원 한국건설 노하우 뭔가요,"[('세네갈', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('뭔가요', 'O')]"
341,2010.08.17. 오전 11:23,한신공영 페트로베트남 건설사와 협력 협정,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페트로베트남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설사와', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('협정', 'O')]"
342,2010.08.17. 오전 11:22,현대엠코 인천용현 엠코타운 평당 760만원 분양,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천용현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('760만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
343,2010.08.17. 오전 11:16,수색·증산 뉴타운 공급규모 10% 확대,"[('수색·증산', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('공급규모', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
344,2010.08.17. 오전 11:15,재벌계 건설사 구하기①메우고 메우고 또 메우고,"[('재벌계', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기①메우고', 'O'), (' ', 'O'), ('메우고', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('메우고', 'O')]"
345,2010.08.17. 오전 11:15,수색증산 일대 ‘기준용적률 상향 적용’..소형주택 공급 늘려,"[('수색증산', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기준용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('적용’..소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
346,2010.08.17. 오전 11:15,수색·증산뉴타운 5구역에 소형 174가구 추가공급,"[('수색·', 'LOCATION'), ('증산뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('174가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가공급', 'O')]"
347,2010.08.17. 오전 11:15,서울 증산5구역에 소형주택 174채 늘려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('증산5구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('174채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
348,2010.08.17. 오전 11:08,두산건설 세계1위 화공 플랜트설비 두산메카텍 흡수합병,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화공', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트설비', 'O'), (' ', 'O'), ('두산메카텍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흡수합병', 'O')]"
349,2010.08.17. 오전 11:06,두산건설두산메카텍 합병 2013년 매출 5조 목표상보,"[('두산건설두산메카텍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합병', 'O'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표상보', 'O')]"
350,2010.08.17. 오전 11:06,두산건설 두산메카텍 11월초 흡수합병,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두산메카텍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('흡수합병', 'O')]"
351,2010.08.17. 오전 11:00,국토부 경주·순천·군산 해역 해양쓰레기 수거사업 시행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해역', 'O'), (' ', 'O'), ('해양쓰레기 수거사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
352,2010.08.17. 오전 11:00,국토부 공간정보 기업 채용박람회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('채용박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
353,2010.08.17. 오전 11:00,공간정보산업에 종사할 인재를 찾습니다,"[('공간정보산업에', 'O'), (' ', 'O'), ('종사할', 'O'), (' ', 'O'), ('인재를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
354,2010.08.17. 오전 11:00,2010 디지털국토엑스포 채용박람회 내달 개최,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('디지털국토엑스포 채용박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
355,2010.08.17. 오전 11:00,바닷속을 깨끗이 수중 쓰레기 수거작업,"[('바닷속을', 'O'), (' ', 'O'), ('깨끗이', 'O'), (' ', 'O'), ('수중', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰레기', 'O'), (' ', 'O'), ('수거작업', 'O')]"
356,2010.08.17. 오전 11:00,9월 각종 어선 해양사고 연중 가장 많아,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('어선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해양사고', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
357,2010.08.17. 오전 10:56,부동산 개발회사 차린 KT,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발회사', 'O'), (' ', 'O'), ('차린', 'O'), (' ', 'O'), ('KT', 'ORGANIZATION')]"
358,2010.08.17. 오전 10:56,현대산업개발 1040가구 대단지 백석 아이파크 추가분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1040가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('백석 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추가분양', 'O')]"
359,2010.08.17. 오전 10:54,7호선 초역세권 싱글하우스 개별등기 분양 마감임박,"[('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('싱글하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개별등기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
360,2010.08.17. 오전 10:51,현대엠코 인천 용현엠코타운 분양,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
361,2010.08.17. 오전 10:50,두산건설 두산메카텍 흡수합병..1대4.13비율,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두산메카텍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흡수합병..', 'O'), ('1대4.13비율', 'QUANTITY')]"
362,2010.08.17. 오전 10:44,두산건설 메카텍 합병으로 글로벌 인프라·플랜트 건설업체 도약,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('메카텍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합병으로', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라·플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
363,2010.08.17. 오전 10:42,LH 보금자리주택 사전예약 물량 조절,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('조절', 'O')]"
364,2010.08.17. 오전 10:42,월급으로 내집마련 13.7년 소요..0.8년 증가,"[('월급으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('13.7년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소요..', 'O'), (' ', 'O'), ('0.8년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
366,2010.08.17. 오전 10:38,경매로 강남아파트 싸게 산다,"[('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
367,2010.08.17. 오전 10:26,한신공영 페트로베트남 건설회사와 협력 협정 체결,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페트로베트남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설회사와', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('협정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
368,2010.08.17. 오전 10:22,4호선 성신여대역 역세권 선임대 상가 분양 ,"[('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성신여대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
369,2010.08.17. 오전 10:06,마포구 인터넷방송 18일부터 스마트폰으로 본다,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인터넷방송', 'O'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
370,2010.08.17. 오전 10:00,한신공영 페트로베트남 건설회사와 협력협정 체결,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페트로베트남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설회사와', 'O'), (' ', 'O'), ('협력협정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
371,2010.08.17. 오전 10:00,한경매물마당 대치동 선릉역 인근 소형 건물 급매 34억원 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선릉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('34억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
372,2010.08.17. 오전 9:57,강남의 굴욕..압구정 현대 한 달 동안 5건 경매,"[('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕..', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한 달 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
373,2010.08.17. 오전 9:56,자동차 시장 하반기도 ‘맑음’,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맑음’', 'O')]"
374,2010.08.17. 오전 9:48,분양소식 인천 용현엠코타운 58가구,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('58가구', 'QUANTITY')]"
375,2010.08.17. 오전 9:46,마블테마파크 금융 주관사 리딩투자증권 선정,"[('마블테마파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('주관사', 'O'), (' ', 'O'), ('리딩투자증권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
376,2010.08.17. 오전 9:46,성북구 친환경 무상급식 시범실시,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('무상급식', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시범실시', 'O')]"
377,2010.08.17. 오전 9:36,은마 84㎡→135㎡ 갈아타기 10억 더 내세요,"[('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('135㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내세요', 'O')]"
378,2010.08.17. 오전 9:35,압구정 현대아파트마저 줄줄이 경매行,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), ('마저', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('경매行', 'O')]"
379,2010.08.17. 오전 9:26,두산건설 두산메카텍 합병 이사회 개최,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두산메카텍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합병', 'O'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
382,2010.08.17. 오전 9:15,노현송 강서구청장 “마곡워터프론트사업 백지화 절대불가”,"[('노현송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('마곡워터프론트사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O'), (' ', 'O'), ('절대불가”', 'O')]"
383,2010.08.17. 오전 8:36,강남 랜드마크 아파트마저 우르르 경매,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트마저', 'O'), (' ', 'O'), ('우르르', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
384,2010.08.17. 오전 8:31,알파돔시티 유상증자 결의 급한불 껐다,"[('알파돔시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O'), (' ', 'O'), ('급한불', 'O'), (' ', 'O'), ('껐다', 'O')]"
385,2010.08.17. 오전 8:24,아파트 거래 3개월만에 소폭 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
386,2010.08.17. 오전 8:21,국민연금 佛파리 초대형쇼핑몰 매입,"[('국민연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('佛', 'O'), ('파리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초대형쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
387,2010.08.17. 오전 8:21,마블테마파크 금융 주관사 리딩투자증권 선정,"[('마블테마파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('주관사', 'O'), (' ', 'O'), ('리딩투자증권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
388,2010.08.17. 오전 8:21,마블테마파크 금융 주관사 리딩투자증권 선정,"[('마블테마파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('주관사', 'O'), (' ', 'O'), ('리딩투자증권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
389,2010.08.17. 오전 8:21,위기를 넘어 재도약이다현대건설 내실경영 바탕 올 상반기 최대 실적,"[('위기를', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('재도약이다', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내실경영', 'O'), (' ', 'O'), ('바탕', 'O'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O')]"
390,2010.08.17. 오전 8:17,인천지하철 2호선 2014년 개통 물건너가나,"[('인천', 'CITY'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('물건너가나', 'O')]"
391,2010.08.17. 오전 8:09,경기침체 늪에 빠진 강남 랜드마크 줄줄이 경매,"[('경기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('늪에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
392,2010.08.17. 오전 8:00,기자수첩강남몽·자이언트 그리고 하우스푸어,"[('기자수첩', 'ARTIFACT'), ('강남몽', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('자이언트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('그리고', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'O')]"
394,2010.08.17. 오전 7:30,“압구정동 너마저…” 강남 랜드마크아파트 줄줄이 경매,"[('“', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('너마저…”', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
395,2010.08.17. 오전 7:00,집값 떨어졌지만… 월급 모아 집 사려면 13.7년 필요,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('모아', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('13.7년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
396,2010.08.17. 오전 6:01,보금자리주택 사전예약 물량 조절한다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('조절한다', 'O')]"
397,2010.08.17. 오전 3:30,7월 전국 아파트 거래 5.8% 증가,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('5.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
399,2010.08.18. 오후 9:54,30대 건설사 빚보증 100조원 육박,"[('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('빚보증', 'O'), (' ', 'O'), ('100조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
400,2010.08.18. 오후 9:52,외국인도 땅 안산다…상반기 1.3% 증가 그쳐,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('안산다…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
401,2010.08.18. 오후 9:49,코레일 19일 긴급 기자회견 ‘용산사업’ 계약 해지 주목,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('기자회견', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
402,2010.08.18. 오후 9:05,민간 ‘지분형 아파트’ 특허는 받았는데…,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지분형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('특허는', 'O'), (' ', 'O'), ('받았는데…', 'O')]"
403,2010.08.18. 오후 8:58,코레일 내일 용산개발사업 입장 발표,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용산개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('입장', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
404,2010.08.18. 오후 8:06,아파트도 증권처럼 거래한다,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('증권처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('거래한다', 'O')]"
405,2010.08.18. 오후 7:24,시세차익 얻는 전세아파트 첫선,"[('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('얻는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
406,2010.08.18. 오후 7:16,한화건설 동북권 코엑스 청량리 민자역사 준공,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
407,2010.08.18. 오후 6:40,가을 이사철 내집마련 이렇게 이사중 발생한 분실·파손 보상,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('이사중', 'O'), (' ', 'O'), ('발생한', 'O'), (' ', 'O'), ('분실·파손', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
408,2010.08.18. 오후 6:40,가을 이사철 내집마련 이렇게 이사는 이렇게 준비해라,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('이사는', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('준비해라', 'O')]"
409,2010.08.18. 오후 6:33,1만1300채 건축계획 통과 마곡지구 리모델링 쉬운 100년주택 짓는다,"[('1만1300채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축계획', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬운', 'O'), (' ', 'O'), ('100년', 'DATE'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
410,2010.08.18. 오후 6:33,마곡지구 1만1300여채 아파트 공급,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만1300여채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
411,2010.08.18. 오후 6:32,3억이하 아파트도 경매 인기 시들,"[('3억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
412,2010.08.18. 오후 6:32,분양단신 남산 센트럴자이 단지내 상가,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
413,2010.08.18. 오후 6:32,한경매물마당 강남구 신사동 가로수길 5층 건물 급매 34억 등 12건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가로수길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('34억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12건', 'QUANTITY')]"
414,2010.08.18. 오후 6:32,한경 부동산포럼 19일 부천서 개최,"[('한경 부동산포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
415,2010.08.18. 오후 6:32,LH 부채 줄이기…1조 규모 ABS 발행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이기…', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('ABS', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
416,2010.08.18. 오후 6:32,논현동 경복아파트 재건축 사업 승인,"[('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경복아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
417,2010.08.18. 오후 6:32,아현뉴타운 용적률 20% 높이고 기간 6개월 단축,"[('아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이고', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
418,2010.08.18. 오후 6:32,대출없이 아파트값 40%만 내고 내집마련,"[('대출없이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('40%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내고', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O')]"
419,2010.08.18. 오후 6:32,이사철 9월 입주물량 풍성,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
420,2010.08.18. 오후 6:32,서울지역 점포 매매가격 뚝,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
421,2010.08.18. 오후 6:31,기초단체장 릴레이 인터뷰 24 양기대 광명 보금자리에 첨단산업 유치,"[('기초단체장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('24', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양기대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단산업', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
422,2010.08.18. 오후 6:30,코레일 19일 용산역세권사업 긴급기자 회견,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용산역세권사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('긴급기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회견', 'O')]"
423,2010.08.18. 오후 6:21,가을 이사철 내집마련 이렇게 개강 앞둔 대학생 전·월세 입주 가이드,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('개강', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O')]"
424,2010.08.18. 오후 6:20,주요 종합건설사들 상생협력 강화 결의,"[('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('종합건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O')]"
425,2010.08.18. 오후 6:20,가을 이사철 내집마련 이렇게 서울·수도권 전셋값 저렴한 새집 입성 찬스,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('새집', 'O'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스', 'O')]"
426,2010.08.18. 오후 6:19,부동산투데이 경매 재테크 매치포인트,"[('부동산투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('매치포인트', 'O')]"
427,2010.08.18. 오후 6:19,이인구 회장 복지기금 1억원 기탁,"[('이인구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('복지기금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
428,2010.08.18. 오후 6:10,은평뉴타운 아파트 누수 건설사 배상 판결,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('누수', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('배상', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O')]"
429,2010.08.18. 오후 6:03,지방 중소형아파트 인기 부활,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
430,2010.08.18. 오후 6:03,마곡지구 1만1353가구 들어선다,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만1353가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
431,2010.08.18. 오후 6:02,청량리민자역사 “동북권 코엑스로 거듭날 것”,"[('청량리민자역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭날', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
432,2010.08.18. 오후 6:01,삼성물산，가재울뉴타운·한강신도시 ‘래미안’ 잔여분 특별 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('가재울뉴타운', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
434,2010.08.18. 오후 5:53,인천에코메트로 3차 더 타워，분양조건 완화,"[('인천에코메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('타워，분양조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
435,2010.08.18. 오후 5:52,내달 민간 반값아파트 뉴홈즈 첫 선,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴홈즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
436,2010.08.18. 오후 5:52,가격 거품 뺀 서울 주상복합 등장,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('뺀', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
437,2010.08.18. 오후 5:52,아현뉴타운 사업기간 6개월 단축,"[('아현뉴타운', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업기간', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
438,2010.08.18. 오후 5:50,2만7천가구 집들이..전세난 숨통트나,"[('2만7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이..전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통트나', 'O')]"
439,2010.08.18. 오후 5:50,지방 중소형 아파트 품귀,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O')]"
440,2010.08.18. 오후 5:50,외국인 보유 토지 증가세 주춤,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
441,2010.08.18. 오후 5:50,수도권 3억 이하 아파트 경매 인기 시들,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
442,2010.08.18. 오후 5:41,코레일 내일 용산사업 최종통보,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용산사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최종통보', 'O')]"
443,2010.08.18. 오후 5:33,거주자―투자자 아파트 공동매입,"[('거주자', 'CIVILIZATION'), ('―', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공동매입', 'O')]"
444,2010.08.18. 오후 5:27,외국인 소유 토지면적 증가세 둔화,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지면적', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
445,2010.08.18. 오후 5:16,‘신구로현대’ 입지여건 좋아 투자 유망,"[('‘', 'O'), ('신구로현대', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입지여건', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
446,2010.08.18. 오후 5:16,불황에 강한 수도권 저가아파트마저…,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저가아파트마저…', 'O')]"
447,2010.08.18. 오후 5:15,김규정의 부동산 특강 가을 전세시장 주의할 점,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주의할', 'O'), (' ', 'O'), ('점', 'O')]"
449,2010.08.18. 오후 5:14,코레일 내일 용산사업 최후통첩,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용산사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최후통첩', 'O')]"
450,2010.08.18. 오후 5:14,지방 중소형 아파트 품귀,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O')]"
451,2010.08.18. 오후 5:14,2만7천가구 집들이..전세난 숨통트나,"[('2만7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이..전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통트나', 'O')]"
452,2010.08.18. 오후 5:13,강남·광교·청라마저… 분양 연기 줄잇는다,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('마저…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('줄잇는다', 'O')]"
453,2010.08.18. 오후 5:12,부동산 단신 부동산권리보험 가입비 지원 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산권리보험', 'O'), (' ', 'O'), ('가입비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
454,2010.08.18. 오후 5:12,경기침체라지만…실수요자에겐 지금이 기회,"[('경기침체라지만…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('에겐', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
455,2010.08.18. 오후 5:09,코레일 내일 용산개발사업 관련 입장 발표종합,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용산개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('입장', 'O'), (' ', 'O'), ('발표종합', 'O')]"
456,2010.08.18. 오후 4:56,가을 이사철 내집마련 이렇게 ‘몸값 낮춘 알짜’ 서울·수도권 일반분양,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('‘몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
457,2010.08.18. 오후 4:52,가을 이사철 내집마련 이렇게 파격 미분양 아파트 잡아볼까,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
458,2010.08.18. 오후 4:51,부동산 지분형 투자 시스템 등장,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지분형', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
459,2010.08.18. 오후 4:48,민간업체가 반값 아파트 선봬,"[('민간업체가', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
460,2010.08.18. 오후 4:48,입주단지 탐방 미아뉴타운 송천 센트레빌,"[('입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('미아뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT')]"
461,2010.08.18. 오후 4:42,아현뉴타운 재촉지구로 변경 사업기간 6개월 줄어들 듯,"[('아현뉴타운 재촉지구', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('사업기간', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('줄어들', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
462,2010.08.18. 오후 4:42,극동건설 2년여만에 해외공사 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2년여만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
463,2010.08.18. 오후 4:40,LH ABS·토지수익연계채권으로 5조원 조달,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ABS', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('토지수익', 'CIVILIZATION'), ('연계채권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달', 'O')]"
464,2010.08.18. 오후 4:34,아현뉴타운 용적률 20%늘고 사업기간 6개월 줄어든다,"[('아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('사업기간', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
465,2010.08.18. 오후 3:56,동부건설 센트레빌 컬러시스템 첫 선 보여,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('컬러시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('보여', 'O')]"
466,2010.08.18. 오후 3:54,집 1채 나눠서 사세요…지분형아파트 눈길,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나눠서', 'O'), (' ', 'O'), ('사세요…지분형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
467,2010.08.18. 오후 3:52,코레일 내일 용산개발사업 관련 입장 발표,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용산개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('입장', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
468,2010.08.18. 오후 3:50,부천역 최고 오피스텔 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
469,2010.08.18. 오후 3:43,DTI규제...집값 싼 동네 더 떨어뜨렸나 ,"[('DTI규제...집값', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어뜨렸나', 'O')]"
470,2010.08.18. 오후 3:40,서울 청량리민자역사 준공기념식,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청량리민자역사 준공기념식', 'EVENT')]"
471,2010.08.18. 오후 3:32,부동산 사고 팔기 쉬워진다 지분형 투자기법 등장,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('팔기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O'), (' ', 'O'), ('지분형', 'O'), (' ', 'O'), ('투자기법', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
472,2010.08.18. 오후 3:26,DTI 규제 1년 서울 25개구 중 15개구 집값하락,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('25개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('15개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집값하락', 'O')]"
473,2010.08.18. 오후 3:25,포스코 건설 AG주경기장 건설 포기,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('AG주경기장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
474,2010.08.18. 오후 3:22,강기갑 임대차 보호기간 2→6년 법안 발의,"[('강기갑', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('보호기간', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'DATE'), ('→6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
475,2010.08.18. 오후 3:20,불굴의 건설DNA한진중공업 고품격으로 승부한다,"[('불굴의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설DNA', 'O'), ('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고품격으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부한다', 'O')]"
476,2010.08.18. 오후 3:17,4500만원투자로 매달 55만원 월세받는 초역세권 미니오피스텔 탄생,"[('4500만원', 'QUANTITY'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('55만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세받는', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('미니오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
477,2010.08.18. 오후 3:13,부산 대연혁신도시이전 공공기관부터 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연혁신도시', 'LOCATION'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관부터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
478,2010.08.18. 오후 3:13,중견건설사 상반기 번돈보다 쓴돈 많았다,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('번돈보다', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴돈', 'O'), (' ', 'O'), ('많았다', 'O')]"
479,2010.08.18. 오후 3:13,용인 신축 오피스텔 없어서 못산다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
480,2010.08.18. 오후 3:13,올가을 이사철 전세난 없을듯,"[('올가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('없을듯', 'O')]"
481,2010.08.18. 오후 3:13,서울 용산에 분양가 2000만원대 초반 주상복합 등장,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원대 초반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
482,2010.08.18. 오후 3:12,마곡지구에 1만1353가구 들어선다,"[('마곡지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1353가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
483,2010.08.18. 오후 3:11,종합건설사 하도급사와의 상생협력 자율결의,"[('종합건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급사와의', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('자율결의', 'O')]"
484,2010.08.18. 오후 3:08,용산서 2000만원대 주상복합 등장,"[('용산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
485,2010.08.18. 오후 2:56,한화건설한화역사 청량리 민자역사 준공,"[('한화건설한화역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
486,2010.08.18. 오후 2:41,마곡지구 1만여 가구 100년 주택으로 짓는다,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('100년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
487,2010.08.18. 오후 2:40,코레일 “19일 ‘용산업무지구’ 입장 밝힌다”,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산업무지구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입장', 'O'), (' ', 'O'), ('밝힌다”', 'O')]"
488,2010.08.18. 오후 2:37,현대산업개발 입주서비스 제공,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
489,2010.08.18. 오후 2:35,청량리 민자역사 5년7개월 만에 준공,"[('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('5년7개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
490,2010.08.18. 오후 2:34,지방 중소형 아파트 시장 꿈틀..주택가치 상승,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀..주택가치', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
491,2010.08.18. 오후 2:21,한화건설·한화역사 청량리민자역사 준공,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), ('역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청량리민자역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
492,2010.08.18. 오후 2:16,건설업계 하도급대금 현금결제비율 확대 결의,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급대금', 'O'), (' ', 'O'), ('현금결제비율', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O')]"
493,2010.08.18. 오후 2:14,동부건설 센트레빌 아파트 컬러 시스템 첫 선,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('컬러', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
494,2010.08.18. 오후 2:10,외국인도 땅 안산다..보유토지 증가세 둔화,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('안산다..', 'O'), (' ', 'O'), ('보유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
495,2010.08.18. 오후 2:07,주요 건설사 상생협력방안 마련,"[('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
496,2010.08.18. 오후 2:06,코레일 내일19일 용산역세권관련 기자회견,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권관련', 'O'), (' ', 'O'), ('기자회견', 'O')]"
497,2010.08.18. 오후 2:00,한화건설·한화역사 청량리 민자역사 준공,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한화역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
498,2010.08.18. 오후 2:00,사고제3회 아시아PB대상 법인부문 신한·우리은행 공동수상,"[('사고', 'O'), ('제3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아시아PB대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('법인부문', 'O'), (' ', 'O'), ('신한', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('우리은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동수상', 'O')]"
499,2010.08.18. 오후 1:56,현대산업개발 살균 청소 입주서비스,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('살균', 'O'), (' ', 'O'), ('청소', 'O'), (' ', 'O'), ('입주서비스', 'O')]"
500,2010.08.18. 오후 1:45,테라스 정원이 예쁜 12억대 도심형 소형 타운하우스,"[('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('정원이', 'O'), (' ', 'O'), ('예쁜', 'O'), (' ', 'O'), ('12억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
501,2010.08.18. 오후 1:40,건설사 실질적 상생협력 강화 자율결의,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('실질적', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('자율결의', 'O')]"
502,2010.08.18. 오후 1:38,가격 메리트 사라진 보금자리 속도조절론,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('메리트', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('속도조절론', 'O')]"
503,2010.08.18. 오후 1:35,코레일 19일 용산역세권 긴급 기자회견,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('기자회견', 'O')]"
504,2010.08.18. 오후 1:30,송도국제도시에 “메디칼 절대부족” 의료대란,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('“메디칼', 'O'), (' ', 'O'), ('절대부족”', 'O'), (' ', 'O'), ('의료대란', 'O')]"
505,2010.08.18. 오후 1:28,LH 임대아파트에 공부방 설치,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('공부방', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
506,2010.08.18. 오후 1:27,청량리 한화 민자역사 준공..동북권 코엑스,"[('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('준공..', 'O'), ('동북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT')]"
507,2010.08.18. 오후 1:26,동부건설 새 외벽디자인 센트레빌 컬러시스템 첫 선,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('외벽디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('컬러시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
508,2010.08.18. 오후 1:22,한화건설·한화역사 청량리 민자역사 준공,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한화역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
509,2010.08.18. 오후 1:19,현대산업개발 아파트 청소해드립니다,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청소해드립니다', 'O')]"
510,2010.08.18. 오후 1:19,현대산업개발 아파트 청소 서비스 제공,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청소', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
