,date,headline,keyword
0,2008.03.02. 오후 11:38,이명박정부 때 대박 기대…‘부동산 테크’ 열풍,"[('이명박', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('기대…‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('테크’', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
1,2008.03.02. 오후 7:48,부동산시장 변화… 미분양 줄이기 안간힘―소형주택 경매서 인기,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('변화…', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이기', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘―소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매서', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
2,2008.03.02. 오후 6:51,전국 아파트 주간 시세 동향 서울 노원·도봉 상승세 두드러져,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러져', 'O')]"
3,2008.03.02. 오후 6:48,선순위 임차인 있다고 무조건 입찰 포기 말고,"[('선순위', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('있다고', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('말고', 'O')]"
4,2008.03.02. 오후 6:48,부동산 써브 추천 알짜물건 3월3일,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('써브', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물건', 'O'), (' ', 'O'), ('3월3일', 'DATE')]"
5,2008.03.02. 오후 6:46,MK추천매물 삼성동 수익용 빌딩 500억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('500억원', 'QUANTITY')]"
6,2008.03.02. 오후 6:42,외국인 임대주택 사업 Tip,"[('외국인', 'TERM'), (' ', 'O'), ('임대주', 'TERM'), ('택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('Tip', 'O')]"
7,2008.03.02. 오후 6:42,외국인 임대주택 투자 해볼까,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
8,2008.03.02. 오후 6:41,서울 연말까지 4만4311가구 집들이,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만4311가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
9,2008.03.02. 오후 6:36,미분양 오피스텔 분양가·임대수요등 꼼꼼히 따져 접근을,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가·임대수요등', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('따져', 'O'), (' ', 'O'), ('접근을', 'O')]"
10,2008.03.02. 오후 6:36,오피스텔 미운 오리새끼서 백조로,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('미운', 'O'), (' ', 'O'), ('오리', 'ANIMAL'), ('새끼서', 'O'), (' ', 'O'), ('백조', 'ANIMAL'), ('로', 'O')]"
11,2008.03.02. 오후 5:50,금호 갤러리 303 차별화로 인기몰이,"[('금호 갤러리 303', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('차별화로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
12,2008.03.02. 오후 5:46,브랜드타운아파트 집성촌 인기 신도시 뺨치네,"[('브랜드타운아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('집성촌', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('뺨치네', 'O')]"
14,2008.03.02. 오후 5:44,분양정보 동일하이빌，대구수성 동일하이빌 잔여분 특별분양 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), ('，', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('수성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
15,2008.03.02. 오후 5:44,안성 3003가구·평택 8000가구 상반기 쏟아진다,"[('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3003가구', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
16,2008.03.02. 오후 5:43,특급호텔형 신개념 아파트 금호건설，상무지구에 건설,"[('특급호텔형', 'O'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('상무지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
17,2008.03.02. 오후 5:33,2주택·분양권 보유 회사원 월 대출이자 300만원인데…,"[('2주택', 'QUANTITY'), ('·분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('회사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('대출이자', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), ('인데…', 'O')]"
18,2008.03.02. 오후 5:19,엄마야 누나야강변·공원 옆 살자…조망권 뛰어난 아파트 봇물,"[('엄마', 'CIVILIZATION'), ('야', 'O'), (' ', 'O'), ('누나', 'CIVILIZATION'), ('야강변·공원', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('살자…조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
19,2008.03.02. 오후 5:14,한강·남산·서울숲 한눈에…뚝섬 ‘한숲 e편한세상’,"[('한강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한눈에…', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한숲 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
20,2008.03.02. 오후 5:14,분양정보트리플 역세권 ‘노량진 쌍용예가’ 시선집중,"[('분양정보트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
21,2008.03.02. 오후 5:14,분양정보남양주 마석 신도브래뉴 3차 476가구,"[('분양정보', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('476가구', 'QUANTITY')]"
22,2008.03.02. 오후 5:14,한화건설 정수처리기술 환경부 신기술 인정,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정수처리기술', 'O'), (' ', 'O'), ('환경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
23,2008.03.02. 오후 5:14,분양정보수원 신창 비바패밀리 378가구,"[('분양정보수원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신창 비바패밀리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('378가구', 'QUANTITY')]"
24,2008.03.02. 오후 4:36,분양정보 풍림 인천 용현 820가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('풍림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('820가구', 'QUANTITY')]"
25,2008.03.02. 오후 4:36,아파트호텔 복합단지 나온다,"[('아파트호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
26,2008.03.02. 오후 4:36,광주·여주·이천등 신규분양 러시,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('여주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
27,2008.03.02. 오후 4:33,용산여의도 금융특구 개발 추진,"[('용산', 'LOCATION'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금융특구', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
28,2008.03.02. 오후 4:33,분양 하이라이트 뚝섬 대림·수원 망포 신창 4일부터 청약접수 돌입,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('망포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
29,2008.03.02. 오후 4:15,모델하우스 엿보기 광주 상무 ‘갤러리303’,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('엿보기', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상무', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('갤러리303', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
30,2008.03.02. 오후 4:15,경전철·재건축 수혜 기대，광명 매매·전세가 초강세,"[('경전철', 'ARTIFACT'), ('·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('기대，', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('초강세', 'O')]"
31,2008.03.02. 오후 4:13,부동산 시장 차별화 뚜렷…소형주택 경매시장 ‘후끈’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷…소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
32,2008.03.02. 오후 4:03,fn 금주 부동산 브리핑 3월3∼9일,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('3월3∼9일', 'DATE')]"
33,2008.03.02. 오후 4:00,알짜 ‘민간택지’ 가점 낮은 실수요자 적극 청약을,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('‘민간택지’', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('청약을', 'O')]"
34,2008.03.02. 오후 3:45,올해 수도권 신도시서 9400가구 분양,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시서', 'O'), (' ', 'O'), ('9400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
35,2008.03.02. 오후 3:36,양도세 완화는 강부자만의 리그,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화는', 'O'), (' ', 'O'), ('강부자', 'PERSON'), ('만의', 'O'), (' ', 'O'), ('리그', 'O')]"
36,2008.03.02. 오후 2:52,우리 아파트엔 특급호텔이 있어요,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트엔', 'O'), (' ', 'O'), ('특급호텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('있어요', 'O')]"
37,2008.03.02. 오후 2:45,국토해양부 ‘부동산 규제완화’ 시동건다,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화’', 'O'), (' ', 'O'), ('시동건다', 'O')]"
38,2008.03.02. 오후 2:42,서울시 민원처리만 잘해도 승진혜택,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민원처리만', 'O'), (' ', 'O'), ('잘해도', 'O'), (' ', 'O'), ('승진혜택', 'O')]"
39,2008.03.02. 오후 2:07,서울시 6급 직원 휴면공탁금 65억원 찾아내,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('휴면공탁금', 'O'), (' ', 'O'), ('65억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아내', 'O')]"
40,2008.03.02. 오후 1:50,남문기회장 부동산 사고팔아야 경제 잘돌아,"[('남문기회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사고팔아야', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('잘돌아', 'O')]"
41,2008.03.02. 오후 1:13,C우방 해외사업 2개 단지 3억3천만 달러 수주 눈앞,"[('C우방', 'TERM'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3억3천만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
42,2008.03.02. 오전 11:21,서울시내 10명중 6명 대중교통 이용,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('6명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O')]"
43,2008.03.02. 오전 11:07,3월 전국서 2만8000채 분양,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
44,2008.03.02. 오전 11:02,보행자 보호 자동차 안전기준 도입 공청회 열려,"[('보행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전기준', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
45,2008.03.02. 오전 11:02,한국형 자기부상열차 최종 디자인 확정,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('자기부상열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
46,2008.03.02. 오전 11:01,3월 수도권에서 1만가구 분양,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
47,2008.03.02. 오전 11:01,인천공항 자기부상열차 디자인 확정,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자기부상열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
48,2008.03.02. 오전 11:00,2월 주택분양예정물량의 24%만 실제 분양,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택분양예정물량의', 'O'), (' ', 'O'), ('24%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
49,2008.03.02. 오전 11:00,3월 공동주택 2만8676가구 분양,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8676가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
50,2008.03.02. 오전 10:42,수도권 중소형아파트 매물 ‘품귀’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('‘품귀’', 'O')]"
51,2008.03.02. 오전 9:51,강남서 23년 살았더니 ‘1억7천만원 절세’,"[('강남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('23년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('살았더니', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1억7천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절세’', 'O')]"
52,2008.03.02. 오전 9:48,올 신도시 9천가구 분양..판교·광교 주목,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
53,2008.03.02. 오전 9:06,헌재 제사용 상속 재산 제사 주재자 승계 합헌,"[('헌재', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제사용', 'O'), (' ', 'O'), ('상속', 'O'), (' ', 'O'), ('재산', 'O'), (' ', 'O'), ('제사', 'O'), (' ', 'O'), ('주재자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승계', 'O'), (' ', 'O'), ('합헌', 'O')]"
54,2008.03.02. 오전 9:01,주간부동산강북 중소형 강세 확산,"[('주간부동산', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
55,2008.03.02. 오전 9:01,부동산캘린더전국 9곳 5283가구 신규 공급,"[('부동산캘린더전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5283가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
56,2008.03.02. 오전 6:15,올해 수도권 신도시 물량 9천여가구 쏟아져,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('9천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
57,2008.03.02. 오전 6:02,강북의 역습 강북권 2.5%상승…강남북 격차↓,"[('강북', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('역습', 'O'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2.5%', 'QUANTITY'), ('상승…', 'O'), ('강남북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('격차↓', 'O')]"
58,2008.03.03. 오후 7:46,1주택자 양도세 완화 효과 두가지 논란,"[('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('두가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
59,2008.03.03. 오후 7:22,뚝섬 주상복합 3자녀 신청자 없어,"[('뚝섬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
60,2008.03.03. 오후 6:36,대우건설 규제완화 기대감이 성장세 견인,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감이', 'O'), (' ', 'O'), ('성장세', 'O'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
61,2008.03.03. 오후 6:33,판교 신도시에도 규제 전봇대 …   국토부 마지막 물량 분양승인 미뤄,"[('판교 신도시', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('전봇대', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤄', 'O')]"
62,2008.03.03. 오후 6:32,서울 아파트 사업승인 최대 석달 단축된다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업승인', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('석달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축된다', 'O')]"
63,2008.03.03. 오후 6:32,盧정부 개발보상금 103조 … DJ정권 2.8배,"[('盧', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('103조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('DJ', 'PERSON'), ('정권', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8배', 'QUANTITY')]"
64,2008.03.03. 오후 6:31,돈되는 오피스 빌딩으로 바꿔 바꿔,"[('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔', 'O')]"
65,2008.03.03. 오후 6:23,강북 연립·다세대 매물 품귀…재개발 기대감에 거래 ‘뚝’,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀…재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
66,2008.03.03. 오후 6:16,부동산 최고 전문가 과정 개설,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
67,2008.03.03. 오후 6:16,바다조망 부산 롯데캐슬 935가구 오늘부터 청약,"[('바다조망', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('935가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
68,2008.03.03. 오후 6:16,양평에 대형 온천복합리조트 개발,"[('양평', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('온천복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
69,2008.03.03. 오후 6:16,현대건설 고객평가단 발족,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
70,2008.03.03. 오후 6:16,아파트 사업승인 34개월이면 가능,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업승인', 'O'), (' ', 'O'), ('34개월', 'DATE'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
71,2008.03.03. 오후 6:16,참여정부 5년 토지보상 103조원,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('103조원', 'QUANTITY')]"
72,2008.03.03. 오후 6:16,전주ㆍ완주 혁신도시에 9667가구 짓는다,"[('전주', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('완주 혁신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('9667가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
73,2008.03.03. 오후 6:15,뚝섬 한숲 e편한세상 특별공급신청 0,"[('뚝섬 한숲 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별공급신청', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
74,2008.03.03. 오후 6:12,영등포 교정시설 PF사업 승자는,"[('영등포 교정시설 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('승자는', 'O')]"
75,2008.03.03. 오후 6:12,대우건설 국내외 엔지니어링업체 MA 추진,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('엔지니어링업체', 'O'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
76,2008.03.03. 오후 6:12,“양도세 완화，부자만을 위한 것”,"[('“', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화，부자만을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
77,2008.03.03. 오후 6:03,전북혁신도시 이달 착공,"[('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
78,2008.03.03. 오후 6:03,참여정부 땅보상금 103兆,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('땅보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('103', 'QUANTITY'), ('兆', 'O')]"
80,2008.03.03. 오후 5:57,건설사 “해외수주 목표 더 높게”,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('“해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높게”', 'O')]"
81,2008.03.03. 오후 5:56,양도세 혜택 ‘강남’ 집중…3개구에 70% 몰려,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('집중…', 'O'), ('3개구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
83,2008.03.03. 오후 5:39,“아륀지”에 학원가 임대료 ‘들썩’,"[('“아륀지”에', 'O'), (' ', 'O'), ('학원가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
84,2008.03.03. 오후 5:38,분양 전환 앞두고 웬 임대료 인상 통보,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('웬', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('통보', 'O')]"
85,2008.03.03. 오후 5:38,강북 연립·다세대 품귀현상,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀현상', 'O')]"
86,2008.03.03. 오후 5:38,양도세 공제 부자동네만 혜택,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공제', 'O'), (' ', 'O'), ('부자동네만', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
87,2008.03.03. 오후 5:38,부천 학원가로 거듭난다,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학원가로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
88,2008.03.03. 오후 5:36,마석 ‘신도브래뉴 3차’ 3월초 476가구 분양,"[('마석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('476가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
89,2008.03.03. 오후 5:34,남광토건 플랜트본부 담당임원에 서명수씨,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('플랜트본부', 'O'), (' ', 'O'), ('담당임원', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서명수', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
90,2008.03.03. 오후 5:33,인천，호재 타고 1만가구 쏟아진다,"[('인천', 'CITY'), ('，호재', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
91,2008.03.03. 오후 5:33,우리은행，마곡지구 보상산정·절차 무료세미나 개최,"[('우리은행', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상산정·절차', 'O'), (' ', 'O'), ('무료세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
92,2008.03.03. 오후 5:31,남광토건 플랜트사업본부 서명수 상무 위촉,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('플랜트사업본부', 'O'), (' ', 'O'), ('서명수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
93,2008.03.03. 오후 5:30,주택시장에도 봄은 오는가,"[('주택시장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('오는가', 'O')]"
94,2008.03.03. 오후 5:20,대우건설 대한통운 인수 시너지효과 8.2조원,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한통운', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('시너지효과', 'O'), (' ', 'O'), ('8.2조원', 'QUANTITY')]"
95,2008.03.03. 오후 4:48,지난해 개발보상금 30兆 육박,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('30兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
96,2008.03.03. 오후 4:48,용인시도 파주시 이어 발코니 확장비 낮춰라,"[('용인시', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('파주시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장비', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰라', 'O')]"
97,2008.03.03. 오후 4:45,서울시 아파트 사업승인 처리기간 단축,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업승인', 'O'), (' ', 'O'), ('처리기간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
98,2008.03.03. 오후 4:42,분양정보 대림 평촌 e편한세상 220가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평촌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('220가구', 'QUANTITY')]"
99,2008.03.03. 오후 4:42,돈가뭄에 시달리는 건설업체 너도나도 회사채 발행,"[('돈가뭄에', 'O'), (' ', 'O'), ('시달리는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('너도나도', 'O'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
100,2008.03.03. 오후 4:41,대우건설 5년간 1조 이상 자사주 소각,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자사주', 'O'), (' ', 'O'), ('소각', 'O')]"
101,2008.03.03. 오후 4:39,吳 시장 아토피없는 서울 만들 것,"[('吳', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아토피', 'DISEASE'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('만들', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
102,2008.03.03. 오후 4:16,인천시 “올해도 분양시장 뜨거울 것”,"[('인천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거울', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
103,2008.03.03. 오후 4:16,의정부 토지거래허가구역 1만3000㎡ 추가,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
104,2008.03.03. 오후 4:14,남광토건 플랜트사업본부 서명수 상무 위촉,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('플랜트사업본부', 'O'), (' ', 'O'), ('서명수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
105,2008.03.03. 오후 3:58,현대건설 고객평가단 ‘힐스 스타일러’ 발족,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스 스타일러', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
106,2008.03.03. 오후 3:57,강북집값 안오른다고..상승폭 확대,"[('강북', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안오른다고..상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
107,2008.03.03. 오후 3:56,가족이 있어 행복해요,"[('가족', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O'), (' ', 'O'), ('행복해요', 'O')]"
108,2008.03.03. 오후 3:42,건설업체 해외건설에 총력,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설에', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
109,2008.03.03. 오후 3:27,강북 연립·다세대주택 귀하신 몸,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립·다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
111,2008.03.03. 오후 3:18,서울지역 아파트 건설 빨라진다,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
112,2008.03.03. 오후 3:16,금호건설 광주 상무지구에 갤러리 303 분양,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상무지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('갤러리 303', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
113,2008.03.03. 오후 3:10,사진현대건설 주부평가단 힐스 스타일러 발족,"[('사진', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), ('평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스 스타일러', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
114,2008.03.03. 오후 3:08,호반건설 성실납세로 철탑산업훈장 수상,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성실납세로', 'O'), (' ', 'O'), ('철탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
115,2008.03.03. 오후 2:58,인천 3월 1만여 가구 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
116,2008.03.03. 오후 2:55,강북권 호재지역 매수세 부활,"[('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호재지역', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
117,2008.03.03. 오후 2:55,올 토지보상금 30조원 땅값 상승 악순환 우려,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('30조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('악순환', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
118,2008.03.03. 오후 2:55,금호건설 광주에 ‘호텔주거’ 복합단지 공급,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘호텔주거’', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
119,2008.03.03. 오후 2:55,2008 해외부동산 대전망 루티즈 코리아 공개특강,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대전망', 'O'), (' ', 'O'), ('루티즈 코리아', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공개특강', 'O')]"
120,2008.03.03. 오후 2:55,뚝섬 조망권 값 차이 최고 6억5천만원,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('6억5천만원', 'QUANTITY')]"
121,2008.03.03. 오후 2:55,금주의 부동산 캘린더사당동 ‘이수자이’ 모델하우스 오픈,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('사당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이수자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
122,2008.03.03. 오후 2:54,서울 재개발구역 희비..마포·중구 ‘답답’ 동대문·은평 ‘활기’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('희비..', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘답답’', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘활기’', 'O')]"
123,2008.03.03. 오후 2:54,국토해양부 부동산 거래규제 푼다,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래규제', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
124,2008.03.03. 오후 2:26,서울시 서소문로 등 그린웨이 13개 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서소문로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('그린웨이', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
125,2008.03.03. 오후 2:24,경주 옥산권역 농촌마을 종합개발지구 선정,"[('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥산권역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농촌마을', 'O'), (' ', 'O'), ('종합개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
126,2008.03.03. 오후 2:24,인천시 올해도 분양시장 뜨거울 것,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거울', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
127,2008.03.03. 오후 2:23,노원구 집값 두달새 4.3%급등,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('두달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4.3%', 'QUANTITY'), ('급등', 'O')]"
128,2008.03.03. 오후 2:20,전국 4월 1만4000여가구 새 주인 맞는다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞는다', 'O')]"
129,2008.03.03. 오후 2:10,요즘 상가투자 40대부부가 공동명의로,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('40대', 'QUANTITY'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('공동명의로', 'O')]"
130,2008.03.03. 오후 2:06,주도시와 사람 신임 대표에 김덕배씨,"[('주도시와 사람', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김덕배', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
131,2008.03.03. 오후 2:04,우리은행 7일 마곡지구 토지보상 세미나,"[('우리은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
132,2008.03.03. 오후 2:03,용인시 최고.최저 땅값 차이 2천300배,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고.최저', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('2천300배', 'QUANTITY')]"
133,2008.03.03. 오후 2:03,양도세 완화 대한민국 2.7%를 위한 법,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('2.7%', 'QUANTITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O')]"
134,2008.03.03. 오후 2:01,씨엘디앤씨 주거형 오피스텔 170실 분양,"[('씨엘디앤씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('170실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
135,2008.03.03. 오후 1:59,대림산업 석유화확 대표이사에 한주희씨,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('석유화확', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한주희', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
136,2008.03.03. 오후 1:58,동문건설 경재용회장 은탑산업훈장,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경재용', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('은탑산업훈장', 'CIVILIZATION')]"
137,2008.03.03. 오후 1:48,인천시 지난해 주택건설 227.7% 증가,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('227.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
138,2008.03.03. 오후 1:45,호재만발 ‘인천’ 상반기 1만가구 쏟아져,"[('호재만발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
139,2008.03.03. 오후 1:31,대명리조트 제주 특별회원권 분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('특별회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
140,2008.03.03. 오후 1:15,전북 전주·완주 혁신도시 3월 착공,"[('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('완주 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
141,2008.03.03. 오후 1:14,서울 여의도자이 웃돈만 9억,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여의도자이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웃돈만', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY')]"
142,2008.03.03. 오후 1:07,철근값 급등에 건설사 휘청,"[('철근', 'MATERIAL'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청', 'O')]"
143,2008.03.03. 오후 12:33,대우건설 5년간 1조원 이상 자사주 매입.소각,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자사주', 'O'), (' ', 'O'), ('매입.소각', 'O')]"
144,2008.03.03. 오후 12:24,대우건설 5년간 자사주 1조원 소각,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자사주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소각', 'O')]"
145,2008.03.03. 오후 12:23,주택금융공사 사장 서민의 금융친구 되겠다,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('금융친구', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되겠다', 'O')]"
146,2008.03.03. 오후 12:23,현대건설 힐스테이트 고객평가단 발족,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고객평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
147,2008.03.03. 오후 12:23,금호아시아나 올해 매출 26조4천억 영업이익 2조원 달성,"[('금호아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('26조4천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
148,2008.03.03. 오후 12:22,2월 아파트 7986가구 공급,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7986가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
149,2008.03.03. 오후 12:21,용인 구성자이 98% 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('98%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
150,2008.03.03. 오후 12:03,대우건설 5년간 자사주 1조원 소각상보,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자사주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소각상보', 'O')]"
151,2008.03.03. 오전 11:57,집값 그대로인데 세금만…2억짜리 집 재산세 30만원,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로인데', 'O'), (' ', 'O'), ('세금만…', 'O'), ('2억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30만원', 'QUANTITY')]"
152,2008.03.03. 오전 11:47,대우건설 5년간 자사주 1조원 소각,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자사주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소각', 'O')]"
154,2008.03.03. 오전 11:45,주택시장 회복세..2월 집값 0.3% 상승,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세..', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
155,2008.03.03. 오전 11:43,금호건설 ‘갤러리 303’ 7일 광주 첫 선,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('갤러리 303', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
156,2008.03.03. 오전 11:42,동문건설 경재용회장은탑산업훈장 수상,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경재용', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('은', 'O'), ('탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
157,2008.03.03. 오전 11:41,경재용 동문건설 회장 은탑산업훈장 수상,"[('경재용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('은탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
158,2008.03.03. 오전 11:22,봄바람타고 분양물량 봇물..35월 13만 가구,"[('봄', 'DATE'), ('바람타고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물..', 'O'), ('35월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13만 가구', 'QUANTITY')]"
159,2008.03.03. 오전 11:19,현대건설 고객평가단 힐스 스타일러 발족,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스 스타일러', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
160,2008.03.03. 오전 11:18,영등포 교정시설 PF사업 최후 승자는,"[('영등포 교정시설 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최후', 'O'), (' ', 'O'), ('승자는', 'O')]"
161,2008.03.03. 오전 11:18,현대건설 고객평가단 힐스 스타일러 출범,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스 스타일러', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
162,2008.03.03. 오전 11:15,서울시 학교 급식도우미 노인 1297명 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('급식도우미', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노인', 'O'), (' ', 'O'), ('1297명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
163,2008.03.03. 오전 11:13,서울시 아파트 사업승인기간 줄어든다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업승인기간', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
164,2008.03.03. 오전 11:13,대우건설 올해 매출 6조7769억원 전망,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('6조7769억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
165,2008.03.03. 오전 11:04,올해 강북지역 집값 상승 주도..노원 2.47%↑,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주도..', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2.47%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
166,2008.03.03. 오전 11:03,2월 매매가전세가 모두 0.3%↑..KB조사,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매가전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%', 'QUANTITY'), ('↑..', 'O'), ('KB', 'ORGANIZATION'), ('조사', 'O')]"
167,2008.03.03. 오전 11:02,전주·완주 혁신도시 이달 착공,"[('전주·', 'LOCATION'), ('완주 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
168,2008.03.03. 오전 11:01,인사 대림그룹,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('대림그룹', 'ORGANIZATION')]"
170,2008.03.03. 오전 11:01,혁신도시10곳 밑그림 완료,"[('혁신도시', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
171,2008.03.03. 오전 11:00,전북혁신도시 실시계획 승인...10곳 모두 마무리,"[('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인...', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
172,2008.03.03. 오전 10:32,힐스테이트 주부들이 직접 평가한다,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('평가한다', 'O')]"
174,2008.03.03. 오전 10:21,1주택자 양도세 완화 혜택 부자동네에 집중,"[('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('부자동네에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
176,2008.03.03. 오전 10:15,중소형아파트에 이어 연립·다세대 품귀현상,"[('중소형아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀현상', 'O')]"
177,2008.03.03. 오전 10:15,참여정부 토지보상 103조원…지난해만 29조원 추정,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('103조원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('지난해만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('29조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추정', 'O')]"
178,2008.03.03. 오전 10:12,4월 입주 웃돈 극과극..여의도자이 9억,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('극과극..', 'O'), ('여의도자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY')]"
179,2008.03.03. 오전 10:05,금호산업 금호리조트 580억 유상증자 참여,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금호리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('580억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
180,2008.03.03. 오전 9:59,고가 1주택 양도세 계산 주의…,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계산', 'O'), (' ', 'O'), ('주의…', 'O')]"
181,2008.03.03. 오전 9:51,부동산따라잡기 토지보상금 시장 불안 원인,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
182,2008.03.03. 오전 9:49,정 국토해양부장관 수요자 중심의 규제 개혁 힘쓰겠다,"[('정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심의', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('힘쓰겠다', 'O')]"
183,2008.03.03. 오전 9:36,금호건설 갤러리303 견본주택 7일 오픈,"[('금호건설 갤러리303', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
184,2008.03.03. 오전 9:34,올해 가장 유망한 상권은…잠실ㆍ반포ㆍ은평뉴타운 주변,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('유망한', 'O'), (' ', 'O'), ('상권은…', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O')]"
185,2008.03.03. 오전 9:31,강북發 매수세 살아나나…일부 호재지역 매물난까지,"[('강북', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나…일부', 'O'), (' ', 'O'), ('호재지역', 'O'), (' ', 'O'), ('매물난까지', 'O')]"
186,2008.03.03. 오전 9:21,대림산업 석화부문 사장에 한주희 대표,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('석화부문', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한주희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
187,2008.03.03. 오전 9:18,부동산따라잡기 학원 밀집지역 전세 품귀현상,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('학원', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀현상', 'O')]"
188,2008.03.03. 오전 9:17,이연구사장 평사원서 CEO까지 30년 금호맨,"[('이연구', 'CIVILIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('평사원', 'CIVILIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), ('맨', 'O')]"
189,2008.03.03. 오전 9:11,‘토지보상금 역시 현금이 좋아’…올해도 30조원 예상,"[('‘토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('현금이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아’…', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('30조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
190,2008.03.03. 오전 9:06,대림그룹 2008년 정기 임원인사,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사', 'O')]"
191,2008.03.03. 오전 8:56,미분양 아파트 분양실적 저조,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
192,2008.03.03. 오전 8:54,대림산업 뚝섬 한숲 e편한세상 오늘 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뚝섬 한숲 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
193,2008.03.03. 오전 8:54,채권·대토 토지보상 실패작,"[('채권·대토', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('실패작', 'O')]"
194,2008.03.03. 오전 8:52,광교 에듀타운 공모전환 마찰,"[('광교 에듀타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공모전환', 'O'), (' ', 'O'), ('마찰', 'O')]"
195,2008.03.03. 오전 8:49,뚝섬 한숲 e편한세상 오늘부터 분양,"[('뚝섬 한숲 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
196,2008.03.03. 오전 8:32,인천 용유·무의 등 초대형 사업 추진 난항,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용유', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('무의', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
197,2008.03.03. 오전 7:52,지난해 토지보상금 30조원...5년간 103조원,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('30조원', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('103조원', 'QUANTITY')]"
198,2008.03.03. 오전 7:30,양도세 완화혜택 강남부자에 집중,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('부자에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
199,2008.03.03. 오전 7:26,서울 청진동 골목길 빌딩숲 된다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청진동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골목길', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩숲', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
200,2008.03.03. 오전 7:26,단지안에 5성급호텔…광주에 첫 주호복합 금호 갤러리303,"[('단지안에', 'O'), (' ', 'O'), ('5성급', 'QUANTITY'), ('호텔…', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주호복합', 'O'), (' ', 'O'), ('금호 갤러리303', 'ARTIFACT')]"
201,2008.03.03. 오전 7:26,전국서 6500여가구 봄맞이 분양,"[('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('6500여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봄맞', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
202,2008.03.03. 오전 7:26,뚝섬 한숲 e편한세상 3일 청약,"[('뚝섬 한숲 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
203,2008.03.03. 오전 7:26,회현동 롯데캐슬 4월로 분양연기,"[('회현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양연기', 'O')]"
204,2008.03.03. 오전 7:26,경기도 광주시 오포읍 일대 고밀도 주거단지로 개발,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('고밀도', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
205,2008.03.03. 오전 6:15,양도세 완화혜택 부자동네에 집중,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('부자동네에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
206,2008.03.03. 오전 6:05,작년 토지보상금 30조 육박..참여정부 103조원,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('30조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박..', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('103조원', 'QUANTITY')]"
207,2008.03.03. 오전 6:02,강북 연립 다세대 매물 품귀...호가 급등,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀...호가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
208,2008.03.03. 오전 4:15,매매 시황수도권 중소형 매물 부족…노원금천 호가 상승,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('부족…', 'O'), ('노원금천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
209,2008.03.03. 오전 4:15,전세 시황학군 수요봄 이사 마무리…전세시장 오름세 주춤,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황학군', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리…전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
210,2008.03.03. 오전 3:06,직장 때문에 이사했으면 퇴직후 집팔아도 양도세 비과세 혜택,"[('직장', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('이사했으면', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴직후', 'O'), (' ', 'O'), ('집팔아도', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
211,2008.03.03. 오전 3:05,아파트 미리보기용도 따라 뚝딱뚝딱 ‘DIY 아파트’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기용도', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝딱뚝딱', 'O'), (' ', 'O'), ('‘DIY', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O')]"
212,2008.03.03. 오전 3:05,경기 북부 아파트 물 만났네…아파트값 올 들어 0.72% 올라,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('만났네…아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('0.72%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
213,2008.03.03. 오전 3:05,住소식 地소식‘파주 동광 모닝스카이’ 아파트 분양 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식‘', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동광', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모닝스카이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
214,2008.03.03. 오전 3:05,인천 올 상반기 아파트 분양 쏟아진다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
215,2008.03.03. 오전 3:05,부동산 캘린더분양시기 미뤘던 물량 속속 풀려,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더분양시기', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤘던', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('풀려', 'O')]"
216,2008.03.03. 오전 2:36,혁신도시 MB정부 스타일로 ‘Go’,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스타일로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘Go’', 'O')]"
217,2008.03.03. 오전 2:36,전국서 처음 삽 뜬 제주 현장 가보니…,"[('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
218,2008.03.04. 오후 9:32,뚝섬 한숲e편한세상 1순위 1명 청약,"[('뚝섬 한숲e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
219,2008.03.04. 오후 9:21,한숲e편한세상 1순위 청약에 1명만 접수,"[('한숲e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('1명만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
220,2008.03.04. 오후 9:20,SK건설컨 영등포 교정시설 이전 PF사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('컨', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교정시설', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
221,2008.03.04. 오후 8:57,한숲e편한세상 1순위청약 단한명 접수,"[('한숲e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('단한명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
222,2008.03.04. 오후 8:47,45억 최고분양가 뚝섬 1순위 단1명 청약,"[('45억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
223,2008.03.04. 오후 8:46,주택품질 고객만족도 조사 소비자는 ‘홍보 들러리’ 될라,"[('주택품질', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('들러리’', 'O'), (' ', 'O'), ('될라', 'O')]"
224,2008.03.04. 오후 8:36,상반기 1만1천가구 분양,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
225,2008.03.04. 오후 8:16,뚝섬 한숲 e편한세상 1순위 1명 청약,"[('뚝섬 한숲 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
226,2008.03.04. 오후 7:56,부동산 첫 민간경매 실시,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간경매', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
227,2008.03.04. 오후 7:56,3월 5일 부동산 파일,"[('3월 5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
228,2008.03.04. 오후 6:50,박용오前회장 두아들 성지건설 이사추천..張펀드반대,"[('박용오', 'PERSON'), ('前', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('두아들', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사', 'CIVILIZATION'), ('추천..張펀드', 'CIVILIZATION'), ('반대', 'O')]"
229,2008.03.04. 오후 6:33,용인 아파트값 올해 왜이러지,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('왜이러지', 'O')]"
230,2008.03.04. 오후 6:33,상한제 아파트 상반기까진 보기 힘들듯,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기까', 'DATE'), ('진', 'O'), (' ', 'O'), ('보기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들듯', 'O')]"
231,2008.03.04. 오후 6:33,올 국민주택기금 4조9652억 풀린다,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4조9652억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
232,2008.03.04. 오후 6:32,잇단 패소불구 종부세 줄소송 이유는,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('패소불구', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄소송', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
233,2008.03.04. 오후 6:16,감정가 6억 여의도아파트 1천만원부터 경매합니다,"[('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여의도', 'ARTIFACT'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원부터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매합니다', 'O')]"
234,2008.03.04. 오후 6:16,서민 주택구입자금 최대 6조원 풀린다,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택구입자금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('6조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
235,2008.03.04. 오후 6:16,건축 심의기간 4개월 단축,"[('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('심의기간', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
236,2008.03.04. 오후 6:16,단독주택지에 나홀로 아파트 그만,"[('단독주택지에', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('그만', 'O')]"
238,2008.03.04. 오후 6:16,포스코건설 엘살바도르 5억달러 발전소 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엘살바도르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('5억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
239,2008.03.04. 오후 6:16,부산롯데월드 120층으로 높여,"[('부산롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('120층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
240,2008.03.04. 오후 6:05,울트라건설 작년 영업익 59.6억..61% 감소,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('59.6억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('61%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
241,2008.03.04. 오후 5:57,대운하 건설은 새로운 것 창조하는 프로젝트,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('건설은', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('창조하는', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O')]"
242,2008.03.04. 오후 5:42,‘부동산＋금융’ 시장판도 바꾼다,"[('‘부동산＋금융’', 'O'), (' ', 'O'), ('시장판도', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
243,2008.03.04. 오후 5:36,삼성물산 ‘북한산 래미안’ 오는 3월 7일 견본주택 개관,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('북한산 래미안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 3월 7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
244,2008.03.04. 오후 5:23,용인 아파트 블루칩은 옛말,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩은', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말', 'O')]"
245,2008.03.04. 오후 5:23,엑스포 도시 여수지역 건축 활발,"[('엑스포', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
246,2008.03.04. 오후 5:23,부산롯데월드 107층→130층 추진,"[('부산롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('107층', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('130층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
247,2008.03.04. 오후 5:23,노원구 집값 2개월 연속 2%대 강세,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('2%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
248,2008.03.04. 오후 5:15,부동산 첫 민간경매 12일 실시,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간경매', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
249,2008.03.04. 오후 5:12,“주부님들 고견，청해 듣겠습니다”,"[('“', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), ('님들', 'O'), (' ', 'O'), ('고견，청해', 'O'), (' ', 'O'), ('듣겠습니다”', 'O')]"
250,2008.03.04. 오후 5:12,내집 마련 규제 풀리는 총선후 준비해야,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리는', 'O'), (' ', 'O'), ('총선후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준비해야', 'O')]"
251,2008.03.04. 오후 5:12,“먼저 청약하셔야 건물 보여드립니다”,"[('“먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('청약하셔야', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('보여드립니다”', 'O')]"
252,2008.03.04. 오후 4:57,‘한국號’ 새로운 5년 MB정부 부동산 정책 들여다 보니,"[('‘', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('號’', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다', 'O'), (' ', 'O'), ('보니', 'O')]"
253,2008.03.04. 오후 4:57,‘한국號’ 새로운 5년 ‘삼두마차’ 주거안정 이끈다,"[('‘', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('號’', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼두', 'QUANTITY'), ('마차’', 'O'), (' ', 'O'), ('주거안정', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
254,2008.03.04. 오후 4:52,아파트값， 무너진 용인불패， 이어지는 노원 신화,"[('아파트값，', 'O'), (' ', 'O'), ('무너진', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('불패，', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신화', 'O')]"
255,2008.03.04. 오후 4:51,부산롯데월드 120층 이상으로 지을듯,"[('부산롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('120층 이상', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지을듯', 'O')]"
256,2008.03.04. 오후 4:51,분양정보 분당 서현동 상가점포 122개,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가점포', 'O'), (' ', 'O'), ('122개', 'QUANTITY')]"
257,2008.03.04. 오후 4:51,건설명가 베스트리더 임동일 동부건설 부회장,"[('건설명가', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트리더', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임동일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION')]"
258,2008.03.04. 오후 4:48,이젠 옐로칩이다 8 은평구 응암동,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('옐', 'TERM'), ('로칩이다', 'O'), (' ', 'O'), ('8', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('응암동', 'LOCATION')]"
259,2008.03.04. 오후 4:48,포스코건설 5억弗 화력발전소 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
260,2008.03.04. 오후 4:48,분양정보 마석역 신도브래뉴 3차 476가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('마석역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('476가구', 'QUANTITY')]"
261,2008.03.04. 오후 4:42,국내 첫 민간경매 12일 실시,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간경매', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
262,2008.03.04. 오후 4:36,중소형아파트 이달 분양 잔치,"[('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치', 'O')]"
263,2008.03.04. 오후 4:36,블루칩 용인 집값 거품 빠지나,"[('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지나', 'O')]"
264,2008.03.04. 오후 4:36,무늬만 랜드마크 상가 조심,"[('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('조심', 'O')]"
265,2008.03.04. 오후 4:33,건축·교통대책심의 통합된다,"[('건축·교통대책심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통합된다', 'O')]"
266,2008.03.04. 오후 4:33,주택성능등급제 임의화해야,"[('주택성능등급제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임의화해야', 'O')]"
267,2008.03.04. 오후 4:19,상가뉴스레이다 ‘상가 투자 노하우’ 특강,"[('상가뉴스레이다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우’', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
268,2008.03.04. 오후 4:15,서민대출 주택기금 전환 백지화,"[('서민', 'CIVILIZATION'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('주택기금', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O')]"
269,2008.03.04. 오후 4:12,“주택성능등급표제 임의화해야”,"[('“주택성능등급표제', 'O'), (' ', 'O'), ('임의화해야”', 'O')]"
270,2008.03.04. 오후 4:12,송파신도시 2009년 분양..‘어렵겠어요’,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양..‘어렵겠어요’', 'O')]"
271,2008.03.04. 오후 4:04,포스코건설 엘살바도르에서 5억달러 발전소 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엘살바도르', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('5억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
272,2008.03.04. 오후 3:57,올해 서민 주거안정 자금 5조원 투입,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거안정', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
273,2008.03.04. 오후 3:43,정 국토해양 장관 전매 제한 재건축.재개발 완화 추진,"[('정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축.재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
274,2008.03.04. 오후 3:27,정 국토장관 대운하 건설 공론화,"[('정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공론화', 'O')]"
275,2008.03.04. 오후 3:24,“추가 신도시 건설 추진” 정종환 장관,"[('“추가', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진”', 'O'), (' ', 'O'), ('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
276,2008.03.04. 오후 3:19,정종환 국토해양 한반도 대운하 추진 재확인,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('재확인', 'O')]"
277,2008.03.04. 오후 3:16,프리즘양도세 80%공제 수혜자는 극소수,"[('프리즘양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('공제', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('극소수', 'O')]"
278,2008.03.04. 오후 3:05,대한항공아시아나 유럽노선 맞불 경쟁,"[('대한항공아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('맞불', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
279,2008.03.04. 오후 2:59,견본주택도 없는 뚝섬의 특별한 마케팅 성공할까,"[('견본주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
280,2008.03.04. 오후 2:48,경기도 土파라치 뜨나,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('土파라치', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨나', 'O')]"
281,2008.03.04. 오후 2:48,국토해양부 교통영향평가 건축위 심의,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통영향평가', 'O'), (' ', 'O'), ('건축위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심의', 'O')]"
282,2008.03.04. 오후 2:46,鄭국토 주공·토공 업무중복 문제 있다,"[('鄭국토', 'O'), (' ', 'O'), ('주공·토공', 'O'), (' ', 'O'), ('업무중복', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
283,2008.03.04. 오후 2:45,정 국토장관 대운하는 새로운 창조 프로젝트,"[('정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대운하는', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('창조', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O')]"
284,2008.03.04. 오후 2:45,우림건설 영업부문 김진호 사장 영입,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업부문', 'O'), (' ', 'O'), ('김진호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
285,2008.03.04. 오후 2:29,서울 단독주택지에 아파트 못짓는다상보,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독주택지에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못짓는다상보', 'O')]"
286,2008.03.04. 오후 2:18,이사철 4월 전국 1만566가구 집들이,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만566가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
287,2008.03.04. 오후 2:17,잘나가던 청약통장 갈수록 무용지물,"[('잘나가던', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('무용지물', 'O')]"
288,2008.03.04. 오후 2:14,감정평가협회 서동기 회장 취임,"[('감정평가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서동기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
289,2008.03.04. 오후 2:11,6억 아파트 경매 “천만원부터”,"[('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('천만원부터', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
290,2008.03.04. 오후 2:11,송도에 아파트ㆍ오피스텔 쏟아진다,"[('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트ㆍ오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
291,2008.03.04. 오후 2:11,용인 집값 한풀 꺾이나…,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이나…', 'O')]"
292,2008.03.04. 오후 2:11,풍림산업 인천 용현동  ‘엑슬루타워’ 분양,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엑슬루타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
293,2008.03.04. 오후 1:51,내집마련 중소형분양도 눈여겨볼만,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('눈여겨볼만', 'O')]"
294,2008.03.04. 오후 1:45,지금은 분양중 안성 공도KCC스위첸 분양 VOD,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공도KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('VOD', 'TERM')]"
295,2008.03.04. 오후 1:30,저층 주택 많은 지역 ‘나홀로 아파트’ 금지,"[('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
296,2008.03.04. 오후 1:23,서울시 단독주택지에 나홀로 아파트 못짓는다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독주택지에', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못짓는다', 'O')]"
297,2008.03.04. 오후 1:23,부동산 시장 봄 바람 불까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('불까', 'O')]"
298,2008.03.04. 오후 1:23,용인 아파트값 올들어 0.53% 하락,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('0.53%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
299,2008.03.04. 오후 1:19,품귀소형아파트 분양시장서도 주목,"[('품귀소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장서도', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
300,2008.03.04. 오후 12:54,“주택성능등급표제 제도개선 필요”,"[('“', 'O'), ('주택성능등급표제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제도개선', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
301,2008.03.04. 오후 12:53,우림건설 영업담당 사장 김진호씨 영입,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업담당', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김진호', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
302,2008.03.04. 오전 11:58,마석 신도브래뉴 3차 476가구 분양,"[('마석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('476가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
303,2008.03.04. 오전 11:33,서울서 나홀로 아파트 짓기 어려워진다,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
304,2008.03.04. 오전 11:21,지지옥션 민간경매 12일 첫 실시,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간경매', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
305,2008.03.04. 오전 11:15,청계천의 과학적원리 모두 공개된다,"[('청계천', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('과학적원리', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('공개된다', 'O')]"
306,2008.03.04. 오전 11:15,서울시 민원사무 처리 빨라진다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민원사무', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
307,2008.03.04. 오전 11:14,덕신하우징 프로골퍼 스폰서 조인식 체결,"[('덕신하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프로골퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('스폰서', 'O'), (' ', 'O'), ('조인식', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
309,2008.03.04. 오전 11:09,‘깜깜이 분양’ 건설사 신풍속도로 자리잡나,"[('‘깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('신풍속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('자리잡나', 'O')]"
311,2008.03.04. 오전 11:05,건축물 교통영향평가 건축위서 함께 심의,"[('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('교통영향평가', 'O'), (' ', 'O'), ('건축위', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O')]"
312,2008.03.04. 오전 11:05,서민용 국민주택기금 6조원 풀린다,"[('서민용', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
313,2008.03.04. 오전 11:04,서울 단독주택지에 아파트 못짓는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독주택지에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못짓는다', 'O')]"
314,2008.03.04. 오전 11:02,우림건설 영업담당 사장 김진호씨 영입,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업담당', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김진호', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
315,2008.03.04. 오전 11:00,건축허가시 평가절차 간소화된다,"[('건축허가시', 'O'), (' ', 'O'), ('평가절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화된다', 'O')]"
316,2008.03.04. 오전 10:45,부동산Brief삼성건설 사장실이 19층인 이유,"[('부동산Brief', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장실이', 'O'), (' ', 'O'), ('19층', 'QUANTITY'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
317,2008.03.04. 오전 10:31,서울시 단독주택지에 나홀로 아파트 못짓는다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독주택지에', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못짓는다', 'O')]"
318,2008.03.04. 오전 10:21,GS건설 위시티자이 쪼개팔기 가능할까,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('쪼개팔기', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
319,2008.03.04. 오전 10:08,부산롯데월드 107층→120층 이상 설계변경,"[('부산', 'CITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('107층', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('120층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계변경', 'O')]"
320,2008.03.04. 오전 10:06,주택성능 등급표시 임의화해야,"[('주택성능', 'O'), (' ', 'O'), ('등급표시', 'O'), (' ', 'O'), ('임의화해야', 'O')]"
321,2008.03.04. 오전 9:55,서울시 단독주택지에 나홀로 아파트 못짓는다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독주택지에', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못짓는다', 'O')]"
322,2008.03.04. 오전 9:51,용인 집값 한풀 꺾이나…중대형 위주로 약세,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이나…중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('위주로', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
323,2008.03.04. 오전 9:51,1000만원짜리 ‘절대경매’ 첫 등장,"[('1000만원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘절대경매’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
324,2008.03.04. 오전 9:46,송도 상한제대상 아파트ㆍ오피스텔 대거 나온다,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상한제대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트ㆍ오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
325,2008.03.04. 오전 9:42,포스코건설 엘살바도르서 5억달러 발전소 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엘살바도르', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
326,2008.03.04. 오전 9:40,전광판으로 사랑고백 하세요,"[('전광판으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑고백', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
327,2008.03.04. 오전 9:30,지지옥션 12일 부동산 민간경매 개최,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('민간경매', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
328,2008.03.04. 오전 9:26,서울 동북지역 집값 강세…노원구 두달새 4.3%↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세…', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4.3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
329,2008.03.04. 오전 9:23,포스코건설 엘살바도르 5억弗 발전소 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엘살바도르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('5억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
330,2008.03.04. 오전 9:22,뚝섬4구역은 어디로 갔지,"[('뚝섬', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('갔지', 'O')]"
331,2008.03.04. 오전 9:19,명품주거단지 블루밍 일산 위시티,"[('명품주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('블루밍', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위시티', 'ARTIFACT')]"
332,2008.03.04. 오전 9:17,일산 신흥부촌 블루밍 위시티,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('블루밍 위시티', 'LOCATION')]"
333,2008.03.04. 오전 9:06,경매시장 뜨니 정보업체도 우후죽순,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨니', 'O'), (' ', 'O'), ('정보업체도', 'O'), (' ', 'O'), ('우후죽순', 'O')]"
334,2008.03.04. 오전 9:06,랜드마크 상가 빈수레 많다…투자 요주의,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('빈수레', 'O'), (' ', 'O'), ('많다…투자', 'O'), (' ', 'O'), ('요주의', 'O')]"
335,2008.03.04. 오전 9:06,중소형 아파트값 쑥쑥…신규분양도 중소형 관심,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥…신규분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
336,2008.03.04. 오전 9:01,노원구 집값 2개월 연속 2%대 강세,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('2%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
337,2008.03.04. 오전 8:57,서초구 공사시행전에 아파트 지번·면적 공개,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사시행전에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지번·면적', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
338,2008.03.04. 오전 8:54,김포 칸타빌 타운하우스 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('칸타빌 타운하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
339,2008.03.04. 오전 8:53,호반건설 김상열회장 철탑산업훈장 수훈,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김상열', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('철탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수훈', 'O')]"
340,2008.03.04. 오전 8:51,철도시설공단 부가세 누수 관련 해명에 의혹,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부가세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('누수', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('해명에', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
341,2008.03.04. 오전 8:41,수자원공사 물담는 도구 전시회,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물담는', 'O'), (' ', 'O'), ('도구', 'O'), (' ', 'O'), ('전시회', 'O')]"
342,2008.03.04. 오전 8:39,서울 서초구 재개발·재건축 아파트 입주절차 간소화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
343,2008.03.04. 오전 8:35,충북도 문화재지키기 나서,"[('충북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화재지키기', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
344,2008.03.04. 오전 8:31,9억 빌라경매 1천만원부터 시작합니다,"[('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌라경매', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원부터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시작합니다', 'O')]"
345,2008.03.04. 오전 8:17,재건축아파트 값도 강북시대,"[('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값도', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('시대', 'O')]"
346,2008.03.04. 오전 8:14,경기도내 신규 주택건설업체 3년만에 최저,"[('경기도', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
347,2008.03.04. 오전 8:01,兆단위 대규모사업 건설사 한판승부,"[('兆단위', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모사업', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('한판승부', 'O')]"
348,2008.03.04. 오전 8:01,최악의 2월 아파트 분양 성적표,"[('최악의', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성적표', 'O')]"
349,2008.03.04. 오전 8:01,여주 땅값 입으로만 오른다… 거래는 거의 없어,"[('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('입', 'ANIMAL'), ('으로만', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('거의', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
350,2008.03.04. 오전 7:59,GS·SK·포스코건설 중동 최대병원 수주 총력,"[('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대병원', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
351,2008.03.04. 오전 7:55,농수산물공사 새 이름 지어주세요,"[('농수산물공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('지어주세요', 'O')]"
352,2008.03.04. 오전 7:55,서울시 아파트 사업승인 최대 석달 단축,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업승인', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('석달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
353,2008.03.04. 오전 7:54,올 국민주택기금 5조원..11.7%↑,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5조원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('11.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
354,2008.03.04. 오전 7:49,부산 롯데캐슬리버 4일 1순위 청약,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬리버', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
355,2008.03.04. 오전 7:44,“일류정신 최고전략으로 1등기업 도약”,"[('“일류정신', 'O'), (' ', 'O'), ('최고전략으로', 'O'), (' ', 'O'), ('1등', 'QUANTITY'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('도약”', 'O')]"
356,2008.03.04. 오전 7:27,뚝섬 한숲 e편한세상 특별공급 신청 0,"[('뚝섬 한숲 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
357,2008.03.04. 오전 7:24,포르쉐 승용차 리콜,"[('포르쉐', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
358,2008.03.04. 오전 7:21,서민 주택 지원 국민주택기금 5조원 책정,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('책정', 'O')]"
359,2008.03.04. 오전 7:10,인천경기“아무리 임대아파트라지만…”,"[('인천경기', 'ORGANIZATION'), ('“아무리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트라지만…”', 'O')]"
360,2008.03.04. 오전 6:11,한국 최고 집부자 혼자 1083채 소유,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('집부자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혼자', 'O'), (' ', 'O'), ('1083채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소유', 'O')]"
361,2008.03.04. 오전 6:05,국민주택기금 5조원 서민용으로 풀린다,"[('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서민용으로', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
362,2008.03.04. 오전 6:03,용인 아파트값 예전같지 않네...올들어 0.53%↓,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('예전같지', 'O'), (' ', 'O'), ('않네...', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('0.53%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
363,2008.03.04. 오전 6:03,나홀로 아파트 함부로 못 짓는다,"[('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('함부로', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
364,2008.03.04. 오전 5:18,“아륀지”에 학원가 임대료 ‘들썩’,"[('“아륀지”에', 'O'), (' ', 'O'), ('학원가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
365,2008.03.04. 오전 5:12,참여정부 땅보상금 103兆,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('땅보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('103', 'QUANTITY'), ('兆', 'O')]"
366,2008.03.05. 오후 9:43,뚝섬 한숲 e편한세상 2순위서 2명 청약,"[('뚝섬 한숲 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
367,2008.03.05. 오후 9:16,‘강남 보란 듯’ 강북 소형 집값 ‘뜀뛰기’,"[('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보란', 'O'), (' ', 'O'), ('듯’', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뜀뛰기’', 'O')]"
368,2008.03.05. 오후 9:11,행정도시 주변 단독주택 규제 완화,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
369,2008.03.05. 오후 9:05,한숲 e편한세상 2순위 2명 추가청약,"[('한숲 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가청약', 'O')]"
370,2008.03.05. 오후 8:37,뚝섬 한숲 e편한세상 2순위서 2명 청약,"[('뚝섬 한숲 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
371,2008.03.05. 오후 7:54,대체‘울산 문수로 2차 아이파크’ 1.2순위 청약 0.59대1,"[('대체‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문수로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('0.59대1', 'QUANTITY')]"
372,2008.03.05. 오후 6:32,노원구 첫 재건축단지 나온다,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
373,2008.03.05. 오후 6:32,연립 · 다세대 경매 식지않는 인기,"[('연립', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('식지않는', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
374,2008.03.05. 오후 6:31,파주 신안실크밸리 2차분 공급,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신안실크밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
375,2008.03.05. 오후 6:31,타운하우스 분양 꽃 핀다,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃', 'O'), (' ', 'O'), ('핀다', 'O')]"
376,2008.03.05. 오후 6:31,성원산업개발 키르기스스탄 SOC사업 참여,"[('성원산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('키르기스스탄 SOC사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
377,2008.03.05. 오후 6:31,부동산금융 전문가 과정 수강생 모집,"[('부동산금융', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
378,2008.03.05. 오후 6:31,부산 사직 쌍용예가 330가구 일반분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사직', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('330가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
379,2008.03.05. 오후 6:15,한화 명품 아파트 시장 도전장…뚝섬 ‘갤러리아 포레’ 분양,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('도전장…', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('갤러리아 포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
380,2008.03.05. 오후 6:12,부동산개발협회 출범,"[('부동산개발협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
381,2008.03.05. 오후 6:09,분양정보 뚝섬 ‘갤러리아 포레’ 230가구 7일 청약,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('갤러리아 포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('230가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
382,2008.03.05. 오후 6:09,공동주택용지 올 101만㎡공급,"[('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('101만㎡', 'QUANTITY'), ('공급', 'O')]"
383,2008.03.05. 오후 6:09,분양 성수기 ‘내 집 마련’ 어느 곳이 좋을까..,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련’', 'O'), (' ', 'O'), ('어느', 'O'), (' ', 'O'), ('곳이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까..', 'O')]"
384,2008.03.05. 오후 6:09,타운하우스시장 ‘봄바람’,"[('타운하우스시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람’', 'O')]"
385,2008.03.05. 오후 6:09,강북 전셋집 구한다고..“줄을 서시오”,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('구한다고..“줄을', 'O'), (' ', 'O'), ('서시오”', 'O')]"
386,2008.03.05. 오후 6:04,신도산업개발 마석역 신도브래뉴 3차 476가구 분양,"[('신도산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마석역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('476가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
387,2008.03.05. 오후 5:58,“대출 낀 집도 주택연금 가능”…가입뒤 한달내 ‘수시 인출금’으로,"[('“대출', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('집도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가능”…가입뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('한달내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘수시', 'O'), (' ', 'O'), ('인출금’으로', 'O')]"
388,2008.03.05. 오후 5:55,‘울산 문수로 2차 아이파크’ 1.2순위 청약률 저조,"[('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문수로 2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
389,2008.03.05. 오후 5:42,부동산시장 3無시대 도래,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3無', 'QUANTITY'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('도래', 'O')]"
390,2008.03.05. 오후 5:39,양도세 특별공제 ‘부작용’..장기보유로 돌아서,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘부작용’..장기보유로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아서', 'O')]"
391,2008.03.05. 오후 5:29,3월 전국 1만2706가구 입주...서울 300가구뿐,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2706가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주...', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('300가구', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O')]"
392,2008.03.05. 오후 5:20,청계천변 32층 오피스 빌딩 신축,"[('청계천변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('32층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
393,2008.03.05. 오후 5:20,강북 환승역세권에 주상복합 봇물,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환승역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
394,2008.03.05. 오후 5:20,강남·용인에 고급빌라 분양 눈길,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
395,2008.03.05. 오후 5:20,노원구 공동주택 재건축 1호,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY')]"
396,2008.03.05. 오후 5:20,해운대 아이파크 무더기 부적격 당첨,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O')]"
397,2008.03.05. 오후 5:20,올해 청약저축 물량 3만4천가구 봇물,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('3만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
398,2008.03.05. 오후 5:20,연립·다세대 경매 1년째 고가 낙찰,"[('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('1년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
399,2008.03.05. 오후 5:11,우미건설 3월에 천안 청수지구 724가구 공급,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('724가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
400,2008.03.05. 오후 5:11,우림건설 CEO가 입주자사전점검 직접 챙긴다,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('사전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('챙긴다', 'O')]"
401,2008.03.05. 오후 4:57,건설명가 베스트리더 김현중 한화건설 사장,"[('건설명가', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트리더', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김현중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
402,2008.03.05. 오후 4:57,알쏭달쏭 부동산교실 수익률 보장 광고 보고 투자하려…,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산교실', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하려…', 'O')]"
403,2008.03.05. 오후 4:51,분양단지 들여다보기 인천 용현동 엑슬루타워,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엑슬루타워', 'ARTIFACT')]"
404,2008.03.05. 오후 4:51,성원산업개발 키르기스스탄 신도시건설 사업 수주,"[('성원산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('키르기스스탄 신도시건설 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
405,2008.03.05. 오후 4:49,올해 청약저축자 물량 3만4천가구 쏟아진다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약저축자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('3만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
406,2008.03.05. 오후 4:48,태릉 현대아파트 노원구 첫 재건축 추진,"[('태릉', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
407,2008.03.05. 오후 4:48,연립·다세대 경매열기 후끈,"[('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('경매열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
408,2008.03.05. 오후 4:48,MB정부 부동산정책 성공하려면 1부1 지속적 주택공급 필요,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('1부1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지속적', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
409,2008.03.05. 오후 4:42,8000억규모 평택 미군기지 부지공사 잡아라,"[('8000억', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지공사', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
410,2008.03.05. 오후 4:23,“동탄2신도시 기업 先 대책 수립 後 보상해야”,"[('“', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('先', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('後', 'O'), (' ', 'O'), ('보상해야”', 'O')]"
411,2008.03.05. 오후 4:19,노원구도 아파트 재건축시대 열린다,"[('노원구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
412,2008.03.05. 오후 4:12,상가뉴스레이다 상가투자 세미나,"[('상가뉴스레이다', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
413,2008.03.05. 오후 4:10,SK건설 영등포 교정시설터에 1100가구 공급,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교정시설터에', 'O'), (' ', 'O'), ('1100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
414,2008.03.05. 오후 3:48,벽산건설 핸드볼 마케팅 재미 쏠쏠하네,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('핸드볼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('재미', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠쏠하네', 'O')]"
415,2008.03.05. 오후 3:36,금호건설 바이오가스 생산시설 개발,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바이오가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('생산시설', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
416,2008.03.05. 오후 3:29,신도시 집값 내리막 언제까지,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내리막', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O')]"
417,2008.03.05. 오후 3:14,수원시 무주택자에 임대주택 지원,"[('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
418,2008.03.05. 오후 3:09,서울 용산구 용산역세권 인접 부지 매각,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용산역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
419,2008.03.05. 오후 3:09,서울 태릉 현대아파트 재건축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
420,2008.03.05. 오후 2:55,올 타운하우스 분양 러시,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
421,2008.03.05. 오후 2:45,주공 고양 일산 공동주택용지 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
422,2008.03.05. 오후 2:45,용인 동백역 인근에 오피스텔 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
423,2008.03.05. 오후 2:33,신안건설산업 파주 신안실크밸리2차 분양,"[('신안건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신안실크밸리', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
424,2008.03.05. 오후 2:09,봄 성수기 신도시 등 분양물량 쏟아진다,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
425,2008.03.05. 오후 2:06,쌍용건설 사직2차 쌍용예가 330가구 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사직', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('330가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
426,2008.03.05. 오후 2:01,주공 ‘알짜분양’ 꽃 피었습니다,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘알짜분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃', 'O'), (' ', 'O'), ('피었습니다', 'O')]"
427,2008.03.05. 오후 2:01,전문기자 리포트행복한 은퇴를 위한 ‘투자의 미학’,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('미학’', 'O')]"
428,2008.03.05. 오후 2:01,뚝섬 주상복합 청약 ‘역시나…’,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역시나…’', 'O')]"
429,2008.03.05. 오후 2:01,엘살바도르 발전소 포스코건설 5억弗 수주,"[('엘살바도르 발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
430,2008.03.05. 오후 2:01,“아파트 절대 싸게 팔지마” 노원구 아파트가격 담합,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('팔지마”', 'O'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트가격', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O')]"
431,2008.03.05. 오후 1:53,쌍용건설 사직2차 예가 330가구 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사직', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예가', 'O'), (' ', 'O'), ('330가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
432,2008.03.05. 오후 1:39,성지건설 張펀드 허위사실 유포..법적소송 검토,"[('성지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('張펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('허위사실', 'O'), (' ', 'O'), ('유포..법적소송', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
433,2008.03.05. 오후 1:30,산림청 우수산촌생태마을 선정,"[('산림청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수산촌생태마을', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
434,2008.03.05. 오후 1:25,코레일 내일로티켓 등 예산절약수입증대 우수사례 성과급,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일로티켓', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('예산절약수입증대', 'O'), (' ', 'O'), ('우수사례', 'O'), (' ', 'O'), ('성과급', 'O')]"
435,2008.03.05. 오후 1:21,한국부동산개발협회 공식 출범,"[('한국부동산개발협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
436,2008.03.05. 오후 12:35,환승역세권 주상복합 2천가구 공급,"[('환승역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
437,2008.03.05. 오전 11:55,주택연금 제도 어떻게 달라지나,"[('주택연금 제', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('달라지나', 'O')]"
438,2008.03.05. 오전 11:51,서울시 서울풍물시장 CI ·캐릭터 확정발표,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서울풍물시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('CI', 'O'), (' ', 'O'), ('·캐릭터', 'O'), (' ', 'O'), ('확정발표', 'O')]"
439,2008.03.05. 오전 11:32,대출 낀 집도 주택연금 가입 가능,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('집도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
440,2008.03.05. 오전 11:30,내일부터 대출낀 주택도 역모기지 이용가능,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대출낀', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('역모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('이용가능', 'O')]"
441,2008.03.05. 오전 11:19,청계천변에 32층 빌딩 신축,"[('청계천변', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('32층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
442,2008.03.05. 오전 11:15,동네놀이터가 어린이공원으로 재탄생한다,"[('동네놀이터가', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생한다', 'O')]"
443,2008.03.05. 오전 11:15,서울시 건축디자인 여전히 성냥갑 수준,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
444,2008.03.05. 오전 11:15,노원구 재건축 1호 태릉 현대아파트,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태릉 현대아파트', 'ARTIFACT')]"
445,2008.03.05. 오전 11:15,서울시 아파트형공장 입주시 최고 8억 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('입주시', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('8억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
446,2008.03.05. 오전 11:14,금호건설 바이오가스 생산 시설 준공,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바이오가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('생산', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
447,2008.03.05. 오전 11:10,우림건설 골프카트 이용 입주단지 투어,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('골프카트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('투어', 'O')]"
449,2008.03.05. 오전 11:02,용산구 용산역세권 땅 4964㎡ 매각,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('4964㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
450,2008.03.05. 오전 10:56,전문기자 리포트행복한 은퇴부부의 부동산 재테크,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴부부', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O')]"
451,2008.03.05. 오전 10:34,1명 청약에도 태평한 대림의 분양 마케팅,"[('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약에도', 'O'), (' ', 'O'), ('태평한', 'O'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
452,2008.03.05. 오전 10:26,파주 아동동 신안실크밸리 2차 분양,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아동동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안실크밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
453,2008.03.05. 오전 10:21,성원산업개발 키르기즈스탄 SOC사업 참여,"[('성원산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('키르기즈스탄 SOC사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
454,2008.03.05. 오전 10:21,주공 알짜분양 ‘풍년’,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍년’', 'O')]"
455,2008.03.05. 오전 10:21,혹시나 역시나…뚝섬 1순위 청약 1명 신청,"[('혹시나', 'O'), (' ', 'O'), ('역시나…', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
456,2008.03.05. 오전 10:16,공정위 대우건설 하도급대금 낙찰가보다 낮게 책정 제재,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급대금', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮게', 'O'), (' ', 'O'), ('책정', 'O'), (' ', 'O'), ('제재', 'O')]"
457,2008.03.05. 오전 10:06,부동산따라잡기 초고가 뚝섬 1순위 1명 청약,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
458,2008.03.05. 오전 10:06,연립경매 인기 지속…왜,"[('연립경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…왜', 'O')]"
459,2008.03.05. 오전 10:06,재테크환승 역세권 주상복합을 잡아라,"[('재테크환승', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
460,2008.03.05. 오전 9:52,부동산따라잡기 김포 아파트 미분양 해소된다,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소된다', 'O')]"
461,2008.03.05. 오전 9:52,경매시장 연립·다세대 法 감정가보다 비싸게 산다,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('法', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
462,2008.03.05. 오전 9:51,대림 뚝섬 e편한세상 1순위 청약 단 한명 그쳐,"[('대림 뚝섬 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('한명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
463,2008.03.05. 오전 9:51,영등포 교정시설 개발 PF사업 SK컨소시엄 우선협상자로,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교정시설 개발 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('SK컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O')]"
464,2008.03.05. 오전 9:42,국토해양부 인사 태풍...527명 구조조정,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('태풍...', 'O'), ('527명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O')]"
465,2008.03.05. 오전 9:42,신안건설산업 파주 신안실크밸리 2차 분양,"[('신안건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신안실크밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
466,2008.03.05. 오전 9:32,여의도 전경련회관 누가 짓나,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전경련회관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('짓나', 'O')]"
467,2008.03.05. 오전 9:31,관심단지 ‘북한산 래미안’ 7일 모델하우스 오픈12일 1순위 청약 돌입,"[('관심단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('북한산 래미안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
468,2008.03.05. 오전 9:20,강북 중소형아파트 경매도 인기,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
469,2008.03.05. 오전 9:06,사상 최고 분양가 주상복합 1순위에 1명 청약,"[('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
470,2008.03.05. 오전 9:06,노원구에 공동주택 재건축 1호 첫 탄생...공릉동 태릉 현대아파트,"[('노원구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생...', 'O'), ('공릉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태릉 현대아파트', 'ARTIFACT')]"
471,2008.03.05. 오전 9:06,GS건설 고객만족 넘어 고객감동 서비스로 호평,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('만족', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('감동', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('호평', 'O')]"
472,2008.03.05. 오전 9:05,올해 청약저축자 물량 3만4천가구 쏟아진다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약저축자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('3만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
473,2008.03.05. 오전 8:55,해운대 아이파크 무더기 부적격 당첨 화제,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
474,2008.03.05. 오전 8:47,영등포교정 PF사업 SK컨소시엄 선정,"[('영등포교정 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('SK컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
475,2008.03.05. 오전 8:47,재개발 성공투자법,"[('재개발 성공투자법', 'CIVILIZATION')]"
476,2008.03.05. 오전 8:44,교통카드 전국 어디서나 쓸 수 있게 된다,"[('교통카드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('어디서나', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있게', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
477,2008.03.05. 오전 8:31,SK컨소시엄 영등포교도소 터 개발,"[('SK컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포교도소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
478,2008.03.05. 오전 8:17,한화건설 뚝섬에 갤러리아 포레 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('갤러리아 포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
479,2008.03.05. 오전 8:10,대전지역 분양시장 4월까지 휴면기,"[('대전', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('4월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴면기', 'O')]"
480,2008.03.05. 오전 8:00,인플레이션 압박..부동산투자 어떻게,"[('인플레이션', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('압박..부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
481,2008.03.05. 오전 7:56,용인 아파트값 봄날은 갔나,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('날은', 'O'), (' ', 'O'), ('갔나', 'O')]"
482,2008.03.05. 오전 7:56,한국 상업용 부동산 투자 유망,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
483,2008.03.05. 오전 7:28,영등포 교정시설 PF 우선협상자에  SK컨,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교정시설', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('SK컨', 'ORGANIZATION')]"
484,2008.03.05. 오전 7:21,뚝섬 45억대 주상복합 1순위청약 단 1명 신청,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
485,2008.03.05. 오전 7:21,종부세도 다시 보자…비싼집 산다고 고율세금 불합리,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('보자…비싼집', 'O'), (' ', 'O'), ('산다고', 'O'), (' ', 'O'), ('고율세금', 'O'), (' ', 'O'), ('불합리', 'O')]"
486,2008.03.05. 오전 7:14,대우건설 불법 하도급 공정위서 제재,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('제재', 'O')]"
487,2008.03.05. 오전 6:15,사통팔달 환승역세권 주상복합 2천가구 나온다,"[('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('환승역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
488,2008.03.05. 오전 6:02,연립 다세대 경매 고가 낙찰 1년째 지속,"[('연립', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('1년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
489,2008.03.05. 오전 6:02,교통카드 한장으로 버스와 지하철 원패스,"[('교통카드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('한장', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원패스', 'O')]"
490,2008.03.05. 오전 5:36,송파신도시 2009년 분양..‘어렵겠어요’,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양..‘어렵겠어요’', 'O')]"
491,2008.03.05. 오전 5:03,“먼저 청약하셔야 건물 보여드립니다”,"[('“먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('청약하셔야', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('보여드립니다”', 'O')]"
492,2008.03.06. 오후 11:03,발코니 확장 화재 무방비,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('무방비', 'O')]"
493,2008.03.06. 오후 9:43,뚝섬 한숲 e편한세상 14.8% 저조한 청약률,"[('뚝섬 한숲 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('14.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저조한', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O')]"
494,2008.03.06. 오후 9:24,뚝섬 한숲 e편한세상 청약률 14.8% 기록,"[('뚝섬 한숲 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('14.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
495,2008.03.06. 오후 9:18,뚝섬 한숲e편한세상 3순위 26명 청약,"[('뚝섬 한숲e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('26명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
496,2008.03.06. 오후 8:46,종부세공시가격 8억이상 대상 공동주택 2만가구 줄어,"[('종부세공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('8억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
497,2008.03.06. 오후 8:01,현대건설 매각작업 속도 붙나,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각작업', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('붙나', 'O')]"
498,2008.03.06. 오후 6:46,해운대 아이파크 12일부터 무순위 청약,"[('해운대 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무', 'QUANTITY'), ('순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
499,2008.03.06. 오후 6:41,주택공시가격 인터넷으로 28일까지 이의신청,"[('주택공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('28일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O')]"
500,2008.03.06. 오후 6:41,보유세 절세 전략… 6월前 집 팔거나 조기증여,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절세', 'O'), (' ', 'O'), ('전략…', 'O'), (' ', 'O'), ('6월前', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔거나', 'O'), (' ', 'O'), ('조기증여', 'O')]"
501,2008.03.06. 오후 6:41,올해 주택 보유세 얼마나 올랐나,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나', 'O')]"
502,2008.03.06. 오후 6:39,지난해 2월보다 24% ↑… 강북권 소형 값 달음박질,"[('지난해 2월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('달음박질', 'O')]"
503,2008.03.06. 오후 6:36,서초동 트라움하우스5 273.6㎡ 50억4000만원으로 가장 비싸,"[('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트라움하우스5', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('273.6㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('50억4000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
504,2008.03.06. 오후 6:35,2억 이하―3억 초과 주택 가격 차이 다소 줄었다,"[('2억 이하', 'QUANTITY'), ('―', 'O'), ('3억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('다소', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
505,2008.03.06. 오후 6:34,행당 도시개발구역 복합단지로,"[('행당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지로', 'O')]"
506,2008.03.06. 오후 6:33,종부세 대상 첫 감소 … 아파트 2만가구 줄어,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
507,2008.03.06. 오후 6:33,해운대 IPARK 모델하우스 음악회 연다,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IPARK', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('음악회', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
508,2008.03.06. 오후 6:31,MK추천매물 서울 신대방동 빌딩 145억원 등,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신대방동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('145억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
509,2008.03.06. 오후 6:31,포스코건설 행당지구에 주상복합단지 건립,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행당지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
510,2008.03.06. 오후 6:31,중앙대 용산병원 유지키로,"[('중앙대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유지키로', 'O')]"
511,2008.03.06. 오후 6:17,종합준공업지역 서울 양평동에 아파트 들어선다,"[('종합준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양평동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
512,2008.03.06. 오후 6:12,공시가격 전국평균 2∼3%상승,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('전국평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2∼3%', 'QUANTITY'), ('상승', 'O')]"
513,2008.03.06. 오후 6:12,송파 문정 훼밀리 84㎡ 보유세 24만원 덜 내,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('훼밀리', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('24만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O')]"
514,2008.03.06. 오후 6:12,공동주택 공시가격 공개 어디가 얼마나 오르고 내렸나,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('내렸나', 'O')]"
515,2008.03.06. 오후 6:12,공동주택 공시가격 공개 대치동 은마 집값은,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O')]"
516,2008.03.06. 오후 6:12,공동주택 공시가격 공개 이의신청 어떻게,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
517,2008.03.06. 오후 6:03,공동주택 공시가격 공개 우리집 보유세 얼마나 되나,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('우리집', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
518,2008.03.06. 오후 5:56,공동주택 공시가 강남↓ 강북↑…종부세 대상 2만가구 ↓,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('↑…', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
519,2008.03.06. 오후 5:56,과표적용률 높아져 세부담 늘어…강남 고가아파트는 감소,"[('과표적용률', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
520,2008.03.06. 오후 5:53,올해 공동주택 공시가격 인상 둔화될 듯…2.5% 안팎인상,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…', 'O'), ('2.5% 안팎', 'QUANTITY'), ('인상', 'O')]"
521,2008.03.06. 오후 5:44,대기업이 19가구짜리 미니단지 공급,"[('대기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('19가구짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미니단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
522,2008.03.06. 오후 5:39,‘버블세븐’ 보유세 최대 10% 감소,"[('‘', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
523,2008.03.06. 오후 5:37,‘울산 문수로 2차 아이파크’ 경쟁률 1.19대1,"[('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문수로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.19대1', 'QUANTITY')]"
524,2008.03.06. 오후 5:21,종부세대상 주택 2만가구 줄듯,"[('종부세대상', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄듯', 'O')]"
525,2008.03.06. 오후 5:16,공사장마다 비상…철근대란 우려 현실화,"[('공사장마다', 'O'), (' ', 'O'), ('비상…철근대란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
526,2008.03.06. 오후 5:15,해운대 아이파크 계약자 초청 음악회,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('음악회', 'O')]"
527,2008.03.06. 오후 5:12,경기도 낙후지역개발사업 적극 추진,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙후지역개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
528,2008.03.06. 오후 5:12,서울시 주택가격 이의신청 인터넷으로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O')]"
529,2008.03.06. 오후 5:12,보유세 부담 강남 줄고 강북 늘고,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O')]"
530,2008.03.06. 오후 5:12,롯데건설 서울 회현동 386가구 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('회현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('386가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
531,2008.03.06. 오후 5:12,버블세븐 아파트 공시가격 떨어져,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
532,2008.03.06. 오후 5:12,서울 양평동 준공업지역 아파트 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양평동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
533,2008.03.06. 오후 5:12,같은 주공아파트 다른 분양가 말썽,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('말썽', 'O')]"
534,2008.03.06. 오후 5:12,안양 덕천마을은 지금 전쟁중,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕천마을', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁중', 'O')]"
535,2008.03.06. 오후 5:12,건설사 체감경기는 아직 ‘겨울’,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기는', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('’', 'O')]"
536,2008.03.06. 오후 5:12,은평뉴타운 2지구 177가구 7월 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('177가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
537,2008.03.06. 오후 5:12,모델하우스 엿보기 용인 구성자이 3차,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('엿보기', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY')]"
538,2008.03.06. 오후 5:12,인천 청라지구 분양 숨통 트인다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트인다', 'O')]"
