,date,headline,keyword
0,2011.03.06. 오후 9:58,정부는 공공임대·장기전세만 분양은 민간에 맡겨야,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대·장기전세만', 'O'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('민간에', 'O'), (' ', 'O'), ('맡겨야', 'O')]"
1,2011.03.06. 오후 9:58,흔들리는 보금자리 “2012년까지 32만가구 건설”,"[('흔들리는', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('32만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설”', 'O')]"
2,2011.03.06. 오후 9:35,학군 수요 다했나…한풀 꺾인 상승세,"[('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('다했나…한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾인', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
3,2011.03.06. 오후 9:18,정선군 1월 기준 개별·공동 주택가격 의견 접수,"[('정선군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('개별·공동', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
4,2011.03.06. 오후 9:04,봄 성수기 맞은 주택시장 ‘기대 반，우려 반’,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기대', 'O'), (' ', 'O'), ('반，우려', 'O'), (' ', 'O'), ('반’', 'O')]"
5,2011.03.06. 오후 8:55,전국 미분양 8만4923가구…8개월 연속 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('8만4923가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('8개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
6,2011.03.06. 오후 8:55,서울시 미군기지 정화비용 청구 소송,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정화비용', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O')]"
7,2011.03.06. 오후 8:55,전국 미분양 아파트 8개월 연속 감소세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
8,2011.03.06. 오후 8:55,서울시 영구임대 3545가구 입주자 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3545가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
9,2011.03.06. 오후 8:05,정부 올해 공공주택 계획대로 21만가구 공급,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('계획대로', 'O'), (' ', 'O'), ('21만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
10,2011.03.06. 오후 7:42,서울 수도권 상승세 ‘일단 멈춤’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘일단', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춤’', 'O')]"
11,2011.03.06. 오후 7:39,전세대란에 실수요자 관심 증폭,"[('전세대란에', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('증폭', 'O')]"
12,2011.03.06. 오후 7:38,신혼부부 수요 몰려 전세난 지속,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
13,2011.03.06. 오후 7:37,민간건설사 “보금자리주택，한 판 붙어보자”,"[('민간건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('“보금자리주택，', 'O'), ('한', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('붙어보자”', 'O')]"
14,2011.03.06. 오후 6:57,부동산QA 가양동·분당 오피스텔 투자하려는데…,"[('부동산QA', 'O'), (' ', 'O'), ('가양동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하려는데…', 'O')]"
15,2011.03.06. 오후 6:51,지방 부동산시장 들썩,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
16,2011.03.06. 오후 6:32,달아 오르는 지방 주택시장  거제 1월 땅값 0.42% 상승 최고,"[('달아', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.42%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
17,2011.03.06. 오후 6:32,사설 보금자리주택 공급 속도조절이 필요하다,"[('사설', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('속도조절이', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하다', 'O')]"
18,2011.03.06. 오후 6:32,달아 오르는 지방 주택시장 집값 비싼 수도권은 여전히 냉기,"[('달아', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('냉기', 'O')]"
19,2011.03.06. 오후 6:32,달아 오르는 지방 주택시장 공급 줄었는데 전세난으로 수요 급증…광주ㆍ전주 집값 꿈틀,"[('달아', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었는데', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
20,2011.03.06. 오후 6:32,이재오 재개발·재건축 자동 인·허가제 추진,"[('이재오', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('자동 인·허가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
21,2011.03.06. 오후 6:32,달아 오르는 지방 주택시장  광주 화정동 자이 떴다방 등장,"[('달아', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
22,2011.03.06. 오후 6:31,이번 주 광명해모로 등 5곳 청약,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광명해모로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
23,2011.03.06. 오후 6:31,서울시 영구임대 3500채 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3500채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
24,2011.03.06. 오후 6:31,달아 오르는 지방 주택시장 3월 지방 7193채 분양…3년來 최대,"[('달아', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('7193채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('3년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
25,2011.03.06. 오후 6:31,5조 사업 판교 알파돔시티 시행사 바뀌나,"[('5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O')]"
26,2011.03.06. 오후 6:31,달아 오르는 지방 주택시장  북상 중인 부산發 열기…대전 다세대 경매 낙찰가율 120%,"[('달아', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('북상', 'O'), (' ', 'O'), ('중인', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('120%', 'QUANTITY')]"
27,2011.03.06. 오후 6:31,한경매물마당 구리역 대로변 수익형 상가 45억원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('45억원', 'QUANTITY')]"
28,2011.03.06. 오후 6:31,한경 베스트공인 우리동네 리포트 100만 인구 수원 상대적 저평가…인계동 재개발로 新주거지 부상,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베', 'CIVILIZATION'), ('스트공인', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('100만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상대적', 'O'), (' ', 'O'), ('저평가…', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('新주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
29,2011.03.06. 오후 6:31,경매로 돈 벌기 오피스텔은 주거·업무용 구분…상권 분석부터 해야,"[('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('벌기', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('주거·업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('구분…상권', 'O'), (' ', 'O'), ('분석부터', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O')]"
30,2011.03.06. 오후 6:31,경매로 돈 벌기 법원 아닌 인터넷으로 입찰…유찰 때마다 가격 10%씩 내려,"[('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('벌기', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰…유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('때마다', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('10%씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
31,2011.03.06. 오후 6:31,경매로 돈 벌기 두 번 유찰된 주택 낙찰價가 직전 최저가보다 높은 경우도,"[('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('벌기', 'O'), (' ', 'O'), ('두 번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰된', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰價가', 'O'), (' ', 'O'), ('직전', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('경우도', 'O')]"
32,2011.03.06. 오후 6:31,경매로 돈 벌기 현장 찾아 시세 확인은 필수…권리관계 꼼꼼히 따져봐야,"[('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('벌기', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('확인은', 'O'), (' ', 'O'), ('필수…권리관계', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('따져봐야', 'O')]"
33,2011.03.06. 오후 6:31,대박과 쪽박…경매의 기술,"[('대박과', 'O'), (' ', 'O'), ('쪽박…경매의', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O')]"
34,2011.03.06. 오후 6:21,시장왜곡 정책·입법 난무 사업 활성화로 공급 늘겠지만… 위헌 소지 지적도,"[('시장왜곡', 'O'), (' ', 'O'), ('정책·입법', 'O'), (' ', 'O'), ('난무', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘겠지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('소지', 'O'), (' ', 'O'), ('지적도', 'O')]"
35,2011.03.06. 오후 6:18,재개발·재건축 수익성 크게 개선될듯,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('개선될듯', 'O')]"
36,2011.03.06. 오후 6:06,미분양 아파트 8개월 연속 감소,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
37,2011.03.06. 오후 5:28,한국，해적퇴치 주도역할 한다,"[('한국', 'COUNTRY'), ('，', 'O'), ('해적', 'CIVILIZATION'), ('퇴치', 'O'), (' ', 'O'), ('주도역할', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
38,2011.03.06. 오후 5:27,분양하이라이트 강남역 2차아이파크 7일 청약 의왕 포일2 휴먼시아는 8일,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역 2차아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포일2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE')]"
39,2011.03.06. 오후 5:27,보금자리주택 건설에 리츠 끌어들인다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설에', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어들인다', 'O')]"
40,2011.03.06. 오후 5:27,여의도 재건축 수익성 11구역이 최고,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('11구역', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
41,2011.03.06. 오후 5:27,답십리16구역 아파트 231가구 추가 건립,"[('답십리', 'LOCATION'), ('16구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('231가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
42,2011.03.06. 오후 5:27,미분양 아파트 8개월째 감소,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
43,2011.03.06. 오후 5:25,인천경제자유구역 내 송도·영종·청라 가보니,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
44,2011.03.06. 오후 5:25,영종·청라는 아직 겨울…서울 접근 교통인프라 미비,"[('영종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근', 'O'), (' ', 'O'), ('교통인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('미비', 'O')]"
45,2011.03.06. 오후 5:24,MK 추천 매물 광명 소하지구 은행상가 23억7천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은행상가', 'O'), (' ', 'O'), ('23억7천만원', 'QUANTITY')]"
46,2011.03.06. 오후 5:23,미분양 아파트 8개월째 감소,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
47,2011.03.06. 오후 5:23,최적의 포트폴리오를 찾아라…11일 공개특강,"[('최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('포트폴리오를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라…', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개특강', 'O')]"
48,2011.03.06. 오후 5:23,이번주 광명 등 1400가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
49,2011.03.06. 오후 5:23,은평뉴타운에 첫 복합단지,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O')]"
50,2011.03.06. 오후 5:23,영구임대 3545가구 공급,"[('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3545가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
51,2011.03.06. 오후 5:23,view point 보금자리 소득기준의 역설,"[('view', 'O'), (' ', 'O'), ('point', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('소득기준의', 'O'), (' ', 'O'), ('역설', 'O')]"
52,2011.03.06. 오후 4:35,재건축 조정받나..개포지구 악재로 관망세 ↑,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조정받나..', 'O'), (' ', 'O'), ('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('악재로', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
53,2011.03.06. 오후 4:33,아파트 주간 시세 서울 재건축 약세 속 거래도 부진,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
54,2011.03.06. 오후 4:21,뉴타운 투자 가이드 아현·북아현·한남 등 사업속도 내는 지역 급매물 노려야,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('아현', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북아현', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('사업속도', 'O'), (' ', 'O'), ('내는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('노려야', 'O')]"
55,2011.03.06. 오후 4:21,뉴타운 투자 가이드 초보 투자자는 신규분양이 안전,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('초보', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양이', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O')]"
56,2011.03.06. 오후 3:11,서울시 영구임대주택주택 3545가구 영세민에 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영구임대주택주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3545가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영세민에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
57,2011.03.06. 오후 2:25,대우건설 리비아 철수 인력 그리스 안착,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('철수', 'O'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('그리스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('안착', 'O')]"
58,2011.03.06. 오후 2:20,대우건설 리비아 철수 직원들.. 그리스 도착,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('철수', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들..', 'O'), (' ', 'O'), ('그리스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도착', 'O')]"
59,2011.03.06. 오후 1:26,강북권 전세값 강세 여전,"[('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
60,2011.03.06. 오후 1:15,대우건설 리비아 철수 직원 그리스 안착,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('철수', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('그리스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('안착', 'O')]"
61,2011.03.06. 오후 1:05,인천 소래 논현 한화아파트·오피스텔 동시 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한화아파트', 'ARTIFACT'), ('·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
62,2011.03.06. 오후 12:57,한일건설 리비아 직원 오늘 도착..3국인도 본국행,"[('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도착..', 'O'), ('3국인', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('본국행', 'O')]"
63,2011.03.06. 오후 12:31,‘한강신도시 현대아파트’ 무이자 선착순 분양 시작,"[('‘', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
64,2011.03.06. 오후 12:26,서울 역세권 소형 오피스텔 청약해볼까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약해볼까', 'O')]"
65,2011.03.06. 오후 12:01,은평뉴타운 바로 옆 최고아파트 선착순 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최고아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
66,2011.03.06. 오전 11:59,LH 경영정상화 조기달성 위한 특별교육 및 어울림행사,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('조기달성', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('특별교육', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('어울림행사', 'O')]"
67,2011.03.06. 오전 11:56,서울시 최저소득층용 임대주택 3545가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최저소득층용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3545가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
68,2011.03.06. 오전 11:54,아파트 광고…최장수 모델은,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('광고…최장수', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('은', 'O')]"
69,2011.03.06. 오전 11:54,이재오 재개발·재건축 자동인허가제 도입 추진,"[('이재오', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축 자동인허가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
70,2011.03.06. 오전 11:53,전세난 해결…한강신도시 현대 힐스테이트 아파트 특별 분양,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해결…', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
71,2011.03.06. 오전 11:52,전국 미분양 주택 8개월 연속 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
72,2011.03.06. 오전 11:44,부산 청약 열기 중대형까지 이어지나,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형까지', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지나', 'O')]"
73,2011.03.06. 오전 11:42,“수원 장안 소형아파트 줄 서서 분양받는다”,"[('“', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다”', 'O')]"
74,2011.03.06. 오전 11:36,서울시 공공관리제 현장 멘토링,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공', 'CIVILIZATION'), ('관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('멘토링', 'O')]"
75,2011.03.06. 오전 11:36,서울시 영구임대 3545가구 입주자 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3545가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
76,2011.03.06. 오전 11:34,도시형생활주택 용산 프라임팰리스 분양,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프라임팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
77,2011.03.06. 오전 11:33,한일건설 리비아 현장근로자 철수 본격화,"[('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('현장근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('철수', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
78,2011.03.06. 오전 11:24,전국 미분양 8개월 연속 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
79,2011.03.06. 오전 11:16,서울시 영구임대주택 3545가구 입주대기자 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영구임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3545가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'CIVILIZATION'), ('대기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
80,2011.03.06. 오전 11:16,서울시 공공관리제 멘토링 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공관리제', 'O'), (' ', 'O'), ('멘토링', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
81,2011.03.06. 오전 11:16,서울시 재건축·재개발 공공관리제 멘토링,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발 공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('멘토링', 'O')]"
82,2011.03.06. 오전 11:16,서울시 최저소득층 영구임대 3545가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3545가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
83,2011.03.06. 오전 11:16,서울시 용산미군기지 정화비용 국가에 손해배상 청구,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정화비용', 'O'), (' ', 'O'), ('국가에', 'O'), (' ', 'O'), ('손해배상', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O')]"
84,2011.03.06. 오전 11:15,서울시 최저소득층 영구임대주택 3545호 입주자 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3545호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
85,2011.03.06. 오전 11:15,서울시 한달간 현장중심의 찾아가는 공공관리 진행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현장중심의', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
86,2011.03.06. 오전 11:01,미분양 물량 역전 됐다..준공후준공전,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('역전', 'O'), (' ', 'O'), ('됐다..', 'O'), (' ', 'O'), ('준공후준공전', 'O')]"
87,2011.03.06. 오전 11:01,전국 미분양가구수 8만4923가구 8개월 연속 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('8만4923가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
88,2011.03.06. 오전 11:01,한일 항공교통관제 협력회의 10일부터 개최,"[('한일 항공교통관제 협력회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
89,2011.03.06. 오전 11:00,우리나라 ReCAAP 부의장국 선임 해적퇴치 대책 주도,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('ReCAAP', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부의장', 'CIVILIZATION'), ('국', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O'), (' ', 'O'), ('해적', 'CIVILIZATION'), ('퇴치', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
90,2011.03.06. 오전 11:00,리비아 수출기업에 긴급경영자금 지원 등 범정부지원책 마련,"[('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수출기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급경영자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('범정부지원책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
91,2011.03.06. 오전 11:00,수도권 악성 미분양 계속 증가,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('악성', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
92,2011.03.06. 오전 11:00,미분양 8개월째 줄어..준공후 미분양은 증가,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('줄어..', 'O'), (' ', 'O'), ('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
93,2011.03.06. 오전 10:50,전세난 해결…한강신도시 현대 힐스테이트 아파트 특별 분양,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해결…', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
94,2011.03.06. 오전 10:23,LH 간부사원 경영 조기정상화 특별교육 및 어울림한마당 행사,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간부사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('조기정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('특별교육', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('어울림한마당 행사', 'EVENT')]"
95,2011.03.06. 오전 9:56,동아건설 도시형생활주택 용산 프라임팰리스 분양,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프라임팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
96,2011.03.06. 오전 9:50,추천알짜물건 서울춘천 전철개통 가평 전원부지 관심 고조,"[('추천알짜물건', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원부지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
97,2011.03.06. 오전 9:30,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
98,2011.03.06. 오전 9:06,분양 열기 부산 찍고 수도권으로 올라올까,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('올라올까', 'O')]"
99,2011.03.06. 오전 9:00,경북사대부 중·고교 일조권 침해소송 승소,"[('경북', 'LOCATION'), ('사대부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중·고교', 'O'), (' ', 'O'), ('일조권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침해소송', 'O'), (' ', 'O'), ('승소', 'O')]"
100,2011.03.06. 오전 7:30,전국 상승세 지속.. 서울은 보합 전환,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
101,2011.03.06. 오전 7:30,수도권 전셋값 상승 질주.. 서울 앞질러,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('질주..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('앞질러', 'O')]"
102,2011.03.07. 오후 10:45,중앙부처 첫 여성 기술직 국장…국토부 김진숙씨,"[('중앙부처', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('기술직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국장', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김진숙', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
103,2011.03.07. 오후 7:31,헉 전세 시세 실제와 수천만 원 차이TV,"[('헉', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('실제와', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만', 'O'), (' ', 'O'), ('원', 'O'), (' ', 'O'), ('차이TV', 'TERM')]"
104,2011.03.07. 오후 6:33,부동산VIEW오피스텔 인기 올해도 이어지나,"[('부동산VIEW', 'TERM'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지나', 'O')]"
105,2011.03.07. 오후 6:33,리비아 진출 건설사 피해보상 청구 검토,"[('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('피해보상', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
106,2011.03.07. 오후 6:32,LH 산업·물류 용지 매각…동탄 69필지·용인 1필지,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산업·물류', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각…', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('69필지', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY')]"
107,2011.03.07. 오후 6:32,분양단신 동탄 석진 블루체 오피스텔,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석진', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('블루체 오피스텔', 'ARTIFACT')]"
108,2011.03.07. 오후 6:32,경매시장도 부산發 열풍…경남·대구 낙찰률 올라,"[('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍…', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
109,2011.03.07. 오후 6:32,미분양 넘치던 용인 전세난에 중소형 불티,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치던', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('불티', 'O')]"
110,2011.03.07. 오후 6:32,도시형 생활주택 전문가 과정 3기 모집,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
111,2011.03.07. 오후 6:32,한경매물마당 방이동 9호선 역세권 예정지 6층 빌딩 130억 등,"[('한경매물마', 'ORGANIZATION'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('방이동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('6층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('130억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
112,2011.03.07. 오후 6:32,현대산업개발 ASME 인증…해외原電 진출 발판,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ASME', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인증…해외原電', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('발판', 'O')]"
113,2011.03.07. 오후 6:31,분양단신 북한산 힐스테이트 단지 내 상가,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
114,2011.03.07. 오후 6:31,신촌 대학가에 부분임대 아파트,"[('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대학가에', 'O'), (' ', 'O'), ('부분임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
115,2011.03.07. 오후 6:20,국토부 첫 여성 국장 탄생..김진숙 기술안전정책관,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('국장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탄생..', 'O'), ('김진숙', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기술안전정책관', 'CIVILIZATION')]"
116,2011.03.07. 오후 5:55,호반건설 장애 어린이 위해 구슬땀,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장애', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('구슬땀', 'O')]"
117,2011.03.07. 오후 5:52,MBC 여의도사옥 매각 추진..5천억,"[('MBC 여의도사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진..', 'O'), ('5천억', 'QUANTITY')]"
119,2011.03.07. 오후 5:42,리비아 진출 건설사 유동성 지원,"[('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
120,2011.03.07. 오후 5:42,부산 다대 푸르지오 중대형 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다대 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
122,2011.03.07. 오후 5:29,얼어붙은 강남 부동산…언제까지,"[('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산…언제까지', 'O')]"
123,2011.03.07. 오후 5:27,LH 자금조달 제대로 이뤄질까,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄질까', 'O')]"
126,2011.03.07. 오후 5:19,부산 경매시장 최고 낙찰률 기록,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
127,2011.03.07. 오후 5:19,서울시 대학가 부분임대 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('부분임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
128,2011.03.07. 오후 5:19,대우건설 부산 중대형 아파트 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
129,2011.03.07. 오후 5:18,MBC 여의도 방송센터 매각,"[('MBC 여의도 방송센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
130,2011.03.07. 오후 5:18,LH 화성 동탄산업단지 용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
131,2011.03.07. 오후 5:15,현대건설 가족초청 이색 입사식,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('입사식', 'O')]"
133,2011.03.07. 오후 5:15,리비아 진출 건설사 유동성 지원,"[('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
134,2011.03.07. 오후 5:15,민간 보금자리 다음달 첫 선... 분양가 두배,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선...', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY')]"
135,2011.03.07. 오후 5:14,오피스텔 값 상승세 한풀 꺾였지만..,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였지만..', 'O')]"
136,2011.03.07. 오후 5:13,가구분리형 부분임대 157가구 올해 말께 공급,"[('가구분리형', 'O'), (' ', 'O'), ('부분임대', 'O'), (' ', 'O'), ('157가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해 말께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
137,2011.03.07. 오후 5:13,LH，화성동탄 물류용지 69필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물류용지', 'O'), (' ', 'O'), ('69필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
138,2011.03.07. 오후 5:13,부산 다대 푸르지오 374가구,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다대 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('374가구', 'QUANTITY')]"
139,2011.03.07. 오후 5:12,대학가 주변 재개발구역내 부분임대아파트 공급하기로,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발구역내', 'O'), (' ', 'O'), ('부분임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급하기로', 'O')]"
140,2011.03.07. 오후 5:12,장기전세주택 406가구 일반분양,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('406가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
141,2011.03.07. 오후 5:12,강남 오피스텔 3.3㎡당 1700만원 넘어,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
142,2011.03.07. 오후 5:12,지난달 경매 낙찰률 부산 87% 전국 최고,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('87%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
143,2011.03.07. 오후 5:12,현대산업개발 원전 시공 기술인증 획득,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('기술인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
144,2011.03.07. 오후 5:12,마포등 대학가에 부분임대아파트 공급,"[('마포', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가에', 'O'), (' ', 'O'), ('부분임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
145,2011.03.07. 오후 5:12,매경닷컴 수익형 부동산 투자 세미나 개최,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
146,2011.03.07. 오후 5:12,한국토지주택공사 동탄 산업시설용지 공급,"[('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
147,2011.03.07. 오후 5:12,톡톡 부동산 MBC 여의도 사옥 판다,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('MBC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('판다', 'O')]"
148,2011.03.07. 오후 5:12,여의도 MBC방송센터 매각 본격화,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('MBC방송센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
149,2011.03.07. 오후 5:12,서울외곽 중동IC구간 복구 15일 재개통,"[('서울', 'CITY'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('중동IC', 'LOCATION'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('복구', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개통', 'O')]"
150,2011.03.07. 오후 5:11,‘다중주택’으로 개조했더니 돈 되네,"[('‘다중주택’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개조했더니', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되네', 'O')]"
152,2011.03.07. 오후 5:06,매입임대 사업자 수도권 외곽으로,"[('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외곽으로', 'O')]"
153,2011.03.07. 오후 5:00,개발 호재 사라진 강남 재건축 나홀로 하락,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
154,2011.03.07. 오후 4:30,한국토지신탁 건축감리업 본격 진출,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축감리업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
155,2011.03.07. 오후 4:24,부천지역 표준지 공시지가 작년比 2.8% 상승,"[('부천', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
156,2011.03.07. 오후 4:13,부천시 뉴타운개발 지역.연도별 할당량제 도입,"[('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지역.연도별', 'O'), (' ', 'O'), ('할당량제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
157,2011.03.07. 오후 4:12,호반건설 사내봉사단 장애아 보육시설 찾아 봉사활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('장애아', 'O'), (' ', 'O'), ('보육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
158,2011.03.07. 오후 4:00,서울 중개업자 4년來 최소..거래실종에 폐업 늘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최소..거래실종에', 'O'), (' ', 'O'), ('폐업', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
159,2011.03.07. 오후 3:51,은평뉴타운 5분 거리 1천만원대 삼송역세권 아파트 호반 베르디움,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삼송역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('호반 베르디움', 'ARTIFACT')]"
160,2011.03.07. 오후 3:49,대우건설 부산에 중대형 아파트 분양 적극 나서 눈길,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
161,2011.03.07. 오후 3:46,한미파슨스 300억원 현금배당 확정,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('300억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현금배당', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
162,2011.03.07. 오후 3:40,분양소식 대우건설 다대 푸르지오 2차,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다대 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
163,2011.03.07. 오후 3:28,45천만원으로 안정. 수익. 환금이 확실한 45천만원 투자처,"[('45천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('안정.', 'O'), (' ', 'O'), ('수익.', 'O'), (' ', 'O'), ('환금이', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('45천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O')]"
164,2011.03.07. 오후 3:24,대우건설부산에서 중대형 아파트 잇따라 공급,"[('대우건설부산', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
165,2011.03.07. 오후 3:20,값싼 세종시 첫마을 2단계 3576가구 상반기 조기공급,"[('값싼', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3576가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기공급', 'O')]"
166,2011.03.07. 오후 3:20,부산 정관·양산 물금 등  분양시장도 활기,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
167,2011.03.07. 오후 3:02,화제의 분양현장 한강신도시 2011년 재테크 주목 단지,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
168,2011.03.07. 오후 3:02,대우건설 부산 거제동 푸르지오 잔여가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거제동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
169,2011.03.07. 오후 2:50,호반건설 장애아 보육시설 봉사활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장애아', 'O'), (' ', 'O'), ('보육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
170,2011.03.07. 오후 2:36,5천만원대 실투자로 5년간 총 2500만원 확정지급,"[('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('2500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정지급', 'O')]"
171,2011.03.07. 오후 2:30,부산 부동산시장 후끈..경매낙찰률 최고,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈..경매낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
172,2011.03.07. 오후 2:28,대우건설 부산 거제동 푸르지오 잔여가구 특별분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거제동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
173,2011.03.07. 오후 2:20,매일경제 5대도시 부동산 시장전망 세미나 개최,"[('매일경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
174,2011.03.07. 오후 2:06,LH 동탄 산업단지 69필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄 산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('69필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
175,2011.03.07. 오후 2:05,르노삼성 SM3 270대 리콜,"[('르노삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SM3', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('270대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
176,2011.03.07. 오후 1:51,대우엔지니어링 조용경 부회장 단독 대표이사 체제,"[('대우엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조용경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체제', 'O')]"
177,2011.03.07. 오후 1:49,상암 DMC 드와이트 스쿨 착공,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('드와이트 스쿨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
178,2011.03.07. 오후 1:49,마포에 부분임대아파트 157가구 공급,"[('마포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부분임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('157가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
179,2011.03.07. 오후 1:48,대우건설 부산 분양시장 중대형평형 공략,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
180,2011.03.07. 오후 1:40,매경주최 수익형부동산 투자전략 세미나 개최,"[('매경주최', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
181,2011.03.07. 오후 1:40,대학가 재개발시 부분임대아파트 공급,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발시', 'O'), (' ', 'O'), ('부분임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
182,2011.03.07. 오후 1:36,첨단 자이 2차 접수인파로 견본주택 일대는 북새통,"[('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수인파로', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('일대는', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
183,2011.03.07. 오후 1:30,낙찰율 치솟는 3억이하 수도권APT··싼집찾아 경매 인파 몰려,"[('낙찰율', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('3억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('A', 'LOCATION'), ('PT··싼집찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
184,2011.03.07. 오후 1:30,낙찰율 치솟는 3억이하 수도권APT··싼집찾아 경매 인파 몰려,"[('낙찰율', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('3억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('A', 'LOCATION'), ('PT··싼집찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
185,2011.03.07. 오후 1:30,2·7호선 대림역 더블역세권 700만원대 동부건설 소형 오피스텔,"[('2·7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
186,2011.03.07. 오후 1:28,인천 소래 논현 한화아파트·오피스텔 동시 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한화아파트', 'ARTIFACT'), ('·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
187,2011.03.07. 오후 1:27,종자돈 5천만원으로 23배 뻥튀기는 투자처 이슈,"[('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('23배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뻥튀기는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O')]"
188,2011.03.07. 오후 1:22,실투자34천이면 대기업 아울렛 잡는다,"[('실투자', 'O'), ('34천', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('아울렛', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
189,2011.03.07. 오후 1:22,상암DMC에 미 명문 드와이트스쿨 들어선다,"[('상암DMC', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명문', 'O'), (' ', 'O'), ('드와이트스쿨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
191,2011.03.07. 오후 1:08,4천투자 원금보장에 5년확정수익까지“평생연금”,"[('4천투자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원금보장에', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('확정수익까지“', 'O'), ('평생연금', 'CIVILIZATION'), ('”', 'O')]"
192,2011.03.07. 오후 1:06,대우건설 부산 중대형 시장 공략 통할까,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('통할까', 'O')]"
193,2011.03.07. 오후 1:06,김포 한강신도시 중소형 아파트 특별 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
194,2011.03.07. 오후 1:02,2011년 상반기 “경매·공매 투자  세稅테크” 무료 세미나 개최,"[('2011년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('“경매·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세稅테크”', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
195,2011.03.07. 오후 12:56,강남 서초 분당 투자자들은 동탄 오피스텔에 투자한다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자한다', 'O')]"
196,2011.03.07. 오후 12:45,은평뉴타운과 5분 거리 2억 차이 34·42평형 1천만원대 삼송역세권 아파트,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('34·42평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삼송역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
197,2011.03.07. 오후 12:40,주목받는 투자지역 동탄신도시 오피스텔 메타포스빌,"[('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자지역', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('메타포스빌', 'ARTIFACT')]"
198,2011.03.07. 오후 12:40,이슈PLUS 저축銀 도 ‘불안’ 소액월세상가로 자금 몰려,"[('이슈PLUS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저축銀', 'O'), (' ', 'O'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불안’', 'O'), (' ', 'O'), ('소액월세상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
199,2011.03.07. 오후 12:38,신촌 대학가 주변에 부분임대아파트 공급,"[('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변에', 'O'), (' ', 'O'), ('부분임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
200,2011.03.07. 오후 12:36,서울·삼송신도시 최고 아파트…특별분양 시작,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('삼송신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
201,2011.03.07. 오후 12:30,화제 45천 만원 확실한 투자처 공개,"[('화제', 'O'), (' ', 'O'), ('45천 만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
202,2011.03.07. 오후 12:15,대박클럽 시즌2 “반포1동 고급 주거타운 변모”,"[('대박클럽', 'O'), (' ', 'O'), ('시즌2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('반포1동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거타운', 'O'), (' ', 'O'), ('변모”', 'O')]"
203,2011.03.07. 오후 12:03,콜드웰뱅커삼성동 테헤란로 JM빌딩 오피스 임대,"[('콜드웰뱅커', 'ORGANIZATION'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테헤란로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('JM빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
204,2011.03.07. 오전 11:56,부산 청약 전쟁으로 후끈 화명 롯데캐슬 카이저 2차 평균 11대 1 대박,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁으로', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('화명', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 카이저', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('11대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
205,2011.03.07. 오전 11:56,MBC 여의도 방송센터 매각 본격화,"[('MBC 여의도 방송센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
206,2011.03.07. 오전 11:53,전셋값 시세와 실거래가 비교해보니,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('시세와', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('비교해보니', 'O')]"
207,2011.03.07. 오전 11:51,저축銀 도 ‘불안’ 소액월세상가로 자금 몰려,"[('저축銀', 'O'), (' ', 'O'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불안’', 'O'), (' ', 'O'), ('소액월세상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
208,2011.03.07. 오전 11:48,동대문구 5·7호선 역세권에 위치한 소형오피스텔 ‘장안 뉴시티’ 분양 호조 ,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5·7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('장안 뉴시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
209,2011.03.07. 오전 11:47,아주 특별한 7가지의 교육 커뮤니티 특화 아파트 정관신도시 이지더원,"[('아주', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('7가지', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT')]"
210,2011.03.07. 오전 11:45,수원 장안 소형아파트 선착순 특별 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
211,2011.03.07. 오전 11:41,상암DMC에 美명문 드와이트스쿨 들어선다,"[('상암DMC', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('명문', 'O'), (' ', 'O'), ('드와이트스쿨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
212,2011.03.07. 오전 11:23,아파트 일부 원룸 임대...대흥2·현석2구역 157가구 공급,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('임대...', 'O'), ('대흥2·', 'LOCATION'), ('현석', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('157가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
213,2011.03.07. 오전 11:16,서울시 하도급 부조리 신고센터 개소,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('부조리', 'O'), (' ', 'O'), ('신고센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
214,2011.03.07. 오전 11:16,대학가 재개발구역 부분임대아파트 공급,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('부분임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
215,2011.03.07. 오전 11:16,서울메트로 지하철역사내 상가개발 적극 추진,"[('서울메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지하철역사내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가개발', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
216,2011.03.07. 오전 11:16,부산發 청약훈풍 울산으로 확산,"[('부산', 'CITY'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('청약훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
217,2011.03.07. 오전 11:16,LH 화성동탄 일반산업단지 등 용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성동탄 일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
218,2011.03.07. 오전 11:16,중소형 아파트·임대주택 ‘뜨거운 관심’,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('관심’', 'O')]"
219,2011.03.07. 오전 11:16,아파트 마케팅도 ‘스마트시대’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘스마트시대’', 'O')]"
220,2011.03.07. 오전 11:16,수도권 남부 주거벨트의 노른자위 서천지구,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주거벨트의', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('서천지구', 'LOCATION')]"
221,2011.03.07. 오전 11:15,서울시 하도급 부조리 신고센터 개소,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('부조리', 'O'), (' ', 'O'), ('신고센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
222,2011.03.07. 오전 11:15,저축銀 도 ‘불안’ 소액월세상가로 자금 몰려,"[('저축銀', 'O'), (' ', 'O'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불안’', 'O'), (' ', 'O'), ('소액월세상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
223,2011.03.07. 오전 11:15,마포에 가구분리형 부분임대 157가구 공급,"[('마포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가구분리형', 'O'), (' ', 'O'), ('부분임대', 'O'), (' ', 'O'), ('157가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
224,2011.03.07. 오전 11:15,화제의 분양단지용산 첫 도시형주택 ‘주목’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
225,2011.03.07. 오전 11:15,대학가 주택재개발정비구역에 부분임대아파트 공급,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택재개발정비구역에', 'O'), (' ', 'O'), ('부분임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
226,2011.03.07. 오전 11:15,보성건설 자회사 코리아에셋개발 신임 사장에 조상훈씨,"[('보성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('코리아에셋개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조상훈', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
227,2011.03.07. 오전 11:15,마포구 대흥2·현석2 대학가 주변 부분임대아파트 도입,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대흥', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('현석', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('부분임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
228,2011.03.07. 오전 11:15,서울메트로 새 경영계획 발표..다양한 수익사업 전개,"[('서울메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('경영계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표..다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('수익사업', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
229,2011.03.07. 오전 11:14,여의도 MBC방송센터 매각 본격화,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('MBC방송센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
230,2011.03.07. 오전 11:12,부산 명지 두산위브포세이돈 청약률도 계약률도 대박,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브포세이돈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약률도', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률도', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
231,2011.03.07. 오전 11:11,리비아 건설근로자 필수인력 제외한 전원 철수 마무리,"[('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('필수인력', 'O'), (' ', 'O'), ('제외한', 'O'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('철수', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
232,2011.03.07. 오전 11:06,한박자 느린 전월세 실거래가…시장가격과 달라 무용지물,"[('한박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('느린', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가…시장가격과', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O'), (' ', 'O'), ('무용지물', 'O')]"
233,2011.03.07. 오전 11:06,한박자 느린 전월세 실거래가…시장가격과 달라 무용지물,"[('한박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('느린', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가…시장가격과', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O'), (' ', 'O'), ('무용지물', 'O')]"
234,2011.03.07. 오전 11:06,“부동산 하락시기 경매는 반값이다”,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('하락시기', 'O'), (' ', 'O'), ('경매는', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), ('이다”', 'O')]"
235,2011.03.07. 오전 11:03,청약 열풍 부산 아파트 경매 열기도 뜨겁다,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('열기도', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
236,2011.03.07. 오전 11:01,“5년간 수익보장” 백화점임대사업 연일북새통,"[('“', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익보장”', 'O'), (' ', 'O'), ('백화점임대사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('연일북새통', 'O')]"
237,2011.03.07. 오전 11:01,SM3 270대 리콜..좌석 재질 불에 약해,"[('SM3', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('270대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜..좌석', 'O'), (' ', 'O'), ('재질', 'O'), (' ', 'O'), ('불에', 'O'), (' ', 'O'), ('약해', 'O')]"
238,2011.03.07. 오전 11:00,르노삼성 SM3 270대 리콜,"[('르노삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SM3', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('270대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
239,2011.03.07. 오전 11:00,2월 컨테이너 물동량 역대 최고..전년比 8.5%↑,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('8.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
240,2011.03.07. 오전 10:58,청약도 경매 열기도 뜨거운 부산,"[('청약도', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('열기도', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY')]"
241,2011.03.07. 오전 10:56,포토뉴스동부건설 프로슈머 그룹 발단식,"[('포토뉴스', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프로슈머', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('발단식', 'O')]"
242,2011.03.07. 오전 10:44,외곽순환도로 중동나들목 15일 정상화,"[('외곽순환도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중동나들목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O')]"
243,2011.03.07. 오전 10:43,부산 아파트 경매 낙찰률 역대 최고,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
244,2011.03.07. 오전 10:41,삼성 진출 소식에 송도 분양시장 들썩,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
245,2011.03.07. 오전 10:41,건설코리아 주역 2011 해외건설대상 개최,"[('건설코리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주역', 'O'), (' ', 'O'), ('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
246,2011.03.07. 오전 10:36,현대산업개발 ASME인증 획득,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ASME인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
247,2011.03.07. 오전 10:36,동부건설 센트레빌 프로슈머그룹 ‘제6기 명가연’ 발대,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프로슈머그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제6기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('명가연', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('발대', 'O')]"
248,2011.03.07. 오전 10:35,강남 3구 아파트 값 5개월 만에 하락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
249,2011.03.07. 오전 10:31,부산발 경매 열기 후끈 낙찰률 87% 역대 최고,"[('부산', 'CITY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('87%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
250,2011.03.07. 오전 10:31,리비아 건설근로자 1262명 전원 철수 완료,"[('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1262명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('철수', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
251,2011.03.07. 오전 10:29,부산발 경매 돌풍 대전 등 번져.. 수도권 북상할까,"[('부산', 'CITY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('번져..', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북상할까', 'O')]"
252,2011.03.07. 오전 10:29,리비아내 한국 근로자 79명 남아,"[('리비아', 'COUNTRY'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('79명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남아', 'O')]"
253,2011.03.07. 오전 10:28,코리아에셋개발 사장에 조상훈씨 취임,"[('코리아에셋개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조상훈', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
254,2011.03.07. 오전 10:23,PF사업 활기 찾을까..건설사 부채비율 부담 감소,"[('PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('찾을까..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부채비율', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
255,2011.03.07. 오전 10:21,박인호의 전원별곡제2부 집짓기3철저한 자금계획 수립이 먼저다,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡', 'O'), ('제2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), ('철저한', 'O'), (' ', 'O'), ('자금계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립이', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저다', 'O')]"
256,2011.03.07. 오전 10:16,보성건설 코리아에셋개발 대표에 조상훈씨 선임,"[('보성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코리아에셋개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조상훈', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
257,2011.03.07. 오전 10:15,우리 건설근로자 1262명 리비아 탈출 완료,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('건설근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1262명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
258,2011.03.07. 오전 10:11,상암 DMC에 뉴욕 명문사립 드와이트 스쿨 7일 착공,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴욕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명문사립', 'O'), (' ', 'O'), ('드와이트 스쿨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
259,2011.03.07. 오전 10:10,LH 화성동탄 산업물류유통시설용지 등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업물류유통시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
260,2011.03.07. 오전 10:08,삼성 바이오사업에 송도 분양시장 훈풍,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바이오사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
261,2011.03.07. 오전 10:08,광교신도시 상가 오피스텔로 U턴,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('U턴', 'O')]"
262,2011.03.07. 오전 10:07,LH 화성동탄 산업시설용지 등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
263,2011.03.07. 오전 10:06,여의도 MBC 방송센터 새주인 찾는다,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('MBC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방송센터', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
264,2011.03.07. 오전 10:06,주말 모델하우스 둘러보니...,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러보니...', 'O')]"
265,2011.03.07. 오전 10:04,부산 청약 이어 경매시장도 후끈,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
266,2011.03.07. 오전 10:03,8억대 세금포탈 기획부동산 회장 기소,"[('8억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세금포탈', 'O'), (' ', 'O'), ('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('기소', 'O')]"
267,2011.03.07. 오전 10:01,LH 화성동탄·용인구성 용지 70필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('70필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
268,2011.03.07. 오전 10:00,한경매물마당 구리역 대로변 수익형 상가 45억원 등 18건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('45억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18건', 'QUANTITY')]"
269,2011.03.07. 오전 9:56,동아건설 용산 첫 도시형생활주택 ‘프라임팰리스’ 분양,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('프라임팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
270,2011.03.07. 오전 9:56,아파트 마케팅도 ‘스마트시대’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘스마트시대’', 'O')]"
271,2011.03.07. 오전 9:54,매경 도시형 생활주택 2기 정규 교육과정 실시,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정규', 'O'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
272,2011.03.07. 오전 9:47,‘여의도 MBC 방송센터’ 매물로 나왔다,"[('‘', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('MBC 방송센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('매물로', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
273,2011.03.07. 오전 9:44,한국공항공사 신입 45명 채용..장애인 등 문 넓혀,"[('한국공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입', 'O'), (' ', 'O'), ('45명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용..', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('넓혀', 'O')]"
274,2011.03.07. 오전 9:43,경매 열기 후끈..지난달 부산 경매낙찰률 87%,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈..', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경매낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('87%', 'QUANTITY')]"
275,2011.03.07. 오전 9:41,국내 최장수 아파트 모델 장동건 한결 같이 바른 이미지로 선호도 높여,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최장수', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('장동건', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한결', 'O'), (' ', 'O'), ('같이', 'O'), (' ', 'O'), ('바른', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지로', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
276,2011.03.07. 오전 9:39,강남대로 버스정류장 면적 배로 확장,"[('강남대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('정류장', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
277,2011.03.07. 오전 9:39,서울시 최저소득층용 임대 3천545가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최저소득층용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3천545가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
278,2011.03.07. 오전 9:38,리비아 철수 대우건설 방글라데시 근로자 3명 사망,"[('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('철수', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사망', 'O')]"
279,2011.03.07. 오전 9:36,LH 화성동탄 일반산업단지 및 용인구성지구 용지공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성동탄 일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('용인구성지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지공급', 'O')]"
280,2011.03.07. 오전 9:28,도시형생활주택 강서 동도센트리움 분양,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동도센트리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
281,2011.03.07. 오전 9:24,화성동탄 일반산업단지 및 용인구성지구 용지공급,"[('화성동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('용인구성지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지공급', 'O')]"
282,2011.03.07. 오전 8:53,이주의 분양일정 의왕포일2 휴먼시아 광명 해모로이연 등 850가구 분양,"[('이주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕포일', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해모로이연', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('850가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
283,2011.03.07. 오전 8:46,서울외곽순환도로 중동나들목 구간 15일부터 통행 재개,"[('서울외곽순환도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중동나들목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통행', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
284,2011.03.07. 오전 8:34,세종시 첫마을 2단계 5월 3476가구 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마', 'ARTIFACT'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3476가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
285,2011.03.07. 오전 8:22,오피스텔 나홀로 호황’..금리 수익률 따져 투자하라,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), (""호황'..금리"", 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('따져', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하라', 'O')]"
286,2011.03.07. 오전 8:21,사면초가에 빠진 강남재건축..왜 혼자 죽 쑤나...,"[('사면초가에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축..왜', 'O'), (' ', 'O'), ('혼자', 'O'), (' ', 'O'), ('죽', 'O'), (' ', 'O'), ('쑤나...', 'O')]"
287,2011.03.07. 오전 8:09,과중한 업무로 뾰루지 난 여직원이 CEO에 격려금 받는다면…,"[('과중한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무로', 'O'), (' ', 'O'), ('뾰루지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('여', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('격려금', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다면…', 'O')]"
288,2011.03.07. 오전 8:01,빚갚고 빛내라…이지송式 LH 맞춤 리더십탄력,"[('빚갚고', 'O'), (' ', 'O'), ('빛내라…', 'O'), ('이', 'PERSON'), ('지송式', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('리더십탄력', 'O')]"
289,2011.03.07. 오전 8:00,명동전망대 부도직전 건설사에 나타나는 4대 이상징후,"[('명동전망대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부도직전', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('나타나는', 'O'), (' ', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이상징후', 'O')]"
290,2011.03.07. 오전 7:25,비수기 1월 상가건축물 허가착공량이 늘어난 이유,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('허가착공량이', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
291,2011.03.07. 오전 7:02,부동산신탁사 실적 뚝 배당도 홀쭉,"[('부동산신탁사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('배당도', 'O'), (' ', 'O'), ('홀쭉', 'O')]"
292,2011.03.07. 오전 7:00,창원지법 마산지원 개원..변호사 이동 계기될까,"[('창원지법 마산지원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개원..', 'O'), ('변호사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이동', 'O'), (' ', 'O'), ('계기될까', 'O')]"
294,2011.03.07. 오전 6:31,상암DMC에 美드와이트 스쿨 2012년 9월 개교예정,"[('상암DMC', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('드와이트 스쿨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012년 9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개교예정', 'O')]"
295,2011.03.07. 오전 6:11,중계동에 강북시립미술관 착공.. 2013년 완공,"[('중계동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강북시립미술관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공..', 'O'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
296,2011.03.07. 오전 6:00,중동나들목 오는 15일 재개통..3개월만,"[('중동나들목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오는 15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개통..', 'O'), ('3개월만', 'DATE')]"
297,2011.03.07. 오전 3:34,옛 폐광촌 아스펜 美서 가장 비싼 도시,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('폐광촌', 'O'), (' ', 'O'), ('아스펜', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O')]"
298,2011.03.07. 오전 3:21,전국 미분양 주택 8개월 연속 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
299,2011.03.07. 오전 3:21,부동산 캘린더서울 ‘강남역 2차아이파크’ 청약 접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남역 2차아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
300,2011.03.07. 오전 3:21,‘용산 e편한세상’ LED 조명 시스템… 지하주차장 에너지 소비 30% 절감,"[('‘', 'O'), ('용산 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('LED', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조명', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템…', 'O'), (' ', 'O'), ('지하주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('소비', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
301,2011.03.07. 오전 3:21,매매 시황서울 아파트 매매시장 15주만에 소폭 하락,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('15주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
302,2011.03.07. 오전 3:21,住소식 地소식경기 안양 평촌 e편한세상 미입주 물량 할인 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
303,2011.03.07. 오전 3:21,가격 싸고… 입지 좋고… 수도권 미분양 아파트 ‘알짜’ 많네,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('싸고…', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('많네', 'O')]"
304,2011.03.07. 오전 3:21,아파트 미리보기남양주 ‘별내신도시 동익미라벨’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동익미라벨', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
305,2011.03.07. 오전 3:21,주택대출 금리 26개월 만에 최고 수준 “이자 걱정되네”,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('26개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('“이자', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정되네”', 'O')]"
306,2011.03.07. 오전 3:21,전·월세난 대책 선진국형 ‘주택바우처 제도’ 내년 시범 실시,"[('전·월세난', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('선진국형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주택바우처 제도', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
307,2011.03.07. 오전 12:33,홍천 미분양 아파트 물량 모두 소진,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
308,2011.03.07. 오전 12:33,끝없는 전세대란…결혼도 못하겠네,"[('끝없는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란…결혼도', 'O'), (' ', 'O'), ('못하겠네', 'O')]"
309,2011.03.08. 오후 9:49,4대강 공사 노동자만 ‘찬밥’,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('노동자', 'OCCUPATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬밥’', 'O')]"
310,2011.03.08. 오후 9:45,부산 부동산 열풍 정관새도시까지 닿을까,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('정관새도시', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('닿을까', 'O')]"
311,2011.03.08. 오후 9:45,3월 9일 부동산 파일,"[('3월 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
312,2011.03.08. 오후 9:45,김포엔 중소형 ‘단비’…송도엔 삼성 특수 ‘봄바람’,"[('김포', 'LOCATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘단비’…', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람’', 'O')]"
313,2011.03.08. 오후 9:03,보금자리 민간 중대형 아파트 첫 공급,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
314,2011.03.08. 오후 9:01,부산發 ‘부동산 훈풍’ 서울로 북상하나,"[('부산', 'CITY'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('북상하나', 'O')]"
315,2011.03.08. 오후 8:57,오피스텔 송파 한화 오벨리스크 1533실 3월 분양,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1533실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
316,2011.03.08. 오후 8:30,분양소식 송파 한화 오벨리스크 오피스텔 1533실,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1533실', 'QUANTITY')]"
317,2011.03.08. 오후 8:28,별내 동익미라벨 1.58 대 1…125㎡ A형에 632명 몰려,"[('별내', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동익미라벨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1.58 대 1…125㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('A형에', 'O'), (' ', 'O'), ('632명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
318,2011.03.08. 오후 8:15,도곡동 전셋값 강남보금자리 분양가보다 3.3㎡당 400만원 비싸다,"[('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남보', 'LOCATION'), ('금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('400만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸다', 'O')]"
319,2011.03.08. 오후 8:12,김포신도시 오스타파라곤 전세대란 속 입주 관심,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오스타파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
320,2011.03.08. 오후 8:10,두산건설 초고강도 콘크리트 300m 압송,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('300m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('압송', 'O')]"
321,2011.03.08. 오후 7:45,우림건설 창립 28주년 기념 3무 4행 선포,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('28주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('3무 4행', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
322,2011.03.08. 오후 7:35,별내신도시 동익미라벨 3순위 몰리며 선전,"[('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동익미라벨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰리며', 'O'), (' ', 'O'), ('선전', 'O')]"
323,2011.03.08. 오후 7:30,한라건설 동반성장협의체 한울회 발족,"[('한라건설 동반성장협의체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한울회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
324,2011.03.08. 오후 7:01,김진숙 국토부 첫 여성 국장 일이 재밌다,"[('김진숙', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('국장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일이', 'O'), (' ', 'O'), ('재밌다', 'O')]"
325,2011.03.08. 오후 6:33,현대車 현대건설 인수 본계약…상선지분 문제 잘 되지 않겠나,"[('현대車', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('본계약…상선지분', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('되지', 'O'), (' ', 'O'), ('않겠나', 'O')]"
326,2011.03.08. 오후 6:33,날로 교묘해지는 기획부동산에 검찰 메스,"[('날로', 'O'), (' ', 'O'), ('교묘해지는', 'O'), (' ', 'O'), ('기획부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('메스', 'O')]"
327,2011.03.08. 오후 6:33,최장 40년 돼야 재건축…강북·목동 거래 찬물,"[('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('40년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('찬물', 'O')]"
328,2011.03.08. 오후 6:32,한경매물마당 목동 대로변 투자용 8층 빌딩 105억 등 16건,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('투자용', 'O'), (' ', 'O'), ('8층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('105억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
329,2011.03.08. 오후 6:32,강남권 최대 오피스텔 단지 분양,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
330,2011.03.08. 오후 6:32,세종대 경·공매 무료강좌,"[('세종대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
331,2011.03.08. 오후 6:32,상업지역 주상복합호텔 건축 허용,"[('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
332,2011.03.08. 오후 6:32,서초 보금자리 민간 중대형 3.3㎡당 1900만원대,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1900만원대', 'QUANTITY')]"
333,2011.03.08. 오후 6:32,부산 올해 분양물량 25개 단지서 1만7700채,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('25개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7700채', 'QUANTITY')]"
334,2011.03.08. 오후 6:32,건물 준공검사 받으면 중개업소 개설 허용,"[('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('준공검사', 'O'), (' ', 'O'), ('받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
335,2011.03.08. 오후 6:32,호반건설 중소형 주택 대박…작년 매출 2배로,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대박…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
336,2011.03.08. 오후 6:31,강남권 최대규모 ‘송파 한화 오벨리스크’ 1533실 분양,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한화 오벨리스크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1533실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
337,2011.03.08. 오후 6:22,서울 강남역 오피스텔 청약 인기,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
338,2011.03.08. 오후 6:21,서울 재건축 연한 40년 유지 가닥,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('40년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유지', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O')]"
339,2011.03.08. 오후 6:16,부산발 청약열풍 수도권 확산되나,"[('부산', 'CITY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확산되나', 'O')]"
340,2011.03.08. 오후 6:12,수도권 청약시장 꿈틀,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
341,2011.03.08. 오후 6:06,보금자리 첫 민간 중대형 내달 공급,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
342,2011.03.08. 오후 6:03,잠잠해진 강남 전세난 하반기에 재발 우려,"[('잠잠해진', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재발', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
343,2011.03.08. 오후 6:03,경매 ABC ⑨ 낙찰후 명도,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('ABC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('⑨', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰후', 'O'), (' ', 'O'), ('명도', 'O')]"
344,2011.03.08. 오후 5:51,금리는 계속 오르고..“이자 부담 줄일 주택담보대출 없을까”,"[('금리는', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고..“이자', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄일', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('없을까”', 'O')]"
345,2011.03.08. 오후 5:50,서초 보금자리 민간 중대형 550가구 4월 공급,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('550가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
346,2011.03.08. 오후 5:49,작년 産團 분양면적 2170만㎡ ‘사상최대’,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('産團', 'O'), (' ', 'O'), ('분양면적', 'O'), (' ', 'O'), ('2170만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘사상최대’', 'O')]"
347,2011.03.08. 오후 5:48,서울 재건축 허용 연한 최장 40년 유지될듯,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('40년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유지될듯', 'O')]"
348,2011.03.08. 오후 5:47,현대건설 노조 채권단 5500억원 내놔라,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('5500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내놔라', 'O')]"
349,2011.03.08. 오후 5:46,강남권 오피스텔 인기 여전하네,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전하네', 'O')]"
350,2011.03.08. 오후 5:46,상업지역 ‘주거시설＋호텔’ 허용,"[('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주거시설＋호텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
351,2011.03.08. 오후 5:45,서울 재건축 완화 안한다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
352,2011.03.08. 오후 5:45,3월 중순부터 ‘떴다방’ 운영 금지,"[('3월 중순부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘떴다방’', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
353,2011.03.08. 오후 5:40,현대건설 현대차 품으로..노조 위로금 요구,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('품으로..노조', 'O'), (' ', 'O'), ('위로금', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
354,2011.03.08. 오후 5:39,재건축 허용연한 40년 유지,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용연한', 'O'), (' ', 'O'), ('40년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
355,2011.03.08. 오후 5:36,부산 청약 돌풍...미분양 남의 일,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍...미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('남의', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O')]"
356,2011.03.08. 오후 5:33,기업 産團용지 매입 사상 최대,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('産團용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
357,2011.03.08. 오후 5:29,한화 송파 오피스텔 1533실 분양,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1533실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
358,2011.03.08. 오후 5:18,한라건설 우수협력사 협의체 발족,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
359,2011.03.08. 오후 5:12,상업지역에 아파트·호텔 복합 건축 허용,"[('상업지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
360,2011.03.08. 오후 5:12,목·상계동 사업 급제동…후유증 클듯,"[('목·상계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('급제동…후유증', 'O'), (' ', 'O'), ('클듯', 'O')]"
361,2011.03.08. 오후 5:12,세종시도 LH 손실보전 대상에,"[('세종시', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손실보전', 'O'), (' ', 'O'), ('대상에', 'O')]"
362,2011.03.08. 오후 5:10,현대건설 현대차 품으로..노조 위로금 요구,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('품으로..노조', 'O'), (' ', 'O'), ('위로금', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
363,2011.03.08. 오후 5:10,판교신도시 전세금…분양가 따라잡았다,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('따라잡았다', 'O')]"
364,2011.03.08. 오후 5:09,부산발 청약열풍 수도권 확산되나,"[('부산', 'CITY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확산되나', 'O')]"
365,2011.03.08. 오후 5:08,부산 청약 돌풍...미분양 남의 일,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍...미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('남의', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O')]"
366,2011.03.08. 오후 5:08,재건축 허용연한 40년 유지,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용연한', 'O'), (' ', 'O'), ('40년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
367,2011.03.08. 오후 5:08,흑석뉴타운 이달 첫입주…일부는 분양때보다 올라,"[('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫입주…일부는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양때보다', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
368,2011.03.08. 오후 5:08,전·월세대책 효과 미미…봄철 이사시즌 더 큰 전세난 우려,"[('전·월세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('미미…', 'O'), ('봄철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
369,2011.03.08. 오후 5:08,수도권 1억미만 전세매물 4만가구 줄어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세매물', 'O'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
370,2011.03.08. 오후 5:06,2월 전세자금 보증액 30%늘어,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('보증액', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('늘어', 'O')]"
371,2011.03.08. 오후 5:06,인천 구월동 오피스텔 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
372,2011.03.08. 오후 5:06,보금자리내 첫 민간분양 아파트,"[('보금자리내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
373,2011.03.08. 오후 5:06,한라건설 상생 간담회,"[('한라건설 상생 간담회', 'EVENT')]"
374,2011.03.08. 오후 5:06,산업단지 분양 사상 최대,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
375,2011.03.08. 오후 5:06,송파 문정동에 1500실 오피스텔…분양가 1100만원대,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1500실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1100만원대', 'QUANTITY')]"
376,2011.03.08. 오후 5:06,건설업 체감경기 하락,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
377,2011.03.08. 오후 5:06,고층빌딩 콘크리트 압송,"[('고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('압송', 'O')]"
378,2011.03.08. 오후 5:06,서울시 재건축 허용 연한기준 현행대로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('연한기준', 'O'), (' ', 'O'), ('현행대로', 'O')]"
379,2011.03.08. 오후 4:52,“미분양아파트 최대 3억 깎아드립니다”,"[('“미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('깎아드립니다”', 'O')]"
380,2011.03.08. 오후 4:41,88 서울아파트 6만4천가구 조기재건축 무산,"[('88', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
381,2011.03.08. 오후 4:40,재건축 연한단축 좌절… ‘리모델링’으로 눈돌릴까,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한단축', 'O'), (' ', 'O'), ('좌절…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘리모델링’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈돌릴까', 'O')]"
382,2011.03.08. 오후 4:33,5500억 논란..현대건설 노조 달라 VS 채권단 못줘,"[('5500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('논란..', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('못줘', 'O')]"
383,2011.03.08. 오후 4:31,민간 보금자리 다음달 첫 선... 분양가 두배,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선...', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY')]"
384,2011.03.08. 오후 4:25,서울시 재건축 허용기준 현행 유지,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용기준', 'O'), (' ', 'O'), ('현행', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
385,2011.03.08. 오후 4:23,한라건설 협력회사 협의체 한울회 발대식,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력회사', 'O'), (' ', 'O'), ('협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('한울회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O')]"
386,2011.03.08. 오후 4:09,한화건설 가든5 인근에 1533실 오피스텔 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가든5', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('1533실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
387,2011.03.08. 오후 3:57,전세값 상승세 지속…삼송신도시 미분양 소진 ‘급물살’,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), ('삼송신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O'), (' ', 'O'), ('‘급물살’', 'O')]"
388,2011.03.08. 오후 3:56,분양소식 송파 한화 오벨리스크 오피스텔 1533실,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1533실', 'QUANTITY')]"
389,2011.03.08. 오후 3:56,우림건설 안전 3무 4행 선포식 개최,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('3무', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4행', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
390,2011.03.08. 오후 3:53,분양소식 한화건설 송파 한화 오벨리스크,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 오벨리스크', 'ARTIFACT')]"
391,2011.03.08. 오후 3:47,5년간 연8% 확정수익보장 “선착순”,"[('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연', 'DATE'), ('8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정수익보장', 'O'), (' ', 'O'), ('“선착순”', 'O')]"
393,2011.03.08. 오후 3:43,두산건설 초고강도 콘크리트 300m 압송,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('300m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('압송', 'O')]"
394,2011.03.08. 오후 3:40,한라건설 2011년도 우수협력회사 상생 간담회 개최,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2011년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우수협력회사', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
395,2011.03.08. 오후 3:40,현대건설 노조 채권단 직원에 5500억 빚 갚아라,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('갚아라', 'O')]"
396,2011.03.08. 오후 3:20,서초 보금자리지구 민간 중대형 내달 첫선,"[('서초 보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
397,2011.03.08. 오후 3:18,건설업 체감경기 한달만에 내림세,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('한달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O')]"
398,2011.03.08. 오후 3:07,강남역 2차아이파크 거주자 우선 청약 146대1 경쟁,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('146대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
399,2011.03.08. 오후 3:05,오산세교1지구 개발사업 ‘표류’…절반의 성공,"[('오산세교1지구 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘표류’…', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
400,2011.03.08. 오후 3:05,동탄신도시에 소형 오피스텔 메타포스빌 특별분양,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('메타포스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
401,2011.03.08. 오후 3:04,상업지역 내 주택·호텔 복합건축 허용,"[('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택·호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('복합건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
402,2011.03.08. 오후 3:01,무안 남악신도시 미분양 용지 매각,"[('무안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남악신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
403,2011.03.08. 오후 2:55,세종시 첫마을 2단계 조기공급 추진,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기공급', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
404,2011.03.08. 오후 2:54,은행이자 34배 수익 여기가 딱이네,"[('은행이자', 'O'), (' ', 'O'), ('34배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('여기가', 'O'), (' ', 'O'), ('딱이네', 'O')]"
405,2011.03.08. 오후 2:44,천안 제3산업단지 확장사업 본격화,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제3산업단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
406,2011.03.08. 오후 2:41,서울 문정동 송파 한화 오벨리스크 1533실 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1533실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
407,2011.03.08. 오후 2:40,한라건설 우수협력업체 상생간담회 열어,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('상생간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
408,2011.03.08. 오후 2:39,대우건설 부산 중대형평형 갈증 해소,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('갈증', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
409,2011.03.08. 오후 2:34,빚허덕 LH보금자리공급 좌초위기··민간시장 위축·전세난 증가,"[('빚허덕', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('보금자리공급', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초위기··민간시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축·전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
410,2011.03.08. 오후 2:34,빚허덕 LH보금자리공급 좌초위기··민간시장 위축·전세난 증가,"[('빚허덕', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('보금자리공급', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초위기··민간시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축·전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
411,2011.03.08. 오후 2:32,멈춰선 대형PF사업 수도권 대형 PF사업 공중분해 위기,"[('멈춰선', 'O'), (' ', 'O'), ('대형PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수도권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공중분해', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
412,2011.03.08. 오후 2:31,미분양 모델하우스에 ‘구름인파’ 왜,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘구름인파’', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
413,2011.03.08. 오후 2:22,강남역2차 아이파크 거주자우선 청약 146대 1,"[('강남역', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거주', 'CIVILIZATION'), ('자우선', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('146대 1', 'QUANTITY')]"
414,2011.03.08. 오후 2:21,작년 산업단지 분양 사상최대,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O')]"
415,2011.03.08. 오후 2:20,보금자리 민간아파트 청약 어떻게,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
416,2011.03.08. 오후 2:17,5천만원대 실투자로 “2500만원” 확정지급,"[('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2500만원', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('확정지급', 'O')]"
417,2011.03.08. 오후 2:13,두산건설 수직 300m 콘크리트 압송 성공,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수직', 'O'), (' ', 'O'), ('300m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('압송', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
418,2011.03.08. 오후 2:08,한국해양연구원‘이달의 KORDI인상’에 이민수 책임기술원 선정,"[('한국해양연구원', 'ORGANIZATION'), ('‘', 'O'), ('이달의', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('KORDI인상', 'CIVILIZATION'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('이민수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('책임기술원', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
419,2011.03.08. 오후 2:07,수익형 부동산 오피스텔 성공투자 길이 보인다,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('성공투자', 'O'), (' ', 'O'), ('길이', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
420,2011.03.08. 오후 2:06,두산건설 80층에 고강도 콘크리트 압송..국내 최고,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('80층', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('압송..국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
421,2011.03.08. 오후 2:04,분양 포스코건설  서울숲 더샵,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲 더샵', 'ARTIFACT')]"
422,2011.03.08. 오후 2:04,분양 동아건설  용산 프라임팰리스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('프라임팰리스', 'ARTIFACT')]"
423,2011.03.08. 오후 2:03,분양 일성건설  신림 일성트루엘 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('일성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일성트루엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
424,2011.03.08. 오후 1:56,분양 화성산업  인천 코아루파크드림 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('코아루파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
425,2011.03.08. 오후 1:55,분양 한미파슨스  부천 노마즈하우스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노마즈하우스', 'ARTIFACT')]"
427,2011.03.08. 오후 1:55,분양 극동건설  인천 구월동 극동스타클래스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동스타클래스', 'ARTIFACT')]"
428,2011.03.08. 오후 1:54,전남 무안 간척지 임대료 인하요구,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간척지', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하요구', 'O')]"
429,2011.03.08. 오후 1:54,부채 125조 LH 지난해 직원 성과급 1910만 원씩 지급,"[('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('125조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('성과급', 'O'), (' ', 'O'), ('1910만 원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
430,2011.03.08. 오후 1:54,상업지역내 호텔ㆍ공동주택 복합건축 허용,"[('상업지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔ㆍ공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('복합건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
431,2011.03.08. 오후 1:53,재건축 가능 연한 40년 현행유지,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('40년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현행유지', 'O')]"
432,2011.03.08. 오후 1:53,전세자금 대출 보증 급증..2월 5983억 원,"[('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5983억 원', 'QUANTITY')]"
433,2011.03.08. 오후 1:53,집 한 채로 노후 걱정 끝 주택연금 3조 돌파,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
434,2011.03.08. 오후 1:53,분양 수유 제네스타워  가변 벽체…공간 활용 내맘대로,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제네스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가변', 'O'), (' ', 'O'), ('벽체…공간', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('내맘대로', 'O')]"
435,2011.03.08. 오후 1:53,분양 마포 롯데캐슬 프레지던트 5년전 가격으로 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 프레지던트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
436,2011.03.08. 오후 1:51,두산건설 콘크리트 수직 300m 압송 성공,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('수직', 'O'), (' ', 'O'), ('300m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('압송', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
437,2011.03.08. 오후 1:51,분양 부천 프라움시티 쇼핑 편리하고 대학병원 가까워,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프라움시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('편리하고', 'O'), (' ', 'O'), ('대학병원', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워', 'O')]"
438,2011.03.08. 오후 1:49,분양시장 SK DD  스카이홈  강원·경기에 웰빙 전원주택,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('SK DD 스카이홈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O')]"
439,2011.03.08. 오후 1:48,대형 PF사업 장기불황에 저축銀 구조조정 직격탄,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('장기불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('저축銀', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
440,2011.03.08. 오후 1:48,분양 중랑 중화동 브라운스톤 태양광 설비로 관리비 절감,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중랑', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설비로', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
441,2011.03.08. 오후 1:48,분양 평택 효성 백년가약 전용 84㎡ 소형만 1058가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성 백년가약', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형만', 'O'), (' ', 'O'), ('1058가구', 'QUANTITY')]"
442,2011.03.08. 오후 1:47,인천 소래 논현 한화아파트·오피스텔 동시 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한화아파트', 'ARTIFACT'), ('·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
443,2011.03.08. 오후 1:46,분양시장 은평 연신내역 주상복합 아트캐슬,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연신내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합 아트캐슬', 'ARTIFACT')]"
444,2011.03.08. 오후 1:46,분양 평택 늘푸른오스카빌 아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('늘푸른오스카빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
445,2011.03.08. 오후 1:44,분양 김포 한강신도시 힐스테이트·e편한세상 아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
446,2011.03.08. 오후 1:43,분양 광교 신대역 시티하임 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시티하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
447,2011.03.08. 오후 1:42,서울시 재건축 허용연한 최장 40년 유지종합,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용연한', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('40년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유지종합', 'O')]"
448,2011.03.08. 오후 1:42,분양 김포 오스타파라곤 단지 내 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오스타파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
449,2011.03.08. 오후 1:42,분양 용인 신동백 서해그랑블 아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동백 서해그랑블 아파트', 'ARTIFACT')]"
450,2011.03.08. 오후 1:41,분양 강남역 인근 효성 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
451,2011.03.08. 오후 1:40,분양 인천 중앙필하우스 원룸텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙필하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O')]"
452,2011.03.08. 오후 1:37,분양시장 울산 신천 엠코타운 아파트,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
453,2011.03.08. 오후 1:36,분양 남양주 사랑으로 부영 아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부영 아파트', 'ARTIFACT')]"
454,2011.03.08. 오후 1:35,우림건설 안전 3무4행 선포식,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('3무4행', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O')]"
455,2011.03.08. 오후 1:34,소형 대단지 오피스텔 송파 한화오벨리스크 분양,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
456,2011.03.08. 오후 1:33,한강 신도시 힐스테이트 중도금 무이자 분양,"[('한강 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
457,2011.03.08. 오후 1:31,두산건설 콘크리트 수직 300M 압송 성공,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('수직', 'O'), (' ', 'O'), ('300M', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('압송', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
458,2011.03.08. 오후 1:28,‘한강신도시 현대아파트’ 무이자 선착순 분양 시작,"[('‘', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
459,2011.03.08. 오후 1:22,인천 한화아파트·오피스텔 알짜 동시 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한화아파트', 'ARTIFACT'), ('·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
460,2011.03.08. 오후 1:20,송파 한화 오벨리스크 1533가구 분양,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1533가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
461,2011.03.08. 오후 1:20,은평뉴타운 바로 옆 최고아파트 선착순 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최고아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
462,2011.03.08. 오후 1:20,수익형부동산 오피스텔 투자전략 무료세미나 개최,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('무료세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
463,2011.03.08. 오후 1:19,건설기업 체감경기 한달만에 하락.. 중동사태 여파,"[('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('한달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락..', 'O'), (' ', 'O'), ('중동사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
464,2011.03.08. 오후 1:14,수원 장안 STX칸 소형아파트 분양 관신집중,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('STX칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관신집중', 'O')]"
465,2011.03.08. 오후 1:13,수도권에 부는 부산發 분양 봄바람…부동산 경기 살아나나,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
466,2011.03.08. 오후 1:12,수도권에 부는 부산發 분양 봄바람…부동산 경기 살아나나,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
467,2011.03.08. 오후 1:05,은행이자 34배 수익보장 “쏠쏠”,"[('은행이자', 'O'), (' ', 'O'), ('34배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익보장', 'O'), (' ', 'O'), ('“쏠쏠”', 'O')]"
468,2011.03.08. 오후 12:58,은평뉴타운 바로 옆 삼송지구 아파트 잔여분 선착순 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
469,2011.03.08. 오후 12:58,한화건설송파 가든파이브 지구에 오피스텔 1533실 분양,"[('한화건설송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가든파이브 지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1533실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
470,2011.03.08. 오후 12:48,5000만원 투자처 이슈  대기업에서 “월세”받는 상가인기,"[('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('“월세”받는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가인기', 'O')]"
471,2011.03.08. 오후 12:46,전세가 폭등 4천만원에 입주 가능한 새 아파트,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
472,2011.03.08. 오후 12:45,은평뉴타운 5분거리 2억원 시세차이 1천만원대 삼송역세권 아파트,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시세차이', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삼송역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
473,2011.03.08. 오후 12:45,삼성 송도진출 바이오산업단지투자에 거래들썩,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('바이오산', 'LOCATION'), ('업단', 'LOCATION'), ('지투자에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래들썩', 'O')]"
474,2011.03.08. 오후 12:38,지금이 적기다 동탄 오피스텔 투자를 노려라,"[('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('적기다', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
475,2011.03.08. 오후 12:23,용인의 역세권 랜드마크 ‘신동백 롯데캐슬 에코’ 인기 몰이,"[('용인', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신동백 롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('몰이', 'O')]"
476,2011.03.08. 오전 11:56,용산을 소유할 수 있는 마지막 기회 ‘용산 더 프라임,"[('용산', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('소유할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), (""기회'"", 'O'), ('용산 더 프라임', 'ARTIFACT')]"
477,2011.03.08. 오전 11:56,종자돈 5천만원으로 23배 뻥튀기는 투자처 이슈,"[('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('23배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뻥튀기는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O')]"
478,2011.03.08. 오전 11:55,작년 산업단지 분양 사상 최대,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
479,2011.03.08. 오전 11:53,저축銀 도 ‘불안’ 소액월세상가로 자금 몰려,"[('저축銀', 'O'), (' ', 'O'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불안’', 'O'), (' ', 'O'), ('소액월세상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
480,2011.03.08. 오전 11:52,동부산권의 주거 중심 정관신도시 롯데캐슬 2차 분양 관심,"[('동부산권', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
481,2011.03.08. 오전 11:52,“수원 장안 소형아파트 줄 서서 분양받는다”,"[('“', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다”', 'O')]"
482,2011.03.08. 오전 11:50,상업지역에서 주상복합호텔 복합건축 허용,"[('상업지역에서', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('복합건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
483,2011.03.08. 오전 11:50,보금자리 첫 민영아파트 공급,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
484,2011.03.08. 오전 11:50,전세가 폭등 4천만원에 입주 가능한 새아파트,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O')]"
485,2011.03.08. 오전 11:49,치솟는 전세가 · 바닥치는 분양가…지금이 바로 최적의 매수 타이밍,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥치는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가…지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('타이밍', 'O')]"
486,2011.03.08. 오전 11:45,종합자문위 서울시 아파트 재건축 허용연한 현행유지 바람직,"[('종합자문위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용연한', 'O'), (' ', 'O'), ('현행유지', 'O'), (' ', 'O'), ('바람직', 'O')]"
487,2011.03.08. 오전 11:45,5·7호선 더블역세권에 위치한 소형오피스텔 ‘장안 뉴시티’ 분양 강세,"[('5·7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더블역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('장안 뉴시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
488,2011.03.08. 오전 11:44,전세대란 속 똑똑한 선택 한강신도시 호반베르디움 25평 분양,"[('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('똑똑한', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('25평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
