,date,headline,keyword
0,2014.06.29. 오후 10:18,국토부 우수 중소·중견해외건설업체 5개사 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('중소·중견해외건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('5개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
1,2014.06.29. 오후 10:07,GS컨소시엄 방배5구역 시공,"[('GS컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
2,2014.06.29. 오후 9:44,‘성냥갑 아파트’는 잊어라 콘크리트 숲의 ‘화려한 변신’… 초록을 입고 첨단을 품다,"[('‘성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’는', 'O'), (' ', 'O'), ('잊어라', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('숲의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('변신’…', 'O'), (' ', 'O'), ('초록', 'TERM'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('입고', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단을', 'O'), (' ', 'O'), ('품다', 'O')]"
3,2014.06.29. 오후 8:45,매매 시황 정부 규제 완화로 하락세 멈췄지만 관망 여전,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈췄지만', 'O'), (' ', 'O'), ('관망', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
4,2014.06.29. 오후 8:43,전세 시황 학군수요·매물 부족 겹쳐… 서울 전셋값 상승,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('학군수요·매물', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('겹쳐…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
5,2014.06.29. 오후 7:53,아파트 매매값 DTI·LTV 완화 소식에도 시큰둥,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI·LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('소식에도', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O')]"
6,2014.06.29. 오후 7:32,국토부 동남아 해외건설 수주지원단 파견,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주지원단', 'O'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
7,2014.06.29. 오후 6:50,대우건설 세월호 성금 5억원 사회복지공동모금회 기탁,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세월호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사회복지공동모금회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
8,2014.06.29. 오후 6:19,3분기 전국 6만4235가구 분양,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6만4235가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
9,2014.06.29. 오후 6:19,견본주택 탐방 반도건설 ‘세종 반도유보라’,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 반도유보라', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
10,2014.06.29. 오후 6:19,김용훈 대한시설물유지관리협회장 “삼풍百 사고 19년 흘렀지만..＂,"[('김용훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한시설물유지관리협회장', 'CIVILIZATION'), ('""', 'O'), ('삼풍百 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('19년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('흘렀지만..＂', 'O')]"
11,2014.06.29. 오후 6:19,20가구 이상 임대사업자 민영주택 우선공급 받아,"[('20가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
12,2014.06.29. 오후 6:19,해외건설 수주지원단 7월 동남아서 지원 활동,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주지원단', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
13,2014.06.29. 오후 6:17,이번주 10개 단지 3296가구 쏟아져,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3296가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
14,2014.06.29. 오후 6:17,평면·환경·시스템 특허로 분양 승부,"[('평면·환경·시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('특허로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O')]"
15,2014.06.29. 오후 6:17,7월 문정동 오피스텔·상가 공급폭탄에 시장 우울,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('우울', 'O')]"
16,2014.06.29. 오후 6:15,LH 노사 방만경영 개선 합의,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('방만경영', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
17,2014.06.29. 오후 6:15,20가구 이상 임대주택 사업자도 민영 아파트 우선 공급 받는다,"[('20가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
18,2014.06.29. 오후 6:15,방배5구역 단독주택 재건축 본궤도,"[('방배', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O')]"
19,2014.06.29. 오후 6:14,올 상반기 전국 아파트값 상승 1위… 반포 주공1단지,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'QUANTITY'), ('1단지', 'QUANTITY')]"
20,2014.06.29. 오후 5:17,멈추지 않는 ‘위례 분양불패’,"[('멈추지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양불패’', 'O')]"
21,2014.06.29. 오후 5:12,LH 빚 못줄이면 간부급여 반납…대대적 부채 다이어트,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('못줄이면', 'O'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), ('급여', 'O'), (' ', 'O'), ('반납…대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('다이어트', 'O')]"
22,2014.06.29. 오후 5:12,광교 주상복합용지 공급,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
23,2014.06.29. 오후 5:12,톡톡 부동산 뿔난 재건축조합장 93人,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('뿔난', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('93人', 'QUANTITY')]"
24,2014.06.29. 오후 5:12,MK 추천매물 용인 수지구 대형 약국 17억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('약국', 'O'), (' ', 'O'), ('17억5천만원', 'QUANTITY')]"
25,2014.06.29. 오후 5:11,16만가구 신규분양 쏟아진다,"[('16만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
26,2014.06.29. 오후 5:11,래미안용산 4일 견본주택 개관,"[('래미안용산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
27,2014.06.29. 오후 5:10,6만가구 올 3분기 입주,"[('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올 3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
28,2014.06.29. 오후 5:10,임대업자도 민영주택 우선분양,"[('임대업자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선분양', 'O')]"
29,2014.06.29. 오후 5:10,세곡2 SH아파트 불만,"[('세곡2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SH아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('불만', 'O')]"
30,2014.06.29. 오후 5:03,3분기 분양시장..8월 지방 9월 ‘수도권 풍년’,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장..', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍년’', 'O')]"
31,2014.06.29. 오후 4:37,부동산 QA 은퇴 후 주거지 전원주택 투자로 적절하나요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('적절하나요', 'O')]"
32,2014.06.29. 오후 4:36,추천 알짜물건 인천 410㎡ 상가건물 11억5000만원 外,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물건', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('410㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('11억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
33,2014.06.29. 오후 4:31,마곡지구 부천 발전열로 5만세대 난방 공급,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발전열로', 'O'), (' ', 'O'), ('5만세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('난방', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
34,2014.06.29. 오후 4:28,포스코건설 베트남 노이바이라오까이 제3구간 개통,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('노이바이라오까이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제3구간', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
35,2014.06.29. 오후 4:28,뜨거운 지방 주택시장 나도 한번 투자해볼까,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('나도', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O')]"
36,2014.06.29. 오후 4:23,올초 뜨겁던 서울 문정동 상가 ‘급냉’..무슨 일이,"[('올초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뜨겁던', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘급냉’..무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
37,2014.06.29. 오후 4:23,분양시장 ‘특허전쟁’..환경 평면 첨단시스템 도입 박차,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘특허전쟁’..환경', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
38,2014.06.29. 오후 4:23,아파트 주간 시세 규제 완화 움직임에도 관망세 이어져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임에도', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
39,2014.06.29. 오후 4:22,견본주택 탐방세종 반도유보라 교통.생활환경 탁월,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통.생활환경', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월', 'O')]"
40,2014.06.29. 오후 4:22,위례불패 아파트 상가 이어 오피스텔도 청약대박,"[('위례', 'LOCATION'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약대박', 'O')]"
41,2014.06.29. 오후 4:21,HOT 아파트 잠실주공5단지,"[('HO', 'ORGANIZATION'), ('T', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY')]"
42,2014.06.29. 오후 4:19,세종 반도유보라 견본주택 오픈 3일간 1만7000명 인산인해,"[('세종 반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
43,2014.06.29. 오후 4:06,3분기 아파트 입주물량 2배↑,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
45,2014.06.29. 오후 3:50,부동산캘린더장마철 비수기에 쉬어가는 분양시장,"[('부동산캘린더장마철', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기에', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
46,2014.06.29. 오후 3:49,하반기 달라지는 것들건설부동산·교통,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('것들건설부동산·교통', 'O')]"
47,2014.06.29. 오후 3:30,대우건설 세월호 피해지원 5억 성금기부,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세월호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('피해지원', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성금기부', 'O')]"
48,2014.06.29. 오후 3:30,기자수첩부실시공트라우마와 제2롯데월드,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩부실시공', 'O'), ('트라우마', 'TERM'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION')]"
49,2014.06.29. 오후 3:15,포스코건설 베트남 하노이중국 접경 고속도로 3구간 개통,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('접경', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('3구간', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
50,2014.06.29. 오후 3:14,여름철 비수기‥ 미친 전세값 상승세 지속,"[('여름철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기‥', 'O'), (' ', 'O'), ('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
51,2014.06.29. 오후 3:00,포스코건설 베트남 노이바이라오까이 제 3구간 개통,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('노이바이라오까이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제 3구간', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
52,2014.06.29. 오후 1:58,상반기 가장 많이 오른 아파트 반포 주공1단지,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY')]"
53,2014.06.29. 오후 1:33,포스코건설 베트남 노이바이라오까이 제 3구간 개통,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('노이바이라오까이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제 3구간', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
55,2014.06.29. 오후 1:30,30일부터 시프트 청약…접수 전 살펴볼 사항은,"[('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약…접수', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴볼', 'O'), (' ', 'O'), ('사항은', 'O')]"
56,2014.06.29. 오후 1:21,포스코건설 베트남 노이바이라오까이 제 3구간 개통,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('노이바이라오까이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제 3구간', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
57,2014.06.29. 오후 1:20,국토부 30일 1차 종전부동산 투자설명회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종전부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
58,2014.06.29. 오후 1:20,국토부 싱가포르 홍콩 필리핀 ‘맞춤형 해외건설 지원’,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('지원’', 'O')]"
59,2014.06.29. 오후 1:20,포스코건설 베트남 노이바이라오까이 제3구간 개통,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('노이바이라오까이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제3구간', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
60,2014.06.29. 오후 1:08,국토부 수주지원단 내달 5일까지 싱가포르 등 3개 국가 방문,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주지원단', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 5일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
61,2014.06.29. 오후 1:02,평택 삼성 100조투입 평택 용이 금호어울림에 전국 투자자들 몰려,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100조', 'QUANTITY'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
62,2014.06.29. 오후 1:00,비수기 속  ‘알짜물량’ 7월 전국 1만3000가구 대기,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜물량’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대기', 'O')]"
63,2014.06.29. 오후 12:34,임대사업자에도 민영주택 우선 공급한다,"[('임대사업자', 'CIVILIZATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급한다', 'O')]"
64,2014.06.29. 오후 12:04,7∼9월 아파트 입주 물량 전년비 두배 가량 증가,"[('7∼9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('두배 가량', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
65,2014.06.29. 오후 12:01,김연아·하지원·송승헌 등 성실납세자 공항 전용심사대 혜택,"[('김연아', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('하지원', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('송승헌', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('성실', 'CIVILIZATION'), ('납세자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공항', 'O'), (' ', 'O'), ('전용심사대', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
66,2014.06.29. 오후 12:01,올해 집값 가장 많이 오른 곳은 2억 뛴 ‘반포 주공1단지’,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반포 주공', 'ARTIFACT'), ('1단지', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
67,2014.06.29. 오후 12:00,하반기 달라지는 것 건설·부동산·산업,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('건설·부동산·산업', 'O')]"
68,2014.06.29. 오전 11:45,이번주 SH공사 장기전세주택 등 3200여 가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3200여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
69,2014.06.29. 오전 11:42,철도공단 국세·지방세 납입 증명서 발급 서비스 시행,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국세·', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('납입', 'O'), (' ', 'O'), ('증명서', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
70,2014.06.29. 오전 11:42,30일부터 서울역인천공항 한 번에 간다,"[('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한 번', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
71,2014.06.29. 오전 11:40,30일부터 도시공원 조성·개발 민간참여 쉬워진다,"[('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성·개발', 'O'), (' ', 'O'), ('민간참여', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
72,2014.06.29. 오전 11:39,임대사업자에도 민영주택 우선공급..20가구 이상 임대 조건,"[('임대사업자', 'CIVILIZATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급..', 'O'), ('20가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O')]"
73,2014.06.29. 오전 11:37,국토부 공간정보 분야 특성화대학원 11개교 등 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('특성화대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('11개교', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
74,2014.06.29. 오전 11:37,도시공원용지에 아파트 짓기 쉬워진다,"[('도시공원용지에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
75,2014.06.29. 오전 11:36,올 3·4분기 아파트 입주예정 물량 5만9000가구,"[('올 3·4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('5만9000가구', 'QUANTITY')]"
76,2014.06.29. 오전 11:35,경동엔지니어링 등 5개사 ‘2014년 우수 해외건설업체’ 선정,"[('경동엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설업체’', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
77,2014.06.29. 오전 11:35,해외건설 수주지원단 동남아 방문 수주지원 활동 나서,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주지원단', 'O'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('수주지원', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
78,2014.06.29. 오전 11:20,임대사업자에 민영주택 우선 공급,"[('임대사업자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
79,2014.06.29. 오전 11:20,대우건설 세월호 성금 5억원 기탁,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세월호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
80,2014.06.29. 오전 11:18,대우건설 임직원 세월호 유가족에 5억원 성금 기탁,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세월호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유가족', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
81,2014.06.29. 오전 11:15,2억 뛴 반포주공1단지 올해 집값 가장 많이 올랐다,"[('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
82,2014.06.29. 오전 11:15,부산·광주→인천국제공항 KTX 타고 한번에 간다,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('→', 'O'), ('인천국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
83,2014.06.29. 오전 11:12,국토부 제2경부 민간투자사업 제안서 반려했다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2경부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간투자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('제안서', 'O'), (' ', 'O'), ('반려했다', 'O')]"
84,2014.06.29. 오전 11:05,대우건설 세월호 성금 5억원 기탁,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세월호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
85,2014.06.29. 오전 11:03,건설회사 런칭한 화장품 홈쇼핑서 ‘완판’,"[('건설회사', 'O'), (' ', 'O'), ('런칭한', 'O'), (' ', 'O'), ('화장품', 'O'), (' ', 'O'), ('홈쇼핑서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완판’', 'O')]"
86,2014.06.29. 오전 11:02,20가구 이상 임대사업자 민영주택 우선공급,"[('20가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
87,2014.06.29. 오전 11:02,‘오피스텔상가’ 투자 포인트 아는 것이 힘,"[('‘오피스텔상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('아는', 'O'), (' ', 'O'), ('것이', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
88,2014.06.29. 오전 11:01,국토부 경동·도화 등 중견 5개사 해외건설 우수 업체 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경동', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('도화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('5개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
89,2014.06.29. 오전 11:01,20가구 이상 임대사업자도 민영주택 우선공급 대상 포함,"[('20가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
90,2014.06.29. 오전 11:01,민자공원 개발 분양사업 이후 기부채납 허용,"[('민자공원', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양사업', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
91,2014.06.29. 오전 11:01,국토부 강원대 등 11곳 공간정보 특성화대학원 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('특성화대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
92,2014.06.29. 오전 11:01,한부모가정 세대주 아니어도 임대주택 공급받는다,"[('한부모', 'CIVILIZATION'), ('가정', 'O'), (' ', 'O'), ('세대주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아니어도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급받는다', 'O')]"
93,2014.06.29. 오전 11:01,공간정보융복합 특성화대학원 11개 특성화고 3개 선정,"[('공간정보융복합', 'O'), (' ', 'O'), ('특성화대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특성화고', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
94,2014.06.29. 오전 11:01,79월 입주아파트 5만9168가구..전년 동기比 86.4%↑,"[('79월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5만9168가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('86.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
95,2014.06.29. 오전 11:01,국토부 중소·중견 우수 해외건설업체 5개사 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소·중견', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('5개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
96,2014.06.29. 오전 11:01,국토부 민간 공원조성 사업 절차 간소화…시행기간·비용 줄인다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간 공원조성 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화…시행기간·비용', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
97,2014.06.29. 오전 11:01,올 3분기 전국 약 6만 가구 집들이,"[('올 3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('약 6만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
99,2014.06.29. 오전 11:00,부적격 당첨자 청약제한 2년→3개월 단축,"[('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약제한', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('→', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
100,2014.06.29. 오전 11:00,민자공원 수익사업 20%→30% 분양 전→분양 후로 완화,"[('민자공원', 'O'), (' ', 'O'), ('수익사업', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전→분양', 'O'), (' ', 'O'), ('후로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
101,2014.06.29. 오전 11:00,9월까지 지방아파트 입주 작년의 2배,"[('9월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
102,2014.06.29. 오전 11:00,영도종합건설 주거여건개선사업 공로로 산업포장 영예,"[('영도종합건설 주거여건개선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공로로', 'O'), (' ', 'O'), ('산업포장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영예', 'O')]"
103,2014.06.29. 오전 11:00,국토부 우수 중소해외건설 5개사 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('중소해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('5개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
104,2014.06.29. 오전 11:00,민자공원 개발 보다 쉽고 빨라진다,"[('민자공원', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽고', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
105,2014.06.29. 오전 11:00,KTX 타고 부산·광주인천공항 한 번에 간다,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한 번', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
106,2014.06.29. 오전 11:00,동남아 해외건설 수주 신 시장 창출 나선다,"[('동남아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('신', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
107,2014.06.29. 오전 11:00,국토부 공간정보산업 선도할 핵심인재 키운다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보산업', 'O'), (' ', 'O'), ('선도할', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심인재', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
108,2014.06.29. 오전 11:00,우수 중소·중견해외건설업체에 5개사 첫 선정,"[('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('중소·중견해외건설업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('5개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
109,2014.06.29. 오전 11:00,전·월세난 숨통 트이나…3분기 5만9천여가구 집들이,"[('전·월세난', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트이나…', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만9천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
111,2014.06.29. 오전 10:55,6개월 새 2억… 반포 주공1단지 138.8㎡형 가장 많이 올라,"[('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('2억…', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('138.8㎡', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
112,2014.06.29. 오전 10:32,대기업 밀집 지역 마곡지구 유림트윈파크 상가 분양,"[('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유림트윈파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
113,2014.06.29. 오전 10:18,대우건설 세월호 성금 5억 사회복지공동모금회 기탁,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세월호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사회복지공동모금회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
114,2014.06.29. 오전 10:05,서울 반포주공1단지 상반기 아파트값 상승 1위,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
115,2014.06.29. 오전 10:03,MK분양캘린더 SH 장기전세주택 등 3천가구 청약,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SH', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
116,2014.06.29. 오전 10:01,경매사냥 서울 동작구 대방동 대림아파트 134.3㎡ 2회 유찰 6억3312만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대방동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('134.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('6억3312만원', 'QUANTITY')]"
117,2014.06.29. 오전 10:00,강남권 임대료에서 경비 빼고 나니 부동산 수익률은,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대료에서', 'O'), (' ', 'O'), ('경비', 'O'), (' ', 'O'), ('빼고', 'O'), (' ', 'O'), ('나니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률은', 'O')]"
118,2014.06.29. 오전 9:59,부동산캘린더 여름 비수기에 분양시장 숨고르기 강북수유 등 장기전세주택 422가구 공급,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('수유', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('422가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
119,2014.06.29. 오전 9:38,분양캘린더7월 첫째주 분양물량 전주대비 반토막,"[('분양캘린더', 'O'), ('7월 첫째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
120,2014.06.29. 오전 9:01,서울 아파트 전셋값 학군 선호지역 위주로 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('선호지역', 'O'), (' ', 'O'), ('위주로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
121,2014.06.29. 오전 9:00,대전 월세거주 비중 전국 광역시 중 최고한은,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월세거주', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고한은', 'O')]"
122,2014.06.29. 오전 9:00,주간 시황수도권 아파트값 2주 연속 보합,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O')]"
123,2014.06.29. 오전 8:31,교통업무편의시설 3박자 갖춘 아파트 잘 나가네,"[('교통업무편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네', 'O')]"
124,2014.06.29. 오전 8:01,수도권 전매제한 완화...수혜 단지는 어디,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화...수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
125,2014.06.29. 오전 7:34,부산 미분양 아파트 꾸준히 감소,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준히', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
126,2014.06.29. 오전 6:19,머니WEEK 마술같은 상가 리모델링,"[('머니WEEK', 'O'), (' ', 'O'), ('마술같은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
127,2014.06.30. 오후 8:55,현대건설 48억弗공사 수주 ‘잘나간다’,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('48억', 'QUANTITY'), ('弗공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잘나간다’', 'O')]"
128,2014.06.30. 오후 8:54,徐 국토 “분양가상한제 탄력 운영”,"[('徐', 'O'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('운영”', 'O')]"
129,2014.06.30. 오후 8:36,85㎡ 초과 하우스푸어도 구제…희망임대주택리츠 재개,"[('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('구제…', 'O'), ('희망임대주택리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
130,2014.06.30. 오후 8:33,퇴근길 청량리역 펑하는 폭발음과 연기 자욱…퇴근길 고객 대피 소동,"[('퇴근길', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펑하는', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발음과', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('자욱…퇴근길', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대피', 'O'), (' ', 'O'), ('소동', 'O')]"
131,2014.06.30. 오후 7:22,전두환 고향 경남 합천 선산 공매…감정가 31억여원,"[('전두환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('고향', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공매…감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('31억여원', 'QUANTITY')]"
133,2014.06.30. 오후 6:57,전국 공인중개사 85% 전세보다 차라리 집을 사라,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('집을', 'O'), (' ', 'O'), ('사라', 'O')]"
134,2014.06.30. 오후 6:48,서울 아파트 거래량 반토막‥매수심리 위축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막‥매수심리', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
135,2014.06.30. 오후 6:43,한양 파주 한양수자인 리버팰리스 견본주택 1만여명 몰려,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한양수자인 리버팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
136,2014.06.30. 오후 6:42,분양 클로즈UP LH 경기 시흥목감 천년나무 공공분양 7월 7일 특별공급,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('목감', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천년나무', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('7월 7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
137,2014.06.30. 오후 6:36,그 시절 그 사람은 6 2005년 이춘희 前 행복청 개청준비단장 세종시 ‘설계자’에서 시장으로 국가균형발전 기틀 다진 주역,"[('그', 'O'), (' ', 'O'), ('시절', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('사람은', 'O'), (' ', 'O'), ('6', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2005년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이춘희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('행복청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개청준비단장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('설계자', 'CIVILIZATION'), ('’에서', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('국가균형발전', 'O'), (' ', 'O'), ('기틀', 'O'), (' ', 'O'), ('다진', 'O'), (' ', 'O'), ('주역', 'O')]"
138,2014.06.30. 오후 6:32,한화건설 우수협력사 간담회 개최,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
139,2014.06.30. 오후 6:23,대한주택보증 국가유공자 주택임차자금 지원 기념식 열어,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택임차자금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
140,2014.06.30. 오후 6:21,두산건설 650억 규모 월계4구역 재개발 수주,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('650억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('월계', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
141,2014.06.30. 오후 6:21,주건협ㆍ대주보u3000‘국가유공자 노후주택보수 및 임차자금전달 기념식’개최,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('대주보u3000', 'QUANTITY'), ('‘', 'O'), ('국가유공자 노후주택보수 및 임차자금전달 기념식', 'EVENT'), ('’개최', 'O')]"
142,2014.06.30. 오후 6:20,두산건설 650억 규모 주택공급계약 체결,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('650억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
143,2014.06.30. 오후 6:20,현대건설 4조9천억원 규모 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4조9천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
144,2014.06.30. 오후 6:18,금호산업 평택 용이 어울림 2215가구 분양,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용이 어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2215가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
145,2014.06.30. 오후 6:16,데스크 제언 건설 살리기로 불황 맞서라,"[('데스크', 'O'), (' ', 'O'), ('제언', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기로', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('맞서라', 'O')]"
146,2014.06.30. 오후 6:15,대한주택보증 무주택 국가유공자 지원 기념식 개최,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무주택 국가유공자 지원', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
147,2014.06.30. 오후 6:12,대림그룹 포천 민자발전소 본격 가동,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민자발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
148,2014.06.30. 오후 6:10,주택보증 무주택 국가유공자 주택임차자금 지원 기념식,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택임차자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O')]"
149,2014.06.30. 오후 6:01,대한주택보증 무주택 국가유공자 임차자금 지원 기념식,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임차자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O')]"
150,2014.06.30. 오후 5:57,KTX인천공항 운행 시작,"[('KTX', 'ARTIFACT'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
151,2014.06.30. 오후 5:48,LH 희망임대주택 리츠 3차 사업 실시… 전용 85㎡ 초과 아파트도 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희망임대주택 리츠', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실시…', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡ 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
152,2014.06.30. 오후 5:42,‘늘푸른론’ 개인회생·파산면책·신용회복을 위한 특별 대출 상품출시,"[('‘', 'O'), ('늘푸른론', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개인회생·파산면책·신용회복을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('상품출시', 'O')]"
153,2014.06.30. 오후 5:37,여월택지남부순환로 광역도로 개통,"[('여월택지남부순환로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광역도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
154,2014.06.30. 오후 5:36,수도권 62개 노선 버스 222대 증차,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('62개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('222대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증차', 'O')]"
155,2014.06.30. 오후 5:34,고려개발 인천 검단 지식산업센터 631억원에 수주,"[('고려개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단 지식산업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('631억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
157,2014.06.30. 오후 5:33,지식산업센터 고급화 경쟁,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('고급화', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
158,2014.06.30. 오후 5:33,대림 포천화력발전소 상업운전 개시,"[('대림 포천화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업운전', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
159,2014.06.30. 오후 5:33,3분기 지방부촌 알짜단지 봇물,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
160,2014.06.30. 오후 5:33,월계4 주택재개발사업,"[('월계4', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주택재개발사업', 'TERM')]"
161,2014.06.30. 오후 5:33,LH 희망임대리츠 3차 85㎡초과 아파트 포함,"[('LH 희망임대리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('85㎡초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
162,2014.06.30. 오후 5:33,아파트 분양성적 살펴보니.. 현대건설 물량 최다 대림 경쟁률 최고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양성적', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니..', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
163,2014.06.30. 오후 5:32,‘역세권 전셋집’ 발품 팔아 찜 해놓자,"[('‘역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집’', 'O'), (' ', 'O'), ('발품', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('찜', 'O'), (' ', 'O'), ('해놓자', 'O')]"
164,2014.06.30. 오후 5:30,포스코건설 베트남 노이바이라오까이 고속도로 3구간 개통,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('노이바이라오까이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('3구간', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
165,2014.06.30. 오후 5:24,LH 미사강변도시 A15블록 첫 입주.. 연내 3300세대 입주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A15블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주..', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('3300세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
166,2014.06.30. 오후 5:22,수도권보다 낫다… 들썩이는 천안,"[('수도권', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낫다…', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION')]"
167,2014.06.30. 오후 5:22,포천 복합화력발전 1호기 상업운전 돌입,"[('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복합화력발전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상업운전', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
168,2014.06.30. 오후 5:22,LH 희망임대주택 리츠 3차 사업 15일부터 매입신청 받아,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희망임대주택 리츠', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매입신청', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
169,2014.06.30. 오후 5:21,정부 수자원공사 4대강 빚 지원 검토,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
170,2014.06.30. 오후 5:21,혁신도시 10곳 자족기능 등급 매긴다,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자족기능', 'O'), (' ', 'O'), ('등급', 'O'), (' ', 'O'), ('매긴다', 'O')]"
171,2014.06.30. 오후 5:21,서비스 면적이 분양 화두로,"[('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('면적이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('화두로', 'O')]"
172,2014.06.30. 오후 5:16,4대강 부채 수자원공사 8조원 빚 세금으로 갚는 방안 추진,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('세금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갚는', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
173,2014.06.30. 오후 5:12,현대건설 베네수엘라 48억弗 초대형 공사 따냈다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베네수엘라', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('48억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('따냈다', 'O')]"
174,2014.06.30. 오후 5:11,이슈N 해외수주 디벨로퍼 양성해야,"[('이슈N', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양성해야', 'O')]"
175,2014.06.30. 오후 5:11,강남급 지방아파트 인기몰이,"[('강남', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('지방아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
176,2014.06.30. 오후 5:11,중동發 해외건설 특수…올 700억 돌파 전망,"[('중동', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('특수…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
177,2014.06.30. 오후 5:11,양천구 갈산 녹지에 아파트 건립,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹지에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
178,2014.06.30. 오후 5:11,전두환 고향 합천 선산 공매…감정가액 31억여원,"[('전두환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('고향', 'O'), (' ', 'O'), ('합천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공매…감정가액', 'O'), (' ', 'O'), ('31억여원', 'QUANTITY')]"
179,2014.06.30. 오후 5:11,서승환 국토부장관 분양가상한제 탄력 운영하겠다,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('운영하겠다', 'O')]"
180,2014.06.30. 오후 5:11,신동아건설 충남예산 아파트 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), ('예산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
181,2014.06.30. 오후 5:11,지식산업센터도 이젠 고급화 바람,"[('지식산업센터도', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('고급화', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
182,2014.06.30. 오후 5:09,호영건설 ‘강천섬의 아침’ 분양 중,"[('호영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강천섬의 아침', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
183,2014.06.30. 오후 5:07,롯데건설 계열사 리뉴얼 공사 2828억원에 수의계약,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2828억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O')]"
184,2014.06.30. 오후 5:04,서울 아파트 거래량 반토막‥매수심리 위축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막‥매수심리', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
185,2014.06.30. 오후 5:03,한화LC 물적분할‥한화첨단소재로 출발,"[('한화LC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물적분할‥', 'O'), ('한화첨단소재', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O')]"
186,2014.06.30. 오후 5:01,서승환 장관 부동산 규제완화 지속 추진,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
187,2014.06.30. 오후 4:56,방배5구역 시공사로 GS·포스코·롯데건설 컨소시엄 선정,"[('방배', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
188,2014.06.30. 오후 4:56,가을 이사철 오기 전에 ‘역세권 전셋집’  찜해볼까,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('오기', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집’', 'O'), (' ', 'O'), ('찜해볼까', 'O')]"
189,2014.06.30. 오후 4:56,당정 2.26 보완조치 밝혔지만..시장은 ‘시큰둥’,"[('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('2.26', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보완조치', 'O'), (' ', 'O'), ('밝혔지만..시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시큰둥’', 'O')]"
190,2014.06.30. 오후 4:47,대림그룹포천복합화력 7월1일부터 상업운전 시작,"[('대림그룹포천복합화력', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업운전', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
191,2014.06.30. 오후 4:38,e편한세상 스마일시티 2차 모델하우스에 주말 1만 5천명 몰려,"[('e편한세상 스마일시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
192,2014.06.30. 오후 4:33,두산건설 월계4구역 재개발사업 650억원 체결상보,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월계4구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('650억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('체결상보', 'O')]"
193,2014.06.30. 오후 4:27,시민단체 제2롯데월드 조기개장 불허해야,"[('시민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조기개장', 'O'), (' ', 'O'), ('불허해야', 'O')]"
194,2014.06.30. 오후 4:23,희망임대주택 리츠 3차 주택매입신청 접수,"[('희망임대주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택매입신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
195,2014.06.30. 오후 4:18,한화건설 13번째 우수협력사 간담회 개최…함께 멀리,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우수협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…함께', 'O'), (' ', 'O'), ('멀리', 'O')]"
196,2014.06.30. 오후 4:17,한화건설 우수협력사와 함께 동반성장 도모,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('도모', 'O')]"
197,2014.06.30. 오후 4:16,이슈N 해외건설 상반기 수주 역대 최고,"[('이슈N', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
199,2014.06.30. 오후 4:14,당정 경복궁옆 KAL호텔 건립 허용 방안 추진 논란,"[('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('경복궁', 'ARTIFACT'), ('옆', 'O'), (' ', 'O'), ('KAL호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
200,2014.06.30. 오후 4:14,트로이 니어비 생고뱅社 PM 세이지글라스로 국내 친환경 건축물 공략,"[('트로이 니어비', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생고뱅社', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('PM', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세이지글라스', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
201,2014.06.30. 오후 4:12,조달청 국유 부동산 등기촉탁 온라인 처리,"[('조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국유', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('등기촉탁', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
202,2014.06.30. 오후 4:12,수도권 집값 3개월 연속 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
204,2014.06.30. 오후 4:03,중남미서 건설붐 조성‥상반기 55억弗 수주 사상 최고,"[('중남미', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('건설붐', 'O'), (' ', 'O'), ('조성‥', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('55억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
205,2014.06.30. 오후 4:03,한화건설 협력사들과 우수협력사 간담회 개최,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사들과', 'O'), (' ', 'O'), ('우수협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
206,2014.06.30. 오후 3:56,해외건설 상반기 375억달러 수주…역대 최고치,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('375억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
207,2014.06.30. 오후 3:55,르포도시 전체가 재건축…  ‘舊 창원’이 바뀐다,"[('르포도시', 'O'), (' ', 'O'), ('전체가', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘舊', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('’이', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
208,2014.06.30. 오후 3:51,하반기부터 이렇게 달라집니다푸드트럭 제작만 합법화…문제는 없나,"[('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('달라집니다푸드트럭', 'O'), (' ', 'O'), ('제작만', 'O'), (' ', 'O'), ('합법화…문제는', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
209,2014.06.30. 오후 3:47,전세가율 오르고 정책 바뀌고…60㎡ 이하 소형 아파트 눈길,"[('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌고…', 'O'), ('60㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
210,2014.06.30. 오후 3:44,KTX 인천공항 개통,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
211,2014.06.30. 오후 3:39,현대 4조9000억규모 해외공사 수주 상반기 업계 최대규모,"[('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4조9000억', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O')]"
212,2014.06.30. 오후 3:37,한화건설 2014년도 우수협력사 간담회 열어,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2014년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우수협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
215,2014.06.30. 오후 3:35,신동아건설 충남 예산지구 아파트 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
217,2014.06.30. 오후 3:31,서울 전세가에 서울과 가까운 구리갈매지구 갈매 더샵 나인힐스 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('구리갈매지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈매 더샵 나인힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
218,2014.06.30. 오후 3:29,한화건설 우수협력사 간담회 열어,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
219,2014.06.30. 오후 3:22,판교 전셋값 수준... 광주 첫 역세권 대단지 아파트 ‘e편한세상 광주역’ 7월 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('수준...', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 광주역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
220,2014.06.30. 오후 3:21,e편한세상 스마일시티 2차 모델하우스 실수요자들로 발 디딜 틈 없어,"[('e편한세상 스마일시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들로', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('디딜', 'O'), (' ', 'O'), ('틈', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
221,2014.06.30. 오후 3:20,대림그룹 에너지 사업 첫 포문…포천복합 운전 개시,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('포문…', 'O'), ('포천', 'CITY'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('운전', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
222,2014.06.30. 오후 3:20,두산건설 월계4구역 주택재개발 사업 계약체결,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월계4구역 주택재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('계약체결', 'O')]"
223,2014.06.30. 오후 3:19,한진重 1497억 부산 사옥 처분…재무구조 개선 사용,"[('한진重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1497억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('처분…재무구조', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O')]"
225,2014.06.30. 오후 3:11,기고추억 속의 철도 진화하는 철도,"[('기고추억', 'O'), (' ', 'O'), ('속의', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O')]"
226,2014.06.30. 오후 3:08,해외수주 700억달러 4수째 도전 올해는 넘길 수 있을 듯,"[('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('700억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4수째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도전', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('넘길', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
227,2014.06.30. 오후 2:56,국토부 2014년 제1차 종전부동산 투자설명회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종전부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
228,2014.06.30. 오후 2:46,클라이드 홈즈 양평 전원주택단지 ‘예술인마을 3단지’ 분양,"[('클라이드 홈즈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주', 'LOCATION'), ('택단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('예술인마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
229,2014.06.30. 오후 2:40,하우스푸어 주택 1천가구 추가 매입…중대형 대상 확대,"[('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('매입…중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
230,2014.06.30. 오후 2:39,두산건설 월계4구역 주택재개발사업 공사계약 체결,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월계4구역 주택재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
231,2014.06.30. 오후 2:39,대림의 신성장 동력…포천복합화력발전 상업운전 돌입,"[('대림', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('신성장', 'O'), (' ', 'O'), ('동력…', 'O'), ('포천복합화력발전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업운전', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
232,2014.06.30. 오후 2:38,해외건설 상반기 수주 375억달러 사상 최대,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('375억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
233,2014.06.30. 오후 2:35,신동아건설 충남 예산 1블록 아파트 공사 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
234,2014.06.30. 오후 2:30,LH 희망임대리츠 3차사업 실시 중대형 아파트도 신청 가능,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희망임대리츠', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3차사업', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실시', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
235,2014.06.30. 오후 2:28,조성신의 富동산 현장 공급계획의 10% 공급된 임대주택 전세난 어쩌나,"[('조성신', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('富동산', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('공급계획의', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급된', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O')]"
236,2014.06.30. 오후 2:27,두산건설 월계 4구역 재개발사업 649억에 수주,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월계', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('649억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
237,2014.06.30. 오후 2:25,당정 부동산 규제 지속 완화 천명…거래 정상화 기대감,"[('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('천명…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
238,2014.06.30. 오후 2:25,GS건설 등 프리미엄사업단 방배5구역 재건축 시공사로 선정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄사업단', 'O'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
239,2014.06.30. 오후 2:23,대림그룹 포천복합화력발전소 1호기 상업운전 시작,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포천복합화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상업운전', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
240,2014.06.30. 오후 2:23,두산건설 ‘월계 4구역 주택재개발사업’ 계약 체결,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('월계 4구역 주택재개발사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
241,2014.06.30. 오후 2:22,상반기 해외건설 수주 375억달러…역대 최고,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('375억달러', 'QUANTITY'), ('…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
242,2014.06.30. 오후 2:21,양천구 갈산지역 개발 착수,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈산', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
243,2014.06.30. 오후 2:20,신동아건설 충남예산 1000억 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
244,2014.06.30. 오후 2:17,두산건설 650억 월계4구역 시공권 계약상보,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('650억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월계', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('계약상보', 'O')]"
245,2014.06.30. 오후 2:08,헌 집 줄게 새 집 다오… ‘새 아파트 신드롬’,"[('헌', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('줄게', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('다오…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신드롬’', 'O')]"
246,2014.06.30. 오후 2:00,“못 믿을 주거래은행 대출자들 온라인으로” 주택 아파트담보대출금리비교 늘어,"[('“못', 'O'), (' ', 'O'), ('믿을', 'O'), (' ', 'O'), ('주거래은행', 'O'), (' ', 'O'), ('대출자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인으로”', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
247,2014.06.30. 오후 1:58,신동아건설 충남 예산지구 아파트 건설공사 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
248,2014.06.30. 오후 1:45,동부건설 동부발전 흥행에 달렸다,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동부발전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흥행에', 'O'), (' ', 'O'), ('달렸다', 'O')]"
249,2014.06.30. 오후 1:44,신동아건설 충남 예산지구 공동주택 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
250,2014.06.30. 오후 1:36,동탄신도시 안에 내뜰애 타운하우스 ‘아파트 보다 낫다’ 눈길,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안에', 'O'), (' ', 'O'), ('내뜰애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낫다’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
251,2014.06.30. 오후 1:34,평택 미군기지 이전효과로 전국 투자자들 ‘힐탑 포레스트’에 관심 집중,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐탑 포레스트', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
252,2014.06.30. 오후 1:02,‘명품 부동산투자 세미나’ 정규강좌…‘투자 유망지’  大공개,"[('‘명품', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나’', 'O'), (' ', 'O'), ('정규강좌…‘투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망지’', 'O'), (' ', 'O'), ('大공개', 'O')]"
253,2014.06.30. 오후 1:01,서울 상도동 대단지 아파트 ‘상도 스타리움’ 조합원 모집,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상도 스타리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
254,2014.06.30. 오후 12:54,송도국제도시 호반베르디움 전용 63㎡74㎡ 인기몰이,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('63㎡74㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
255,2014.06.30. 오후 12:53,공인중개사 74% 전세안정 해법은 매매시장 활성화,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('74%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세안정', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
256,2014.06.30. 오후 12:49,임대사업 가능한 수익형부동산 ‘월세’로 노후 대비하라,"[('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘월세’로', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('대비하라', 'O')]"
257,2014.06.30. 오후 12:33,KTX로 18분이면 평택에서 강남까지  평택이 서울이네,"[('KTX', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('18분', 'TIME'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('이네', 'O')]"
258,2014.06.30. 오후 12:30,내 집 마련의 기회 ‘평택 청북 한양수자인 분양인기,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련의', 'O'), (' ', 'O'), (""기회'"", 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양인기', 'O')]"
259,2014.06.30. 오후 12:15,해외건설 역대 상반기 최고치 수주,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
260,2014.06.30. 오후 12:00,두산重·대림산업·포스코건설 안전관리 우수,"[('두산重', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O')]"
261,2014.06.30. 오전 11:52,한화LC 7월부터 건자재 분할… 신규 브랜드 리재 선보여,"[('한화LC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건자재', 'O'), (' ', 'O'), ('분할…', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('리재', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
262,2014.06.30. 오전 11:44,3차 희망임대주택 1000가구 매입…전용 85㎡초과도 포함,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('희망임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입…전용', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡초과', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
263,2014.06.30. 오전 11:42,수자원공사 4대강 빚 세금으로 원금까지 상환,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('세금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('원금까지', 'O'), (' ', 'O'), ('상환', 'O')]"
264,2014.06.30. 오전 11:36,현대건설 베네수엘라서 48억달러 규모 초대형공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베네수엘라', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('48억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
265,2014.06.30. 오전 11:36,춘천을 대표하는 고품격 단지 ‘온의동 롯데캐슬 스카이 클래스’,"[('춘천', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('대표하는', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('온의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 스카이 클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
266,2014.06.30. 오전 11:33,6월 전국 주택 전세가격 상승세…수도권 매매가 하락,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
267,2014.06.30. 오전 11:31,광주 “양산지구 진아리채” 7월 4일금 분양개시,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('양산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진아리채', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('7월 4일금', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양개시', 'O')]"
268,2014.06.30. 오전 11:29,대림 ‘아크로힐스 논현’ 아파트 잔여물량 분양,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로힐스 논현', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
269,2014.06.30. 오전 11:28,부채 줄이지 못할 땐…간부 임금인상분 반납,"[('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이지', 'O'), (' ', 'O'), ('못할', 'O'), (' ', 'O'), ('땐…', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임금인상분', 'O'), (' ', 'O'), ('반납', 'O')]"
270,2014.06.30. 오전 11:27,대림그룹 민자발전 상업운전 개시,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민자발전', 'O'), (' ', 'O'), ('상업운전', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
271,2014.06.30. 오전 11:26,전국 공인중개사 절반이상 “30년안에 전세  사라진다”,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('30년안', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다”', 'O')]"
272,2014.06.30. 오전 11:25,현대건설 베네수엘라 5兆 초대형공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베네수엘라', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('5兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초대형공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
273,2014.06.30. 오전 11:24,백발백중 연금형 수익형 부동산 인기··· 글로벌 호텔브랜드 하워드 존슨 제주 첫 진출,"[('백발백중', 'O'), (' ', 'O'), ('연금형', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인기···', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하워드 존슨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
274,2014.06.30. 오전 11:23,세종시發 부동산 훈풍 다시 부나,"[('세종시', 'CITY'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O')]"
275,2014.06.30. 오전 11:21,작게 분양 받아 크게 쓴다…공간 활용도 높인 소형 오피스텔 인기,"[('작게', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴다…공간', 'O'), (' ', 'O'), ('활용도', 'O'), (' ', 'O'), ('높인', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
276,2014.06.30. 오전 11:16,입지규제최소구역 지정 땐 학교 주변에도 유흥시설 허용,"[('입지규제최소구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('주변에도', 'O'), (' ', 'O'), ('유흥시설', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
277,2014.06.30. 오전 11:16,週 7일 상권 뜬다 ‘강남역 효성 해링턴타워 더 퍼스트’ 상가 인기몰이,"[('週', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성 해링턴타워 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
278,2014.06.30. 오전 11:15,7월부터 소득하위 70% 어르신 월20만원 지급,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소득하위', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어르신', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), ('20만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
279,2014.06.30. 오전 11:15,올 하반기 서울 경제 3.1% 성장 전망,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('3.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
280,2014.06.30. 오전 11:15,현대건설 신시장 사업 다변화 전략 성과,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신시장', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('다변화', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O')]"
281,2014.06.30. 오전 11:13,상반기 해외건설 수주액 375억불.. 사상 최고치 달성,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('375억불', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
282,2014.06.30. 오전 11:12,LH 3차 희망임대리츠 1천가구 매입…내달 15일 신청·접수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('희망임대리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입…', 'O'), ('내달 15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청·접수', 'O')]"
283,2014.06.30. 오전 11:12,국내 건설 해외시장 다변화 ‘청신호’,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다변화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청신호’', 'O')]"
284,2014.06.30. 오전 11:11,홍천귀농귀촌협의회 귀농·귀촌인 교육 성황리 마쳐,"[('홍천귀농귀촌협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('귀농·귀촌인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('마쳐', 'O')]"
285,2014.06.30. 오전 11:11,다음 달 16일부터 수도권 직행좌석 추가투입,"[('다음 달 16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직행좌석', 'O'), (' ', 'O'), ('추가투입', 'O')]"
286,2014.06.30. 오전 11:11,분양 클로즈UP LH 경기 시흥목감 천년나무 공공분양 9일 2순위 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('목감', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천년나무', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
287,2014.06.30. 오전 11:07,철도공단 국민대통합위원회 등과 갈등관리 MOU,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민대통합위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등과', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등관리', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
288,2014.06.30. 오전 11:06,대림그룹 첫 포천복합화력발전소 7월1일 상업운전 개시,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('포천복합화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업운전', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
289,2014.06.30. 오전 11:04,‘같은 가격이면 넓은 집’..실수요자 선호 맞춰 잇단 공급,"[('‘같은', 'O'), (' ', 'O'), ('가격이면', 'O'), (' ', 'O'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('집’..', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
290,2014.06.30. 오전 11:03,지방 부자동네 3분기 알짜단지 봇물,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부자동네', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
291,2014.06.30. 오전 11:02,불투명한 입법에 불안한 주택시장…전세만 뛴다,"[('불투명한', 'O'), (' ', 'O'), ('입법에', 'O'), (' ', 'O'), ('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장…전세만', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
292,2014.06.30. 오전 11:01,올 상반기 해외건설 수주액 38조원 역대 최고…중동 절반 이상,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('38조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY')]"
293,2014.06.30. 오전 11:01,해외건설 상반기 375억달러 수주‥역대 최고,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('375억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주‥역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
294,2014.06.30. 오전 11:01,6월 수도권 주택 매매가↓ 전세가↑,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가↓', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가↑', 'O')]"
295,2014.06.30. 오전 11:01,여월택지남부순환로 잇는 광역도로 개통 수도권 서부 이동시간 10분이상 단축,"[('여월택지남부순환로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('광역도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이동시간', 'O'), (' ', 'O'), ('10분이상', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
296,2014.06.30. 오전 11:01,올 상반기 375억달러 해외수주 올 목표치 700억달러 달성 가능할듯,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('375억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('목표치', 'O'), (' ', 'O'), ('700억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할듯', 'O')]"
297,2014.06.30. 오전 11:00,LH 제 살 깎는다…빚 못 줄이면 급여 반납,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('깎는다…빚', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이면', 'O'), (' ', 'O'), ('급여', 'O'), (' ', 'O'), ('반납', 'O')]"
298,2014.06.30. 오전 11:00,대림그룹 포천복합화력발전소 상업운전 개시,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포천복합화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업운전', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
299,2014.06.30. 오전 11:00,공인중개사 10명중 7명 “매매 활성화로 전세수요 분산해야”,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“매매', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세수요', 'O'), (' ', 'O'), ('분산해야”', 'O')]"
300,2014.06.30. 오전 11:00,김형식 시의원 살인사건 후 시의회서 태연히 반대토론,"[('김형식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시의원 살인사건', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('시의회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('태연히', 'O'), (' ', 'O'), ('반대토론', 'O')]"
301,2014.06.30. 오전 11:00,7월16일부터 수도권 광역버스 입석금지 시행,"[('7월16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역버스', 'O'), (' ', 'O'), ('입석금지', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
302,2014.06.30. 오전 11:00,상반기 해외건설 375억弗 수주 사상 최대,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('375억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
303,2014.06.30. 오전 11:00,여월택지남부순환로간 광역도로 내일 전면 개통,"[('여월택지남부순환로', 'ARTIFACT'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('광역도로', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
304,2014.06.30. 오전 11:00,건설업계 상반기 해외서 375억달러 따냈다,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외서', 'O'), (' ', 'O'), ('375억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('따냈다', 'O')]"
305,2014.06.30. 오전 11:00,수도권에 직행좌석버스 222대 투입…7월엔 입석운행 줄어들까,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('직행좌석버스', 'O'), (' ', 'O'), ('222대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입…', 'O'), ('7월', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('입석운행', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어들까', 'O')]"
306,2014.06.30. 오전 10:59,상반기 아파트값 상승 1위는 ··서울 서초구 반포 주공 1단지,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('··', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY')]"
307,2014.06.30. 오전 10:59,지금은 분양중동탄 ‘메타폴리스’ 일부 가구 특별분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('중동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양영상', 'O')]"
308,2014.06.30. 오전 10:59,대림그룹 첫 민자발전소인 포천복합화력발전소 상업운전 나서,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민자발전소인', 'O'), (' ', 'O'), ('포천복합화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업운전', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
309,2014.06.30. 오전 10:58,현대건설 베네수엘라서 48억달러 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베네수엘라', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('48억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
310,2014.06.30. 오전 10:57,서울 상도동 2천3백여 가구 규모 아파트 ‘상도 스타리움’ 관심,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2천3백여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상도 스타리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
311,2014.06.30. 오전 10:55,없어 못사는 판교 단독 프리미엄만 7억,"[('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('못사는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄만', 'O'), (' ', 'O'), ('7억', 'QUANTITY')]"
312,2014.06.30. 오전 10:55,‘재건축 이사大亂’ 초비상… 관리 나선 서울시,"[('‘재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이사大亂’', 'O'), (' ', 'O'), ('초비상…', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION')]"
313,2014.06.30. 오전 10:54,수자원公 4대강 빚 세금 800억 지원 논란,"[('수자원公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
314,2014.06.30. 오전 10:49,파주 문산 6년 만에 새 아파트 분양…실수요자 북적,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
315,2014.06.30. 오전 10:46,대림그룹 포천복합화력발전소 상업운전 개시,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포천복합화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업운전', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
316,2014.06.30. 오전 10:31,대우건설 세월호 성금 5억원 기탁…임·직원 십시일반,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세월호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁…', 'O'), ('임', 'CIVILIZATION'), ('·직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('십시일반', 'O')]"
317,2014.06.30. 오전 10:24,공원 접한 환경에 반하다…옥포 대성베르힐 인기,"[('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('접한', 'O'), (' ', 'O'), ('환경에', 'O'), (' ', 'O'), ('반하다…', 'O'), ('옥포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대성베르힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
318,2014.06.30. 오전 10:24,현대건설 베네수엘라 48억달러 정유공장 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베네수엘라', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('48억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
319,2014.06.30. 오전 10:23,철도공단 경의선 야당역 8월 착공·내년 10월 개통,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('야당역', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공·', 'O'), ('내년 10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
320,2014.06.30. 오전 10:20,동대문 패션 도매상인 업무 전용 오피스텔 노려라,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('패션', 'O'), (' ', 'O'), ('도매상인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
321,2014.06.30. 오전 10:20,임대사업자도 민영주택 우선공급 허용,"[('임대사업자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
322,2014.06.30. 오전 10:13,동대문 패션 도매상인 업무 전용 오피스텔 노려라,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('패션', 'O'), (' ', 'O'), ('도매상인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
323,2014.06.30. 오전 10:12,2014년 1학기 분양성적표 A받은 건설사는,"[('2014년 1학기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양성적표', 'O'), (' ', 'O'), ('A받은', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사는', 'O')]"
324,2014.06.30. 오전 10:08,LH 미사강변도시 첫 입주 시작…올해 3229가구 집들이,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3229가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
325,2014.06.30. 오전 10:08,분양 핫플레이스 대구…옥포 대성베르힐 인기,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('…', 'O'), ('옥포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대성베르힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
326,2014.06.30. 오전 10:06,평택삼성 100조 투입 소사벌지구에 돈이 몰린다 ‘반도유보라’ 인기,"[('평택삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('소사벌지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
327,2014.06.30. 오전 10:05,시민단체 제2롯데월드 임시개장 불허해야,"[('시민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임시개장', 'O'), (' ', 'O'), ('불허해야', 'O')]"
328,2014.06.30. 오전 10:05,상반기 분양 성적 좋은 건설사는,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성적', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사는', 'O')]"
329,2014.06.30. 오전 10:05,현대건설 베네수엘라서 48억달러 정유공장 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베네수엘라', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('48억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
330,2014.06.30. 오전 10:02,게시판 동양생명 청진동으로 사옥 이전,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('동양생명', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청진동', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
331,2014.06.30. 오전 10:01,사조그룹 캐슬렉스 무기명 골프회원권 분양,"[('사조그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캐슬렉스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무기명', 'O'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
332,2014.06.30. 오전 10:00,서울 사당역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천 매물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사당역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O')]"
333,2014.06.30. 오전 9:58,합리적인 분양가로 전북혁신도시 프리미엄까지 김제 최대 랜드마크 대단지,"[('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄까지', 'O'), (' ', 'O'), ('김제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
334,2014.06.30. 오전 9:54,서울 상도동 신도시급 대단지 아파트 ‘상도 스타리움’ 관심 뜨거워,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상도 스타리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워', 'O')]"
335,2014.06.30. 오전 9:54,서울 상도동 2300가구 매머드급 아파트 ‘상도 스타리움’ 관심 봇물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상도 스타리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
336,2014.06.30. 오전 9:48,포토 엠스테이 비지니스 브랜드 협약식 열려,"[('포토 엠스테이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비지니스', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('협약식', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
337,2014.06.30. 오전 9:48,포토 엠스테이이디썬코리아 비지니스호텔 업무 협약,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('엠스테이이디썬코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비지니스호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
338,2014.06.30. 오전 9:48,지식산업센터 서울 떠나 경기도 行...왜,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('떠나', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('行...왜', 'O')]"
339,2014.06.30. 오전 9:48,올 하반기 주목해야하는 8가지 건설·부동산 이슈,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주목해야하는', 'O'), (' ', 'O'), ('8가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O')]"
340,2014.06.30. 오전 9:47,포토 엠스테이 용인 기흥 비지니스호텔 브랜드 협약식 열려,"[('포토 엠스테이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비지니스호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('협약식', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
341,2014.06.30. 오전 9:46,초역세권 대로변 코너 1층 상가 3억원대 분양,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('코너', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
342,2014.06.30. 오전 9:45,서비스면적이 전용면적 절반이라고,"[('서비스면적이', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이라고', 'O')]"
343,2014.06.30. 오전 9:43,현대엔지니어링 문정역 테라타워 지식산업센터 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테라타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
344,2014.06.30. 오전 9:43,평택시 지도 바뀐다...수혜 상가 잡아볼까,"[('평택시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다...', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
345,2014.06.30. 오전 9:43,분양정보 초역세권 ‘광교 유타워’ 1층 상가분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 유타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
346,2014.06.30. 오전 9:42,‘공원 · 기숙사 · 호텔식 로비…’ 지식산업센터 고급화 바람,"[('‘공원', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔식', 'O'), (' ', 'O'), ('로비…’', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('고급화', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
347,2014.06.30. 오전 9:40,지식산업센터에도 ‘고급화 바람’ 분다,"[('지식산업센터에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고급화', 'O'), (' ', 'O'), ('바람’', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O')]"
348,2014.06.30. 오전 9:40,마곡지구 부천발전열 20년 사용한다,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'ARTIFACT'), ('발전열', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사용한다', 'O')]"
349,2014.06.30. 오전 9:38,현대건설 베네수엘라서 48억달러 규모 초대형 정유플랜트공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베네수엘라', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('48억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('정유플랜트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
350,2014.06.30. 오전 9:16,현대건설·현대ENG 베네수엘라서 초대형 공장 공동 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베네수엘라', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
351,2014.06.30. 오전 9:15,양천구청역 인근 갈산지역 서울시 최초 환지방식 개발,"[('양천구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('갈산', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('환지방식', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
352,2014.06.30. 오전 9:01,대명리조트 2014년도 여름 성수기 특별 분양 안내,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2014년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O')]"
353,2014.06.30. 오전 9:01,포스코건설 베트남 노이바이라오까이 제 3구간 개통,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('노이바이라오까이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제 3구간', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
354,2014.06.30. 오전 9:00,전국 부자동네서 분양물량 쏟아진다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('부자동네서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
355,2014.06.30. 오전 8:58,지식산업센터 ‘고급화 경쟁’..면적 다양화 내부 화려,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고급화', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁’..면적', 'O'), (' ', 'O'), ('다양화', 'O'), (' ', 'O'), ('내부', 'O'), (' ', 'O'), ('화려', 'O')]"
356,2014.06.30. 오전 8:51,현대건설 베네수엘라에서 5조원 규모 초대형 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베네수엘라', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
357,2014.06.30. 오전 8:49,’부채 증가시 간부임금 인상분 반납’…LH 경영개선 합의,"[('’부채', 'O'), (' ', 'O'), ('증가시', 'O'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('인상분', 'O'), (' ', 'O'), ('반납’…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영개선', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
358,2014.06.30. 오전 8:46,LH 부채 못줄이면 간부급여 인상 반납,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('못줄이면', 'O'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), ('급여', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('반납', 'O')]"
359,2014.06.30. 오전 8:41,분당판교 월 10만원대 프리미엄 “소호사무실” 인기,"[('분당', 'LOCATION'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('10만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('“소호사무실”', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
360,2014.06.30. 오전 8:37,현대건설 4조9천억 베네수엘라 정유공장 개선공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4조9천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베네수엘라', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('개선공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
361,2014.06.30. 오전 8:29,서승환 국토장관 주택시장 정상화 위해 규제 완화 지속,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
362,2014.06.30. 오전 8:21,세종시 상업용지 불티…다시 가열되는 세종시,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('불티…다시', 'O'), (' ', 'O'), ('가열되는', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY')]"
363,2014.06.30. 오전 8:15,현대건설 베네수엘라 4.9조 초대형 정유 플랜트 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베네수엘라', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('4.9조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('정유', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
364,2014.06.30. 오전 8:13,서울시 전월세보증금 단기대출 3배 이상 수요 급증종합,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전월세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('단기대출', 'O'), (' ', 'O'), ('3배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('급증종합', 'O')]"
365,2014.06.30. 오전 8:12,청약 돌풍 ‘아크로힐스논현’ 잔여물량 남았네,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로힐스논현', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('남았네', 'O')]"
366,2014.06.30. 오전 8:11,‘잘 나가는’ 중흥과 반도 세종시 혈전…승자는,"[('‘잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가는’', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥과', 'O'), (' ', 'O'), ('반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('혈전…승자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O')]"
367,2014.06.30. 오전 8:03,公기관 잇단 정상화 합의는 하는데...퇴직금 문제는 글쎄,"[('公기관', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('합의는', 'O'), (' ', 'O'), ('하는데...', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴직금', 'O'), (' ', 'O'), ('문제는', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
368,2014.06.30. 오전 8:03,현대건설 베네수엘라서 48억弗 초대형공사 수주1보,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베네수엘라', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('48억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
369,2014.06.30. 오전 8:01,630주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('630주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
370,2014.06.30. 오전 7:58,현대건설 베네수엘라서 48억달러 규모 초대형공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베네수엘라', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('48억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
371,2014.06.30. 오전 7:53,LH 부채감축안 노·사 합의…임금반납 연계,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부채감축안', 'O'), (' ', 'O'), ('노·사', 'O'), (' ', 'O'), ('합의…임금반납', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O')]"
372,2014.06.30. 오전 7:30,첨단과 자연이 빚은 창원 감계 힐스테이트 4차 분양,"[('첨단과', 'O'), (' ', 'O'), ('자연이', 'O'), (' ', 'O'), ('빚은', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
373,2014.06.30. 오전 7:24,다음 집은 85㎡이하 강남3구도 대형기피,"[('다음', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('대형기피', 'O')]"
374,2014.06.30. 오전 7:20,싼타페 누수 재조사에서도 리콜 대상 아니다,"[('싼타페', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('누수', 'O'), (' ', 'O'), ('재조사에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
375,2014.06.30. 오전 7:10,동네목수가 부동산 종합 컨설턴트된 사연은,"[('동네', 'O'), ('목수', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설턴트', 'OCCUPATION'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('사연은', 'O')]"
376,2014.06.30. 오전 7:08,수요자 72% 12인 가구되면 85㎡이하에 살겠다,"[('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('72%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구되면', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡이하', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('살겠다', 'O')]"
377,2014.06.30. 오전 7:05,해외건설 대상 국내 最古 건설사…사우디도 EPC 기술력 인정,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('最古', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사…', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('EPC', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
378,2014.06.30. 오전 7:05,지식산업센터 대상 정병동 유탑건설 사장 70%가 남향…태양광 설계로 에너지 효율 높여,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('정병동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('유탑건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('남향…', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('효율', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
379,2014.06.30. 오전 7:05,2014년 상반기 한경 주거문화대상 도시·자연·커뮤니티 고품격 단지…광양만경제구역 배후 효과,"[('2014년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도시·자연·커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('단지…', 'O'), ('광양만경제구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
380,2014.06.30. 오전 7:05,브랜드 대상 공공택지 중심 분양…부산·광주서 완판 행진,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
381,2014.06.30. 오전 7:05,오피스텔 대상 해외 초대형 프로젝트 잇단 수주…글로벌 건설사로 도약,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
382,2014.06.30. 오전 7:05,혁신평면 대상 하반기 위례·천안 불당·부산 명지 등 분양 준비,"[('혁신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O')]"
383,2014.06.30. 오전 7:05,자산관리 대상 중소형 빌딩 자산관리 한국형 부동산자산관리 시장 개척,"[('자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척', 'O')]"
384,2014.06.30. 오전 7:05,해외수주 활발…건설업 침체에도 흑자전환,"[('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('활발…건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에도', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자전환', 'O')]"
385,2014.06.30. 오전 7:05,웰빙아파트 대상 주택·산업단지 두각…APEC 회의 열린 누리마루 건설,"[('웰빙아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('주택·산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('두각…', 'O'), ('APEC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('열린', 'O'), (' ', 'O'), ('누리마루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
386,2014.06.30. 오전 7:05,아파트 대상 정수현 현대건설 사장 힐스테이트 주거 문화 한 단계 높였다이,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('정수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('한 단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높였다이', 'O')]"
387,2014.06.30. 오전 7:05,주거복지 대상 래미안 강동팰리스 단지 내 전용식당·구립 어린이집 갖춰,"[('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 강동팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('전용식당·구립', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
388,2014.06.30. 오전 7:05,리모델링 대상 황태현 포스코건설 사장 새로운 도시 패러다임 맞는 주거문화 창출,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('황태현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
389,2014.06.30. 오전 7:05,주거복지 대상 최치훈 삼성물산 사장 사후관리 서비스 업그레이드…만족도 높일 것,"[('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('최치훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사후관리', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드…만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높일', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
390,2014.06.30. 오전 7:05,혁신평면 대상 전중규 호반건설 사장 4년간 2만5000가구 공급…안정성장 기틀,"[('혁신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('전중규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…안정성장', 'O'), (' ', 'O'), ('기틀', 'O')]"
391,2014.06.30. 오전 7:05,공로상 건설단체총연합회 주택규제 개선 등 앞장…사회공헌 활동도 활발,"[('공로상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택규제', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장…사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('활동도', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
392,2014.06.30. 오전 7:05,지식산업센터 대상 건설사·분양자·임차인 3해피 서비스 지향,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사·', 'O'), ('분양자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3해피', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('지향', 'O')]"
393,2014.06.30. 오전 7:05,지식산업센터 대상 송파 유탑테크밸리 내부계단 통해 위·아래층 연결 호평,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유탑테크밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내부계단', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('위·아래층', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('호평', 'O')]"
394,2014.06.30. 오전 7:05,공로상 최삼규 건설단체총연합회 회장 몸집 키우는 경영방식 탈피…수익성 높이는 뼈 깎는 노력을,"[('공로상', 'O'), (' ', 'O'), ('최삼규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('몸집', 'O'), (' ', 'O'), ('키우는', 'O'), (' ', 'O'), ('경영방식', 'O'), (' ', 'O'), ('탈피…수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('높이는', 'O'), (' ', 'O'), ('뼈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('깎는', 'O'), (' ', 'O'), ('노력을', 'O')]"
395,2014.06.30. 오전 7:05,오피스텔 대상 마곡지구 헤리움Ⅱ 전문인력 맞춤 설계…한달만에 완판,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헤리움', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('설계…', 'O'), ('한달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
396,2014.06.30. 오전 7:05,웰빙아파트 대상 푸르지오 브랜드 의미는 푸르다GEO 결합…사람과 자연의 어울림 중시,"[('웰빙아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('의미는', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르다GEO', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('결합…사람과', 'O'), (' ', 'O'), ('자연의', 'O'), (' ', 'O'), ('어울림', 'O'), (' ', 'O'), ('중시', 'O')]"
397,2014.06.30. 오전 7:05,웰빙아파트 대상  북한산 푸르지오 북한산 맞닿은 첨단 에너지 절감 공간,"[('웰빙아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('북한산 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맞닿은', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O')]"
398,2014.06.30. 오전 7:05,웰빙아파트 대상 5년째 수주 10조 클럽…업계 첫 4년연속 신뢰받는 기업,"[('웰빙아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('5년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('10조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('클럽…업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰받는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O')]"
399,2014.06.30. 오전 7:05,오피스텔 대상 임영환 힘찬건설 사장 기획·건축부터 분양까지 일괄적 시스템 갖춰,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('임영환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('힘찬건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기획·건축부터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양까지', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄적', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
400,2014.06.30. 오전 7:05,아파트 대상 이홍중 화성산업 사장 조경 기술력 자신…쾌적한 생활공간 만든다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('이홍중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력', 'O'), (' ', 'O'), ('자신…쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활공간', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
401,2014.06.30. 오전 7:05,웰빙아파트 대상 임병용 GS건설 사장 품격 다른 웰빙 라이프 스타일 브랜드 목표,"[('웰빙아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('임병용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('품격', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
402,2014.06.30. 오전 7:05,아파트 대상 주택업계 첫 금탑훈장…전국서 5만여 가구 성공분양,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('금탑훈장', 'CIVILIZATION'), ('…전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('5만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성공분양', 'O')]"
403,2014.06.30. 오전 7:05,오피스텔 대상 조기행 SK건설 사장 자연·인간·기술이 조화 이룬 생활공간 만들 것,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('조기행', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자연·인간·기술이', 'O'), (' ', 'O'), ('조화', 'O'), (' ', 'O'), ('이룬', 'O'), (' ', 'O'), ('생활공간', 'O'), (' ', 'O'), ('만들', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
404,2014.06.30. 오전 7:04,아파트 대상 울산 우정2차 동원로얄듀크 중앙광장에 분수·운동시설 다양,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우정', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중앙광장에', 'O'), (' ', 'O'), ('분수·운동시설', 'O'), (' ', 'O'), ('다양', 'O')]"
405,2014.06.30. 오전 7:04,아파트 대상 시공능력 5년째 1위…올해 해외수주 100억弗,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('시공능력', 'O'), (' ', 'O'), ('5년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('100억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O')]"
406,2014.06.30. 오전 7:04,2014년 상반기 한경 주거문화대상 건설사업 한우물 로 내실 경영…수년째 분양성공 행진,"[('2014년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상 건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('한우물', 'O'), (' ', 'O'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('내실', 'O'), (' ', 'O'), ('경영…수년째', 'O'), (' ', 'O'), ('분양성공', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
407,2014.06.30. 오전 7:04,빌딩투자 서울 고집하지 말고 수도권 알짜지역으로 눈돌려라,"[('빌딩투자', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고집하지', 'O'), (' ', 'O'), ('말고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈돌려라', 'O')]"
408,2014.06.30. 오전 7:04,고객만족 대상 강영길 일성건설 사장 고객이 행복할때까지 더 나은 서비스 제공,"[('고객', 'CIVILIZATION'), ('만족', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('강영길', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('일성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('행복할때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('나은', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
409,2014.06.30. 오전 7:04,환경친화 대상 예술의 전당 등 랜드마크 건축물 다수 시공,"[('환경친화', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('예술의 전당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('다수', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
410,2014.06.30. 오전 7:04,도시형생활주택 대상 서정 스마트빌듀오 분양 보증 적용…투자 안전성 높여,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('서정 스마트빌듀오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…투자', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
411,2014.06.30. 오전 7:04,풍수로 보는 재테크 대박 장사로 다가가는 길,"[('풍수로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('장사로', 'O'), (' ', 'O'), ('다가가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O')]"
412,2014.06.30. 오전 7:04,2014년 상반기 한경 주거문화대상 박찬식 심사위원장 크기 다양해지고 평면 진일보…침체된 주택시장 돌파구,"[('2014년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박찬식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('심사위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('크기', 'O'), (' ', 'O'), ('다양해지고', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('진일보…침체된', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O')]"
413,2014.06.30. 오전 7:04,리모델링 대상 연매출 8조원 돌파…중남미 건축사업 확대,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('연매출', 'O'), (' ', 'O'), ('8조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
414,2014.06.30. 오전 7:04,2014년 상반기 한경 주거문화대상 서울 동부권 명품 주거지…교통·교육·편의시설 3박자,"[('2014년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지…교통·교육·편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY')]"
415,2014.06.30. 오전 7:04,자산관리 대상 김용남 글로벌PMC 사장 자산관리회사 역량 따라 투자 성패 갈릴 것,"[('자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('김용남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('글로벌PMC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자산관리회사', 'O'), (' ', 'O'), ('역량', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('성패', 'O'), (' ', 'O'), ('갈릴', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
416,2014.06.30. 오전 7:04,리모델링 대상 성남시 분당 매화마을 1단지 전국 1호 수직증축 리모델링 사업지,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매화마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지', 'O')]"
417,2014.06.30. 오전 7:04,도시형생활주택 대상 김재식 에스원디앤씨 대표 평면 차별화로 실수요자 눈높이 맞췄다,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('김재식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('에스원디앤씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화로', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈높이', 'O'), (' ', 'O'), ('맞췄다', 'O')]"
418,2014.06.30. 오전 7:04,2014년 상반기 한경 주거문화대상 이재영 LH 사장 한강·검단산 등 주변 경관 탁월…녹지 많고 민간 아파트급 품질,"[('2014년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('검단산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('경관', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월…녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('많고', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트급', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O')]"
419,2014.06.30. 오전 7:04,혁신평면 대상 송도 호반베르디움 가변형 벽체 등 11개 혁신평면,"[('혁신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가변형', 'O'), (' ', 'O'), ('벽체', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신평면', 'O')]"
420,2014.06.30. 오전 7:04,주거복지 대상 민자 발전·자원 연계 인프라 사업 본궤도 올라,"[('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('민자', 'O'), (' ', 'O'), ('발전·자원', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
421,2014.06.30. 오전 7:02,공공관리제 4년만에 손질…정비사업 ‘숨통’ 틔우나,"[('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('손질…정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숨통’', 'O'), (' ', 'O'), ('틔우나', 'O')]"
422,2014.06.30. 오전 7:02,환경친화 대상 세종시 한양수자인 에듀파크 자연의 품에 안긴 쾌적한 아파트,"[('환경친화', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한양수자인 에듀파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자연의', 'O'), (' ', 'O'), ('품에', 'O'), (' ', 'O'), ('안긴', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
423,2014.06.30. 오전 7:02,아파트 대상 북서울 꿈의 숲 시공…친환경 디자인 6년 연속 굿디자인상,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('북서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('숲', 'O'), (' ', 'O'), ('시공…친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('굿디자인상', 'CIVILIZATION')]"
424,2014.06.30. 오전 7:02,해외건설 대상 이철균 대림산업 사장 대림 글로벌 디벨로퍼로 도약할 것,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('이철균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
425,2014.06.30. 오전 7:02,오피스텔 대상 판교역 SK HUB 판교의 풍부한 배후수요 최대 수혜,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK HUB 판교', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
426,2014.06.30. 오전 7:02,해외건설 대상 사우디 얀부 정유공장 프로젝트 2조원 사우디 공장 무재해 준공 눈앞,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('얀부', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'TERM'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사우디 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무재해', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
427,2014.06.30. 오전 7:02,재건축아파트 대상 정릉 꿈에그린 녹지·교통 알짜 정릉의 랜드마크,"[('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('정릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('녹지·교통', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('정릉', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O')]"
