,date,headline,keyword
0,2017.09.17. 오후 10:09,택지개발지구 단독주택용지 전매 제한 강화,"[('택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
1,2017.09.17. 오후 10:06,8·2대책 풍선효과…주택담보대출 ‘주춤’·신용대출 ‘급증’,"[('8·2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('풍선효과…주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주춤’·신용대출', 'O'), (' ', 'O'), ('‘급증’', 'O')]"
2,2017.09.17. 오후 10:06,택지지구 단독주택용지 전매제한 강화,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
3,2017.09.17. 오후 9:52,쇼룸에 현혹되지 말고 배치·평면도부터 챙겨라,"[('쇼룸에', 'O'), (' ', 'O'), ('현혹되지', 'O'), (' ', 'O'), ('말고', 'O'), (' ', 'O'), ('배치·평면도부터', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨라', 'O')]"
4,2017.09.17. 오후 9:50,분양 단신대우건설 경기 ‘미사역 마이움 푸르지오 시티’ 오피스텔·상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미사역 마이움 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔·상가', 'O')]"
5,2017.09.17. 오후 9:50,분양 단신일성리조트 회원권 30% 할인…10년간 전국 체인 15곳 이용 가능,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신일성리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인…', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('체인', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
6,2017.09.17. 오후 9:50,분양 단신한화건설 ‘여수 웅천 디 아일랜드’ 레지던스·오피스텔 528실,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천 디 아일랜드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('528실', 'QUANTITY')]"
7,2017.09.17. 오후 9:50,분양 단신제주 ‘체이슨호텔 더 스마일’ 특별 분양…2년치 수익금 공제,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'ORGANIZATION'), ('신', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('체이슨호텔 더 스마일', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('2년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익금', 'O'), (' ', 'O'), ('공제', 'O')]"
8,2017.09.17. 오후 8:00,fn 금주 분양일정 추석연휴 휴장 앞두고 전국 8167가구 청약,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('추석연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴장', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8167가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
9,2017.09.17. 오후 8:00,입주단지를 찾아서 서울 자양동 래미안 프리미어팰리스 매물들 분양가에 2억원 올랐다,"[('입주단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 프리미어팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매물들', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
10,2017.09.17. 오후 7:57,청주 동남 시티프라디움 모델하우스 주말 1만1000여명 방문,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남 시티프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
11,2017.09.17. 오후 7:55,Money  Money 8·2 부동산대책 경매시장 강타,"[('Money Money', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('8·2 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강타', 'O')]"
12,2017.09.17. 오후 7:55,40대 직장인 나가장씨의 경매로 집사기 경매 참가자 줄었지만 인기 물건은 감정가보다 높게 낙찰,"[('40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나가장', 'PERSON'), ('씨의', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('집사기', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('참가자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('물건은', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높게', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
13,2017.09.17. 오후 7:36,규제 무풍지대 단지내 상가 분양 과열..무리한 투자 유의해야,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍지대', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('과열..무리한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유의해야', 'O')]"
14,2017.09.17. 오후 7:35,현대산업개발 1조 규모 부산시민공원 3구역 재개발 수주,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부산시민공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
15,2017.09.17. 오후 7:31,대한민국 신진건축사 대상에  이승환·전보림 건축사 선정,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신진건축사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이승환', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('전보림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
16,2017.09.17. 오후 7:30,김진숙 행복청 차장 임명.. 중앙부처 첫 기술직 여성 고위직,"[('김진숙', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('행복청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임명..', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙부처', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('기술직', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('고위직', 'O')]"
17,2017.09.17. 오후 7:18,부동산 다이제스트 건축물 온실가스 감축 아이디어 공모,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
18,2017.09.17. 오후 7:18,부동산 다이제스트 철도의 날 정부포상 등 시상,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('철도의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정부', 'OCCUPATION'), ('포상', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
19,2017.09.17. 오후 7:18,서초센트럴 아이파크 청약광풍 이어가나,"[('서초센트럴 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가나', 'O')]"
21,2017.09.17. 오후 7:18,택지지구 단독주택용지 전매 못한다,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
22,2017.09.17. 오후 7:18,행복주택 젊은층 배정 늘려야,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('젊은층', 'O'), (' ', 'O'), ('배정', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야', 'O')]"
23,2017.09.17. 오후 7:17,신반포센트럴자이 당첨가점 70점,"[('신반포센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당첨가점', 'O'), (' ', 'O'), ('70점', 'QUANTITY')]"
24,2017.09.17. 오후 7:02,서초 센트럴 아이파크 모델하우스 3일간 2만여명 북적,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('센트럴 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
25,2017.09.17. 오후 7:00,잠실 아파트값 상승 탄력… 강남 전역 확산 조짐,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전역', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
26,2017.09.17. 오후 6:59,택지지구 내 단독주택 용지 전매 금지,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
27,2017.09.17. 오후 6:57,서울 서초동·부산 명지지구 등 15곳 7818가구 청약,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7818가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
28,2017.09.17. 오후 6:56,현대산업개발 부산 촉진3 시공,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('촉진', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
29,2017.09.17. 오후 6:54,송도 땅 매각 두고 포스코건설·인천경제청 갈등,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('두고', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('인천경제청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
30,2017.09.17. 오후 6:20,서초 센트럴 아이파크 1.2만명 다녀가,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('센트럴 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1.2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
31,2017.09.17. 오후 6:11,분양가 규제로 금수저 투기판 된 강남 청약시장,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('금수저', 'O'), (' ', 'O'), ('투기판', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O')]"
32,2017.09.17. 오후 6:05,조용한 행보 속 재건축 속도내는 반포 3주구,"[('조용한', 'O'), (' ', 'O'), ('행보', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도내는', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY')]"
33,2017.09.17. 오후 6:03,제2의 원주땅 로또청약 막는다,"[('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('로또청약', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
34,2017.09.17. 오후 5:53,서울 4분기 입주물량 1년새 절반 뚝… 전세난 우려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
35,2017.09.17. 오후 5:39,서초구 성뒤마을 명품주거단지로 개발,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성뒤마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품주거단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
36,2017.09.17. 오후 5:39,LH  아파트 동별 대표자 온라인교육내달 1일부터 강의 서비스,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동별', 'O'), (' ', 'O'), ('대표자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('온라인교육', 'O'), ('내달 1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강의', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
37,2017.09.17. 오후 5:30,청약 광풍 택지지구 내 단독주택용지 전매 막는다,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
38,2017.09.17. 오후 5:30,이승환·전보림씨 신진건축사 대상  수상,"[('이승환', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('전보림', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('신진건축사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
39,2017.09.17. 오후 5:25,15일 일하고 270만원 챙기는 도시재생 활동가,"[('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일하고', 'O'), (' ', 'O'), ('270만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('챙기는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생 활동가', 'CIVILIZATION')]"
40,2017.09.17. 오후 5:23,도시재생 재원 자체조달 늘린다…국토부 연구용역 발주,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('재원', 'O'), (' ', 'O'), ('자체조달', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구용역', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
41,2017.09.17. 오후 5:23,이번주 4720가구 청약…주말 견본주택엔 8만 운집,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4720가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택엔', 'O'), (' ', 'O'), ('8만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
42,2017.09.17. 오후 5:23,현대산업 부산시민공원 3구역 수주,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산시민공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
43,2017.09.17. 오후 5:23,MK 추천매물 용인 서천동 중심상가 커피전문점 19억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상가', 'O'), (' ', 'O'), ('커피전문점', 'O'), (' ', 'O'), ('19억원', 'QUANTITY')]"
44,2017.09.17. 오후 5:04,규제 비웃는 ‘로또 분양’ 열풍…시세차익 기대 깨트려야,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('비웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘로또', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍…시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('깨트려야', 'O')]"
45,2017.09.17. 오후 4:44,8·2 대책에 따른 맞춤형 부동산 설계법,"[('8·2 대책', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('설계법', 'O')]"
46,2017.09.17. 오후 4:42,강남 장벽 높아지니…주목받는 강북 재개발,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장벽', 'O'), (' ', 'O'), ('높아지니…주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
47,2017.09.17. 오후 4:39,다주택 보유자 10명 중 6명…인센티브 주면 임대사업 등록,"[('다주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('6명', 'QUANTITY'), ('…인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('주면', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
48,2017.09.17. 오후 4:39,청주 동남 시티프라디움 견본주택 1.1만여명 다녀가,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남 시티프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1.1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
49,2017.09.17. 오후 4:38,분양 현장 포커스 사가정 센트럴 아이파크 사가정역 도보 이용 가능한 초역세권,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('사가정 센트럴 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사가정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O')]"
50,2017.09.17. 오후 4:36,분양 현장 포커스 여수 웅천 디 아일랜드 해양관광 메카에 분양하는 레저 단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디 아일랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해양관광', 'O'), (' ', 'O'), ('메카에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양하는', 'O'), (' ', 'O'), ('레저', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
51,2017.09.17. 오후 4:35,분양 현장 포커스 안산 그랑시티자이 2차 대규모 복합단지에 들어서는 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
52,2017.09.17. 오후 4:26,택지개발지구 내 단독주택용지 잔금 납부 전 전매 금지,"[('택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
53,2017.09.17. 오후 4:05, ‘청약 과열’ 단독주택용지도 전매제한 고삐 죈다 ,"[('‘청약', 'O'), (' ', 'O'), ('과열’', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지도', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('고삐', 'O'), (' ', 'O'), ('죈다', 'O')]"
54,2017.09.17. 오후 4:01,대림산업 임직원 남산서 유해식물 제거 진행,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('유해식물', 'O'), (' ', 'O'), ('제거', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
55,2017.09.17. 오후 3:30,마이너스통장 한도까지 DSR에 잡힌다…새 대출기준 윤곽종합,"[('마이너스통장', 'O'), (' ', 'O'), ('한도까지', 'O'), (' ', 'O'), ('DSR에', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힌다…새', 'O'), (' ', 'O'), ('대출기준', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽종합', 'O')]"
56,2017.09.17. 오후 3:18,건설업 수익성 지표 하락·차입금 이자율 상승,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('지표', 'O'), (' ', 'O'), ('하락·차입금', 'O'), (' ', 'O'), ('이자율', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
57,2017.09.17. 오후 3:14,현대산업 부산시민공원 3촉진구역 수주,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산시민공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3촉진', 'LOCATION'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
58,2017.09.17. 오후 3:08,청주 동남 시티프라디움 견본주택 1617일 1만1000여명 북적,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남 시티프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1617일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
59,2017.09.17. 오후 3:08,신진건축사 대상에 이승환·전보림씨,"[('신진건축사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이승환', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('전보림', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
60,2017.09.17. 오후 2:50,강원 평창군 1230㎡ 토지가 83만원..캠코 국유부동산 처분,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평창군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1230㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지가', 'O'), (' ', 'O'), ('83만원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국유부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('처분', 'O')]"
61,2017.09.17. 오후 2:32,대림산업 임직원들 남산 찾아 맑은 나눔,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('맑은', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O')]"
62,2017.09.17. 오후 2:18,LH 아파트 동대표 교육 온라인으로,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인으로', 'O')]"
63,2017.09.17. 오후 2:17,포토주말 남산서 환경정화 활동 나선 강영국 대림산업 대표,"[('포토주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('환경정화', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('강영국', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
64,2017.09.17. 오후 2:08,대림산업 임직원들 서울 남산서 환경정화 활동 펼쳐,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('환경정화', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
65,2017.09.17. 오후 1:59,10월 전국 4만3000가구 분양..올들어 최대 물량 쏟아진다,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4만3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
66,2017.09.17. 오후 1:23,아파트 동대표 교육 온라인으로 받으세요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요', 'O')]"
67,2017.09.17. 오후 1:13,서초센트럴아이파크 등 이번주 4720가구 청약,"[('서초센트럴아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4720가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
68,2017.09.17. 오후 1:11,단독주택용지 분양가 이하 전매도 금지,"[('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('이하', 'O'), (' ', 'O'), ('전매도', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
69,2017.09.17. 오후 1:05,실수요의 힘,"[('실수요의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
70,2017.09.17. 오후 1:05,붐비는 견본 주택,"[('붐비는', 'O'), (' ', 'O'), ('견본', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O')]"
71,2017.09.17. 오후 1:03,실수요의 힘,"[('실수요의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
72,2017.09.17. 오후 1:03,대림산업 서울 남산서 맑음나눔 활동 ,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('맑음나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
73,2017.09.17. 오후 1:03,붐비는 견본 주택,"[('붐비는', 'O'), (' ', 'O'), ('견본', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O')]"
74,2017.09.17. 오후 1:01,주말 맞아 견본주택 찾은 시민들,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
75,2017.09.17. 오후 12:57,원주 땅 청약경쟁률 평균 2916대 1···국토부 단독주택용지 전매제한 강화,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2916대 1', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
76,2017.09.17. 오후 12:14,주말 모델하우스 방문객 북적…서울·부산 2곳에 5만여명,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5만여명', 'QUANTITY')]"
77,2017.09.17. 오후 12:02,수자원공사 亞지역 물 문제 논의 첫 국제 행사 경주서 개최,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('亞지역', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
78,2017.09.17. 오전 11:21,8·2대책에도 돈 되면 산다…넘치는 유동성 부동산 기웃,"[('8·2대책', 'EVENT'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되면', 'O'), (' ', 'O'), ('산다…넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기웃', 'O')]"
79,2017.09.17. 오전 11:11,투기 수요막는다…택지개발지구 내 단독주택용지 전매제한 강화,"[('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('수요막는다…택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
80,2017.09.17. 오전 11:08,서초구 마지막 판자촌 성뒤마을 명품 주거단지로 탈바꿈,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('판자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('성뒤마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
81,2017.09.17. 오전 11:03,택지개발지구 내 단독주택용지 전매 금지된다,"[('택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('금지된다', 'O')]"
82,2017.09.17. 오전 11:03,대학생 톡톡 튀는 아이디어로 ‘건축물 온실가스’ 줄인다,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('튀는', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
83,2017.09.17. 오전 11:03,건축물 온실가스 줄이기 아이디어 공모전 개최,"[('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('줄이기', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
84,2017.09.17. 오전 11:01,국토부 과열 양상 택지개발지구 내 단독주택용지 전매제한 강화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('양상', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
85,2017.09.17. 오전 11:01,2017 신진건축사 대상에 이승환·전보림 건축사,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신진건축사 대상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이승환', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('전보림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION')]"
86,2017.09.17. 오전 11:01,철도인 한마음으로 철도서비스 공공성 강화 다짐,"[('철도인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한마음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('철도서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐', 'O')]"
87,2017.09.17. 오전 11:01,최고 88501 도넘은 청약경쟁률에 단독주택용지 전매 금지,"[('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('88501', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률에', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
88,2017.09.17. 오전 11:01,국토부 IoT·AI 접목 온실가스 감축 아이디어 발굴..공모전 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), ('·', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('접목', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴..공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
89,2017.09.17. 오전 11:01,매곡도서관 설계 이승환·전보림 건축사 2017 신진건축사 대상,"[('매곡도서관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('이승환', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('전보림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신진건축사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
90,2017.09.17. 오전 11:01,LH 입주자대표회의 위한 온라인 교육 제공,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주자대표', 'CIVILIZATION'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
91,2017.09.17. 오전 11:01,철도산업 종사자 한자리에.. 18일 118주년 철도의 날 기념식,"[('철도산업', 'O'), (' ', 'O'), ('종사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), ('에..', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('118주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철도의 날', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기념', 'EVENT'), ('식', 'O')]"
92,2017.09.17. 오전 11:01,국토부 택지개발지구 내 단독주택용지 전매제한 강화한다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화한다', 'O')]"
93,2017.09.17. 오전 11:00,9월18일 철도의 날…KTX 918명 특실 업그레이드 ,"[('9월18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철도의 날', 'DATE'), ('…', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('918명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특실', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O')]"
94,2017.09.17. 오전 11:00,국토부 18일 철도의 날 행사 개최…“철도서비스 공공성 강화”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철도의 날', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…“철도서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화”', 'O')]"
95,2017.09.17. 오전 11:00,철도서비스 공공성 강화 다짐…18일 철도의 날 행사,"[('철도서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐…', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철도의 날', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
96,2017.09.17. 오전 11:00,택지개발지구 내 단독주택용지 전매 제한 강화,"[('택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
97,2017.09.17. 오전 11:00,2017 신진건축사 대상에 매곡도서관 설계 이승환·전보림,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신진건축사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매곡도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('이승환', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('전보림', 'PERSON')]"
98,2017.09.17. 오전 11:00,건축물 온실가스 줄이기 대학생 아이디어 공모전,"[('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('줄이기', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
99,2017.09.17. 오전 11:00,철도의 날 행사 유공자 168명 시상…철도 공공성 강화,"[('철도의 날 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('168명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시상…철도', 'O'), (' ', 'O'), ('공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
100,2017.09.17. 오전 11:00,신진건축사 대상에 매곡도서관 설계한 이승환·전보림,"[('신진건축사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('매곡도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계한', 'O'), (' ', 'O'), ('이승환', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('전보림', 'PERSON')]"
101,2017.09.17. 오전 11:00,국토부 건축물 온실가스 줄이기 아이디어 공모전 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('줄이기', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
102,2017.09.17. 오전 11:00,택지개발지구 단독주택용지 전매제한 강화,"[('택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
103,2017.09.17. 오전 11:00,LH 아파트 입주자대표자 온라인 강의서비스 시작,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자대표자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('강의서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
104,2017.09.17. 오전 11:00,택지개발지구 내 단독주택용지 전매 금지,"[('택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
105,2017.09.17. 오전 11:00,국토부 온실가스 줄이기 아이디어 공모전,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('줄이기', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어 공모전', 'EVENT')]"
106,2017.09.17. 오전 11:00,로또 청약 단독주택용지…정부 규제 칼 빼들었다  ,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빼들었다', 'O')]"
107,2017.09.17. 오전 10:07,강남 재건축 ‘돈파티’… 이주비·이사비 5조원 풀린다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘돈파티’…', 'O'), (' ', 'O'), ('이주비·이사비', 'O'), (' ', 'O'), ('5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
108,2017.09.17. 오전 10:01,강남 청약 당첨은 로또 현실로…분양가상한제 역풍,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨은', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로…', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역풍', 'O')]"
109,2017.09.17. 오전 9:51,부동산규제 강화하니 전세대출 늘었다… 전세거래·전세금도 상승,"[('부동산규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화하니', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세거래·전세금도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
110,2017.09.17. 오전 9:50,이번주 서초 센트럴 아이파크 등 9곳 1순위 청약…견본주택 3곳 개관,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('센트럴 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
111,2017.09.17. 오전 9:05,수조원 필요한 지주회사 규제 대신 법인세 세제 혜택 언급한 김상조... 효과 거두려면,"[('수조원', 'O'), (' ', 'O'), ('필요한', 'O'), (' ', 'O'), ('지주회사', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('법인세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('언급한', 'O'), (' ', 'O'), ('김상조', 'PERSON'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('거두려면', 'O')]"
112,2017.09.17. 오전 9:01,서울 재건축 아파트값 0.11% 올라…8·2 대책 이후 첫 반등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('8·2 대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
113,2017.09.17. 오전 9:01,경매사냥 배후수요 탄탄한 수도권 상가…서울 구로동 희훈타워빌 121.4㎡ 1회 유찰 6억6160만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('희훈타워빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('121.4㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('6억6160만원', 'QUANTITY')]"
114,2017.09.17. 오전 9:01,부동산캘린더 전국 15곳 7818가구 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7818가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
115,2017.09.17. 오전 8:30,분양 시장에 때 아닌 로또 열풍 불어닥친 이유는,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('불어닥친', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
116,2017.09.17. 오전 8:00,부산 아파트 분양시장도 진정세 뚜렷…풍선효과는 우려,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('진정세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷…풍선효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
117,2017.09.17. 오전 8:00,재건축·재개발은 왜 투전판이 됐나,"[('재건축·재개발은', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('투전판이', 'O'), (' ', 'O'), ('됐나', 'O')]"
118,2017.09.17. 오전 7:59,노른자위 호남대 쌍촌캠퍼스 학교 용도 폐지···매각 관심,"[('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('호남대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쌍촌캠퍼스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('용도', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지···매각', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
119,2017.09.17. 오전 7:56,머니포커S 건설업계 SOC예산 삭감 말도 안돼,"[('머', 'TERM'), ('니포커S', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC예산', 'O'), (' ', 'O'), ('삭감', 'O'), (' ', 'O'), ('말도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
120,2017.09.17. 오전 7:05,新DTI에 DSR로 풍선효과 차단…대출 얼마나 줄어들까,"[('新DTI에', 'O'), (' ', 'O'), ('DSR로', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('차단…대출', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어들까', 'O')]"
121,2017.09.17. 오전 7:05,마이너스통장 한도까지 빚으로 잡힌다…새 대출기준 윤곽,"[('마이너스통장', 'O'), (' ', 'O'), ('한도까지', 'O'), (' ', 'O'), ('빚으로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힌다…새', 'O'), (' ', 'O'), ('대출기준', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
122,2017.09.17. 오전 7:00,4분기 전국 14만8000가구 큰 장… 전년比 30% 증가,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('14만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장…', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
123,2017.09.17. 오전 6:25,60억대 방공호 있는 집…누가 사나 봤더니,"[('60억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방공호', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('집…누가', 'O'), (' ', 'O'), ('사나', 'O'), (' ', 'O'), ('봤더니', 'O')]"
124,2017.09.17. 오전 6:01,LA·런던보다 내집마련 힘든 서울…10년 한푼 쓰지 않고 모아야,"[('LA', 'CITY'), ('·', 'O'), ('런던', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('힘든', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('…', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한', 'QUANTITY'), ('푼', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰지', 'O'), (' ', 'O'), ('않고', 'O'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O')]"
125,2017.09.17. 오전 6:01,팍팍한 서울살이…30대 가구주 3명 중 1명만 내집 보유,"[('팍팍한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('살이…', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O')]"
126,2017.09.17. 오전 12:03,새 아파트 희소성 높은 노후아파트 밀집지역은,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('노후아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집지역은', 'O')]"
127,2017.09.18. 오후 11:51,8.2대책으로 해외부동산 관심···투자설명회 잇따라,"[('8.2대책', 'EVENT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관심···투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
128,2017.09.18. 오후 9:38,서울·영등포역 등 민자역사 내년부터 국가 귀속되는데…초과계약만 20건,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('영등포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('귀속되는데…초과계약만', 'O'), (' ', 'O'), ('20건', 'QUANTITY')]"
129,2017.09.18. 오후 9:31,분양원가 공개 항목 대폭 늘린다,"[('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('항목', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
130,2017.09.18. 오후 8:57,공공택지 분양가 상한 주택 원가공개 항목 12개 → 61개,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('원가공개', 'O'), (' ', 'O'), ('항목', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('61개', 'QUANTITY')]"
131,2017.09.18. 오후 7:59,농어촌公 정승 사장 재해대비 및 수질개선 사업 추진현황 점검,"[('농어촌公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정승', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재해대비', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('수질개선 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진현황', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
132,2017.09.18. 오후 7:48,fn이사람 권해붕 자동차안전연구원장 KCity서 자율주행차 안전성 확보,"[('fn이사람', 'O'), (' ', 'O'), ('권해붕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('자동차안전연구원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('KCity', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
133,2017.09.18. 오후 7:31,내주부터 청약가점제 확대.. 청약열풍 계속될까,"[('내주부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대..', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('계속될까', 'O')]"
134,2017.09.18. 오후 7:31,인천 등 집중모니터링 지역 집값 무덤덤,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('집중모니터링', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤덤', 'O')]"
135,2017.09.18. 오후 7:31,Kwater 베트남 물관리 사업 진출,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 물관리 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
136,2017.09.18. 오후 7:31,부동산 다이제스트 래미안 DMC 루센티아 분양 이벤트,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 DMC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('루센티아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
137,2017.09.18. 오후 7:31,부동산 다이제스트 현대ENG 현충원 방문해 봉사활동,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문해', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
138,2017.09.18. 오후 7:31,서울 분양가 7·8월 연달아 하락세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('7·8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연달아', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
139,2017.09.18. 오후 7:31,규제에 8월 주택매매 거래절벽,"[('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O')]"
140,2017.09.18. 오후 7:29,부동산 다이제스트 쌍용건설 극동아파트 리모델링 수주,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('극동아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
141,2017.09.18. 오후 7:29,부동산 다이제스트 서울 상일동 고덕 아르테온 분양,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아르테온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
142,2017.09.18. 오후 6:53,서울경제TV투데이포커스 단독주택·상가주택용지 전매 금지 영향은,"[('서울경제TV투데이포커스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단독주택·상가주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
143,2017.09.18. 오후 6:34,수자원공사 바람직한 물관리 방안 전문가 토론회,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바람직한', 'O'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
144,2017.09.18. 오후 6:25, 반포주공 1단지 ‘돈잔치’ 내년 강남 부동산 불안요인으로 ,"[('반포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘돈잔치’', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불안요인으로', 'O')]"
145,2017.09.18. 오후 6:19,정동영 반포주공1단지 이사비 지원은 조합원 매수…검찰 수사해야,"[('정동영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이사비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원은', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매수…', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수사해야', 'O')]"
146,2017.09.18. 오후 6:16,  쌍용건설 옥수동 극동아파트 리모델링 시공한다 ,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옥수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공한다', 'O')]"
147,2017.09.18. 오후 6:11,서울역 등 민자역사 3곳에 1∼2년 정리 기간,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1∼2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정리', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O')]"
148,2017.09.18. 오후 6:03,인천 대표 녹지공원 인천중앙공원 인근 ‘인천 구월 지웰시티몰’ 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지공원', 'O'), (' ', 'O'), ('인천중앙공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월 지웰시티몰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
149,2017.09.18. 오후 6:02,쌍용건설 업계 최초 리모델링 1만 가구 수주 눈앞,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
150,2017.09.18. 오후 5:56,경매시장 직격탄…집값 하락에 대출규제까지 ,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락에', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제까지', 'O')]"
151,2017.09.18. 오후 5:55,50년 만에 새 옷 입은 세운상가,"[('50년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('옷', 'O'), (' ', 'O'), ('입은', 'O'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT')]"
152,2017.09.18. 오후 5:52,서초 한신4지구 재건축 GS·롯데건설 2파전,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('한신4지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2파전', 'EVENT')]"
153,2017.09.18. 오후 5:51,SK건설 오는 10월 송도 SK뷰 센트럴 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
154,2017.09.18. 오후 5:50,교통호재 풍부한 인천 남구 주안더월드스테이트 최근 매매가가…,"[('교통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주안더월드스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가…', 'O')]"
155,2017.09.18. 오후 5:48,제2회 ‘한국부동산금융대상’ 영예의 수상자를 찾습니다.,"[('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한국부동산금융대상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('영예의', 'O'), (' ', 'O'), ('수상자', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다.', 'O')]"
156,2017.09.18. 오후 5:45,쌍용건설 옥수 극동아파트 따내…리모델링 누적수주 1만가구 눈앞,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옥수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('극동아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('따내…리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('누적수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
157,2017.09.18. 오후 5:44,아파트 후분양제 국회 문턱 넘을까,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('넘을까', 'O')]"
158,2017.09.18. 오후 5:42,재건축 수주전에 등장한 이사비…세금은 어떻게,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전에', 'O'), (' ', 'O'), ('등장한', 'O'), (' ', 'O'), ('이사비…세금은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
159,2017.09.18. 오후 5:41,아시아태평양 전문가가 본 세계 부동산 트렌드는,"[('아시아태평양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드는', 'O')]"
160,2017.09.18. 오후 5:41,인터넷 국민 제안 충분히 검토…주거복지로드맵 내달로 연기,"[('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('충분히', 'O'), (' ', 'O'), ('검토…주거복지로드맵', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
161,2017.09.18. 오후 5:38,세종시 63생활권 보행중심 주거특화 공간으로 조성,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('63생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보행중심', 'O'), (' ', 'O'), ('주거특화', 'O'), (' ', 'O'), ('공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
162,2017.09.18. 오후 5:31,경매시장 직격탄…집값 하락에 대출규제까지,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락에', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제까지', 'O')]"
163,2017.09.18. 오후 5:31,50년 만에 새 옷 입은 세운상가,"[('50년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('옷', 'O'), (' ', 'O'), ('입은', 'O'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT')]"
164,2017.09.18. 오후 5:29,쌍용건설 옥수 극동아파트 리모델링 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옥수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('극동아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
165,2017.09.18. 오후 5:28,KCC건설 ‘울산 전하 KCC스위첸’ 10월 분양,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전하 KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
166,2017.09.18. 오후 5:26,대구 북구 ‘오페라 트루엘 시민의 숲’ 안심 친환경 단지로 관심 폭발,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오페라 트루엘 시민의 숲', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('안심', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발', 'O')]"
167,2017.09.18. 오후 5:23,전자산업의 메카 세운상가 4차산업 혁신지로 탈바꿈,"[('전자산업의', 'O'), (' ', 'O'), ('메카', 'O'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
168,2017.09.18. 오후 5:19,‘서초 센트럴 아이파크’ 견본주택 주말 3일간 2만여명 방문 ,"[('‘', 'O'), ('서초 센트럴 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
169,2017.09.18. 오후 5:16,포항 ‘두호 SK VIEW 푸르지오’ 명품하우징 대상 수상,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두호 SK VIEW 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('명품하우징', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
170,2017.09.18. 오후 5:16,학군 수요 많은 목동 신시가지1단지 전세로 거래돼..,"[('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신시가지', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세로', 'O'), (' ', 'O'), ('거래돼..', 'O')]"
171,2017.09.18. 오후 5:16,8·2대책 후 주택매매량 하락 추이,"[('8·2대책', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매매량', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('추이', 'O')]"
172,2017.09.18. 오후 5:13,30년 점용허가 끝나는 민자역사 임시사용 허용,"[('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('점용허가', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나는', 'O'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('임시사용', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
173,2017.09.18. 오후 5:13,보행교·전망대…50년만에 새 옷 입은 세운상가,"[('보행교·전망대…', 'O'), ('50년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('옷', 'O'), (' ', 'O'), ('입은', 'O'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT')]"
174,2017.09.18. 오후 5:11,수도권 전철 내년부터 개통…덕보는 단지 분양 릴레이,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('덕보', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O')]"
175,2017.09.18. 오후 5:11,반포 미도 재건축 절차 착수,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
176,2017.09.18. 오후 5:11,8·2 대책 여파 부동산 심리지수 급랭,"[('8·2 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('급랭', 'O')]"
177,2017.09.18. 오후 5:11,강남권 올 최대규모 일반분양 나온다,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
178,2017.09.18. 오후 5:11,대구 오페라 트루엘 시민의 숲,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오페라', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('트루엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시민의 숲', 'ARTIFACT')]"
179,2017.09.18. 오후 5:04,거제 빅아일랜드 사업 날개…10월 상업용지 분양,"[('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빅아일랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('날개…', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
180,2017.09.18. 오후 4:58,감정평가사협회·SH공사 ‘공익사업의 토지 등 보상교육’ 실시,"[('감정평가사협회', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘공익사업의', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('보상교육’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
181,2017.09.18. 오후 4:53,거제 빅아일랜드 사업 순항…10월 상업용지 분양,"[('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빅아일랜드 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('순항…', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
182,2017.09.18. 오후 4:32,포스코건설 ‘명지 더샵 퍼스트월드’ 견본주택 3만여 명 방문,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('명지 더샵 퍼스트월드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
183,2017.09.18. 오후 4:32,동대문구 우이신설선 면목선예정 동부간선도로 지하화 등 교통호재수혜 잇따라,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우이신설선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('면목선', 'ARTIFACT'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('동부간선도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('교통호재수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
184,2017.09.18. 오후 4:16,8월 서울 아파트 분양가 전월比 6.1%↓,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('전월比', 'O'), (' ', 'O'), ('6.1%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
185,2017.09.18. 오후 4:13,주택거래 전국적 감소세에도 강남4구 등 서울만 늘어,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('전국적', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세에도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
186,2017.09.18. 오후 4:09,쌍용건설 옥수 극동아파트 리모델링 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옥수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('극동아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
187,2017.09.18. 오후 4:04,신혼부부 대출 피해 최종구 “집값 급등 막는 게 더 도움”,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('최종구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('막는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('도움”', 'O')]"
188,2017.09.18. 오후 4:03,부동산시장 곳곳 눈치보기만…가격변동은 미미,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치보기만…가격변동은', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
189,2017.09.18. 오후 4:03,최종구 금융위원장 부동산 실수요자 피해 보다 집값 급등 막는게 더 중요,"[('최종구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금융위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('막는게', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('중요', 'O')]"
190,2017.09.18. 오후 4:00,중국 집값 상승률 9개월째 둔화…소도시엔 투기 몰려,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('9개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('둔화…소도시엔', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
191,2017.09.18. 오후 4:00,쌍용건설 옥수동 극동아파트 리모델링 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옥수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
192,2017.09.18. 오후 3:57,한국토지신탁 포천 신읍 코아루 더 스카이 견본주택 실수요자 방문 이어져…미분양 걱정 없어,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 더 스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
193,2017.09.18. 오후 3:57,공중보행교·전망대…50년만에 새 옷 입은 세운상가,"[('공중보행교·전망대…', 'O'), ('50년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('옷', 'O'), (' ', 'O'), ('입은', 'O'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT')]"
194,2017.09.18. 오후 3:49,마곡지구 공항대로변 ‘마곡 GMG엘스타 상가’ 프리미엄 돋보여,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공항대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡 GMG엘스타 상가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보여', 'O')]"
195,2017.09.18. 오후 3:46,분양원가 공개항목 확대 추진,"[('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개항목', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
196,2017.09.18. 오후 3:45,신동아건설 강남1호 미니재건축 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미니재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
197,2017.09.18. 오후 3:40,아파트 재건축 시대는 갔다…맞춤형 재생대책 필요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시대는', 'O'), (' ', 'O'), ('갔다…맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('재생대책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
198,2017.09.18. 오후 3:40,주택이 낡아간다…경기도 공동주택 30% 노후 주택,"[('주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('낡아간다…', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O')]"
199,2017.09.18. 오후 3:36,최종구 실수요자도 집 못산다 지적에 “집값 급등 막는 게 더 중요”,"[('최종구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O'), (' ', 'O'), ('지적에', 'O'), (' ', 'O'), ('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('막는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('중요”', 'O')]"
200,2017.09.18. 오후 3:36,8월 주택매매 전국 9만7000건…전년동월 대비 1.6% 감소,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9만7000건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
201,2017.09.18. 오후 3:25,연도별 전철 개통 수혜지는,"[('연도별', 'O'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지는', 'O')]"
202,2017.09.18. 오후 3:24,내년부터 잇따라 철도 개통…덕보는 분양단지 어디,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('덕보', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
203,2017.09.18. 오후 3:23,최종구 실수요자 피해 지적에 집값 급등 막는 게 더 중요,"[('최종구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('지적에', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('막는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('중요', 'O')]"
204,2017.09.18. 오후 3:20,서초구 한신4지구 재건축 수주전 GS건설·롯데건설 ‘2파전’,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2파전', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
205,2017.09.18. 오후 3:14,감정평가사협회SH공사 공익사업 토지 보상교육 공동 실시,"[('감정평가사협회SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공익사업', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상교육', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
206,2017.09.18. 오후 3:12,세운상가 50년만에 재탄생… 4차 산업혁명 혁신지로,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('50년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생…', 'O'), (' ', 'O'), ('4차 산업혁명', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('혁신지로', 'O')]"
207,2017.09.18. 오후 3:11,공공택지 분양가 상한 주택 원가공개항목 12개→61개 확대 추진종합,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('원가공개항목', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('61개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진종합', 'O')]"
208,2017.09.18. 오후 3:11,강남권 최대 일반분양 나온다…고덕주공 3단지 고덕 아르테온 1397가구 10월 공급,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다…', 'O'), ('고덕주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아르테온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1397가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
209,2017.09.18. 오후 3:08,한국감정평가사협회서울주택도시공사 공익사업의 토지 등 보상교육 공동 실시,"[('한국감정평가사협회서울주택도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공익사업의', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('보상교육', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
210,2017.09.18. 오후 3:07,세운상가 50년 만에 재탄생…도심 창업·벤처 전진기지로종합,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('50년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생…도심', 'O'), (' ', 'O'), ('창업·벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('전진기지로종합', 'O')]"
211,2017.09.18. 오후 3:06,신흥 오피스타운 성수동에 ‘서울숲 AK밸리’ 공급,"[('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스타운', 'O'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울숲 AK밸리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
212,2017.09.18. 오후 3:03,Kwater 베트남 물 문제 해결에 협력한다,"[('Kwater', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결에', 'O'), (' ', 'O'), ('협력한다', 'O')]"
213,2017.09.18. 오후 3:02,올 4분기 14.8만 가구 공급…분양가상한제·新청약제도 파고 넘을까 ,"[('올 4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('14.8만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('·新청약제도', 'O'), (' ', 'O'), ('파고', 'O'), (' ', 'O'), ('넘을까', 'O')]"
214,2017.09.18. 오후 2:58,Kwater 선진 해외사례로 본 바람직한 물 관리방안 논의,"[('Kwater', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('선진', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사례로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('바람직한', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('관리방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
215,2017.09.18. 오후 2:55,죽방 인천지역 부동산 플랫폼 정보 제공,"[('죽방', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
216,2017.09.18. 오후 2:55,세종시 주택시장 주춤 갈 곳 잃은 유동자금 상업시설 몰려,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('갈', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('잃은', 'O'), (' ', 'O'), ('유동자금', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
217,2017.09.18. 오후 2:50,50층 재건축... 잠실주공5단지의 최근 매매가는 ,"[('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축...', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가는', 'O')]"
218,2017.09.18. 오후 2:47,신내3지구 지식산업센터 개발 시작 ‘신내 사이언스밸리가칭’ 2019년 준공 예정,"[('신내3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신내 사이언스밸리가칭', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2019년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
219,2017.09.18. 오후 2:47,부고김형일현대건설 글로벌 마케팅본부 부사장씨 부친상,"[('부', 'CIVILIZATION'), ('고', 'O'), ('김형일', 'PERSON'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅본부', 'O'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('부친', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O')]"
220,2017.09.18. 오후 2:44,올 강남4구 재건축 최대물량 고덕 아르테온 내달말 분양,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('최대물량', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아르테온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
221,2017.09.18. 오후 2:43,이테크건설 새 비전·핵심가치 선포,"[('이테크건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('비전·핵심가치', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
222,2017.09.18. 오후 2:38,에스와이패널 베트남 태양광 사업 진출...300MW 태양광발전사업 MOA,"[('에스와이패널', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('태양광 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출...', 'O'), ('300MW', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태양광발전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('MOA', 'O')]"
223,2017.09.18. 오후 2:34,한국토지신탁 제주혁신도시 블루아 서귀포 투자의 핵심을 모두 갖췄다,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심을', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('갖췄다', 'O')]"
224,2017.09.18. 오후 2:33,8·2 대책 여파 부동산 심리지수 급랭,"[('8·2 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('급랭', 'O')]"
225,2017.09.18. 오후 2:33,30년 운영 끝나는 서울역·영등포역 민자역사 임시로 운영 연장,"[('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영등포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('임시로', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
226,2017.09.18. 오후 2:27,대구 수성구 투기과열지구 지정에 항의 잇따라,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정에', 'O'), (' ', 'O'), ('항의', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
227,2017.09.18. 오후 2:22, Build Up Korea 2017 ‘하이엔드 브랜드’ 적용… 조경도 ‘혁신 상품’으로 진화,"[('Build', 'O'), (' ', 'O'), ('Up', 'O'), (' ', 'O'), ('Korea', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘하이엔드', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드’', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…', 'O'), (' ', 'O'), ('조경도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('상품’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
228,2017.09.18. 오후 2:18,포토수자원공사 베트남 물 문제 해결 나서기로,"[('포토수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('나서기로', 'O')]"
229,2017.09.18. 오후 2:18,담양대숲마루 담양첨단문화복합단지 주택용지 등 분양 나서,"[('담양대숲마루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('담양첨단문화복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
230,2017.09.18. 오후 2:17,신동아건설 230억원 한신양재 가로주택정비사업 수주 ,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('230억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한신양재 가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
231,2017.09.18. 오후 2:17,현대건설·대림산업 ‘고덕 아르테온’ 10월 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕 아르테온', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
232,2017.09.18. 오후 2:17,사람이 머무는 성남산업단지 성남 SK V1 tower 입주기업 편의 생각한 시설로 인기,"[('사람이', 'O'), (' ', 'O'), ('머무는', 'O'), (' ', 'O'), ('성남산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK V1 tower', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주기업', 'O'), (' ', 'O'), ('편의', 'O'), (' ', 'O'), ('생각한', 'O'), (' ', 'O'), ('시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
233,2017.09.18. 오후 2:16,현대건설·대림산업 4066가구 대단지 ‘고덕 아르테온’ 10월 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4066가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕 아르테온', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
234,2017.09.18. 오후 2:14,동연엘시엠 서울 영등포구 신길역 인근 ‘여의도 디앤써밋’  266가구 분양,"[('동연엘시엠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신길역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여의도 디앤써밋', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('266가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
235,2017.09.18. 오후 2:13,현대산업개발 부평 아이파크 10월 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부평 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
236,2017.09.18. 오후 2:11, Build Up Korea 2017 기술력 차별화… ‘잠실 미성크로바’ 수주에도 집중,"[('Build', 'O'), (' ', 'O'), ('Up', 'O'), (' ', 'O'), ('Kore', 'LOCATION'), ('a', 'O'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기술력', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미성크로바', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주에도', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
237,2017.09.18. 오후 2:11,‘래미안 강남…’ 1순위 마감,"[('‘', 'O'), ('래미안 강남', 'ARTIFACT'), ('…’', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
238,2017.09.18. 오후 2:11,‘명지 더샵…’ 본보기집 오픈,"[('‘', 'O'), ('명지 더샵', 'ARTIFACT'), ('…’', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
239,2017.09.18. 오후 2:11,아파텔 ‘여의도 디앤써밋’ 분양,"[('아파텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여의도 디앤써밋', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
240,2017.09.18. 오후 2:09,현대건설·대림산업 고덕 아르테온 아파트 내달 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕 아르테온 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
241,2017.09.18. 오후 2:09,평택미군렌탈하우스 ‘엘리시움’ 임대안정성·수익률 ‘쌍끌이’,"[('평택미군렌', 'ARTIFACT'), ('탈하', 'ARTIFACT'), ('우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘리시움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대안정성·수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쌍끌이’', 'O')]"
242,2017.09.18. 오후 2:06,블랙락 등 대체투자 CEO·투자전문가 대규모 방한,"[('블랙락', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대체투자', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('투자전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('방한', 'O')]"
243,2017.09.18. 오후 2:05,옥수극동 수주한 쌍용건설 리모델링 누적수주 1만가구 도달,"[('옥수극동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주한', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('누적수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도달', 'O')]"
244,2017.09.18. 오후 2:03,광주 8월 주택매매 증가… 전남은 감소,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
245,2017.09.18. 오후 2:00,김포 ‘풍무역 신유베라트’ 오피스텔… ‘몰세권’ 단지로 관심↑,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('풍무역 신유베라트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘몰세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
246,2017.09.18. 오후 1:59,쌍용건설 옥수 극동아파트 리모델링 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옥수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('극동아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
247,2017.09.18. 오후 1:59,몰세권 역세권 직주근접 갖춘 송도 웰카운티2단지 주목,"[('몰세권', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웰카운티2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
248,2017.09.18. 오후 1:58,SK건설 저소득 홀로노인에 ‘추석맞이 음식 나누기’ 가족봉사,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('홀로노인에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('추석', 'DATE'), ('맞이 음식 나누기', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사', 'O')]"
249,2017.09.18. 오후 1:50,8.2 부동산 대책 반사이익으로 수익형 풀빌라 리조트 시선 집중,"[('8.2', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('풀빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('시선', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
250,2017.09.18. 오후 1:41,쌍용 옥수극동 리모델링 수주 누적수주 1만 가구 눈 앞 업계 1위,"[('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옥수극동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('누적수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
251,2017.09.18. 오후 1:40,SK건설 ‘추석맞이 음식 나누기’ 가족봉사활동 벌여,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('추석맞이 음식 나누기', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('벌여', 'O')]"
252,2017.09.18. 오후 1:35,국토정보공사 공간정보 아이디어 한 마당 개최,"[('국토정보공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('마당', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
253,2017.09.18. 오후 1:34,8월 주택매매 9만6000여 건…전년比 1.6%↑,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('9만6000여 건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('1.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
254,2017.09.18. 오후 1:34,영등포구 21일 구민대상 부동산 전략 교육 개최,"[('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구민', 'CIVILIZATION'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
255,2017.09.18. 오후 1:34,서울행 철도 내년 상반기부터 잇따라 개통…수혜지역은,"[('서울행 철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 상반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('개통…수혜지역은', 'O')]"
256,2017.09.18. 오후 1:33,현대건설·대림산업 고덕주공3단지 재건축 ‘고덕 아르테온’ 다음달 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕 아르테온', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
257,2017.09.18. 오후 1:32,현대건설·대림산업 고덕 아르테온 10월 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕 아르테온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
258,2017.09.18. 오후 1:32,8월 전국 주택매매거래량 9만7000건… 전월세거래량은 14만4000건,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('9만7000건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세거래량은', 'O'), (' ', 'O'), ('14만4000건', 'QUANTITY')]"
259,2017.09.18. 오후 1:26,창원 산단 원룸형 오피스텔 ‘창원 드림타운’ 잔여세대 모집,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창원 드림타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
260,2017.09.18. 오후 1:25,한라 김해 지역주택조합아파트 수주···3000억원 규모 ,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주···', 'O'), ('3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
261,2017.09.18. 오후 1:23,이테크건설 비전2022 선포 5년 내 연간 신규 수주 2.2조 목표,"[('이테크건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), ('2022', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선포', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
262,2017.09.18. 오후 1:23,이건그룹 이건음악회서 모스크바 스레텐스키 수도원 합창단 첫 내한 공연 ,"[('이건그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이건음악회', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('모스크바', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스레텐스키 수도원 합창단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('내한', 'O'), (' ', 'O'), ('공연', 'O')]"
263,2017.09.18. 오후 1:22,순탄치 않은 압구정 재건축사업 신현대아파트 최근 동향은,"[('순탄치', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
264,2017.09.18. 오후 1:15,8·2 부동산대책 여파…주택 매매심리 급랭,"[('8·2 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('여파…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매심리', 'O'), (' ', 'O'), ('급랭', 'O')]"
265,2017.09.18. 오후 1:14,복선전철 개통 소식에 도시재생까지 속도 낸 의왕시 ‘미래가치’ UP,"[('복선전철', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생까지', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘미래가치’', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
266,2017.09.18. 오후 1:14,서울 분양가 두달째 하락...3.3㎡당 2036만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('두달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락...', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2036만원', 'QUANTITY')]"
267,2017.09.18. 오후 1:14,쌍용건설 옥수동 극동아파트 리모델링 공사 수주 ,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옥수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
268,2017.09.18. 오후 1:12,춘천 일성트루엘 더퍼스트 조합원 청산세대 신규분양으로 관심집중,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일성트루엘 더퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청산세대', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
269,2017.09.18. 오후 1:11,SK건설 ‘추석맞이 음식 나누기’ 가족봉사활동 가져,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('추석맞이 음식 나누기', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
270,2017.09.18. 오후 1:08,부동산 규제 피한 광교이편한세상 관심↑,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('광교이편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
271,2017.09.18. 오후 1:06,쌍용건설 서울 옥수극동 리모델링 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥수극동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
272,2017.09.18. 오후 1:01,젠트리피케이션 방지법 국회 국토교통위 상정,"[('젠트리피케이션 방지법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토교통위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상정', 'O')]"
273,2017.09.18. 오후 1:00,8.2대책 후 주택매매량 줄어…7월 대비 1.9% 감소,"[('8.2대책', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매매량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어…', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
274,2017.09.18. 오후 12:49,올 강남4구 재건축 최대 규모…현대건설ㆍ대림산업 ‘고덕 아르테온’ 10월 분양,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕 아르테온', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
275,2017.09.18. 오후 12:42,포스코건설 인피니티풀·킨포크가든 등 최고급 부대시설 갖춘 더샵 클락힐즈 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인피니티풀', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('킨포크가든', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('부대시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵 클락힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
276,2017.09.18. 오후 12:39,단지형 단독주택 기흥 코트야드 블루 분양,"[('단지형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥 코트야드 블루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
277,2017.09.18. 오후 12:31,명소 배후수요 갖춘 하남미사 라파르코 상업시설 분양,"[('명소', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라파르코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
278,2017.09.18. 오후 12:25,대림산업 3430억원 규모 양주 아파트 신축공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3430억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
279,2017.09.18. 오전 11:51,동탄2 신도시에 10년 공공임대리츠 공급,"[('동탄2 신도', 'LOCATION'), ('시에', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
280,2017.09.18. 오전 11:51,918 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('918', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
281,2017.09.18. 오전 11:51,학동역 사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('학동역 사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
282,2017.09.18. 오전 11:51,목동 ‘롯데캐슬 마에스트로’ 단지 내 상가 4개 점포 이달 분양  ,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬 마에스트로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
283,2017.09.18. 오전 11:49,영등포 롯데百·서울역 롯데마트 임시 사용허가…정리시간 준다,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데百', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임시', 'O'), (' ', 'O'), ('사용허가…정리시간', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
284,2017.09.18. 오전 11:44,‘밸류호텔 이천’ 선진 운영시스템에 객실 차별화 설계까지,"[('‘', 'O'), ('밸류호텔 이천', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선진', 'O'), (' ', 'O'), ('운영시스템에', 'O'), (' ', 'O'), ('객실', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계까지', 'O')]"
285,2017.09.18. 오전 11:43,쌍용건설 옥수동 극동아파트 리모델링 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옥수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
286,2017.09.18. 오전 11:42,수자원공사 19일 해외사례로 본 통합 물 관리 방안 토론회,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외사례로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
287,2017.09.18. 오전 11:39,8·2대책 여파 8월 부동산 소비심리 급격히 위축  ,"[('8·2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('급격히', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
288,2017.09.18. 오전 11:34,철길 따라 들썩이는 집값..프리미엄 분양 단지 눈길,"[('철길', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값..프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
289,2017.09.18. 오전 11:34,영등포역 등 3개 민자역사 국가로 귀속된다...입주한 롯데백화점 등에 12년 정리 기간 부여,"[('영등포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('국가로', 'O'), (' ', 'O'), ('귀속된다...', 'O'), (' ', 'O'), ('입주한', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데백화점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('12년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정리', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
290,2017.09.18. 오전 11:34,쌍용건설 옥수극동 리모델링 시공사 선정…1만가구 수주 눈앞,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옥수극동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
291,2017.09.18. 오전 11:33,롯데건설 임직원 가족들 현충원 봉사활동 진행,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
292,2017.09.18. 오전 11:30,공공택지 분양원가 공개 12개→61개로,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('61개', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
293,2017.09.18. 오전 11:29,역에서 단지까지 지하로 ‘다이렉트’ 초역세권 오피스텔이 뜬다,"[('역에서', 'O'), (' ', 'O'), ('단지까지', 'O'), (' ', 'O'), ('지하로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘다이렉트’', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
294,2017.09.18. 오전 11:27,거대한 ‘이권전쟁터’ 된 강남 재건축…당국 감독 나서지만,"[('거대한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이권전쟁터’', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축…당국', 'O'), (' ', 'O'), ('감독', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('나서지만', 'O')]"
295,2017.09.18. 오전 11:27,일단 움츠린 분양권 시장,"[('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('움츠린', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
296,2017.09.18. 오전 11:27,8.2 대책 피한 지방시장 알짜 분양 이어져 ‘서천 코아루 천년가’ 눈길,"[('8.2 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('지방시장', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 천년가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
297,2017.09.18. 오전 11:26,떠오르는 수익형 부동산...옥석가리기 위한 ‘변별력’ 중요,"[('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산...옥석가리기', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘변별력’', 'O'), (' ', 'O'), ('중요', 'O')]"
298,2017.09.18. 오전 11:26,삼성효과 누리는  ‘병점역 써밋 프라움’ 10월 분양,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('병점역 써밋 프라움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
299,2017.09.18. 오전 11:24,8월 전국 민영 아파트 분양가 1천9만6천원…전월비 0.05%↓,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1천9만6천원', 'QUANTITY'), ('…전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('0.05%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
300,2017.09.18. 오전 11:19,올인원Allinone 단지 혁명 e편한세상 양주신도시3차 관심집중,"[('올인원Allinone', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('혁명', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
301,2017.09.18. 오전 11:17,8월 서울 민간아파트 분양가 3.3㎡당 2036만원···7월보다 6.10% 하락,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2036만원', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), ('7월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('6.10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
302,2017.09.18. 오전 11:17,남부터미널 개발로 가치 상승 목전에 둔 ‘서초 센트럴 아이파크’,"[('남부터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('목전에', 'O'), (' ', 'O'), ('둔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('센트럴 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
303,2017.09.18. 오전 11:15,쌍용건설 옥수동 극동아파트 리모델링 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옥수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
304,2017.09.18. 오전 11:15,에너지절감 시스템 도입한 가흥 동일하이빌 센트럴파크 9월 22일 공개,"[('에너지절감', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입한', 'O'), (' ', 'O'), ('가흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월 22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
305,2017.09.18. 오전 11:14,현대건설·대림산업 고덕 아르테온 1397가구 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아르테온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1397가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
306,2017.09.18. 오전 11:14,현대건설·대림산업 일반분양분 강남 4구 최다 고덕 아르테온 10월 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일반분양분', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아르테온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
307,2017.09.18. 오전 11:09,의정부 중앙로 ‘한원힐트리움 더테라스’ 오피스텔 가격경쟁력 돋보여,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한원힐트리움 더테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('가격경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보여', 'O')]"
308,2017.09.18. 오전 11:08,그래픽 세운상가 50년 만에 산업혁신·문화공간으로 재탄생,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('50년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('산업혁신·문화공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
309,2017.09.18. 오전 11:05,산 넘어 산 반포현대 시공사를 찾습니다,"[('산', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('반포현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공사를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
310,2017.09.18. 오전 11:04,초대형 4066세대 고덕주공3 재건축 고덕 아르테온 10월 분양,"[('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('4066세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고덕주공', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕 아르테온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
311,2017.09.18. 오전 11:02,8.2부동산대책 수혜 아파트 ‘서천 코아루 천년가’ 분양,"[('8.2부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서천 코아루 천년가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
312,2017.09.18. 오전 11:02,8·2 부동산 대책 거래절벽 야기..8월 거래량 감소,"[('8·2 부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('야기..', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
313,2017.09.18. 오전 11:01,서울 재건축 6주만에 0.11% 상승 반전,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('6주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('0.11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
314,2017.09.18. 오전 11:01,8·2부동산대책 여파…8월 주택 매매 줄고 전·월세 급증,"[('8·2부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('여파…', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
315,2017.09.18. 오전 11:00,8월 서울 주택거래량 2만4천건…작년比 12%↑,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('2만4천건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
316,2017.09.18. 오전 11:00,8월 주택 매매 9만7000건…전월比 1.9%↓,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('9만7000건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('1.9%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
317,2017.09.18. 오전 10:59,SK건설 가족봉사활동 참여인원 누적 5000명 돌파,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가족봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('참여인원', 'O'), (' ', 'O'), ('누적', 'O'), (' ', 'O'), ('5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
318,2017.09.18. 오전 10:58,쌍용건설 옥수극동 리모델링 시공사로…누적수주 1만 가구 눈 앞,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옥수극동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로…누적수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'O')]"
319,2017.09.18. 오전 10:57,국토정보공사 ‘찾아가는 발레교실 개최’로 문화소외지역 해소 나선다,"[('국토정보공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('발레교', 'EVENT'), ('실', 'O'), (' ', 'O'), ('개최’로', 'O'), (' ', 'O'), ('문화소외지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
320,2017.09.18. 오전 10:55,쌍용건설 옥수극동 리모델링 수주…누적 수주 1만가구 눈앞,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옥수극동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…누적', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
321,2017.09.18. 오전 10:55,부동산 소비심리 급랭… 8·2 충격 132→120.4,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('급랭…', 'O'), (' ', 'O'), ('8·2', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('충격', 'O'), (' ', 'O'), ('132', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('120.4', 'QUANTITY')]"
322,2017.09.18. 오전 10:54,고덕주공3단지 새 이름 고덕 아르테온 내달 1397가구 일반분양,"[('고덕주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕 아르테온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1397가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
323,2017.09.18. 오전 10:53,국토부 서울·영등포역 등 민자역사 임시 사용 허가,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('영등포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('임시', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O')]"
324,2017.09.18. 오전 10:53,쌍용건설 옥수극동 리모델링 수주···2400억원,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옥수극동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주···', 'O'), ('2400억원', 'QUANTITY')]"
325,2017.09.18. 오전 10:51,부동산 규제 피한 용인시 도현마을현대아이파크 눈길,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도현마을', 'ARTIFACT'), ('현대아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
326,2017.09.18. 오전 10:51,충남 서천 지역내 新랜드마크 부상 서천 ‘코아루 천년가’,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('新랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O'), (' ', 'O'), ('서천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코아루 천년가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
327,2017.09.18. 오전 10:50,쌍용건설 옥수극동아파트 리모델링 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옥수극동아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
328,2017.09.18. 오전 10:48,KCC건설 내달 울산 전하동에 ‘울산 전하 KCC스위첸’ 공급,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전하동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전하 KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
329,2017.09.18. 오전 10:47,쌍용건설 옥수동 극동아파트 리모델링 수주…지상 3개층 수직 증축,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옥수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…지상', 'O'), (' ', 'O'), ('3개층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수직', 'O'), (' ', 'O'), ('증축', 'O')]"
330,2017.09.18. 오전 10:45,제2경인연결 안양성남고속도로 27일 개통에 지역 부동산 시너지 효과 전망,"[('제2', 'QUANTITY'), ('경인', 'LOCATION'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('안양성남고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통에', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시너지', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
331,2017.09.18. 오전 10:41,50년만에 재탄생한 세운상가…‘다시세운’ 베일 벗다,"[('50년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생한', 'O'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT'), ('…‘', 'O'), ('다', 'ARTIFACT'), ('시세', 'ARTIFACT'), ('운’', 'O'), (' ', 'O'), ('베일', 'O'), (' ', 'O'), ('벗다', 'O')]"
332,2017.09.18. 오전 10:41,50년만에 재탄생한 세운상가... 환경개선·산업활성화 두마리 토끼 잡았다,"[('50년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생한', 'O'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('환경개선·산업활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('두마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡았다', 'O')]"
333,2017.09.18. 오전 10:41,세운상가 50년만에 재생으로 새단장,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('50년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재생으로', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
334,2017.09.18. 오전 10:40,종로을지로 공중보행교 부활…세운상가 옛 명성 되찾을까,"[('종로을지로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공중보행교', 'O'), (' ', 'O'), ('부활…', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('명성', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾을까', 'O')]"
335,2017.09.18. 오전 10:40,신동아건설 한신양재 가로주택정비사업 시공사 선정,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한신양재 가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
336,2017.09.18. 오전 10:40,세교신도시 직주근접 오피스텔 ‘메트로움위드스타’ 높은 계약률로 분양 마감 기대,"[('세교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('메트로움위드스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
337,2017.09.18. 오전 10:40,8월 민간아파트 평균 분양가 전월대비 0.05% 하락,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('0.05%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
338,2017.09.18. 오전 10:40,전자제품의 메카 세운상가 50년만에 새로 태어난다,"[('전자', 'TERM'), ('제품의', 'O'), (' ', 'O'), ('메카', 'O'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('태어난다', 'O')]"
339,2017.09.18. 오전 10:40,세운상가 50년 만에 산업혁신·문화공간으로 재탄생,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('50년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('산업혁신·문화공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
340,2017.09.18. 오전 10:40,세운상가 50년만에 재탄생폐쇄에서 소통으로,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('50년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생폐쇄에서', 'O'), (' ', 'O'), ('소통으로', 'O')]"
341,2017.09.18. 오전 10:40,세운상가 50년만에 재탄생슬럼화에서 벗어난 메이커시티,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('50년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생슬럼화에서', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어난', 'O'), (' ', 'O'), ('메이커시티', 'LOCATION')]"
342,2017.09.18. 오전 10:40,세운상가 50년만에 재탄생상업지 재생 모델… 세운대림 개통,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('50년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('재생', 'O'), (' ', 'O'), ('모델…', 'O'), (' ', 'O'), ('세운대림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
343,2017.09.18. 오전 10:36,국토부 민자역사 점용기간 만료 국가귀속…정리기간 줄 것,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('점용기간', 'O'), (' ', 'O'), ('만료', 'O'), (' ', 'O'), ('국가귀속…정리기간', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
344,2017.09.18. 오전 10:36,현대엔지니어링 국군의 날 앞두고 국립현충원 묘역 정화 실시,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국군의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('국립현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('묘역', 'O'), (' ', 'O'), ('정화', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
345,2017.09.18. 오전 10:30,SK건설 추석맞이 음식 나누기 가족봉사활동 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), ('맞이 음식 나누기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
346,2017.09.18. 오전 10:29,서울 분양가 두달째 하락세..평균 617만2000원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('두달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락세..평균', 'O'), (' ', 'O'), ('617만2000원', 'QUANTITY')]"
347,2017.09.18. 오전 10:27,한라 3000억 상당 김해 지역주택 아파트 수주,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당', 'O'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
348,2017.09.18. 오전 10:26,현대엔지니어링 임직원 및 가족 현충원서 봉사활동,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
349,2017.09.18. 오전 10:23,줄줄이 부동산대책에 뭉칫돈 상가로 몰린다,"[('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉칫돈', 'O'), (' ', 'O'), ('상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
350,2017.09.18. 오전 10:22,영등포역 롯데百·서울역 롯데마트 연말 점용기간 만료.. 임시 영업기간 부여,"[('영등포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데百', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('점용기간', 'O'), (' ', 'O'), ('만료..', 'O'), (' ', 'O'), ('임시', 'O'), (' ', 'O'), ('영업기간', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
351,2017.09.18. 오전 10:22,서울·수도권 정비사업지 인근 상가 인기,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
352,2017.09.18. 오전 10:20,잇속 전쟁터 된 강남 재건축...정부 속수무책,"[('잇속', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁터', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축...', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('속수무책', 'O')]"
353,2017.09.18. 오전 10:20,8ㆍ2 대책 영향 민간아파트 평균 분양가 소폭 하락,"[('8ㆍ2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
354,2017.09.18. 오전 10:20,서귀포시 중국인 토지 4.1%↓…부동산 투기 차단 효과,"[('서귀포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('4.1%', 'QUANTITY'), ('↓…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
355,2017.09.18. 오전 10:19,래미안 DMC 루센티아 프리미엄을 찾아라 이벤트,"[('래미안 DMC 루센티아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('프리미엄을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
356,2017.09.18. 오전 10:17,현대엔지니어링 ‘국군의 날’ 앞두고 국립현충원 묘역 정화 실시,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('국군의 날', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('국립현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('묘역', 'O'), (' ', 'O'), ('정화', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
357,2017.09.18. 오전 10:12,신동아건설 강남 1호 가로주택정비사업 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
358,2017.09.18. 오전 10:03,전국 아파트 분양가 3.3㎡당 1007만원…전월比 소폭 하락,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1007만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
359,2017.09.18. 오전 10:03,귀해진 분양권…매수우위 속 거래는 잠잠,"[('귀해진', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권…매수우위', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
360,2017.09.18. 오전 10:01,영등포 롯데百ㆍ서울역 롯데마트...폐점 준비기간 부여,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데百', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데마트', 'ORGANIZATION'), ('...폐점', 'O'), (' ', 'O'), ('준비기간', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
361,2017.09.18. 오전 10:01,인기 꾸준한 길음뉴타운 길음래미안1차 최근 매매가가...,"[('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('길음뉴타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('길음래미안', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가...', 'O')]"
362,2017.09.18. 오전 10:01,국가귀속 서울역사 입주업체 임시 사용허가..사업 정리기간 제공,"[('국가귀속', 'O'), (' ', 'O'), ('서울역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주업체', 'O'), (' ', 'O'), ('임시', 'O'), (' ', 'O'), ('사용허가..', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('정리기간', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
363,2017.09.18. 오전 10:00,한라 3000억원 김해 삼계두곡 지역주택조합아파트 공사 수주 ,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼계두곡 지역주택조합아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
364,2017.09.18. 오전 10:00,SH공사 투자심사 사업성 기준 보완하라,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자심사', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('보완하라', 'O')]"
365,2017.09.18. 오전 10:00,점용기간 끝난 민자역사에 임시 사용허가,"[('점용기간', 'O'), (' ', 'O'), ('끝난', 'O'), (' ', 'O'), ('민자역사에', 'O'), (' ', 'O'), ('임시', 'O'), (' ', 'O'), ('사용허가', 'O')]"
366,2017.09.18. 오전 10:00,30년 영업 끝나는 서울·영등포역 민자역사 임시로 운영 연장,"[('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('영등포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('임시로', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
367,2017.09.18. 오전 9:58,롯데건설 국군의 날 기념 임직원 현충원 봉사활동,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국군의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
368,2017.09.18. 오전 9:58,현대엔지니어링 국군의 날 맞아 국립현충원 봉사활동,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국군의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('국립현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
369,2017.09.18. 오전 9:57,신동아건설 한신양재 가로주택정비사업 수주…강남 재입성,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한신양재 가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재입성', 'O')]"
370,2017.09.18. 오전 9:55,제2공항철도 강남직통 드디어 열린다,"[('제2공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('직통', 'O'), (' ', 'O'), ('드디어', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
371,2017.09.18. 오전 9:55,‘잠실까지 27분’ 별내역 메트로망II.III 오피스텔 분양 ,"[('‘', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('27분', 'TIME'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('별내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메트로망', 'O'), ('I', 'QUANTITY'), ('I.', 'QUANTITY'), ('III', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
372,2017.09.18. 오전 9:55,롯데건설·현대엔지니어링 임직원 현충원 묘역 단장,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('묘역', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'CIVILIZATION')]"
373,2017.09.18. 오전 9:54,대림산업 임직원 맑음나눔 사회공헌 활동 진행,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맑음나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
374,2017.09.18. 오전 9:54,중소형 아파트 동탄호수공원 인근에 A83·A89블록 공급,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('A83', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('A89', 'QUANTITY'), ('블록', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
375,2017.09.18. 오전 9:52,우리은행 고객초청 부동산시장 세미나,"[('우리은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
376,2017.09.18. 오전 9:51,항만재개발 거제 빅아일랜드 내 상업용지 10월 2차 분양,"[('항만재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빅아일랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
377,2017.09.18. 오전 9:50,롯데건설 국군의 날 맞아 임직원 가족과 현충원 봉사,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국군의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
378,2017.09.18. 오전 9:41,뜨거운 감자 보유세 인상…“지방선거 이후 가능성 커”,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('감자', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상…“', 'O'), ('지방선거 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('커”', 'O')]"
379,2017.09.18. 오전 9:40,가계부채 대책 발표 다음달로 연기 유력… 주거복지 로드맵도 일정 조정 불가피,"[('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('유력…', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('로드맵도', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
380,2017.09.18. 오전 9:39,복합환승센터 수혜 상가 ‘눈길’,"[('복합환승센터', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
381,2017.09.18. 오전 9:39,33층 오피스텔 단지내 상가 선착순 분양,"[('33층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2017.09.18. 오전 9:39,우성건영 ‘우성 애비뉴타워’ 상가분양,"[('우성건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우성 애비뉴타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
383,2017.09.18. 오전 9:33,한라 김해 삼계두곡 지역주택조합아파트 공사 수주,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼계두곡 지역주택조합아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
384,2017.09.18. 오전 9:31,삼성물산 래미안DMC루센티아 분양 홍보 이벤트 실시,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안DMC루센티아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
385,2017.09.18. 오전 9:30,공공택지 분양가상한제 주택 원가공개 항목 61개로 확대 추진,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('원가공개', 'O'), (' ', 'O'), ('항목', 'O'), (' ', 'O'), ('61개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
386,2017.09.18. 오전 9:27,1조원 규모 부산 재정비촉진 3구역 시공사 현대산업개발 선정,"[('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재정비촉진', 'O'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
387,2017.09.18. 오전 9:24,910월 공급물량 작년보다 1만세대 많다,"[('910월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1만세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
388,2017.09.18. 오전 9:24,삼성물산 래미안 DMC 루센티아 온라인 이벤트 진행,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 DMC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('루센티아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
389,2017.09.18. 오전 9:22,현대엔지니어링 국군의 날 앞두고 국립현충원 묘역 정화활동,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국군의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('국립현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('묘역', 'O'), (' ', 'O'), ('정화활동', 'O')]"
390,2017.09.18. 오전 9:20,대림산업 남산 유해식물 제거 맑음나눔 활동 펼쳐,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유해식물', 'O'), (' ', 'O'), ('제거', 'O'), (' ', 'O'), ('맑음나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
391,2017.09.18. 오전 9:01,시흥시 스마트허브오피스텔 ‘정왕동 유호엔시티’ 공급,"[('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스마트허브오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정왕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유호엔시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
392,2017.09.18. 오전 8:58,KCC건설 다음달 ‘울산 전하 KCC스위첸’ 분양,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울산 전하 KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
393,2017.09.18. 오전 8:57,복합문화 융합단지 개발 예상 수혜… 의정부 고산지구 S4 5블록 공공임대주택리츠,"[('복합문화', 'O'), (' ', 'O'), ('융합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜…', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('S4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공임대주택리츠', 'O')]"
394,2017.09.18. 오전 8:47,‘서초 센트럴 아이파크’ 견본주택 3일간 2만여 명 방문,"[('‘', 'O'), ('서초 센트럴 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
395,2017.09.18. 오전 8:44,소사원시 김포도시철도 등 수도권 철도 개통예정지 주목,"[('소사원시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('개통예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
396,2017.09.18. 오전 8:36,택지개발지구 내 단독주택용지 전매제한 강화… 투기 수요 차단 목적,"[('택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O'), (' ', 'O'), ('목적', 'O')]"
397,2017.09.18. 오전 8:36,서울경제TV 이진우의 기센부동산 김지은 책인연구원 “임차인 주거불안··· 계약갱신청구권 가능성 커”,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이진우', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기센부동산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('김지은', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('책인연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거불안···', 'O'), (' ', 'O'), ('계약갱신청구권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('커”', 'O')]"
398,2017.09.18. 오전 8:35,대림산업 임직원 800명 남산서 유해식물 제거 봉사활동,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('800명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('유해식물', 'O'), (' ', 'O'), ('제거', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
399,2017.09.18. 오전 8:34,공공택지 분양원가 공개항목 확대,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개항목', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
400,2017.09.18. 오전 8:22,‘우산동 센트레빌’ 10월 공급…광주 상무지구 생활권,"[('‘', 'O'), ('우산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O')]"
401,2017.09.18. 오전 8:21,롯데건설 임직원 가족과 함께 현충원 봉사활동,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
402,2017.09.18. 오전 8:06,“단독주택용지 전매제한 강화된다”…실수요자 공적임대주택 지원 확대,"[('“단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다”…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공적임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
403,2017.09.18. 오전 7:56,담양첨단문화복합단지 단독주택용지 2차분 19일부터 순차 분양,"[('담양첨단문화복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2차분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('19일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순차', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
404,2017.09.18. 오전 6:03,고개 떨군 강남 전세…대치동 2억원 ‘뚝’,"[('고개', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('떨군', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세…', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
405,2017.09.18. 오전 6:01,국토부 차로이탈경고장치 의무 장착 승합차 확대,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차로이탈경고장치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('장착', 'O'), (' ', 'O'), ('승합차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
406,2017.09.18. 오전 6:00,차로이탈경고장치 장착 승합차 9m 이상으로 확대,"[('차로이탈경고장치', 'O'), (' ', 'O'), ('장착', 'O'), (' ', 'O'), ('승합차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9m 이상', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
407,2017.09.18. 오전 6:00,차로이탈경고장치 9m 이상 승합차 의무장착해야,"[('차로이탈경고장치', 'O'), (' ', 'O'), ('9m 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승합차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('의무장착해야', 'O')]"
408,2017.09.18. 오전 6:00,졸음운전 방지…9m이상 승합차량 차로이탈경고장치 의무화 ,"[('졸음운전', 'O'), (' ', 'O'), ('방지…', 'O'), ('9m이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승합차량', 'O'), (' ', 'O'), ('차로이탈경고장치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
409,2017.09.18. 오전 5:59,머니포커S 후분양제로 튄 ‘부영 후폭풍’,"[('머니포커', 'ORGANIZATION'), ('S', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양제로', 'O'), (' ', 'O'), ('튄', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후폭풍’', 'O')]"
410,2017.09.18. 오전 5:01,규제 무풍지대 단지내 상가..낙찰가율 180% 투자 경고등,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍지대', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가..', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('180%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('경고등', 'O')]"
411,2017.09.18. 오전 5:01,공공택지 분양가 상한 주택 원가공개항목 12개→61개 확대 추진,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('원가공개항목', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('61개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
412,2017.09.18. 오전 4:41,조상이 남겨둔 애매한 땅...50층 재개발 구역 묶여 보석으로 ,"[('조상이', 'O'), (' ', 'O'), ('남겨둔', 'O'), (' ', 'O'), ('애매한', 'O'), (' ', 'O'), ('땅...', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('묶여', 'O'), (' ', 'O'), ('보석으로', 'O')]"
413,2017.09.18. 오전 4:36,특수학교 지으면 부동산가격 떨어진다 300% 오른 곳도,"[('특수학교', 'O'), (' ', 'O'), ('지으면', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산가격', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진다', 'O'), (' ', 'O'), ('300%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳도', 'O')]"
414,2017.09.18. 오전 4:34,현금있는 무주택자에 절호의 기회 강남권 몰리는 중장년층 ,"[('현금있는', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('절호의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('중장년층', 'O')]"
416,2017.09.18. 오전 3:04,서울 30代 가구주 3명 중 1명만 집 소유,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('30代', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('소유', 'O')]"
417,2017.09.18. 오전 3:04,금감원 LTVDTI 우회편법대출 9월중 현장점검,"[('금감원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LTVDTI', 'O'), (' ', 'O'), ('우회편법대출', 'O'), (' ', 'O'), ('9월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현장점검', 'O')]"
418,2017.09.18. 오전 3:04,분양정보서희건설 ‘서희고집’ 사이트 개설 100일 사은행사 外,"[('분양정보서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서희고집', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사은행사', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
