,date,headline,keyword
0,2013.06.16. 오후 10:42,GS건설 공덕·광교산 자이 견본주택 성황,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교산 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
1,2013.06.16. 오후 10:42,요진건설 일산 요진 와이시티 견본주택 성황,"[('요진건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('요진 와이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
2,2013.06.16. 오후 10:42,서울시 태양광으로 UN탄소배출권 확보,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('UN', 'ORGANIZATION'), ('탄소배출', 'CIVILIZATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
3,2013.06.16. 오후 10:42,SH공사 천왕2·신내3지구 1천여 세대 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천왕', 'ARTIFACT'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('신내3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1천여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
4,2013.06.16. 오후 10:41,금감원 GS건설 분식회계 의혹 특별감리 검토,"[('금감원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분식회계', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('특별감리', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
5,2013.06.16. 오후 10:41,5월 주택거래 전년비 32%↑‥지역별 희비,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), ('↑‥지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
6,2013.06.16. 오후 10:12,5월 주택거래량 9만여건 ‘5년 만에 최다’,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('9만여건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('5년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최다’', 'O')]"
7,2013.06.16. 오후 10:03,경기광명·시흥 보금자리 개발규모와 물량 축소,"[('경기', 'LOCATION'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('개발규모와', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
8,2013.06.16. 오후 9:30,5월 주택 거래량 9만건…작년 대비 32% 증가국토부,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('9만건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
9,2013.06.16. 오후 7:00,광명·시흥지구 30%축소…보금자리 출구전략 본격화,"[('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('축소…보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
10,2013.06.16. 오후 6:42,분양현장 NOW 용인 신봉 광교산 자이 아파트,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교산 자이 아파트', 'ARTIFACT')]"
11,2013.06.16. 오후 6:39,위례 견본주택 2곳 이번주 개관,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
13,2013.06.16. 오후 6:39,포토 일산 주상복합에 쏠린 눈,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O')]"
14,2013.06.16. 오후 6:39,행복주택 지역주민과 소통…이재영 신임 LH사장,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'CIVILIZATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('소통…', 'O'), ('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
15,2013.06.16. 오후 6:39,5월 전국 9만호 거래…5년새 최대,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래…', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
16,2013.06.16. 오후 6:39,톡톡 부동산 도서관·문화센터도 프리미엄,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('도서관·문화센터도', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O')]"
17,2013.06.16. 오후 6:39,MK 추천매물 인천 부평역세권 대형 은행상가 28억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('은행상가', 'O'), (' ', 'O'), ('28억원', 'QUANTITY')]"
18,2013.06.16. 오후 6:39,전용 59㎡형도 4베이,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), ('형도', 'O'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY')]"
19,2013.06.16. 오후 6:38,SH 천왕·신내동에 1241가구 분양,"[('SH 천왕', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('신내동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1241가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
20,2013.06.16. 오후 6:38,정창영 코레일 사장 17일 퇴임식,"[('정창영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('퇴임식', 'O')]"
21,2013.06.16. 오후 6:04,취득세 감면 종료 임박… 매매시장 다시 침체,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O')]"
22,2013.06.16. 오후 6:03,여전히 매물 품귀… 서울·수도권 오름세 지속,"[('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
23,2013.06.16. 오후 6:00,4·1대책 영향 5월 주택거래량 작년 대비 32% 증가,"[('4·1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
24,2013.06.16. 오후 6:00,4·1대책 영향 5월 주택거래량 작년 대비 32% 증가,"[('4·1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
25,2013.06.16. 오후 5:52,실적부진 건설사 CEO교체 바람…다음은 누구,"[('실적부진', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('바람…다음은', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O')]"
26,2013.06.16. 오후 5:51,취임 100일 맞은 서승환 국토부장관에 듣는다,"[('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다', 'O')]"
27,2013.06.16. 오후 5:42,신기러기 가족 주거 트렌드 바꾼다,"[('신기러기', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
28,2013.06.16. 오후 5:35,소득 하위계층 건보혜택 5배,"[('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('하위계층', 'O'), (' ', 'O'), ('건보', 'CIVILIZATION'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY')]"
29,2013.06.16. 오후 5:26,취득세 인하·종부세 통합…주택 세제 하반기 대수술,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하·', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통합…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대수술', 'O')]"
30,2013.06.16. 오후 5:21,주민 시 탁상행정에 재개발 위기 격앙,"[('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('탁상행정에', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('격앙', 'O')]"
31,2013.06.16. 오후 5:21,서승환 국토부장관 4·1대책 효과 몇 달 더 지켜봐야,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4·1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('몇', 'O'), (' ', 'O'), ('달', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜봐야', 'O')]"
32,2013.06.16. 오후 5:21,지난달 전국 주택거래량 껑충,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
33,2013.06.16. 오후 5:20,현장르포 4·1 부동산 대책에도 주택 연관업종 여전히 불황,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('4·1', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책에도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연관업종', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O')]"
34,2013.06.16. 오후 5:20,유명무실 ‘4·1대책 후폭풍’ 현장을 가다,"[('유명무실', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('4·1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후폭풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
35,2013.06.16. 오후 5:14,광명·시흥 보금자리 절반 줄여 5만가구로,"[('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
36,2013.06.16. 오후 5:06,보금자리지구 출구전략 스타트 4년째 표류 광명·시흥부터 수술…하반기 나머지 지구로 확대,"[('보금자', 'LOCATION'), ('리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O'), (' ', 'O'), ('4년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('표류', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('수술…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나머지', 'O'), (' ', 'O'), ('지구', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
37,2013.06.16. 오후 5:01,하반기 서울 내곡 등 수도권서 8만 가구 분양,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
38,2013.06.16. 오후 5:01,서승환 국토부 장관 4·1대책 효과 더 지켜봐야…양도세 중과 폐지 등 입법화 노력,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4·1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜봐야…', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('입법화', 'O'), (' ', 'O'), ('노력', 'O')]"
39,2013.06.16. 오후 5:01,주민갈등 키우는 뉴타운 실태조사,"[('주민', 'CIVILIZATION'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('키우는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O')]"
40,2013.06.16. 오후 5:01,이번주 9057가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9057가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
41,2013.06.16. 오후 5:01,래미안 위례 랜드마크…분양가는 주변보다 저렴,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크…분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('주변보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
42,2013.06.16. 오후 5:01,인구 유입 늘고 공급량 평균 이하 …제주투자 매력,"[('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('유입', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('이하', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
43,2013.06.16. 오후 5:01,천안·당진 눈여겨봐야…수익형 부동산도 주목,"[('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눈여겨봐야…수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
44,2013.06.16. 오후 5:01,빌딩투자 ABC 주변 여건 무시한 빌딩 리모델링…임차인 구하지 못해 백전백패,"[('빌딩투자', 'O'), (' ', 'O'), ('ABC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('여건', 'O'), (' ', 'O'), ('무시한', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링…', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구하지', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O'), (' ', 'O'), ('백전백패', 'O')]"
45,2013.06.16. 오후 5:00,5월 주택거래량 작년 대비 32% 증가,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
46,2013.06.16. 오후 5:00,5월 주택거래량 작년 대비 32% 증가,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
48,2013.06.16. 오후 4:53,행복주택이 넘어야 할 진짜 산…소음·악취 아닌 주민반대,"[('행복주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('산…소음·악취', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('반대', 'O')]"
49,2013.06.16. 오후 4:53,“소비자 깐깐한 입맛 충족시켜라”..분양시장에 맞춤형 바람,"[('“', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('깐깐한', 'O'), (' ', 'O'), ('입맛', 'O'), (' ', 'O'), ('충족시켜라”..분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
50,2013.06.16. 오후 4:53,6년째 공사 중단 씨앤백화점 투자자들 “신용불량에 빚독촉까지..”,"[('6년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('씨앤백화점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“신용불량에', 'O'), (' ', 'O'), ('빚독촉까지..”', 'O')]"
51,2013.06.16. 오후 4:37,서승환 국토부 장관 “4·1 효과 몇 달 더 지켜봐야 알 것”,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('4·1', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('몇', 'O'), (' ', 'O'), ('달', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜봐야', 'O'), (' ', 'O'), ('알', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
52,2013.06.16. 오후 4:37,지난달 주택 거래 30%이상 증가,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('30%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
53,2013.06.16. 오후 4:37,LH 사장 행복주택 사업예정지 방문,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
54,2013.06.16. 오후 4:37,BIFC몰 선착순 분양 돌입,"[('BIFC몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
55,2013.06.16. 오후 4:37,남양주 지금 힐스테이트 계약조건보장제 도입키로,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 계약조건보장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입키로', 'O')]"
56,2013.06.16. 오후 4:37,맞춤형 인테리어로 실수요자 사로잡는다,"[('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어로', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사로잡는다', 'O')]"
57,2013.06.16. 오후 4:37,심현태 MB홀딩스 대표 “주택시장 작년말 바닥 찍어.. 하반기 서울 근교 분양 주목”,"[('심현태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('MB홀딩스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('작년말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍어..', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('근교', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목”', 'O')]"
58,2013.06.16. 오후 4:37,‘2000억짜리 흉물’ 씨앤백화점 투자자의 ‘눈물’,"[('‘', 'O'), ('2000억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('흉물’', 'O'), (' ', 'O'), ('씨앤백화점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈물’', 'O')]"
59,2013.06.16. 오후 4:17,대우조선해양이 만든 세계 최대 컨테이너선 탄생,"[('대우조선해양', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('컨테이너선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
60,2013.06.16. 오후 3:57,기재부 지역공약 이행계획 고민‥총사업비 임기내 소요분,"[('기재부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역공약', 'O'), (' ', 'O'), ('이행계획', 'O'), (' ', 'O'), ('고민‥총사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('임기내', 'O'), (' ', 'O'), ('소요분', 'O')]"
61,2013.06.16. 오후 3:48,아파트 주간 시세 서울 매매시장 3주 연속 하락세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
62,2013.06.16. 오후 3:36,HOT 아파트 분당 정자동 느티마을 공무원3단지,"[('HOT', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('느티마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'ARTIFACT'), ('3단지', 'QUANTITY')]"
63,2013.06.16. 오후 3:36,부동산 QA 임야를 전田으로 바꾸면 값 오르나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('임야를', 'O'), (' ', 'O'), ('전田으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸면', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나', 'O')]"
64,2013.06.16. 오후 3:21,집살 때 됐나…아파트 모델하우스 북새통,"[('집살', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('됐나…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
65,2013.06.16. 오후 2:59,상반기 마지막 물량 잡아라…분양시장 달아올라,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달아올라', 'O')]"
66,2013.06.16. 오후 2:54,모델하우스에 모델 떴다…부동산 시장 살아나나,"[('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('떴다…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
67,2013.06.16. 오후 2:52,5월 주택거래량 5년만에 최대치,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O')]"
68,2013.06.16. 오후 2:49,서울 아파트값 떨어지는데...마포구는 오르는 이유는,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는데...', 'O'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
69,2013.06.16. 오후 2:49,부산국제금융센터 첫 상업시설 BIFC 선착순분양 돌입,"[('부산국제금융센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('BIFC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
70,2013.06.16. 오후 2:49,‘일산 요진 와이시티’ 견본주택 주말 방문객 “북적”,"[('‘', 'O'), ('일산 요진 와이시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“북적”', 'O')]"
71,2013.06.16. 오후 2:47,남양주 지금 힐스테이트 계약조건보장제 실시,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 계약조건보장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
72,2013.06.16. 오후 2:46,5월 서울 주택거래량 59% 급증‥시장 살아나나종합,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('59%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증‥시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나종합', 'O')]"
73,2013.06.16. 오후 2:41,GS건설 공덕과 광교산 자이 견본주택 성황,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공덕', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('광교산 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
74,2013.06.16. 오후 2:15,GS건설 공덕·광교산자이 주말 모델하우스 성황,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공덕·', 'ARTIFACT'), ('광교산자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
75,2013.06.16. 오후 2:09,서 국토부장관 당분간 4.1 추가대책 없다,"[('서', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('4.1', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
76,2013.06.16. 오후 2:05,이재영 LH 사장 행복주택 지역 주민들과 소통,"[('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('소통', 'O')]"
78,2013.06.16. 오후 2:00,서울 아파트값 3주 연속 하락…신도시 소폭 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
79,2013.06.16. 오후 1:59,우리동네 리포트 파주시 파평면 접경지역 단점이지만 자연환경·가격 장점,"[('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('파평면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접경지역', 'O'), (' ', 'O'), ('단점이지만', 'O'), (' ', 'O'), ('자연환경·가격', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O')]"
80,2013.06.16. 오후 1:41,일산 요진 와이시티 견본주택 북적,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('요진 와이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
81,2013.06.16. 오후 1:32,일산탄현역 전세가 두산 아파트 특별분양,"[('일산탄현역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('두산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
82,2013.06.16. 오후 1:05,GS건설 ‘공덕·광교산자이’… 주말 견본주택 ‘성황’,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('공덕·', 'ARTIFACT'), ('광교산자이', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘성황’', 'O')]"
83,2013.06.16. 오후 1:02,지난달 주택거래 9만건‥전년비 32.5%↑,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('9만건', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('32.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
84,2013.06.16. 오후 1:01,제주도 “6성급 호텔수준 오피스텔” 특별분양,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔수준', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔”', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
85,2013.06.16. 오후 12:57,서승환 국토장관 4·1 대책 효과 몇달 더 지켜봐야,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4·1 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('몇달', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜봐야', 'O')]"
86,2013.06.16. 오후 12:50,몇년만에 새아파트야…일산 요진와이티시 북새통,"[('몇년만에', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트야…', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('요진와이티시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
87,2013.06.16. 오후 12:31,마포역 도보 5분. 한강조망권 도시형생활주택 회사분 특별분양,"[('마포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('회사분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
88,2013.06.16. 오후 12:20,전국 아파트값 상승전환…대구·경북 상승지속,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승전환…', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승지속', 'O')]"
89,2013.06.16. 오후 12:20,SH공사 천왕2·신내3지구 1241가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천왕2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신내3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1241가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
90,2013.06.16. 오후 12:05,SH공사 천왕동 신내동 1241가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천왕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1241가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
92,2013.06.16. 오후 12:00,보금자리지구 내 민간아파트 주목 받는 이유,"[('보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
93,2013.06.16. 오전 11:56,이재영 LH사장 휴일에도 행복주택 현장 소통행보,"[('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('휴일에도', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('소통행보', 'O')]"
94,2013.06.16. 오전 11:51,4.1 대책으로 5월 강남3구 주택거래량 2.2배 급증,"[('4.1', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
95,2013.06.16. 오전 11:44,LH 이재영 사장 행복주택 예정지 현장방문,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('현장방문', 'O')]"
96,2013.06.16. 오전 11:44,5월 주택거래 9만건…전년比 32.5% 증가,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('9만건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('32.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
97,2013.06.16. 오전 11:44,이재영 LH 사장 행복주택 예정지 3곳 현장 방문,"[('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
98,2013.06.16. 오전 11:40,원세훈에 뇌물 황보건설 460억 특혜수주 의혹,"[('원세훈', 'PERSON'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌물', 'O'), (' ', 'O'), ('황보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('460억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특혜수주', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
99,2013.06.16. 오전 11:36,서승환 국토부 장관 “4·1대책 효과 몇달 지나면 확실히 알 것”,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('4·1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('몇달', 'O'), (' ', 'O'), ('지나면', 'O'), (' ', 'O'), ('확실히', 'O'), (' ', 'O'), ('알', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
100,2013.06.16. 오전 11:35,SH공사 천왕2·신내3지구 1241가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천왕2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신내3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1241가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
101,2013.06.16. 오전 11:30,금융위금감원 제재권 놓고 또 기싸움,"[('금융위금감원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제재권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('기싸움', 'O')]"
102,2013.06.16. 오전 11:30,지난달 주택 거래 30% 증가...강남3구는 100% 이상 늘어,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가...', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('100% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
104,2013.06.16. 오전 11:25,LH 이재영 사장 공릉·가좌·안산 등 행복주택 사업 예정지 방문,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공릉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('가좌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
105,2013.06.16. 오전 11:23,당국 저축銀 신용평가 ‘투트랙’ 감독..“대출금리 30% 아래로”,"[('당국', 'O'), (' ', 'O'), ('저축銀', 'O'), (' ', 'O'), ('신용평가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘투트랙’', 'O'), (' ', 'O'), ('감독..“대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아래로”', 'O')]"
107,2013.06.16. 오전 11:17,정부 내년 근로소득세제 마련...근로자 13만3000여명이 우선 대상,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('근로소득세제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마련...', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('13만3000여명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
108,2013.06.16. 오전 11:16,SH공사 천왕2·신내3지구 1241가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천왕2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신내3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1241가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
109,2013.06.16. 오전 11:15,알짜배기 SH공사 분양아파트에 청약통장 써볼까,"[('알짜배기', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('써볼까', 'O')]"
110,2013.06.16. 오전 11:10,5월 서울 주택 거래량 59% 급증‥시장 살아나나,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('59%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증‥시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
111,2013.06.16. 오전 11:02,이슈포커스청산 진행중 용산개발 가시밭길만,"[('이슈포커스청산', 'O'), (' ', 'O'), ('진행중', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가시밭길만', 'O')]"
112,2013.06.16. 오전 11:02,부동산포커스추가대책 논의…효과는 미지수,"[('부동산포커스추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('논의…효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('미지수', 'O')]"
113,2013.06.16. 오전 11:00,국토부 항공안전 전자행정시스템 개도국에 무상교육,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공안전 전자행정시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개도국에', 'O'), (' ', 'O'), ('무상교육', 'O')]"
114,2013.06.16. 오전 11:00,국토부 자동차 급발진 현상 재현 공개실험 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('급발진', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('재현', 'O'), (' ', 'O'), ('공개실험', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
115,2013.06.16. 오전 11:00,5월 주택거래량 9만건…작년 대비 32% 증가,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('9만건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
116,2013.06.16. 오전 11:00,4·1대책 효과 톡톡…5월 거래 전년동월比 32.5%↑,"[('4·1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡…', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동월比', 'O'), (' ', 'O'), ('32.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
117,2013.06.16. 오전 11:00,5월 주택매매거래 회복세 뚜렷…전년비 32.5% 증가,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('32.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
119,2013.06.16. 오전 10:50,평창 용평 전원주택단지 평창힐링타운 분양,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('평창힐링타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
120,2013.06.16. 오전 10:50,이미경 황보건설 원세훈 뇌물대가 460억 수주 의혹,"[('이미경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('황보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('뇌물대가', 'O'), (' ', 'O'), ('460억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
121,2013.06.16. 오전 10:50,내년부터 중ㆍ고액 근로자 세부담 늘어난다,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중ㆍ고액', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
122,2013.06.16. 오전 10:33,서승환 장관 4·1대책 효과 몇 달 더 지켜봐야,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4·1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('몇', 'O'), (' ', 'O'), ('달', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜봐야', 'O')]"
123,2013.06.16. 오전 10:13,집 살 건가요…주택구매의향 설문 조사,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('건가요…주택구매의향', 'O'), (' ', 'O'), ('설문', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
124,2013.06.16. 오전 10:05,서울 아파트값 3주째 하락···4.1대책 효과 반짝,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락···', 'O'), ('4.1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O')]"
125,2013.06.16. 오전 10:00,효성 구미 남율2지구서 효성해링턴 플레이스2차 분양,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남율2지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
126,2013.06.16. 오전 9:55,영종 발전 마중물 부동산 투자이민제 활성화 전력,"[('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('마중물', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산 투자이민제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('전력', 'O')]"
127,2013.06.16. 오전 9:41,아파트값 하락세 서울 전 지역 확산…전세는 오름세 지속,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
128,2013.06.16. 오전 9:27,경찰 전국 아파트 관리 비리실태 특별단속,"[('경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('비리실태', 'O'), (' ', 'O'), ('특별단속', 'O')]"
129,2013.06.16. 오전 9:15,이재영 LH 사장 휴일에도 행복주택 예정지 현장방문,"[('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('휴일에도', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('현장방문', 'O')]"
130,2013.06.16. 오전 9:06,경매사냥 용인 연원마을 성원 164㎡ 2억8800만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연원마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성원', 'O'), (' ', 'O'), ('164㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억8800만원', 'QUANTITY')]"
131,2013.06.16. 오전 9:01,부동산캘린더 위례신도시서 현대 vs 삼성 모델하우스 맞짱,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('맞짱', 'O')]"
132,2013.06.16. 오전 8:07,경기도 국민임대주택 재정부담 1천523억경기硏,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재정부담', 'O'), (' ', 'O'), ('1천523억', 'QUANTITY'), ('경기硏', 'O')]"
133,2013.06.16. 오전 7:31,부동산캘린더삼성·현대건설 위례신도시서 모델하우스 동시개관,"[('부동산캘린더삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('동시개관', 'O')]"
134,2013.06.16. 오전 7:01,서울 아파트값 하락폭 커져…9·10대책 이전 수준,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져…', 'O'), ('9·10대책 이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
135,2013.06.16. 오전 6:24,수도권 국민임대 74% 경기도 편중…재정부담 1523억,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('74%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('편중…재정부담', 'O'), (' ', 'O'), ('1523억', 'QUANTITY')]"
136,2013.06.16. 오전 6:05,대한민국은 ‘원룸 공화국’,"[('대한민국', 'COUNTRY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('공화국’', 'O')]"
138,2013.06.17. 오후 8:09,행복주택 건폐율·용적률 특례 적용,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건폐율·용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('특례', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
139,2013.06.17. 오후 7:51,행복주택 수요조사 꿰맞추기 논란,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요조사', 'O'), (' ', 'O'), ('꿰맞추기', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
140,2013.06.17. 오후 6:55,대한건설단체총연합회 23회 건설의 날 기념식 개최,"[('대한건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설의 날', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
141,2013.06.17. 오후 6:49,호남고속철 레일체결장치 공급승인 비리 의혹 논란,"[('호남고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('레일체결장치', 'O'), (' ', 'O'), ('공급승인', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
142,2013.06.17. 오후 6:44,공원.학교 없는 행복주택 슬럼화 우려,"[('공원.학교', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('슬럼화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
143,2013.06.17. 오후 6:41,주택시장 하반기 신중론 부상,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신중론', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
144,2013.06.17. 오후 6:39,대형 건설사 6월 빅 매치‥21일 기다렸다,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빅', 'O'), (' ', 'O'), ('매치‥', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기다렸다', 'O')]"
145,2013.06.17. 오후 6:38,매경 ‘분양상담전문가’과정 2기,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('분양상담전문가', 'CIVILIZATION'), ('’과정', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY')]"
146,2013.06.17. 오후 6:19,심재철 의원 호남 고속철 레일 부품 부실 검증,"[('심재철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('호남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('레일', 'O'), (' ', 'O'), ('부품', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O')]"
147,2013.06.17. 오후 5:57,마천루 데스크 단상 행복주택과 귤화위지橘化爲枳,"[('마천루', 'O'), (' ', 'O'), ('데스크', 'O'), (' ', 'O'), ('단상', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택과', 'O'), (' ', 'O'), ('귤', 'PLANT'), ('화위지橘化爲枳', 'O')]"
148,2013.06.17. 오후 5:56,LH 오산 세교지구 공동주택용지 5만㎡ 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
149,2013.06.17. 오후 5:55,한류월드 용지매각 설명회…현대건설 등 23개사 참여,"[('한류월드 용지매', 'EVENT'), ('각 설명회', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('23개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
150,2013.06.17. 오후 5:50,정부 발주 300억원 이상 공사 최저가낙찰제 폐지,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('300억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
151,2013.06.17. 오후 5:39,현대건설 경영진 협력사 동반성장 추진,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영진', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
152,2013.06.17. 오후 5:26,행복주택 임대료 시세대로 입주자에겐 현금 보조해줘,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('시세대로', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('에겐', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('보조해줘', 'O')]"
153,2013.06.17. 오후 5:25,GS건설 공덕·광교산자이 견본주택 ‘성황’,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공덕·', 'ARTIFACT'), ('광교산자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘성황’', 'O')]"
154,2013.06.17. 오후 5:18,18일 23회 건설의 날 건설업 총체적 위기…내실 다져 글로벌시장 공략,"[('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('23회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('총체적', 'O'), (' ', 'O'), ('위기…내실', 'O'), (' ', 'O'), ('다져', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
155,2013.06.17. 오후 5:17,수도권 전세 ‘비수기’가 사라졌다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘비수기’가', 'O'), (' ', 'O'), ('사라졌다', 'O')]"
156,2013.06.17. 오후 5:15,현대건설 매달 협력사 현장방문 상생협력안,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장방문', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력안', 'O')]"
157,2013.06.17. 오후 5:15,5년차 강남아파트 하자보수 소송 봇물,"[('5년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자보수', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
158,2013.06.17. 오후 5:15,주민반대로 뉴타운 통째해제 1호 창신·숭인지구 가보니…,"[('주민', 'CIVILIZATION'), ('반대로', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('통째해제', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('창신', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('숭인지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
159,2013.06.17. 오후 5:15,강남 청실·홍실 재건축 난항,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청실·홍실', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
160,2013.06.17. 오후 5:15,남대전물류단지 창고터 등 매각,"[('남대전물류단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창고터', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
161,2013.06.17. 오후 5:15,용산실패 롯데관광개발 법정관리 조기졸업 추진,"[('용산', 'LOCATION'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('조기졸업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
162,2013.06.17. 오후 5:14,공공공사 입찰 종합심사제로 변경,"[('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('종합심사제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
163,2013.06.17. 오후 5:14,경남기업 45층 주상복합 건설,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('45층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
164,2013.06.17. 오후 5:13,정수현 현대건설 사장 협력사 자금·기술지원,"[('정수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('자금·기술지원', 'O')]"
165,2013.06.17. 오후 5:12,“4·1대책 후속조치 차질없이 추진，행복주택 재원 마련위해 협의 중”,"[('“', 'O'), ('4·1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후속조치', 'O'), (' ', 'O'), ('차질없이', 'O'), (' ', 'O'), ('추진，행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재원', 'O'), (' ', 'O'), ('마련위해', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O'), (' ', 'O'), ('중”', 'O')]"
166,2013.06.17. 오후 5:11,롯데관광 대주주 사재출연 법정관리 조기졸업,"[('롯데관광', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사재출연', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('조기졸업', 'O')]"
167,2013.06.17. 오후 5:10,주택시장 하반기 신중론 부상,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신중론', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
168,2013.06.17. 오후 5:09,국토부 한옥 전문인력 양성 본격화…교육비 6억 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…교육비', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
169,2013.06.17. 오후 5:09,롯데관광 용산개발 재추진,"[('롯데관광', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
170,2013.06.17. 오후 5:08,인천시의회 에잇시티 출자 전 안전장치 마련해야,"[('인천시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에잇시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출자', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('안전장치', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해야', 'O')]"
171,2013.06.17. 오후 5:08,최삼규 대한건설단체총연합회장 “경제 상황 맞춘 규제완화로 제값 받는 건설체계 마련을”,"[('최삼규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설단체총연합회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“경제', 'O'), (' ', 'O'), ('상황', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춘', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('제값', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설체계', 'O'), (' ', 'O'), ('마련을”', 'O')]"
172,2013.06.17. 오후 5:08,공원.학교 없는 행복주택 슬럼화 우려,"[('공원.학교', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('슬럼화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
173,2013.06.17. 오후 5:07,래미안 위례신도시 21일부터 410가구 공급,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('21일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('410가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
174,2013.06.17. 오후 5:06,행복주택 용적률·층고제한 완화한다,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률·층고제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화한다', 'O')]"
175,2013.06.17. 오후 5:06,얼어붙은 서울 상권,"[('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상권', 'O')]"
176,2013.06.17. 오후 5:06,몸값 낮추는 대단지 재개발,"[('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
178,2013.06.17. 오후 5:05,최삼규 회장 “4·1 부동산대책만으로는 역부족”,"[('최삼규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('4·1', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책만으로는', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족”', 'O')]"
179,2013.06.17. 오후 4:51,서승환 장관 “동남권 신공항 건설 수요조사 후 타당성 조사”,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신공항', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수요조사', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('조사”', 'O')]"
180,2013.06.17. 오후 4:50,고양 삼송2차 아이파크 오는 7월 분양,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
181,2013.06.17. 오후 4:49,역세권 중소형 아파트의 ‘꾸준한 인기’,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('인기’', 'O')]"
182,2013.06.17. 오후 4:39,슈퍼甲 지적공사 측량업무 독점…민간업계 반발,"[('슈퍼甲', 'O'), (' ', 'O'), ('지적공사', 'O'), (' ', 'O'), ('측량업무', 'O'), (' ', 'O'), ('독점…민간업계', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
183,2013.06.17. 오후 4:33,국공립 어린이집 유치 단지 ‘찬반’ 논란,"[('국공립', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬반’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
184,2013.06.17. 오후 4:33,현장르포 ‘분리개발 확정’ 청량리 4구역,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분리개발', 'O'), (' ', 'O'), ('확정’', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY')]"
185,2013.06.17. 오후 4:33,현대건설 협력사 찾아 상생협력,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O')]"
187,2013.06.17. 오후 4:33,공동주택용지 1필지，오산 세교지구서 공급,"[('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), ('，', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
188,2013.06.17. 오후 4:32,남양주 도농역 센트레빌，분기별 생활비 지원 혜택,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도농역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), ('，분기별', 'O'), (' ', 'O'), ('생활비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
189,2013.06.17. 오후 4:32,공덕자이·광교산자이，견본주택 1만여명 방문,"[('공덕자이', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('광교산자이', 'ARTIFACT'), ('，견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
190,2013.06.17. 오후 4:32,주거용 건물 공매 경쟁률，5월 3.6대 1..사상 최고,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률，', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.6대 1', 'QUANTITY'), ('..사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
191,2013.06.17. 오후 4:32,복합단지 분양 ‘기지개 ’,"[('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O')]"
192,2013.06.17. 오후 4:32,DMC역 인근 북가좌동 ‘아파트촌’으로,"[('DMC역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('북가좌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘아파트촌’으로', 'O')]"
193,2013.06.17. 오후 4:26,최저소득층 한푼 안써도 서울서 아파트 장만에 30년종합,"[('최저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('한푼', 'O'), (' ', 'O'), ('안써도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('장만에', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), ('종합', 'O')]"
194,2013.06.17. 오후 4:23,대형 건설사 6월 빅 매치‥21일 기다렸다,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빅', 'O'), (' ', 'O'), ('매치‥', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기다렸다', 'O')]"
195,2013.06.17. 오후 4:21,롯데관광개발 아직도 용산개발에 미련이,"[('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('미련이', 'O')]"
196,2013.06.17. 오후 4:13,숨만 쉬고 모아도 내집 마련에 30년 걸려,"[('숨만', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬고', 'O'), (' ', 'O'), ('모아도', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련에', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸려', 'O')]"
197,2013.06.17. 오후 4:11,정수현 현대건설 사장 동반성장 위해 건설현장 누빈다,"[('정수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('누빈다', 'O')]"
198,2013.06.17. 오후 4:11,순천 호반베르디움 전세대 청약 마감,"[('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
199,2013.06.17. 오후 4:09,최상준 대표 정해돈 대표 등 금탑산업훈장 수상,"[('최상준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('정해돈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('금탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
200,2013.06.17. 오후 4:05,서승환 국토부 장관 “신공항 수요조사 후 타당성 조사”,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“신공항', 'O'), (' ', 'O'), ('수요조사', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('조사”', 'O')]"
201,2013.06.17. 오후 4:01,4개 노선 지나는 환승역.. 신규분양 눈길 ‘팍’,"[('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('지나는', 'O'), (' ', 'O'), ('환승역..', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('‘팍’', 'O')]"
202,2013.06.17. 오후 3:58,한강신도시 대림 e편한세상에서 여름철 전기료 걱정 날려볼까,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('여름철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전기료', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('날려볼까', 'O')]"
203,2013.06.17. 오후 3:54,현대건설 현장찾아 협력업체 상생협력,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O')]"
204,2013.06.17. 오후 3:54,부동산태인 세종사이버대학과 경매 특별강의 진행,"[('부동산태인', 'O'), (' ', 'O'), ('세종사이버대학', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('특별강의', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
205,2013.06.17. 오후 3:52,현장르포분리개발 확정된 청량리4구역 속도 낼까,"[('현장르포분리개발', 'O'), (' ', 'O'), ('확정된', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낼까', 'O')]"
206,2013.06.17. 오후 3:52,‘단지내 국공립 어린이집’ 갖춘 아파트 속속 등장,"[('‘단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('국공립', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집’', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
207,2013.06.17. 오후 3:51,수도권 전세시장이 불안하다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세시장이', 'O'), (' ', 'O'), ('불안하다', 'O')]"
208,2013.06.17. 오후 3:51,DMC역 인근 북가좌동에 1800여가구 아파트 들어선다,"[('DMC역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('북가좌동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1800여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
209,2013.06.17. 오후 3:44,범양프레체 오피스텔 20실 선착순 분양,"[('범양프레체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('20실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
210,2013.06.17. 오후 3:30,불볕더위에 단지내 수영장 갖춘 아파트 공덕자이 ‘인기’,"[('불볕더위에', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('수영장', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공덕자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
211,2013.06.17. 오후 3:29,수익형 부동산 틈새 상품 ‘수익형 오피스’가 뜬다,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스’가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
212,2013.06.17. 오후 3:24,르포무산된 뉴타운 초고령 ‘동대문 아파트’는 어떻게…,"[('르포무산된', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('초고령', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트’는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게…', 'O')]"
213,2013.06.17. 오후 3:20,부동산 경매 초보자라면 주목,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('초보자', 'CIVILIZATION'), ('라면', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
214,2013.06.17. 오후 3:15,현오석 지방정부도 세출구조조정해야,"[('현오석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지방정부', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('세출구조조정해야', 'O')]"
215,2013.06.17. 오후 3:11,42년된 국내 첫 서민아파트 금화시범 지금은…,"[('42년', 'DATE'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('서민아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('금화시범', 'O'), (' ', 'O'), ('지금은…', 'O')]"
216,2013.06.17. 오후 3:10,건설주택포럼 ‘2013년 2분기 정기세미나’ 개최,"[('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2013년 2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기세미나’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
217,2013.06.17. 오후 3:08,정부 보금자리 명칭 폐기…행복주택은 특례 근거 마련,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('폐기…행복주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('특례', 'O'), (' ', 'O'), ('근거', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
218,2013.06.17. 오후 3:07,장마철 교통사고 주의보.. 안전운행 5계명은,"[('장마철', 'O'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보..', 'O'), (' ', 'O'), ('안전운행', 'O'), (' ', 'O'), ('5계명', 'QUANTITY'), ('은', 'O')]"
219,2013.06.17. 오후 3:06,“분양 성공은 역시 역세권”,"[('“분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공은', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권”', 'O')]"
220,2013.06.17. 오후 3:05,보금자리 흔적 없앤 행복주택 특별법 살펴보니,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('흔적', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택 특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('살펴보니', 'O')]"
221,2013.06.17. 오후 3:04,포스코건설 브라질 CSP제철소 인근 환경정화활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브라질', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('CSP제철소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('환경정화활동', 'O')]"
222,2013.06.17. 오후 3:01,LH 대현3지구 13일 지구주민대상 분양홍보관 오픈,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대현3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지구', 'CIVILIZATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('분양홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
223,2013.06.17. 오후 2:51,LH 오산 세교지구 공동주택용지 1필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
224,2013.06.17. 오후 2:48,경남기업 1783억원 규모 주상복합 공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1783억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
225,2013.06.17. 오후 2:42,“200만 건설인의 힘을 모아 새로운 도전을…”,"[('“', 'O'), ('200만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘을', 'O'), (' ', 'O'), ('모아', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('도전을…”', 'O')]"
226,2013.06.17. 오후 2:22,현대건설 경영진 협력사 현장방문 동반성장 모색,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영진', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장방문', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
227,2013.06.17. 오후 2:16,롯데관광개발 법정관리 조기졸업 추진,"[('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('조기졸업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
228,2013.06.17. 오후 2:15,서울 서대문 흉가아파트 7년 놔둔 사연,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흉가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('놔둔', 'O'), (' ', 'O'), ('사연', 'O')]"
229,2013.06.17. 오후 2:14,도농역 센트레빌 모델하우스 주말 5천여명 북새통,"[('도농역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
230,2013.06.17. 오후 2:05,건설산업 창조적 융합으로 위기 극복,"[('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('창조적', 'O'), (' ', 'O'), ('융합으로', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('극복', 'O')]"
231,2013.06.17. 오후 2:02,현대건설 경영진 협력사 직접 찾아 상생경영 머리맞댄다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영진', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('상생경영', 'O'), (' ', 'O'), ('머', 'ANIMAL'), ('리맞댄다', 'O')]"
232,2013.06.17. 오후 2:00,‘MBC신사옥·롯데백화점’ 확정 상암DMC배후 오피스텔 최대수혜,"[('‘', 'O'), ('MBC신사옥', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('롯데백화점', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('최대수혜', 'O')]"
233,2013.06.17. 오후 2:00,수익형 주택에 부는 투룸 바람,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('투룸', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
234,2013.06.17. 오후 1:57,주왕산 3개 폭포 고유 이름 되찾았다,"[('주왕산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭포', 'O'), (' ', 'O'), ('고유', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾았다', 'O')]"
235,2013.06.17. 오후 1:57,부동산114 추천매물서울 송파구 풍납동 아파트 10억 5000만원,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍납동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10억 5000만원', 'QUANTITY')]"
236,2013.06.17. 오후 1:55,포스코건설 브라질서 환경정화활동 펼쳐,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브라질', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('환경정화활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
237,2013.06.17. 오후 1:53,분양 및 시행자 대상 부동산홍보마케팅 세미나 개최,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('시행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산홍보마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
238,2013.06.17. 오후 1:49,LH 오산세교지구 공동주택용지 1필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산세교지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
239,2013.06.17. 오후 1:49,매경닷컴 주최 김포풍무 사업설명회 개최,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주최', 'O'), (' ', 'O'), ('김포풍무 사업설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
240,2013.06.17. 오후 1:46,차이나 머니 제주부산찍고 수도권 수익형부동산 쇼핑,"[('차이나', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('제주부산', 'LOCATION'), ('찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑', 'O')]"
241,2013.06.17. 오후 1:45,인천 송도 아이타워 G타워로 이름 바꾼다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('G타워', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
242,2013.06.17. 오후 1:37,주거용 건물 공매 경쟁률 사상 최고치 경신,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
243,2013.06.17. 오후 1:29,오천에코신도시 호반베르디움 순위내 청약 마감,"[('오천에코신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
244,2013.06.17. 오후 1:29,위례신도시도 이것 빠지면 난항 예상,"[('위례신도시', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('이것', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지면', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
245,2013.06.17. 오후 1:20,200만 건설인 힘모아 새로운 도전 시작합니다,"[('200만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설인', 'O'), (' ', 'O'), ('힘모아', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('도전', 'O'), (' ', 'O'), ('시작합니다', 'O')]"
246,2013.06.17. 오후 1:06,4.1 부동산 대책의 가장 큰 수혜지역으로 꼽히는 ‘세종시’ 이유는,"[('4.1 부', 'EVENT'), ('동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책의', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('꼽히는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
247,2013.06.17. 오후 1:01,우리 아파트에서 박태환 돼 볼까…수영장 갖춘 단지 인기,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에서', 'O'), (' ', 'O'), ('박태환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('돼', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까…수영장', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
248,2013.06.17. 오후 1:00,롯데관광개발 대주주 사재출연 법정관리 졸업 추진,"[('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사재출연', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
249,2013.06.17. 오후 1:00,정창영 ‘down’ 김기병 ‘up’…용산개발의 두얼굴,"[('정창영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘down’', 'O'), (' ', 'O'), ('김기병', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘up’…', 'O'), ('용산개발', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('두얼굴', 'QUANTITY')]"
250,2013.06.17. 오후 12:52,현대건설 협력사 현장 전국투어…동반성장 모색,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('전국투어…동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
252,2013.06.17. 오후 12:04,‘중랑 범양프레체‘ 임대 완료된 회사보유분 20여가구 선착순 분양,"[('‘', 'O'), ('중랑', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('범양프레체', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('완료된', 'O'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('20여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
253,2013.06.17. 오후 12:04,경남기업 수원 초고층 주상복합아파트 신축공사 1783억원에 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('1783억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
254,2013.06.17. 오전 11:58,용산실패 롯데관광 법정관리 조기졸업,"[('용산', 'LOCATION'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데관광', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('조기졸업', 'O')]"
255,2013.06.17. 오전 11:46,청주시 재개발 추진위 해제하면 비용 30% 보조,"[('청주시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발 추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해제하면', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보조', 'O')]"
256,2013.06.17. 오전 11:44,최준명 요진건설산업 회장 모든 답은 현장에,"[('최준명', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('요진건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('답은', 'O'), (' ', 'O'), ('현장에', 'O')]"
257,2013.06.17. 오전 11:42,서울 자동차세 강남구 최고..223억 부과,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자동차세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고..', 'O'), ('223억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
258,2013.06.17. 오전 11:41,여성 배려한 ‘북죽곡 한라비발디’ 성공분양 ‘주목’,"[('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('배려한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('북죽곡 한라비발디', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('성공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
259,2013.06.17. 오전 11:40,대우건설 신임 사장 박영식 부사장 내정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박영식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
260,2013.06.17. 오전 11:38,‘일산 아이파크’ 30% 파격할인 분양에 눈길,"[('‘', 'O'), ('일산 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
261,2013.06.17. 오전 11:38,‘불황 무풍지대’ 분양 앞둔 역세권 중소형단지 어디,"[('‘불황', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍지대’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
262,2013.06.17. 오전 11:38,롯데관광개발 4개월만에 법정관리 졸업,"[('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O')]"
263,2013.06.17. 오전 11:36,현대건설 동반성장 현장경영 시동,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('현장경영', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
264,2013.06.17. 오전 11:33,소득 1분위 서울서 아파트 마련…30년동안 월급 한 푼도 안써야,"[('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('1분위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마련…', 'O'), ('30년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('푼도', 'O'), (' ', 'O'), ('안써야', 'O')]"
265,2013.06.17. 오전 11:29,현대건설 경영진 현장 협력사 동반성장 모색,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영진', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
266,2013.06.17. 오전 11:23,순천 오천지구 호반베르디움 순위내 청약 마감,"[('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
267,2013.06.17. 오전 11:23,별내 한화꿈에그린 더스타 상가 ‘주목’해야 하는 이유,"[('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린 더스타 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘주목’해야', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
268,2013.06.17. 오전 11:19,최저소득층 한푼 안쓰고 30년 모아야 서울서 내집 마련,"[('최저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('한푼', 'O'), (' ', 'O'), ('안쓰고', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
269,2013.06.17. 오전 11:16,정수현 사장 등 현대건설 경영진이 줄줄이 건설현장을 찾는 까닭은,"[('정수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영진', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
270,2013.06.17. 오전 11:15,대우건설 박영식 사장 발탁 배경은,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박영식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발탁', 'O'), (' ', 'O'), ('배경은', 'O')]"
271,2013.06.17. 오전 11:14,복합단지 분양 기지개,"[('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
272,2013.06.17. 오전 11:11,세종시 2차 이전 연기…또 역출근사태,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…또', 'O'), (' ', 'O'), ('역출근사태', 'O')]"
273,2013.06.17. 오전 11:09,1분위 소득자 서울서 아파트 장만에 30년 걸려,"[('1분위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소득자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('장만에', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸려', 'O')]"
274,2013.06.17. 오전 11:09,동부건설 도농역 센트레빌 최대 12% 할인,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도농역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
275,2013.06.17. 오전 11:06,사우디 공무원 국내 공간정보시스템 견학,"[('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('견학', 'O')]"
276,2013.06.17. 오전 11:05,경남기업 하반기 전국 2053가구 분양,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2053가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
278,2013.06.17. 오전 11:03,행복주택 용적률 층고제한 등 현행기준보다 대폭 완화,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('층고제한', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('현행기준보다', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
279,2013.06.17. 오전 11:03,유망 분양시장도 온도차 뚜렷,"[('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('온도차', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
280,2013.06.17. 오전 11:02,쌍용건설 중동 지하철 공사 등 해외사업 가속도,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
282,2013.06.17. 오전 11:01,국토부 한옥 전문인력 양성사업 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한옥 전문인력 양성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
283,2013.06.17. 오전 11:01,국토부 사우디 공무원 공간정보시스템 견학,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공간정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('견학', 'O')]"
285,2013.06.17. 오전 11:01,사우디 공무원 공간정보시스템 견학위해 방한...수주 기대,"[('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공간정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('견학위해', 'O'), (' ', 'O'), ('방한...수주', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
286,2013.06.17. 오전 11:01,주왕산 폭포 일제 잔재 벗어내고 고유한 이름 되찾아,"[('주왕산 폭포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('잔재', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어내고', 'O'), (' ', 'O'), ('고유한', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾아', 'O')]"
287,2013.06.17. 오전 11:01,우리나라 공간정보기술‥사우디 정부 러브콜,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보기술', 'STUDY_FIELD'), ('‥', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('러브콜', 'O')]"
288,2013.06.17. 오전 11:00,주말여행지 청송 주왕산 용추·절구·용연폭포 어때요,"[('주말', 'DATE'), ('여행지', 'O'), (' ', 'O'), ('청송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주왕산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용추', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('절구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용연폭포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
289,2013.06.17. 오전 11:00,국토부 한옥건축 전문인력 200명 키운다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한옥건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('200명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
290,2013.06.17. 오전 11:00,‘강동역 신동아 파밀리에’ 파격조건 내세워 분양시장 진격,"[('‘', 'O'), ('강동역 신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('파격조건', 'O'), (' ', 'O'), ('내세워', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진격', 'O')]"
291,2013.06.17. 오전 11:00,국토부 올해 한옥건축 전문인력 200명 양성,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한옥건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('200명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양성', 'O')]"
292,2013.06.17. 오전 11:00,국내 공간정보기술 사우디 정부서 러브콜,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보기술', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('러브콜', 'O')]"
293,2013.06.17. 오전 10:59,건설 乙의 눈물④끝 공사비 대신 日후쿠시마 골프회원권 지급,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('乙의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물④끝', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('후쿠시마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
294,2013.06.17. 오전 10:59,“59㎡는 조기마감”…실수요자들 발동동,"[('“', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('조기마감”…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('발동동', 'O')]"
295,2013.06.17. 오전 10:57,주택 공매시장 취득세 막차효과로 후끈,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('막차효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
296,2013.06.17. 오전 10:55,동부건설 ‘도농역 센트레빌’ 견본주택 재개관..월급처럼 생활비 지원 혜택도,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도농역 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재개관..월급처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('생활비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택도', 'O')]"
297,2013.06.17. 오전 10:45,KCC 기능성 소용량 페인트 B2C시장 진출,"[('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기능성', 'O'), (' ', 'O'), ('소용량', 'O'), (' ', 'O'), ('페인트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('B2C시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
298,2013.06.17. 오전 10:43,서울시 2인 이하 가구 절반수준..행복지수 낮아,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2인 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('수준..행복지수', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
299,2013.06.17. 오전 10:43,경남기업 1700억원대 주상복합 공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1700억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
300,2013.06.17. 오전 10:42,눈길 돌린 투자자들 강남역 중심상권 수익형부동산 주목,"[('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('돌린', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
301,2013.06.17. 오전 10:42,GS건설 공덕자이 단지내 수영장 눈길,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공덕자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('수영장', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
302,2013.06.17. 오전 10:41,호반건설 오천에코신도시 호반베르디움 청약 1.35대 1,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오천에코신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1.35대 1', 'QUANTITY')]"
303,2013.06.17. 오전 10:41,1분위 소득자 서울 내 집 마련 30년 걸려,"[('1분위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소득자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸려', 'O')]"
304,2013.06.17. 오전 10:40,도농역 센트레빌 계약조건 변경하자 고객 발길 이어져,"[('도', 'LOCATION'), ('농역 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('변경하자', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
305,2013.06.17. 오전 10:39,포스코건설 브라질 CSP 현장 환경정화 활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브라질', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('CSP', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('환경정화', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
306,2013.06.17. 오전 10:35,취득세 감면 혜택 종료 임박 …막차 타볼까,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('…막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타볼까', 'O')]"
307,2013.06.17. 오전 10:35,‘오천에코신도시 호반베르디움’ 전세대 청약 마감,"[('‘', 'O'), ('오천에코신도시 호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
308,2013.06.17. 오전 10:30,저소득층 내 집 마련 ‘30년 걸린다’,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸린다’', 'O')]"
309,2013.06.17. 오전 10:26,오천에코신도시 호반베르디움 순위내 마감 성공,"[('오천에코신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
310,2013.06.17. 오전 10:22,더벨삼환기업 사옥 매각 입찰 21일 마감,"[('더벨삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
311,2013.06.17. 오전 10:21,명동·홍대상권 포함한 서울 7대 상권 대부분 권리금 하락,"[('명동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('포함한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
312,2013.06.17. 오전 10:08,LH 오산 세교지구 공동주택용지 5만1154㎡ 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5만1154㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
313,2013.06.17. 오전 10:06,분양시장 4.1 대책 뒤 살아나고 있지만 아직은 2% 부족해,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('4.1', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나고', 'O'), (' ', 'O'), ('있지만', 'O'), (' ', 'O'), ('아직은', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부족해', 'O')]"
314,2013.06.17. 오전 10:05,한국경제TV 분양 클로즈UP GS건설 공덕자이 19일 일반청약,"[('한국경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공덕자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반청약', 'O')]"
315,2013.06.17. 오전 10:02,취임 초반부터 ‘현장경영’ 패달밟는 이재영 LH 사장…왜,"[('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('초반부터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘현장경영’', 'O'), (' ', 'O'), ('패달밟는', 'O'), (' ', 'O'), ('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('…왜', 'O')]"
316,2013.06.17. 오전 10:02,정창영 코레일 사장 퇴임,"[('정창영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴임', 'O')]"
317,2013.06.17. 오전 10:00,인기지역 아파트 분양도 쏠림현상이 심하다고…왜,"[('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림현상이', 'O'), (' ', 'O'), ('심하다고…왜', 'O')]"
318,2013.06.17. 오전 9:58,서울서 내집장만 연봉 1억3000만원으로도 4년 넘게 걸려,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집장만', 'O'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('1억3000만원', 'QUANTITY'), ('으로도', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('걸려', 'O')]"
319,2013.06.17. 오전 9:57,동부건설 ‘도농역 센트레빌’ 다양한 분양혜택 ‘눈길’,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도농역 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
320,2013.06.17. 오전 9:57,한국경제TV 분양 클로즈UP 요진건설산업 일산 와이시티 19일 일반청약,"[('한국경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('요진건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산 와이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반청약', 'O')]"
321,2013.06.17. 오전 9:56,LH 오산 세교지구내 공동주택용지 1필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
322,2013.06.17. 오전 9:54,경남기업 수원 송죽동 주상복합공사 수주..1783억원 규모,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송죽동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), ('1783억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
323,2013.06.17. 오전 9:46,포스코엔지니어링 1% 나눔활동 전직원 확대,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나눔활동', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'CIVILIZATION'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
324,2013.06.17. 오전 9:46,취득세 감면 혜택 종료 임박 막차 타볼까,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타볼까', 'O')]"
325,2013.06.17. 오전 9:45,행복주택지구에 학교 안짓는다.. 특별법 마련,"[('행복주택지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('안짓는다..', 'O'), (' ', 'O'), ('특별법', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
326,2013.06.17. 오전 9:43,월145만원 직장인 30년 모아야 서울서 내집마련,"[('월', 'O'), ('145만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O')]"
327,2013.06.17. 오전 9:41,행복주택에 용적률·학교 등 특례 적용,"[('행복주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률·학교', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('특례', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
328,2013.06.17. 오전 9:38,경남기업 4년만에 경남아너스빌 2000여가구 분양,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
329,2013.06.17. 오전 9:31,성산일출봉 앞 호텔식 오피스텔 ‘디아일랜드 마리나’ 주목,"[('성산일출봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('호텔식', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디아일랜드 마리나', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
330,2013.06.17. 오전 9:31,와우파 주택임대사업과 임대관리업 실전과정 개설,"[('와우파 주택임대사업', 'TERM'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('임대관리업', 'O'), (' ', 'O'), ('실전과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
331,2013.06.17. 오전 9:28,GS건설 공덕자이 광교산자이 견본주택 방문객 대거 몰려,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공덕자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교산자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
332,2013.06.17. 오전 9:22,월평균소득474만원으로 서울에 내 집 마련 하려면,"[('월평균소득', 'O'), ('474만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('하려면', 'O')]"
333,2013.06.17. 오전 9:06,창원 무동지구 아파트 입주 시작,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
334,2013.06.17. 오전 9:02,언론중재위 청라 푸르지오 보도에 합의조정 결정,"[('언론중재위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보도에', 'O'), (' ', 'O'), ('합의조정', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
335,2013.06.17. 오전 9:01,국내 최초 부동산 ‘분양상담전문가’ 교육 개설,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('분양상담전문가', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
336,2013.06.17. 오전 8:59,매경닷컴 하반기 부동산 시장전망과 내집마련 전략 세미나 개최,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장전망과', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
337,2013.06.17. 오전 8:56,국토연구원세계은행 亞 도시개발 공동 워크숍 개최,"[('국토연구원세계은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('亞', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
338,2013.06.17. 오전 8:26,울산시 공유재산 실태조사 활용도 제고,"[('울산시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공유재산', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('활용도', 'O'), (' ', 'O'), ('제고', 'O')]"
339,2013.06.17. 오전 8:18,현대엠코 서초 엠코타운 젠트리스 6월말 분양,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초 엠코타운 젠트리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
340,2013.06.17. 오전 7:59,“어르신집 밀고 아파트 짓는 무지막지한 나라”,"[('“어르신집', 'O'), (' ', 'O'), ('밀고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('무지막지한', 'O'), (' ', 'O'), ('나라”', 'O')]"
341,2013.06.17. 오전 7:53,경기도 한류월드부지 23만㎡ 매각작업 추진,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한류월드', 'LOCATION'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('23만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각작업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
342,2013.06.17. 오전 6:30,기자수첩뉴타운 사업 ‘재활용’ 못하나,"[('기자수첩뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘재활용’', 'O'), (' ', 'O'), ('못하나', 'O')]"
343,2013.06.17. 오전 6:21,서울 벗어나면 역세권·최고층 아파트도 1억 안돼,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('벗어나면', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권·최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
344,2013.06.17. 오전 6:15,좋아요부동산 아파트 분양받고 ‘생활비’도 챙긴다,"[('좋아요부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘생활비’도', 'O'), (' ', 'O'), ('챙긴다', 'O')]"
345,2013.06.17. 오전 6:06,르포6년만에 뉴타운 해제 매몰費 17억은 누구탓,"[('르포', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰費', 'O'), (' ', 'O'), ('17억', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('누구탓', 'O')]"
346,2013.06.17. 오전 6:01,국토부 젊은 건축사 등용문 공모전 올해부터 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등용문', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('올해부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
347,2013.06.17. 오전 6:01,행복주택에 용적률·건폐율·학교 등 특례 적용,"[('행복주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률·건폐율·학교', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('특례', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
348,2013.06.17. 오전 3:05,매매 시황서울 아파트 3주째 내림세 확대… 15개구 모두 하락,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), (' ', 'O'), ('15개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
349,2013.06.17. 오전 3:05,분양 정보경기 고양시 원당뉴타운 ‘래미안 휴레스트’ 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원당뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 휴레스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
350,2013.06.17. 오전 3:05,포토 부동산‘일산 요진 와이시티’ 본보기집 구름인파,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산‘', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('요진 와이시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
351,2013.06.17. 오전 3:05,부동산 캘린더서울 아현동 ‘공덕자이’ 등 14곳 청약 접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('공덕자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
352,2013.06.17. 오전 3:04,광화문에 빈 사무실 늘고있다,"[('광화문', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고있다', 'O')]"
353,2013.06.17. 오전 12:33,주택 매매거래량 전년 동월比 1.8% 감소,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동월比', 'O'), (' ', 'O'), ('1.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
354,2013.06.18. 오후 11:09,일산 요진 와이시티 1·2순위 청약 개시,"[('일산 요진 와이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
355,2013.06.18. 오후 8:45,위례새도시서 현대삼성 맞대결,"[('위례새도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('현대삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞대결', 'O')]"
356,2013.06.18. 오후 8:45,6월 19일 부동산 파일,"[('6월 19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
357,2013.06.18. 오후 8:06,대형건설업체 소규모 공공공사 입찰 제한 전업종으로 확대,"[('대형건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('전업종으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
358,2013.06.18. 오후 7:52,태국판 4대강 수주 연기…가격협상결과는 내일 발표종합,"[('태국', 'COUNTRY'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…가격협상결과는', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표종합', 'O')]"
359,2013.06.18. 오후 7:00,매경닷컴 하반기 부동산 시장전망과 내집마련 전략 세미나 개최,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장전망과', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
360,2013.06.18. 오후 6:45,천안 용곡 동일하이빌 평균 3대1로 모두 마감,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
361,2013.06.18. 오후 6:36,건설업계 “규제풀고 투자 늘려야”,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('“규제풀고', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야”', 'O')]"
363,2013.06.18. 오후 6:03,태국판 4대강 수주 연기…가격협상결과는 내일 발표,"[('태국', 'COUNTRY'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…가격협상결과는', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
364,2013.06.18. 오후 5:52,아파트 2185가구 위례신도시에 쏟아진다는 데,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2185가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다는', 'O'), (' ', 'O'), ('데', 'O')]"
365,2013.06.18. 오후 5:51,대우건설 과천 주공 재건축 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공 재', 'EVENT'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
366,2013.06.18. 오후 5:47,6조 태국물관리사업 최종 낙찰자 선정 4개월 연기,"[('6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태국물관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
367,2013.06.18. 오후 5:44,한쪽에선 잔치 한쪽에선 집회…건설업계 같은 날 두 얼굴,"[('한쪽에선', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치', 'O'), (' ', 'O'), ('한쪽에선', 'O'), (' ', 'O'), ('집회…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('같은 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('두 얼굴', 'QUANTITY')]"
368,2013.06.18. 오후 5:44,MK 추천매물 천안 병천리 창고 3억2300만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('병천리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창고', 'O'), (' ', 'O'), ('3억2300만원', 'QUANTITY')]"
369,2013.06.18. 오후 5:40,광명 보금자리에 330만㎡ 창조산업단지 추진,"[('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('330만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('창조산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
370,2013.06.18. 오후 5:40,강남 분양훈풍 이어갈까…위례 2개단지·송파문정동 등 대기,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까…', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2개단지', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('송파문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대기', 'O')]"
371,2013.06.18. 오후 5:40,태국판 4대강 10월께 본계약,"[('태국', 'COUNTRY'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O')]"
372,2013.06.18. 오후 5:40,구룡마을 개발 서울시강남구 또 충돌,"[('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O')]"
373,2013.06.18. 오후 5:40,2013 건설의 날 기념식…주택거래 살릴 특단대책을,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설의 날', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기념식…주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('살릴', 'O'), (' ', 'O'), ('특단대책을', 'O')]"
374,2013.06.18. 오후 5:40,과천주공 7단지 1182가구로 재건축,"[('과천주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1182가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
375,2013.06.18. 오후 5:39,엠코타운 등 위례아파트 위례신사 경전철 수혜,"[('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('위례아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위례신사 경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
376,2013.06.18. 오후 5:31,인천경제청 송도 6필지 공개 매각,"[('인천경제청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
377,2013.06.18. 오후 5:31,기재부 8개 부담금 통합고지서 납부절차 간소화,"[('기재부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('통합고지서', 'O'), (' ', 'O'), ('납부절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
378,2013.06.18. 오후 5:22,대형건설사 위례 신도시에서 한판 붙는다,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('위례 신도시', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'QUANTITY'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('붙는다', 'O')]"
379,2013.06.18. 오후 5:20,건설업계 “규제풀고 투자 늘려야”,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('“규제풀고', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야”', 'O')]"
380,2013.06.18. 오후 5:18,가구·건자재 업계 부동산 침체에 이사수요는 줄고…불황 돌파구는 인테리어 교체 사업,"[('가구·건자재', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에', 'O'), (' ', 'O'), ('이사수요는', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고…불황', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구는', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O')]"
381,2013.06.18. 오후 5:17,‘동대구역 부띠끄시티Ⅱ’ 모델하우스 인파 몰려,"[('‘', 'O'), ('동대구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부띠끄시티', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
382,2013.06.18. 오후 5:15,2013 건설의날 기념식 최삼규 회장 “건설위기 극복 지혜 모으자”,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설의날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('최삼규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“건설위기', 'O'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('지혜', 'O'), (' ', 'O'), ('모으자”', 'O')]"
383,2013.06.18. 오후 5:11,정부 중소 건설사 살리기 나섰다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
384,2013.06.18. 오후 5:09,건설공제조합 건설기계대여금 지급보증상품 출시,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기계대여금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급보증상품', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
385,2013.06.18. 오후 5:09,LH 세종시 공공분양주택 2605가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2605가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
386,2013.06.18. 오후 5:08,하자보수 보증금 용도 이외에 함부로 사용 안된다,"[('하자보수', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('용도', 'O'), (' ', 'O'), ('이외에', 'O'), (' ', 'O'), ('함부로', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
387,2013.06.18. 오후 5:08,경기도 뉴타운 직권 해제 골머리,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('직권', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('골머리', 'O')]"
388,2013.06.18. 오후 5:08,중소건설사 미분양 털기 전쟁,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털기', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
389,2013.06.18. 오후 5:07,오피스텔 월세 강남불패,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('불패', 'O')]"
391,2013.06.18. 오후 5:06,경기 하남 위례 엠코타운,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT')]"
392,2013.06.18. 오후 5:06,인왕산 2차 아이파크 19일까지 청약,"[('인왕산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('19일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
393,2013.06.18. 오후 5:06,분당 수직증축 리모델링 스타트,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
394,2013.06.18. 오후 5:04,SK건설 칠레 화력발전소 1조3000억 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('1조3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
395,2013.06.18. 오후 5:04,하자 보수 보증금 사용 절차 깐깐해진다,"[('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('보수', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐해진다', 'O')]"
396,2013.06.18. 오후 5:03,매경 ‘분양상담전문가’과정 2기,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('분양상담전문가', 'CIVILIZATION'), ('’과정', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY')]"
397,2013.06.18. 오후 5:01,고객감동브랜드지수KCSBI 1위 자이 名品 아파트 해외서도 인정,"[('고', 'CIVILIZATION'), ('객감동브랜드지수KCSBI', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자이 名品', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('해외서도', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
398,2013.06.18. 오후 5:00,과천주공7단지 재건축사업에 대우건설 낙점,"[('과천주공', 'QUANTITY'), ('7단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낙점', 'O')]"
400,2013.06.18. 오후 4:59,대기업 소규모 공공공사 입찰 제한,"[('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
401,2013.06.18. 오후 4:55,LH 한토신 지분매각…경영권분쟁 복병에 주춤,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분매각…경영권분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('복병에', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
402,2013.06.18. 오후 4:55,계약 조건 변경한 ‘도농역 센트레빌’ 방문객 발길 이어져,"[('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('변경한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도농역 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
403,2013.06.18. 오후 4:55,천안 용곡 2차 동일하이일 청약경쟁률 평균 3대1,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동일하이일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3대1', 'QUANTITY')]"
404,2013.06.18. 오후 4:53,천안 용곡 동일하이빌 분양가 낮춘게 주효했나,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘게', 'O'), (' ', 'O'), ('주효했나', 'O')]"
405,2013.06.18. 오후 4:53,삼척 서남부권에 개발호재 몰려…미래가치 ‘기대’,"[('삼척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남부권', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려…미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기대’', 'O')]"
406,2013.06.18. 오후 4:51,사진SH공사 사랑의 합동결혼식 진행,"[('사진', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 합동결혼식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
407,2013.06.18. 오후 4:50,상암 DMC 대규모 쇼핑몰 유치 오피스텔 투자가치 ‘상승’,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상승’', 'O')]"
408,2013.06.18. 오후 4:46,이슈 분석 장長수명 주택 활성화하려면…,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'PERSON'), ('長수명', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화하려면…', 'O')]"
409,2013.06.18. 오후 4:46,비용절감 위한 기술개발·정책지원 시급,"[('비용절감', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('기술개발·정책지원', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
410,2013.06.18. 오후 4:45,춘천시 의암호변 서면 금산리 유원지서 해제,"[('춘천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('의암호변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금산리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유원지서', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
411,2013.06.18. 오후 4:43,위례 엠코타운 플로리체,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운 플로리체', 'ARTIFACT')]"
412,2013.06.18. 오후 4:43,부동산 불황에 재건축 청산금 소송 늘었다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('청산금', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
413,2013.06.18. 오후 4:43,강북시장 정비계획안 통과,"[('강북시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
414,2013.06.18. 오후 4:43,구룡마을 개발 놓고 갈등고조,"[('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등고조', 'O')]"
415,2013.06.18. 오후 4:43,SK건설 칠레서 12억달러 화력발전소 짓는다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('12억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
416,2013.06.18. 오후 4:40,水公 6.2조 태국 물관리사업 토지보상 조건부 수용,"[('水公', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6.2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태국 물관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
417,2013.06.18. 오후 4:40,제조업 전문 지식산업센터 공급 가뭄 ‘심각’,"[('제조업', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('‘심각’', 'O')]"
418,2013.06.18. 오후 4:40,행복주택 사업 거센 저항...해법은 없나,"[('행복주택 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('거센', 'O'), (' ', 'O'), ('저항...해법은', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
419,2013.06.18. 오후 4:40,서울 아파트 경매낙찰가율 6년4개월만에 최고치,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('6년4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
420,2013.06.18. 오후 4:40,현장르포강남.북 전셋값 고공행진..“전세물건 찾기 어렵다”,"[('현장르포', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진..“전세물건', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다”', 'O')]"
421,2013.06.18. 오후 4:36,SK건설 칠레서 1조3000억 석탄화력발전소 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('석탄', 'MATERIAL'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
422,2013.06.18. 오후 4:36,현장르포 ‘전셋값 고공행진’ 서울지역 아파트 단지,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
423,2013.06.18. 오후 4:35,강남역 푸르지오 시티 서비스드 레지던스 분양,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 시티 서비스드 레지던스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
424,2013.06.18. 오후 4:35,대우·동부건설 기부 행사,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기부', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
425,2013.06.18. 오후 4:35,대우건설 과천 주공 71단지 재건축 2672억원 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('71단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2672억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
426,2013.06.18. 오후 4:35,SK건설 칠레 12억弗 규모 화력발전소 우선협상대상자 선정,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('12억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
427,2013.06.18. 오후 4:35,‘안산 초지 두산위브’ 97가구 일반분양,"[('‘', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초지 두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('97가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
428,2013.06.18. 오후 4:35,래미안 위례신도시 410가구 분양,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('410가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
429,2013.06.18. 오후 4:35,숨은 보물단지를 찾아라 용두 롯데캐슬 리치,"[('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('보물단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), (' ', 'O'), ('용두', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 리치', 'ARTIFACT')]"
430,2013.06.18. 오후 4:34,LH 홍보탐사대 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍보탐사대', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
431,2013.06.18. 오후 4:34,서울 아파트 경매 낙찰가율 6년만에 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
432,2013.06.18. 오후 4:33,공공임대주택 임대보증금 보호 강화…보증보험 가입 의무화,"[('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…보증보험', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
433,2013.06.18. 오후 4:33,임대보증금 보증 강화된다,"[('임대보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다', 'O')]"
434,2013.06.18. 오후 4:32,현대산업 창사 이래 첫 여성 현장소장 탄생,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창사', 'O'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('현장소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
435,2013.06.18. 오후 4:29,대한주택보증 말레이시아에 주택보증제도 수출,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보증제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
436,2013.06.18. 오후 4:24,21일 ‘안산초지 두산위브’ 모델하우스 개관,"[('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안산초지 두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
437,2013.06.18. 오후 4:22,서승환 국토장관 4·1부동산 대책 이후 회복 조짐 보이고 있다,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4·1부동산 대책', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O'), (' ', 'O'), ('보이고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
438,2013.06.18. 오후 4:16,2013년도 대한민국 신인건축사 대상 작품 공모,"[('2013년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신인건축사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
439,2013.06.18. 오후 4:16,서울시 구룡마을 환지방식 개발 강행 최후통첩,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환지방식', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O'), (' ', 'O'), ('최후통첩', 'O')]"
440,2013.06.18. 오후 4:16,도시형주택 개인사업자만 골탕,"[('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개인사업자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('골탕', 'O')]"
441,2013.06.18. 오후 4:16,건설공제조합 건설기계대여금 지급보증 출시,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기계대여금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급보증', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
442,2013.06.18. 오후 4:16,대한주택보증 주택보증제도 말레이시아에 수출,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택보증제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
443,2013.06.18. 오후 4:15,대우ㆍ동부건설 ‘김포풍무 푸르지오 센트레빌’ 견본주택서 따뜻한 기부 행사,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포풍무 푸르지오 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택서', 'O'), (' ', 'O'), ('따뜻한', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
444,2013.06.18. 오후 4:15,위례신도시 별들의 전쟁 개막,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('별들의 전쟁', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
445,2013.06.18. 오후 4:04,현대엠코 광화문 트윈트리타워로 사옥 이전하나,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광화문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('트윈트리타워', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이전하나', 'O')]"
446,2013.06.18. 오후 3:52,대형건설사 소규모공사 입찰제한 전체 업종으로 확대,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰제한', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('업종으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
447,2013.06.18. 오후 3:49,현대산업개발 창사 이래 첫 여성 현장소장 탄생,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창사', 'O'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('현장소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
448,2013.06.18. 오후 3:46,네오트랜스 대표에 박태수 전 두산건설 부사장,"[('네오트랜스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박태수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION')]"
449,2013.06.18. 오후 3:45,하자보수보증금 다른 용도로 사용시 벌금 폭탄,"[('하자보수보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('용도로', 'O'), (' ', 'O'), ('사용시', 'O'), (' ', 'O'), ('벌금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
450,2013.06.18. 오후 3:37,박원순 시장 서울 택시 기본요금 9월초 인상,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기본요금', 'O'), (' ', 'O'), ('9월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
451,2013.06.18. 오후 3:37,숨은 보물단지를 찾아라용두 롯데캐슬 리치,"[('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('보물단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), ('용두', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 리치', 'ARTIFACT')]"
452,2013.06.18. 오후 3:28,삼성물산 래미안 위례신도시 21일 견본주택 오픈,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
453,2013.06.18. 오후 3:27,영남권 신공항 건설 수요조사 8월 시작 타당성은 내년 하반기,"[('영남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신공항', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수요조사', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성은', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 하반기', 'DATE')]"
454,2013.06.18. 오후 3:22,대한시설물유지관리협회 해운대장애인복지관 개보수 사회공헌활동,"[('대한시설물유지관리협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대장애인복지관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개보수', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O')]"
455,2013.06.18. 오후 3:21,영남권 신공항 정부5개 지자체 수요조사 합의,"[('영남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신공항', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('수요조사', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
456,2013.06.18. 오후 3:20,중소 건설업체 숨통 트이나 공공공사 수주 기회 확대,"[('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트이나', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
457,2013.06.18. 오후 3:18,‘천안 용곡 2차 동일하이빌’ 평균 3대 1 청약마감,"[('‘', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
458,2013.06.18. 오후 3:13,대우건설 2672억원 과천 재건축 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2672억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
459,2013.06.18. 오후 3:10,서울서 오피스텔 월세 오른 곳 강남구뿐,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), ('뿐', 'O')]"
460,2013.06.18. 오후 3:09,전셋값도 싼 게 비지떡 깡통전세 조심해야,"[('전셋값도', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('비지떡', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('조심해야', 'O')]"
461,2013.06.18. 오후 3:09,공공임대주택 임대보증금 보호 강화,"[('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
462,2013.06.18. 오후 3:09,슈퍼갑의 횡포…민자도로건설 사업 줄줄이 무산 위기,"[('슈퍼갑의', 'O'), (' ', 'O'), ('횡포…민자도로건설', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
463,2013.06.18. 오후 3:07,LH 대학생 대상 국토사랑 탐사대 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('국토사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('탐사대', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
464,2013.06.18. 오후 3:07,대한주택보증 말레이시아에 주택보증제도 수출,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보증제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
465,2013.06.18. 오후 3:04,대한주택보증 말레이시아 주택개발자협회와 MOU,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택개발자협회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
467,2013.06.18. 오후 3:02,SK건설 1조3000억원 칠레 화력발전소 우선협상,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상', 'O')]"
468,2013.06.18. 오후 3:01,건설공제조합 건설기계대여대금지급보증 19일 출시,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기계대여대금지급보증', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
469,2013.06.18. 오후 2:58,김포풍무 푸르지오 센트레빌 내방객 1명당 1천원 홀트아동복지회 기부,"[('김포', 'LOCATION'), ('풍무 푸르지오 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내방객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1명당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('홀트아동복지회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
470,2013.06.18. 오후 2:57,건설기업노련 오늘 대정부 집회..총파업 예고,"[('건설기업노련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대정부', 'O'), (' ', 'O'), ('집회..총파업', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
471,2013.06.18. 오후 2:55,건설공제조합 19일 건설기계 대여대금 지급보증 출시,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('대여대금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급보증', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
