,date,headline,keyword
0,2006.02.19. 오후 10:12,재건축단지 조합장들 연합체 결성 추진,"[('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('연합체', 'O'), (' ', 'O'), ('결성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
1,2006.02.19. 오후 10:12,“서울·수도권 집값 해소위해 2020년까지 327만가구 필요”,"[('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('해소위해', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('327만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
2,2006.02.19. 오후 10:12,수도권 오피스텔 입주포기 속출,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('입주포기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
3,2006.02.19. 오후 9:51,오피스텔 거래시장 찬바람 계속보유세 인상 다주택자 처분 늘어,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('거래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('계속보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('처분', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
4,2006.02.19. 오후 9:51,월세 중개수수료 다시 낮춘다,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
5,2006.02.19. 오후 9:30,용인 성복지구 ‘판교 대안’,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대안’', 'O')]"
6,2006.02.19. 오후 9:12,분양화제경남 양산 ‘현진에버빌’,"[('분양화제', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
7,2006.02.19. 오후 7:27,행정도시 2주택자 ‘날벼락’,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘날벼락’', 'O')]"
8,2006.02.19. 오후 7:14,현정부 들어 땅값 821조 상승…“명목 GDP 상승률 웃돌아”,"[('현', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('821조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…“명목', 'O'), (' ', 'O'), ('GDP', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돌아”', 'O')]"
9,2006.02.19. 오후 7:06,팬암부동산투자 칭다오시 복합건물 공동개발,"[('팬암부동산투자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칭다오시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O')]"
10,2006.02.19. 오후 7:03,2월 20일 부동산 캘린더,"[('2월 20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O')]"
11,2006.02.19. 오후 7:03,분양정보 20일 용인 경남아너스빌 청약,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
12,2006.02.19. 오후 7:03,토공 천안 매주리 8만평 택지조성,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매주리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지조성', 'O')]"
13,2006.02.19. 오후 7:03,건설공제조합서울보증보험 수수료 인하경쟁 치열,"[('건설공제조합서울보증보험', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
14,2006.02.19. 오후 7:03,풍산·장기·은평뉴타운등 틈새투자처 급부상,"[('풍산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('장기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
15,2006.02.19. 오후 7:01,재건축 규제 웬말이냐..서울시재건축연합회 결성 추진,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('웬말이냐..', 'O'), ('서울시재건축연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
16,2006.02.19. 오후 7:01,은마누르니 인근 단지가 튀네,"[('은마누르니', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('튀네', 'O')]"
17,2006.02.19. 오후 6:54,2월 20일 부동산 파일,"[('2월 20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
18,2006.02.19. 오후 6:54,김포 장기지구 3월 첫선 “판교 붙어봐”,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('붙어봐”', 'O')]"
19,2006.02.19. 오후 6:33,월세 중개료 낮출듯…건교부 재조정 검토,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('중개료', 'O'), (' ', 'O'), ('낮출듯…', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재조정', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
20,2006.02.19. 오후 6:27,틈새로 본 부동산 강남ㆍ분당에 사글세 늘어,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사글세', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
21,2006.02.19. 오후 6:20,건설사 CEO 릴레이 인터뷰 12 윤신박 이수건설 사장,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('12', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('윤신박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
22,2006.02.19. 오후 6:19,재건축조합 연합회 추진 ‥ 지난주 강남권 재건축값 일제히 하락,"[('재건축조', 'ORGANIZATION'), ('합', 'O'), (' ', 'O'), ('연합회', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('지난주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축값', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
23,2006.02.19. 오후 6:19,서울시 평균 20층땐 재심의 요구,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('20층', 'QUANTITY'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('재심의', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
24,2006.02.19. 오후 6:18,주택사업용 토지 보유세 대폭 강화‥가구당 분양가 1000만원 올리는셈,"[('주택사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화‥가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올리는셈', 'O')]"
25,2006.02.19. 오후 6:16,묶기전에 땅 미리 쪼개자 신청 쇄도,"[('묶기전에', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개자', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
26,2006.02.19. 오후 6:16,김포 ‘노른자위’ 장기지구 첫분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘노른자위’', 'O'), (' ', 'O'), ('장기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫분양', 'O')]"
27,2006.02.19. 오후 6:16,분양단신 천안 불당동 ‘꿈에그린’ 外,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
28,2006.02.19. 오후 6:16,뉴타운·개발 호재 이곳을 주목하라,"[('뉴타운·개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳을', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
29,2006.02.19. 오후 6:11,600만원짜리 청약예금 판교서 빛 본다,"[('600만원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약예금', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('빛', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
30,2006.02.19. 오후 6:11,이번주 4곳 청약 … 모델하우스 8곳 오픈,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
31,2006.02.19. 오후 6:09,자연경관지구 재개발때 임대주택 안지어도 된다,"[('자연경관지구', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발때', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('안지어도', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
32,2006.02.19. 오후 6:09,월셋집 중개료 인상 백지화 검토,"[('월셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('중개료', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
33,2006.02.19. 오후 6:04,이한구 의원 참여정부 3년간 땅값 821조 급등,"[('이한구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('821조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
34,2006.02.19. 오후 5:41,30여개 강남 재건축조합 뭉친다,"[('30여개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축조합', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉친다', 'O')]"
35,2006.02.19. 오후 5:41,재건축 용적률에 주택시장 출렁,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('출렁', 'O')]"
36,2006.02.19. 오후 5:41,하남 풍산지구 이달말 첫 분양,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
37,2006.02.19. 오후 5:41,분양계약서 이외부분 사업자 설명의무 없다,"[('분양계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('이외부분', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설명의무', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
38,2006.02.19. 오후 5:41,청계천변 재건축 건물 최고 20ｍ 뒤로 물려,"[('청계천변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('20ｍ', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뒤', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('물려', 'O')]"
39,2006.02.19. 오후 5:41,건설공제조합 수수료율 인하,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수수료율', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
40,2006.02.19. 오후 5:41,일산 라페스타 같은 쇼핑몰 대도시마다 지을겁니다,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라페스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('대도시마다', 'O'), (' ', 'O'), ('지을겁니다', 'O')]"
41,2006.02.19. 오후 5:41,주택용지 보유세 중과로 분양가 크게 높아질 것,"[('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('높아질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
42,2006.02.19. 오후 5:41,중견건설사 새 브랜드로 단장,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드로', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'O')]"
43,2006.02.19. 오후 5:41,관심지역 홍성ㆍ예산 땅 안팔아유,"[('관심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('홍성', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('예산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔아유', 'O')]"
44,2006.02.19. 오후 5:38,월세 중개수수료 다시 낮춘다..너무 올렸다 지적따라,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다..', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('올렸다', 'O'), (' ', 'O'), ('지적따라', 'O')]"
45,2006.02.19. 오후 5:34,2종 주거지역 재건축 평균 15층으로..건교부.서울시 재확인,"[('2종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('15층', 'QUANTITY'), ('으로..', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재확인', 'O')]"
46,2006.02.19. 오후 5:21,“쯧쯧，현장 조사만 해봤어도”…시행 20일 못넘긴 건교부의 월세중개수수료 정책,"[('“쯧쯧，현장', 'O'), (' ', 'O'), ('조사만', 'O'), (' ', 'O'), ('해봤어도”…시행', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('못넘긴', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('월세중개수수료', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정책', 'O')]"
47,2006.02.19. 오후 5:03,분양 계약자에게 계약서 이외부분 설명의무 없다,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('이외부분', 'O'), (' ', 'O'), ('설명의무', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
48,2006.02.19. 오후 4:57,경기 아파트값 ‘껑충’…서울 재건축 하락세,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
49,2006.02.19. 오후 4:57,서울 2종 일반주거지 아파트 평균층수 15층,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균층수', 'O'), (' ', 'O'), ('15층', 'QUANTITY')]"
50,2006.02.19. 오후 4:21,여보 우리도 외국에 집 사볼까요,"[('여보', 'O'), (' ', 'O'), ('우리도', 'O'), (' ', 'O'), ('외국에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사볼까요', 'O')]"
51,2006.02.19. 오후 4:12,경·공매 원주 호재 많고 규제없어 공매 열기,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('많고', 'O'), (' ', 'O'), ('규제없어', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
52,2006.02.19. 오후 4:12,부족한 전세자금 마련 어떻게,"[('부족한', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
53,2006.02.19. 오후 4:12,신혼 보금자리 어디에 차릴까,"[('신혼', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('차릴까', 'O')]"
54,2006.02.19. 오후 3:30,시세 동향송파 강남 재건축단지 일제히 하락,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향송파', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
55,2006.02.19. 오후 3:08,분양계약서 이외 부분 설명의무 없다,"[('분양계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('이외', 'O'), (' ', 'O'), ('부분', 'O'), (' ', 'O'), ('설명의무', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
56,2006.02.19. 오후 2:43,최근 3년간 땅값 상승율 60% GDP 상승율의 3.3배,"[('최근 3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승율', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('GDP', 'O'), (' ', 'O'), ('상승율의', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3배', 'QUANTITY')]"
57,2006.02.19. 오후 2:39,서울시.건교부 2종 주거 평균층수 15층 적정,"[('서울시', 'CITY'), ('.', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('평균층수', 'O'), (' ', 'O'), ('15층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적정', 'O')]"
58,2006.02.19. 오후 2:29,정책프리뷰8·31 후속대책 언제쯤 나올까,"[('정책프리뷰', 'O'), ('8·31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후속대책', 'O'), (' ', 'O'), ('언제쯤', 'O'), (' ', 'O'), ('나올까', 'O')]"
59,2006.02.19. 오후 2:11,건교부 월세 중개수수료 하향조정키로,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('하향조정키로', 'O')]"
60,2006.02.19. 오후 2:05,이한구 의원 참여정부 땅값 GDP 상승률 상회,"[('이한구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('GDP', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('상회', 'O')]"
61,2006.02.19. 오후 1:02,묻지마 상가 투자 결국 본인 책임,"[('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('본인', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O')]"
62,2006.02.19. 오전 11:30,건교부 월세중개수수료 하향조정 검토,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월세중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('하향조정', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
63,2006.02.19. 오전 11:02,분양원가 인하위해 토지 보유세 완화해야,"[('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하위해', 'O'), (' ', 'O'), ('토지 보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화해야', 'O')]"
64,2006.02.19. 오전 11:00,사업용토지에 보유세…최대1073만원 추가 부담,"[('사업용토지에', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('…최대', 'O'), ('1073만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
65,2006.02.20. 오후 11:24,다시 불붙은 ‘제2롯데월드’ 신축사업 갈등,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
66,2006.02.20. 오후 11:12,오피스텔 계약자들 “분양가 감액” 소송 ‘눈길’,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('감액”', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
67,2006.02.20. 오후 10:30,판교 1800가구 특별공급…3월 공급분중 거주자등에 배정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급…', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급분중', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('배정', 'O')]"
68,2006.02.20. 오후 10:20,판교 3월 특별공급분 1767가구‥임대아파트 1183가구 포함,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별공급분', 'O'), (' ', 'O'), ('1767가구', 'QUANTITY'), ('‥임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1183가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
69,2006.02.20. 오후 10:12,국세청，부동산 투기대상 양도자·취득자 모두 조사,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), ('，부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기대상', 'O'), (' ', 'O'), ('양도자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('취득자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
70,2006.02.20. 오후 9:51,2종 일반주거지역 재건축단지 평균층수 16층으로 수정될듯,"[('2종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반주거지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('평균층수', 'O'), (' ', 'O'), ('16층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수정될듯', 'O')]"
71,2006.02.20. 오후 9:30,서울시，계약심사 3년간 4474억 절감,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), ('，계약심사', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4474억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
72,2006.02.20. 오후 9:28,軍， 제2롯데월드 반대 공식화… “신축땐 법적 대응”,"[('軍，', 'O'), (' ', 'O'), ('제2롯데월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('공식화…', 'O'), (' ', 'O'), ('“신축땐', 'O'), (' ', 'O'), ('법적', 'O'), (' ', 'O'), ('대응”', 'O')]"
73,2006.02.20. 오후 9:12,유망경매물건서울 강남구 압구정동 아파트 35평형 外,"[('유망경매물건', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('35평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
74,2006.02.20. 오후 8:51,호재 만발 서울 강서권가양·마곡·방화동 ‘매수 타이밍’,"[('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('만발', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서권가양', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('방화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘매수', 'O'), (' ', 'O'), ('타이밍’', 'O')]"
75,2006.02.20. 오후 8:51,지방 초고층 주상복합도 약세…아파트시장 침체에 프리미엄 안 올라,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합도', 'O'), (' ', 'O'), ('약세…아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
76,2006.02.20. 오후 8:36,서울 뉴타운 때아닌 한파·경매지표 강남·북 역전 …왜,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('때아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('한파·경매지표', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역전', 'O'), (' ', 'O'), ('…왜', 'O')]"
77,2006.02.20. 오후 8:36,판교 중소형 1800여가구 특별공급…일반인 청약물량 더 줄었다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('1800여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급…', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약물량', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
78,2006.02.20. 오후 8:18,롯데·공군 112층 제2롯데월드 놓고 일전 태세,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('공군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('일전', 'O'), (' ', 'O'), ('태세', 'O')]"
79,2006.02.20. 오후 7:08,공군 제 2롯데월드 건설 불가 주장,"[('공군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제 2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O'), (' ', 'O'), ('주장', 'O')]"
80,2006.02.20. 오후 6:22,제2롯데월드 22일 서울시 심의 분수령,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('분수령', 'O')]"
81,2006.02.20. 오후 6:16,제2 롯데월드 건설 안된다,"[('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
82,2006.02.20. 오후 6:14,판교신도시 1767가구 특별공급,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1767가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
83,2006.02.20. 오후 6:14,종합공군vs‘제2롯데월드’ 힘겨루기 한판…22일 서울시 결정에 관심 집중,"[('종합공군', 'ORGANIZATION'), ('vs‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('힘겨루기', 'O'), (' ', 'O'), ('한판', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결정에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
84,2006.02.20. 오후 6:12,제2 롯데월드 차질 빚나,"[('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('빚나', 'O')]"
85,2006.02.20. 오후 6:12,‘견본주택 부지난’ 화성향남 5월18일 분양,"[('‘견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부지난’', 'O'), (' ', 'O'), ('화성향남', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
86,2006.02.20. 오후 6:03,학교용지부담금 반환을 아파트 입주민 집단소송,"[('학교용지부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환을', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집단소송', 'O')]"
87,2006.02.20. 오후 6:02,건설회사가 알박기..재건축 시공권 못따내자 공시지가 15배요구,"[('건설회사가', 'O'), (' ', 'O'), ('알박기..재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('못따내자', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('15배', 'QUANTITY'), ('요구', 'O')]"
88,2006.02.20. 오후 6:00,청약통장에 25조원 몰렸다…판교 분양등 영향 사상 최대,"[('청약통장에', 'O'), (' ', 'O'), ('25조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰렸다…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양등', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
89,2006.02.20. 오후 5:56,112층 초고층 논란 증폭,"[('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('증폭', 'O')]"
91,2006.02.20. 오후 5:51,판교 특별공급분 1767가구,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별공급분', 'O'), (' ', 'O'), ('1767가구', 'QUANTITY')]"
92,2006.02.20. 오후 5:48,서울시 2종 일반주거지 평균 층수 16층 이하로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('층수', 'O'), (' ', 'O'), ('16층 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
93,2006.02.20. 오후 5:47,서울시재건축조합 다음달 중순 출범,"[('서울시재건축조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달 중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
94,2006.02.20. 오후 5:34,서울 2종 일반주거지역 층고 평균 16층이하로 결정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반주거지역', 'O'), (' ', 'O'), ('층고', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('16층이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
95,2006.02.20. 오후 5:34,청주위브제니스 평당 779만1천275만원종합,"[('청주위브제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('779만1천275만원', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
96,2006.02.20. 오후 5:31,도시재정비촉진특별법 ‥ 재개발 지분거래 급속 위축,"[('도시재정비촉진특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급속', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
97,2006.02.20. 오후 5:30,김해에 상반기 3000가구 분양,"[('김해', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
98,2006.02.20. 오후 5:30,600만원으로 청약예금 낮춰 ‥ 판교 경쟁률 높아 실익 없어,"[('600만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약예금', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O'), (' ', 'O'), ('실익', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
99,2006.02.20. 오후 5:29,분양정보 두산산업개발 춘천 신후평 두산위브,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('두산산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신후평', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT')]"
100,2006.02.20. 오후 5:29,부평 5구역 재개발 도로 폐지 변수,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
101,2006.02.20. 오후 5:28,분양정보 주현진 양산 물금 현진에버빌,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('주현진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT')]"
102,2006.02.20. 오후 5:28,서울 2종 주거지역 평균층수는 ‘16층’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거지역', 'O'), (' ', 'O'), ('평균층수는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('16층', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
103,2006.02.20. 오후 5:27,분양정보 명동 하이해리엇,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이해리엇', 'ARTIFACT')]"
104,2006.02.20. 오후 5:26,2종지역 재건축 평균 16층으로 ‥ 가격 거품 빠질듯,"[('2종', 'QUANTITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('16층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('빠질듯', 'O')]"
105,2006.02.20. 오후 5:25,유한양행 공장터 매매 무효 ‥ 신일건업 개발제한 숨겨,"[('유한양행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공장터', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발제한', 'O'), (' ', 'O'), ('숨겨', 'O')]"
106,2006.02.20. 오후 5:25,생태하천 복원 프리미엄 선점하라,"[('생태하천', 'O'), (' ', 'O'), ('복원', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('선점하라', 'O')]"
107,2006.02.20. 오후 5:24,Briefing 공군 제2롯데월드 불가,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('공군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
108,2006.02.20. 오후 5:23,서울시의회 2종주거지 평균 16층 으로 추진,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2종', 'QUANTITY'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('16층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
109,2006.02.20. 오후 5:23,서울 제2종 평균 층수 16층 잠정 결정종합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('층수', 'O'), (' ', 'O'), ('16층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잠정', 'O'), (' ', 'O'), ('결정종합', 'O')]"
110,2006.02.20. 오후 5:17,서울 2종 주거지 재건축 최고 25층까지 가능,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('25층', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
112,2006.02.20. 오후 5:02,주택ㆍ땅 양도자도 부동산 투기 조사,"[('주택ㆍ땅', 'O'), (' ', 'O'), ('양도자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
113,2006.02.20. 오후 5:01,서울시 평균 16층 도입에 해당지역 불만,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('16층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도입에', 'O'), (' ', 'O'), ('해당지역', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O')]"
114,2006.02.20. 오후 4:45,제2롯데월드 건립 갈등 재점화,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('재점화', 'O')]"
115,2006.02.20. 오후 4:42,청약통장에 잠긴 돈 25조원…사상 최대,"[('청약통장에', 'O'), (' ', 'O'), ('잠긴', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('25조원', 'QUANTITY'), ('…사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
116,2006.02.20. 오후 4:39,이슈점검도시재정비 특별법..시장엔 악재,"[('이슈점검도시재정비 특별법', 'CIVILIZATION'), ('..시장엔', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O')]"
117,2006.02.20. 오후 4:38,판교 3월분양때 1800가구 특별공급,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('분양때', 'O'), (' ', 'O'), ('1800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
118,2006.02.20. 오후 4:38,8ㆍ31부동산대책…실수요층 발목 잡아,"[('8ㆍ31부동산대책', 'EVENT'), ('…실수요층', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡아', 'O')]"
119,2006.02.20. 오후 4:38,파주LCD단지 개발백서 발간,"[('파주LCD단지 개발', 'ARTIFACT'), ('백서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
120,2006.02.20. 오후 4:38,청약통장 가입액 25조 사상최대,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입액', 'O'), (' ', 'O'), ('25조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O')]"
121,2006.02.20. 오후 4:38,중소형 판교 차라리 수도권 중대형,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O')]"
122,2006.02.20. 오후 4:32,분양 한화건설 천안 297가구 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('297가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
123,2006.02.20. 오후 4:32,분양 오창 산업단지내 근린상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('오창 산업단지', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O')]"
124,2006.02.20. 오후 4:32,분양 상암IT타워 상가 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상암IT타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
125,2006.02.20. 오후 4:31,우림건설 경남 진해 우림필유 2월 24일 재오픈,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2월 24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재오픈', 'O')]"
126,2006.02.20. 오후 4:26,공군 제2롯데월드 건설안돼,"[('공군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설안돼', 'O')]"
127,2006.02.20. 오후 4:26,야당 따라 다른 ‘부동산 잡는 기술’,"[('야당', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('기술’', 'O')]"
128,2006.02.20. 오후 4:13,잠실 제2롯데월드 공군건설 불가입장,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공군', 'ORGANIZATION'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('불가입장', 'O')]"
129,2006.02.20. 오후 4:11,제2롯데월드 건설계획 공군 반대의사 발표.,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설계획', 'O'), (' ', 'O'), ('공군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반대의사', 'O'), (' ', 'O'), ('발표.', 'O')]"
130,2006.02.20. 오후 4:03,토공 행정도시 홍보관 21일 개관,"[('토공 행정도시 홍보관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
131,2006.02.20. 오후 4:03,2010년이후 주택증가수 연평균 14만가구 그칠듯,"[('2010년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택증가수', 'O'), (' ', 'O'), ('연평균', 'O'), (' ', 'O'), ('14만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그칠듯', 'O')]"
132,2006.02.20. 오후 3:57,건설제도 개선안 제시 책 내,"[('건설제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개선안', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O'), (' ', 'O'), ('책', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O')]"
133,2006.02.20. 오후 3:52,서울시내 재건축 조합장들 연합체 결성 추진,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('연합체', 'O'), (' ', 'O'), ('결성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
134,2006.02.20. 오후 3:52,서울시내 재건축 조합장들 연합체 결성 추진,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('연합체', 'O'), (' ', 'O'), ('결성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
135,2006.02.20. 오후 3:52,서울시내 재건축 조합장들 연합체 결성 추진,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('연합체', 'O'), (' ', 'O'), ('결성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
136,2006.02.20. 오후 3:51,돈이 되는 블루칩 상가 잡아라,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
137,2006.02.20. 오후 3:51,청약통장 가입금액 25兆 육박,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입금액', 'O'), (' ', 'O'), ('25', 'QUANTITY'), ('兆', 'O'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
138,2006.02.20. 오후 3:49,‘판교열풍’ 영향 주택청약통장에 25조원 몰려…사상최대치,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('열풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('주택청약통장에', 'O'), (' ', 'O'), ('25조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려…사상최대치', 'O')]"
139,2006.02.20. 오후 3:48,경매시장선 강북이 강남 추월,"[('경매시장선', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
140,2006.02.20. 오후 3:48,분양정보 현진에버빌 양산 358가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('358가구', 'QUANTITY')]"
141,2006.02.20. 오후 3:47,롯데그룹 제 2롯데월드 비행안전구역 바깥에 위치,"[('롯데그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제 2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비행안전구역', 'O'), (' ', 'O'), ('바깥에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치', 'O')]"
142,2006.02.20. 오후 3:32,서울시내 재건축 조합장들 연합체 결성 추진,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('연합체', 'O'), (' ', 'O'), ('결성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
143,2006.02.20. 오후 3:32,서울시내 재건축 조합장들 연합체 결성 추진,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('연합체', 'O'), (' ', 'O'), ('결성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
144,2006.02.20. 오후 3:32,장암.상계지구 9월 착공,"[('장암.', 'LOCATION'), ('상계지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
145,2006.02.20. 오후 3:23,경남 진해 우림필유 2월 24일 재오픈,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2월 24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재오픈', 'O')]"
146,2006.02.20. 오후 3:22,용인 동백지구 입주 코앞 기반시설 공사중,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중', 'O')]"
147,2006.02.20. 오후 3:22,용인 동백지구 입주 코앞 기반시설 공사중,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중', 'O')]"
148,2006.02.20. 오후 3:22,르포 입주 코앞 동백지구 아직 공사중,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞', 'O'), (' ', 'O'), ('동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중', 'O')]"
149,2006.02.20. 오후 3:21,주택 청약통장에 잠긴 돈 25조원종합,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장에', 'O'), (' ', 'O'), ('잠긴', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('25조원', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
150,2006.02.20. 오후 3:19,용인 동백지구 입주 코앞 기반시설 공사중,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중', 'O')]"
151,2006.02.20. 오후 3:19,용인 동백지구 입주 코앞 기반시설 공사중,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중', 'O')]"
152,2006.02.20. 오후 3:11,공군롯데 제2롯데월드 막판 신경전 치열종합,"[('공군롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('신경전', 'O'), (' ', 'O'), ('치열종합', 'O')]"
153,2006.02.20. 오후 3:11,강남 재건축 조합 연합회 결성 움직임,"[('강남 재건축 조합 연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결성', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O')]"
154,2006.02.20. 오후 3:11,청약통장 금액 24조 ‘사상최대’,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('금액', 'O'), (' ', 'O'), ('24조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘사상최대’', 'O')]"
155,2006.02.20. 오후 3:01,공군 제2 롯데월드 건설 불가,"[('공군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
156,2006.02.20. 오후 2:49,공군 건설 반대…적정높이 203미터,"[('공군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('반대…적정높이', 'O'), (' ', 'O'), ('203미터', 'QUANTITY')]"
157,2006.02.20. 오후 2:43,서울 2종 일반주거지역 평균층수 16층상보,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반주거지역', 'O'), (' ', 'O'), ('평균층수', 'O'), (' ', 'O'), ('16층', 'QUANTITY'), ('상보', 'O')]"
158,2006.02.20. 오후 2:42,뉴타운으로 갈아타볼까 SK 의정부 가능동 542가구,"[('뉴타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가능동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('542가구', 'QUANTITY')]"
159,2006.02.20. 오후 2:42,뉴타운으로 갈아타볼까 이수 신공덕동 99가구,"[('뉴타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('이수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신공덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('99가구', 'QUANTITY')]"
160,2006.02.20. 오후 2:42,뉴타운으로 갈아타볼까 롯데 부산 명지동 1122가구,"[('뉴타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1122가구', 'QUANTITY')]"
161,2006.02.20. 오후 2:42,뉴타운으로 갈아타볼까 월드 울산 울주군 696가구,"[('뉴타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('월드', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('울주군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('696가구', 'QUANTITY')]"
162,2006.02.20. 오후 2:36,뉴타운으로 갈아타볼까 발품 팔아 미분양 노려보자,"[('뉴타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('발품', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려보자', 'O')]"
163,2006.02.20. 오후 2:32,금주의 부동산 캘린더 대구등 청약4곳…봄기운 솔솔,"[('금주', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('기운', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
164,2006.02.20. 오후 2:32,행정도시홍보관 21일오픈…토공지상 2층 390평 규모,"[('행정도시홍보', 'ARTIFACT'), ('관', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), ('오픈…토공지상', 'O'), (' ', 'O'), ('2층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('390평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
165,2006.02.20. 오후 2:32,아파트 경매시장선 강북이 강남 눌렀다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장선', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눌렀다', 'O')]"
166,2006.02.20. 오후 2:32,본격입주 양재역 ‘주상복합촌’ 희비,"[('본격입주', 'O'), (' ', 'O'), ('양재역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘주상복합촌’', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
167,2006.02.20. 오후 2:32,“판교 강남재건축보다 매력” 53%,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축보다', 'O'), (' ', 'O'), ('매력”', 'O'), (' ', 'O'), ('53%', 'QUANTITY')]"
168,2006.02.20. 오후 2:32,부동산투기 수시로 세무조사,"[('부동산투기', 'O'), (' ', 'O'), ('수시로', 'O'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
169,2006.02.20. 오후 2:27,뉴타운으로 갈아타볼까 현대산업개발 군포 대야미동 578가구,"[('뉴타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대야미동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('578가구', 'QUANTITY')]"
170,2006.02.20. 오후 2:27,뉴타운으로 갈아타볼까 GS 경남 김해 진영자이 977가구,"[('뉴타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진영자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('977가구', 'QUANTITY')]"
171,2006.02.20. 오후 2:27,뉴타운으로 갈아타볼까 동부 하남 풍산택지지구 196가구,"[('뉴타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('동부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('196가구', 'QUANTITY')]"
172,2006.02.20. 오후 2:21,뉴타운으로 갈아타볼까 판교만 바라보단 후회할걸,"[('뉴타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('바라보단', 'O'), (' ', 'O'), ('후회할걸', 'O')]"
173,2006.02.20. 오후 2:12,뉴타운으로 갈아타볼까 청약제도 재정비 예상…내집마련 전략 어떻게,"[('뉴타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('예상…내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
174,2006.02.20. 오후 2:11,청계천 도로 넓어질 듯… 건물 신축때 최고 20m ‘뒤로’,"[('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('신축때', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('20m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('뒤', 'TERM'), ('로’', 'O')]"
175,2006.02.20. 오후 2:06,뉴타운으로 갈아타볼까 삼성 대구 범어동 467가구,"[('뉴타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('범어동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('467가구', 'QUANTITY')]"
176,2006.02.20. 오후 2:03,뉴타운으로 갈아타볼까 현대 정릉 6구역 522가구,"[('뉴타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('522가구', 'QUANTITY')]"
177,2006.02.20. 오후 2:03,뉴타운으로 갈아타볼까 대우 대구 각산동 1071가구,"[('뉴타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('각산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1071가구', 'QUANTITY')]"
178,2006.02.20. 오후 2:02,양재역 주상복합촌 입주 본격화…매매임대 희비 엇갈려,"[('양재역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합촌', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…매매임대', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
179,2006.02.20. 오후 1:57,서울 제2종 평균 층수 16층 잠정 결정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('층수', 'O'), (' ', 'O'), ('16층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잠정', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
180,2006.02.20. 오후 1:57,뉴타운으로 갈아타볼까 랜드마크 확보 열풍,"[('뉴타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
181,2006.02.20. 오후 1:53,부동산 봄에 이사 왜 많이할까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('많이할까', 'O')]"
182,2006.02.20. 오후 1:53,부동산 주상복합 아파트 전망 좋고 편의시설 많아,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
183,2006.02.20. 오후 1:51,3월 판교 분양 물량 9420가구  확정1보,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('9420가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
184,2006.02.20. 오후 1:48,뉴타운으로 갈아타볼까 은평뉴타운,"[('뉴타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION')]"
185,2006.02.20. 오후 1:48,뉴타운으로 갈아타볼까 재개발 투자 유의사항,"[('뉴타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유의사항', 'O')]"
186,2006.02.20. 오후 1:37,시의회 2종 평균층수 16층 수정안 가결,"[('시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균층수', 'O'), (' ', 'O'), ('16층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수정안', 'O'), (' ', 'O'), ('가결', 'O')]"
187,2006.02.20. 오후 1:21,공군 비행안전 보장할 수 없다,"[('공군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비행안전', 'O'), (' ', 'O'), ('보장할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
188,2006.02.20. 오후 1:18,뉴타운으로 갈아타볼까 재개발 투자 유의사항,"[('뉴타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유의사항', 'O')]"
189,2006.02.20. 오후 1:18,뉴타운으로 갈아타볼까 은평뉴타운,"[('뉴타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION')]"
190,2006.02.20. 오후 1:07,롯데 공군 입장에 동의할 수 없다,"[('롯데 공군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입장에', 'O'), (' ', 'O'), ('동의할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
191,2006.02.20. 오후 1:06,뉴타운으로 갈아타볼까 강남 재건축 투자 대안으로 뜬다,"[('뉴타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('대안으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
192,2006.02.20. 오후 12:47,서울시의회 아파트 평균층수 16층 수정안 가결,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균층수', 'O'), (' ', 'O'), ('16층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수정안', 'O'), (' ', 'O'), ('가결', 'O')]"
193,2006.02.20. 오후 12:42,롯데 사실상 고도제한···수용 못해,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('고도제한···수용', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
194,2006.02.20. 오후 12:38,롯데 제2롯데월드..비행안전 지장 없다,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), ('..비행안전', 'O'), (' ', 'O'), ('지장', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
195,2006.02.20. 오후 12:31,웹리포팅공군 제2롯데월드 안돼…왜,"[('웹리포팅공군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안돼…왜', 'O')]"
196,2006.02.20. 오후 12:21,공군“제2롯데월드，안전 문제로 건설 불가…203m까지만 괜찮아”,"[('공군', 'ORGANIZATION'), ('“', 'O'), ('제2롯데월드', 'LOCATION'), ('，안전', 'O'), (' ', 'O'), ('문제로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('불가…', 'O'), ('203m까지만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('괜찮아”', 'O')]"
197,2006.02.20. 오후 12:16,남광토건 동창원 하우스토리 분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동창원 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
198,2006.02.20. 오후 12:12,미분양 아파트도 소·대형 양극화,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('소·대형', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
199,2006.02.20. 오후 12:12,부동산 투기 수시조사로 전환,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('수시조사로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
200,2006.02.20. 오후 12:12,부동산 행정 오락가락,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('행정', 'O'), (' ', 'O'), ('오락가락', 'O')]"
201,2006.02.20. 오후 12:12,주택 청약통장에 25조 잠겨,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장에', 'O'), (' ', 'O'), ('25조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잠겨', 'O')]"
202,2006.02.20. 오후 12:01,포커스 부동산 판 사람도 세무조사,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('사람도', 'O'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
203,2006.02.20. 오전 11:45,잠실 제2롯데월드 공군건설 불가입장,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공군', 'ORGANIZATION'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('불가입장', 'O')]"
204,2006.02.20. 오전 11:43,공군 제2 롯데월드 건설 불가,"[('공군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
205,2006.02.20. 오전 11:41,부동산 투기 수시조사…양도자도 조사,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('수시조사…', 'O'), ('양도자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
206,2006.02.20. 오전 11:39,경남 진해 우림필유 특별분양,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
207,2006.02.20. 오전 11:39,홍성예산 일대 부동산 호가 상승,"[('홍성예산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
208,2006.02.20. 오전 11:39,공군 제2 롯데월드 건설 불가,"[('공군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
209,2006.02.20. 오전 11:35,롯데 공군안 수용할 수 없다,"[('롯데 공군', 'ORGANIZATION'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('수용할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
210,2006.02.20. 오전 11:35,공군 건설 반대…적정높이 203미터,"[('공군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('반대…적정높이', 'O'), (' ', 'O'), ('203미터', 'QUANTITY')]"
211,2006.02.20. 오전 11:11,공군 제2 롯데월드 반대…서울시 건축위 결정 지켜보겠다,"[('공군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반대…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜보겠다', 'O')]"
212,2006.02.20. 오전 11:08,강남권 조직적 반발 확산…이번엔 재건축연합체 추진,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조직적', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축연합체', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
213,2006.02.20. 오전 11:02,SR개발 평창에 휴양.레저형 아파트 분양,"[('SR', 'ORGANIZATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('휴양.레저형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
214,2006.02.20. 오전 10:53,공군 제2 롯데월드 건설 불가,"[('공군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
216,2006.02.20. 오전 10:33,재건축조합 연합체 결성..정부규제 맞대응,"[('재건축조합', 'O'), (' ', 'O'), ('연합체', 'O'), (' ', 'O'), ('결성..', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('맞대응', 'O')]"
217,2006.02.20. 오전 10:21,주장 토지공개념 개헌 이제 준비해야 한다,"[('주장', 'O'), (' ', 'O'), ('토지공개념', 'O'), (' ', 'O'), ('개헌', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('준비해야', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
218,2006.02.20. 오전 10:20,건설홍보동우회 15주년 기념식 개최,"[('건설홍보동우회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
219,2006.02.20. 오전 10:02,경매시장  ‘북고남저’  나타났다,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북고남저’', 'O'), (' ', 'O'), ('나타났다', 'O')]"
220,2006.02.20. 오전 10:01,공군 “제2롯데월드 신축 반대” 첫 공식 입장,"[('공군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('제2롯데월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('반대”', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('입장', 'O')]"
221,2006.02.20. 오전 10:01,분양소식 충북 증평읍 파라디아스위트,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('증평읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파라디아스위트', 'ARTIFACT')]"
222,2006.02.20. 오전 9:54,남광토건 동창원 하우스토리 분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동창원 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2006.02.20. 오전 9:54,토공 행복도시 홍보관 21일 개관,"[('토공 행복도시 홍보관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
224,2006.02.20. 오전 9:48,내달 1천가구 이상 대단지 봇물,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1천가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
225,2006.02.20. 오전 9:47,경남 진해 우림필유 특별분양,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
226,2006.02.20. 오전 9:29,아파트 시세 강남 재건축 하락세 … 서울 전체 0.09% 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('0.09%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
227,2006.02.20. 오전 9:27,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 서초구 서초동 토지 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
228,2006.02.20. 오전 9:26,‘판교 투자가치’  강남 재건축 송파 신도시 앞선다,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자가치’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('송파 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞선다', 'O')]"
229,2006.02.20. 오전 9:25,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 강남구 신사동 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
230,2006.02.20. 오전 9:08,“판교 입성하자”  주택 청약통장 잔고  ‘사상최대’  25조원,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성하자”', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('잔고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사상최대’', 'O'), (' ', 'O'), ('25조원', 'QUANTITY')]"
231,2006.02.20. 오전 9:08,국세청 부동산투기 ‘수시조사’  체제로 전환,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산투기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수시조사’', 'O'), (' ', 'O'), ('체제로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
232,2006.02.20. 오전 8:57,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 양천구 목동 임대 수익용 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
233,2006.02.20. 오전 8:43,서울시 3종 지역 210% 확정… 재건축 아파트 투자 기상도,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('210%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도', 'O')]"
234,2006.02.20. 오전 8:30,강남 재건축 ‘풍선효과’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍선효과’', 'O')]"
235,2006.02.20. 오전 8:30,월세 중개수수료율 다시 낮춘다,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료율', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
236,2006.02.20. 오전 7:53,건교부서울시 재건축 층수 완화 곤란,"[('건교부서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('층수', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('곤란', 'O')]"
237,2006.02.20. 오전 7:47,30여개 강남 재건축조합 뭉친다,"[('30여개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축조합', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉친다', 'O')]"
238,2006.02.20. 오전 7:47,관심지역 홍성ㆍ예산 땅 안팔아유,"[('관심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('홍성', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('예산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔아유', 'O')]"
239,2006.02.20. 오전 7:47,하남 풍산지구 이달말 첫 분양,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
240,2006.02.20. 오전 6:12,경매시장은 강북이 강남 눌렀다,"[('경매시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눌렀다', 'O')]"
241,2006.02.20. 오전 6:03,주택 청약통장에 잠긴 돈 25조원,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장에', 'O'), (' ', 'O'), ('잠긴', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('25조원', 'QUANTITY')]"
242,2006.02.20. 오전 3:15,“정부 재건축 규제에 공동대응” 서울 조합장들 집단 움직임,"[('“', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('공동대응”', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('집단', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O')]"
243,2006.02.20. 오전 3:15,“盧정부 3년간 땅값 821兆 올라”,"[('“', 'O'), ('盧정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('821兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라”', 'O')]"
244,2006.02.20. 오전 3:15,분양정보성남산업단지내 아파트형 공장 外,"[('분양정보', 'O'), ('성남산업단지', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
245,2006.02.20. 오전 3:15,오락가락 건교부…월세 중개수수료 인상 비난일자 “재검토”,"[('오락가락', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), ('…월세', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('비난일자', 'O'), (' ', 'O'), ('“재검토”', 'O')]"
246,2006.02.20. 오전 2:12,청계천변 건축선 최대 20m 뒤로 물린다,"[('청계천변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축선', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('20m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뒤', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('물린다', 'O')]"
247,2006.02.20. 오전 12:24,월세 중개수수료 요율 다시 낮춘다,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('요율', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
248,2006.02.20. 오전 12:12,역모기지론 지방현실 외면,"[('역', 'THEORY'), ('모기지론', 'O'), (' ', 'O'), ('지방현실', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
249,2006.02.21. 오후 11:51,서울 강북 확 달라진다…용산－국제업무，뚝섬－행정·주거단지,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('－국제업무，', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('－행정·주거단지', 'O')]"
250,2006.02.21. 오후 10:56,모델하우스 폐쇄 시공사 맘대로,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('폐쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('맘대로', 'O')]"
251,2006.02.21. 오후 10:42,무허가 발코니 확장 성행,"[('무허가', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('성행', 'O')]"
252,2006.02.21. 오후 9:12,우리당 “재건축 판정기준 안전진단등 강화”,"[('우리당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('판정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단등', 'O'), (' ', 'O'), ('강화”', 'O')]"
253,2006.02.21. 오후 8:30,화성향남 우방유셀 ‘우수 친환경 건축물’,"[('화성향남 우방유셀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘우수', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물’', 'O')]"
254,2006.02.21. 오후 8:30,서울시 ‘유턴 프로젝트’ 강북개발전략 종합판，용산 업무·주거복합 부도심 육성,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유턴 프로젝트', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('개발전략', 'O'), (' ', 'O'), ('종합판，', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무·주거복합', 'O'), (' ', 'O'), ('부도심', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
255,2006.02.21. 오후 8:30,성북구 ‘정릉개발’독자추진,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정릉', 'LOCATION'), ('개발’독자추진', 'O')]"
256,2006.02.21. 오후 8:30,주택관련 개정안 24일 시행，공공기관 건립 주상복합 최대 5년 전매금지키로,"[('주택관련', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행，공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매금지키로', 'O')]"
257,2006.02.21. 오후 8:12,강남 도곡·용인 동백등 대단지 입주…인근지역 전셋값 하락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주…인근지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
258,2006.02.21. 오후 7:42,서울시 “용산·뚝섬 등 강북에 10년간 25만호”,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('25만호', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
259,2006.02.21. 오후 7:05,뉴타운에 개발권양도제 적용된다,"[('뉴타운에', 'O'), (' ', 'O'), ('개발권양도제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용된다', 'O')]"
260,2006.02.21. 오후 7:04,서울시 유턴프로젝트 부동산투기 부채질 우려,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유턴프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부동산투기', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
261,2006.02.21. 오후 6:57,열린우리당 재건축 판정기준 강화키로,"[('열린우리당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('판정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화키로', 'O')]"
262,2006.02.21. 오후 6:35,용산·뚝섬，강남수준 개발…고급 주거단지화·교육환경 획기적 개선,"[('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('，', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지화·교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('획기적', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
263,2006.02.21. 오후 6:33,판교 주공 주상복합 35년 전매 제한,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('35년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
264,2006.02.21. 오후 6:31,與 재건축 판정기준 강화 안전진단 검증절차 마련,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('판정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('검증절차', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
265,2006.02.21. 오후 6:28,재개발·재건축 비리단속…검찰，7월까지 지속키로,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('비리단속…', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('7월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지속키로', 'O')]"
266,2006.02.21. 오후 6:21,수원 아파트 홍보 따로 시공 따로,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O')]"
267,2006.02.21. 오후 6:16,與 재건축 판정기준.안전진단 검증 강화,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('판정기준.안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
268,2006.02.21. 오후 6:12,대한주택보증 아파트·상가 등 공매,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
269,2006.02.21. 오후 6:12,주공 해빙기 무상 안전점검,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
270,2006.02.21. 오후 6:12,분양정보 두산산업 춘천 677가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('두산산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('677가구', 'QUANTITY')]"
271,2006.02.21. 오후 6:12,동문 주상복합 브랜드 아뮤티로,"[('동문', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아', 'ARTIFACT'), ('뮤티로', 'O')]"
272,2006.02.21. 오후 6:07,공공택지내 공공기관이 짓는 주상복합도 전매 제한…25.7평 이하 5년―중대형 3년,"[('공공택지내', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관이', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합도', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한…', 'O'), ('25.7평 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('―중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE')]"
273,2006.02.21. 오후 6:06,SK 해외시장 개척 탄력,"[('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
274,2006.02.21. 오후 6:06,쌍용 싱가포르 최고급 아파트 공사 수주,"[('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
275,2006.02.21. 오후 6:06,주부들 아이디어 삽니다,"[('주부', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('삽니다', 'O')]"
276,2006.02.21. 오후 6:06,분당·용인 아파트값 다시 급등,"[('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
277,2006.02.21. 오후 6:05,서울시 용산·뚝섬 ‘강남급’ 고급촌 건설,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('급’', 'O'), (' ', 'O'), ('고급촌', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
278,2006.02.21. 오후 6:02,재개발·재건축 비리 檢 칼뽑았다,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('檢', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), ('뽑았다', 'O')]"
279,2006.02.21. 오후 5:52,판교 주상복합 3년간 전매제한,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
280,2006.02.21. 오후 5:47,용산·뚝섬일대 부동산시장 또 술렁,"[('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
281,2006.02.21. 오후 5:37,용산공원.뚝섬 일대에 고급주택 단지 만든다,"[('용산공원', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
282,2006.02.21. 오후 5:36,강북개발 U턴 프로젝트 애물단지 구릉지역 개발모델 제시,"[('강북개발 U턴 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('구릉지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발모델', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
283,2006.02.21. 오후 5:36,강북개발 U턴 프로젝트 주요내용은,"[('강북개발 U턴 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주요내용은', 'O')]"
284,2006.02.21. 오후 5:35,우리가 왜 길거리로 나앉아야 하나,"[('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('길거리로', 'O'), (' ', 'O'), ('나앉아야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
285,2006.02.21. 오후 5:35,서초 중층단지 재건축 포기 속출 ‥ 신반포 7차·반포한양 등,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('중층단지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7차', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('반포한양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
286,2006.02.21. 오후 5:34,이강래 건설경기 활성화보다는 부동산값 안정에 주력할때,"[('이강래', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화보다는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정에', 'O'), (' ', 'O'), ('주력할때', 'O')]"
287,2006.02.21. 오후 5:34,서울 정릉동 일대 녹색타운 만든다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정릉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색타운', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
288,2006.02.21. 오후 5:33,대한주택보증 미분양 아파트·상가 공매,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
289,2006.02.21. 오후 5:32,혁신도시 인구 2만5만명 녹색도시로 .. 건교부 건설방안,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('녹색도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설방안', 'O')]"
290,2006.02.21. 오후 5:32,코오롱건설 협력업체 18곳 해외연수,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외연수', 'O')]"
291,2006.02.21. 오후 5:32,동문건설 주상복합 새브랜드 아뮤티,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('새브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아뮤티', 'ARTIFACT')]"
292,2006.02.21. 오후 5:32,쌍용건설 싱가포르 고급아파트 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
293,2006.02.21. 오후 5:28,서울시 강북 U턴 프로젝트는‥남산 남쪽에 친환경 고급주택가,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북 U턴 프로젝트', 'TERM'), ('는‥', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남쪽', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주택가', 'O')]"
294,2006.02.21. 오후 5:23,공정위 대형건설社 10곳 담합여부 조사,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대형건설社', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('담합여부', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
295,2006.02.21. 오후 5:18,주공 서민주택 해빙기 무상 안전점검,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
296,2006.02.21. 오후 5:18,판교 주상복합도 5년간 전매제한,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합도', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
297,2006.02.21. 오후 5:11,용산ㆍ뚝섬개발 강남 못지않게,"[('용산', 'LOCATION'), ('ㆍ뚝섬개발', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('못지않게', 'O')]"
299,2006.02.21. 오후 5:11,강북U턴 프로젝트 교육인프라도 강남 수준 업그레이드,"[('강북U턴 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('교육인프라도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O')]"
300,2006.02.21. 오후 5:11,전국 초중고 3월부터 둘째ㆍ넷째 토요일 쉰다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('초중고', 'O'), (' ', 'O'), ('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('둘째', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('넷째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토요일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('쉰다', 'O')]"
301,2006.02.21. 오후 5:07,“아파트 공사 하자로 불편 겪었다면 재산·정신적 피해 모두 보상해야”,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('하자로', 'O'), (' ', 'O'), ('불편', 'O'), (' ', 'O'), ('겪었다면', 'O'), (' ', 'O'), ('재산·정신적', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('보상해야”', 'O')]"
302,2006.02.21. 오후 5:07,‘용산·뚝섬’ 강남같은 강북으로 개발된다,"[('‘', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발된다', 'O')]"
303,2006.02.21. 오후 5:06,용산·뚝섬에 고급 주거단지 조성,"[('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
304,2006.02.21. 오후 5:00,김포신도시 ‘알짜’ 장기지구 내달분양,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘알짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('장기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), ('분양', 'O')]"
305,2006.02.21. 오후 4:53,공군 제2롯데월드 市통과하면 행정조정 착수,"[('공군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('市통과하면', 'O'), (' ', 'O'), ('행정조정', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
306,2006.02.21. 오후 4:42,정릉동 뉴타운 수준 개발,"[('정릉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
307,2006.02.21. 오후 4:42,김포 신도시 3월부터 분양 시작…시범단지인 장기지구서 1442가구 공급,"[('김포 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…시범단지인', 'O'), (' ', 'O'), ('장기지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1442가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
308,2006.02.21. 오후 4:38,네티즌 60% 상가 분양가 10% 거품있다,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거품있다', 'O')]"
309,2006.02.21. 오후 4:38,은행 상가 큰손으로 뜬다,"[('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
310,2006.02.21. 오후 4:36,인천 오류지구 신도시로 개발,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오류지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
311,2006.02.21. 오후 4:33,추천물건 베스트 곡반정동 상가주택 215평 13억원 外,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('곡반정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('215평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('13억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
312,2006.02.21. 오후 4:32,판교 주상복합도 전매제한,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합도', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
313,2006.02.21. 오후 4:32,용산.뚝섬 강북의 강남으로 개발종합,"[('용산', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발종합', 'O')]"
314,2006.02.21. 오후 4:27,세무상담 분양대금 소액 미납상태서 전매하면,"[('세무상담', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대금', 'O'), (' ', 'O'), ('소액', 'O'), (' ', 'O'), ('미납상태서', 'O'), (' ', 'O'), ('전매하면', 'O')]"
315,2006.02.21. 오후 4:27,혁신·기업도시를 가다 전주·완주 혁신도시,"[('혁신·기업도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('완주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O')]"
316,2006.02.21. 오후 4:24,서울시 첫 제시 구릉지역세권 연계개발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O'), (' ', 'O'), ('구릉지역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('연계개발', 'O')]"
318,2006.02.21. 오후 4:13,강원 홍천 국도변 15필지 분양,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국도변', 'O'), (' ', 'O'), ('15필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
319,2006.02.21. 오후 4:08,공군 제2롯데월드 서울시 통과되면 행정조정 의뢰,"[('공군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2롯데월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('통과되면', 'O'), (' ', 'O'), ('행정조정', 'O'), (' ', 'O'), ('의뢰', 'O')]"
320,2006.02.21. 오후 4:00,공군 제2 롯데월드 행정조정협의 검토,"[('공군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행정조정협의', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
321,2006.02.21. 오후 3:58,서울시 강북 개발 U턴프로젝트 추진상보,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북 개발 U턴프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진상보', 'O')]"
322,2006.02.21. 오후 3:39,화성동탄신도시 아직 기회있다,"[('화성동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('기회있다', 'O')]"
323,2006.02.21. 오후 3:31,판교신도시에 쏠린 눈,"[('판교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O')]"
324,2006.02.21. 오후 3:14,공공택지내 공공기관 주상복합아파트도 전매제한…25.7평 이하는 5년―초과시 3년,"[('공공택지내', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한…', 'O'), ('25.7평 이하', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('―초과시', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE')]"
325,2006.02.21. 오후 3:04,각의 8.31후속대책 법령개정안 의결종합,"[('각의', 'O'), (' ', 'O'), ('8.31', 'DATE'), ('후속대책', 'O'), (' ', 'O'), ('법령개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('의결종합', 'O')]"
326,2006.02.21. 오후 2:48,르포입주 임박 동백지구 아직도 공사중,"[('르포입주', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중', 'O')]"
327,2006.02.21. 오후 2:48,르포입주 임박 동백지구 아직도 공사중,"[('르포입주', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중', 'O')]"
328,2006.02.21. 오후 2:41,공공기관이 짓는 주상복합 수도권 5년간 전매제한,"[('공공기관이', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
329,2006.02.21. 오후 2:35,달라지는 주택제도,"[('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택제도', 'O')]"
330,2006.02.21. 오후 2:32,‘1억이상 채권’분할매입 허용,"[('‘', 'O'), ('1억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채권’분할매입', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
331,2006.02.21. 오후 2:32,규모선‘장기’교통선‘풍산’,"[('규모선‘장기’교통선‘풍산', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
332,2006.02.21. 오후 2:32,서울 고급상권 봄바람 ‘살랑’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급상권', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('‘살랑’', 'O')]"
333,2006.02.21. 오후 2:32,최대 5만수용 중저밀도‘녹색도시’로,"[('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('5만', 'QUANTITY'), ('수용', 'O'), (' ', 'O'), ('중저밀도‘녹색도시’로', 'O')]"
334,2006.02.21. 오후 2:32,‘규제 칼날’에 재건축시장 또 혼란,"[('‘규제', 'O'), (' ', 'O'), ('칼날', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O')]"
335,2006.02.21. 오후 2:32,재건축ㆍ재개발 비리 검찰 47월까지 단속,"[('재건축ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('47월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
336,2006.02.21. 오후 2:32,판교주상복합도 5년 전매제한,"[('판교주상복합', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
337,2006.02.21. 오후 2:11,재건축·재개발 비리 집중단속,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
338,2006.02.21. 오후 2:02,판교 등 주상복합 35년간 전매 제한,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('35년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
339,2006.02.21. 오후 1:41,판교 주상복합 분양가상한제 적용 안된다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합 분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
340,2006.02.21. 오후 1:41,성북구정릉동 종합개발 독자 추진,"[('성북구정릉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('독자', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
341,2006.02.21. 오후 12:48,판교 주상복합 원가연동제 적용 안 받는다종합,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합 원가연동제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다종합', 'O')]"
342,2006.02.21. 오후 12:15,재테크 QA 경매로 아파트 산 뒤 청약이 가능한가요,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('청약이', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한가요', 'O')]"
343,2006.02.21. 오후 12:12,공공택지 25.7평 수도권 10년 지방 5년 전매제한,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('25.7평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
344,2006.02.21. 오후 12:12,명지주거단지 분양가 극과 극,"[('명지주거단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극', 'O')]"
345,2006.02.21. 오후 12:04,검찰 재건축·재개발 특별단속상보,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('특별단속', 'CIVILIZATION'), ('상보', 'CIVILIZATION')]"
346,2006.02.21. 오전 11:48,2015년 한국건설업 미래시장을 전망한다,"[('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('미래시장을', 'O'), (' ', 'O'), ('전망한다', 'O')]"
347,2006.02.21. 오전 11:47,검찰 재건축·재개발 비리 특별수사,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('특별수사', 'O')]"
348,2006.02.21. 오전 11:41,공영개발지구내 주상복합 35년간 전매 제한종합,"[('공영개발지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('35년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한종합', 'O')]"
349,2006.02.21. 오전 11:27,서울시 강북 개발 U턴프로젝트 추진한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('U턴프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진한다', 'O')]"
350,2006.02.21. 오전 11:23,검찰 재개발·재건축 비리와의 전쟁 나서,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('비리와의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
351,2006.02.21. 오전 11:16,용산.뚝섬 강북의 강남으로 개발,"[('용산', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
352,2006.02.21. 오전 11:13,낡은 아파트 색깔하나 바꿨을 뿐인데 ‥,"[('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('색깔하나', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿨을', 'O'), (' ', 'O'), ('뿐인데', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O')]"
353,2006.02.21. 오전 11:06,화성 향남1지구 5889가구 5월18일 동시분양,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남1지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5889가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
354,2006.02.21. 오전 11:03,검찰 비리 복마전 재건축·재개발 비리 뿌리뽑는다,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('복마전', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌리뽑는다', 'O')]"
355,2006.02.21. 오전 11:02,‘검찰까지 나서는데’ 강남재건축 다시 깊은 혼란,"[('‘', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('나서는데’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('깊은', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O')]"
356,2006.02.21. 오전 10:53,검찰 재건축재개발 전방위 특별수사 착수,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전방위', 'O'), (' ', 'O'), ('특별수사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
357,2006.02.21. 오전 10:53,검찰 재건축·재개발 비리 특별수사,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('특별수사', 'O')]"
358,2006.02.21. 오전 10:52,혁신도시 25만명 테마별 녹색도시로 만든다,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('25만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('테마별', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
360,2006.02.21. 오전 10:27,울산 달동 월드메르디앙 선착순 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('달동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
361,2006.02.21. 오전 10:25,화성 향남1지구 5889가구 5월18일 동시분양,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남1지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5889가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
362,2006.02.21. 오전 10:17,대우건설 현장 매각 실사 파행,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('실사', 'O'), (' ', 'O'), ('파행', 'O')]"
363,2006.02.21. 오전 10:08,8.31대책 본격시행 주요내용은,"[('8.31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('본격시행', 'O'), (' ', 'O'), ('주요내용은', 'O')]"
364,2006.02.21. 오전 10:03,검찰 재개발ㆍ재건축비리 특별단속종합,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축비리', 'O'), (' ', 'O'), ('특별단속종합', 'O')]"
365,2006.02.21. 오전 9:26,소비심리 회복에 고급상권 봄바람,"[('소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('회복에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급상권', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O')]"
366,2006.02.21. 오전 9:17,김포장기 vs. 하남 풍산 어디 청약할까,"[('김포장기', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs.', 'O'), (' ', 'O'), ('하남 풍산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('청약할까', 'O')]"
367,2006.02.21. 오전 9:17,혁신도시 최대5만명 중저밀도 녹색도시로 만든다,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), ('5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중저밀도', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
368,2006.02.21. 오전 9:08,두 건물이 시간차로 일조권 침해땐 공동배상대법,"[('두 건물', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('시간차로', 'O'), (' ', 'O'), ('일조권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침해땐', 'O'), (' ', 'O'), ('공동배상대법', 'CIVILIZATION')]"
369,2006.02.21. 오전 8:23,‘생애첫대출’  강화 이후 주택대출 전략은,"[('‘생애첫대출’', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
370,2006.02.21. 오전 8:02,매경춘추 결혼식과 장례식,"[('매경춘추', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결혼식과', 'O'), (' ', 'O'), ('장례식', 'O')]"
371,2006.02.21. 오전 8:02,코넬大 호텔경영 공부한 배선경ㆍ이상민씨 두각,"[('코넬大', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호텔경영', 'O'), (' ', 'O'), ('공부한', 'O'), (' ', 'O'), ('배선경', 'PERSON'), ('ㆍ', 'O'), ('이상민', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('두각', 'O')]"
372,2006.02.21. 오전 7:56,미니쉘과 마이쉘 헷갈려요,"[('미', 'ARTIFACT'), ('니쉘', 'ARTIFACT'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('마', 'ARTIFACT'), ('이쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('헷갈려요', 'O')]"
374,2006.02.21. 오전 7:27,함께 가는 대한민국 “마감재 건축비 인상 주요인” 주장 억지,"[('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), ('""마감재', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('주요인""주장', 'O'), (' ', 'O'), ('억지', 'O')]"
375,2006.02.21. 오전 7:26,함께 가는 대한민국 원가연동제가 ‘2배 폭리’ 합법화,"[('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('원가연동제', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭리’', 'O'), (' ', 'O'), ('합법화', 'O')]"
376,2006.02.21. 오전 6:02,찜찜한 제2 롯데월드 논란…정부 조정능력 한계만 노출,"[('찜찜한', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논란…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조정능력', 'O'), (' ', 'O'), ('한계만', 'O'), (' ', 'O'), ('노출', 'O')]"
377,2006.02.21. 오전 6:01,각의 8.31후속대책 법령개정안 의결,"[('각의', 'O'), (' ', 'O'), ('8.31', 'DATE'), ('후속대책', 'O'), (' ', 'O'), ('법령개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('의결', 'O')]"
378,2006.02.21. 오전 4:15,수도권서울 2종주거지 평균 16층으로 올려,"[('수도권', 'LOCATION'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2종', 'QUANTITY'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('16층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('올려', 'O')]"
379,2006.02.21. 오전 4:05,112층 제2롯데월드 건설 공방 재점화,"[('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O'), (' ', 'O'), ('재점화', 'O')]"
380,2006.02.21. 오전 1:01,판교 청약 전 미리 연습하세요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('연습하세요', 'O')]"
381,2006.02.21. 오전 1:01,112층 초고층 논란 증폭,"[('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('증폭', 'O')]"
382,2006.02.21. 오전 12:24,서울시 2종 일반주거지역 ‘평균 16층’으로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반주거지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘평균', 'O'), (' ', 'O'), ('16층', 'QUANTITY'), ('’으로', 'O')]"
383,2006.02.22. 오후 11:51,“재건축 개발이익 50%이상 환수”,"[('“재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('50%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환수”', 'O')]"
384,2006.02.22. 오후 11:48,국내 최고 112층 제2롯데월드…서울시 건축안 가결,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축안', 'O'), (' ', 'O'), ('가결', 'O')]"
385,2006.02.22. 오후 11:42,강북 중대형아파트 13만호 건설…“현행법으론 불가능” 비난,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('13만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설…“현행법으론', 'O'), (' ', 'O'), ('불가능”', 'O'), (' ', 'O'), ('비난', 'O')]"
386,2006.02.22. 오후 10:57,투기목적 해외부동산 투자 내년부터 완전자유화 추진,"[('투기목적', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완전자유화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
387,2006.02.22. 오후 10:27,제2롯데월드 이르면 하반기 착공 ‥ 서울시 심의 통과,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
388,2006.02.22. 오후 10:14,서울시 안전에 문제없다 롯데에 112층 허가,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전에', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없다', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허가', 'O')]"
389,2006.02.22. 오후 10:12,국내최고 112층 ‘제2롯데월드’서울시 심의 통과,"[('국내최고', 'O'), (' ', 'O'), ('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), ('’', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
390,2006.02.22. 오후 10:06,제2 롯데월드 공군 반대 여전 막판 변수,"[('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
391,2006.02.22. 오후 9:56,555m 고도 제2 롯데월드 건설 사실상 확정…서울시 “건물부지 고도제한 없는 용지”,"[('555m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고도', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“건물부지', 'O'), (' ', 'O'), ('고도제한', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('용지”', 'O')]"
392,2006.02.22. 오후 9:51,생애첫주택구입자금 요건 한달만에 다시 강화,"[('생애첫주택구입자금', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('한달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
393,2006.02.22. 오후 9:33,강남권 아파트값 현 정부서 30%↑,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('현', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
394,2006.02.22. 오후 9:33,서울 잠실 112층 제2롯데월드 하반기 착공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
395,2006.02.22. 오후 9:21,잠실 제2 롯데월드 112층으로 짓는다,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('112층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
396,2006.02.22. 오후 9:12,연소득 3천만원 넘으면 생애첫집대출 못받는다,"[('연소득', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('생애첫집대출', 'O'), (' ', 'O'), ('못받는다', 'O')]"
397,2006.02.22. 오후 8:42,제2롯데월드 통과 의미와 전망,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('의미와', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
398,2006.02.22. 오후 8:42,제2롯데월드 112층 국내 最高 건물로,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('最高', 'O'), (' ', 'O'), ('건물로', 'O')]"
399,2006.02.22. 오후 8:38,112층 제2롯데월드 이르면 올해부터 지어진다,"[('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('올해부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지어진다', 'O')]"
400,2006.02.22. 오후 8:12,김포신도시 사이버 모델하우스 등장,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
401,2006.02.22. 오후 8:00,롯데 숙원사업 숨통 트였다 희색,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('숙원사업', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트였다', 'O'), (' ', 'O'), ('희색', 'PERSON')]"
402,2006.02.22. 오후 7:54,생애 첫 주택 대출 ‘바늘구멍’,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('‘바늘구멍’', 'O')]"
403,2006.02.22. 오후 7:51,“강남 수준 개발된다” 급매물 거둬…용산·뚝섬 서울숲일대 주거타운 조성,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('개발된다”', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거둬…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('주거타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
404,2006.02.22. 오후 7:51,강남 미분양아파트 노려볼만,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
405,2006.02.22. 오후 7:45,112층 제2롯데월드 올 하반기 착공종합,"[('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공종합', 'O')]"
406,2006.02.22. 오후 7:33,서울시 제2롯데월드 112층 건축 허용,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
408,2006.02.22. 오후 7:30,판교 주상복합 분당 정자동 능가,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('능가', 'O')]"
409,2006.02.22. 오후 7:23,국내최고 112층 제2롯데월드 올 하반기 착공상보,"[('국내최고', 'O'), (' ', 'O'), ('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공상보', 'O')]"
410,2006.02.22. 오후 7:23,서울시 제2롯데월드 112층 건축 허용,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
411,2006.02.22. 오후 7:16,112층 제2롯데월드 세부개발계획 가결상보,"[('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세부개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('가결상보', 'O')]"
412,2006.02.22. 오후 7:10,112층 제2롯데월드 세부개발계획 가결1보,"[('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세부개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('가결', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
413,2006.02.22. 오후 7:07,생애 첫 주택 대출 결국 ‘그림의 떡’ 되나,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('‘그림의', 'O'), (' ', 'O'), ('떡’', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
414,2006.02.22. 오후 7:06,생애 첫 주택대출 지원조건 또바꿔…4개월만에 세번째,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원조건', 'O'), (' ', 'O'), ('또바꿔…', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세번째', 'QUANTITY')]"
415,2006.02.22. 오후 7:03,“주공 분양원가가 대체 얼마요”,"[('“주공', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가가', 'O'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마요”', 'O')]"
416,2006.02.22. 오후 7:03,바꾸고 또 바꾸고…멀어지는 ‘내집 마련 꿈’,"[('바꾸고', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸고…멀어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈’', 'O')]"
417,2006.02.22. 오후 7:00,국내 최고112층 제2롯데월드 세부개발계획 가결,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), ('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세부개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('가결', 'O')]"
418,2006.02.22. 오후 6:35,생애 첫 주택대출 조건 또 강화,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
419,2006.02.22. 오후 6:30,‘대공원 월드메르디앙’ 울산서 359가구 분양,"[('‘', 'O'), ('대공원 월드메르디앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('359가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
420,2006.02.22. 오후 6:12,화장실·싱크대까지 갖춘 고시원 사실상 주택,"[('화장실·싱크대까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O')]"
421,2006.02.22. 오후 6:12,판교 단독주택 1970가구로…특별공급 3월 확정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1970가구', 'QUANTITY'), ('로…특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
422,2006.02.22. 오후 5:58,기획부동산이 지나간 자리 한숨만,"[('기획부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('지나간', 'O'), (' ', 'O'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨만', 'O')]"
423,2006.02.22. 오후 5:58,생애최초 주택구입 대출조건 또 변경,"[('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('대출조건', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
424,2006.02.22. 오후 5:48,생애첫대출 조건 다시 강화에 문의.비난 봇물,"[('생애첫대출', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에', 'O'), (' ', 'O'), ('문의.비난', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
425,2006.02.22. 오후 5:43,전국에 랜드마크 선점 전쟁 ‥ 최고층·대규모 택지조성 잇따라,"[('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('선점', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층·대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('택지조성', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
426,2006.02.22. 오후 5:42,생애 첫 주택대출 자격 또 강화,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
427,2006.02.22. 오후 5:41,틈새로 본 부동산 강북U턴 계획도 집창촌 맞물려,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('U턴', 'O'), (' ', 'O'), ('계획도', 'O'), (' ', 'O'), ('집창촌', 'O'), (' ', 'O'), ('맞물려', 'O')]"
428,2006.02.22. 오후 5:40,건설투자 증가율 둔화 ‥ 2010년까지 年 2.5%,"[('건설투자', 'O'), (' ', 'O'), ('증가율', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5%', 'QUANTITY')]"
429,2006.02.22. 오후 5:39,SK건설 印尼법인 설립,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('印尼법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
430,2006.02.22. 오후 5:39,대우차판매 고급주택 새브랜드 엑소디움,"[('대우차', 'ORGANIZATION'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('새브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('엑소디움', 'ARTIFACT')]"
431,2006.02.22. 오후 5:36,판교 민영 33평형 당첨땐‥입주까지 최소 2억7000만원 현금 필요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨땐‥입주까지', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('2억7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
432,2006.02.22. 오후 5:35,판교 중대형아파트 브랜드 신경전,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('신경전', 'O')]"
433,2006.02.22. 오후 5:35,대림산업 주부 아이디어 공모,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
434,2006.02.22. 오후 5:32,울산 초고층 프리미엄 주상복합 이안 태화강 엑소디움 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('이안 태화강 엑소디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
435,2006.02.22. 오후 5:18,해외부동산 투자 이르면 내년 전면 허용,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
436,2006.02.22. 오후 5:17,갈피 못잡는 생애첫대출 세번째 변경,"[('갈피', 'O'), (' ', 'O'), ('못잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('생애첫대출', 'O'), (' ', 'O'), ('세번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
437,2006.02.22. 오후 5:14,생애 첫주택 대출 ‘오락가락 대출조건’…정부가 시장 혼란 부추기나,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('‘오락가락', 'O'), (' ', 'O'), ('대출조건’…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('부추기나', 'O')]"
438,2006.02.22. 오후 5:06,생애최초 대출조건 또 변경,"[('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('대출조건', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
439,2006.02.22. 오후 5:02,노정혜 서울대 연구처장 黃교수 지지자들에 봉변,"[('노정혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구처장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('黃', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('지지자', 'OCCUPATION'), ('들에', 'O'), (' ', 'O'), ('봉변', 'O')]"
440,2006.02.22. 오후 5:02,KTG 위임장확보 총력전 전직원나서 주주 설득,"[('KTG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위임장확보', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'CIVILIZATION'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('나서', 'O'), (' ', 'O'), ('주주', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('설득', 'O')]"
441,2006.02.22. 오후 4:53,U턴 프로젝트 강남이 놀랄 고급주거지 반신반의,"[('U턴 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('놀랄', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('반신반의', 'O')]"
442,2006.02.22. 오후 4:53,분양원가 공개하라 주공아파트 입주자 요구,"[('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개하라', 'O'), (' ', 'O'), ('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
443,2006.02.22. 오후 4:53,기준강화로 임대사업자 등록 뚝,"[('기준강화로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
444,2006.02.22. 오후 4:41,강남권 재건축 허용연한 강화 누리꾼 ‘41.4%’ 찬성,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용연한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('누리꾼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('41.4%', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('찬성', 'O')]"
445,2006.02.22. 오후 4:41,판교 세미나 부자 관심 후끈,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
446,2006.02.22. 오후 4:38,대우자판 새 아파트브랜드는 고분양가 책정용,"[('대우자판', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트브랜드는', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('책정용', 'O')]"
447,2006.02.22. 오후 4:38,생애 첫 주택대출 또 바뀐다,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
448,2006.02.22. 오후 4:27,남광토건 부산 재개발 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
449,2006.02.22. 오후 4:27,화성 향남지구 5월18일 동시분양,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5월18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
450,2006.02.22. 오후 4:27,행정도시 보상 급진전,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('급진전', 'O')]"
451,2006.02.22. 오후 4:27,주택 임대사업 인기 시들,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
452,2006.02.22. 오후 4:27,이슈 따라잡기 분양원가 검증위원회 구성 추진,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가 검증위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
453,2006.02.22. 오후 4:21,분양정보 일신건영 북가좌동 197가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북가좌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('197가구', 'QUANTITY')]"
454,2006.02.22. 오후 4:21,분양정보 장생고려산삼 30만평 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('장생고려산삼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
455,2006.02.22. 오후 4:21,강남권 집값 3년간 30% 급등,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
456,2006.02.22. 오후 3:36,강남 재건축 아파트값 64% 상승,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('64%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
457,2006.02.22. 오후 3:22,참여정부 3년 강남 집값만 올렸다,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값만', 'O'), (' ', 'O'), ('올렸다', 'O')]"
458,2006.02.22. 오후 3:21,‘오락가락’ 건교부，생애최초 주택구입자금 대출조건 또 조정,"[('‘오락가락’', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), ('，생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출조건', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
459,2006.02.22. 오후 3:18,쪼개고 붙이고…재개발 비리업자 무더기 적발,"[('쪼개고', 'O'), (' ', 'O'), ('붙이고…재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('비리업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
460,2006.02.22. 오후 3:16,봄 분양시장 기지개 켜는 봄 분양시장‥16만6천여가구 쏟아진다,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켜는', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장‥', 'O'), ('16만6천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
461,2006.02.22. 오후 3:11,봄 분양시장 판교 분양 한달 앞으로‥청약요령 한번 더 꼼꼼히 체크,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞으로‥청약요령', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('체크', 'O')]"
462,2006.02.22. 오후 3:10,강남대로 지하도시 이미 무산된 일,"[('강남대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('무산된', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O')]"
463,2006.02.22. 오후 3:10,봄 분양시장 사이버 모델하우스 감상법‥페이지 넘기며 구석구석,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('감상법‥페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('넘기며', 'O'), (' ', 'O'), ('구석구석', 'O')]"
464,2006.02.22. 오후 3:09,봄 분양시장 인터넷 청약 어떻게 하나‥전자 공인인증서 미리 발급,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('하나‥전자', 'O'), (' ', 'O'), ('공인인증서', 'TERM'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
465,2006.02.22. 오후 3:00,문답 생애 첫 주택구입자금 대출...금리 5.7%로,"[('문답', 'O'), (' ', 'O'), ('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출...금리', 'O'), (' ', 'O'), ('5.7%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
466,2006.02.22. 오후 2:57,방 한칸으로 시작 생애 첫 독립운동,"[('방', 'O'), (' ', 'O'), ('한칸', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('독립운동', 'EVENT')]"
467,2006.02.22. 오후 2:52,생애 첫 대출 어떻게 바뀌나,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O')]"
468,2006.02.22. 오후 2:50,봄 분양시장 상가시장  현장 분위기 휩쓸려 낙찰가 쓰다간 낭패,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('휩쓸려', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰다간', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패', 'O')]"
469,2006.02.22. 오후 2:50,봄 분양시장 상가시장대규모 택지지구내상가 찜 해두면 괜찮아요,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'LOCATION'), ('내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('찜', 'O'), (' ', 'O'), ('해두면', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮아요', 'O')]"
470,2006.02.22. 오후 2:49,봄 분양시장 분양 하일라이트 파주 교하지구 상가 고산프라자 등,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하일라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('고산프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
471,2006.02.22. 오후 2:48,현대훼미리리조트 99만원 VIP 한정 모집 ‥ 10년의 혜택,"[('현대훼미리리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('99만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('VIP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
472,2006.02.22. 오후 2:46,대한공인중개사협회장 장학금 24일 전달식,"[('대한공인중개사협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전달식', 'O')]"
473,2006.02.22. 오후 2:43,봄 분양시장 서울 5월까지 새 아파트 5천가구 ‥ 한강 밤섬자이 주목,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밤섬자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
474,2006.02.22. 오후 2:42,생애최초주택대출자금 대출조건 또 바뀐다종합,"[('생', 'CIVILIZATION'), ('애최초주택', 'CIVILIZATION'), ('대출', 'CIVILIZATION'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출조건', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다종합', 'O')]"
475,2006.02.22. 오후 2:41,봄 분양시장  재건축 지고 재개발 뜬다,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
476,2006.02.22. 오후 2:41,재건축 지고 재개발 뜬다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
477,2006.02.22. 오후 2:41,강남·송파·서초 집값 3년간 30% 이상 상승,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
478,2006.02.22. 오후 2:40,봄 분양시장 분양 하이라이트 펜션 단지 제너두 둔내 등,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('제너두 둔내', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
479,2006.02.22. 오후 2:39,봄 분양시장 판교만 바라보다 내집마련 꿈 멀어진다,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('바라보다', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('멀어진다', 'O')]"
480,2006.02.22. 오후 2:37,봄 분양시장 올해 4개 노선 신ㆍ증설 … 신규 역세권 아파트 주목,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('신ㆍ증설', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
481,2006.02.22. 오후 2:36,봄 분양시장 분양 하이라이트 홍천 허브마을 6차 택지 등,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('허브마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
482,2006.02.22. 오후 2:32,생애첫주택자금 금리 5.7%..조건도 강화상보,"[('생애첫주택자금', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('5.7%', 'QUANTITY'), ('..조건도', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'LOCATION'), ('상보', 'ARTIFACT')]"
483,2006.02.22. 오후 2:23,생애최초주택대출 요건 강화 문답풀이,"[('생애최초주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('문답풀이', 'O')]"
484,2006.02.22. 오후 2:22,봄기운 완연한 서울 분양시장,"[('봄', 'DATE'), ('기운', 'O'), (' ', 'O'), ('완연한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
485,2006.02.22. 오후 2:21,눈에 띄는 미분양은 어디,"[('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
486,2006.02.22. 오후 2:20,판교 대안 주목할 만한 유망 단지는,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('주목할', 'O'), (' ', 'O'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
487,2006.02.22. 오후 2:17,건설기술ㆍ건축문화 선진화 건교부ㆍ민간단체 등 연대,"[('건설기술ㆍ건축문화', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ민간단체', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('연대', 'O')]"
488,2006.02.22. 오후 2:17,“생태첨단 미래 주거공간 조성”,"[('“생태첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('조성”', 'O')]"
490,2006.02.22. 오후 2:17,쌍용“싱가포르서 명성회복”,"[('쌍용', 'ORGANIZATION'), ('“', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('명성회복”', 'O')]"
491,2006.02.22. 오후 2:17,전문기자 리포트 부동산 3년전 그리고 2년후,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('3년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그리고', 'O'), (' ', 'O'), ('2년후', 'DATE')]"
492,2006.02.22. 오후 2:17,개발이익 50%이상 환수 가닥,"[('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('50%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O')]"
493,2006.02.22. 오후 2:04,전세살만한 유망 입주아파트,"[('전세살만한', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O')]"
494,2006.02.22. 오후 2:01,생애최초주택대출자금 대출조건 또 바뀐다,"[('생애최초주택대출자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출조건', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
495,2006.02.22. 오후 1:53,Car  Life BMW 650i 첨단장비에 영화주인공 된듯,"[('Car', 'O'), (' ', 'O'), ('Life', 'O'), (' ', 'O'), ('BMW 650i', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첨단장비에', 'O'), (' ', 'O'), ('영화', 'O'), ('주인공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('된듯', 'O')]"
496,2006.02.22. 오후 1:48,내 청약통장 어떻게 쓰는게 좋을까,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰는게', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
497,2006.02.22. 오후 1:18,30평 이하 아파트 발코니 아예 없애는 추세,"[('30평 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('아예', 'O'), (' ', 'O'), ('없애는', 'O'), (' ', 'O'), ('추세', 'O')]"
498,2006.02.22. 오후 1:18,아파트분양 지방선거와 월드컵 비수기 고민,"[('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지방선거', 'EVENT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('월드컵', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
499,2006.02.22. 오후 1:18,아파트 분양권 양극화 현상 뚜렷,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
500,2006.02.22. 오후 1:18,대구지역 봄철 전세값 상승 지속,"[('대구', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('봄철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
501,2006.02.22. 오후 1:18,부동산이야기재건축 입주권과 세금,"[('부동산이야기재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권과', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O')]"
502,2006.02.22. 오후 12:49,부산 아파트값，서울 강남의 16%…평당 평균 437만원에 불과,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값，', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), ('…평당', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('437만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
503,2006.02.22. 오후 12:12,부산 아파트값 서울 강남의 16%,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY')]"
504,2006.02.22. 오후 12:12,재개발사업 비리 만물상,"[('재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('만물상', 'ORGANIZATION')]"
505,2006.02.22. 오후 12:01,이슈 주택 수요 강남에서 강북으로,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('으로', 'O')]"
506,2006.02.22. 오전 11:57,뉴타운 개발권양도제 도입,"[('뉴타운 개발권양도제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
507,2006.02.22. 오전 11:54,경기 부동산도 강남·북 현상,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현상', 'O')]"
508,2006.02.22. 오전 11:53,당정 개발이익 2550% 환수 검토,"[('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('2550%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
509,2006.02.22. 오전 11:26,해외부동산 투자 내년 전면 허용 검토,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
