,date,headline,keyword
0,2020.05.10. 오후 10:35,드라이브인 조합원 총회 잇달아...코로나19  신풍속도,"[('드라이브인', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아...', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('신풍속도', 'O')]"
1,2020.05.10. 오후 9:08,물량 ‘봇물’…기지개 켜는 분양시장,"[('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’…기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켜는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
2,2020.05.10. 오후 9:07,HDC현산 ‘우장산숲 아이파크’ 576가구 건립,"[('HDC현산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우장산숲 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('576가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
3,2020.05.10. 오후 9:07,GS건설 ‘신동탄포레자이’ 1297가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신동탄포레자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1297가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
4,2020.05.10. 오후 9:07,한화건설 2개 단지에 새 브랜드 ‘포레나’ 적용,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포레나', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
5,2020.05.10. 오후 8:58,용산 미니신도시 실수요자 호재될까 투기세력 먹잇감 될까,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('호재될까', 'O'), (' ', 'O'), ('투기세력', 'O'), (' ', 'O'), ('먹잇감', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
6,2020.05.10. 오후 6:38,현대ENG 도시정비사업 1조클럽 가입,"[('현대ENG 도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1조클럽', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
7,2020.05.10. 오후 6:38,삼성ENG 올해 12兆 수주 전망 … EPC기업으로 도약할 것,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('EPC기업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
8,2020.05.10. 오후 6:38,용산 투기바람 솔솔 불자… 뒷북대책 내놓은 정부,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기바람', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O'), (' ', 'O'), ('불자…', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷북대책', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓은', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
9,2020.05.10. 오후 6:38,현대건설 힐스테이트 레이크 송도 3차 내달 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 레이크 송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
10,2020.05.10. 오후 6:38,친숙하게 기억되도록… LH 사회·공동체주택 시범사업 명칭 공모,"[('친숙하게', 'O'), (' ', 'O'), ('기억되도록…', 'O'), (' ', 'O'), ('LH 사회·공동체주택 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
11,2020.05.10. 오후 6:38,서울 집값 떨어져 분양價 착시… 옥석가리기 나선 예비청약자,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O'), (' ', 'O'), ('분양價', 'O'), (' ', 'O'), ('착시…', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석가리기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('예비청약자', 'CIVILIZATION')]"
12,2020.05.10. 오후 6:29,기계설비법으로 설비시공 안전성 높여… 건강한 건물 만들것 데스크가 만난 사람,"[('기계설비법으로', 'O'), (' ', 'O'), ('설비시공', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('높여…', 'O'), (' ', 'O'), ('건강한', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('만들것', 'O'), (' ', 'O'), ('데스크', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O')]"
13,2020.05.10. 오후 5:53,6억9억 아파트도 거래 실종… 5개월새 10분의 1토막,"[('6억9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종…', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10분의 1토막', 'QUANTITY')]"
14,2020.05.10. 오후 5:45,물 건너간 종부세 인상 서울 집값 하락세에 브레이크 걸까 부동산시장 꿈틀,"[('물', 'O'), (' ', 'O'), ('건너간', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세에', 'O'), (' ', 'O'), ('브레이크', 'O'), (' ', 'O'), ('걸까', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
15,2020.05.10. 오후 5:45,용산 정비창 인근 집값 들썩 토지거래허가구역 지정 추진 부동산시장 꿈틀,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비창', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
16,2020.05.10. 오후 5:26,급매물 사라진 강남 재건축단지 집주인들 호가 올려 ‘버티기’,"[('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('올려', 'O'), (' ', 'O'), ('‘버티기’', 'O')]"
17,2020.05.10. 오후 5:26,신반포21차 수주 뛰어든 포스코 후분양 이어 ‘특화 설계’ 카드,"[('신반포', 'ARTIFACT'), ('21차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어든', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘특화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계’', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O')]"
18,2020.05.10. 오후 5:26,강남 급매 소진…지방 현금부자가 주워담아,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('소진…지방', 'O'), (' ', 'O'), ('현금부자가', 'O'), (' ', 'O'), ('주워담아', 'O')]"
19,2020.05.10. 오후 5:26,인천 송림 1·2구역 재개발 사업 수주,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송림', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1·2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
20,2020.05.10. 오후 5:26,용산 정비창 용지 인근 거래허가 구역으로 추진,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비창', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('구역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
21,2020.05.10. 오후 5:25,묶고 쪼개고 오락가락 행정…세운개발 16년 표류,"[('묶고', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개고', 'O'), (' ', 'O'), ('오락가락', 'O'), (' ', 'O'), ('행정…', 'O'), ('세운개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('16년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('표류', 'O')]"
22,2020.05.10. 오후 5:24,전국 12곳 1만160가구 분양몰이…우장산숲·신동탄자이 12일 청약,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만160가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양몰이…', 'O'), ('우장산숲', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('신동탄자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
23,2020.05.10. 오후 5:12,文정부 3주년‘투기와의 전쟁’ 일단락했지만 불씨는 여전,"[('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3주년', 'DATE'), ('‘투기와의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁’', 'O'), (' ', 'O'), ('일단락했지만', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨는', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
24,2020.05.10. 오후 5:12,아현·장위뉴타운…사업 추진 동력 얻었지만 공공임대는 부담,"[('아현·', 'LOCATION'), ('장위뉴타운', 'LOCATION'), ('…사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('동력', 'O'), (' ', 'O'), ('얻었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대는', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
25,2020.05.10. 오후 5:10,우장산숲 아이파크·신동탄 포레자이 등 4571가구 일반분양,"[('우장산숲 아이파크', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포레자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4571가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
26,2020.05.10. 오후 5:10,용산 철도정비창 인근 지역 토지거래허가구역 지정될 듯,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도정비창', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
27,2020.05.10. 오후 5:09,분양단지 들여다보기 한진중공업 동대구 해모로 스퀘어이스트,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동대구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해모로 스퀘어이스트', 'ARTIFACT')]"
28,2020.05.10. 오후 5:09,또 엇갈린 서울 입주물량 전망···여전히 공급 충분,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전망···여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('충분', 'O')]"
29,2020.05.10. 오후 5:09,현대ENG 도시정비사업 수주 1조 달성,"[('현대ENG 도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
30,2020.05.10. 오후 5:08,개포시영 중심상가 7월 일반분양,"[('개포시영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상가', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
31,2020.05.10. 오후 5:08,분양캘린더 봄분양 활기..이번주 4500가구 청약,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활기..', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
32,2020.05.10. 오후 5:07,용산 철도정비창 인근 토지거래허가구역 추진,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도정비창', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
33,2020.05.10. 오후 5:06,현대ENG 인천 송림1·2 수주···올 정비사업 1조 클럽 가입,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송림', 'CITY'), ('1·', 'QUANTITY'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주···', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('클럽', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
34,2020.05.10. 오후 5:05,우장산숲아이파크 등 전국 10개단지 6733가구 분양,"[('우장산숲아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('6733가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
35,2020.05.10. 오후 5:04,아름다운 우리아파트 사진 찍고 상금도 받고,"[('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('우리아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('상금도', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O')]"
36,2020.05.10. 오후 4:59,코로나 끝물 중국 부동산 ‘들썩’ 돈까지 풀려서…,"[('코로나', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('끝물', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O'), (' ', 'O'), ('돈까지', 'O'), (' ', 'O'), ('풀려서…', 'O')]"
37,2020.05.10. 오후 4:41,국토부 “인천공항 제5활주로 건설계획 확정된 바 없어”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제5활주로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정된', 'O'), (' ', 'O'), ('바', 'O'), (' ', 'O'), ('없어”', 'O')]"
38,2020.05.10. 오후 4:33,용산에 미니신도시급 발표로 일대 부동산술렁,"[('용산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('발표로', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산술렁', 'O')]"
39,2020.05.10. 오후 4:31,용산 부동산 시장 미니신도시급 발표로 술렁,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('발표로', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
40,2020.05.10. 오후 4:30,용산 부동산 미니신도시급 발표로 술렁,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('발표로', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
41,2020.05.10. 오후 4:30,은평 향림마을 맥가이버협동조합 도시재생 모범사례 30선에,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향림마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맥가이버협동조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('모범사례', 'O'), (' ', 'O'), ('30선', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
42,2020.05.10. 오후 4:30,동작구 노량진 본동 4만여㎡ 노후주택·골목길 ‘역사·문화 거리’로 탈바꿈,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4만여㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노후주택·골목길', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역사·문화', 'O'), (' ', 'O'), ('거리’로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
43,2020.05.10. 오후 4:30,강서로·곰달래로에 ‘개성있는 간판 거리’ 만든다,"[('강서로', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('곰달래로', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개성있는', 'O'), (' ', 'O'), ('간판', 'O'), (' ', 'O'), ('거리’', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
44,2020.05.10. 오후 4:30,채현일 영등포구청장 쪽방촌 공공주거 개발 등 영등포 발전에 주민 염원 담겠다 인터뷰,"[('채현일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주거', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발전에', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('염원', 'O'), (' ', 'O'), ('담겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O')]"
45,2020.05.10. 오후 4:29,현대엔지니어링 6742억원 규모 인천 송림1·2구역 재개발 사업 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6742억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송림', 'CITY'), ('1·2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
46,2020.05.10. 오후 4:20,용산 정비창 부지 미니신도시급 발표로 술렁,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비창', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('발표로', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
47,2020.05.10. 오후 4:18,용산 부동산 시장 들썩일 조짐,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩일', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
48,2020.05.10. 오후 4:18,용산 일대 부동산 시장 들썩 조짐,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
49,2020.05.10. 오후 4:12,국토부LH 일자리 연계형 매입임대주택 공모전 개최,"[('국토부LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('연계형', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'TERM'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
50,2020.05.10. 오후 4:05,하반기부터 미국행 비행기 탑승객 추가 인터뷰 면제되나,"[('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('행', 'O'), (' ', 'O'), ('비행기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탑승객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('면제되나', 'O')]"
51,2020.05.10. 오후 3:54,베이징 주택 매매 급증…돈풀기에 중국 부동산 들썩,"[('베이징', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…돈풀기에', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
52,2020.05.10. 오후 3:30,개발 계획으로 달아오른 용산 정비창 부지 토지거래허가구역 지정된다,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계획으로', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비창', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정된다', 'O')]"
53,2020.05.10. 오후 3:24,성호건의 전지적 토지관점토지 시세 파악하는 법,"[('성호건', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전지적', 'O'), (' ', 'O'), ('토지관점토지', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('파악하는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O')]"
54,2020.05.10. 오후 3:13,분양시장은 신바람…주택매매는 찬바람,"[('분양시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('신바람…주택매매는', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
55,2020.05.10. 오후 3:13,분양가 상한제 시행 전 서두르자…수도권 재개발서 7521가구 쏟아진다,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('서두르자…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발서', 'O'), (' ', 'O'), ('7521가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
56,2020.05.10. 오후 3:11,모십니다 조물주 위 건물주 되기 프로젝트,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('조물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위', 'O'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되기', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O')]"
57,2020.05.10. 오후 3:07,리센츠 전용 84㎡ 또 16억 실거래···잠실에 무슨 일이,"[('리센', 'ARTIFACT'), ('츠', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('16억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실거래···', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
58,2020.05.10. 오후 2:47,현대엔지니어링 인천 송림1 2구역 재개발 수주···도시정비사업 1조원 돌파,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송림', 'CITY'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주···', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
59,2020.05.10. 오후 2:31,공공개발 분할개발 16년간 속았는데 또 속으라고요,"[('공공개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분할개발', 'O'), (' ', 'O'), ('16년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('속았는데', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('속으라고요', 'O')]"
60,2020.05.10. 오후 2:30,16억→22억→16억...잠실 리센츠 또 이상거래,"[('16억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('22억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('16억', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리센츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('이상거래', 'O')]"
61,2020.05.10. 오후 2:19,르포강남 매도자매수자 거리두기 여전…집값 밀당,"[('르포', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매도자', 'CIVILIZATION'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거리두기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('밀당', 'O')]"
62,2020.05.10. 오후 2:14,전북대 국토부 한옥 전문인력 양성기관 선정,"[('전북대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
63,2020.05.10. 오후 2:01,이달 말 서울 대장주 정비사업 큰 장 선다,"[('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대장주 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
64,2020.05.10. 오후 2:01,박원순發 용산통개발 사태 잊었나…후폭풍 까먹고 또 뒷북치는 국토부,"[('박원순', 'PERSON'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('용산통개발 사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('잊었나…후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('까먹고', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷북치는', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
65,2020.05.10. 오후 1:58,LH 청년·어르신 대상 사회주택 명칭 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년·어르신', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('사회주택', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
66,2020.05.10. 오후 1:57,강남 접근 좋아지는 강북 수혜 지역 어디,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
67,2020.05.10. 오후 1:37,박순자 국토위원장 마지막 국토위서 민생법안 56건 의결,"[('박순자', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('국토위', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('민생법안', 'O'), (' ', 'O'), ('56건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('의결', 'O')]"
68,2020.05.10. 오후 1:32,서초신동아 조합장 해임안 가결,"[('서초신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해임안', 'O'), (' ', 'O'), ('가결', 'O')]"
69,2020.05.10. 오후 12:30,국토부 인천공항 5활주로 건설 수요 전망 고려해 결정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5활주로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('고려해', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
70,2020.05.10. 오후 12:28,벌써 들썩이는 용산 이번주 토지거래허가구역 지정,"[('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
71,2020.05.10. 오후 12:20,“집값 떨어지는데 로또맞나”…‘묻지마 청약’ 망설이는 예비 청약자들,"[('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는데', 'O'), (' ', 'O'), ('로또맞나”…‘묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('청약’', 'O'), (' ', 'O'), ('망설이는', 'O'), (' ', 'O'), ('예비', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
72,2020.05.10. 오후 12:10,흑석·광명뉴타운 등 5월 알짜 재개발·재건축 분양,"[('흑석', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광명뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
73,2020.05.10. 오후 12:08,5월 둘째 주 전국서 6700가구 분양,"[('5월 둘째 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('6700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
74,2020.05.10. 오후 12:01,5월 2주 분양동향 예비 청약객 맞이 활발…견본주택 12곳 개관,"[('5월 2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양동향', 'O'), (' ', 'O'), ('예비', 'O'), (' ', 'O'), ('청약객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('활발…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
75,2020.05.10. 오후 12:01,상계6구역 ‘노원 롯데캐슬 시그니처’ 6월 분양...분양가는,"[('상계', 'LOCATION'), ('6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('노원 롯데캐슬 시그니처', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양...분양가는', 'O')]"
76,2020.05.10. 오전 11:58,인천송림1·2구역 재개발 수주…현대엔지니어링 도시정비 1조,"[('인천', 'CITY'), ('송림', 'CITY'), ('1·2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시정비', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY')]"
77,2020.05.10. 오전 11:56,창립 50주년 삼성엔지니어링…세계1등 EPC기업 도약 날갯짓,"[('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('50주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), ('…세계', 'O'), ('1등', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('EPC기업', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('날갯짓', 'O')]"
78,2020.05.10. 오전 11:46,국토부 일자리와 주거 융합된 임대주택 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리와', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('융합된', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
79,2020.05.10. 오전 11:46,코로나19 역학조사 지원시스템 1분기 규제혁신 우수사례 선정,"[('코로나19 역학조사 지원시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('규제혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('우수사례', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
80,2020.05.10. 오전 11:46,LH 사회주택·공동체주택 시범사업 주택 명칭 공모,"[('LH 사회주택·공동체주택 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
81,2020.05.10. 오전 11:46,LH 초미세먼지로 공사 중단시 계약조건 조정 가능,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초미세먼지', 'MATERIAL'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단시', 'O'), (' ', 'O'), ('계약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
82,2020.05.10. 오전 11:44,동대구 해모로 스퀘어 이스트 5월 분양…교통·교육·생활 3박자,"[('동대구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해모로 스퀘어 이스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…교통·교육·생활', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY')]"
83,2020.05.10. 오전 11:44,현대엔지니어링 인천 송림 1·2구역 재개발 수주…1조클럽 가입,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송림', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1·2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), ('클럽', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
84,2020.05.10. 오전 11:44,LH 사회주택 시범사업 주택 명칭 공모,"[('LH 사회주택 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
85,2020.05.10. 오전 11:41,경기 악화에 코로나쇼크까지...서울 휴게음식점 절반 3년내 문 닫았다,"[('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('악화에', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나쇼크', 'EVENT'), ('까지...', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('휴게음식점', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('닫았다', 'O')]"
86,2020.05.10. 오전 11:36,LH 초미세먼지 대응 계약 지침 마련,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('지침', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
87,2020.05.10. 오전 11:36,늦은 봄 분양 성수기…5월 둘째주 전국 6000여가구 분양,"[('늦은', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기…', 'O'), ('5월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
88,2020.05.10. 오전 11:35,용산 포함 서울 유휴부지 18곳 모니터링 토지거래허가구역 지정 검토,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유휴부지', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모니터링', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
89,2020.05.10. 오전 11:31,15일 견본주택만 12곳 오픈 예고…1만가구 분양개시,"[('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택만', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('예고…', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양개시', 'O')]"
90,2020.05.10. 오전 11:27,일자리 결합된 임대주택 제안하세요···국토부·LH 공모전 개최,"[('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('결합된', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('제안하세요', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
91,2020.05.10. 오전 11:17,비규제 인천서 올 최고경쟁률...코로나에도 여전한 청약 광풍,"[('비규제', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고경쟁률...', 'O'), ('코로나', 'CITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('여전한', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O')]"
92,2020.05.10. 오전 11:15,서울시 지반침하 유발 동공 5배 빨리 탐색 ‘기술 개발’,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지반침하', 'O'), (' ', 'O'), ('유발', 'O'), (' ', 'O'), ('동공', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('탐색', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발’', 'O')]"
93,2020.05.10. 오전 11:04,일자리 연계형 매입임대주택 청년들의 아이디어로 꾸민다,"[('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('연계형', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청년들의', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어로', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸민다', 'O')]"
94,2020.05.10. 오전 11:02,청년 · 어르신 · 이재민 위한 사회주택 시민 여러분이 이름 지어주세요,"[('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('어르신', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('사회주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여러분이', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('지어주세요', 'O')]"
95,2020.05.10. 오전 11:01,일자리 연계형 매입임대주택 공모…수상자 우선입주,"[('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('연계형', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공모…', 'O'), ('수상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선입주', 'O')]"
96,2020.05.10. 오전 11:01,한미 코로나19 후속 ‘항공보안 협력’ 강화한다,"[('한미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('후속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘항공보안', 'O'), (' ', 'O'), ('협력’', 'O'), (' ', 'O'), ('강화한다', 'O')]"
97,2020.05.10. 오전 11:01,국토부 ‘코로나19 역학조사 지원시스템’ 등 규제혁신 사례 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코로나19 역학조사 지원시스템', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('규제혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
98,2020.05.10. 오전 11:01,국토부LH 일자리 연계형 매입임대주택 공모전 최초 개최,"[('국토부LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('연계형', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
99,2020.05.10. 오전 11:00,국토부 1분기 적극행정·규제혁신 우수사례 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적극행정·규제혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('우수사례', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
100,2020.05.10. 오전 11:00,LH ‘사회주택·공동체주택 시범사업’ 주택 명칭 대국민 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사회주택·공동체주택 시범사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('대국민', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
101,2020.05.10. 오전 11:00,LH 초미세먼지로 공사중단 시 계약조정 지침 마련,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초미세먼지', 'MATERIAL'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중단', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('계약조정', 'O'), (' ', 'O'), ('지침', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
102,2020.05.10. 오전 11:00,확진자 동선 분석 24시간→10분…1분기 혁신 우수사례,"[('확진자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동선', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('24시간', 'TIME'), ('→', 'O'), ('10분', 'TIME'), ('…', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('우수사례', 'O')]"
103,2020.05.10. 오전 11:00,국토부LH 일자리 연계형 매입임대주택 공모전 개최,"[('국토부LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('연계형', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'TERM'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
104,2020.05.10. 오전 11:00,한미 고위급 코로나19 이후 항공보안 협력 논의,"[('한미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고위급', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공보안', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
105,2020.05.10. 오전 11:00,국토부 코로나19 역학조사 시스템 등 5건 규제혁신 우수사례 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19 역학조사 시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규제혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('우수사례', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
106,2020.05.10. 오전 11:00,LH 청년·어르신 대상 사회주택 명칭 공모한다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년·어르신', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('사회주택', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('공모한다', 'O')]"
107,2020.05.10. 오전 11:00,LH 초미세먼지 공사중단 시 건설사 계약기간 연장,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초미세먼지', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('공사중단', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약기간', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
108,2020.05.10. 오전 11:00,LH형 ‘사회·공동체주택 시범사업’ 이름을 지어주세요,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사회·공동체주택 시범사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이름을', 'O'), (' ', 'O'), ('지어주세요', 'O')]"
109,2020.05.10. 오전 11:00,LH 건설현장 초미세먼지 대응 방안은,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('초미세', 'MATERIAL'), ('먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('방안은', 'O')]"
110,2020.05.10. 오전 11:00,LH 초미세먼지로 공사 중단되면 돈 더준다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초미', 'MATERIAL'), ('세먼지로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단되면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('더준다', 'O')]"
111,2020.05.10. 오전 10:53,5·6 공급대책 후 급등 조짐···정부 용산 정비창 인근 토지거래허가 지정한다,"[('5·6', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급대책', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐···', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비창', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정한다', 'O')]"
112,2020.05.10. 오전 10:39,현대ENG 인천 송림1·2구역 시공사 선정···수주 1조 클럽 가입,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송림', 'CITY'), ('1·', 'QUANTITY'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정···수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('클럽', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
113,2020.05.10. 오전 10:37,건설공제조합 코로나 극복 위해 조합원 부담 줄인다,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코', 'ORGANIZATION'), ('로나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
114,2020.05.10. 오전 10:32,다시 들썩이는 용산…정부 용산정비창 토지거래허가구역 지정 추진,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('정비창', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
115,2020.05.10. 오전 10:30,현대엔지니어링 6742억원 규모 인천 송림12구역 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6742억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송림12구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
116,2020.05.10. 오전 10:16,전주시 임대료 동결 건물주에 최대 2천만원 리모델링 비용 지원,"[('전주시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('동결', 'O'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
117,2020.05.10. 오전 10:13,무궁화신탁현대자산운용고객재산보호 헌장 선포,"[('무궁화신탁현대자산운용', 'CIVILIZATION'), ('고객재산', 'CIVILIZATION'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('헌장', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
118,2020.05.10. 오전 10:11,주택공급대책에 대한 30대의 엇갈린 반응 그래서 우리에게도 기회가 오나요,"[('주택공급대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O'), (' ', 'O'), ('그래서', 'O'), (' ', 'O'), ('우리에게도', 'O'), (' ', 'O'), ('기회가', 'O'), (' ', 'O'), ('오나요', 'O')]"
119,2020.05.10. 오전 10:04,현대엔지니어링 도시정비사업 수주액 벌써 1조 돌파,"[('현대엔지니어링 도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
120,2020.05.10. 오전 9:52,현대엔지니어링 정비사업 수주액 1조원 돌파,"[('현대엔지니어링 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
121,2020.05.10. 오전 9:44,방금 계약 나왔습니다…방사광가속기에 들썩이는 청주,"[('방금', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔습니다…', 'O'), ('방사광가속기', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY')]"
122,2020.05.10. 오전 9:38,5월 둘째주 전국 10개 단지서 6733가구 공급…모델하우스 15곳 개관,"[('5월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('6733가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
123,2020.05.10. 오전 9:32,현대엔지니어링 주거형 오피스텔 ‘힐스테이트 청량리 더퍼스트’ 이달 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 청량리 더퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
124,2020.05.10. 오전 9:25,개포주공4단지 조합 “GS건설 재건축시장 질서훼손…공사비 내역 공개안해”,"[('개포주공', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('질서훼손…공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('내역', 'O'), (' ', 'O'), ('공개안해”', 'O')]"
125,2020.05.10. 오전 9:15,아파트 돋보기공동주택관리법 개정 효과는,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기공동주택관리법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O')]"
126,2020.05.10. 오전 9:13,현대건설 송도에 브랜드타운 만든다…‘힐스테이트 레이크 송도 3차’ 6월 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다…‘', 'O'), ('힐스테이트 레이크 송도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
127,2020.05.10. 오전 9:11,덜컥 신도시 발표부터…용산 정비창 벌써 투기조짐,"[('덜컥', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표부터…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비창', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('투기조짐', 'O')]"
128,2020.05.10. 오전 9:06,용산 로또 분양 흙수저 부부는 또 구경만 해야 하는건가요,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('흙수저', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('구경만', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O'), (' ', 'O'), ('하는건가요', 'O')]"
129,2020.05.10. 오전 9:05,용산 로또…정비창 인근 토지거래허가구역 지정 추진,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또…정비창', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
130,2020.05.10. 오전 9:00,대우건설 반포3주구 ‘트릴리언트 반포’에 외관디자인 다이아몬드 컨셉 도입,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포3주구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('트릴리언트 반포', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('외관디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('다이아몬드', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('컨셉', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
131,2020.05.10. 오전 8:25,정부 용산 정비창 부지 인근 토지거래허가구역 지정 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비창', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
132,2020.05.10. 오전 8:05,이번엔 진짜 개발되나요…용산 부동산 전화통에 불났다,"[('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('개발되나요…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전화통에', 'O'), (' ', 'O'), ('불났다', 'O')]"
133,2020.05.10. 오전 8:00,부린이 가이드 대체 왜 85㎡야… 국민주택 규모의 비밀,"[('부', 'CIVILIZATION'), ('린이', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡야', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('국민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('비밀', 'O')]"
134,2020.05.10. 오전 7:32,주간실거래가“강남 아파트값 반등 기미 아직 없다”,"[('주간실거래가“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('기미', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
135,2020.05.10. 오전 6:21,수도권 집값 하락세 언제까지 6월까지 약보합세 지속,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O'), (' ', 'O'), ('6월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('약보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
136,2020.05.10. 오전 6:12,반사이익 기대되는 ‘비주거 수익형부동산’ 문제없나,"[('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘비주거', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산’', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없나', 'O')]"
137,2020.05.10. 오전 6:00,오피스텔도 브랜드 바람…청약시장서도 검증 완료,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('바람…청약시장서도', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
138,2020.05.10. 오전 6:00,젊은 나이에 고가 아파트를 국세청 집중 타깃 된 30대,"[('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('나이에', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('타깃', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY')]"
139,2020.05.11. 오후 9:37,수도권·광역시도 ‘분양권 전매’ 금지…투기과열 해법 될까,"[('수도권', 'LOCATION'), ('·광역시도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매’', 'O'), (' ', 'O'), ('금지…투기과열', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
140,2020.05.11. 오후 9:31,9월부터 수도권·광역시까지 분양권 전매 금지,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·광역시까지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
141,2020.05.11. 오후 9:18,오는 8월부터 수도권·광역시 아파트 분양권 전매 금지,"[('오는 8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
142,2020.05.11. 오후 9:18,수도권·광역시 아파트 분양권 소유권 등기 때까지 전매금지,"[('수도권', 'LOCATION'), ('·광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매금지', 'O')]"
143,2020.05.11. 오후 9:18,GTX 역세권 월세 거주자들 주변지역으로 밀려날 듯,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('주변지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('밀려날', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
144,2020.05.11. 오후 9:01,초여름까지 서울 동작·강동서 신규물량 공급 이어져,"[('초여름까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('신규물량', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
145,2020.05.11. 오후 8:31,흑석3구역 재개발 조합원 임시총회 열고 조합장 해임,"[('흑석', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임시총', 'EVENT'), ('회', 'O'), (' ', 'O'), ('열고', 'O'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해임', 'O')]"
146,2020.05.11. 오후 7:02,KTX 주말 하루평균 이용객 10만명 넘어...회복세,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어...', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O')]"
147,2020.05.11. 오후 6:47,현대엔지니어링 힐스테이트 광산 이달 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 광산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
148,2020.05.11. 오후 6:47,삼성물산 반포3주구 숲·호수 어우러지는 자연 속 단지 만들 것,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('3주구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숲·호수', 'O'), (' ', 'O'), ('어우러지는', 'O'), (' ', 'O'), ('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('만들', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
149,2020.05.11. 오후 6:47,투기 줄겠지만 공급대책 부실땐 역풍 분다,"[('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('줄겠지만', 'O'), (' ', 'O'), ('공급대책', 'O'), (' ', 'O'), ('부실땐', 'O'), (' ', 'O'), ('역풍', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O')]"
150,2020.05.11. 오후 6:47,쌍용건설 쌍용 더 플래티넘 종로 이달 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
151,2020.05.11. 오후 6:47,비상상황 대응 가능… LH 건강한 미래도시 연구용역 착수,"[('비상상황', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건강한', 'O'), (' ', 'O'), ('미래도시', 'O'), (' ', 'O'), ('연구용역', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
152,2020.05.11. 오후 6:47,서울 집값 내림세 전방위 확산 … 신축단지마저 수억씩 뚝,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O'), (' ', 'O'), ('전방위', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('신축단지마저', 'O'), (' ', 'O'), ('수억씩', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
153,2020.05.11. 오후 6:47,규제 그물에 걸린 수도권… 민간 분양권 전매 금지,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('그물에', 'O'), (' ', 'O'), ('걸린', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
154,2020.05.11. 오후 6:43,삼성물산 vs. 대우건설 반포3주구 수주전 갈수록 파격,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs.', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('3주구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O')]"
155,2020.05.11. 오후 6:42,삼성물산 센트럴파크 같은 여가공간,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('여가공간', 'O')]"
156,2020.05.11. 오후 6:42,교통·생활 인프라에 팔공산·금호강 조망권은 보너스 분양 하이라이트,"[('교통·생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔공산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('금호강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권은', 'O'), (' ', 'O'), ('보너스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O')]"
157,2020.05.11. 오후 6:34,삼성물산 반포3주구에 숲과 호수가 어우러진 자연조경 제안,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포3주구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('숲과', 'O'), (' ', 'O'), ('호수가', 'O'), (' ', 'O'), ('어우러진', 'O'), (' ', 'O'), ('자연조경', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
158,2020.05.11. 오후 6:27,송도 줍줍 아파트 최고 경쟁률 2.8만대 1,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('줍줍', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8만대 1', 'QUANTITY')]"
159,2020.05.11. 오후 6:23,수도권·광역시 주택도 등기전 분양권 못판다,"[('수도권', 'LOCATION'), ('·광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('등기전', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('못판다', 'O')]"
160,2020.05.11. 오후 6:19,다음 주 청약 나선 흑석3구역…조합장 해임,"[('다음 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해임', 'O')]"
161,2020.05.11. 오후 6:18,국토연구원 2030년 GTX 정차역 주변 승용차 통행량 5% 감소,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2030년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정차역', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통행량', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
162,2020.05.11. 오후 6:15,요진건설산업 한국보육원생들에 어린이날 선물,"[('요진건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국보육원생', 'CIVILIZATION'), ('들에', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선물', 'O')]"
163,2020.05.11. 오후 6:07,분양권 전매 봉쇄…내집마련 기회↑ 시장 침체 불 보듯,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('봉쇄…내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회↑', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('보듯', 'O')]"
164,2020.05.11. 오후 5:53,여명 용산 정비창 개발이 쏘아 올린 부동산 불평등,"[('여명', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비창', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이', 'O'), (' ', 'O'), ('쏘아', 'O'), (' ', 'O'), ('올린', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불평등', 'O')]"
165,2020.05.11. 오후 5:50,GTX 개통 효과는… 서울도심 이동시간 30분 이상 단축,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('이동시간', 'O'), (' ', 'O'), ('30분 이상', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
166,2020.05.11. 오후 5:49,집닥 고객 ‘무료 보안 진단’ 받으세요,"[('집닥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘무료', 'O'), (' ', 'O'), ('보안', 'O'), (' ', 'O'), ('진단’', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요', 'O')]"
167,2020.05.11. 오후 5:49,학술지 부동산분석 게재 논문 모집… 학술 교류의 장 기대,"[('학술지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산분석', 'O'), (' ', 'O'), ('게재', 'O'), (' ', 'O'), ('논문', 'O'), (' ', 'O'), ('모집…', 'O'), (' ', 'O'), ('학술', 'O'), (' ', 'O'), ('교류의', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
168,2020.05.11. 오후 5:49,CEO스토리 하진우 대표 가상 인테리어 체험 넘어 실제 공간으로 서비스 확장할 것,"[('CEO스토리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하진우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('가상', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('체험', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('확장할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
169,2020.05.11. 오후 5:48,CEO스토리 하진우  누구나 쉽게 3D 인테리어 가능···홈퍼니싱 트렌드 읽었죠,"[('CEO', 'OCCUPATION'), ('스토리', 'O'), (' ', 'O'), ('하진우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('누구나', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('3D', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('가능···홈퍼니싱', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('읽었죠', 'O')]"
170,2020.05.11. 오후 5:47,수도권 분양권 입주때까지 못판다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('입주때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('못판다', 'O')]"
171,2020.05.11. 오후 5:47,인테리어에 수천만원 들였지만 에어비앤비 사업권 그냥 넘겨요,"[('인테리어에', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('들였지만', 'O'), (' ', 'O'), ('에어비앤비', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업권', 'O'), (' ', 'O'), ('그냥', 'O'), (' ', 'O'), ('넘겨요', 'O')]"
172,2020.05.11. 오후 5:47,삼성물산 반포1단지에 축구장 3배 숲 조성 계획,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('숲', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O')]"
173,2020.05.11. 오후 5:46,계약 4일 만에 완판된 ‘힐스테이트 도안’… 인기 요인은,"[('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('4일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도안’…', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('요인은', 'O')]"
174,2020.05.11. 오후 5:45,HDC현대산업개발 개포주공1 재건축 도급 9399억원으로 증가,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'ARTIFACT'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('도급', 'O'), (' ', 'O'), ('9399억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
175,2020.05.11. 오후 5:45,청약365 서비스 전국으로 확대,"[('청약365', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('전국으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
176,2020.05.11. 오후 5:44,다시 뜨거워지는 경매시장…서울 낙찰가율 97%,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워지는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('97%', 'QUANTITY')]"
177,2020.05.11. 오후 5:43,LH 주택 품질 우수업체·기능인 시상… 혜택은,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('우수업체·', 'O'), ('기능인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시상…', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택은', 'O')]"
178,2020.05.11. 오후 5:43,인천·수원·의정부·오산 8월부터 분양권 못판다,"[('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('못판다', 'O')]"
179,2020.05.11. 오후 5:42,HUG 국민 소통 통한 대국민 혁신 아이디어 공모전 개최,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소통', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('대국민', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
180,2020.05.11. 오후 5:41,4월 서울 원룸 평균 월세 52만원…3개월 연속 하락세,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('52만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
181,2020.05.11. 오후 5:39,21번째 부동산 대책…부동산 법인·분양권 전매 칼날 법인 부동산투자 성행…불법 거래 철퇴,"[('21번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법인·분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('칼날', 'O'), (' ', 'O'), ('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('성행…불법', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('철퇴', 'O')]"
182,2020.05.11. 오후 5:39,편법인가 절세인가…비규제 땅 노리는 부동산법인 법인 부동산투자 성행…불법 거래 철퇴,"[('편법인가', 'O'), (' ', 'O'), ('절세인가…비규제', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('노리는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산법인', 'O'), (' ', 'O'), ('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('성행…불법', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('철퇴', 'O')]"
183,2020.05.11. 오후 5:38,분양단지 들여다보기 동부건설 두류 센트레빌 더시티,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두류 센트레빌 더시티', 'ARTIFACT')]"
184,2020.05.11. 오후 5:37,8월부터 수도권·광역시 분양권 전매금지···또 풍선효과,"[('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매금지···또', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O')]"
185,2020.05.11. 오후 5:36,수도권·지방 억누른 전매제한… 서울로 ‘풍선효과’ 낳을라,"[('수도권', 'LOCATION'), ('·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('억누른', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍선효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('낳을라', 'O')]"
186,2020.05.11. 오후 5:35,주택 매입하는 법인들...무조건 자금조달계획서 내야..,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입하는', 'O'), (' ', 'O'), ('법인들...무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달계획서', 'O'), (' ', 'O'), ('내야..', 'O')]"
187,2020.05.11. 오후 5:33,4월 경매시장 뜨거웠다···수도권 주거시설 낙찰가율 90% 돌파,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거웠다', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
188,2020.05.11. 오후 5:32,시그널 이번엔 디벨로퍼···IMM인베 용산 전자상가 재개발 나선다,"[('시그널', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), ('···', 'O'), ('IMM인베', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전자상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
189,2020.05.11. 오후 5:32,단독 아파트 층수규제 35층 룰 일괄적용...전문가 반대 더 높다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('층수규제', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('룰', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄적용...', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
190,2020.05.11. 오후 5:27,부동산 대물 불안한 강남 아파트 시장. 하반기엔 반등한다.  이상우 인베이드투자자문 대표,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대물', 'O'), (' ', 'O'), ('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장.', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('반등한다.', 'O'), (' ', 'O'), ('이상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('인베이드투자자문', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
191,2020.05.11. 오후 5:24,줍줍 막차열풍…송도 힐스테이트 더스카이 최고 경쟁률 2만8000대 1,"[('줍줍', 'O'), (' ', 'O'), ('막차열풍…', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 더스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8000대 1', 'QUANTITY')]"
192,2020.05.11. 오후 5:24,현대엔지니어링 광주송정역 인근 힐스테이트 광산 5월 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주송정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 광산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
193,2020.05.11. 오후 5:24,명품 입지는 기본 상품성까지 갖춘 ‘흑석리버파크자이’ 공급,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('입지는', 'O'), (' ', 'O'), ('기본', 'O'), (' ', 'O'), ('상품성까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('흑석리버파크자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
194,2020.05.11. 오후 5:23,이재준 고양시장 LH 미온적 대응땐 3기 신도시 협조 없을 것,"[('이재준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미온적', 'O'), (' ', 'O'), ('대응땐', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('협조', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
195,2020.05.11. 오후 5:23,서울 도시정비 大戰…5월 마지막주 ‘슈퍼위크’ 열린다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시정비 大戰', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('5월 마지막주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('슈퍼위크', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
196,2020.05.11. 오후 5:21,대구·광주 등 지방도시 분양권까지 규제 넓혀,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지방도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권까지', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('넓혀', 'O')]"
197,2020.05.11. 오후 5:21,비규제지역 전매제한 적용 단지는 어디,"[('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
199,2020.05.11. 오후 5:20,법인이 주택 살 때 자금출처 들여다본다,"[('법인이', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('자금출처', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다본다', 'O')]"
201,2020.05.11. 오후 5:18,부영주택 진주 ‘포레스트 부영’ 임대 공급 계획,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포레스트 부영', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O')]"
202,2020.05.11. 오후 5:18,집닥 ADT캡스와 보안 서비스 특별 이벤트 진행,"[('집닥 ADT캡스', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('보안', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
203,2020.05.11. 오후 5:17,청약 강화·입주 폭탄에…잠 못 이루는 과천 갭투자자,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('강화·입주', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄에…잠', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('이루는', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갭투자자', 'CIVILIZATION')]"
204,2020.05.11. 오후 5:16,2만8000대 1 경쟁률까지...힐스테이트송도더스카이 줍줍에 6만여명 몰려,"[('2만8000대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률까지...', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트송도더스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('줍줍에', 'O'), (' ', 'O'), ('6만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
205,2020.05.11. 오후 5:15,수도권 비규제지역·광역시도 8월부터 분양권 전매 못한다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비규제지역·광역시도', 'O'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
206,2020.05.11. 오후 5:14,비규제지역 내 주거형 오피스텔 힐스테이트 대구역 오페라 주목,"[('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오페라', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
207,2020.05.11. 오후 5:13,대구 경매시장 후끈…물건 0건→154건,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…물건', 'O'), (' ', 'O'), ('0건', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('154건', 'QUANTITY')]"
208,2020.05.11. 오후 5:12,철도 개통 예정지 인근 신규 분양 ‘눈길’,"[('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
209,2020.05.11. 오후 5:08,LH 2020년도 우수업체 시상식 계룡건설 등 수상,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2020년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우수업체', 'O'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
210,2020.05.11. 오후 5:06,GTX 개통시 시청·강남 30분 이상 단축…수혜인구 190270만 명,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통시', 'O'), (' ', 'O'), ('시청·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30분 이상', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축…수혜인구', 'O'), (' ', 'O'), ('190270만 명', 'QUANTITY')]"
211,2020.05.11. 오후 5:03,캠코 대경본부 국유재산 사용 소상공인 대상 대부료 인하 신청하세요,"[('캠코 대경본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국유재산', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('소상공인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('대부료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하세요', 'O')]"
212,2020.05.11. 오후 4:53,부영주택 진주혁신도시 포레스트 부영 임대물량 공급,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포레스트 부영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대물량', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
213,2020.05.11. 오후 4:53,12년 만에 분양권 전매 금지…부동산 투기꾼 잡고 집값 안정 이룰까,"[('12년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('금지…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기꾼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('이룰까', 'O')]"
214,2020.05.11. 오후 4:46,고양시장 LH 개발이익 환수 위해 삼송역서 현장 집무,"[('고양', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송역', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('집무', 'O')]"
215,2020.05.11. 오후 4:42,LH 개발이익 환수…이재준 고양시장 삼송역서 현장집무,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수…', 'O'), ('이재준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('삼송역', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('현장집무', 'O')]"
216,2020.05.11. 오후 4:42,새만금개발공사 코로나19 피해 돕기 7280만원 기부,"[('새만금개발공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('7280만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
217,2020.05.11. 오후 4:40,창원 사화·대상공원 대규모 공원·아파트 단지로 개발,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사화', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대상공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공원·아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
218,2020.05.11. 오후 4:39,분양권 거래 금지로 풍선효과 끝..밀어내기 물량은 불안,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('금지로', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('끝..밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('물량은', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O')]"
219,2020.05.11. 오후 4:39,LH 청라와 연결되는 영종하늘도시에 알짜 토지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('연결되는', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
220,2020.05.11. 오후 4:36,국내 최대규모 항만 투자로 기대 높은 창원… ‘창원 진해 비전시티 우방아이유쉘’ 분양에 수요자 관심,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진해 비전시티 우방아이유쉘', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
221,2020.05.11. 오후 4:26,국토부 건축물에너지 혁신 TF 만든다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축물에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('TF', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
222,2020.05.11. 오후 4:24,사회초년생·신혼부부 SH공사 내집 마련 금융강좌 들으러 오세요,"[('사회초년생', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('금융강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('들으러', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
223,2020.05.11. 오후 4:23,분양권 투기·법인 편법거래에 칼 빼든 정부…가수요 줄인다종합,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('투기·법인', 'O'), (' ', 'O'), ('편법거래에', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빼든', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('…가수요', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다종합', 'O')]"
224,2020.05.11. 오후 4:23,힐스테이트 대전에 안착...힐스테이트 도안 완판,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('안착...', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도안', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
225,2020.05.11. 오후 4:21,액티비티부터 반려동물 케어까지... ‘올인빌’ 오피스텔 ‘힐스테이트 갈매역 스칸센’ 이달 분양,"[('액티비티부터', 'O'), (' ', 'O'), ('반려동물', 'O'), (' ', 'O'), ('케어까지...', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('올인빌', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 갈매역 스칸센', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
226,2020.05.11. 오후 4:17,이재준 고양시장 야전텐트 차렸다 LH 행태에 경종,"[('이재준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('야전텐트', 'O'), (' ', 'O'), ('차렸다', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행태에', 'O'), (' ', 'O'), ('경종', 'O')]"
227,2020.05.11. 오후 4:17,HUG 대국민 혁신 아이디어 공모전 개최…기관 혁신 과제 발굴·추진,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대국민', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('혁신 아이디어 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최…기관', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴·추진', 'O')]"
228,2020.05.11. 오후 4:16,다시 문 연 경매법정 후끈… 수도권 주택 낙찰가율 90% 넘어,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('경매법정', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
229,2020.05.11. 오후 4:13,창원시재개발·재건축 정비사업 업무협약,"[('창원시재개발·재건축 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
230,2020.05.11. 오후 4:11,의정부 발곡공원 부지에 아파트 650가구 건설,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발곡공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('650가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
231,2020.05.11. 오후 4:11,당분간 분양권 몸값 치솟을 듯… 하반기 청약은 실수요자 위주로 재편,"[('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약은', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위주로', 'O'), (' ', 'O'), ('재편', 'O')]"
232,2020.05.11. 오후 4:11,SH공사 청신호 명동에 청년위한 금융강좌 개설,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청년위한', 'O'), (' ', 'O'), ('금융강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
233,2020.05.11. 오후 4:10,창원시 재건축·재개발 현장 3곳에 지역인력 우선 고용한다,"[('창원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지역인력', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('고용한다', 'O')]"
234,2020.05.11. 오후 4:07,고려개발 광주 1호선 소태역 인접 e편한세상 무등산 5월 분양,"[('고려개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소태역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무등산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
235,2020.05.11. 오후 4:03,LH 주택·단지 부문 품질향상 우수업체 시상식 개최…계룡 등 수상,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택·단지', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('품질향상', 'O'), (' ', 'O'), ('우수업체', 'O'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…', 'O'), ('계룡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
236,2020.05.11. 오후 4:03,SH공사 청신호 명동에 청년 위한 금융강좌 개설,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('금융강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
237,2020.05.11. 오후 4:03,쌍용건설 쌍용 더 플래티넘 종로 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
238,2020.05.11. 오후 4:02,코로나19 확산에 월세거래량 뚝 월세 가격은 올라,"[('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('확산에', 'O'), (' ', 'O'), ('월세거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
239,2020.05.11. 오후 4:01,내년 사전청약으로 나올 3기신도시 아파트 어디,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전청약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('나올', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
240,2020.05.11. 오후 4:00,국토부·산업부 “건축물에너지 성능향상 힘 모은다”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('산업부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“건축물에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('성능향상', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('모은다”', 'O')]"
241,2020.05.11. 오후 3:59,의정부 발곡공원 부지에 아파트 650가구 건설,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발곡공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('650가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
242,2020.05.11. 오후 3:57,우리집 땅 정확한 면적 알고 싶다면…LX 이동신문고 운영,"[('우리집', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('정확한', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다면…LX', 'O'), (' ', 'O'), ('이동신문고', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
243,2020.05.11. 오후 3:56,수도권·광역시 8월부터 아파트 분양권 전매 못 한다종합,"[('수도권', 'LOCATION'), ('·광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('한다종합', 'O')]"
244,2020.05.11. 오후 3:56,매부리TV 조정 중인 강남 아파트값 하반기엔 밀려올라갈 것,"[('매부리TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('중인', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('밀려올라갈', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
245,2020.05.11. 오후 3:56,수도권 전매제한 강화…“취지 공감하나 또 다른 풍선효과 우려”,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…“취지', 'O'), (' ', 'O'), ('공감하나', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('우려”', 'O')]"
246,2020.05.11. 오후 3:52,국토부 분양권 전매 금지 수도권·광역시로 확대,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·광역시로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
247,2020.05.11. 오후 3:45,‘조국 펀드’가 투자했던… WFM 소유 갤러리아포레 상가 120억 경매行,"[('‘', 'O'), ('조국 펀드', 'CIVILIZATION'), ('’가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자했던…', 'O'), (' ', 'O'), ('WFM', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('갤러리아포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('120억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매行', 'O')]"
248,2020.05.11. 오후 3:44,SH공사 청신호 명동에 청년 위한 금융강좌 개설,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('금융강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
249,2020.05.11. 오후 3:43,힐스테이트 청량리 더퍼스트 분양… 철도 노선 10개 지난다,"[('힐스테이트 청량리 더퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지난다', 'O')]"
250,2020.05.11. 오후 3:37,인천 서구 사월마을 개발 급물살…친환경 에코시티로 탈바꿈,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사월마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살…친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('에코시티로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
251,2020.05.11. 오후 3:32,청라국제도시역 푸르지오 시티 견본주택 개관…분양일정 돌입,"[('청라국제도시역 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관…분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
252,2020.05.11. 오후 3:32,입주타임 은평구 숲세권 입지의 ‘녹번역e편한세상캐슬’ 최근 시세는 ③거래편,"[('입주타임', 'O'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('입지의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('녹번역e편한세상캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('시세는', 'O'), (' ', 'O'), ('③거래편', 'O')]"
253,2020.05.11. 오후 3:28,반포 잡기 위한 래미안의 히든카드 축구장 3배 규모 숲과 호수,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('히든카드', 'O'), (' ', 'O'), ('축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('숲과', 'O'), (' ', 'O'), ('호수', 'O')]"
254,2020.05.11. 오후 3:20,청약 가이드앱 ‘청약365’ 무료 서비스…자격 확인부터 가점 계산까지,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드앱', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청약365', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스…자격', 'O'), (' ', 'O'), ('확인부터', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('계산까지', 'O')]"
255,2020.05.11. 오후 3:18,8월부터 분양권 전매금지 되는 수도권 지역보니,"[('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매금지', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역보니', 'O')]"
256,2020.05.11. 오후 3:16,임대 후 분양… 진주혁신 ‘포레스트부영’ 장점은,"[('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포레스트부영', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('장점은', 'O')]"
257,2020.05.11. 오후 3:14,한진중공업 이달 중 동대구 해모로 스퀘어 이스트 분양,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동대구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해모로 스퀘어 이스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
258,2020.05.11. 오후 3:13,삼성물산 반포3주구에 축구장 3배 자연숲 제안,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포3주구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자연숲', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
259,2020.05.11. 오후 3:12,수도권 분양권 전매금지 효과는…제대로된 공급 없인 역효과,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매금지', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는…제대로된', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('없인', 'O'), (' ', 'O'), ('역효과', 'O')]"
260,2020.05.11. 오후 3:10,‘미디어밸리’ 품어 배후수요 풍부… ‘덕은 리버워크’ 분양 앞둬,"[('‘', 'O'), ('미', 'LOCATION'), ('디어밸리’', 'O'), (' ', 'O'), ('품어', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('덕은 리버워크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
261,2020.05.11. 오후 3:10,요진건설 어린이날 한국보육원생 초청 나눔행사,"[('요진건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국보육원생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔행사', 'O')]"
262,2020.05.11. 오후 3:01,인천 석남역 메트로시티 분양 중,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석남역 메트로시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
263,2020.05.11. 오후 2:59,현대엔지니어링 ‘힐스테이트 광산’ 428가구 5월 분양 예정,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 광산', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('428가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
264,2020.05.11. 오후 2:58,서울↔지방 원정투자 그만… 전매제한지역 확대 효과는,"[('서울', 'CITY'), ('↔지방', 'O'), (' ', 'O'), ('원정투자', 'O'), (' ', 'O'), ('그만…', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한지역', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O')]"
265,2020.05.11. 오후 2:58,분양권 투기·법인 편법거래에 칼 빼든 정부…가수요 줄 듯,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('투기·법인', 'O'), (' ', 'O'), ('편법거래에', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빼든', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('…가수요', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
266,2020.05.11. 오후 2:58,집값 하락 쓰나미 속도붙나…재건축 아닌 아파트도 두 달새 실거래가 4억 ‘뚝’,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰나미', 'O'), (' ', 'O'), ('속도붙나…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('두 달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
267,2020.05.11. 오후 2:51,일성건설 가재울역 트루엘 에코시티 5월 분양 예정,"[('일성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가재울역 트루엘 에코시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
268,2020.05.11. 오후 2:50,HUG 대국민 혁신방향 제안받는다…아이디어 공모전 개최,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대국민', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신방향', 'O'), (' ', 'O'), ('제안받는다…아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
269,2020.05.11. 오후 2:50,쌍용건설 쌍용 더 플래티넘 종로 5월분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), ('분양', 'O')]"
270,2020.05.11. 오후 2:47,삼성물산 반포3주구에 축구장 3배 크기 자연숲 조성,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포3주구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('크기', 'O'), (' ', 'O'), ('자연숲', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
271,2020.05.11. 오후 2:46,동부건설 15일 대구 두류 센트레빌 더시티 사이버 견본주택 오픈,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두류 센트레빌 더시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
272,2020.05.11. 오후 2:41,HUG 대국민 혁신 아이디어 공모전 개최,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대국민', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('혁신 아이디어 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
273,2020.05.11. 오후 2:41,1분기만 1만3000채 법인 내세워 꼼수 아파트 쇼핑,"[('1분기만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('내세워', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑', 'O')]"
274,2020.05.11. 오후 2:33,LX 권익위와 손잡고 국민고충 해결 위해 나서,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('권익위', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('고충', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
275,2020.05.11. 오후 2:31,삼성물산 반포3주구에 2만㎡ 규모 자연숲 조성…축구장 3배 크기,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포3주구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('자연숲', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('크기', 'O')]"
276,2020.05.11. 오후 2:30,활기 찾은 경매시장…수도권 주거시설 낙찰가율 91.2%,"[('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('91.2%', 'QUANTITY')]"
277,2020.05.11. 오후 2:29,정부 ‘집값 상승 주범’ 지목된 법인에 칼 빼들었다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주범', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지목된', 'O'), (' ', 'O'), ('법인에', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빼들었다', 'O')]"
278,2020.05.11. 오후 2:29,쌍용건설 전통부촌 구기동 쌍용 더 플래티넘 종로 이달 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전통부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('구기동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
279,2020.05.11. 오후 2:28,한국감정원 부동산분석 논문 공모,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산분석', 'O'), (' ', 'O'), ('논문', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
280,2020.05.11. 오후 2:24,코로나19에 꽁꽁… 서울 단독·다가구 거래량 감소 언제까지,"[('코로나19', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독·다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O')]"
281,2020.05.11. 오후 2:20,“낮은 분양가 책임져라”… 흑석3구역 조합장 해임,"[('“낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('책임져라”…', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해임', 'O')]"
282,2020.05.11. 오후 2:20,우수한 생활인프라에 서울 초근접 입지까지…‘고양 삼송 우미라피아노’ 분양,"[('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활인프라에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초근접', 'O'), (' ', 'O'), ('입지까지…‘', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송 우미라피아노', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
283,2020.05.11. 오후 2:17,SH공사 청신호 명동에서 청년위한 금융강좌 진행,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('청년위한', 'O'), (' ', 'O'), ('금융강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
284,2020.05.11. 오후 2:14,SH공사 슬기로운 금융생활 강좌 개설,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('슬기로운', 'O'), (' ', 'O'), ('금융생활', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
285,2020.05.11. 오후 2:02,10년된 노후 아파트 호가 4천만원 상승… 갭 메우기 들어간 전북 주택시장,"[('10년', 'DATE'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('갭', 'O'), (' ', 'O'), ('메우기', 'O'), (' ', 'O'), ('들어간', 'O'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
286,2020.05.11. 오후 2:00,부영주택 진주혁신 ‘포레스트 부영’ 임대 공급 예정,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포레스트 부영', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
287,2020.05.11. 오후 1:58,얼마집 용인 죽전역샬레파인비스타 신규 분양 효과에 신고가,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전역샬레파인비스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('효과에', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O')]"
289,2020.05.11. 오후 1:53,불황에도 직장 학생 밀집 지역 상가 호황 ‘H TOP 5 용인’ 상가 투자자 관심,"[('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('직장', 'O'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('밀집', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('H TOP 5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
290,2020.05.11. 오후 1:51,GTX개통시 강남까지 30분이상 단축…수혜인구 270만명,"[('GTX', 'ARTIFACT'), ('개통시', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('30분이상', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축…수혜인구', 'O'), (' ', 'O'), ('270만명', 'QUANTITY')]"
291,2020.05.11. 오후 1:51,수도권 전역 분양권 전매 금지…사실상 21번째 부동산 대책,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('금지…사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('21번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
292,2020.05.11. 오후 1:49,대전 첫 힐스테이트 ‘힐스테이트 도안’ 계약 4일만에 완판,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도안’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('4일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
293,2020.05.11. 오후 1:46,코로나19로 단독·다가구주택 월세 거래량 줄었다,"[('코로나19', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단독·다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
294,2020.05.11. 오후 1:45,LH 바이러스 대항력 있는 미래도시 조성 연구용역 착수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바이러스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대항력', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('미래도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('연구용역', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
295,2020.05.11. 오후 1:45,2020 대한민국 국토대전 작품 공모,"[('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
296,2020.05.11. 오후 1:45,서울 단독·다가구 월세 거래량 ‘줄고’ 임대료 ‘올라’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독·다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘줄고’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('‘올라’', 'O')]"
297,2020.05.11. 오후 1:43,삼성물산 반포주공13주구에 축구장 3배 자연숲 만든다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포주공', 'LOCATION'), ('13주구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자연숲', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
298,2020.05.11. 오후 1:42,청약정보 원스톱 파악 청약365 전국 서비스로 확대,"[('청약정보', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('파악', 'O'), (' ', 'O'), ('청약365', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
299,2020.05.11. 오후 1:42,수도권 동서 잇는 GTXD… 경기도 내 유치전쟁 본격화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동', 'TERM'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('GTXD', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('유치전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
300,2020.05.11. 오후 1:41,차별화된 가치 선보이는 대단지 오피스텔 루원시티 2차 SK 리더스뷰 오피스텔 분양중,"[('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('선보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('루원시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SK 리더스뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
301,2020.05.11. 오후 1:40,코로나에도 서울 아파트 84㎡ 커트라인은 64점… 수도권 공급대책이 변수 될까,"[('코로나', 'ORGANIZATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('커트라인은', 'O'), (' ', 'O'), ('64점', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급대책이', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
302,2020.05.11. 오후 1:30,상가 투자 수익률 ‘쑥쑥’… ‘송도 브로드 스퀘어’ 관심도 ‘쑥쑥’,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쑥쑥’…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 브로드 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쑥쑥’', 'O')]"
303,2020.05.11. 오후 1:27,미운오리 취급 받던 중대형아파트 다시 귀한 대접 왜,"[('미운오리', 'O'), (' ', 'O'), ('취급', 'O'), (' ', 'O'), ('받던', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('대접', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
304,2020.05.11. 오후 1:26,광주 e편한세상 무등산 이달 중 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무등산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
305,2020.05.11. 오후 1:23,이테크건설 베트남 1600억원대 공장 건설 수주,"[('이테크건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1600억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
306,2020.05.11. 오후 1:23,SH공사 청년·신혼부부 금융강좌 슬기로운 금융생활 개설,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금융강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('슬기로운', 'O'), (' ', 'O'), ('금융생활', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
307,2020.05.11. 오후 1:00,GTXD 유치戰 서울서도 도입 경쟁 본격화,"[('GTXD', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유치戰', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
308,2020.05.11. 오후 12:57,정달홍 기계설비건설협회장 코로나19로 기계설비 역할 부각,"[('정달홍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기계설비건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'DISEASE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('기계설비', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O')]"
309,2020.05.11. 오후 12:56,종부세 인상 불발 내리막길 서울 부동산시장 브레이크 되나,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('불발', 'O'), (' ', 'O'), ('내리막길', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('브레이크', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
310,2020.05.11. 오후 12:31,‘용산정비창’ 과열조짐에… 규제로 재개발 옥죄나,"[('‘', 'O'), ('용산정비창', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('과열조짐에…', 'O'), (' ', 'O'), ('규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('옥죄나', 'O')]"
311,2020.05.11. 오후 12:30,걸어서 누리는 올인빌 아파트 ‘울산 지웰시티 자이’,"[('걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('올인빌', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지웰시티 자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
312,2020.05.11. 오후 12:23,경매 재개 첫달 활황… 수도권 주거시설 낙찰가율 90% 넘어,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O'), (' ', 'O'), ('첫달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('활황…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
313,2020.05.11. 오후 12:18,쌍용건설 쌍용 더 플래티넘 종로 전용 8284㎡ 52가구 이달 선보여,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘 종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('8284㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('52가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
314,2020.05.11. 오후 12:10,로또 아파트 막는다…수도권·지방 아파트 분양권 전매 사실상 금지,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
315,2020.05.11. 오전 11:56,전주시 부동산 불법 중개 뿌리 뽑는다…6월까지 특별 단속,"[('전주시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌리', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑는다…', 'O'), ('6월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
316,2020.05.11. 오전 11:56,법인이 주택 사들이면 무조건 자금조달계획서 내야종합,"[('법인이', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사들이면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달계획서', 'O'), (' ', 'O'), ('내야종합', 'O')]"
317,2020.05.11. 오전 11:54,GTX 개통되면 수도권 면적 36%가 서울 도심 접근성 향상,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통되면', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('36%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('향상', 'O')]"
318,2020.05.11. 오전 11:54,인천·시흥도 8월부터 분양권 거래 못한다,"[('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
319,2020.05.11. 오전 11:51,군산시 건물주 79명 착한 임대료 동참…6억8천만원 인하,"[('군산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('79명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('동참…', 'O'), ('6억8천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
320,2020.05.11. 오전 11:49,바이러스 막고 건강체크까지…새로운 스마트홈,"[('바이러스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('막고', 'O'), (' ', 'O'), ('건강체크까지…새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'TERM')]"
321,2020.05.11. 오전 11:48,주택시장 짙어진 관망세…“보다 확실한 ‘살 자리’ 찾아라”,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('짙어진', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세…“보다', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘살', 'O'), (' ', 'O'), ('자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라”', 'O')]"
322,2020.05.11. 오전 11:47,전국의 청약정보를 한눈에…청약365 서비스 확대,"[('전국의', 'O'), (' ', 'O'), ('청약정보를', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에…', 'O'), ('청약365', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비', 'TERM'), ('스', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
323,2020.05.11. 오전 11:46,법원경매 재개 첫달 활황…4월 주거시설 낙찰가율 연중 최고,"[('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O'), (' ', 'O'), ('첫달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('활황…', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
324,2020.05.11. 오전 11:46,이테크건설 베트남서 3번째 수주…총 규모 8500억원,"[('이테크건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주…총', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('8500억원', 'QUANTITY')]"
325,2020.05.11. 오전 11:45,국토부·산업부 건축물에너지 성능향상 힘 모은다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('산업부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축물에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('성능향상', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('모은다', 'O')]"
326,2020.05.11. 오전 11:41,부산 북항 재개발 통해 국제해양관광 메카로 거듭날까,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('국제해양관광', 'O'), (' ', 'O'), ('메카로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭날까', 'O')]"
327,2020.05.11. 오전 11:41,수도권 전매제한 강화…8월까지 밀어내기 분양 쏟아진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), ('8월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
328,2020.05.11. 오전 11:40,재개된 경매 시장 활황…대·대·광 강세,"[('재개된', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활황…대·대·광', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
329,2020.05.11. 오전 11:38,삼성물산 반포3주구에 축구장 3배 공원 조성·반포천 활용한 조경 제안,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포3주구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성·', 'O'), ('반포천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
330,2020.05.11. 오전 11:36, 반포3주구 수주전 ‘조경전쟁’대우건설 “싱가포르 마리나베이급”,"[('반포3주구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('‘조경전쟁’', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마리나베이급”', 'O')]"
331,2020.05.11. 오전 11:35,부동산 360들썩이는 용산…정부는 ‘허가구역’ 카드,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('360', 'QUANTITY'), ('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘허가구역’', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O')]"
332,2020.05.11. 오전 11:35,서울 아파트 9억 이하는 되레 더 올랐다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 이하', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
333,2020.05.11. 오전 11:34,삼성물산 “축구장 3배 크기 자연숲”,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('크기', 'O'), (' ', 'O'), ('자연숲”', 'O')]"
334,2020.05.11. 오전 11:34,주택 투기 도피처된 법인 거래 어려워진다…자금조달계획서 제출 의무화,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('도피처된', 'O'), (' ', 'O'), ('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다…자금조달계획서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
335,2020.05.11. 오전 11:33,인천 서구 사월마을 개발 급물살…주민과 협업 민관합동개발 유력,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사월마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('협업', 'O'), (' ', 'O'), ('민관합동개발', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
336,2020.05.11. 오전 11:33,현대엔지니어링 올 정비사업 1조 돌파,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
337,2020.05.11. 오전 11:32,LH ‘주택·단지 품질 우수’ 계룡건설 등 수상,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘주택·단지', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('우수’', 'O'), (' ', 'O'), ('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
338,2020.05.11. 오전 11:32,법인 명의로 집 사면 무조건 자금조달계획서 내야,"[('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('명의로', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달계획서', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
339,2020.05.11. 오전 11:31,부산 북항 한국판 요코하마 선보이나…국제해양관광 메카로 거듭난다,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('요코하마', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선보이나…국제해양관광', 'O'), (' ', 'O'), ('메카로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
340,2020.05.11. 오전 11:31,여수 생활숙박  상업시설 ‘웅천 트리마제 벨마레’ 분양,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('생활숙박', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('웅천 트리마제 벨마레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
341,2020.05.11. 오전 11:31,“값싸고 마음 편한 ‘행복주택’으로 오세요”,"[('“값싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('편한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘행복주택’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요”', 'O')]"
342,2020.05.11. 오전 11:31,다양한 평면… 취향따라 주거공간 선택… 아파트 못지않은 보안·편의서비스 갖춰,"[('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('평면…', 'O'), (' ', 'O'), ('취향따라', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('선택…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못지않은', 'O'), (' ', 'O'), ('보안·편의서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
343,2020.05.11. 오전 11:31,달성공원역 400m… 교통·편의시설 편리,"[('달성공원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('400m', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('교통·편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('편리', 'O')]"
344,2020.05.11. 오전 11:31,3기 신도시 ‘언택트 트렌드’ 반영… 용지계획도 융·복합으로,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘언택트', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드’', 'O'), (' ', 'O'), ('반영…', 'O'), (' ', 'O'), ('용지계획도', 'O'), (' ', 'O'), ('융·복합으로', 'O')]"
345,2020.05.11. 오전 11:31,수도권·광역시 전매행위 제한기간 강화…소유권이전등기 전 전매 금지,"[('수도권', 'LOCATION'), ('·광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('전매행위', 'O'), (' ', 'O'), ('제한기간', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), ('이전등기', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
346,2020.05.11. 오전 11:30,부동산 법인 꼼수거래 꼼짝마…정부 관계기관 합동조사,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관계기관', 'O'), (' ', 'O'), ('합동조사', 'O')]"
347,2020.05.11. 오전 11:30,웰컴저축은행 뉴욕 광고제 본상 수상,"[('웰컴저축은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴욕 광고제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('본상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
348,2020.05.11. 오전 11:30,실전재테크 급등한 공시가격…보유세 한푼이라도 줄이려면,"[('실전재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('급등한', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격…', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한푼이라도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이려면', 'O')]"
349,2020.05.11. 오전 11:30,실전재테크보유·거래세 줄이기… 부동산 법인 설립 열풍,"[('실전재테크보유·', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄이기…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
350,2020.05.11. 오전 11:28,에어비앤비 불법영업 30대…바지사장 내세워 발뺌하다 구속,"[('에어비앤비', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불법영업', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('바지', 'CIVILIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내세워', 'O'), (' ', 'O'), ('발뺌하다', 'O'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
351,2020.05.11. 오전 11:28,민간 제로에너지 건축물 의무화 추진…국토부산업부 MOU,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('국토부산업부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
352,2020.05.11. 오전 11:27,웰컴저축은행 뉴욕 광고제 본상 수상,"[('웰컴저축은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴욕 광고제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('본상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
353,2020.05.11. 오전 11:26,LH ‘건강한 미래도시’ 조성 연구… 코로나19 장기화 대비,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘건강한', 'O'), (' ', 'O'), ('미래도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('연구…', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('장기화', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O')]"
354,2020.05.11. 오전 11:23,법인 주택 매입시 자금조달계획서 제출 의무화한다,"[('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입시', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달계획서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화한다', 'O')]"
355,2020.05.11. 오전 11:22,요진건설 어린이날 한국보육원생 초청 나눔행사 개최,"[('요진건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국보육원생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
356,2020.05.11. 오전 11:21,건설현장 사고예방 플랫폼 무스마 20억 규모 시리즈A 투자 유치,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('사고예방', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('무스마', 'TERM'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('시리즈A', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
357,2020.05.11. 오전 11:20,원정와서 싹쓸이해갔다…불티난 안산 31년차 아파트,"[('원정와서', 'O'), (' ', 'O'), ('싹쓸이해갔다…불티난', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('31년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
358,2020.05.11. 오전 11:20,부영주택 진주혁신도시 포레스트 부영 임대 아파트 공급,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포레스트 부영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
359,2020.05.11. 오전 11:19,국토부·산업부 건축물 에너지 절감 업무협약,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('산업부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
360,2020.05.11. 오전 11:19,요진건설 어린이날 한국보육원생 초청 나눔행사 개최,"[('요진건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국보육원생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
361,2020.05.11. 오전 11:19,이테크건설 베트남서 1600억 규모 폴리프로필렌 건설공사 수주,"[('이테크건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('폴리프로필렌', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
362,2020.05.11. 오전 11:17,미성년자 부동산 불법거래 특별조사 확대,"[('미성년자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('특별조사', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
363,2020.05.11. 오전 11:16,서울 단독·다가구 월세 거래량 줄고 가격은 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독·다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
364,2020.05.11. 오전 11:16,수도권 공공택지 77만 가구 공급···내 몸에 맞는 청약 도전은,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('77만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급···내', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('도전은', 'O')]"
365,2020.05.11. 오전 11:15,지하철7호선 청라 연장선 수혜 청라국제도시역 현대썬앤빌 에코스타 분양,"[('지하철', 'ARTIFACT'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연장선', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('청라국제도시역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대썬앤빌 에코스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
366,2020.05.11. 오전 11:15,광화문광장 시민 품으로…광장운영시민위 출범,"[('광화문광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('품으로…광장운영시민위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
367,2020.05.11. 오전 11:12,부산 북항 국제해양관광 메카 한국판 마리나 베이로 탈바꿈 한다,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제해양관광', 'O'), (' ', 'O'), ('메카', 'O'), (' ', 'O'), ('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('마리나 베이', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
368,2020.05.11. 오전 11:11,부동산 법인거래 사각지대 잡는다…자금조달계획 제출 의무화,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법인거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다…자금조달계획', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
369,2020.05.11. 오전 11:10,무궁화신탁·현대자산운용 고객재산보호 헌장 선포식 가져,"[('무궁화신탁', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대자산운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('재산보호', 'O'), (' ', 'O'), ('헌장', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
370,2020.05.11. 오전 11:09,다시 열린 경매 시장 뜨거운 열기… 4월 수도권 주거시설 낙찰가율 91%,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('열린', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('91%', 'QUANTITY')]"
371,2020.05.11. 오전 11:09,코로나19 단독·다가구주택 월세 거래량 감소세에 영향,"[('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단독·다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세에', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
372,2020.05.11. 오전 11:09,불황에 강한 직장인·학생 밀집 지역…‘H TOP 5 용인’ 상가 주목,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('밀집', 'O'), (' ', 'O'), ('지역…‘H TOP 5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
373,2020.05.11. 오전 11:07,코로나19 대응 가능한 도시 만든다…LH 연구용역 착수,"[('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구용역', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
374,2020.05.11. 오전 11:07,투기와의 전쟁 칼 빼든 정부…전매제한·투기적 법인 거래 전면 손질,"[('투기와의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빼든', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('…전매제한·투기적', 'O'), (' ', 'O'), ('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('손질', 'O')]"
375,2020.05.11. 오전 11:07,방사광 가속기 주변 청주 아파트 매물 광속 실종,"[('방사광 가속기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('광속', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
376,2020.05.11. 오전 11:06,정부 부동산 법인투자 칼 빼들었다..자금조달계획서 제출 의무,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법인투자', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빼들었다..', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달계획서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O')]"
377,2020.05.11. 오전 11:06,스마트폰으로 청약 가점 손쉽게 확인하세요,"[('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('손쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
378,2020.05.11. 오전 11:05,이테크건설 베트남 생산공장 1600억원 규모 추가 수주,"[('이테크건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('생산공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
379,2020.05.11. 오전 11:05,무궁화신탁현대자산운용 고객재산보호 헌장 선포식 개최,"[('무궁화신탁현대자산운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('재산보호', 'O'), (' ', 'O'), ('헌장', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
380,2020.05.11. 오전 11:04,7월부터 수도권·광역시 분양권 소유권이전등기까지 못판다,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), ('이전등기까지', 'O'), (' ', 'O'), ('못판다', 'O')]"
381,2020.05.11. 오전 11:04,고강도 조사에 자금조달계획서 제출 의무까지… 법인의 주택 매입 꽁꽁 묶는다,"[('고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('조사에', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달계획서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O'), (' ', 'O'), ('의무까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('법인의', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('묶는다', 'O')]"
382,2020.05.11. 오전 11:03,제주국제영어교육도시 인근 고급타운하우스 ‘브라운트리 분더바움’  분양,"[('제주국제영어교육도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('고급타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('브라운트리 분더바움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
383,2020.05.11. 오전 11:02,주택투기 도피처 된 ‘법인’ 잡는다…무조건 ‘자금출처’ 밝혀야,"[('주택투기', 'O'), (' ', 'O'), ('도피처', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘법인’', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다…무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('‘자금출처’', 'O'), (' ', 'O'), ('밝혀야', 'O')]"
384,2020.05.11. 오전 11:02,단독·다가구 월세 거래량은 줄었는데 임대료는 ↑,"[('단독·다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었는데', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료는', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
385,2020.05.11. 오전 11:02,법인 주택 매입시 자금조달계획서·별도 신고서식 내야한다,"[('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입시', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달계획서·별도', 'O'), (' ', 'O'), ('신고서식', 'O'), (' ', 'O'), ('내야한다', 'O')]"
386,2020.05.11. 오전 11:02,비규제 수도권·지방광역시도 분양권 전매제한 강화...6개월→소유권 이전 등기시,"[('비규제', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·지방광역시도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화...', 'O'), ('6개월', 'DATE'), ('→', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('등기시', 'O')]"
387,2020.05.11. 오전 11:01,수도권·지방광역시 분양권 전매제한 6개월→ 입주시로 강화,"[('수도권', 'LOCATION'), ('·지방', 'LOCATION'), ('광역시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('입주시로', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
388,2020.05.11. 오전 11:01,“‘꼼수법인거래’ 꼼짝 마”…인천·안산 등 집중조사,"[('“‘꼼수법인거래’', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝', 'O'), (' ', 'O'), ('마”…', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('집중조사', 'O')]"
389,2020.05.11. 오전 11:01,수·용·성 등 민간택지 분양 아파트 전매 제한 강화,"[('수·용·성', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
390,2020.05.11. 오전 11:01,정부 미꾸라지 부동산 법인투자 손본다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미꾸라지', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법인투자', 'O'), (' ', 'O'), ('손본다', 'O')]"
391,2020.05.11. 오전 11:01,법인주택거래 ‘현미경’으로 들여다본다…제출서류는,"[('법인주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현미경', 'TERM'), ('’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다본다…제출서류는', 'O')]"
392,2020.05.11. 오전 11:01,8월부터 수도권·광역시 아파트 분양권 사실상 전매 금지,"[('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
393,2020.05.11. 오전 11:00,지난 10일간 주요 부동산거래,"[('지난 10일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O')]"
394,2020.05.11. 오전 11:00,법인 내세운 꼼수 투기 폭증…정부 특별조사 나선다,"[('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('내세운', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별조사', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
395,2020.05.11. 오전 11:00,수도권·지방광역시 ‘소유권 이전 등기’까지 분양권 전매제한 확대,"[('수도권', 'LOCATION'), ('·지방광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('등기’까지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
396,2020.05.11. 오전 11:00,수도권·광역시 8월부터 아파트 분양권 전매 못한다,"[('수도권', 'LOCATION'), ('·광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
397,2020.05.11. 오전 11:00,법인이 주택 사들이면 무조건 자금조달계획서 내야,"[('법인이', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사들이면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달계획서', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
398,2020.05.11. 오전 11:00,수도권·지방광역시 소유권이전등기 분양권 전매제한종합,"[('수도권', 'LOCATION'), ('·지방광역시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), ('이전등기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한종합', 'O')]"
399,2020.05.11. 오전 11:00,수도권·지방광역시 분양권 전매제한 6개월→입주시까지로 확대,"[('수도권', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('지방광역시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), ('→입주시까지로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
400,2020.05.11. 오전 11:00,수도권 및 광역시에서 분양권 전매제한 확대,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('광역시에서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
401,2020.05.11. 오전 10:56,‘쌍용 더 플래티넘 종로’ 주택담보대출 최대 40% 적용,"[('‘', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘 종로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
403,2020.05.11. 오전 10:48,삼성물산 반포3주구에 축구장 3배 규모 자연숲 조성…숲·호수·반포천 특화 적용,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포3주구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('자연숲', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…숲·호수·', 'O'), ('반포천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
404,2020.05.11. 오전 10:47,코로나 대항력 갖춘 도시 LH 건강한 미래도시 연구 착수,"[('코로나', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('대항력', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건강한', 'O'), (' ', 'O'), ('미래도시', 'O'), (' ', 'O'), ('연구', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
