,date,headline,keyword
0,2012.08.12. 오후 11:33,위례신도시송파 푸르지오청약률 기록 갱신하나....,"[('위례신도시', 'LOCATION'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('갱신하나....', 'O')]"
1,2012.08.12. 오후 10:23,수도권 새 아파트 2채 중 1채는 프리미엄 없어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
2,2012.08.12. 오후 10:20,수도권 아파트 절반 ‘마이너스 프리미엄’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄’', 'O')]"
3,2012.08.12. 오후 9:43,고교생 예비 현대차人 방학 중 전문교육 구슬땀,"[('고교생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('예비', 'O'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), ('人', 'O'), (' ', 'O'), ('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('전문교육', 'O'), (' ', 'O'), ('구슬땀', 'O')]"
4,2012.08.12. 오후 9:35,수도권 아파트 절반 ‘분양가 프리미엄’ 실종,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄’', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
5,2012.08.12. 오후 9:18,경기도 주택분양 허위광고 못한다..9월11일부터,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택분양', 'O'), (' ', 'O'), ('허위광고', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다..', 'O'), (' ', 'O'), ('9월11일부터', 'DATE')]"
6,2012.08.12. 오후 8:40,수도권 새 아파트 매매값 10채중 5채 분양가 밑돌아,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('5채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('밑돌아', 'O')]"
7,2012.08.12. 오후 7:45,자취 감춘 매매…실수요 중심 전세만 ‘꼼지락’,"[('자취', 'O'), (' ', 'O'), ('감춘', 'O'), (' ', 'O'), ('매매…실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('전세만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꼼지락’', 'O')]"
8,2012.08.12. 오후 7:45,2009년 이후 분양 수도권 아파트 2채중 1채가 ‘마이너스 프리미엄’,"[('2009년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄’', 'O')]"
9,2012.08.12. 오후 7:45,지역 막개발 안돼…국토부 통합관리법안 추진,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('막개발', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합관리법안', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
10,2012.08.12. 오후 6:35,수도권 신규 뉴타운 사실상 중단…정부 특혜지원 없애,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('중단…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특혜지원', 'O'), (' ', 'O'), ('없애', 'O')]"
11,2012.08.12. 오후 6:33,새 아파트 절반 분양가 밑으로,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('밑으로', 'O')]"
12,2012.08.12. 오후 6:33,휴가 끝물 분양 열기…이번 주 10곳 견본주택 개장,"[('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('끝물', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), ('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
13,2012.08.12. 오후 6:33,위례신도시 3.3㎡당 1810만원에 분양 스타트,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1810만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
14,2012.08.12. 오후 6:33,리모델링 대상 노후단지 의식 변화 돈 안돼도 좋다 쾌적하게 살아보자,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('노후단지', 'O'), (' ', 'O'), ('의식', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼도', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적하게', 'O'), (' ', 'O'), ('살아보자', 'O')]"
15,2012.08.12. 오후 6:33,국토부 지자체 무모한 지역개발 제동 건다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('무모한', 'O'), (' ', 'O'), ('지역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O'), (' ', 'O'), ('건다', 'O')]"
16,2012.08.12. 오후 6:33,정자 엠코헤리츠 계약률 62%,"[('정자', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('엠코헤리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('62%', 'QUANTITY')]"
18,2012.08.12. 오후 6:33,부동산임대사업자 급증 지난해 전국 14% 늘어,"[('부동산임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
19,2012.08.12. 오후 6:33,비사업용 토지 양도세 重課 폐지될까…1억 차익때 세금 2599만원 vs 6435만원,"[('비사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('重課', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지될까…', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차익때', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('2599만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('6435만원', 'QUANTITY')]"
20,2012.08.12. 오후 6:31,부동산·임대업 해외 투자 3배로 급증,"[('부동산·임대업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
21,2012.08.12. 오후 6:31,불볕 더위에 몸값 오르는 수변 아파트…프리미엄도 짭짤,"[('불볕', 'O'), (' ', 'O'), ('더위에', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('수변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…프리미엄도', 'O'), (' ', 'O'), ('짭짤', 'O')]"
22,2012.08.12. 오후 6:31,아파트 거래 소강상태 지속…구로·송파 등 전셋값 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('소강상태', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
23,2012.08.12. 오후 6:31,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 독립문공원 천연동 일대 삶의 맛 영천재래시장,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트공인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('독립문공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천연동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('맛', 'O'), (' ', 'O'), ('영천재래시장', 'LOCATION')]"
24,2012.08.12. 오후 5:49,아파트 시세 9월 이사철 앞두고 수요 ‘꿈틀’… 보합세 이어가,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’…', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가', 'O')]"
25,2012.08.12. 오후 5:47,아파트 시세 비수기 속절없는 추락… 서울·수도권 모두 내려,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('속절없는', 'O'), (' ', 'O'), ('추락…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
26,2012.08.12. 오후 5:42,가을 물가와의 전쟁 부동산시장 비수기인데… 1기 신도시 전셋값 들썩,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물가와의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기인데…', 'O'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
27,2012.08.12. 오후 5:20,오피스텔도 소형이 대세 분당엠코 25㎡ 계약 90%,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('분당엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY')]"
28,2012.08.12. 오후 5:20,청약예금 1천만원…가점 70점 안정권,"[('청약예금', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), ('…가점', 'O'), (' ', 'O'), ('70점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안정권', 'O')]"
29,2012.08.12. 오후 5:20,분양현장 NOW 위례신도시 송파 푸르지오 아파트,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파 푸르지오 아파트', 'ARTIFACT')]"
30,2012.08.12. 오후 5:20,이번주 분양 계획 세종시·대구 등 견본주택 10곳 문열어,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문열어', 'O')]"
31,2012.08.12. 오후 5:20,낙후된 지방도심 재개발은 촉진,"[('낙후된', 'O'), (' ', 'O'), ('지방도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발은', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진', 'O')]"
32,2012.08.12. 오후 5:15,현장르포 리모델링 열풍 홍대상권,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), ('상권', 'O')]"
33,2012.08.12. 오후 4:55,안산 공구상가 한신공영 트리플렉스 분양,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공구', 'LOCATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('한신공영 트리플렉스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
34,2012.08.12. 오후 4:54,화제의 주거단지 대우건설 ‘송파푸르지오’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
35,2012.08.12. 오후 4:54,강남 보금자리 A2블록 단지명 LH 푸르지오,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('A2블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지명', 'O'), (' ', 'O'), ('LH 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
36,2012.08.12. 오후 4:54,현장르포 최대 재건축 단지 ‘가락 시영아파트’,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가락 시영아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
38,2012.08.12. 오후 4:50,서울시 주거환경관리 대상 11곳 추가 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거환경관리', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
39,2012.08.12. 오후 4:50,서울시 ‘마을안전망 구축사업’ 공모,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마을안전망 구축사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
40,2012.08.12. 오후 4:48,수도권 새 아파트 55%가 마이너스 프리미엄,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O')]"
41,2012.08.12. 오후 4:48,대림동 등 서울 11곳 중·소규모 개발,"[('대림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중·소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
42,2012.08.12. 오후 4:21,아파트값 ‘나홀로 뜀박질’하는 혁신도시 빅3는,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜀박질’하는', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('는', 'O')]"
43,2012.08.12. 오후 4:18,수도권 새아파트 55% 마이너스 프리미엄,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O')]"
44,2012.08.12. 오후 4:13,현대엠코 정자 엠코헤리츠 오피스텔 62% 계약 마쳐,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엠코헤리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('62%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('마쳐', 'O')]"
45,2012.08.12. 오후 4:05,올림픽 끝나고 무더위 가시자 분양시장 활발,"[('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝나고', 'O'), (' ', 'O'), ('무더위', 'O'), (' ', 'O'), ('가시자', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
46,2012.08.12. 오후 4:04,무분별한 지역개발사업 600개 ‘옥석’가린다,"[('무분별한', 'O'), (' ', 'O'), ('지역개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('600개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘옥석’가린다', 'O')]"
47,2012.08.12. 오후 4:02,쌍용건설 하반기 대졸신입사원 70명 공개 채용,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대졸신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('70명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
48,2012.08.12. 오후 4:00,치솟는 전월세 보증금… “차라리 살래”,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금…', 'O'), (' ', 'O'), ('“차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('살래”', 'O')]"
49,2012.08.12. 오후 3:47,현대엠코 오피스텔 계약 성황,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
50,2012.08.12. 오후 3:33,부동산 QA 경매 권리분석 쉽게 하는 방법은…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('권리분석', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법은…', 'O')]"
51,2012.08.12. 오후 3:27,아파트 주간 시세 잠실 주공5단지 1000만원 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
52,2012.08.12. 오후 3:16,쌍용건설 대졸 신입 70여명 공채,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대졸', 'O'), (' ', 'O'), ('신입', 'O'), (' ', 'O'), ('70여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공채', 'O')]"
53,2012.08.12. 오후 2:55,2009년이후 입주 수도권 아파트 55% 마이너스 프리미엄,"[('2009년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O')]"
54,2012.08.12. 오후 2:48,93일간 대장정 인구 30만 소도시의 기적,"[('93일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대장정', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('30만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소도시의', 'O'), (' ', 'O'), ('기적', 'O')]"
55,2012.08.12. 오후 2:02,서울시 주거환경관리사업 대상에 대림동 도봉동 등 11곳 추가,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거환경관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('대림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
56,2012.08.12. 오후 1:46,모델하우스탐방 위례신도시 첫 분양 송파 푸르지오,"[('모델하우스탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('송파 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
57,2012.08.12. 오후 1:46,부동산캘린더 신규분양 재개...위례신도시등 견본주택 11곳 개관,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재개...', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
58,2012.08.12. 오후 1:23,쌍용건설 대졸신입사원 공개채용 시작,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대졸신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개채용', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
59,2012.08.12. 오후 1:00,신도시베드타운… ‘자족형 신도시’가 온다,"[('신도시베드타운…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘자족형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시’가', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
60,2012.08.12. 오후 12:52,수도권 아파트값 23주째 내리막길,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('23주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내리막길', 'O')]"
61,2012.08.12. 오후 12:49,우울한 식사지구…굴욕 뒤집기 시작됐다,"[('우울한', 'O'), (' ', 'O'), ('식사지구…굴욕', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O')]"
62,2012.08.12. 오후 12:49,서울시 주민과 함께하는 마을 안전망 구축사업,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주민과 함께하는 마을 안전망 구축사업', 'TERM')]"
63,2012.08.12. 오후 12:36,위례신도시 중대형 아파트 흥행 성공할까,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
64,2012.08.12. 오후 12:35,위례 첫 민간 송파푸르지오…중대형으로만 구성,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('송파푸르지오', 'ARTIFACT'), ('…중대형으로만', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
65,2012.08.12. 오후 12:13,신축 아파트 프리미엄 실종,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
66,2012.08.12. 오후 12:10,서울시 대림동·도봉동 등 주거환경관리 대상지 11곳 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대림동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경관리', 'O'), (' ', 'O'), ('대상지', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
67,2012.08.12. 오후 12:02,주간부동산 재건축 부진에 강남·강동구 집값 하락심화,"[('주간부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부진에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락심화', 'O')]"
68,2012.08.12. 오후 12:00,위례신도시 첫 민간아파트 푸르지오 549가구 분양,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('549가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
69,2012.08.12. 오후 12:00,인천 남구 학익동 굿모닝타워 오피스텔·근린생활시설 분양 중,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학익동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('굿모닝타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔·근린생활시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
70,2012.08.12. 오전 11:58,대림산업 입사환영식 싸이콘서트서 가져,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입사환영식', 'O'), (' ', 'O'), ('싸이콘서트', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
71,2012.08.12. 오전 11:49,분당 정자 엠코헤리츠，한달만에 계약률 62%,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엠코헤리츠', 'ARTIFACT'), ('，', 'O'), ('한달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('62%', 'QUANTITY')]"
72,2012.08.12. 오전 11:45,수도권 새 아파트 55% ‘마이너스 프리미엄’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄’', 'O')]"
73,2012.08.12. 오전 11:43,전월세대책 발표 임대매입사업자 역대 최고 기록,"[('전월세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('임대매입사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
74,2012.08.12. 오전 11:39,서울시 주거환경관리 대상 11곳 추가 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거환경관리', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
75,2012.08.12. 오전 11:38,과도한 개발 제한 통합법 재추진,"[('과도한', 'O'), (' ', 'O'), ('개발 제한', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통합법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
76,2012.08.12. 오전 11:35,현대엠코 엠코헤리츠 분당서 연이어 흥행,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엠코헤리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('연이어', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O')]"
77,2012.08.12. 오전 11:24,수도권 새 아파트 절반 이상이 ‘마이너스 프리미엄’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄’', 'O')]"
78,2012.08.12. 오전 11:15,대림동 외국인 밀집지역 등 11곳 주거환경관리사업 추진,"[('대림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('밀집지역', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거환경관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
79,2012.08.12. 오전 11:12,월드스타 싸이 스타들만 공연 본 줄 알았더니…,"[('월드', 'CIVILIZATION'), ('스타', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('싸이', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('스타', 'OCCUPATION'), ('들만', 'O'), (' ', 'O'), ('공연', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('알았더니…', 'O')]"
81,2012.08.12. 오전 11:00,국토부 지역개발사업 166곳 사업성 전면 재검토,"[('국토부 지역개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('166곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
82,2012.08.12. 오전 11:00,국토부 과도한 개발 제한 법률 제정 재추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과도한', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('법률', 'O'), (' ', 'O'), ('제정', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
83,2012.08.12. 오전 11:00,국토부 하반기 해양사고 특별대책 시행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해양사고', 'O'), (' ', 'O'), ('특별대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
84,2012.08.12. 오전 11:00,국토과잉개발 막는다···사전검증·중간평가제 도입,"[('국토과잉개발', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다···사전검증·중간평가제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
85,2012.08.12. 오전 11:00,쌍용건설 하반기 신입사원 70여명 공개 채용,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('70여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
86,2012.08.12. 오전 11:00,김제·군위 개발사업 국비지원 취소…지자체 과잉개발 방지,"[('김제·군위 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국비지원', 'O'), (' ', 'O'), ('취소…지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉개발', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O')]"
87,2012.08.12. 오전 11:00,국토부 하반기 해양사고 특별대책 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해양사고', 'O'), (' ', 'O'), ('특별대책', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
88,2012.08.12. 오전 10:49,부동산담보대출 LTV 부실 뇌관,"[('부동산담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌관', 'O')]"
89,2012.08.12. 오전 10:33,영종하늘도시 동보노빌리티 준공허가 받아,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동보노빌리티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공허가', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
90,2012.08.12. 오전 10:32,현대엠코 정자 엠코헤리츠 61.8% 계약,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정자', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('엠코헤리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('61.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
91,2012.08.12. 오전 10:23,쌍용건설 하반기 대졸신입사원 70명 공채,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대졸신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('70명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공채', 'O')]"
92,2012.08.12. 오전 10:00,현대엠코 정자 엠코헤리츠 61.8% 계약,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정자', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('엠코헤리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('61.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
93,2012.08.12. 오전 9:14,새 아파트 분양받고 좋아했는데…절반 이상 마이너스 프리미엄,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받고', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아했는데…', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O')]"
94,2012.08.12. 오전 9:12,“수도권 새 아파트 55% 분양가보다 낮아”,"[('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아”', 'O')]"
95,2012.08.12. 오전 8:00,분당 정자 오피스텔 인기..건설업체도 깜짝,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기..건설업체도', 'O'), (' ', 'O'), ('깜짝', 'O')]"
96,2012.08.12. 오전 7:50,수도권 새 아파트 55% 마이너스 프리미엄,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O')]"
97,2012.08.12. 오전 7:45,작년 전국 매입 임대사업자 사상 최대,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
98,2012.08.12. 오전 12:05,‘자족형 신도시’가 온다,"[('‘자족형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시’가', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
99,2012.08.13. 오후 9:37,용산역세권개발 서부이촌동 보상 관련 이사회 23일로 연기,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
100,2012.08.13. 오후 9:05,용산역세권 서부이촌동 보상계획 확정 또 연기,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
101,2012.08.13. 오후 8:59,최저가낙찰제 개선 시급,"[('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
102,2012.08.13. 오후 8:49,위례신도시 송파 푸르지오 이름 2번 바꾼 까닭은,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('2번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
103,2012.08.13. 오후 7:06,자금난 건설사에 수조원 지원,"[('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('수조원', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
104,2012.08.13. 오후 6:33,불황기 숨은진주…국유재산 투자·임대 나서볼까,"[('불황기', 'O'), (' ', 'O'), ('숨은', 'O'), ('진주', 'CITY'), ('…국유재산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자·임대', 'O'), (' ', 'O'), ('나서볼까', 'O')]"
105,2012.08.13. 오후 6:33,여수 엑스포 부지 민간에 매각 추진,"[('여수 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('민간에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
106,2012.08.13. 오후 6:33,신당11구역 재개발 인가,"[('신당', 'LOCATION'), ('11구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
107,2012.08.13. 오후 6:33,LH 세종시 8개 공동주택 용지 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
108,2012.08.13. 오후 6:33,이사철 앞둔 전세상승 여파…부동산 소비심리지수 올라,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('전세상승', 'O'), (' ', 'O'), ('여파…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
109,2012.08.13. 오후 6:33,서울시 뉴타운 해제시 先투입비용 40% 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제시', 'O'), (' ', 'O'), ('先투입비용', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
110,2012.08.13. 오후 6:33,대우건설 알제리서 1억弗 청사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
111,2012.08.13. 오후 6:33,용산개발 주민보상안 또 무산,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('보상안', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
112,2012.08.13. 오후 6:08,서희건설 서초동 신사옥으로 본사 이전,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사옥으로', 'O'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
113,2012.08.13. 오후 5:43,대우건설 알제리서 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
114,2012.08.13. 오후 5:26,금융지원안 목마른 건설사 해갈엔 역부족,"[('금융지원안', 'O'), (' ', 'O'), ('목마른', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해갈엔', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
115,2012.08.13. 오후 5:08,신도시는 시범단지가 낫다는데…,"[('신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('낫다는데…', 'O')]"
116,2012.08.13. 오후 5:08,후분양·분양전환 임대·지역조합 아파트…불황기 주목받는 틈새상품,"[('후분양·분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('임대·지역조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…불황기', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새상품', 'O')]"
117,2012.08.13. 오후 5:08,매경부동산자산관리사 11월 25일 6회시험 실시,"[('매경부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('11월 25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6회', 'QUANTITY'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
118,2012.08.13. 오후 5:08,공주·연기 토지거래허가구역 지정,"[('공주', 'LOCATION'), ('·연기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
119,2012.08.13. 오후 5:08,4조원 태국 물사업 잡아라,"[('4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('물사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
120,2012.08.13. 오후 5:07,수도권 ‘알짜 오피스텔’ 주목,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
121,2012.08.13. 오후 5:07,화제의 주거단지 STX건설 ‘창원 북면 STX 칸’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('STX 칸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
122,2012.08.13. 오후 5:06,서울지역 재개발·재건축 중소형 늘린다,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
123,2012.08.13. 오후 4:59,건설업계 사후약방문보다 예방주사를종합,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('사후약방문보다', 'O'), (' ', 'O'), ('예방주사를종합', 'O')]"
124,2012.08.13. 오후 4:46,취득세 감면되면 매월 주택거래 2.8%↑,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면되면', 'O'), (' ', 'O'), ('매월', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
125,2012.08.13. 오후 4:36,건설업계 “금융위 금융지원 방안 부족하다”…뒷북 처방보다 예방적 지원책 필요해,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('금융위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('부족하다”…뒷북', 'O'), (' ', 'O'), ('처방보다', 'O'), (' ', 'O'), ('예방적', 'O'), (' ', 'O'), ('지원책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요해', 'O')]"
126,2012.08.13. 오후 4:33,서희건설 서초동 신사옥으로 이전,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사옥으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
127,2012.08.13. 오후 4:23,건설사 엇갈린 평가 금융지원 실망 대주단협의체 긍정적,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O'), (' ', 'O'), ('실망', 'O'), (' ', 'O'), ('대주단협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('긍정적', 'O')]"
128,2012.08.13. 오후 4:22,우리銀 취득세 감면때 매월 주택거래 2.8%↑,"[('우리銀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면때', 'O'), (' ', 'O'), ('매월', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
129,2012.08.13. 오후 4:22,베이징 오피스 수익률 금메달…서울은 순위권 밖,"[('베이징', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('금메달', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('서울', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('순위권', 'O'), (' ', 'O'), ('밖', 'O')]"
130,2012.08.13. 오후 4:08,건설업 금융지원 강화방안，건설업계 반응은..,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O'), (' ', 'O'), ('강화방안，건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('반응은..', 'O')]"
131,2012.08.13. 오후 4:08,가을 이사철 앞두고…부동산 소비심리 상승,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
132,2012.08.13. 오후 4:06,세종시 아파트 용지 8필지 공급…상반기 인기 이어갈까,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('8필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
133,2012.08.13. 오후 4:04,건설업계 금융지원 대책에 실망감,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O'), (' ', 'O'), ('대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('실망감', 'O')]"
134,2012.08.13. 오후 4:01,쓰러지기 전에 예방해야 법정관리 건설사의 회한,"[('쓰러지기', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('예방해야', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사의', 'O'), (' ', 'O'), ('회한', 'O')]"
135,2012.08.13. 오후 3:55,정부 여수엑스포 부지 매각 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
136,2012.08.13. 오후 3:49,건설업 금융지원방안.. 숨통만 틔울듯,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원방안..', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통만', 'O'), (' ', 'O'), ('틔울듯', 'O')]"
137,2012.08.13. 오후 3:44,롯데건설 ‘한강신도시 롯데캐슬’ 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
138,2012.08.13. 오후 3:38,동탄2신도시 시범단지 분양가 3.3㎡ 1천40만원대,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천40만원대', 'QUANTITY')]"
139,2012.08.13. 오후 3:37,수도권이어 지방 주택시장도 장기침체 우려,"[('수도권', 'LOCATION'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('장기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
140,2012.08.13. 오후 3:37,서희건설 서초동 신사옥으로 이전,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사옥으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
141,2012.08.13. 오후 3:35,건설업계 사후약방문보다 예방주사 필요,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('사후약방문보다', 'O'), (' ', 'O'), ('예방주사', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
142,2012.08.13. 오후 3:28,취득세 감면시 月 2.8% 거래 증가,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면시', 'O'), (' ', 'O'), ('月', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
143,2012.08.13. 오후 3:25,대우건설 알제리서 1400억원 신청사 공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
144,2012.08.13. 오후 3:15,대우건설 알제리서 1400억 규모 청사 신축공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
145,2012.08.13. 오후 3:02,건설업계··안도감·실망감 교차,"[('건설업계··안도감·실망감', 'O'), (' ', 'O'), ('교차', 'O')]"
146,2012.08.13. 오후 2:58,4대강 수출 물꼬 튼다,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬', 'O'), (' ', 'O'), ('튼다', 'O')]"
147,2012.08.13. 오후 2:56,최저가낙찰제 개선 시급,"[('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
148,2012.08.13. 오후 2:54,대우건설 알제리 신도시 청사 1억2400만弗 공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리 신도', 'LOCATION'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('1억2400만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
149,2012.08.13. 오후 2:53,대우건설 1400억 규모 알제리신도시 신청사공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('알제리신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신청사공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
150,2012.08.13. 오후 2:53,대우건설 알제리 부그줄 신도시 청사 신축공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부그줄 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
151,2012.08.13. 오후 2:50,중구 신당 11구역 재개발‥155가구 입주,"[('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발‥', 'O'), ('155가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
152,2012.08.13. 오후 2:46,대우건설 알제리서 1.24억弗 신도시청사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1.24억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시청사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
153,2012.08.13. 오후 2:21,여수엑스포 부지 매각·장기임대 추진,"[('여수엑스포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각·장기임대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
154,2012.08.13. 오후 2:21,LH  단지상가 4호 재입찰,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지상가', 'O'), (' ', 'O'), ('4호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O')]"
155,2012.08.13. 오후 2:21,충청권 8월 10개단지 6000여가구 ‘소나기 분양 ’,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘소나기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O')]"
156,2012.08.13. 오후 2:21,투자하기 좋은 오피스텔은,"[('투자하기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O')]"
157,2012.08.13. 오후 2:04,다가오는 가을행락철 렌트카로 음주운전하지 마세요,"[('다가오는', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('행락철', 'O'), (' ', 'O'), ('렌트카로', 'O'), (' ', 'O'), ('음주운전', 'CIVILIZATION'), ('하지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
158,2012.08.13. 오후 1:54,7월 부동산 소비지수 소폭 상승,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비지수', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
159,2012.08.13. 오후 1:54,올 상반기 수도권 매매가 대비 전세가 50% 넘었다,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
160,2012.08.13. 오후 1:50,토지 투기위험도 계량화 시스템 구축한다,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투기위험도', 'O'), (' ', 'O'), ('계량화', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축한다', 'O')]"
161,2012.08.13. 오후 1:38,LH 세종시 공동주택용지 8필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('8필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
162,2012.08.13. 오후 1:33,정부 토지 투기위험도 계량화 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투기위험도', 'O'), (' ', 'O'), ('계량화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
163,2012.08.13. 오후 1:26,수도권 입주 아파트 프리미엄은 옛 말,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄은', 'O'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('말', 'O')]"
164,2012.08.13. 오후 1:26,LH 성남중동·원주개운 단지내상가 4호 재입찰,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남중동·', 'LOCATION'), ('원주개운 단지내상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O')]"
165,2012.08.13. 오후 1:20,제주도 소형 오피스텔 특별분양,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
166,2012.08.13. 오후 1:09,단성사 새주인 못찾아 16일 재공매,"[('단성사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('못찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재공매', 'O')]"
167,2012.08.13. 오후 1:05,성남 단대 푸르지오 아파트 특별분양,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단대 푸르지오 아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
168,2012.08.13. 오후 1:04,위기를 기회로 만드는 부동산자산관리사KPM에 도전하세요,"[('위기를', 'O'), (' ', 'O'), ('기회로', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), ('KPM에', 'O'), (' ', 'O'), ('도전하세요', 'O')]"
169,2012.08.13. 오후 12:06,부산 남천동 초고층 아파트 특별분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
170,2012.08.13. 오전 11:47,SK건설 개나리 SK뷰 8월 말 입주 시작,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개나리 SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
171,2012.08.13. 오전 11:46,입소문 만으로 40% 계약완료 수익형 오피스텔 제주 디아일랜드 블루 오픈,"[('입소문', 'O'), (' ', 'O'), ('만으로', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약완료', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('제주 디아일랜드 블루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
172,2012.08.13. 오전 11:46,정부 토지 투기위험도 계량화 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투기위험도', 'O'), (' ', 'O'), ('계량화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
173,2012.08.13. 오전 11:33,권도엽 장관 태국 물관리사업 수준지원 나서,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'TERM'), (' ', 'O'), ('물관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수준지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
174,2012.08.13. 오전 11:33,신당11구역에 155가구 서울 중구 사업시행 인가,"[('신당11구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('155가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업시행', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
175,2012.08.13. 오전 11:30,서부이촌동 34평 보상금 받아 20평대 집 갈판,"[('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('34평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('20평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('갈판', 'LOCATION')]"
176,2012.08.13. 오전 11:26,인천 강화군 미등재 건축물 양성화 추진,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강화군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미등재', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('양성화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
177,2012.08.13. 오전 11:20,정부삼성물산 아시아워터펀드 만든다,"[('정부삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아시아워터펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
178,2012.08.13. 오전 11:15,權국토 泰프로젝트 수주드림팀 지원 나선다,"[('權국토', 'O'), (' ', 'O'), ('泰프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주드림팀', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
179,2012.08.13. 오전 11:14,국토부 제주 추자교 등에 항로표지시설 개선,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('추자교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('항로표지시설', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
180,2012.08.13. 오전 11:08,말라카·싱가포르 해협 항행안전 정보시스템 개통,"[('말라카', 'CITY'), ('·', 'O'), ('싱가포르 해협', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항행안전 정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
181,2012.08.13. 오전 11:07,권도엽 태국 메가 프로젝트 수주 총력전,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('태국 메가 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O')]"
182,2012.08.13. 오전 11:07,7월 부동산 소비심리지수 1.9p 소폭 상승,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('1.9p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
183,2012.08.13. 오전 11:04,권도엽 국토부 장관 33조원 수주 위해 태국 출국,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('33조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('출국', 'O')]"
184,2012.08.13. 오전 11:02,도로공사 경부고속道 옥천나들목 휴게소 개장,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경부고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옥천나들목 휴게소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
185,2012.08.13. 오전 11:00,권도엽 장관 물관리 프로젝트 등 수주지원차 태국 출국,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('물관리 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수주지원차', 'O'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('출국', 'O')]"
186,2012.08.13. 오전 11:00,선박의 교량 통과 안전하고 쉬워진다,"[('선박', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('안전하고', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
187,2012.08.13. 오전 11:00,국내 원유수송선 통과 말라카해협 안전해진다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('원유수송선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('말라카해협', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안전해진다', 'O')]"
188,2012.08.13. 오전 11:00,부동산 소비심리 소폭 개선…7월 100.9 전월比 1.9p↑,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('개선…', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('100.9', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('1.9p', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
189,2012.08.13. 오전 11:00,국토부 제5회 갯벌사진공모전 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제5회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갯벌사진공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
190,2012.08.13. 오전 11:00,말라카해협 원유수송 안전 확보,"[('말라카해협', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원유수송', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
191,2012.08.13. 오전 11:00,부동산심리지수 5개월 만에 반등,"[('부동산심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
192,2012.08.13. 오전 10:58,판교 알파돔시티에 문화·신기술 불어넣는다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('문화·신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('불어넣는다', 'O')]"
193,2012.08.13. 오전 10:55,중구 신당11구역 재개발 인가…아파트155가구,"[('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신당', 'LOCATION'), ('11구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인가…아파트', 'O'), ('155가구', 'QUANTITY')]"
194,2012.08.13. 오전 10:52,서울 도로교통공단 뒤 신당11구역 재개발 인가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도로교통공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('신당11구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
195,2012.08.13. 오전 10:50,8학군 프리미엄 개나리 SK뷰 8월말 입주,"[('8학군', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('개나리 SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
196,2012.08.13. 오전 10:35,중구 신당11구역 재개발 인가…아파트155가구,"[('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신당', 'LOCATION'), ('11구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인가…아파트', 'O'), ('155가구', 'QUANTITY')]"
197,2012.08.13. 오전 10:06,서울 역삼동 개나리SK뷰 이달말 입주 시작,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개나리SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
198,2012.08.13. 오전 10:06,가락시영發 전세난 터진다,"[('가락시영', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('터진다', 'O')]"
199,2012.08.13. 오전 10:04,승승장구 세종시內 아파트 용지 8필지 추가공급,"[('승승장구', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('8필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가공급', 'O')]"
200,2012.08.13. 오전 10:01,강남구 ‘개나리SK뷰’ 31일부터 입주 시작,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('개나리SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('31일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
201,2012.08.13. 오전 10:00,서울 중구 ‘신당11 주택재개발’ 사업 인가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신당11 주택재개발', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
202,2012.08.13. 오전 10:00,여수엑스포 폐막..사후활용이 관건,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('폐막..사후활용이', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
203,2012.08.13. 오전 9:56,신당동 도로교통회관뒤 노후주택지 아파트로 변신,"[('신당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로교통회관', 'ARTIFACT'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('노후주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
204,2012.08.13. 오전 9:56,아파트 분양 충청으로 다 모여 전국물량 80% 차지,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('충청', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('모여', 'O'), (' ', 'O'), ('전국물량', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
205,2012.08.13. 오전 9:53,땅값 급등지역 투기 방지，위험도 계량화 방안 추진,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등지역', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('방지，위험도', 'O'), (' ', 'O'), ('계량화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
206,2012.08.13. 오전 9:49,LH 세종시 공동주택용지 8필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('8필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
207,2012.08.13. 오전 9:49,LH단지내상가 성남중동 원주개운 4호 재분양 입찰,"[('LH단지내상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성남중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원주개운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
208,2012.08.13. 오전 9:45,LH 세종시 아파트용지 8필지 이달말 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('8필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
209,2012.08.13. 오전 9:44,8월 충청권 분양 홍수.. 전년보다 6배 많은 6천가구,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수..', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('6천가구', 'QUANTITY')]"
210,2012.08.13. 오전 9:30,올 여름 신규 LH상가 작년 대비 80% 줄었네,"[('올 여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었네', 'O')]"
211,2012.08.13. 오전 9:28,반도건설 여심女心 사로잡는 ‘평면개발α욕실특화’로 수요자 이목집중,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여심女心', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘평면개발α욕실특화’로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이목집중', 'O')]"
212,2012.08.13. 오전 9:28,LH 세종시 공동주택용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
213,2012.08.13. 오전 9:27,서울시 태양광 발전사업 MOU체결,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태양광 발전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
214,2012.08.13. 오전 9:27,여수엑스포 폐막‥820만명 관람,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('폐막‥', 'O'), ('820만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관람', 'O')]"
215,2012.08.13. 오전 9:21,정부 토지 투기위험도 계량화 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투기위험도', 'O'), (' ', 'O'), ('계량화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
216,2012.08.13. 오전 9:18,강남의 중심 ‘개나리SK뷰’ 이달 말 입주,"[('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('개나리SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
217,2012.08.13. 오전 9:11,권도엽 국토부 장관 태국 통합물관리 수주 지원 나서,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('통합물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
218,2012.08.13. 오전 9:10,사면초가 주택협회 회원사 탈퇴에 통폐합설까지,"[('사면초가 주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원사', 'O'), (' ', 'O'), ('탈퇴에', 'O'), (' ', 'O'), ('통폐합설까지', 'O')]"
219,2012.08.13. 오전 9:07,권도엽 국토 태국 수주지원 총력전 나서,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수주지원', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
220,2012.08.13. 오전 8:47,쌍용건설 하반기 신입사원 공개 채용,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
221,2012.08.13. 오전 8:20,조간신문브리핑 새 아파트 절반 분양가 밑으로,"[('조간신문브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('밑으로', 'O')]"
223,2012.08.13. 오전 8:19,수도권 새 아파트 55% 분양가 하회,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('하회', 'O')]"
224,2012.08.13. 오전 8:17,부동산임대사업자 14% 증가‥역대 최고,"[('부동산임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가‥역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
225,2012.08.13. 오전 8:15,피같은 전세금 떼이고 울고 있는 사람들,"[('피같은', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('떼이고', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O')]"
226,2012.08.13. 오전 8:13,굴욕의 수도권 분양시장에서 완판되는 비결은,"[('굴욕의', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('완판되는', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
227,2012.08.13. 오전 8:12,네오세미테크 소액주주 2년째 치열한 법정공방,"[('네오세미테크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소액주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('치열한', 'O'), (' ', 'O'), ('법정공방', 'O')]"
228,2012.08.13. 오전 8:03,1317일 중 728억원 상당 공사입찰,"[('1317일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('728억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당', 'O'), (' ', 'O'), ('공사입찰', 'O')]"
229,2012.08.13. 오전 8:01,GS건설 연희자이엘라 186가구 공급,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연희자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('186가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
230,2012.08.13. 오전 8:01,반포주공1단지 3주구 재건축 공전 심화,"[('반포주공1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공전', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
231,2012.08.13. 오전 8:00,현대엠코 분당 ‘엠코헤리츠’ 계약률 고공행진…한달 여만에 계약률 62% 달성,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엠코헤리츠', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진…', 'O'), ('한달 여만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('62%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
232,2012.08.13. 오전 7:28,폐기됐던 동남권 신공항 1년만에 부활,"[('폐기됐던', 'O'), (' ', 'O'), ('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신공항', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
233,2012.08.13. 오전 6:18,쌍용건설 2012년 하반기 대졸신입사원 공개 채용,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대졸신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
234,2012.08.13. 오전 6:05,우리집 재개발구역에서 해제된다던데…,"[('우리집', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발구역에서', 'O'), (' ', 'O'), ('해제된다던데…', 'O')]"
235,2012.08.13. 오전 6:05,정부 토지 투기위험도 계량화 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투기위험도', 'O'), (' ', 'O'), ('계량화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
236,2012.08.13. 오전 6:00,항해 선박 매우 근접한 상태 피해야,"[('항해', 'O'), (' ', 'O'), ('선박', 'O'), (' ', 'O'), ('매우', 'O'), (' ', 'O'), ('근접한', 'O'), (' ', 'O'), ('상태', 'O'), (' ', 'O'), ('피해야', 'O')]"
237,2012.08.13. 오전 3:06,매매 시황서울 강남 재건축 기진맥진… 수도권 전세는 꿈틀,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기진맥진…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
238,2012.08.13. 오전 3:04,수도권 새 아파트 55% 매매가에 웃돈 안붙어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가에', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('안붙어', 'O')]"
239,2012.08.13. 오전 1:37,올림픽 첫 메달…홍명보호 개선,"[('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('메달…', 'O'), ('홍명보호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
240,2012.08.14. 오후 11:44,한강 두물머리 4대강 생태학습장 추진 합의,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두물머리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생태학습장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
241,2012.08.14. 오후 10:45,쌍용차 신임 회장에 아난드 마힌드라,"[('쌍용차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아난드 마힌드라', 'PERSON')]"
242,2012.08.14. 오후 10:00,4대강 두물머리 생태학습장으로···극적 합의,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두물머리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생태학습장으로···극적', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
243,2012.08.14. 오후 10:00,두물머리에 생태학습장 조성 합의,"[('두물머리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생태학습장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
244,2012.08.14. 오후 7:52,한강보 철거 박원순 언급에 국토부 반발,"[('한강보', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('언급에', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
245,2012.08.14. 오후 7:35,삼환기업 노조 “회장 일가 비자금 조성 드러나,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조""', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('일가', 'O'), (' ', 'O'), ('비자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('드러나', 'O')]"
246,2012.08.14. 오후 7:08,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
247,2012.08.14. 오후 6:48,삼환기업 126억 횡령사고 오너 비자금 사고,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('126억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('횡령', 'CIVILIZATION'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('오', 'CIVILIZATION'), ('너', 'O'), (' ', 'O'), ('비자금', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O')]"
248,2012.08.14. 오후 6:33,삼정건설 장한평역 오피스텔 루아르 분양,"[('삼정건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장한평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('루아르', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
249,2012.08.14. 오후 6:31,건선사들 호재따라 대이동 일감 넘치는 세종시로 골드러시,"[('건선사들', 'O'), (' ', 'O'), ('호재따라', 'O'), (' ', 'O'), ('대이동', 'O'), (' ', 'O'), ('일감', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('골드러시', 'O')]"
250,2012.08.14. 오후 6:31,5대 건설사 하반기 2만4000여가구 내놓는다,"[('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내놓는다', 'O')]"
251,2012.08.14. 오후 6:31,매도자 시세보다 10% 싸게 팔겠다…매수자 20%이상 싸야 사겠다,"[('매도자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('팔겠다…', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸야', 'O'), (' ', 'O'), ('사겠다', 'O')]"
252,2012.08.14. 오후 6:31,건선사들 호재따라 대이동 불황엔 텃밭…연고지 분양에 올인,"[('건선사들', 'O'), (' ', 'O'), ('호재따라', 'O'), (' ', 'O'), ('대이동', 'O'), (' ', 'O'), ('불황엔', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭…연고지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('올인', 'O')]"
253,2012.08.14. 오후 6:31,대우건설 해외 엔지니어링사 인수 검토,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('엔지니어링사', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
254,2012.08.14. 오후 6:31,판교 로또로 부활할까…청약열기 주목,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또로', 'O'), (' ', 'O'), ('부활할까…청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
255,2012.08.14. 오후 6:31,장애인·고령자 등에 임대주택 공급,"[('장애인', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
256,2012.08.14. 오후 6:16,남광토건 등 건설사 반기 검토 의견거절,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('의견거절', 'O')]"
257,2012.08.14. 오후 6:15,우리 區가 달라졌어요김성환 노원구청장 ‘교육·녹색복지 도시로 도약,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('區가', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌어요', 'O'), ('김성환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (""'교육·녹색복지"", 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
258,2012.08.14. 오후 6:07,삼환기업 노조 대주주 비자금 조성 증거 드러났다,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('증거', 'O'), (' ', 'O'), ('드러났다', 'O')]"
259,2012.08.14. 오후 5:49,용산개발 주민보상 또 연기·· 진통 예고,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기··', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
260,2012.08.14. 오후 5:36,분양가격 낮아진 중대형，실수요자 관심 끌어모은다,"[('분양가격', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형，', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어모은다', 'O')]"
261,2012.08.14. 오후 5:33,무섭게 떨어진 수도권 집값 공포에…,"[('무섭게', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('공포에…', 'O')]"
262,2012.08.14. 오후 5:33,개나리SK뷰 31일 입주 시작,"[('개나리SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
264,2012.08.14. 오후 5:20,분양 성수기 돌입‥침체 지속,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입‥침체', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
265,2012.08.14. 오후 5:08,서희건설 본사 서초동 이전,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
266,2012.08.14. 오후 5:08,공공임대에 장애인용 주택 의무화,"[('공공임대에', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
267,2012.08.14. 오후 5:08,톡톡 부동산 개콘보러 견본주택 간다,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개콘', 'ARTIFACT'), ('보러', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
268,2012.08.14. 오후 5:08,집값 전망 금융위기 때보다 나빠,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 때', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('나빠', 'O')]"
269,2012.08.14. 오후 5:08,수익형부동산 1억원대 인기,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
270,2012.08.14. 오후 5:08,재건축·재개발 시공사 못 구한다,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('구한다', 'O')]"
271,2012.08.14. 오후 4:55,우리 區가 달라졌어요김성환 노원구청장 ‘교육·녹색복지 도시로 도약,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('區가', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌어요', 'O'), ('김성환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (""'교육·녹색복지"", 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
272,2012.08.14. 오후 4:53,9월 전국 1만6천가구 입주,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
273,2012.08.14. 오후 4:53,정자동 3차 푸르지오시티 17일 본격 분양,"[('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
274,2012.08.14. 오후 4:52,용산개발 주민보상 또 연기·· 진통 예고,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기··', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
275,2012.08.14. 오후 4:52,분양 성수기 돌입‥침체 지속,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입‥침체', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
276,2012.08.14. 오후 4:39,모델하우스탐방 국내 최고층 오피스텔 정자역 3차 푸르지오시티,"[('모델하우스탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('정자역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT')]"
277,2012.08.14. 오후 4:36,삼성ENG 볼리비아서 9400억원 비료플랜트 수주,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('볼리비아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('9400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비료플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
278,2012.08.14. 오후 4:33,수도권 주택시장 전망 5년래 최악..단기 회복 어려워,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('5년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최악..단기', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
279,2012.08.14. 오후 4:20,2명 중 1명 하반기 주택거래계획 없다,"[('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래계획', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
280,2012.08.14. 오후 3:53,삼성엔지니어링 볼리비아에 9000억 규모 비료공장 건설,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('볼리비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('9000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('비료공장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
281,2012.08.14. 오후 3:50,수도권 주택가격전망지수 금융위기 이후 최악,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택가격전망지수', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
282,2012.08.14. 오후 3:39,시공능력 TOP5 건설사 하반기 2만4천가구 신규 공급,"[('시공능력', 'O'), (' ', 'O'), ('TOP5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
283,2012.08.14. 오후 3:14,“2.2조원 책임질 판촉 요원을 찾아라”,"[('“', 'O'), ('2.2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('책임질', 'O'), (' ', 'O'), ('판촉 요원', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라”', 'O')]"
284,2012.08.14. 오후 3:13,송도에 테마형 쇼핑거리 조성된다,"[('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('테마형', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑거리', 'O'), (' ', 'O'), ('조성된다', 'O')]"
285,2012.08.14. 오후 3:09,수도권 집값 전망 금융위기 때보다 어두워종합,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 때', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('어두워종합', 'O')]"
286,2012.08.14. 오후 2:57,전세비중 높은 저가 아파트 매매가 상승,"[('전세비중', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
287,2012.08.14. 오후 2:53,삼성엔지니어링 볼리비아서 8억4천만달러 비료플랜트 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('볼리비아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8억4천만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비료플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
288,2012.08.14. 오후 2:50,분양소식 정자동 3차 푸르지오 시티,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오 시티', 'ARTIFACT')]"
289,2012.08.14. 오후 2:48,분양소식 광주첨단2지구 사랑으로 부영,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('광주첨단2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION')]"
291,2012.08.14. 오후 2:47,삼성엔지니어링 8.4억 달러 볼리비아 비료플랜트 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8.4억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('볼리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('비료플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
292,2012.08.14. 오후 2:47,장한평 루아르 오피스텔 선착순 분양,"[('장한평 루아르', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
293,2012.08.14. 오후 2:47,아름다운 강변풍경과 따뜻한 情의 고장…’마포’에 살어리랐다,"[('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('강변풍경과', 'O'), (' ', 'O'), ('따뜻한', 'O'), (' ', 'O'), ('情의', 'O'), (' ', 'O'), ('고장…’', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('살어리랐다', 'O')]"
294,2012.08.14. 오후 2:45,수도권 집값 전망 금융위기 때보다 암울,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 때', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('암울', 'O')]"
295,2012.08.14. 오후 2:45,골프존 연회비 무료 ‘필드부킹서비스’ 오픈,"[('골프존', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연회비', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('필드부킹서비스', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
296,2012.08.14. 오후 2:45,현대건설 해외봉사단 카자흐 사회공헌활동,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O')]"
297,2012.08.14. 오후 2:44,서울시 지형 맞춤 소수력발전 기술개발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지형', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('소수력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('기술개발', 'O')]"
298,2012.08.14. 오후 2:44,용산개발 주민보상안 또 보류..23일 재심의,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('보상안', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('보류..', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재심의', 'O')]"
299,2012.08.14. 오후 2:44,여수엑스포 해양 쓰레기 121톤 수거,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('해양', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰레기', 'O'), (' ', 'O'), ('121톤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수거', 'O')]"
300,2012.08.14. 오후 2:38,국립미술관 화재 시공사유가족 갈등으로 전이,"[('국립미술관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사유', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전이', 'O')]"
301,2012.08.14. 오후 2:35,청계산 등산객 홀린 집… 이외수 닮은 남자가,"[('청계산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등산객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('홀린', 'O'), (' ', 'O'), ('집…', 'O'), (' ', 'O'), ('이외수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('닮은', 'O'), (' ', 'O'), ('남자가', 'O')]"
302,2012.08.14. 오후 2:28,빅5 건설사 연내 2만4575가구 공급,"[('빅5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('2만4575가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
303,2012.08.14. 오후 2:26,무엇이든 물어보세요 소형주택에 대한 궁금증 31일 서초동 세미나에서 해결하세요,"[('무엇이든', 'O'), (' ', 'O'), ('물어보세요', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금증', 'O'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세미나에서', 'O'), (' ', 'O'), ('해결하세요', 'O')]"
304,2012.08.14. 오후 2:21,GS건설 “국립현대미술관 화재 수습 최선”,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('국립현대미술관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('수습', 'O'), (' ', 'O'), ('최선”', 'O')]"
305,2012.08.14. 오후 2:16,삼성ENG 볼리비아 플랜트시장 첫 진출…18.4억불 수주,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('볼리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플랜트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출…', 'O'), ('18.4억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
306,2012.08.14. 오후 1:54,송도에 테마형 쇼핑 스트리트 들어선다,"[('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('테마형', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
307,2012.08.14. 오후 1:53,분양현장 ‘한양아이클래스’ 한양대 기숙사로 확정 임대수요 빵빵,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한양아이클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('한양대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기숙사로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('빵빵', 'O')]"
308,2012.08.14. 오후 1:51,쌍용건설 20일까지 공채,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공채', 'O')]"
309,2012.08.14. 오후 1:48,추천 경매물건 강서구 등촌동 아파트 전용 85㎡ 3억4560만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3억4560만원', 'QUANTITY')]"
310,2012.08.14. 오전 11:56,포토뉴스 현대건설 봉사단 카자흐스탄 사회봉사,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('사회봉사', 'O')]"
311,2012.08.14. 오전 11:41,아트 홀릭 포용 · 소통의 맞잡은 손,"[('아트', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('홀릭', 'O'), (' ', 'O'), ('포용', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('소통의', 'O'), (' ', 'O'), ('맞잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL')]"
312,2012.08.14. 오전 11:41,광화문 광장  장용동 대기자 부동산 문제 해법…핵심은 금융이다,"[('광화문 광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장용동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해법…핵심은', 'O'), (' ', 'O'), ('금융이다', 'O')]"
313,2012.08.14. 오전 11:39,장기공공임대에 주거약자용 주택 의무 건설,"[('장기공공임대에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거약자', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
314,2012.08.14. 오전 11:33,주거약자용 임대 23일부터 공급,"[('주거약자', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
315,2012.08.14. 오전 11:21,3분기 주택가격심리 2007년 이후 최저,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택가격심리', 'O'), (' ', 'O'), ('2007년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
316,2012.08.14. 오전 11:19,이러니 집구하기 힘들지②월세전환율은 엿장수法,"[('이러니', 'O'), (' ', 'O'), ('집구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들지②월세전환율은', 'O'), (' ', 'O'), ('엿장수法', 'O')]"
317,2012.08.14. 오전 11:19,이러니 집구하기 힘들지①아파트 시세표는 따로국밥,"[('이러니', 'O'), (' ', 'O'), ('집구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들지①아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세표는', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), ('국밥', 'CIVILIZATION')]"
318,2012.08.14. 오전 11:16,브라질 CSP 일관제철소 수주…포스코건설 글로벌 진출 ‘날개’,"[('브라질', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('CSP 일관제철소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('‘날개’', 'O')]"
319,2012.08.14. 오전 11:16,한신공영 안산 공구상가 ‘트리플렉스’ 분양,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공구상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('트리플렉스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
320,2012.08.14. 오전 11:11,용산 역세권개발 보상 ‘산 넘어 산’,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘산', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산’', 'O')]"
321,2012.08.14. 오전 11:11,전국 1만6512가구 내달 집들이한다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6512가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집들이한다', 'O')]"
322,2012.08.14. 오전 11:11,알제리 부그줄 신도시 청사…대우건설 1400억원 공사 수주,"[('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부그줄 신도시 청사', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
323,2012.08.14. 오전 11:06,5239가구 최대규모 부산의 중심화명 롯데캐슬 카이저 입주,"[('5239가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심화명', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 카이저', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
324,2012.08.14. 오전 11:01,줌인 리더스클럽 SS사업부 등 성장 3대축 ‘든든’…경기침체 속 안정적 매출 매력적,"[('줌인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리더', 'ORGANIZATION'), ('스클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SS사업부', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('3대축', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘든든’…경기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('매력적', 'O')]"
325,2012.08.14. 오전 11:00,서희건설 서초동으로 본사 옮긴다,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('옮긴다', 'O')]"
326,2012.08.14. 오전 10:59,10% 더 싸야 산다..수도권 집값 전망 최악 수준,"[('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('싸야', 'O'), (' ', 'O'), ('산다..', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
327,2012.08.14. 오전 10:57,현대건설 봉사단 카자흐서 한국문화 알리기,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('알리기', 'O')]"
328,2012.08.14. 오전 10:32,마무리단계 한강변 행당재개발 눈에띄네,"[('마무리단계', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('변', 'O'), (' ', 'O'), ('행당', 'LOCATION'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에띄네', 'O')]"
329,2012.08.14. 오전 10:13,카자흐스탄서 봉사활동나선 현대건설 해외봉사단,"[('카자흐스탄', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동나선', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외봉사단', 'O')]"
330,2012.08.14. 오전 10:10,삼성테크윈 경기 침체 속에서도 이익 전망 상향,"[('삼성테크윈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('속에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('이익', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
331,2012.08.14. 오전 10:10,수도권 집값 전망 금융위기 때보다 ‘캄캄’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 때', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘캄캄’', 'O')]"
332,2012.08.14. 오전 10:06,수도권 집값 전망 금융위기 때보다 어두워,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 때', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('어두워', 'O')]"
333,2012.08.14. 오전 10:03,“수도권 집값 전망 금융위기 때보다 어두워”,"[('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 때', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('어두워”', 'O')]"
334,2012.08.14. 오전 10:01,현대건설 힐스테이트 해외봉사단 카자흐스탄서 사회공헌활동,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해외봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O')]"
335,2012.08.14. 오전 10:01,쌍용건설 대졸신입사원 170여명 공개 채용,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대졸신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('170여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
336,2012.08.14. 오전 9:59,현대건설 카자흐 교육복지센터 건립 지원,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐 교육복지센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
337,2012.08.14. 오전 9:59,장기공공임대 5% 주거약자에 공급,"[('장기공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거약자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
338,2012.08.14. 오전 9:50,포항 e편한세상 양덕 637가구 분양,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('637가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
339,2012.08.14. 오전 9:50,수도권 집값 전망 금융위기 때보다 어두워,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 때', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('어두워', 'O')]"
340,2012.08.14. 오전 9:44,서울 야경을 한 눈에…20층 이상 고층 살아볼까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('야경을', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에…', 'O'), ('20층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O')]"
341,2012.08.14. 오전 9:40,호텔 불모지 동작구에 관광호텔 들어선다,"[('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('불모지', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
342,2012.08.14. 오전 9:32,임대주택 패러다임 바뀐다,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
343,2012.08.14. 오전 9:28,임대주택 패러다임 바뀐다,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
344,2012.08.14. 오전 9:23,아파트 잡는 대단지 오피스텔 몰려온다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
345,2012.08.14. 오전 9:22,빅5 건설사 하반기 2만4천가구 공급,"[('빅5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
346,2012.08.14. 오전 9:18,고령자 등 주거약자，전용 임대주택 공급,"[('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주거약자', 'CIVILIZATION'), ('，전용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
347,2012.08.14. 오전 9:16,위례신도시 송파푸르지오②입지 분당 서현동처럼 시범단지 프리미엄 ‘주목’,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파푸르지오', 'ARTIFACT'), ('②입지', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서현동', 'LOCATION'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
348,2012.08.14. 오전 8:36,장애인·고령자·보훈상이자 등 주거약자를 위한 법령 제정,"[('장애인', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('보훈상이자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주거약자', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('법령', 'O'), (' ', 'O'), ('제정', 'O')]"
349,2012.08.14. 오전 8:26,부동산으로 돈 벌려면 알아야 할 한가지,"[('부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('벌려면', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('한가지', 'QUANTITY')]"
350,2012.08.14. 오전 8:20,서울시 전통시장 노후 전기시설 전량 교체,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전통시장', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('전기시설', 'O'), (' ', 'O'), ('전량', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
351,2012.08.14. 오전 8:20,조간신문브리핑 자금난 건설사에 8조 긴급지원,"[('조간신문브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('8조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('긴급지원', 'O')]"
352,2012.08.14. 오전 8:16,광화문포럼부동산시장 붕괴되면 회복에 최소 4년 걸려…거래활성화 대책 속히 나와야,"[('광화문포럼', 'EVENT'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴되면', 'O'), (' ', 'O'), ('회복에', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸려…거래활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('속히', 'O'), (' ', 'O'), ('나와야', 'O')]"
353,2012.08.14. 오전 8:10,SK건설 역삼동 ‘개나리SK뷰’ 이달말부터 입주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('개나리SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
354,2012.08.14. 오전 8:01,수도권 장기공공임대 5% 주거약자용으로 지어야,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거약자', 'CIVILIZATION'), ('용으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지어야', 'O')]"
355,2012.08.14. 오전 8:00,용산역세권 보상 발표 일주일 연기,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
356,2012.08.14. 오전 8:00,장애우·고령자 등 주택개조비용 지원받는다,"[('장애우', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주택개조비용', 'O'), (' ', 'O'), ('지원받는다', 'O')]"
357,2012.08.14. 오전 8:00,공공임대주택 5% 주거약자용 의무화,"[('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거약자', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
358,2012.08.14. 오전 6:03,놀고 있는 땅도 양도세 혜택…3배 감세,"[('놀고', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅도', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택…', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감세', 'O')]"
359,2012.08.14. 오전 6:00,여수엑스포 기간동안 해양쓰레기 121톤 건져 올려,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기간동안', 'O'), (' ', 'O'), ('해양쓰레기', 'O'), (' ', 'O'), ('121톤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건져', 'O'), (' ', 'O'), ('올려', 'O')]"
360,2012.08.14. 오전 5:55,눈부신 해외건설 明暗은 있다,"[('눈부신', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('明暗은', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
361,2012.08.14. 오전 5:45,극심한 일감기근에 정책도 답답…살려고 나간다,"[('극심한', 'O'), (' ', 'O'), ('일감기근에', 'O'), (' ', 'O'), ('정책도', 'O'), (' ', 'O'), ('답답…살려고', 'O'), (' ', 'O'), ('나간다', 'O')]"
362,2012.08.14. 오전 5:35,미래 못찾고 속절없이 무너지는 건설사들,"[('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('못찾고', 'O'), (' ', 'O'), ('속절없이', 'O'), (' ', 'O'), ('무너지는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O')]"
363,2012.08.14. 오전 12:33,도내 매입임대사업자 역대 최고치,"[('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
364,2012.08.14. 오전 12:33,원주 아파트 매매·전셋값 동반 하락,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
365,2012.08.14. 오전 12:33,이사철 앞두고 부동산 소비심리 꿈틀,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
366,2012.08.14. 오전 12:00,세종시 공동주택용지 8필지 이달 말 공급,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('8필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
367,2012.08.15. 오후 11:00,태영·벽산건설 담합 과징금 14억6800만원,"[('태영·벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('14억6800만원', 'QUANTITY')]"
368,2012.08.15. 오후 7:44,김규정의 부동산특강 가을 전세시장,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산특강', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O')]"
369,2012.08.15. 오후 7:43,하반기 오피스텔 1만실 쏟아진다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1만실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
370,2012.08.15. 오후 7:12,뉴욕·서울 소형주택 부족 동병상련,"[('뉴욕', 'CITY'), ('·', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('동병상련', 'O')]"
371,2012.08.15. 오후 7:09,혁신도시 공공기관 기숙사에 국민주택기금 지원,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
372,2012.08.15. 오후 7:08,마켓인사이트 고양시 종합터미널 매각 구조 인수자 원하는대로,"[('마켓인사이트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종합터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('구조', 'O'), (' ', 'O'), ('인수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원하는대로', 'O')]"
373,2012.08.15. 오후 7:08,건설산업硏 리모델링 3개층까지 수직 증축 허용해야,"[('건설산업硏', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('3개층', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('수직', 'O'), (' ', 'O'), ('증축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용해야', 'O')]"
374,2012.08.15. 오후 7:07,반갑다 기업이전…평택·오송·천안 집값 꿈틀,"[('반갑다', 'O'), (' ', 'O'), ('기업이전…', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
375,2012.08.15. 오후 7:07,가을 이사철 서울 전세시장 빨간불,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
376,2012.08.15. 오후 6:53,韓태국 수자원 기술협력 양해각서 체결,"[('韓', 'LOCATION'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수자원', 'O'), (' ', 'O'), ('기술협력 양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
377,2012.08.15. 오후 6:31,농안기금 추가 지원…하반기 1474억 늘려,"[('농안기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1474억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
378,2012.08.15. 오후 6:20,권도엽 장관 태국 12조원 물 프로젝트 총력 지원,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('12조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('총력', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
379,2012.08.15. 오후 6:15,權국토 泰총리와 물관리 프로젝트 협력 논의,"[('權', 'O'), ('국토', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('泰', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
380,2012.08.15. 오후 5:54,서울시 마곡지구 수해예방시설 확충,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수해예방시설', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O')]"
381,2012.08.15. 오후 5:52,서울시 ‘도시계획정책자문단’ 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도시계획정책자문단', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
382,2012.08.15. 오후 5:42,‘세종시 모아엘가’ 593가구 분양,"[('‘', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모아엘가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('593가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
383,2012.08.15. 오후 5:41,화제의 주거단지 대림산업 e편한세상 양덕,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양덕', 'ARTIFACT')]"
384,2012.08.15. 오후 5:31,정자동 3차 푸르지오 시티 분양괜찮을까,"[('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양괜찮을까', 'O')]"
385,2012.08.15. 오후 5:12,분당에 1만실 오피스텔村,"[('분당', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔村', 'O')]"
386,2012.08.15. 오후 5:12,쌍용건설 하반기 신입 공채,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입', 'O'), (' ', 'O'), ('공채', 'O')]"
387,2012.08.15. 오후 5:12,11월까지 3만8천가구 입주,"[('11월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
388,2012.08.15. 오후 5:12,전가구 면적축소 재건축 첫 승인,"[('전가구', 'O'), (' ', 'O'), ('면적축소', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
389,2012.08.15. 오후 5:12,돈암 이수 브라운스톤 2차,"[('돈암 이수 브라운스톤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
390,2012.08.15. 오후 5:12,건대 부동산 최고경영자과정,"[('건대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('최고경영자', 'OCCUPATION'), ('과정', 'O')]"
391,2012.08.15. 오후 5:12,오피스텔·도시형주택 실평수 비율 높아졌네,"[('오피스텔·도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실평수', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('높아졌네', 'O')]"
392,2012.08.15. 오후 5:04,서초 삼호1차 재건축 건축위 통과,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('삼호', 'ORGANIZATION'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('건축위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
393,2012.08.15. 오후 5:03,서울시 도시계획정책자문단 위촉,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시계획정책자문단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
394,2012.08.15. 오후 5:02,역세권 소형주상복합 없어서 못산다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
395,2012.08.15. 오후 5:02,세제 혜택 축소 전에 지식산업센터에 둥지 틀어볼까,"[('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터에', 'O'), (' ', 'O'), ('둥지', 'O'), (' ', 'O'), ('틀어볼까', 'O')]"
396,2012.08.15. 오후 5:02,주상복합 아파트는 ‘전세난’ 상가는 ‘공실난’,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세난’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공실난’', 'O')]"
397,2012.08.15. 오후 5:01,지방 주택시장 개발 호재 따라 양극화,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
398,2012.08.15. 오후 5:01,뉴타운 매몰비용 지원，시민 찬반 의견 엇갈려,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('지원，', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찬반', 'O'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
399,2012.08.15. 오후 4:57,침체기 부동산 시장의 법칙 줄줄이 깨져,"[('침체기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('법칙', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('깨져', 'O')]"
400,2012.08.15. 오후 4:18,11월까지 3만8000가구 집들이,"[('11월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
401,2012.08.15. 오후 2:52,상반기 5대 건설사 영업익 23.3% 감소,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('23.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
402,2012.08.15. 오후 2:35,건산연 3개층까지 수직증축 허용해야,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3개층', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용해야', 'O')]"
403,2012.08.15. 오후 2:35,부영주택 광주첨단2 택지지구에서 1772가구 공급,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주첨단2 택지지구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1772가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
404,2012.08.15. 오후 2:21,4대강 두물머리 지구 사업재개…생태 학습장 조성 합의,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두물머리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('사업재개…생태', 'O'), (' ', 'O'), ('학습장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
405,2012.08.15. 오후 2:00,가격 낮추고 혜택 늘린 중대형을 찾아라,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추고', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
406,2012.08.15. 오후 1:42,911월 3만7935가구 집들이,"[('911월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만7935가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
407,2012.08.15. 오후 1:31,GS건설 빅5 건설사 중 상반기 영업이익 최악,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빅5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
408,2012.08.15. 오후 1:09,서초동 삼호1차최고 32층규모로 재건축,"[('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼호', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('32층', 'QUANTITY'), ('규모로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
409,2012.08.15. 오후 12:54,단독日 파친코 황제 영종도 미분양 200채 통매입,"[('단독', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파친코', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('황제', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('200채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통매입', 'O')]"
410,2012.08.15. 오후 12:10,서울시 마곡지구 수해예방 시설 확충,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수해예방', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O')]"
411,2012.08.15. 오후 12:03,911월 입주 아파트 3만7천여가구,"[('911월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3만7천여가구', 'QUANTITY')]"
412,2012.08.15. 오전 11:55,서초 삼호1차아파트 907가구로 재건축,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('삼호1차아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('907가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
413,2012.08.15. 오전 11:50,원칙과 기준… 서울시 ‘도시계획정책자문단’ 운영,"[('원칙과', 'O'), (' ', 'O'), ('기준…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도시계획정책자문단', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
414,2012.08.15. 오전 11:43,명품입지 분당 정자동 3차 푸르지오시티 17일 오픈,"[('명품입지', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
415,2012.08.15. 오전 11:35,현대차 고객을 위한 프리미엄 스마트 상담 서비스 오픈,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
417,2012.08.15. 오전 11:16,서울시，도시계획 행정 지원 위해 정책자문단 운영,"[('서울시', 'CITY'), ('，도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('행정', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('정책자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
418,2012.08.15. 오전 11:15,서울시 도시계획정책자문단으로 미래 서울 설계한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시계획정책자문단', 'ORGANIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('설계한다', 'O')]"
419,2012.08.15. 오전 11:15,삼호1차 국내 첫 전체 가구 면적 줄여 재건축,"[('삼호1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
420,2012.08.15. 오전 11:15,침수피해 잦던 마곡지구 장대비 걱정 던다,"[('침수피해', 'O'), (' ', 'O'), ('잦던', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장대비', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('던다', 'O')]"
421,2012.08.15. 오전 11:15,양천구 신정1재정비촉진구역 15지구 실태조사 추진,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신정1재정비촉진구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
422,2012.08.15. 오전 11:01,911월 전국 3만7935가구 입주,"[('911월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만7935가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
423,2012.08.15. 오전 11:00,911월 입주 아파트 3만7천여가구,"[('911월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3만7천여가구', 'QUANTITY')]"
424,2012.08.15. 오전 11:00,리모델링 3개층까지 증축 허용해야건산연,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('3개층', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('증축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용해야', 'O'), ('건산연', 'ORGANIZATION')]"
425,2012.08.15. 오전 11:00,부동산 경매로 돈 벌려면 꼭 알아야 하는 것,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('벌려면', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
426,2012.08.15. 오전 11:00,택시 가스 충전 1시간에 한번 72ℓ 이하로 제한,"[('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가스', 'O'), (' ', 'O'), ('충전', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('72ℓ 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
427,2012.08.15. 오전 11:00,인천 영종신도시 다음달 입주 본격화,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
428,2012.08.15. 오전 11:00,3개층內 리모델링 수직증축 허용해야,"[('3개층', 'QUANTITY'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용해야', 'O')]"
429,2012.08.15. 오전 11:00,911월 입주예정 아파트 3만7935가구,"[('911월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3만7935가구', 'QUANTITY')]"
430,2012.08.15. 오전 11:00,화물차 등에 유가보조금 지급 1년 연장,"[('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('유가보조금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
431,2012.08.15. 오전 9:54,양평 두물지구 사업재개…생태학습장 조성 합의,"[('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두물지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업재개…생태학습장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
432,2012.08.15. 오전 9:37,핫머니 중국 이탈로 급선회 WSJ,"[('핫머니', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이탈로', 'O'), (' ', 'O'), ('급선회', 'O'), (' ', 'O'), ('WSJ', 'ORGANIZATION')]"
433,2012.08.15. 오전 9:00,르포경기침체속 상하이는 여전히 공사중,"[('르포경기침체속', 'O'), (' ', 'O'), ('상하이', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중', 'O')]"
434,2012.08.15. 오전 8:02,가을이사철 전세걱정 신규 입주단지보면 해결,"[('가을', 'DATE'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('전세걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지보면', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
435,2012.08.15. 오전 6:18,2년내 완공해야 하는데 수서역 첫삽도 못떴다,"[('2년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공해야', 'O'), (' ', 'O'), ('하는데', 'O'), (' ', 'O'), ('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫삽도', 'O'), (' ', 'O'), ('못떴다', 'O')]"
436,2012.08.15. 오전 6:10,도시형주택 연 11% 수익률…5%도 안나올 판,"[('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률…', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안나올', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O')]"
437,2012.08.15. 오전 6:04,1인가구보다 더 많아진 1인용집…빈집만 늘었네,"[('1인', 'QUANTITY'), ('가구보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많아진', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), ('용집…빈집만', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었네', 'O')]"
438,2012.08.16. 오후 7:56,우리 區가 달라졌어요 진익철 구청장 서초구 삶의 질 세계1등 목표,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('區가', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌어요', 'O'), (' ', 'O'), ('진익철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), ('1등', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
439,2012.08.16. 오후 7:06,대림산업 대구에 e편한세상 월배 932가구 공급 예정,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 월배', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('932가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
440,2012.08.16. 오후 6:56,롯데건설 ‘동탄2신도시 동시분양’서 빠진다,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양’서', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진다', 'O')]"
441,2012.08.16. 오후 6:53,가락시영 8개월 만에 ‘종상향 결정고시’,"[('가락시영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘종상향', 'O'), (' ', 'O'), ('결정고시’', 'O')]"
442,2012.08.16. 오후 6:34,동탄2신도시 동시분양 발 뺀 롯데…나홀로 9월 분양,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('뺀', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('…나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
443,2012.08.16. 오후 6:33,수도권 중대형 아파트값 10가구중 8가구 떨어져,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10가구', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
444,2012.08.16. 오후 6:33,개성만점 부티크 호텔 늘어난다,"[('개성만점', 'O'), (' ', 'O'), ('부티크', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
445,2012.08.16. 오후 6:33,대우건설 강남푸르지오시티 상가 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
446,2012.08.16. 오후 6:33,서울시 에너지 자립마을 2곳 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('자립마을', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
447,2012.08.16. 오후 6:33,국가산업단지 5곳 조성 본격화…총 5조4592억 투입,"[('국가산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…총', 'O'), (' ', 'O'), ('5조4592억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
448,2012.08.16. 오후 6:33,로또 위례신도시 보금자리주택 미계약 발생,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
449,2012.08.16. 오후 6:33,대림산업 베트남서 화력발전소 건설,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
450,2012.08.16. 오후 6:33,동탄2신도시 동시분양 롯데건설 참여 안한다,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
451,2012.08.16. 오후 6:33,檢 4대강 입찰 담합 본격 수사,"[('檢', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('수사', 'O')]"
452,2012.08.16. 오후 6:31,취재수첩 또 불거진 안전불감증,"[('취재수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('불거진', 'O'), (' ', 'O'), ('안전불감증', 'O')]"
453,2012.08.16. 오후 6:31,BIZ Insight 건설 한류 이끄는 포스코건설 중남미 넘어 세계로,"[('BIZ', 'O'), (' ', 'O'), ('Insight', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O'), (' ', 'O'), ('이끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로', 'O')]"
454,2012.08.16. 오후 6:31,건설 투자 10년만에 최저…대형社는 해외 수주 증가로 탈출구 확보,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저…대형社는', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('증가로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출구', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
455,2012.08.16. 오후 6:31,정동화 포스코건설 부회장 양학선처럼 포스코만의 기술력 갖춰 글로벌 건설 톱10 도약,"[('정동화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('양학선', 'PERSON'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), ('만의', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('톱10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
456,2012.08.16. 오후 6:31,미래도시 모델 만들자…동북아 비즈니스 허브 송도 개발 주도,"[('미래도시', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('만들자…', 'O'), ('동북아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('허브', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
457,2012.08.16. 오후 6:31,철강·발전·화공을 플랜트 사업 삼각축으로…해외 비중 70%로 확대,"[('철강', 'MATERIAL'), ('·발전·화공을', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('삼각축으로…해외', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
458,2012.08.16. 오후 6:30,분양광고 톱스타 자리 꿰찬 위험한 연자씨,"[('분양광고', 'O'), (' ', 'O'), ('톱스타', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('꿰찬', 'O'), (' ', 'O'), ('위험한', 'O'), (' ', 'O'), ('연자', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
459,2012.08.16. 오후 6:29,가을 전세시장 ‘비상’,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘비상’', 'O')]"
460,2012.08.16. 오후 6:10,금주시황 매매가 하락 지속 전세가는 소폭 상승,"[('금주시황', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가는', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
461,2012.08.16. 오후 6:03,아파트 거래 실종 지속…수도권 매매↓ 전세↑,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매↓', 'O'), (' ', 'O'), ('전세↑', 'O')]"
462,2012.08.16. 오후 6:00,화재회장구속검찰수사까지..건설업계 악몽 같은 여름,"[('화재회장', 'CIVILIZATION'), ('구속', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), ('수사까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('악몽', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE')]"
463,2012.08.16. 오후 5:47,새누리당 하우스푸어 정책간담회 눈물의 성토,"[('새누리당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하우스푸어 정책간담회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('눈물의', 'O'), (' ', 'O'), ('성토', 'O')]"
464,2012.08.16. 오후 5:47,LH 임대단지 아동들에 점심제공,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아동들에', 'O'), (' ', 'O'), ('점심', 'TIME'), ('제공', 'O')]"
465,2012.08.16. 오후 5:46,LH ‘건강한 밥상’ 급식 봉사활동,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘건강한', 'O'), (' ', 'O'), ('밥상’', 'O'), (' ', 'O'), ('급식', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
466,2012.08.16. 오후 5:40,해건협 제9기 대학생 해외건설·플랜트 인력양성 과정 수료,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제9기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외건설·플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('인력양성', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('수료', 'O')]"
467,2012.08.16. 오후 5:29,세종시 상업용지에 2천억 몰려,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상업용지에', 'O'), (' ', 'O'), ('2천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
468,2012.08.16. 오후 5:29,우미건설 청주 금천 우미린 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
469,2012.08.16. 오후 5:29,대림산업 베트남 발전소 3200억 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('3200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
470,2012.08.16. 오후 5:29,즉시입주 가능한 후분양 아파트 인기,"[('즉시입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
471,2012.08.16. 오후 5:29,국공유지 행정정보 바로잡는다,"[('국공유지', 'O'), (' ', 'O'), ('행정정보', 'O'), (' ', 'O'), ('바로잡는다', 'O')]"
472,2012.08.16. 오후 5:29,동영건설 천안 신부동 스카이타워 분양,"[('동영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신부동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
473,2012.08.16. 오후 5:29,남양주 덕소 변전소 이전 논란,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕소 변전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
474,2012.08.16. 오후 5:29,MK 추천매물 강남 세곡지구 단지상가 6억7천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지상가', 'O'), (' ', 'O'), ('6억7천만원', 'QUANTITY')]"
475,2012.08.16. 오후 5:29,주민 갈등에 뉴타운 쪼개진다,"[('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등에', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개진다', 'O')]"
476,2012.08.16. 오후 5:29,부영 광주 첨단2지구 사랑으로 아파트 분양,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첨단2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
477,2012.08.16. 오후 5:21,가을 이사철 앞두고 전세난 탈출구는… 전세 분양 아파트로 눈 돌려 볼까,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출구는…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('돌려', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
478,2012.08.16. 오후 5:14,서울 면목31주택재개발 사업 좌초,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('면목31주택재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('좌초', 'O')]"
479,2012.08.16. 오후 4:59,4대강 입찰 담합 조사 건설업계 당혹스럽다,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('당혹스럽다', 'O')]"
480,2012.08.16. 오후 4:59,이랜드 손 떼려고 쌍용건설 흠집내나,"[('이랜드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('떼려고', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흠집내나', 'O')]"
481,2012.08.16. 오후 4:59,최초 상설영화관 단성사 또 유찰,"[('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('상설영화관', 'O'), (' ', 'O'), ('단성사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
482,2012.08.16. 오후 4:57,4대강 사업 맡았다 벼랑 끝에 선 건설사들,"[('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('맡았다', 'O'), (' ', 'O'), ('벼랑', 'O'), (' ', 'O'), ('끝에', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O')]"
483,2012.08.16. 오후 4:56,與 하우스푸어 주택 공적매입 검토,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공적매입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
484,2012.08.16. 오후 4:36,장용동리포트 대박 뒤에 헛물도…원칙 지켜야,"[('장용동리포트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤에', 'O'), (' ', 'O'), ('헛물도…원칙', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜야', 'O')]"
485,2012.08.16. 오후 4:36,김승연 한화그룹 회장 실형 선고에 침통한 한화건설…“이라크 프로젝트 차질없이 추진한다”,"[('김승연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한화그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('실형', 'O'), (' ', 'O'), ('선고에', 'O'), (' ', 'O'), ('침통한', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), ('…“', 'O'), ('이라크 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('차질없이', 'O'), (' ', 'O'), ('추진한다”', 'O')]"
486,2012.08.16. 오후 4:25,한화의 이라크 대역사..회장 역할론서 회장 리스크로,"[('한화', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대역사..', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('역할론서', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('리스크로', 'O')]"
487,2012.08.16. 오후 4:08,가을 전세시장 ‘비상’,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘비상’', 'O')]"
488,2012.08.16. 오후 4:07,우리 區가 달라졌어요 진익철 구청장 서초구 삶의 질 세계1등 목표,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('區가', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌어요', 'O'), (' ', 'O'), ('진익철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), ('1등', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
489,2012.08.16. 오후 4:06,5개 국가산단 개발 본격화,"[('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가산단', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
490,2012.08.16. 오후 3:59,국공유지 부동산 정보 일제 정비,"[('국공유지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
491,2012.08.16. 오후 3:48,수도권 중대형 아파트 80% 집값 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
492,2012.08.16. 오후 3:46,이라크 재건사업 추가수주에 악재로 작용,"[('이라크 재건사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추가수주에', 'O'), (' ', 'O'), ('악재로', 'O'), (' ', 'O'), ('작용', 'O')]"
493,2012.08.16. 오후 3:33,온도에 따라 뒤틀리는 트랜스포머 빌딩 나온다,"[('온도에', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤틀리는', 'O'), (' ', 'O'), ('트랜스포머', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
494,2012.08.16. 오후 3:20,대림산업 베트남에서 발전소 건설 사업 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
495,2012.08.16. 오후 2:36,우리 가족 보금자리 직접보고 결정하세요,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('직접보고', 'O'), (' ', 'O'), ('결정하세요', 'O')]"
496,2012.08.16. 오후 2:35,한신공영 안산시 공구유통상가 ‘트리플렉스’ 분양,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공구유통상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('트리플렉스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
497,2012.08.16. 오후 2:34,사진LH 임대아파트 아이들에 점심 제공,"[('사진', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('아이들에', 'O'), (' ', 'O'), ('점심', 'TIME'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
498,2012.08.16. 오후 2:17,3조7천억 의정부 녹양역세권개발 본격 추진된다,"[('3조7천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹양역세', 'LOCATION'), ('권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진된다', 'O')]"
