,date,headline,keyword
0,2018.01.14. 오후 10:08,경기도시공사 판교제2테크노밸리 분양설명회 개최,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교제2테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
1,2018.01.14. 오후 9:33,김현미 장관 일부 아파트들 지원금 받고 최저임금 안올려,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트들', 'O'), (' ', 'O'), ('지원금', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('최저임금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안올려', 'O')]"
3,2018.01.14. 오후 8:37,금주의 분양일정 전국 분양시장 2941가구 공급..견본주택은 한곳도 문 안열어,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('2941가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..견본주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('한곳', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('안열어', 'O')]"
4,2018.01.14. 오후 8:16,Money  Money 맹모孟母 울리는 ‘강남 8학군 전세난’,"[('Money Money', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('맹모', 'CIVILIZATION'), ('孟母', 'O'), (' ', 'O'), ('울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8학군', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세난’', 'O')]"
5,2018.01.14. 오후 7:45,대림그룹 계열거래 단절로 일감몰아주기 차단…지배구조 개선,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열거래', 'O'), (' ', 'O'), ('단절로', 'O'), (' ', 'O'), ('일감몰아주기', 'O'), (' ', 'O'), ('차단…지배구조', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
6,2018.01.14. 오후 7:45,인천공항 제2여객터미널 첨단기기 도입,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2여', 'LOCATION'), ('객터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단기기', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
7,2018.01.14. 오후 7:45,김현미 최저임금 현장 점검 상생하는 아파트 늘어나길,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('최저임금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('상생하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나길', 'O')]"
8,2018.01.14. 오후 7:44,광명역 도심공항터널 17일 개장,"[('광명역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심공항터널', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
9,2018.01.14. 오후 7:44,대림 일감 몰아주기 순환출자 완전 해소,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일감', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아주기', 'O'), (' ', 'O'), ('순환출자', 'O'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
10,2018.01.14. 오후 7:44,도시재생 최대어 통영 부동산 매물 사라져,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('사라져', 'O')]"
11,2018.01.14. 오후 7:43,위기의 건설업 최악의 3각 파고 넘어라 싹둑 잘린 SOC 예산 도시재생사업에 기대 걸어보지만…,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('최악의', 'O'), (' ', 'O'), ('3각', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파고', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어라', 'O'), (' ', 'O'), ('싹둑', 'O'), (' ', 'O'), ('잘린', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('걸어보지만…', 'O')]"
12,2018.01.14. 오후 7:13,광명역 도심공항터미널 17일 오픈…  인천공항 1터미널까지 50분에 OK,"[('광명역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심공항터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈…', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1터미널', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('50분', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
13,2018.01.14. 오후 6:27,MK 추천매물 용인 구성지구 수익형 상가건물 51억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('51억원', 'QUANTITY')]"
14,2018.01.14. 오후 6:25,단독 수색역세권 종합개발 11년만에 재개,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수색역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('종합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
15,2018.01.14. 오후 6:25,동탄 힐스테이트 견본주택 주말에만 1만5천명,"[('동탄 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천명', 'QUANTITY')]"
16,2018.01.14. 오후 6:25,매물 안나오니 경매로…서울 아파트 낙찰가율 1월 104.1%…역대 최고,"[('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('안나오니', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('104.1%', 'QUANTITY'), ('…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
17,2018.01.14. 오후 6:25,특별공급도 인터넷으로 신청,"[('특별공급도', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
18,2018.01.14. 오후 6:11,뉴스 보유세 개편 가속도…‘난공불락’ 강남 집값 잡을까,"[('뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도…‘난공불락’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을까', 'O')]"
19,2018.01.14. 오후 6:00,뛰는 집값 강남 인접 지역까지 동조 현상…고민 쌓이는 정부,"[('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('지역까지', 'O'), (' ', 'O'), ('동조', 'O'), (' ', 'O'), ('현상…고민', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
20,2018.01.14. 오후 6:00,대림 계열사간 내부거래 중단 선언,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사간', 'O'), (' ', 'O'), ('내부거래', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
21,2018.01.14. 오후 5:47,다주택 팔라더니...판 장관은 10명중 1명 뿐,"[('다주택', 'O'), (' ', 'O'), ('팔라더니...', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뿐', 'O')]"
22,2018.01.14. 오후 5:43,더 늦기전에 집 사자 ..마용성도 달아올라,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늦기전에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사자', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), ('마용성', 'PERSON'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('달아올라', 'O')]"
23,2018.01.14. 오후 5:40,강남 잡으려다 지방 놓쳐… 서울지방 집값 양극화 커졌다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잡으려다', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('놓쳐…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O')]"
24,2018.01.14. 오후 5:40,금주의 분양캘린더 입지따라 둘로 나뉜 동탄2..북동탄 이번에도 흥행,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('입지따라', 'O'), (' ', 'O'), ('둘', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('나뉜', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('북동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이번에도', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O')]"
25,2018.01.14. 오후 5:32,정부 단속에 일단 문닫고 예약영업..매물 나오면 집 안보고 사는 손님도,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단속에', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('문닫고', 'O'), (' ', 'O'), ('예약영업..매물', 'O'), (' ', 'O'), ('나오면', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안보고', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('손님', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O')]"
26,2018.01.14. 오후 5:28,시장 못 이기는 정부 경제부처·교육부·서울시 따로국밥..강남 집값 불붙고 지방 찬바람,"[('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('이기는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경제부처·', 'O'), ('교육부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), ('국밥', 'CIVILIZATION'), ('..', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
27,2018.01.14. 오후 5:25,부산내리2·밀양부북에 신혼희망타운 1000가구,"[('부산내리2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('밀양부북', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY')]"
28,2018.01.14. 오후 5:25,경매서도 똘똘한 한채 인기,"[('경매서도', 'O'), (' ', 'O'), ('똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
29,2018.01.14. 오후 5:15,김현미 일부 아파트 지원금은 받고 최저임금은 안올려,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지원금은', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('최저임금', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('안올려', 'O')]"
30,2018.01.14. 오후 5:12,시선집중 이 아파트 힐스테이트 동탄2차 동탄테크노밸리 내 소형 679가구,"[('시선집중', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 동탄', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('679가구', 'QUANTITY')]"
31,2018.01.14. 오후 5:10,김현미 장관 최저임금 인상은 필수 상생 방안 만들 것,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('최저임금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상은', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('만들', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
32,2018.01.14. 오후 5:08,부동산 프리즘 임원 공백 길어지는 국토부 산하단체,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('프리즘', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공백', 'O'), (' ', 'O'), ('길어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하단체', 'O')]"
33,2018.01.14. 오후 5:06,김현미 국토장관 최저임금 인상…경비원입주민 상생해야종합,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최저임금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상…', 'O'), ('경비원입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상생해야종합', 'O')]"
34,2018.01.14. 오후 5:04,서울 성북구 아파트 찾은 김현미 장관 “최저임금 인상 경비원입주민 상생” 강조,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('최저임금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('경비원입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상생”', 'O'), (' ', 'O'), ('강조', 'O')]"
35,2018.01.14. 오후 5:03,뜨거운 강남3구… 아파트 경매 낙찰가율 치솟아,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟아', 'O')]"
36,2018.01.14. 오후 5:03,이번주 분양캘린더 한강 금호어울림 등 2600가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('한강 금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
37,2018.01.14. 오후 4:46,“실수요·투자자 모두 잡았다”…‘일산자이 2차’ 완판,"[('“실수요·', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았다”…‘', 'O'), ('일산자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
38,2018.01.14. 오후 4:24,강남 아파트값 뛰니 신도시도 꿈틀…‘미친 집값’ 어디까지,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시도', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…‘미친', 'O'), (' ', 'O'), ('집값’', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O')]"
39,2018.01.14. 오후 4:19,다음 주 경기 대전 등 7곳 2941가구 분양,"[('다음 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2941가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
40,2018.01.14. 오후 4:03,대림그룹 일감 몰아주기 해소·지배구조 개선 나선다,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일감', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아주기', 'O'), (' ', 'O'), ('해소·지배구조', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
41,2018.01.14. 오후 3:42,일산자이 2차 나흘만에 완판…30·40대가 계약자의 60%,"[('일산자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나흘만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판…', 'O'), ('30·40대', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY')]"
42,2018.01.14. 오후 3:19,올 첫 강남 재건축 분양… 개포8 로또 청약 예약,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('8', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('예약', 'O')]"
43,2018.01.14. 오후 3:17,Real Estate 송파·강남 다음 뜨거운 분당… 중대형으로 상승 랠리 이동,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다음', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('랠리', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O')]"
44,2018.01.14. 오후 3:15,그래픽 서울 아파트 경매 낙찰가율 추이,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('추이', 'O')]"
45,2018.01.14. 오후 3:14,부동산캘린더 전국 8곳 2926가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2926가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
46,2018.01.14. 오후 3:13,분양 현장 포커스 창원 롯데캐슬 프리미어 마산역 가까워… 경전선·KTX 이용 편리,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 프리미어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가까워…', 'O'), (' ', 'O'), ('경전선', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('편리', 'O')]"
47,2018.01.14. 오후 3:13,분양 현장 포커스 한강 금호어울림 한강신도시 중소형… 3.3㎡당 940만원대,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('한강 금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형…', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('940만원대', 'QUANTITY')]"
48,2018.01.14. 오후 3:11,분양 현장 포커스 e편한세상 동해 평창 올림픽 수혜… 고속도로·KTX 교통호재,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동해 평창 올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수혜…', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로·', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통호재', 'O')]"
49,2018.01.14. 오후 2:38,맹모孟母 울리는 강남 갭투자,"[('맹모', 'CIVILIZATION'), ('孟母', 'O'), (' ', 'O'), ('울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O')]"
50,2018.01.14. 오후 2:38,하건설업계 올 공공공사 발주 급감 우려에 한숨,"[('하건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O'), (' ', 'O'), ('우려에', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨', 'O')]"
51,2018.01.14. 오후 2:27,강남때문에 새우등 터지나  강남집값 잡으려다 지방만 잡는 정부정책,"[('강남', 'LOCATION'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('새우', 'ANIMAL'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('터지나', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으려다', 'O'), (' ', 'O'), ('지방만', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('정책', 'O')]"
52,2018.01.14. 오후 2:17,도시재생뉴딜 발표 한달...최대어 경남 통영 도남동 상가원룸 매물 사라져,"[('도시재생뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('...최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('사라져', 'O')]"
53,2018.01.14. 오후 2:13,2018년 무술년 新역세권 수익형 부동산이 블루칩 ,"[('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무술년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('新역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O')]"
54,2018.01.14. 오후 2:13,FN금주분양일정 1월 셋째주 전국 2941가구 분양,"[('FN', 'ORGANIZATION'), ('금주분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('1월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2941가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
55,2018.01.14. 오후 2:09,대림그룹 계열사간 내부거래 중단 선언…순환출자도 해소,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사간', 'O'), (' ', 'O'), ('내부거래', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('선언…순환출자도', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
56,2018.01.14. 오후 2:08,역세권에 한망 조망권까지… 한강미사 2차 지식산업센터 분양,"[('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('한망', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('한강미사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
57,2018.01.14. 오후 1:23,대림그룹 경영쇄신 계획안 발표.. 일감몰아주기 해소,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영쇄신', 'O'), (' ', 'O'), ('계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표..', 'O'), (' ', 'O'), ('일감몰아주기', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
58,2018.01.14. 오후 1:18,대림그룹 일감 몰아주기 해소 및 지배구조 개선,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일감', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아주기', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('지배구조', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
59,2018.01.14. 오후 1:18,치솟는 강남 지역 집값,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
60,2018.01.14. 오후 1:17,치솟는 강남 지역 집값,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
61,2018.01.14. 오후 1:17,천정부지로 뛰는 강남 집값,"[('천정부지로', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
62,2018.01.14. 오후 1:17,천정부지로 뛰는 강남 집값,"[('천정부지로', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
63,2018.01.14. 오후 1:16,천정부지로 뛰는 강남 집값,"[('천정부지로', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
64,2018.01.14. 오후 1:10,주간 실거래가가격 떨어진 강남 재건축..재초환 부활 효과,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가가격', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축..재초환', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
65,2018.01.14. 오후 1:04,대림그룹 순환출자·일감몰아주기 완전 해소할 것,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순환출자·일감몰아주기', 'O'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('해소할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
66,2018.01.14. 오후 12:53,이번주 힐스테이트 동탄2차 등 3000여가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 동탄', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
67,2018.01.14. 오후 12:14,대림그룹 일감몰아주기 원천 차단 상생 경영 앞장,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일감몰아주기', 'O'), (' ', 'O'), ('원천', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
68,2018.01.14. 오후 12:04,대림 순환출자 완전 해소..계열 거래도 끊는다,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순환출자', 'O'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('해소..계열', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('끊는다', 'O')]"
69,2018.01.14. 오후 12:02,대림그룹 순환출자 고리 끊고 계열 신규거래 안한다,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순환출자', 'O'), (' ', 'O'), ('고리', 'O'), (' ', 'O'), ('끊고', 'O'), (' ', 'O'), ('계열', 'O'), (' ', 'O'), ('신규거래', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
70,2018.01.14. 오후 12:00,대림그룹 일감몰아주기·순환출자 해소…경영쇄신안 발표 ,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일감몰아주기·순환출자', 'O'), (' ', 'O'), ('해소…경영쇄신안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
71,2018.01.14. 오전 11:47,머니부동산 QA 부모에 증여받은 주택 양도 때 세금은,"[('머니부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부모', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('증여받은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('양도', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('세금은', 'O')]"
72,2018.01.14. 오전 11:47,머니 주간 아파트 시세 강남 열풍 타고 서울 재건축 1.17%↑,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1.17%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
73,2018.01.14. 오전 11:34,인천공항 제2여객터미널 수속ㆍ보안검색 빨라진다,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('여', 'QUANTITY'), ('객터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('수속ㆍ보안검색', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
74,2018.01.14. 오전 11:14,이번주 분양시장 소강상태 2625가구 분양 ,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('소강상태', 'O'), (' ', 'O'), ('2625가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
75,2018.01.14. 오전 11:11,개인투자자 위해 리츠지분 분양방식 도입해야,"[('개인투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠지분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양방식', 'O'), (' ', 'O'), ('도입해야', 'O')]"
76,2018.01.14. 오전 11:01,첨단기기 도입...인천공항 제2여객터미널 탑승수속 30분이면 OK,"[('첨단기기', 'O'), (' ', 'O'), ('도입...', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2여', 'QUANTITY'), ('객터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('탑승수속', 'O'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
77,2018.01.14. 오전 11:01,광명역에서 탑승수속 밟으세요...17일 도심공항터미널 개장,"[('광명역', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('탑승수속', 'O'), (' ', 'O'), ('밟으세요...', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도심공항터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
78,2018.01.14. 오전 11:01,제2 여객터미널 수속·보안검색 빨라진다…국토부 스마트 첨단기기 도입,"[('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여객터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('수속·보안검색', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단기기', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
79,2018.01.14. 오전 11:00,광명역 도심공항터미널 17일 개장…출국수속 단축,"[('광명역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심공항터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장…출국수속', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
80,2018.01.14. 오전 11:00,해양수산 건설공사에 신기술 적용 쉬워진다,"[('해양수산', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
81,2018.01.14. 오전 11:00,광명역 도심공항터미널 17일 운영 개시,"[('광명역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심공항터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
82,2018.01.14. 오전 11:00,광명역 17일 도심공항터미널 운영…인천공항 이동·수속 3565분 단축,"[('광명역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도심공항터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('운영…', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이동·수속', 'O'), (' ', 'O'), ('3565분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
83,2018.01.14. 오전 10:31,서울 집값 왜 이러나 ③ 정부 집값 잡으려 다시 칼 빼들까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('이러나', 'O'), (' ', 'O'), ('③', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으려', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빼들까', 'O')]"
84,2018.01.14. 오전 10:31,서울 집값 왜 이러나 ② 다주택자 규제가 강남 집중 불러,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('이러나', 'O'), (' ', 'O'), ('②', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('규제가', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('불러', 'O')]"
85,2018.01.14. 오전 10:31,서울 집값 왜 이러나 ① 지방 손님 집도 안보고 계약,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('이러나', 'O'), (' ', 'O'), ('①', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('손님', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집도', 'O'), (' ', 'O'), ('안보고', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
86,2018.01.14. 오전 10:00,사통팔달 교통망 구축된 ‘대야역 두산위브 더파크’ 분양,"[('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('구축된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대야역 두산위브 더파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
87,2018.01.14. 오전 9:34,강남 세곡동 아파트가 감정가 1200%에 낙찰된 사연은,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('1200%', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰된', 'O'), (' ', 'O'), ('사연은', 'O')]"
88,2018.01.14. 오전 9:00,경매사냥 두 번 유찰된 광역시 아파트…부산 해운대구 우동 롯데 전용면적 134.6㎡ 2회 유찰 3억8656만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('두 번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰된', 'O'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우동', 'CITY'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('134.6㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('3억8656만원', 'QUANTITY')]"
89,2018.01.14. 오전 9:00,1월 둘째주 서울 아파트값 0.57% 상승…8·2 대책 직전 상승률 회복,"[('1월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.57%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('8·2 대책 직전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
90,2018.01.14. 오전 9:00,게시판 미디어오딧코리아 회사 CI MAK로 변경,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('미디어오딧코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('CI MAK', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
91,2018.01.14. 오전 8:22,온도차 큰 부동산 경매시장…‘강남3구’ 경매 열기 여전,"[('온도차', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장…‘', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
92,2018.01.14. 오전 8:00,인공섬 마산해양신도시 3차 민자 공모…이번엔 잘 될까,"[('인공섬', 'O'), (' ', 'O'), ('마산해양신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민자', 'O'), (' ', 'O'), ('공모…이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
93,2018.01.14. 오전 8:00,새해 아파트 분양·입주 개시… 수도권 알짜물량 눈길,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양·입주', 'O'), (' ', 'O'), ('개시…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜물량', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
94,2018.01.14. 오전 7:16,지급액 눈덩이 고용보험기금...최저임금 급인상 부담에 미가입자까지 혜택 준다니,"[('지급액', 'O'), (' ', 'O'), ('눈덩이', 'O'), (' ', 'O'), ('고용보험기금', 'CIVILIZATION'), ('...', 'O'), ('최저임금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급인상', 'O'), (' ', 'O'), ('부담에', 'O'), (' ', 'O'), ('미가입자까지', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('준다니', 'O')]"
95,2018.01.14. 오전 7:03,연초부터 강남3구 아파트 경매 열기 지속…낙찰가율 高高,"[('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('高高', 'O')]"
96,2018.01.15. 오후 10:41,강남·지방 집값 다살펴 대책 내놓겠다,"[('강남', 'LOCATION'), ('·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다살펴', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓겠다', 'O')]"
97,2018.01.15. 오후 10:39,강남 때리니 지방이 죽을맛…신중해진 靑,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('때리니', 'O'), (' ', 'O'), ('지방이', 'O'), (' ', 'O'), ('죽을맛…신중해진', 'O'), (' ', 'O'), ('靑', 'O')]"
98,2018.01.15. 오후 9:33,文 시장영향 감안 집값 입장발표 안해,"[('文', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장영향', 'O'), (' ', 'O'), ('감안', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('입장발표', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O')]"
99,2018.01.15. 오후 8:30,청와대 집값 추가대책에 신중… 전체적인 그림 갖고 있다,"[('청와대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('신중…', 'O'), (' ', 'O'), ('전체적인', 'O'), (' ', 'O'), ('그림', 'O'), (' ', 'O'), ('갖고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
100,2018.01.15. 오후 7:48,김관웅의 부동산 제대로 읽기 중개업자들 자전거래 소설쓰네요,"[('김관웅', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('읽기', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거래', 'O'), (' ', 'O'), ('소설', 'STUDY_FIELD'), ('쓰네요', 'O')]"
101,2018.01.15. 오후 7:48,강남입성 재건축 분양 노려라,"[('강남', 'LOCATION'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
102,2018.01.15. 오후 7:48,HDC현대산업개발 올해 1만6000가구 공급,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
103,2018.01.15. 오후 7:48,임대주택 등록활성화 방안 성과… 사업자·주택수 증가,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등록활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('성과…', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('·주택수', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
104,2018.01.15. 오후 7:48,댓글 읽어주는 기자 문재인 정부 부동산대책 노무현 정부 시즌2 일까,"[('댓글', 'O'), (' ', 'O'), ('읽어주는', 'O'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('노무현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시즌2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일까', 'O')]"
105,2018.01.15. 오후 7:48,작년 아파트 분양가 7.46% 상승,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('7.46%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
106,2018.01.15. 오후 6:50,서촌 궁중족발 또 강제집행 시도…맘상모 회원들 제지,"[('서촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('궁중족발', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('강제집행', 'O'), (' ', 'O'), ('시도…', 'O'), ('맘상모', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('제지', 'O')]"
107,2018.01.15. 오후 6:41,GS건설 9352억 규모 잠원동 재건축정비사업 수주 ,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9352억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('잠원동 재건축정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
108,2018.01.15. 오후 6:38,청와대 부동산 대책 신중히 접근해야…전체적인 그림 있어,"[('청와대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('신중히', 'O'), (' ', 'O'), ('접근해야…전체적인', 'O'), (' ', 'O'), ('그림', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
109,2018.01.15. 오후 6:06,국토부 올해 강남4구 멸실보다 공급 많아…이주시기 조정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('멸실보다', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('많아…이주시기', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
110,2018.01.15. 오후 6:05,강남·북 집값 차이 갈수록 더 벌어진다,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어진다', 'O')]"
111,2018.01.15. 오후 6:05,상반기 인기 신도시 분양大戰,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양大戰', 'O')]"
112,2018.01.15. 오후 6:05,다주택자 움직이나…지난달 임대등록 2배 급증,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('움직이나…', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대등록', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
113,2018.01.15. 오후 6:03,의정부 민락2지구서 애비뉴모나코 분양,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('애비뉴모나코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
114,2018.01.15. 오후 6:01,포토 한양 수주목표·안전 달성 기원祭,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주목표·안전', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('기원祭', 'O')]"
115,2018.01.15. 오후 5:55,서울 세곡동 24평 아파트 79억에 낙찰된 사연은,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('79억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰된', 'O'), (' ', 'O'), ('사연은', 'O')]"
116,2018.01.15. 오후 5:55,지식산업센터 가산 포휴 분양,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('가산 포휴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
117,2018.01.15. 오후 5:51,가상화폐로 부동산 거래,"[('가상화폐로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
118,2018.01.15. 오후 5:49,마지막 카드 보유세…이번엔 잡힐까,"[('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('…이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힐까', 'O')]"
119,2018.01.15. 오후 5:39,초과이익환수제 본격 시행 환수제 못피한 단지는 호가 올리고… 피한 곳은 매물 거둬들여,"[('초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('못피한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('올리고…', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거둬들여', 'O')]"
120,2018.01.15. 오후 5:36,마지막 카드 보유세…이번엔 잡힐까,"[('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('…이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힐까', 'O')]"
121,2018.01.15. 오후 5:36,한화건설 이라크 직원 오사마 아야드 평창 동계올림픽 성화봉송 참여,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('오사마 아야드', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('평창 동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성화봉송', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
122,2018.01.15. 오후 5:35,지난해 12월 임대주택 등록 급증…정부 임대주택 등록활성화 방안 발표 영향,"[('지난해 12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등록활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
123,2018.01.15. 오후 5:35,가상화폐로 부동산 거래,"[('가상화폐로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
124,2018.01.15. 오후 5:35,서울 아파트 가격 이끄는 강남권 아파트,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('이끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
125,2018.01.15. 오후 5:34,서울 강남권 아파트 평균매매가 8억원 돌파…강북과 약 3억원 격차,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('약 3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('격차', 'O')]"
126,2018.01.15. 오후 5:34,서울 강남권 아파트 평균매매가 8억원 돌파 ,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
127,2018.01.15. 오후 5:34,강남권 평균 아파트 가격 4년만에 42% 올라 ,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
128,2018.01.15. 오후 5:33,서울 아파트 매매가격 상승세 선봉대장 강남권 아파트 ,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('선봉대장', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
129,2018.01.15. 오후 5:29,국토부 강남 주택공급 재건축 이주 수요 충분히 감당,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('충분히', 'O'), (' ', 'O'), ('감당', 'O')]"
130,2018.01.15. 오후 5:25,1910년대 역세권 모습은…‘조선철도역세일반’ 현대어로 발간,"[('1910년대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('모습은…‘', 'O'), ('조선철도역세일반', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('현대어', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
131,2018.01.15. 오후 5:22,인터뷰 정공환 코오롱글로벌 건축본부 상무 신개념 임대주택으로 12인 가구 모델 제시,"[('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('정공환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축본부', 'O'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
132,2018.01.15. 오후 5:22,거래 풀리는 강남 재건축… 예약 매매 활발,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), (' ', 'O'), ('예약', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
133,2018.01.15. 오후 5:20,강남 아파트 매매가 8억...4년새 42%급등 ,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('4년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), ('급등', 'O')]"
134,2018.01.15. 오후 5:20,강남 아파트 매매가...억 소리나네 ,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가...', 'O'), (' ', 'O'), ('억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소리나네', 'O')]"
135,2018.01.15. 오후 5:20,강남·강북 아파트값 격차 더 커졌다,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O')]"
136,2018.01.15. 오후 5:18,서울 올해 분양 물량 지난 5년 평균보다 45% 늘어난 5만6000가구 추정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('지난 5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균보다', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('5만6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추정', 'O')]"
137,2018.01.15. 오후 5:18,임대주택 등록 압박 통했나… 임대사업자 117% 급증,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O'), (' ', 'O'), ('통했나…', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('117%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
138,2018.01.15. 오후 5:16,민간아파트 평균 분양가… 작년 말 3.3㎡당 1028만원,"[('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가…', 'O'), (' ', 'O'), ('작년 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1028만원', 'QUANTITY')]"
139,2018.01.15. 오후 5:15,억 소리나는 강남의 아파트 가격,"[('억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소리나는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O')]"
140,2018.01.15. 오후 5:12,더 벌어진 강남과 강북 아파트 가격 ,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어진', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O')]"
141,2018.01.15. 오후 5:12,강남 평균 아파트가격 8억 돌파했다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가격', 'O'), (' ', 'O'), ('8억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파했다', 'O')]"
142,2018.01.15. 오후 5:09,꼬투리 잡히느니… 강남 중개업소의 항변,"[('꼬투리', 'O'), (' ', 'O'), ('잡히느니…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업소의', 'O'), (' ', 'O'), ('항변', 'O')]"
143,2018.01.15. 오후 5:04,원주 교통호재로 수도권과 더욱 가까워진다 ’퍼스티지 더올림’이 뜬다,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워진다', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('퍼스티지 더올림', 'ARTIFACT'), ('’이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
144,2018.01.15. 오후 5:01,얼마집 한신4지구 내 아파트 벌써부터 선거래,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('한신4지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써부터', 'O'), (' ', 'O'), ('선거래', 'O')]"
145,2018.01.15. 오후 4:54,국토부 임대주택등록 급증…지난해 12월에 7348명 등록,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택등록', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('지난해 12월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7348명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
146,2018.01.15. 오후 4:51,부고이윤상씨국토교통부 혁신행정담당관 부인상,"[('부', 'CIVILIZATION'), ('고', 'O'), ('이윤상', 'PERSON'), ('씨', 'O'), ('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신행정담당관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부인상', 'CIVILIZATION')]"
147,2018.01.15. 오후 4:45, 지난달 신규 임대사업자 등록 최대치…총 임대주택 98만채 ,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치…총', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('98만채', 'QUANTITY')]"
148,2018.01.15. 오후 4:43,과천발 아파트값 급등…과천 분양가 3.3㎡당 3천만원 넘나,"[('과천', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘나', 'O')]"
149,2018.01.15. 오후 4:37,12월 서울 민간 아파트 분양가 3.3㎡당 2213만원…전월比 0.74%↑,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2213만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.74%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
150,2018.01.15. 오후 4:25,개발 호재 풍부한 광교신도시 원희캐슬법조타운 문의 쇄도,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원희캐슬법조타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
151,2018.01.15. 오후 4:25,단독호텔신라 숙원사업 전통한옥… 이번엔 교통심의서 제동,"[('단', 'ORGANIZATION'), ('독호텔신라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('숙원사업', 'O'), (' ', 'O'), ('전통한옥…', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('교통심의서', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
152,2018.01.15. 오후 4:23,감정평가사협회 태국과 감정평가 시스템 발전 업무협약 체결 ,"[('감정평가사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
153,2018.01.15. 오후 4:20,한양 2018년 ‘수주 · 안전 기원제’ 지내 수조 목표 2조원,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘수주', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('기원제’', 'O'), (' ', 'O'), ('지내', 'O'), (' ', 'O'), ('수조', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY')]"
154,2018.01.15. 오후 4:13,비규제 지역도 옥석 가려야··· 호재 몰린 강원도 ‘서퍼스 빌리지 양양’ 눈길,"[('비규제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('가려야···', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서', 'ARTIFACT'), ('퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌리지', 'O'), (' ', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
155,2018.01.15. 오후 4:02,올해 분당 등 수도권 전통·신흥 부촌서 신규물량 쏟아진다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전통·신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌서', 'O'), (' ', 'O'), ('신규물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
156,2018.01.15. 오후 4:01,성동구 쾌적한 주거환경 조성위해 최고 5000만원 지원,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('조성위해', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
157,2018.01.15. 오후 3:54,규제 무풍지역 오피스텔에 투자해볼까 아파트보다 저렴한 가격도 매력,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍지역', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
158,2018.01.15. 오후 3:47,감정평가사협회 태국 측과 감정평가 시스템 발전 MOU,"[('감정평가사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('측과', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
159,2018.01.15. 오후 3:42,HDC현대산업개발 올해 14곳서 1만6180가구 분양,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6180가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
160,2018.01.15. 오후 3:41,강남 입성 신규아파트 청약 노려라,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('신규아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
161,2018.01.15. 오후 3:37,가산디지털단지 지식산업센터 가산 포휴 분양,"[('가산디지털단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('가산 포휴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
162,2018.01.15. 오후 3:37,한양 수주목표·안전 달성 기원 산행,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주목표·안전', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('기원', 'O'), (' ', 'O'), ('산행', 'O')]"
163,2018.01.15. 오후 3:34,현대산업 올해 아파트 1.6만가구 공급 수도권 집중,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1.6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
164,2018.01.15. 오후 3:32,도심 속 생활인프라 안전 특화설계 동시에 갖춘 아파트 두호 SK VIEW 푸르지오,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('생활인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('두호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK VIEW 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
165,2018.01.15. 오후 3:29,대구시 건설경기 활성화 위해 공공건설공사 조기발주,"[('대구시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('조기발주', 'O')]"
166,2018.01.15. 오후 3:28,코레일 서울강릉 KTX 특가상품 2월말까지 연장 판매,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특가상품', 'O'), (' ', 'O'), ('2월말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
167,2018.01.15. 오후 3:26,한화건설 이라크 직원 평창올림픽 성화봉송 주자로,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('평창올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성화봉송', 'O'), (' ', 'O'), ('주자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O')]"
168,2018.01.15. 오후 3:21,한화건설 이라크인 직원 평창올림픽 성화봉송 참여,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('평창올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성화', 'EVENT'), ('봉송', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
169,2018.01.15. 오후 3:17,댓글 읽어주는 기자 문재인 정부 부동산대책은 노무현 정부 시즌2일까,"[('댓글', 'O'), (' ', 'O'), ('읽어주는', 'O'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대책은', 'O'), (' ', 'O'), ('노무현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시즌', 'DATE'), ('2', 'QUANTITY'), ('일까', 'O')]"
170,2018.01.15. 오후 3:14,지난해 임대주택 19만채 신규 등록…국토부 대책 발표후 증가,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('19만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('등록…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표후', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
171,2018.01.15. 오후 3:14,HDC현대산업개발 올해 1만6000여가구 분양,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만6000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
172,2018.01.15. 오후 3:13,한양 올해 수주목표 2조원… 수주·안전기원제 개최,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주목표', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('수주·안전기원제', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
173,2018.01.15. 오후 3:12,초과이익환수제 앞두고…강남 재건축 아파트값 눈치작전 돌입,"[('초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치작전', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
174,2018.01.15. 오후 3:09,개인 등록 임대사업자 급증…지난해 31.2% 증가,"[('개인', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('31.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
175,2018.01.15. 오후 3:08,신내사이언스밸리 최첨단 설계 지식산업센터가 뜬다,"[('신내사이언스밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
176,2018.01.15. 오후 3:04,작년 12월 민간아파트 3.3㎡당 평균분양가 1028만원…전월比 0.72%↑,"[('작년 12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1028만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.72%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
177,2018.01.15. 오후 3:04,국토부임대주택 등록활성화 방안 발표 후 임대등록 급증,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등록활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('임대등록', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
178,2018.01.15. 오후 3:02,한국자산신탁 산단 배후수요 탄탄 창원 가음정동 블루밍 라포레 분양,"[('한국자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가음정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루밍 라포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
179,2018.01.15. 오후 3:02,도로공사 취약계층 위해 1억원 상당 올림픽 입장권 전달,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당', 'O'), (' ', 'O'), ('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('입장권', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
180,2018.01.15. 오후 3:00,“稅혜택 줄 때 등록하자”…다주택자 임대사업자 등록 2배 늘어,"[('“稅혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('등록하자”…', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
181,2018.01.15. 오후 3:00,한국감정원 제1차 부동산개발 전문인력 사전교육 접수,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('사전교육', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
182,2018.01.15. 오후 3:00,임대주택등록 활성화방안 이후 12월 한달 임대사업자로 7000여명 등록,"[('임대주택등록', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화방안', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('7000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
183,2018.01.15. 오후 3:00,지난해 임대주택 등록 6.2만명 8·2 대책 이후 큰 폭 증가,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('6.2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8·2 대책', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
184,2018.01.15. 오후 3:00,국토부 임대주택 등록활성화 방안 발표 후 임대등록 급증,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등록활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('임대등록', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
185,2018.01.15. 오후 3:00,국토부 임대주택등록 급증…지난해 12월에 7348명 등록,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택등록', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('지난해 12월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7348명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
186,2018.01.15. 오후 3:00,임대주택 활성화방안 발표된 지난달 7천300명 임대등록,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화방안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표된', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7천300명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대등록', 'O')]"
187,2018.01.15. 오후 2:55,로이킴 부친 김홍택 교수 제50대 대한토목학회장 취임,"[('로이킴', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부친', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김홍택', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('제50대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한토목학회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
188,2018.01.15. 오후 2:48,대한토목학회 50대 회장으로 김홍택 홍익대 교수 취임,"[('대한토목학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('50대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('김홍택', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('홍익대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
189,2018.01.15. 오후 2:44,전주시 재건축 조합원 모집 건축계획 확정 이후에,"[('전주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('건축계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('이후에', 'O')]"
190,2018.01.15. 오후 2:42,대구 중구 ‘e편한세상 남산’,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 남산', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
191,2018.01.15. 오후 2:42,‘금호어울림’ 본보기집 북적,"[('‘', 'O'), ('금호어울림', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
192,2018.01.15. 오후 2:42,‘LH와 사회적경제’ 포럼,"[('‘', 'O'), ('LH와 사회적경제', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O')]"
193,2018.01.15. 오후 2:41,한화건설 이라크인 직원 평창 동계올림픽 성화봉송 참여,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('평창 동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성화', 'EVENT'), ('봉송', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
194,2018.01.15. 오후 2:40,HDC현대산업개발 올해 전국 14개 단지서 1만6180세대 공급,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('14개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6180세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
195,2018.01.15. 오후 2:40,새해 청약로또는 어디,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약로또는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
197,2018.01.15. 오후 2:40,올해 상가 분양시장 위축 전망..금리인상·대출규제 영향,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('전망..금리인상·대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
198,2018.01.15. 오후 2:38,얼마집김포 고촌 캐슬앤파밀리에 시티 완판,"[('얼마집', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캐슬앤파밀리에 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
199,2018.01.15. 오후 2:35,LX공사 2017 공공부문 EA 성숙도 만점으로 최고등급 받아,"[('LX공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('EA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성숙도', 'O'), (' ', 'O'), ('만점', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('최고등급', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
200,2018.01.15. 오후 2:30,시공능력·투자가치도 ‘大’… 대형사 오피스텔 연초부터 후끈,"[('시공능력·투자가치도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘大’…', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
201,2018.01.15. 오후 2:24,지난해 민간 아파트 평균 분양가격 7.5%↑,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가격', 'O'), (' ', 'O'), ('7.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
202,2018.01.15. 오후 2:21,얼마집 향동지구 1호 단지 고양 향동 리슈빌 분양권 거래 활발,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('향동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('향동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
203,2018.01.15. 오후 2:21,작년 한해 전국 민간아파트 분양가 평균 7.46% 올랐다,"[('작년 한해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('7.46%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
204,2018.01.15. 오후 2:20,남광토건 1.5억 규모 제3자배정 유상증자 결정  ,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('제3자', 'CIVILIZATION'), ('배정', 'O'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
205,2018.01.15. 오후 2:20,12월 전국 민간아파트 분양가 전월比 0.72% 상승 ,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.72%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
206,2018.01.15. 오후 2:19,12월 민간아파트 분양가 3.3㎡당 1천28만원…전월비 0.72%↑,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천28만원', 'QUANTITY'), ('…전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('0.72%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
207,2018.01.15. 오후 2:13,도보권 생활 인프라 학세권 누리는 랜드마크 단지 계양 효성해링턴 플레이스,"[('도보권', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('학세권', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT')]"
208,2018.01.15. 오후 2:11,배후수요 풍부한 ‘신 역세권’ 블루칩 부동산 어딨나,"[('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('어딨나', 'O')]"
209,2018.01.15. 오후 2:08,얼마집 과천 주공4단지 재건축 사업 본격 시동…20일 조합 설립 총회,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'QUANTITY'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동…', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O')]"
210,2018.01.15. 오후 2:07,올해 상가시장 투자 위축 불가피…금리인상·대출규제 영향,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피…금리인상·대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
211,2018.01.15. 오후 2:07,전통 VS 신흥… 분당·하남 등 수도권 분양대전,"[('전통', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥…', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
212,2018.01.15. 오후 2:00,삼천지교의 부동산경제학②진학 명당은 강남 A아파트…돼지엄마 뺨치는 공인중개사종합,"[('삼천지교', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산경제학', 'STUDY_FIELD'), ('②진학', 'O'), (' ', 'O'), ('명당은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A아파트…', 'O'), ('돼지', 'CIVILIZATION'), ('엄마', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뺨치는', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('종합', 'O')]"
213,2018.01.15. 오후 1:58,대한토목학회 신임 회장에 홍익대 김홍택 교수,"[('대한토목학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('홍익대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김홍택', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
214,2018.01.15. 오후 1:56,연초부터 뛰는 분당 아파트값…8·2대책 이후 최고,"[('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값…', 'O'), ('8·2대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
215,2018.01.15. 오후 1:46,판교동 카페거리 상가주택 1층 음식점·카페 임대 활발,"[('판교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('카페거리', 'O'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('음식점·카페', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
216,2018.01.15. 오후 1:40,40대 건물주 되기집값을 직접 끌어올리는 방법,"[('40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되기집값을', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O')]"
217,2018.01.15. 오후 1:39,가수 로이킴 부친 김홍택 교수 대한토목학회 회장 취임,"[('가수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('로이킴', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부친', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김홍택', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대한토목학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
218,2018.01.15. 오후 1:31,한국감정평가사협회태국감정평가사협회와 감정평가 시스템 발전 MOU 체결,"[('한국감정평가사협회태국감정평가사협회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
219,2018.01.15. 오후 1:31,오피스텔 진화의 절정….창원 가음정동 블루밍 라포레눈길,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('진화의', 'O'), (' ', 'O'), ('절정….', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가음정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루밍 라포레', 'ARTIFACT'), ('눈길', 'O')]"
220,2018.01.15. 오후 1:30,서울집값 양극화 르포강남 학군과 투기의 난리블루스‥정책은 헛구호,"[('서울', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('르포', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학군과', 'O'), (' ', 'O'), ('투기의', 'O'), (' ', 'O'), ('난리블루스‥정책은', 'O'), (' ', 'O'), ('헛구호', 'O')]"
221,2018.01.15. 오후 1:30,서울집값 양극화 르포언젠간 오를까…역주행 금천구 박탈감만,"[('서울', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('르포언젠간', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까…역주행', 'O'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('박탈감만', 'O')]"
222,2018.01.15. 오후 1:15,테크노밸리 역세권 단지로 인기 판교 알파리움1단지,"[('테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파리움', 'ARTIFACT'), ('1단지', 'QUANTITY')]"
223,2018.01.15. 오후 1:04,한화건설 이라크인 직원 평창 동계올림픽 성화봉송 참여,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('평창 동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성화', 'EVENT'), ('봉송', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
224,2018.01.15. 오후 12:57,서울경제TV 현대산업개발 올해 1만6180가구 공급 예정,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만6180가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
225,2018.01.15. 오후 12:19,중개업자들 우리가 자전거래한다고요 완전히 소설쓰네요,"[('중개업자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거래한다고요', 'O'), (' ', 'O'), ('완전히', 'O'), (' ', 'O'), ('소설', 'STUDY_FIELD'), ('쓰네요', 'O')]"
226,2018.01.15. 오후 12:17,대한토목학회 제50대 회장에 김홍택 홍대 교수 취임,"[('대한토목학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제50대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김홍택', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('홍대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
227,2018.01.15. 오전 11:59,한강 금호어울림 견본주택 사흘간 1만여명 방문,"[('한강 금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
228,2018.01.15. 오전 11:56,HDC현대산업개발 올해 1만6180가구 공급 예정,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만6180가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
229,2018.01.15. 오전 11:55,4년간 강남 집값 42%↑ 강북 집값 29%↑ ,"[('4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('29%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
230,2018.01.15. 오전 11:52,“싫으면 방 빼라”…겨울이 더 서러운 대학가 세입자,"[('“싫으면', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('빼라”…', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('서러운', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION')]"
231,2018.01.15. 오전 11:51,대림산업 백세권 아파트 ‘e편한세상 둔산’ 이달 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('백세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 둔산', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
232,2018.01.15. 오전 11:51,한화건설 이라크인 직원 평창올림픽 성황봉송 참가 ,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('평창올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황봉송', 'O'), (' ', 'O'), ('참가', 'O')]"
233,2018.01.15. 오전 11:48,주택시장 ‘3대 선행지수’ 고점행진…수도권 청약 ‘흥행예감’,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선행지수’', 'O'), (' ', 'O'), ('고점행진…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘흥행예감’', 'O')]"
234,2018.01.15. 오전 11:47,한양 2018년 ‘수주·안전 기원제’ 개최,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수', 'EVENT'), ('주·안전', 'O'), (' ', 'O'), ('기원제’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
235,2018.01.15. 오전 11:47,12월 전국 민간 아파트 분양가 전월 대비 0.72% 상승,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('0.72%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
236,2018.01.15. 오전 11:44,한양 아차산 해맞이광장서 2018 수주·안전기원제,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아차산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해맞이광장', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주·안전기원제', 'EVENT')]"
237,2018.01.15. 오전 11:43,새해에도 신규 분양에 실수요자 여전히 몰려,"[('새해', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
238,2018.01.15. 오전 11:41,‘규제 난타’에도 맷집 키우는 강남… 정부 남은 카드는,"[('‘규제', 'O'), (' ', 'O'), ('난타’에도', 'O'), (' ', 'O'), ('맷집', 'O'), (' ', 'O'), ('키우는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('카드는', 'O')]"
239,2018.01.15. 오전 11:39,롯데·신동아 김포 고촌 캐슬앤파밀리에 시티 계약 10일 만에 완판,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌 캐슬앤파밀리에 시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('10일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
240,2018.01.15. 오전 11:38,강남 평균 매매가 8억원…강남·북 집값 격차 더 커져,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
241,2018.01.15. 오전 11:38,강남 아파트 평균 매매가 8억 돌파 4년새 42%↑ ,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('4년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
242,2018.01.15. 오전 11:37,작년 4분기 63개 상가 분양…분양가 3.3㎡당 2640만원,"[('작년 4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('63개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2640만원', 'QUANTITY')]"
243,2018.01.15. 오전 11:34,4년새 강남·강북간 아파트값 격차 3억여원…강남 규제 역풍 ,"[('4년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('3억여원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('역풍', 'O')]"
244,2018.01.15. 오전 11:32,두산건설 시흥 ‘대야역 두산위브 더파크’ 분양 중,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대야역 두산위브 더파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
245,2018.01.15. 오전 11:31,현대산업개발 올해 서울·부산 등 14개 단지 1만6180가구 공급,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('14개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6180가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
246,2018.01.15. 오전 11:30, 서울 부럽지 않은 분당·과천·하남·북위례 분양 대전 ,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부럽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
247,2018.01.15. 오전 11:30,현대산업개발 올해 공동주택 1만6천가구 공급…서울·수도권 중심,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O')]"
248,2018.01.15. 오전 11:28,연이은 부동산 규제 상업시설 반사이익..상가거래 활발,"[('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익..상가거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
249,2018.01.15. 오전 11:26,서울 강남권 아파트 평균 매맷값 8억원 돌파..강북과 3억差,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매맷값', 'O'), (' ', 'O'), ('8억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파..', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), ('差', 'O')]"
250,2018.01.15. 오전 11:24,얼마집서대문독립공원을 내 품에… ‘인왕산 현대 아이파크’,"[('얼마집서대문독립공원', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('품에…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인왕산 현대 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
251,2018.01.15. 오전 11:20,판교테크노밸리 추가조성발표로 상승 탄력받는 봇들9단지금호어울림 눈길,"[('판교테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추가조성발표로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력받는', 'O'), (' ', 'O'), ('봇들9단지금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
252,2018.01.15. 오전 11:15,얼마집 보문동 랜드마크 보문파크뷰자이 e편한세상보문,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('보문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('보문파크뷰자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('e편한세상보문', 'ARTIFACT')]"
253,2018.01.15. 오전 11:14,수요 늘고 공급 줄고..‘중대형의 반란’,"[('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고..‘중대형의', 'O'), (' ', 'O'), ('반란’', 'O')]"
254,2018.01.15. 오전 11:11,파주 법원읍에 산업단지형 행복주택 250가구 착공,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('법원읍', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지형', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('250가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
255,2018.01.15. 오전 11:07,집코노미 1억 차이 나는 북아현뉴타운 vs 아현뉴타운 앞으로는,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('북아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞으로는', 'O')]"
256,2018.01.15. 오전 11:06,상가 투자수익률 예금금리 4배.. 알짜 상가 주목,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('예금금리', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
257,2018.01.15. 오전 11:06,국토정보공사 정보관리역량 최고등급 달성,"[('국토정보공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정보관리역량', 'O'), (' ', 'O'), ('최고등급', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
258,2018.01.15. 오전 11:03,새집증후군 위험에 빠진 빌딩 에어가드K 개선서비스로 해결,"[('새집증후군', 'TERM'), (' ', 'O'), ('위험에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩 에어가드K', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개선서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
259,2018.01.15. 오전 11:03,중심상업지구에 들어서는 ‘영종하늘도시 리도’ 탄탄한 생활 인프라기대감 UP,"[('중심상업지구에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영종하늘도시 리도', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
260,2018.01.15. 오전 11:03,척추측만증 환자 증가세…도수치료 등 비수술치료로 개선 가능,"[('척추측만증', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('환자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('증가세…', 'O'), ('도수치료', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('비수술치료로', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
261,2018.01.15. 오전 11:00,한양 2018년 ‘수주 · 안전 기원제’ 지내,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘수주', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('기원제’', 'O'), (' ', 'O'), ('지내', 'O')]"
262,2018.01.15. 오전 10:56,얼마집 신분당선 덕에 팔자 바꾼 구미동 까치롯데선경,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('덕에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔자', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('구미동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('까치롯데선', 'ARTIFACT'), ('경', 'O')]"
263,2018.01.15. 오전 10:53,강남구청역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('강남구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
264,2018.01.15. 오전 10:51,서울 재건축 매매價 11년來 최고 상승률,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매매價', 'O'), (' ', 'O'), ('11년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O')]"
265,2018.01.15. 오전 10:51,115 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('115 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
266,2018.01.15. 오전 10:43,3.3㎡당 600만원대 ‘화성시청역 서희스타힐스4차 숲속마을’ 선호도 높아,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('화성시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('4차 숲속마을', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
267,2018.01.15. 오전 10:43,서울경제TV 한화건설 이라크인 직원 평창올림픽 성화봉송,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('평창올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성화봉송', 'O')]"
268,2018.01.15. 오전 10:42,더플랜그룹 평택미군렌탈하우스 ‘엘리시움’ 분양 진행중,"[('더플랜그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택미군렌탈하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘리시움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('진행중', 'O')]"
269,2018.01.15. 오전 10:41,부동산 시장 누비는 중소형 아파트 동문건설 ‘천안 도솔 노블시티’ 주목,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('누비는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도솔 노블시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
270,2018.01.15. 오전 10:38,한화건설 이라크인 직원 평창 동계올림픽 성화봉송 참여   ,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('평창 동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성화', 'EVENT'), ('봉송', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
271,2018.01.15. 오전 10:35,연초부터 터지는 해외수주 신호탄…유가 상승 덕 좀 볼까,"[('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('터지는', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄…유가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
272,2018.01.15. 오전 10:34,서울 강남 아파트값 평균 8억 돌파···강북과 격차 더 벌어졌다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('8억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파···', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어졌다', 'O')]"
273,2018.01.15. 오전 10:34,한강 금호어울림 모델하우스에 방문객 1만명 북적,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
274,2018.01.15. 오전 10:30,임대동 따로 지으려다 퇴짜 맞은 아파트,"[('임대동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('지으려다', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴짜', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
275,2018.01.15. 오전 10:30,지금 강남은미친 집값 부르는 게 시세…非강남 박탈감뿐,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은미친', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('부르는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('시세…非', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('박탈감뿐', 'O')]"
276,2018.01.15. 오전 10:30,지금 강남은진학 명당은 A아파트…돼지엄마 뺨치는 공인중개사,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은진학', 'O'), (' ', 'O'), ('명당은', 'O'), (' ', 'O'), ('A아파트…', 'O'), ('돼지엄마', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뺨치는', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION')]"
277,2018.01.15. 오전 10:27,한화건설 2018년 “함께 멀리” 정신으로 차별화된 사회공헌활동 적극 전개,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('“함께', 'O'), (' ', 'O'), ('멀리”', 'O'), (' ', 'O'), ('정신으로', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
278,2018.01.15. 오전 10:19,40대 건물주 되기부동산의 가치를 직접 올려라,"[('40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되기부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('가치를', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('올려라', 'O')]"
279,2018.01.15. 오전 10:16,한화건설 사내 이라크인 직원 평창 동계올림픽 성화봉송 참여,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내', 'O'), (' ', 'O'), ('이라크인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('평창 동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성화', 'EVENT'), ('봉송', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
280,2018.01.15. 오전 10:15,강남 아파트 평균 매매가 8억 돌파 …4년간 42% 상승,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
281,2018.01.15. 오전 10:15,서울 접근성 우수한 하남 지식산업센터 대우건설의 ‘하남테크노밸리 U1센터’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하남테크노밸리 U1센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
282,2018.01.15. 오전 10:13,대림그룹 계열사 거래 단절…순환출자도 해소,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('단절…순환출자도', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
283,2018.01.15. 오전 10:12,한화건설 내실 강화로 질적 성장Quality Growth 이룬다,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내실', 'O'), (' ', 'O'), ('강화로', 'O'), (' ', 'O'), ('질적', 'O'), (' ', 'O'), ('성장Quality', 'O'), (' ', 'O'), ('Growth', 'O'), (' ', 'O'), ('이룬다', 'O')]"
284,2018.01.15. 오전 10:08,한국감정원 부동산개발 전문인력 사전교육 접수,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('사전교육', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
285,2018.01.15. 오전 10:06,창성건설 올해 매출 목표 3000억원,"[('창성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억원', 'QUANTITY')]"
286,2018.01.15. 오전 10:03,한양 2018년 수주 · 안전 기원제 지내,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('기원제', 'O'), (' ', 'O'), ('지내', 'O')]"
287,2018.01.15. 오전 9:59,창성건설 “2018년 매출 3000억 달성이 목표”,"[('창성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성이', 'O'), (' ', 'O'), ('목표”', 'O')]"
288,2018.01.15. 오전 9:59,한화건설 “이라크인 직원 평창 동계올림픽 성화봉송 참여”,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('이라크인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('평창 동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성화', 'EVENT'), ('봉송', 'O'), (' ', 'O'), ('참여”', 'O')]"
289,2018.01.15. 오전 9:59,실속있는 강남 아파트 삼성힐스테이트2단지 인기 지속,"[('실속있는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
290,2018.01.15. 오전 9:57,한양 2018년 수주·안전 기원제 지내,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주·안전', 'O'), (' ', 'O'), ('기원제', 'O'), (' ', 'O'), ('지내', 'O')]"
291,2018.01.15. 오전 9:57,규제에도 지속되는 강남권 아파트 강세..잠실엘스 최근 매매가가,"[('규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('지속되는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강세..', 'O'), ('잠실엘스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가', 'O')]"
292,2018.01.15. 오전 9:55,대학가의 눈물...“관리비 올려줘. 싫으면 방 빼든지”,"[('대학가의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물...“관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('올려줘.', 'O'), (' ', 'O'), ('싫으면', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('빼든지”', 'O')]"
293,2018.01.15. 오전 9:54,다인 로얄팰리스 창원중앙역  모델하우스 장사진 오픈행사 성황리에 마쳐,"[('다인 로얄팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('창원중앙역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('장사진', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈행사', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리에', 'O'), (' ', 'O'), ('마쳐', 'O')]"
294,2018.01.15. 오전 9:51,전통 부촌 ‘분당·과천’ vs 신흥 부촌 ‘하남·위례’ 분양대전,"[('전통', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
295,2018.01.15. 오전 9:49,제주예래단지 토지 강제수용 무효…사업 정상화 깜깜,"[('제주예래단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('강제수용', 'O'), (' ', 'O'), ('무효…사업', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('깜깜', 'O')]"
296,2018.01.15. 오전 9:49,한화건설 이라크인 직원 평창 동계올림픽 성화봉송 참여,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('평창 동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성화', 'EVENT'), ('봉송', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
297,2018.01.15. 오전 9:47,한강 건너면 3억 오른다… 강남북 집값 격차 더 커져,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건너면', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
298,2018.01.15. 오전 9:46,㈜한양 2018년 ‘수주·안전 기원제’로 목표 달성 의지 다져,"[('㈜한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘수주·안전', 'O'), (' ', 'O'), ('기원제’로', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('의지', 'O'), (' ', 'O'), ('다져', 'O')]"
299,2018.01.15. 오전 9:42,전국N 통일한국의 심장 연천군 만들겠다 김규선 연천군수편,"[('전국N', 'O'), (' ', 'O'), ('통일', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('심장', 'O'), (' ', 'O'), ('연천군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만들겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('김규선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('연천', 'LOCATION'), ('군수', 'CIVILIZATION'), ('편', 'O')]"
300,2018.01.15. 오전 9:38,공공지원 민간임대 개봉역 센트레빌 레우스 이달말 특별공급,"[('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('개봉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌 레우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
301,2018.01.15. 오전 9:37,서울 주택시장 ‘선행지수’ 줄줄이 최고치…“올해도 심상치 않다”,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘선행지수’', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치…“', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('심상치', 'O'), (' ', 'O'), ('않다”', 'O')]"
302,2018.01.15. 오전 9:35,강남권 아파트 평균 매매가 8억원 돌파…강북과 격차 확대,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
303,2018.01.15. 오전 9:33,작년 강남·강북간 집값 격차 3억1579만원…정부규제 역풍,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('3억1579만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('역풍', 'O')]"
304,2018.01.15. 오전 9:18,송도국제도시 ‘아트센터 인천’ 상반기 개관.. 주변 상가 가치 높아져,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아트센터 인천', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관..', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
305,2018.01.15. 오전 9:13,금호건설 ’한강 금호어울림’ 견본주택에 3일간 1만여명 방문,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('한강 금호어울림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
306,2018.01.15. 오전 9:10,한국감정원 부동산개발 전문인력 사전교육 신청 접수,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('사전교육', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
307,2018.01.15. 오전 9:05,비규제지역 내 알짜 오피스텔 잡아라..입지·수요 갖춘 물량은,"[('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라..', 'O'), (' ', 'O'), ('입지·수요', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('물량은', 'O')]"
308,2018.01.15. 오전 9:04,창성건설 2018년 매출 3000억 달성 목표 설정,"[('창성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('설정', 'O')]"
309,2018.01.15. 오전 9:01,‘금정역 동양라파크’ 조합원 모집… 중소형 아파트가 대세,"[('‘', 'O'), ('금정역 동양라파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집…', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
310,2018.01.15. 오전 8:51,“집값 계속 오른다”…지방에서도 ‘일단 사자’ 열기,"[('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다”…지방에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘일단', 'O'), (' ', 'O'), ('사자', 'ANIMAL'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
311,2018.01.15. 오전 8:50,서초구 ‘반포천내방역’ 일대 왕복 4차선 도로 전면개통,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반포천내방역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('왕복', 'O'), (' ', 'O'), ('4차선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('전면개통', 'O')]"
312,2018.01.15. 오전 8:44,서울시 용산전자상가 도시재생 브랜드명 공모,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산전자상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드명', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
313,2018.01.15. 오전 8:43,서울 마포구 인니에 선진 부동산 정보화 시스템 전파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('선진', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보화', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('전파', 'O')]"
314,2018.01.15. 오전 8:39,한국감정원 부동산개발 전문인력 사전교육 신청,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('사전교육', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
315,2018.01.15. 오전 8:32,한국감정원 부동산개발 전문인력 사전교육 신청 접수,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('사전교육', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
316,2018.01.15. 오전 8:27,강남 아파트 강북보다 3억원 비싸… 정부 규제 용수철 효과,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('용수철', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
317,2018.01.15. 오전 8:27,용산전자상가 도시재생 브랜드 시민 공모,"[('용산전자상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
318,2018.01.15. 오전 8:17,김포 한강 금호어울림 모델하우스 사흘간 1만여명 방문,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
319,2018.01.15. 오전 8:06,분양 캘린더 전국 2941가구 분양..한주 새 1000가구 줄어,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2941가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('한주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
320,2018.01.15. 오전 8:05,대림그룹 경영쇄신안 발표… ‘일감몰아주기 해소·지배구조 개선’,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영쇄신안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘일감몰아주기', 'O'), (' ', 'O'), ('해소·지배구조', 'O'), (' ', 'O'), ('개선’', 'O')]"
321,2018.01.15. 오전 8:02,힐스테이트 동탄2차 동탄테크노밸리 배후수요 기대 희소가치 높은 소형 구성,"[('힐스테이트 동탄', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동탄테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
322,2018.01.15. 오전 8:00,힐스테이트 동탄2차 소형 아파트에 4베이 설계…오피스텔엔 다락방도,"[('힐스테이트 동탄', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계…오피스텔엔', 'O'), (' ', 'O'), ('다락방도', 'O')]"
323,2018.01.15. 오전 8:00,경매시장에도 강남불패…아파트 낙찰가율 107% 신기록 행진,"[('경매시장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('불패…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('107%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신기록', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
324,2018.01.15. 오전 6:22,르포 강남불패 언제까지 가냐고요,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('강남불패', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O'), (' ', 'O'), ('가냐고요', 'O')]"
325,2018.01.15. 오전 6:01,약처방 필요없는 강남 아파트…시세·거래량 이미 완쾌,"[('약처방', 'O'), (' ', 'O'), ('필요없는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트…시세·거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('완쾌', 'O')]"
326,2018.01.15. 오전 6:01,서울시 용산전자상가 도시재생사업 브랜드 시민 공모,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산전자상가 도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
327,2018.01.15. 오전 6:00,서울시 용산전자상가 도시재생 브랜드명 공모,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산전자상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드명', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
328,2018.01.15. 오전 6:00,서울시 용산전자상가 도시재생사업명 공모,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산전자상가 도시재생사업', 'TERM'), ('명', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
329,2018.01.15. 오전 6:00,서울시 용산전자상가 브랜드 네이밍 시민공모 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산전자상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('네이밍', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
330,2018.01.15. 오전 5:47,입지·미래가치 ‘더블 프리미엄’ 잡아라,"[('입지·미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('‘더블', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄’', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
331,2018.01.15. 오전 5:22,오피스텔 안되면 레지던스로…여의도 재건축 궤도 수정,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('안되면', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스로…', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('궤도', 'O'), (' ', 'O'), ('수정', 'O')]"
332,2018.01.15. 오전 5:07,비즈카페 HUG ‘나인원한남’ 심사 차일피일 왜,"[('비즈카페', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('나인원한남', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('차일피일', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
333,2018.01.15. 오전 3:55,투기과열지구 재건축조합원 민영 재당첨도 금지,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('재당첨도', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
334,2018.01.15. 오전 3:05,김순덕 칼럼강남 아파트값 단칼에 잡는 법,"[('김순덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('단칼에', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O')]"
335,2018.01.15. 오전 3:05,제주 미분양 주택 증가… 부동산 시장 침체 국면,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('국면', 'O')]"
336,2018.01.15. 오전 3:05,‘일반고 우수학군’ 찾아 짐싸는 맹모들,"[('‘일반고', 'O'), (' ', 'O'), ('우수학군’', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('짐싸는', 'O'), (' ', 'O'), ('맹모', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
337,2018.01.15. 오전 3:05,서울 ‘답십리역 한성 아펠시티’ 404실 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('답십리역 한성 아펠시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('404실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
338,2018.01.15. 오전 3:05,분양정보구미 행정타운 인근 ‘힐스테이트 송정’ 526채 外,"[('분양정보', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 송정', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('526채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
339,2018.01.15. 오전 3:05,부동산 캘린더이번주 전국 아파트오피스텔 2941채 분양,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2941채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
340,2018.01.15. 오전 3:05,아파트시세서울 아파트값 0.57% 상승… 8·2대책 이전으로,"[('아파트시세', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.57%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('8·2대책 이전', 'DATE'), ('으로', 'O')]"
341,2018.01.16. 오후 10:29,서울시 12인 가구임대주택 800호 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('800호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
342,2018.01.16. 오후 9:35,집값 대책 만든 사람 집값이 가장 올랐네,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('집값이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐네', 'O')]"
343,2018.01.16. 오후 8:05,HUG 오피스텔 임대사업자에 첫 금융보증,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('금융보증', 'O')]"
344,2018.01.16. 오후 8:03,김현미 국토부 장관 평창올림픽 현장점검,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('평창올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('현장점검', 'O')]"
345,2018.01.16. 오후 7:47,LH 건설자재 품질점검 한 단계 강화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설자재', 'O'), (' ', 'O'), ('품질점검', 'O'), (' ', 'O'), ('한 단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
346,2018.01.16. 오후 7:35,  자고나면 치솟는 강남 집값…정부대책 왜 안먹히나 ,"[('자고나면', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('안먹히나', 'O')]"
347,2018.01.16. 오후 7:35,서울시 1인 가구 맞춤형 임대주택 800호 푼다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('800호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
348,2018.01.16. 오후 7:15,해외건설 발주량 늘어날 수도… 국내 건설업엔 원가 상승 악재,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('발주량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어날', 'O'), (' ', 'O'), ('수도…', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업엔', 'O'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O')]"
349,2018.01.16. 오후 7:14,300실 이상 오피스텔 분양 시 인터넷 청약 의무화,"[('300실 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
350,2018.01.16. 오후 6:50,경제브리핑  오피스텔 인터넷 청약접수 의무화,"[('경제브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
351,2018.01.16. 오후 6:45,서희건설 평택항 오션파크 서희스타힐스 조합원 모집,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오션파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
352,2018.01.16. 오후 6:45,IoT·빅데이터로 열차 점검  드론 띄워 철로·교량 관리,"[('IoT', 'STUDY_FIELD'), ('·빅데이터로', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('띄워', 'O'), (' ', 'O'), ('철로·교량', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
353,2018.01.16. 오후 6:21,서울경제TV투데이포커스 오피스텔 등기시까지 전매금지 영향은,"[('서울경제TV투데이포커스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등기시까지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매금지', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
354,2018.01.16. 오후 6:18,민주당 마산해양신도시 토론회…선거 앞두고 논란 가열,"[('민주당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마산해양신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토론회…선거', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('가열', 'O')]"
355,2018.01.16. 오후 6:10,부동산 WHY 세대구분형 정부대책 이후 수익형 모델로 주목,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WHY', 'O'), (' ', 'O'), ('세대구분형', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('모델로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
356,2018.01.16. 오후 6:10,개발 본궤도 영종도 미분양 급감,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
357,2018.01.16. 오후 6:10,스마트 기술로 철도안전 강화.. 안전관리체계 기본계획 수립,"[('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('철도안전', 'O'), (' ', 'O'), ('강화..', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리체계', 'O'), (' ', 'O'), ('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
358,2018.01.16. 오후 6:05,신격호 잠실 롯데월드타워로 이사…40년 소공동 시대 마감,"[('신격호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이사…', 'O'), ('40년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소공동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
359,2018.01.16. 오후 5:56,아무도 안써요…하도급지킴이 속빈강정,"[('아무도', 'O'), (' ', 'O'), ('안써요…', 'O'), ('하도급지킴이', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('속빈강정', 'O')]"
360,2018.01.16. 오후 5:55,‘작은방 안에 모든 게’…소형가구 전성시대,"[('‘', 'O'), ('작은방 안에 모든 게', 'ARTIFACT'), ('’…소형가구', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O')]"
361,2018.01.16. 오후 5:51,아무도 안써요…하도급지킴이 속빈강정,"[('아무도', 'O'), (' ', 'O'), ('안써요…', 'O'), ('하도급지킴이', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('속빈강정', 'O')]"
362,2018.01.16. 오후 5:49,전남도 1907억 들여 지방도 확포장 대대적 추진,"[('전남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1907억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('지방도', 'O'), (' ', 'O'), ('확포장', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
363,2018.01.16. 오후 5:46,혁신도시 등 지방 이전 공공기관 지역인재 채용 의무화,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지역인재', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
364,2018.01.16. 오후 5:41,서울시 미세먼지 비상저감조치 또 발령…내일 대중교통 무료,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('비상저감조치', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('발령…', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O')]"
365,2018.01.16. 오후 5:38,300실 이상 오피스텔 인터넷 청약 의무화,"[('300실 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
366,2018.01.16. 오후 5:38,부동산정책 전문가 조언은 과감히 용적률 높여 주택공급...고가주택은 별개시장 인정을,"[('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('조언은', 'O'), (' ', 'O'), ('과감히', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급...고가주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('별개시장', 'O'), (' ', 'O'), ('인정을', 'O')]"
367,2018.01.16. 오후 5:33,강남권의 건너편…성동·광진도 들썩,"[('강남권', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('건너편…', 'O'), ('성동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광진도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
368,2018.01.16. 오후 5:33,서울시 맞춤형 임대 800가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
369,2018.01.16. 오후 5:33,쌍용 예가 주택시장 컴백,"[('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('컴백', 'O')]"
370,2018.01.16. 오후 5:32,종상향 집단행동 나선 목동 13단지…궐기대회까지 예고,"[('종상향', 'O'), (' ', 'O'), ('집단행동', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13단지', 'QUANTITY'), ('…궐기대회까지', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
371,2018.01.16. 오후 5:32,일반인도 올 서울집값 상승,"[('일반인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
372,2018.01.16. 오후 5:32,300실 이상 오피스텔 25일부터 인터넷 청약,"[('300실 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
373,2018.01.16. 오후 5:31,MK 추천매물 광진구 역세권 수익·투자용 빌딩 65억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익·투자용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('65억원', 'QUANTITY')]"
374,2018.01.16. 오후 5:27,강남 집주인들 안팔아요 매물 씨말랐다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔아요', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('씨말랐다', 'O')]"
375,2018.01.16. 오후 5:26,설 연휴 승차권 예매율 하루만에 44%…45만석 예매 완료,"[('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('예매율', 'O'), (' ', 'O'), ('하루만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('45만석', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
376,2018.01.16. 오후 5:25,KB금융 사외이사 3명 연임 않기로…다음주 새 후보 결정될 듯,"[('KB금융', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사외이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연임', 'O'), (' ', 'O'), ('않기로…', 'O'), ('다음주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('결정될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
377,2018.01.16. 오후 5:23,지켜보자는 정부… 대책 없다로 읽은 강남,"[('지켜보자는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('없다로', 'O'), (' ', 'O'), ('읽은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION')]"
378,2018.01.16. 오후 5:21,LH 주택 불량자재 퇴출로 주거만족도 높인다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('불량자재', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출로', 'O'), (' ', 'O'), ('주거만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
379,2018.01.16. 오후 5:20,‘작은방 안에 모든 게’…소형가구 전성시대,"[('‘', 'O'), ('작은방 안에 모든 게', 'ARTIFACT'), ('’…소형가구', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O')]"
380,2018.01.16. 오후 5:18,서울·세종 분양시장 낙관론 우세,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('낙관론', 'O'), (' ', 'O'), ('우세', 'O')]"
381,2018.01.16. 오후 5:14,부동산 프리즘 집값 전망 서울은 쏙 뺀 국토연구원,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('프리즘', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('쏙', 'O'), (' ', 'O'), ('뺀', 'O'), (' ', 'O'), ('국토연구원', 'ORGANIZATION')]"
382,2018.01.16. 오후 5:12,LH 가치사슬 전단계서 불량자재 감시 강화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가치사슬', 'O'), (' ', 'O'), ('전단계서', 'O'), (' ', 'O'), ('불량자재', 'O'), (' ', 'O'), ('감시', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
383,2018.01.16. 오후 5:12,줄 세우기 그만… 오피스텔도 인터넷 청약 의무화,"[('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('세우기', 'O'), (' ', 'O'), ('그만…', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
384,2018.01.16. 오후 5:08,절반 가격 2층 점포에 투자자 몰린다,"[('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
385,2018.01.16. 오후 5:07,‘인사개입’ 논란 금감원 하나은행 검사 중지,"[('‘인사개입’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('금감원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하나은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검사', 'O'), (' ', 'O'), ('중지', 'O')]"
386,2018.01.16. 오후 5:05,기숙사 갖춘 지식산업센터에 관심 집중,"[('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
387,2018.01.16. 오후 5:05,HUG 오피스텔 임대사업자에 종합금융보증  첫 지원,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('종합금융보증', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
388,2018.01.16. 오후 5:04,금천구 최우수 건강아파트는 어디,"[('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('건강아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
389,2018.01.16. 오후 5:03,현대엔지니어링 브랜드 지식산업센터 ‘가산 테라타워’ 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가산 테라타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
390,2018.01.16. 오후 5:03,서울시 1인 가구 맞춤형 임대 800가구 푼다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
391,2018.01.16. 오후 4:58,우리은행 인천국제공항 제2여객터미널 영업점 개점,"[('우리은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2여객터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영업점', 'O'), (' ', 'O'), ('개점', 'O')]"
392,2018.01.16. 오후 4:58,금융당국 외부감사인 등급 신설안 검토,"[('금융당국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외부감사인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등급', 'O'), (' ', 'O'), ('신설안', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
393,2018.01.16. 오후 4:57,새해 벽두 공급가뭄 지역서 분양 단비,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('벽두', 'O'), (' ', 'O'), ('공급가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단비', 'O')]"
394,2018.01.16. 오후 4:57,집코노미 연초부터 빗나간 주택 연구기관들의 집값 전망,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빗나간', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연구기관들의', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
395,2018.01.16. 오후 4:56,삼성물산 베트남 삼성마을 조성 봉사활동 실시,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('삼성마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
396,2018.01.16. 오후 4:56,HUG 오피스텔에 임대사업 종합금융보증 첫 지원,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('종합금융보증', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
397,2018.01.16. 오후 4:52, 현장클릭 강남 집값 세금 때려도 담합 못 잡는다xa0,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('때려도', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O'), ('xa0', 'QUANTITY')]"
398,2018.01.16. 오후 4:52,新 맹모삼천지교··· 불안한 맹모들을 위해 ‘파주 센트럴와이즈’ 교육특화아파트로 거듭,"[('新', 'O'), (' ', 'O'), ('맹모삼천지교', 'ARTIFACT'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('맹모', 'CIVILIZATION'), ('들을', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴와이즈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('교육특화아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭', 'O')]"
399,2018.01.16. 오후 4:50,분양 포커스 스타트업 뭉쳐야 뜬다… 지식산업센터 가산 테라타워,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉쳐야', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('가산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테라타워', 'ARTIFACT')]"
400,2018.01.16. 오후 4:48,분양 포커스 설악산 절경 품은 속초 레지던스… 서울에서 1시간 반,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('설악산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('절경', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레지던스…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간 반', 'TIME')]"
401,2018.01.16. 오후 4:42,분양 포커스 양평 지역주택조합 양평 센트로힐스 1차 조합원 모집 마감 임박,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('양평 센트로힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
402,2018.01.16. 오후 4:32,안양 석수동 랜드마크 석수e편한세상 문의 증가해..,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('석수e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('증가해..', 'O')]"
403,2018.01.16. 오후 4:14,포토현장점검 나선 김현미 장관 완벽한 도로 제설 강조,"[('포토현장점검', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('완벽한', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('제설', 'O'), (' ', 'O'), ('강조', 'O')]"
404,2018.01.16. 오후 4:09,5만 번째 주택연금 가입자,"[('5만 번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O')]"
405,2018.01.16. 오후 4:03,혼집 시대의 도래.. 2018년 오피스텔은 ‘원스톱’과 ‘소형’에 주목,"[('혼집', 'O'), (' ', 'O'), ('시대의', 'O'), (' ', 'O'), ('도래..', 'O'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘원스톱’과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘소형’에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
406,2018.01.16. 오후 4:03,‘집 맡기고 연금받자’…주택연금 가입자 5만명 돌파,"[('‘집', 'O'), (' ', 'O'), ('맡기고', 'O'), (' ', 'O'), ('연금', 'CIVILIZATION'), ('받자’…', 'O'), ('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
407,2018.01.16. 오후 4:03,살기 좋은 장안동 아파트 장안힐스테이트 최근 전세로 거래돼,"[('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('장안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('장안힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세로', 'O'), (' ', 'O'), ('거래돼', 'O')]"
408,2018.01.16. 오후 4:02,작년 12월 서울 부동산시장 심리지수 넉달만에 하락 ,"[('작년 12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('넉달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
409,2018.01.16. 오후 4:01,이제는 혼집 시대...2018년 오피스텔 키워드는 원스톱과 소형,"[('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('혼집', 'O'), (' ', 'O'), ('시대...', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드는', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱과', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O')]"
411,2018.01.16. 오후 3:54,상가시장도 주춤..높아진 분양가·낙찰가에 대출규제까지 ‘찬물’,"[('상가시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤..높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가·낙찰가에', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제까지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬물’', 'O')]"
412,2018.01.16. 오후 3:53,삼성물산 베트남 하띤성 삼성 마을 조성 봉사활동,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하띤성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
413,2018.01.16. 오후 3:53,미분양 대폭 감소한 영종도 개발 속속 진행되며 기대감 높아져,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소한', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('진행되며', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
