,date,headline,keyword
0,2019.07.21. 오후 9:29,포항 ‘두호 SK뷰 푸르지오’ 657가구 일반분양,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두호 SK뷰 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('657가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
1,2019.07.21. 오후 9:28,청량리4구역 ‘롯데캐슬 SKYL65’ 복합단지,"[('청량리4구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬 SKYL65', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O')]"
2,2019.07.21. 오후 9:28,경기 광주 ‘오포 더샵 센트럴포레’ 내달 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오포 더샵 센트럴포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
3,2019.07.21. 오후 9:27,서울 중구 오장동 오피스텔 ‘동대문 오팰리오’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동대문 오팰리오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
4,2019.07.21. 오후 9:23,김현미김현아 일산 집값 두고 연일 공방,"[('김현미', 'PERSON'), ('김현아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('두고', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
5,2019.07.21. 오후 8:01,분양가상한제 문제는 실효성이야,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문제는', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성이야', 'O')]"
6,2019.07.21. 오후 7:40, 서울 주택매매 소비심리지수 8개월 만에 상승 ,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
7,2019.07.21. 오후 7:25, ‘일산 아파트 공시가격’ 논란…총선 의식한 공방 ,"[('‘', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('의식한', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
8,2019.07.21. 오후 6:51,로또단지 기다리자… 9개월간 100만명 이상 청약통장 가입,"[('로또단지', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리자…', 'O'), (' ', 'O'), ('9개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('100만명 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
9,2019.07.21. 오후 6:51,6월 주택매매 소비심리 128.3… 최고수준 회복,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('128.3', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('최고수준', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
10,2019.07.21. 오후 6:51,재건축 가격 상승률 반토막… 분양가 상한제 약발 통했나,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('통했나', 'O')]"
11,2019.07.21. 오후 6:51,요즘 청량리 역세권 ‘최대어’는… 분양일정 본격 돌입한 ‘대세단지’,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최대어’는…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대세단지’', 'O')]"
12,2019.07.21. 오후 6:48,서울시 전월세보증금 30% 지원 장기안심주택 2500호 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전월세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2500호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
13,2019.07.21. 오후 6:48,LH 신규 공공주택지구 기업인 재정착 지원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택지구', 'O'), (' ', 'O'), ('기업인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('재정착', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
14,2019.07.21. 오후 6:47,마곡MICE복합단지 감평평가 후 8월 재공모,"[('마곡MICE복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('감평평가', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재공모', 'O')]"
15,2019.07.21. 오후 6:47,집크기 두배인데 값은 70%… 부자들 큰집쇼핑 나섰다,"[('집크기', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), ('인데', 'O'), (' ', 'O'), ('값은', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('큰집쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
16,2019.07.21. 오후 6:36,성북3구역 재개발도 서울시 직권해제 무효,"[('성북', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직권해제', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
17,2019.07.21. 오후 6:32,반값 분양가 기대심리… 꿈틀거린 전셋값,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('기대심리…', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀거린', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O')]"
18,2019.07.21. 오후 6:32,포스코건설 강원도 삼척서 의료봉사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼척', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('의료봉사', 'O')]"
19,2019.07.21. 오후 5:59,분양가상한제 혼자 오진 않는다… 정부 어떤 패키지 내놓을까,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혼자', 'O'), (' ', 'O'), ('오진', 'O'), (' ', 'O'), ('않는다…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('패키지', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓을까', 'O')]"
20,2019.07.21. 오후 5:41,자산가 법인설립해 아파트 대거 매입...양도세 회피 위해...매물 잠김 심해질듯,"[('자산가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('법인설립해', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('매입...', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회피', 'O'), (' ', 'O'), ('위해...매물', 'O'), (' ', 'O'), ('잠김', 'O'), (' ', 'O'), ('심해질듯', 'O')]"
21,2019.07.21. 오후 5:31,절세 최대화 노려 사들인 매물 장기보유...시장왜곡,"[('절세', 'O'), (' ', 'O'), ('최대화', 'O'), (' ', 'O'), ('노려', 'O'), (' ', 'O'), ('사들인', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('장기보유...시장왜곡', 'O')]"
22,2019.07.21. 오후 5:30,상한제 카드에도 더 오르는 강남 집값 규제의 역설,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('카드에도', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('규제의', 'O'), (' ', 'O'), ('역설', 'O')]"
23,2019.07.21. 오후 5:28,서울 주택매매 심리 8개월 만에 상승 전환,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
24,2019.07.21. 오후 5:28,강서구 등촌 두산위브도 로또 분양가,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O')]"
25,2019.07.21. 오후 5:27,분양주택 안 부러운 중산층 임대 내놓을 것,"[('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('부러운', 'O'), (' ', 'O'), ('중산층', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
26,2019.07.21. 오후 5:27,청량리역 롯데캐슬 출격,"[('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출격', 'O')]"
27,2019.07.21. 오후 5:27,LH 신규 공공택지 내 기업인 조기 재정착 지원 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('기업인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('재정착', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
28,2019.07.21. 오후 5:27,성북3구역 재개발도 서울시 직권해제 무효,"[('성북', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직권해제', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
29,2019.07.21. 오후 5:27,헬리오시티 보류지 5가구 일괄매각..입찰참가 땐 최소 80억 현금 필요,"[('헬리오시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보류지', 'O'), (' ', 'O'), ('5가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일괄매각..입찰참가', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('80억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
30,2019.07.21. 오후 5:26,매물 거두고 호가 올리고..금리 내리자 집값도 꿈틀,"[('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거두고', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('올리고..금리', 'O'), (' ', 'O'), ('내리자', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
31,2019.07.21. 오후 5:25,분양캘린더 청량리역 롯데캐슬 SKYL65 등 이번주 3477가구 청약,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 SKYL65', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3477가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
32,2019.07.21. 오후 5:21,김현미김현아 일산 공시가 현실화율 두고 공방,"[('김현미', 'PERSON'), ('김현아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화율', 'O'), (' ', 'O'), ('두고', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
33,2019.07.21. 오후 5:06,대구 미니재건축 전성시대…도심 24곳서 사업 속도 낸다,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미니재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대…도심', 'O'), (' ', 'O'), ('24곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
34,2019.07.21. 오후 5:01,경기 의왕시 정비사업 봇물…2026년까지 1만7000가구 공급,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의왕시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), ('2026년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
35,2019.07.21. 오후 5:01,새 아파트 선호 수도권 확산…용인·과천 등 분양권값 꿈틀,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확산…', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
36,2019.07.21. 오후 4:59,청량리역 롯데캐슬 25일 1순위 청약…후분양 1호 과천 모델하우스 문 열어,"[('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
37,2019.07.21. 오후 4:58,김현미김현아 일산 집값 놓고 연일 공방…총선 전초전종합2보,"[('김현미', 'PERSON'), ('김현아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('공방…', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전초전종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
38,2019.07.21. 오후 4:54,김현미 vs 김현아…일산 집값 놓고 공방 벌이는 이유,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('김현아', 'PERSON'), ('…', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O'), (' ', 'O'), ('벌이는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
39,2019.07.21. 오후 4:51,“현금 부자들의 잔치될 것”…‘양날의 칼’ 분양가 상한제 확대에 ‘술렁’,"[('“현금', 'O'), (' ', 'O'), ('부자들의', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치될', 'O'), (' ', 'O'), ('것”…‘양날의', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘술렁’', 'O')]"
40,2019.07.21. 오후 4:42,분양가상한제 변수에 ‘반등 진앙’ 재건축 거래는 위축,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('변수에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반등', 'O'), (' ', 'O'), ('진앙’', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
41,2019.07.21. 오후 4:41,금리인하 덕 보나…오피스텔 투자 관심 솔솔,"[('금리인하', 'O'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('보나…오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
42,2019.07.21. 오후 4:24,광역시 비규제지역 청약률 고공행진,"[('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
43,2019.07.21. 오후 4:23,줌인김현미·김현아 일산 집값 놓고 설전…누구 말이 맞나,"[('줌인', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('김현아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('설전…누구', 'O'), (' ', 'O'), ('말이', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O')]"
44,2019.07.21. 오후 4:22,여름 휴가철 집 비우기 겁난다면 철통 보안 아파트 어때요,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('비우기', 'O'), (' ', 'O'), ('겁난다면', 'O'), (' ', 'O'), ('철통', 'O'), (' ', 'O'), ('보안', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
45,2019.07.21. 오후 4:10,서울 주택매매 심리 8개월 만에 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
46,2019.07.21. 오후 4:10,서울 주택매매 심리 8개월 만에 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
47,2019.07.21. 오후 4:09,서울 주택매매 심리 8개월만에 상승 전환,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
48,2019.07.21. 오후 4:09,서울 주택매매 심리 8개월만에 상승 전환,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
49,2019.07.21. 오후 4:09,서울 주택매매 심리 8개월만에 상승 전환,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
50,2019.07.21. 오후 3:57,반값아파트로 인생역전 꿈꾼다…로또 청약 대기수요에 전셋값·청약통장 ↑,"[('반값아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('인생역전', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾼다…로또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대기수요에', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값·청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
51,2019.07.21. 오후 3:42,국토부 철도부품 3종 개발해 철도차량 국산화율 90% 달성,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도부품', 'O'), (' ', 'O'), ('3종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발해', 'O'), (' ', 'O'), ('철도차량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국산화율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
52,2019.07.21. 오후 3:18,김현미김현아 일산 집값 놓고 연일 공방…총선 전초전종합,"[('김현미', 'PERSON'), ('김현아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('공방…', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전초전종합', 'O')]"
53,2019.07.21. 오후 2:51,상가정보연구소 임대대행 컨설팅 서비스 실시,"[('상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대대행', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
54,2019.07.21. 오후 2:49,부영그룹 무주덕유산리조트 셀프 그릴존 운영,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무주덕유산리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('셀프', 'O'), (' ', 'O'), ('그릴존', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
55,2019.07.21. 오후 2:48,청량리역 주상복합 맏형 ‘롯데캐슬 SKYL65’ 모델하우스 북적,"[('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('맏형', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬 SKYL65', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
56,2019.07.21. 오후 2:43,강남 대형 평형 인기 크기 2배인데 가격은 불과 37% 높아,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('크기', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('인데', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('불과', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
57,2019.07.21. 오후 2:31,이상현 기자의 모델하우스 탐방기 강북 랜드마크 ‘청량리역 롯데캐슬 SKYL65’,"[('이상현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방기', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 SKYL65', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
58,2019.07.21. 오후 2:30,서울 아파트 매수세 올 들어 최고치,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
59,2019.07.21. 오후 2:23,서울 주택매매 심리 8개월 만에 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
60,2019.07.21. 오후 2:19,서울 주택매매 심리 8개월 만에 상승 전환,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
61,2019.07.21. 오후 2:18,서울 주택매매 심리 상승 국면 전환,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('국면', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
62,2019.07.21. 오후 2:18,서울 주택매매 심리 8개월 만에 상승 국면 전환,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('국면', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
63,2019.07.21. 오후 2:16,서울 주택매매 심리 8개월 만에 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
65,2019.07.21. 오후 2:08,서울시 전월세보증금 30% 지원하는 장기안심주택 2500호 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전월세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2500호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
66,2019.07.21. 오후 2:02,로또 기다리자…청약통장 가입자 2300만명 돌파,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리자…청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('2300만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
67,2019.07.21. 오후 1:58,서울시 스마트시티 시범단지 마곡에 리빙랩 프로젝트 5개 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('리빙랩 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
68,2019.07.21. 오후 1:47,3기 신도시 민심 달래기…기업 이전대책 연구 나선 LH,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('민심', 'O'), (' ', 'O'), ('달래기…기업', 'O'), (' ', 'O'), ('이전대책', 'O'), (' ', 'O'), ('연구', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION')]"
69,2019.07.21. 오후 1:47,서울 전세가 꿈틀…아크로리버파크 전용 84㎡ 두달새 1억 껑충,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), ('아크로리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
70,2019.07.21. 오후 1:47,부영그룹 무주덕유산리조트 휴가철 맞이 ‘셀프 그릴존’ 운영,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무주덕유산리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘셀프', 'O'), (' ', 'O'), ('그릴존’', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
71,2019.07.21. 오후 1:37,전월세보증금 30% 지원 서울시 장기안심주택 2500가구 공급,"[('전월세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
72,2019.07.21. 오후 1:27,부동산 알쏭달쏭 민간택지 분양가상한제 도입 긴장하는 재건축 조합,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장하는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O')]"
73,2019.07.21. 오후 1:17,청량리역 롯데캐슬 SKYL65 견본주택 북적 3일간 3만명 방문,"[('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 SKYL65', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
74,2019.07.21. 오후 1:11,‘최대 6000만원’ 무이자 지원…장기안심주택 2500가구 모집,"[('‘최대', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만원', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
75,2019.07.21. 오후 12:53,포스코건설 삼척 지역주민·다문화가정에 의료봉사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주민', 'CIVILIZATION'), ('·다문화가정에', 'O'), (' ', 'O'), ('의료봉사', 'O')]"
76,2019.07.21. 오후 12:50, LH 신규 공공주택지구 기업인 재정착 지원 총력,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택지구', 'O'), (' ', 'O'), ('기업인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('재정착', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
77,2019.07.21. 오후 12:42,LH 신규 공공주택지구 기업인 재정착 지원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택지구', 'O'), (' ', 'O'), ('기업인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('재정착', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
78,2019.07.21. 오후 12:35,심상찮은 청량리역 롯데캐슬…비오고 더운데 3만명 북적,"[('심상찮은', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('…비오고', 'O'), (' ', 'O'), ('더운데', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
79,2019.07.21. 오전 11:50,포스코건설 지역의료 봉사활동 펼쳐,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역의료', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
80,2019.07.21. 오전 11:35,7월 마지막주 전국 3477가구 분양,"[('7월 마지막주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3477가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
81,2019.07.21. 오전 11:33,LH 공공주택지구내 기업인 재정착 지원 나선다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('기업인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('재정착', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
82,2019.07.21. 오전 11:25,서울 아파트 전셋값 꿈틀…강남권 두달새 5천만∼1억원 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5천만∼1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
83,2019.07.21. 오전 11:21,부영그룹 중복 앞두고 임직원에 몸보신 육계 지급,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중복', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몸보신', 'O'), (' ', 'O'), ('육계', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
85,2019.07.21. 오전 11:14,포스코건설 강원도 삼척서 의료봉사활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼척', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('의료봉사활동', 'O')]"
86,2019.07.21. 오전 11:09,국토부UN 해비타트와 도시재생 글로벌 인재 양성 ,"[('국토부UN', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해비타트와', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('인재', 'O'), (' ', 'O'), ('양성', 'O')]"
87,2019.07.21. 오전 11:07,포스코건설 삼척 지역주민·다문화가정 500여명에게 무료 의료봉사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주민', 'CIVILIZATION'), ('·다문화가정', 'O'), (' ', 'O'), ('500여명', 'QUANTITY'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('의료봉사', 'O')]"
88,2019.07.21. 오전 11:01,고속철도 국산부품 개발…648억원 수입대체 효과 기대,"[('고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국산부품', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('648억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수입대체', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
89,2019.07.21. 오전 11:01,국토부·유엔 해비타트 도시재생 글로벌 인재 키운다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('유엔 해비타트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('인재', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
90,2019.07.21. 오전 11:00,지난 10일간 주요 부동산거래,"[('지난 10일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O')]"
91,2019.07.21. 오전 11:00,국토부진흥원 철도부품 국산화 박차,"[('국토부진흥원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도부품', 'O'), (' ', 'O'), ('국산화', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
92,2019.07.21. 오전 11:00,국토부UN해비타트 맞손 도시재생 글로벌 인재 키운다,"[('국토부UN해비타트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞손', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('인재', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
93,2019.07.21. 오전 11:00,철도부품 국산화 한걸음… 648억 수입대체 효과,"[('철도부품', 'O'), (' ', 'O'), ('국산화', 'O'), (' ', 'O'), ('한걸음', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('648억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수입대체', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
94,2019.07.21. 오전 11:00,LH 3기 신도시 기업이전대책 수립 착수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('기업이전대책', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
96,2019.07.21. 오전 11:00,LH  3기신도시 기업 재정착 돕는다…지원 용역 착수 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('재정착', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는다…지원', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
97,2019.07.21. 오전 11:00,국토부유엔 해비타트 맞손 도시재생 글로벌 인재 키운다,"[('국토부유엔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해비타트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞손', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('인재', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
98,2019.07.21. 오전 11:00,국토부진흥원 중소기업 개발 철도부품 국산화,"[('국토부진흥원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('철도부품', 'O'), (' ', 'O'), ('국산화', 'O')]"
99,2019.07.21. 오전 11:00,국토부UN해비타트 도시재생 글로벌인재 키운다,"[('국토부UN해비타트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌인재', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
100,2019.07.21. 오전 11:00,中企 개발 철도부품 SR 구매 합의…648억원 수입대체 효과,"[('中企', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('철도부품', 'O'), (' ', 'O'), ('SR', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구매', 'O'), (' ', 'O'), ('합의…', 'O'), ('648억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수입대체', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
101,2019.07.21. 오전 11:00,정부 지원받아 철도부품 개발 648억 수입대체 효과 거둬 ,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지원받아', 'O'), (' ', 'O'), ('철도부품', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('648억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수입대체', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('거둬', 'O')]"
102,2019.07.21. 오전 10:47,상한제 약발 통했나…서울 재건축 상승률 반토막,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('통했나…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
103,2019.07.21. 오전 10:37,전국 3954가구 분양… 청량리역 롯데캐슬 등 주목,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3954가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
104,2019.07.21. 오전 10:36,분양가상한→집값 안정 정책 경로 이번에도 먹힐까,"[('분양가상한→집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('경로', 'O'), (' ', 'O'), ('이번에도', 'O'), (' ', 'O'), ('먹힐까', 'O')]"
105,2019.07.21. 오전 10:12,李총리 카타르서 우리 기업·청년 격려…수주지원까지 광폭행보,"[('李', 'PERSON'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('기업·청년', 'O'), (' ', 'O'), ('격려…수주지원까지', 'O'), (' ', 'O'), ('광폭행보', 'O')]"
106,2019.07.21. 오전 10:10,이낙연 총리 카타르 담수복합발전소 방문해 “삼성물산 자랑스러워”,"[('이낙연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('담수복합발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방문해', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자랑스러워”', 'O')]"
107,2019.07.21. 오전 10:01,녹지 품은 숲세권 단지 희소성 커 매매가·청약경쟁률↑,"[('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가·청약경쟁률↑', 'O')]"
108,2019.07.21. 오전 9:50,서울 주택 매매심리 9·13 대책 이후 최고 수준,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매심리', 'O'), (' ', 'O'), ('9·13 대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
109,2019.07.21. 오전 9:17,김현미김현아 지역구 일산 집값 놓고 진실 공방…속내는,"[('김현미', 'PERSON'), ('김현아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지역구', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('진실', 'O'), (' ', 'O'), ('공방…속내는', 'O')]"
110,2019.07.21. 오전 9:01,경기도 12개 택지지구 입주지원협의회 상반기 민원 38건 해결,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('입주지원협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('38건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
111,2019.07.21. 오전 9:00,김하나의 R까기 고개드는 미분양 터져나오는 불완전 판매,"[('김하나', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('R까기', 'O'), (' ', 'O'), ('고개드는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('터져나오는', 'O'), (' ', 'O'), ('불완전', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
112,2019.07.21. 오전 8:57,김현아式 공시가격 현실화율 계산법 틀렸다 반박 나선 김현미,"[('김현아', 'PERSON'), ('式', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화율', 'O'), (' ', 'O'), ('계산법', 'O'), (' ', 'O'), ('틀렸다', 'O'), (' ', 'O'), ('반박', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON')]"
113,2019.07.21. 오전 8:57,7월 넷째주 전국 3954가구 분양…견본주택 8곳 개관,"[('7월 넷째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3954가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
114,2019.07.21. 오전 8:40,스타 어디집¿｜김수현 아파트 군대 가 있는 동안 5억 올랐다,"[('스타', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('어디집¿｜', 'O'), ('김수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('군대', 'O'), (' ', 'O'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('동안', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
115,2019.07.21. 오전 8:14,서울 주택매매 심리 8개월 만에 상승 국면 돌아섰다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('국면', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아섰다', 'O')]"
116,2019.07.21. 오전 8:11,서울 주택매매 심리 상승 국면 전환...한달새 19.8P 급등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('국면', 'O'), (' ', 'O'), ('전환...', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('19.8P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
117,2019.07.21. 오전 8:11,김현미김현아 일산 집값 놓고 연일 공방…총선 전초전,"[('김현미', 'PERSON'), ('김현아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('공방…', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전초전', 'O')]"
118,2019.07.21. 오전 8:00,2번 유찰된 ‘땅값 1조’ 마곡 MICE복합단지 8월 재공모,"[('2번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('MICE복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재공모', 'O')]"
119,2019.07.21. 오전 7:33,서울 주택매매 심리 8개월 만에 상승 국면으로 전환,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('국면으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
120,2019.07.21. 오전 7:08,줄잇는 도심 정비구역 해제…주택 수급 불균형 우려,"[('줄잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수급', 'O'), (' ', 'O'), ('불균형', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
121,2019.07.21. 오전 7:01,추가 금리인하론 확산…효과없이 집값만 자극 반론도,"[('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('금리인하론', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…효과없이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값만', 'O'), (' ', 'O'), ('자극', 'O'), (' ', 'O'), ('반론도', 'O')]"
122,2019.07.21. 오전 7:01,집코노미TV 부자되는 비법은요… 아파트로 2000억 번 회장님의 조언,"[('집코노미TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부자되는', 'O'), (' ', 'O'), ('비법은요…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('2000억 번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('님의', 'O'), (' ', 'O'), ('조언', 'O')]"
123,2019.07.21. 오전 7:00,르포밥집 대신 화장품가게…대학가 젠트리피케이션 직격탄,"[('르포밥집', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('화장품가게…대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('젠트리피케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
124,2019.07.21. 오전 5:04,과천 3.3㎡당 4000만원…분양가 천장 뚫렸다,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), ('…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('천장', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫렸다', 'O')]"
125,2019.07.21. 오전 1:51,『하루 만에 끝내는 베트남 대박투자』북 콘서트 및 저자 사인회,"[('『', 'O'), ('하루 만에 끝내는 베트남 대박투자', 'ARTIFACT'), ('』북', 'O'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('저자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사인회', 'O')]"
126,2019.07.21. 오전 12:00,서혜진의 글로벌부동산英에도 퍼지는 임대료 통제,"[('서혜진', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌부동산英에도', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼지는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('통제', 'O')]"
127,2019.07.22. 오후 9:28,원빈♥이나영 삼성동 주택에 새둥지…50억70억대 추정,"[('원빈', 'PERSON'), ('♥', 'O'), ('이나영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('새둥지…', 'O'), ('50억70억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추정', 'O')]"
128,2019.07.22. 오후 8:34,서희건설 화성시청역 서희스타힐스 초역세권 대단지로 주목,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
129,2019.07.22. 오후 8:20, 궁금증톡 ‘로또 아파트’ 막을 전매제한 효과는… ,"[('궁금증톡', 'O'), (' ', 'O'), ('‘로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('막을', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는…', 'O')]"
130,2019.07.22. 오후 6:32,대우건설 1459억 부산 괴정3구역 재건축 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1459억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('괴정', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
131,2019.07.22. 오후 6:32,역대급 규제에 거래절벽 확산…오피스텔·일반주택도 매매 급감,"[('역대급', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…오피스텔·일반주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
132,2019.07.22. 오후 6:32,입주권 거래 활기 띠는 준강남권 … 과천 새 아파트 최고 1.5억 올랐다,"[('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('띠는', 'O'), (' ', 'O'), ('준', 'LOCATION'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
133,2019.07.22. 오후 6:32,규제 피한 후분양단지 분양가 4000만원 육박,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
134,2019.07.22. 오후 6:30,상반기 서울 주택 거래량 급감…아파트 반토막 ,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반토', 'QUANTITY'), ('막', 'O')]"
135,2019.07.22. 오후 6:30,공시가격 신뢰 추락은 시스템 문제…감정평가사가 나서야,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('추락은', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('문제…', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('나서야', 'O')]"
136,2019.07.22. 오후 6:29,재기 시동건 워크아웃 건설사…사업다각화 숙제,"[('재기', 'O'), (' ', 'O'), ('시동건', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사…사업다각화', 'O'), (' ', 'O'), ('숙제', 'O')]"
137,2019.07.22. 오후 6:28,시그널 대림산업 아크로 서울포레 오피스·상업시설 통매각 추진,"[('시그널', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업 아크로 서울포레 오피스', 'ARTIFACT'), ('·상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('통매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
138,2019.07.22. 오후 6:26,1종 국민주택채권 발행금리 연 1.25%로 인하,"[('1종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민주택채권', 'O'), (' ', 'O'), ('발행금리', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('1.25%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
139,2019.07.22. 오후 6:25,머니 부동산QA 新 잔액 코픽스로 대출 갈아타야 할까,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산QA', 'O'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), (' ', 'O'), ('잔액', 'O'), (' ', 'O'), ('코픽스로', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타야', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O')]"
140,2019.07.22. 오후 6:20,서울 도심 오피스보단 지식산업센터…김포 마스터비즈파크에 눈독,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스보단', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터…', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마스터비즈파크', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
141,2019.07.22. 오후 6:17,1%대 수익률 상가 접고 4%대 오피스텔로 이동하나,"[('1%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('접고', 'O'), (' ', 'O'), ('4%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('이동하나', 'O')]"
142,2019.07.22. 오후 6:07,대우건설 부산 괴정3구역 재건축 수주 ‘1459억원 규모’,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('괴정', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1459억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모’', 'O')]"
143,2019.07.22. 오후 6:06,제1종 국민주택채권 발행금리 1.25%로 인하,"[('제1종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('주택채권', 'O'), (' ', 'O'), ('발행금리', 'O'), (' ', 'O'), ('1.25%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
144,2019.07.22. 오후 6:05,국민주택채권 발행금리 연 1.50%→1.25% 인하,"[('국민주택채권', 'O'), (' ', 'O'), ('발행금리', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('1.50%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('1.25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
145,2019.07.22. 오후 6:05,홍철호 “신도시 교통서비스 제공대책 사전수립 의무화”  ,"[('홍철호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('교통서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공대책', 'O'), (' ', 'O'), ('사전수립', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화”', 'O')]"
146,2019.07.22. 오후 6:04,경실련 분양가상한제 집값안정되고 바가지 분양 줄어,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값안정되고', 'O'), (' ', 'O'), ('바가지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
147,2019.07.22. 오후 5:55,SH공사 주거정책 청년 전문가 과정 수료식 개최,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거정책', 'O'), (' ', 'O'), ('청', 'CIVILIZATION'), ('년 전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('수료식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
148,2019.07.22. 오후 5:53,시그널 대우건설 매각 속도내나..호텔·리조트 다시 매물로,"[('시그널', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('속도내나..', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔·리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('매물로', 'O')]"
149,2019.07.22. 오후 5:49,분양가상한제 불똥 전세값 상승에 옮겨붙었다,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨붙었다', 'O')]"
150,2019.07.22. 오후 5:49,1순위 마감순천 한신더휴 23일부터 3일간 정당계약,"[('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O')]"
151,2019.07.22. 오후 5:49,대우건설 부산 괴정3구역 재건축 시공사에 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('괴정', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
152,2019.07.22. 오후 5:49,그룹 내 유휴부지를 수익형 부동산으로 롯데자산개발 롯데마트 화명점 복합개발,"[('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('유휴부지를', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데마트 화명점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O')]"
153,2019.07.22. 오후 5:37,대우건설 부산 괴정3구역 재건축 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('괴정', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
154,2019.07.22. 오후 5:33,마곡 스마트시티선 자율주행 로봇이 음식배달해요,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자율주행', 'O'), (' ', 'O'), ('로봇', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('음식배달해요', 'O')]"
155,2019.07.22. 오후 5:33,디자인 특화하라는데...스카이브리지 또 규제,"[('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('특화하라는데...', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이브리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
156,2019.07.22. 오후 5:31,대우건설 ‘괴정3구역 재건축정비사업’ 시공자로 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('괴정3구역 재건축정비사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시공자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
157,2019.07.22. 오후 5:30,저렴한 공공분양 3300가구 집주인 찾는다,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
158,2019.07.22. 오후 5:29,용산정비창 전면 1 재개발 재개,"[('용산정비창', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
159,2019.07.22. 오후 5:26,호반장학재단 전남대에 도서관 건립 기금 전달,"[('호반장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남대', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('기금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
160,2019.07.22. 오후 5:25,올해 상반기 서울 주택 거래 4.2만건…전년比 반토막,"[('올해 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('4.2만건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'O')]"
161,2019.07.22. 오후 5:21,3년만의 기준금리 인하 부동산 시장에 영향 미칠까,"[('3년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('미칠까', 'O')]"
162,2019.07.22. 오후 5:19,분양가 비싸다…정비사업 후분양 잇달아 유찰,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다…정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
163,2019.07.22. 오후 5:18,서울까지 20분대 ‘오포 더샵 센트럴포레’ 주목 받는 이유는,"[('서울', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('20분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오포 더샵 센트럴포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
164,2019.07.22. 오후 5:17,강북분양가 강남권 넘는 기현상 나오나,"[('강북', 'LOCATION'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('기현상', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나', 'O')]"
165,2019.07.22. 오후 5:17,자율주행 로봇이 음식 배달…마곡 스마트시티 실험 시작,"[('자율주행', 'TERM'), (' ', 'O'), ('로봇', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('음식', 'O'), (' ', 'O'), ('배달…', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('실험', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
166,2019.07.22. 오후 5:17,로또 분양 기대심리에…전셋값 꿈틀,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기대심리에…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
167,2019.07.22. 오후 5:17,대우건설 재건축·재개발 수주 봇물,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
168,2019.07.22. 오후 5:17,매경비즈수목건축 소규모 주택정비사업과정,"[('매경비즈수목', 'ORGANIZATION'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모 주택정비사업', 'TERM'), ('과정', 'O')]"
169,2019.07.22. 오후 5:17,집값 비싼 강남구 편의점 최다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('편의점', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
170,2019.07.22. 오후 5:15,높아지는 강남 보유세…똘똘한 한 채도 年1000만원 넘을 듯,"[('높아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('…똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
171,2019.07.22. 오후 5:14,감정가 900만원짜리 무인도가 보물섬…경매 열기 후끈,"[('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무인도가', 'O'), (' ', 'O'), ('보물섬…경매', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
172,2019.07.22. 오후 5:12,영등포 대림현대3차 리모델링 본격화,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림현대', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
173,2019.07.22. 오후 4:59,경실련 분양가상한제 집값 안정시켜…조속히 시행해야,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정시켜…조속히', 'O'), (' ', 'O'), ('시행해야', 'O')]"
174,2019.07.22. 오후 4:47,SM우방 2019 사랑나눔 사회공헌대상 환경부장관상 수상,"[('SM우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사랑나눔 사회공헌대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('환경부장관상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
175,2019.07.22. 오후 4:39,한신공영 순천 한신더휴 2325일 계약 진행,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2325일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
176,2019.07.22. 오후 4:36,제일기획 영업이익 20% 증가…해외 광고사업 중심 성장종합,"[('제일기획', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…해외', 'O'), (' ', 'O'), ('광고사업', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('성장종합', 'O')]"
177,2019.07.22. 오후 4:32,시그널 송도 쉐라톤사이판 라오라오 리조트 매각 시동,"[('시그널', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쉐라톤사이판', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오라오 리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
178,2019.07.22. 오후 4:30,코레일 철도서비스 개선 아이디어 공모전 ,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어 공모전', 'EVENT')]"
179,2019.07.22. 오후 4:25,대한항공 필리핀에서 사랑의 집 짓기 봉사활동 펼쳐,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
180,2019.07.22. 오후 4:22,현장거주지로 거듭난 ‘청량리역’… 롯데캐슬 스카이L6 분양,"[('현장거주지로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청량리역', 'LOCATION'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 스카이L6', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
181,2019.07.22. 오후 4:20,한국플랜트산업협회 플랜트 전문인력양성과정 교육생 사전모집 ,"[('한국플랜트산업협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력양성과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사전모집', 'O')]"
182,2019.07.22. 오후 4:18,대림산업 협력업체 CEO 대상 안전체험 교육 실시…안전도 상생협력의 필수조건,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('안전체험', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시…안전도', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력의', 'O'), (' ', 'O'), ('필수조건', 'O')]"
183,2019.07.22. 오후 4:13,현대건설 힐스테이트 과천 중앙 8월 분양 예정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
184,2019.07.22. 오후 4:07,코레일 내달 9일까지 철도서비스 고객제안 공모전,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 9일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철도서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('고객제안 공모전', 'EVENT')]"
185,2019.07.22. 오후 4:00,제일기획 2분기 영업이익 694억원…19.2% 증가,"[('제일기획', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('694억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('19.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
186,2019.07.22. 오후 3:59,쉐어하우스시장 120% 성장…가성비·안정성 장점,"[('쉐어하우스시장', 'O'), (' ', 'O'), ('120%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성장…가성비·안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O')]"
187,2019.07.22. 오후 3:54,코레일 고객 서비스 제안 공모.. 이용자 의견 반영 ,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('공모..', 'O'), (' ', 'O'), ('이용자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
188,2019.07.22. 오후 3:53,대우건설 ‘괴정3구역 재건축정비사업’ 시공사 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('괴정3구역 재건축정비사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
189,2019.07.22. 오후 3:53,주택 실수요도 위축..올해 상반기 연립·다세대 거래량 31%↓,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요도', 'O'), (' ', 'O'), ('위축..', 'O'), ('올해 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('31%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
190,2019.07.22. 오후 3:52,호반장학재단 전남대 디지털 도서관 건립 기금 5억 원 전달,"[('호반장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디지털 도서관', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('기금', 'O'), (' ', 'O'), ('5억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
191,2019.07.22. 오후 3:49,연중무휴 주 7일 상권…인천테크노밸리 U1 플렉스’ 상업시설 분양,"[('연중무휴', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상권…', 'O'), ('인천테크노밸리 U1 플렉스', 'ARTIFACT'), (""'상업시설"", 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
192,2019.07.22. 오후 3:45, 한국수자원공사 공정문화 확산 위한 아이디어 공모 ,"[('한국수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공정문화', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
193,2019.07.22. 오후 3:44,로또분양·공급 위축·집값 상승 등 ‘분양가상한제’ 부작용 과연 그럴까···,"[('로또분양·공급', 'O'), (' ', 'O'), ('위축·집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('과연', 'O'), (' ', 'O'), ('그럴까···', 'O')]"
194,2019.07.22. 오후 3:42,브라이튼 여의도 오피스텔 분양...금리인하 수혜볼까,"[('브라이튼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양...금리인하', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜볼까', 'O')]"
195,2019.07.22. 오후 3:37,봐봐 홈 TV 부린이를 위한 청량리역 롯데캐슬 청약 전략 뽀개기 ,"[('봐봐', 'O'), (' ', 'O'), ('홈 TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부린이를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('뽀개기', 'O')]"
196,2019.07.22. 오후 3:35,롯데자산개발 계열사 저활용 부지 활용한 개발사업 나서,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('저활용', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
197,2019.07.22. 오후 3:34,호반장학재단 전남대 디지털도서관 건립기금 5억원 기부,"[('호반장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디지털도서관', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건립기금', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
198,2019.07.22. 오후 3:23,대림산업 협력업체 CEO 안전체험 교육 실시,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('안전체험', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
199,2019.07.22. 오후 3:18,SH공사 주거정책 청년전문가 과정 수료식 개최,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거정책', 'O'), (' ', 'O'), ('청년전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('수료식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
200,2019.07.22. 오후 3:16,정부 추가 규제 앞두고 분양시장 속도전…하반기 확정 사업장 눈길,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('속도전…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
201,2019.07.22. 오후 3:13,청약에 1만명 몰린 순천 한신더휴 2325일 계약 시행,"[('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2325일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
202,2019.07.22. 오후 3:11,개포동 재개발 개포주공5단지 ... 희소가치에 인기↑,"[('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('희소가치에', 'O'), (' ', 'O'), ('인기↑', 'O')]"
203,2019.07.22. 오후 3:06,대우건설 ‘1459억 규모’ 부산 괴정3구역 재건축사업 시공사 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1459억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모’', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('괴정', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
204,2019.07.22. 오후 3:03,서울에서 편의점 가장 많은 곳은 강남구,"[('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('편의점', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION')]"
205,2019.07.22. 오후 3:03,호반장학재단 전남대 디지털 도서관 건립 기금 전달,"[('호반장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디지털 도', 'TERM'), ('서관', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('기금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
206,2019.07.22. 오후 3:02,분양가 천장 뚫은 과천…새 아파트 입주권 최고 1억5000만원↑,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('천장', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫은', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('…새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억5000만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
207,2019.07.22. 오후 3:02,뛰는 정부 위에 나는 시장…규제 피해 천장 뚫은 고분양가,"[('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위에', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('천장', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫은', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O')]"
208,2019.07.22. 오후 2:59,인천국제공항 4단계 건설사업 입찰비리 의혹 압수수색,"[('인천국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰비리', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
209,2019.07.22. 오후 2:58,‘VR·홀로그램과 철거 폐자재의 조화’ SK건설 ‘SK뷰’ 견본주택,"[('‘', 'O'), ('VR', 'STUDY_FIELD'), ('·홀로그', 'STUDY_FIELD'), ('램과', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('폐자재의', 'O'), (' ', 'O'), ('조화’', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
210,2019.07.22. 오후 2:56,무주택 실수요만 청약할 수 있는 공공분양 또 어디 나오나요,"[('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요만', 'O'), (' ', 'O'), ('청약할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나요', 'O')]"
211,2019.07.22. 오후 2:55,기준금리 1.5%대 인하... ‘빌리브 인테라스’ 오피스텔 투자 가치 높아,"[('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하...', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빌리브 인테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
212,2019.07.22. 오후 2:46,서울시 편의점 수 강남구가 노원구의 4배,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('편의점', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY')]"
213,2019.07.22. 오후 2:44,하남 고양 잇는 스타필드 효과 수혜지 어디...일루미스테이트 관심,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('스타필드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디...', 'O'), ('일루미스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
214,2019.07.22. 오후 2:44,인천공항 시간당 항공기 이·착륙 70대→80대로 향상,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시간당', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이·착륙', 'O'), (' ', 'O'), ('70대', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('80대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('향상', 'O')]"
215,2019.07.22. 오후 2:41,신천안 한성필하우스 에듀타운…청약 후에도 관심 지속…주말 1500명 방문 계속돼,"[('신천안 한성필하우스 에듀타운', 'ARTIFACT'), ('…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('후에도', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('계속돼', 'O')]"
216,2019.07.22. 오후 2:41,서울 중대형 재건축 ‘지지부진’…소규모 주택정비는 활기,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지지부진’…소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정비는', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
217,2019.07.22. 오후 2:40,대림산업 협력업체 CEO 안전체험 교육,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('안전체험', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
218,2019.07.22. 오후 2:37,의정부 집값 올리는 교통 호재 속…의정부역 센트럴자이위브캐슬 관심,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('속…', 'O'), ('의정부역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴자이위브캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
219,2019.07.22. 오후 2:36,대림산업 협력업체 CEO 안전체험 교육 실시,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('안전체험', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
220,2019.07.22. 오후 2:35,상반기 서울 주택 거래량 40% 감소…아파트 절반 줄었다 ,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
221,2019.07.22. 오후 2:33,셰어하우스 전년比 120%↑…올해 시장규모 500억원대 전망,"[('셰어하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('120%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시장규모', 'O'), (' ', 'O'), ('500억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
222,2019.07.22. 오후 2:31,용산정비창1구역 재개발 재시동…추진위 해임총회 무효,"[('용산정비창', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재시동…추진위', 'O'), (' ', 'O'), ('해임총회', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
223,2019.07.22. 오후 2:30,대우건설 부산 괴정3구역 재건축정비사업  시공사 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('괴정3구역 재건축정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
224,2019.07.22. 오후 2:30,김포 마송택지개발지구 가치 상승 기대감 높아져,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마송택지개발지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
226,2019.07.22. 오후 2:26,호반장학재단 전남대학교 디지털 도서관 건립기금 지원,"[('호반장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남대학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디지털 도서관', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건립기금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
227,2019.07.22. 오후 2:21,가까이서 인프라 다 누린다...올인원 아파트  ‘등촌 두산위브’ 분양,"[('가까이서', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다...', 'O'), (' ', 'O'), ('올인원', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('등촌 두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
228,2019.07.22. 오후 2:17,쌍용건설 신입사원 17명과 장애우 돕기 봉사활동 나서,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('17명', 'QUANTITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('장애우', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
229,2019.07.22. 오후 2:00,올해 셰어하우스 시장규모 500억… 전년대비 120% 성장,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('셰어하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('시장규모', 'O'), (' ', 'O'), ('500억…', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('120%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성장', 'O')]"
230,2019.07.22. 오후 1:59,토지 소유자에 우선매수권 통보 안한 LH 손해배상 책임,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선매수권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통보', 'O'), (' ', 'O'), ('안한', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손해배상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('책임', 'O')]"
231,2019.07.22. 오후 1:56,SH공사 제5회 SH청년건축가 설계공모전 수상작 발표,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제5회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SH청년건축가 설계공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
232,2019.07.22. 오후 1:52,공정률 74% 돌파 ... 신촌그랑자이 시세 급상승 중,"[('공정률', 'O'), (' ', 'O'), ('74%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌', 'ARTIFACT'), ('그랑자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
233,2019.07.22. 오후 1:42,2022년 동해선 부산∼강릉 전 구간 전기철도 고속화…국토부,"[('2022년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동해선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('∼', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('전기철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고속화…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
234,2019.07.22. 오후 1:41,공공기관 건설공사 여성 중소기업 비율 5%로 높여야,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('높여야', 'O')]"
235,2019.07.22. 오후 1:33,호반장학재단 전남대 디지털도서관 건립기금 5억 전달,"[('호반장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디지털도서관', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건립기금', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
236,2019.07.22. 오후 1:30,대림산업 협력업체 CEO 안전체험교육 실시,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('안전체험교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
237,2019.07.22. 오후 1:18,서울시 무주택서민·신혼부부 위한 장기안심주택 2500호 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무주택서민', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2500호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
238,2019.07.22. 오후 1:11,“서울 편의점 수 강남이 노원 4배”…최소 지역은 도봉,"[('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('편의점', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), ('”…최소', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('도봉', 'LOCATION')]"
239,2019.07.22. 오후 1:11,양산 사송신도시 기대감 불붙는다,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사송신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙는다', 'O')]"
240,2019.07.22. 오후 1:05,대림산업 협력업체 CEO 안전체험 교육 ,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('안전체험', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
241,2019.07.22. 오후 1:00,건설업 여성기업우대 실효성 의문…공사 쿼터 5% 도입해야,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('여성기업우대', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('의문…공사', 'O'), (' ', 'O'), ('쿼터', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도입해야', 'O')]"
242,2019.07.22. 오후 12:39,하남 ‘미사강변 오벨리스크 리버스퀘어’ 상가 계약마감 임박,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미사강변 오벨리스크 리버스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('계약마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
243,2019.07.22. 오후 12:02,차별화된 특화설계로 공간활용 우수한 ‘운정신도시 파크 푸르지오’ 분양,"[('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('공간활용', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운정신도시 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
244,2019.07.22. 오후 12:01,여름휴가 5가구중 1가구 안간다…경제적이유 가장 커,"[('여름', 'DATE'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('5가구', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안간다…경제적이유', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
245,2019.07.22. 오전 11:57,서울 편의점 강남구 최다…유동인구 큰 영향,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('편의점', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최다…유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
247,2019.07.22. 오전 11:51,장기용 무더위 날려드립니다,"[('장기용', 'O'), (' ', 'O'), ('무더위', 'O'), (' ', 'O'), ('날려드립니다', 'O')]"
248,2019.07.22. 오전 11:51,청하 스프라이트의 강렬한 상쾌함,"[('청하 스프라이트', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강렬한', 'O'), (' ', 'O'), ('상쾌함', 'O')]"
249,2019.07.22. 오전 11:50,청하 스프라이트 원샷,"[('청하', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('스프라이트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('원샷', 'TERM')]"
250,2019.07.22. 오전 11:49,판교에 들어서는 경기 e스포츠 경기장 위치도,"[('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e스포츠', 'O'), (' ', 'O'), ('경기장', 'O'), (' ', 'O'), ('위치도', 'O')]"
251,2019.07.22. 오전 11:37,헤럴드포럼이영은 토지주택연구원 연구위원이제 도시재생과 도시정비의 콜라보가 필요하다,"[('헤럴드포럼이영은', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('토지주택연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구위원', 'CIVILIZATION'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생과', 'O'), (' ', 'O'), ('도시정비의', 'O'), (' ', 'O'), ('콜라보가', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하다', 'O')]"
252,2019.07.22. 오전 11:37,호반장학재단 전남대 디지털 도서관 건립 기금 5억원 전달,"[('호반장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디지털 도서관', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('기금', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
253,2019.07.22. 오전 11:32,자사고 지정 취소에 강남구 집값 상승률 전국 1위 껑충,"[('자사고', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('취소에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
254,2019.07.22. 오전 11:31, Build Up Korea 2019 지문으로 문 열고 목소리로 조명 조절…‘IoT플랫폼’ 첫 적용,"[('Build', 'O'), (' ', 'O'), ('Up', 'O'), (' ', 'O'), ('Kor', 'LOCATION'), ('ea', 'O'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지문으로', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열고', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리로', 'O'), (' ', 'O'), ('조명', 'O'), (' ', 'O'), ('조절…‘', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), ('플랫폼’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
255,2019.07.22. 오전 11:27,로또 분양 기다리자 기대심리…꿈틀거린 전셋값,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리자', 'O'), (' ', 'O'), ('기대심리…꿈틀거린', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O')]"
256,2019.07.22. 오전 11:25,삼성 vs 마곡 vs 일산…마이스산업 중심지 주도권 ‘쟁탈전’,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('…마이스산업', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('주도권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쟁탈전’', 'O')]"
257,2019.07.22. 오전 11:25,상반기 아파트거래 ‘반토막’…하반기 전망은,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반토', 'QUANTITY'), ('막’…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전망은', 'O')]"
258,2019.07.22. 오전 11:25,입주타임 실수요자 선호하는 중소형 아파트 DMC호반베르디움더포레 4단지 ②단지편,"[('입주타임', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선호하는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('DMC호반베르디움더포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('②단지편', 'O')]"
259,2019.07.22. 오전 11:21,SK건설 홀로그램·VR기술·폐자재 품은 본보기집 선보여,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홀로그램', 'TERM'), ('·', 'O'), ('VR', 'TERM'), ('기술·폐자재', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
260,2019.07.22. 오전 11:16,SH청년건축가 설계공모전 대상에 ‘Housing  Exchange Coop’ 등,"[('SH청년건축가 설계공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('Housing Exchange Coop', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
261,2019.07.22. 오전 11:15,상반기 서울 주택 거래량 급감…아파트 반토막 ,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반토', 'QUANTITY'), ('막', 'O')]"
262,2019.07.22. 오전 11:15,서울시 대학 기숙사 확충 지원…용적률 추가 허용,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
263,2019.07.22. 오전 11:15,서울시 전월세 보증금 30% 지원 2500가구 입주대상자 모집 ,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
264,2019.07.22. 오전 11:15,SH공사 제5회 SH청년건축가 설계공모전 수상작 발표,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제5회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SH청년건축가 설계공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
265,2019.07.22. 오전 11:13,업무지구 상징 ‘편의점’ 강남구에만 1100여개···노원구의 4배,"[('업무지구', 'O'), (' ', 'O'), ('상징', 'O'), (' ', 'O'), ('‘편의점’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('1100여개', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY')]"
266,2019.07.22. 오전 11:12,공정경제 전도사된 LH…공사비 제값 준다 ,"[('공정경제', 'O'), (' ', 'O'), ('전도사', 'OCCUPATION'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('…공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('제값', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
267,2019.07.22. 오전 11:09,서울아파트 상반기 거래량 4.3만건…전년比 절반 뚝,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('4.3만건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
268,2019.07.22. 오전 11:07,포항 영일만신항 하역작업권 갈등 점입가경,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영일만신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하역작업권', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('점입가경', 'O')]"
269,2019.07.22. 오전 11:04,춘래불사춘…서울 아파트 거래절벽 오피스텔·일반주택 확산,"[('춘래불사춘…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔·일반주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
270,2019.07.22. 오전 11:02,광주도시철도 2호선 개통 무등산 생활권으로 주목받는 무등산 골드클래스 2차,"[('광주도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('무등산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('무등산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골드클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
271,2019.07.22. 오전 11:01,동해선 ‘부산강릉’ 전 구간에 전기철도 들어선다,"[('동해선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산강릉', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('구간에', 'O'), (' ', 'O'), ('전기철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
272,2019.07.22. 오전 11:01,여름휴가철 고속도로 7월 27일8월2일 가장 붐빈다,"[('여름', 'DATE'), ('휴가철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('7월 27일', 'DATE'), ('8월2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('붐빈다', 'O')]"
273,2019.07.22. 오전 11:01,올 여름 휴가피크는 7월31일8월4일...동해안 가장 붐빌 듯,"[('올 여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴가피크는', 'O'), (' ', 'O'), ('7월31일8월4일', 'DATE'), ('...', 'O'), ('동해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('붐빌', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
274,2019.07.22. 오전 11:00,국토부 동해선‘부산강릉’ 전 구간 전기철도 설치 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해선', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), ('부산강릉', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('전기철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
275,2019.07.22. 오전 11:00,호반장학재단 전남대 디지털도서관 건립 위해 5억원 지원 ,"[('호반장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디지털', 'TERM'), ('도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
276,2019.07.22. 오전 11:00,동해선 부산강릉 전 구간에 전기철도 들어선다,"[('동해선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산강릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('구간에', 'O'), (' ', 'O'), ('전기철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
277,2019.07.22. 오전 11:00,국토부 휴가철 음주·안전띠 집중단속…특별교통대책 운영,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('음주·안전띠', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속…특별교통대책', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
278,2019.07.22. 오전 11:00,동해선 ‘부산강릉’ 전구간 전철化…4875억 투입 2022년 완공,"[('동해선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산강릉', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전구간', 'O'), (' ', 'O'), ('전철化…', 'O'), ('4875억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('2022년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
279,2019.07.22. 오전 11:00,휴가 차량 31일내달 1일...귀경 다음달 3·4일 몰릴 듯,"[('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), ('내달 1일', 'DATE'), ('...귀경', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 3·4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('몰릴', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
280,2019.07.22. 오전 11:00,부산강릉 동해안 전철타고 한번에 간다,"[('부산강릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
281,2019.07.22. 오전 11:00,2022년 부산강릉 전철 개통…설계용역 착수 ,"[('2022년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산강릉 전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통…설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
282,2019.07.22. 오전 11:00,7말8초 여름휴가 8800만명 이동…국토부 특별교통대책 시행,"[('7말8초', 'TIME'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('8800만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이동…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별교통대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
283,2019.07.22. 오전 10:59,서울주택시장 분양가상한제 시행예고에도 매수심리 꾸준,"[('서울', 'CITY'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행예고에도', 'O'), (' ', 'O'), ('매수심리', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
284,2019.07.22. 오전 10:59,대림산업 150개 협력업체 CEO에 안전체험교육,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('150개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('안전체험교육', 'O')]"
285,2019.07.22. 오전 10:52,김상열 호반 회장 “많은 학생들이 꿈 키우길”…디지털도서관 건립에 5억 전달,"[('김상열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('호반', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“많은', 'O'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('키우길”…디지털도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('건립에', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
286,2019.07.22. 오전 10:48,미분양이면 어때…믿을 건 교통 인프라,"[('미분양이면', 'O'), (' ', 'O'), ('어때…믿을', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O')]"
287,2019.07.22. 오전 10:47,서울 편의점 4곳중 1곳은 강남3구에…2326개 집중,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('편의점', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('에…', 'O'), ('2326개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
288,2019.07.22. 오전 10:46,대우건설 부산 괴정3구역 시공사 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('괴정', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
289,2019.07.22. 오전 10:45,집코노미청량리역 롯데캐슬 SKYL65 시세차익 1억 이상,"[('집코노미청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SKYL65', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 이상', 'QUANTITY')]"
290,2019.07.22. 오전 10:44,서울서 편의점 가장 많은 곳은 강남구..1121개 몰려,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('편의점', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('1121개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
291,2019.07.22. 오전 10:43,쌍용건설 신입사원 장애우 돕기 봉사활동 참여,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장애우', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
292,2019.07.22. 오전 10:42,대우건설 ‘괴정3구역 재건축정비사업’ 시공자 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('괴정3구역 재건축정비사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
293,2019.07.22. 오전 10:41,분양가상한제 압박에 재건축 상승 둔화,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('압박에', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
294,2019.07.22. 오전 10:40,대우건설 1459억 부산 괴정3구역 재건축 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1459억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('괴정', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
295,2019.07.22. 오전 10:40,롯데자산개발 그룹 내 저활용부지 수익형부동산 개발사업 박차,"[('롯데자산개발 그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('저활용부지', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발사', 'TERM'), ('업', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
296,2019.07.22. 오전 10:37,대우건설 부산 괴정3구역 재건축 시공사 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('괴정', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
297,2019.07.22. 오전 10:37,삼성 vs 마곡 vs 일산… 마이스 중심지 전쟁 불붙는다,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('마이스', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙는다', 'O')]"
298,2019.07.22. 오전 10:37,청약열풍 전남 순천 계약까지 완판할까,"[('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약까지', 'O'), (' ', 'O'), ('완판할까', 'O')]"
299,2019.07.22. 오전 10:37,금리인하 부동산시장 여파 크지 않다,"[('금리인하', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('크지', 'O'), (' ', 'O'), ('않다', 'O')]"
300,2019.07.22. 오전 10:34,쌍용건설 신입사원 초록우산 한사랑마을서 봉사,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초록우산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한사랑마을', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
301,2019.07.22. 오전 10:33,쌍용건설 신입사원 중증 장애인 시설서 봉사활동,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중증', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시설서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
302,2019.07.22. 오전 10:33,나만의 집짓기노하우 플랫폼을 통한 빌라 재건축 4편건축 실시설계,"[('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼을', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('4편', 'QUANTITY'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('실시설계', 'O')]"
303,2019.07.22. 오전 10:31,대우건설 부산 괴정3구역 재건축정비사업 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('괴정3구역 재건축정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
304,2019.07.22. 오전 10:30,쌍용건설 신입사원 장애우 돕기 봉사활동 진행,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장애우', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
305,2019.07.22. 오전 10:30,프롭테크 스타트업 집뷰 베트남 부동산시장 서비스 확대,"[('프롭테크', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('집뷰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
306,2019.07.22. 오전 10:28,3년 만의 기준금리 인하…주목할 만한 지역은,"[('3년 만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인하…주목할', 'O'), (' ', 'O'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O')]"
307,2019.07.22. 오전 10:27,사진 쌍용건설 신입사원들 장애우 돕기 봉사활동,"[('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('장애우', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
308,2019.07.22. 오전 10:27,반토막난 서울 아파트 거래…상반기 주택 거래량 분석해보니,"[('반토', 'QUANTITY'), ('막난', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('분석해보니', 'O')]"
309,2019.07.22. 오전 10:25,로봇이 음식 배달하고 곳곳엔 전동킥보드 스테이션···마곡 스마트시티 프로젝트 가동,"[('로봇', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('음식', 'O'), (' ', 'O'), ('배달하고', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳엔', 'O'), (' ', 'O'), ('전동킥보드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스테이션···', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
310,2019.07.22. 오전 10:18,SH공사 주거정책 청년 전문가 과정 수료식 개최,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거정책', 'O'), (' ', 'O'), ('청', 'CIVILIZATION'), ('년 전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('수료식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
311,2019.07.22. 오전 10:17,쌍용건설 신입사원들 중증 장애우 찾아 ‘봉사활동’,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('중증', 'O'), (' ', 'O'), ('장애우', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봉사활동’', 'O')]"
312,2019.07.22. 오전 10:15,우수한 설계에 합리적 분양가…공공분양 아파트 ‘귀한 몸’,"[('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('설계에', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가…공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
313,2019.07.22. 오전 10:13,쌍용건설 신입사원 중증 장애인시설 봉사활동,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중증', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인시설', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
314,2019.07.22. 오전 10:11,SH공사 SH청년건축가 설계공모전 수상작 발표,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SH청년건축가 설계공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
315,2019.07.22. 오전 10:08,부영그룹 무주덕유산리조트 셀프 그릴존 운영,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무주덕유산리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('셀프', 'O'), (' ', 'O'), ('그릴존', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
316,2019.07.22. 오전 10:05,황금조망권 앞세운 엘시티 더 레지던스 희소가치 찾는 투자자 발길 잡아,"[('황금조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('앞세운', 'O'), (' ', 'O'), ('엘시티 더 레지던스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아', 'O')]"
317,2019.07.22. 오전 10:02,더블역세권에 광역 교통망까지 갖춘 지식산업센터 어디,"[('더블역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('광역', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
318,2019.07.22. 오전 10:00,서울 마곡지구 ‘스마트시티 시범단지’ 지정…5개 프로젝트 선정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
319,2019.07.22. 오전 10:00,대우건설 부산 괴정3구역 재건축 시공자로 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('괴정', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
320,2019.07.22. 오전 10:00,한신공영 순천 한신더휴 23일부터 계약 실시,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순천', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
321,2019.07.22. 오전 10:00,쌍용건설 신입사원 초록우산 어린이재단 한사랑마을 봉사활동,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초록우산 어린이재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한사랑마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
322,2019.07.22. 오전 9:58,쌍용건설 신입사원 장애인 재활 돕기 봉사활동,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재활', 'O'), (' ', 'O'), ('돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
323,2019.07.22. 오전 9:56,롯데자산개발 그룹내 저활용 부지 개발 틈새시장 개척,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그룹내', 'O'), (' ', 'O'), ('저활용', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척', 'O')]"
324,2019.07.22. 오전 9:56,1순위 마감 순천 한신더휴 25일까지 정당계약 실시,"[('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
325,2019.07.22. 오전 9:53,순천 한신더휴 이달 23일부터 정당계약 실시,"[('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
326,2019.07.22. 오전 9:53,편의점 강남구에만 1121개…노원구 4배,"[('편의점', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('1121개', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY')]"
327,2019.07.22. 오전 9:53,올 상반기 서울 주택 거래건수 전년 반토막,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래건수', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반토막', 'O')]"
328,2019.07.22. 오전 9:53,롯데자산개발 부산 화명점 유휴부지 스페이스303으로 탈바꿈,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화명점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유휴부지', 'O'), (' ', 'O'), ('스페이스303', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
329,2019.07.22. 오전 9:51,일산 집값 논쟁은 내년 총선 대리전… 김현미 기선 제압 나선 김현아,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('논쟁은', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대리전…', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기선', 'O'), (' ', 'O'), ('제압', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('김현아', 'PERSON')]"
330,2019.07.22. 오전 9:51,서울 시내 편의점 10곳 중 7곳은 프랜차이즈 가맹점,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('편의점', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('프랜차이즈', 'O'), (' ', 'O'), ('가맹점', 'O')]"
331,2019.07.22. 오전 9:50,대우건설 부산 괴정3구역 재건축정비사업 시공사로 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('괴정3구역 재건축정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
332,2019.07.22. 오전 9:46,대림산업 협력업체 CEO 대상 안전체험교육,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('안전체험교육', 'O')]"
333,2019.07.22. 오전 9:42,올 상반기 서울 아파트 거래 4만2847건… 1년새 반토막 ,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('4만2847건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반토막', 'O')]"
334,2019.07.22. 오전 9:42,금리 인하로 커진 매력… 수익형 부동산에 투자수요 몰릴까,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인하로', 'O'), (' ', 'O'), ('커진', 'O'), (' ', 'O'), ('매력…', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰릴까', 'O')]"
335,2019.07.22. 오전 9:41,올 상반기 서울 아파트 매매 작년 동기比 절반,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
336,2019.07.22. 오전 9:40,포스코건설 삼척서 무료 의료봉사 실시,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼척', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('의료봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
337,2019.07.22. 오전 9:40,대우건설 부산 괴정3구역 재건축정비사업 시공사 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('괴정3구역 재건축정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
338,2019.07.22. 오전 9:39,롯데자산개발 그룹 내 계열사 부지 수익형 부동산으로 개발,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
339,2019.07.22. 오전 9:39,대림산업 협력업체 CEO 안전체험교육 실시,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('안전체험교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
340,2019.07.22. 오전 9:38,청량리역 롯데캐슬 SKYL65 견본주택 사흘간 3만명 방문,"[('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 SKYL65', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
341,2019.07.22. 오전 9:38,대림산업 무사고 사업장 조성 위한 협력업체 CEO 안전체험 교육 실시,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무사고', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('안전체험', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
342,2019.07.22. 오전 9:37,대우건설 부산 괴정3구역 재건축정비사업 시공사 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('괴정3구역 재건축정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
343,2019.07.22. 오전 9:37,대우건설 부산 괴정3구역 재건축사업 시공사 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('괴정', 'LOCATION'), ('3구역 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
344,2019.07.22. 오전 9:34,롯데자산개발 부산 롯데마트 화명점 부지 복합개발,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('롯데마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화명점', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O')]"
345,2019.07.22. 오전 9:31,한경부동산 제17회 유망 수익형부동산 마케팅 지원 설명회,"[('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제17회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
346,2019.07.22. 오전 9:29,서울 시내 편의점 수 살펴보니…강남구가 노원구의 4배,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('편의점', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니…', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY')]"
347,2019.07.22. 오전 9:28,대우건설 ‘괴정3구역 재건축정비사업’ 시공사 선정 ,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('괴정3구역 재건축정비사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
348,2019.07.22. 오전 9:26,대림산업 협력업체 안전체험 교육 실시…“안전은 상생협력에서 필수”,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('안전체험', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시…“안전은', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력에서', 'O'), (' ', 'O'), ('필수”', 'O')]"
349,2019.07.22. 오전 9:25,대우건설 부산 ‘괴정3구역 재건축정비사업’ 시공사 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('괴정3구역 재건축정비사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
350,2019.07.22. 오전 9:22,하남 천현교산 3기신도시 개발에 주민 65.5%가 반대,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천현교산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3기신도', 'QUANTITY'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('65.5%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
351,2019.07.22. 오전 9:22,대림산업 협력업체 CEO 안전체험 교육 실시,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('안전체험', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
352,2019.07.22. 오전 9:18,서울 편의점 4곳 중 1곳은‘ 강남 3구’에 위치,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('편의점', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), ('은‘', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치', 'O')]"
353,2019.07.22. 오전 9:18,올 상반기 서울 아파트 4만2800건 거래…1년새 50% ‘뚝’,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4만2800건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래…', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
354,2019.07.22. 오전 9:17,안전경영 강화한 대림산업 협력업체 CEO 안전체험교육 실시,"[('안전경영', 'O'), (' ', 'O'), ('강화한', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('안전체험교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
355,2019.07.22. 오전 9:16,한경부동산 인천광역시 유망 상권·상가 현장 투어 … 오늘 접수 마감,"[('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천광역시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('상권·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('투어', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
356,2019.07.22. 오전 9:15,포스코건설 삼척 지역주민·다문화가정 대상 의료봉사 진행,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주민', 'CIVILIZATION'), ('·다문화가정', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('의료봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
357,2019.07.22. 오전 9:14,상반기 서울 주택 거래량 10만건도 안돼…아파트는 절반으로 뚝,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('10만건', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼…아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
358,2019.07.22. 오전 9:13,얼마집 입주 막 끝낸 송도파크레인동일하이빌 … 6693㎡로 구성,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('끝낸', 'O'), (' ', 'O'), ('송도파크레인동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('6693㎡', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
359,2019.07.22. 오전 9:08,김현미·김현아 일산 공시가격 놓고 충돌… 총선 경쟁,"[('김현미', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('김현아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌…', 'O'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
360,2019.07.22. 오전 9:03,여름휴가 명소 속초 한라오션파크 3차 분양,"[('여름', 'DATE'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('명소', 'O'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라오션파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
361,2019.07.22. 오전 9:01,추천 부동산 경매중랑구 면목한신아파트 1억4400만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면목한신아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1억4400만원', 'QUANTITY')]"
362,2019.07.22. 오전 9:00,하남 천현교산 3기신도시 개발 65.5%가 부정적,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천현교산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('65.5%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('부정적', 'O')]"
363,2019.07.22. 오전 8:55,롯데자산개발 계열사 부지 활용해 부동산 개발사업 다각화,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('다각화', 'O')]"
364,2019.07.22. 오전 8:49,기준 금리인하 상가시장 다시 보기 눈여겨볼 단지는,"[('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('금리인하', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('보기', 'O'), (' ', 'O'), ('눈여겨볼', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
365,2019.07.22. 오전 8:46,한신공영 순천 한신더휴 2325일 정당계약 실시,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2325일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
366,2019.07.22. 오전 8:45,롯데자산개발 계열사 저활용부지 개발 사업 전개,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('저활용부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
367,2019.07.22. 오전 8:41,‘청량리역 롯데캐슬 SKYL65’ 계약 흥행할까,"[('‘', 'O'), ('청량리역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 SKYL65', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행할까', 'O')]"
368,2019.07.22. 오전 8:41,롯데자산개발 부산 롯데마트 화명점 저활용 부지 개발,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('롯데마트 화명점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('저활용', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
369,2019.07.22. 오전 8:38,포스코건설 강원 삼척서 어르신·다문화가정에 의료봉사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼척', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('어르신·다문화가정에', 'O'), (' ', 'O'), ('의료봉사', 'O')]"
370,2019.07.22. 오전 8:37,서울 ‘장기안심주택’ 2500호 공급… 신혼부부 보증금 최대 6000만원 지원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘장기안심주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('2500호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
371,2019.07.22. 오전 8:34,롯데자산개발 저활용 부지 활용 수익형부동산 개발 속도,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저활용', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
372,2019.07.22. 오전 8:33,비수기 분양시장 흥행할까… 7월 넷째주 전국 2561가구 청약,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행할까…', 'O'), (' ', 'O'), ('7월 넷째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2561가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
373,2019.07.22. 오전 8:32,청량리역 롯데캐슬 SKYL65 주말 3만명 다녀가,"[('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 SKYL65', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
374,2019.07.22. 오전 8:28,롯데마트 화명점 내 유휴부지 스페이스303으로 탈바꿈,"[('롯데마트 화명점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('유휴부지', 'O'), (' ', 'O'), ('스페이스303', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
375,2019.07.22. 오전 8:28,정부규제→관망세… 상반기 주택거래 감소,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('규제→관망세…', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
376,2019.07.22. 오전 8:27,민감참여형 공공분양 아파트 하반기도 흥행몰이 계속될까,"[('민감참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('계속될까', 'O')]"
377,2019.07.22. 오전 6:43,롯데자산개발 계열사 저활용 부지 개발사업 본격화,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('저활용', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
378,2019.07.22. 오전 6:23,우리가 왜 ‘갭투기 피해자’가 돼야 합니까,"[('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('‘갭투기', 'O'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), ('’가', 'O'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('합니까', 'O')]"
379,2019.07.22. 오전 6:07,서울 집값 움직인건 중대형…“실수요 가능성 커”,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인건', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형…“실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('커”', 'O')]"
380,2019.07.22. 오전 6:01,강동구 1만가구 입주 폭탄 후폭풍 시작되나…전셋·매맷값 흔들,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('시작되나…전셋·매맷값', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
381,2019.07.22. 오전 6:01,늘어난 서울 고가아파트 거래…일시적 반등일까,"[('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래…일시적', 'O'), (' ', 'O'), ('반등일까', 'O')]"
382,2019.07.22. 오전 6:01,서울 마곡지구 ‘스마트시티 리빙랩’ 5개 프로젝트 선정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스마트시티 리빙랩', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
383,2019.07.22. 오전 6:00,한국감정평가사협회 LX와 업무협약 체결,"[('한국감정평가사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LX', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
384,2019.07.22. 오전 6:00,요동치는 집값 채상욱·빠숑 등 고수 3인방 선택은,"[('요동치는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('채상욱', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('빠숑', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('고수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3인방', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선택은', 'O')]"
385,2019.07.22. 오전 5:55,공정위 신도시 토지 공급 차질로 소비자 피해 LH 제재 착수,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('차질로', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제재', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
386,2019.07.22. 오전 5:01,고이율 보장 현혹…초저금리시대 수익형부동산 투자주의보,"[('고이율', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('현혹…초저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자주의보', 'O')]"
387,2019.07.22. 오전 4:31,집합건물 관리인 지자체 신고제 추진,"[('집합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('관리인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체 신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
388,2019.07.22. 오전 4:31,소규모 정비사업에 자회사 앞세우는 GS건설 왜,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('앞세우는', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
389,2019.07.22. 오전 4:26,서울 주택매매 심리 8개월 만에 상승 전환,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
390,2019.07.22. 오전 4:26,김현아 일산 공시가격 높아…국토부 표본·시점 모두 오류,"[('김현아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('높아…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('표본·시점', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('오류', 'O')]"
391,2019.07.22. 오전 4:03,‘분양가 상한제’ 카드에… 서울 재건축 상승세 ‘뚝’,"[('‘', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('카드에…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
392,2019.07.22. 오전 4:02,김현미·김현아 ‘일산 공시가격’ 격돌… 총선 전초전,"[('김현미', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('김현아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공시가격’', 'O'), (' ', 'O'), ('격돌…', 'O'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전초전', 'O')]"
393,2019.07.22. 오전 4:01,분양가상한제 불똥 튀었다…강북 재건축단지 주민 분통,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O'), (' ', 'O'), ('튀었다…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분통', 'O')]"
394,2019.07.22. 오전 3:15,현대 미술관 아파트 놀이터,"[('현대', 'O'), (' ', 'O'), ('미술관', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O')]"
395,2019.07.22. 오전 3:03,서울 주택매매 심리 8개월만에 상승 전환,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
396,2019.07.22. 오전 3:03,집값 잡을 ‘최강 카드’지만 反시장적… 양날의 칼 분양가상한제인사이드인사이트,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최강', 'O'), (' ', 'O'), ('카드’지만', 'O'), (' ', 'O'), ('反시장적…', 'O'), (' ', 'O'), ('양날의', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제인사이드', 'ARTIFACT'), ('인사이트', 'O')]"
397,2019.07.22. 오전 3:03,‘청량리역 롯데캐슬 SKYL65’ 오픈 3일간 3만여명 몰려,"[('‘', 'O'), ('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 SKYL65', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
398,2019.07.22. 오전 12:33,깡통전세 우려 전세금 반환보증 가입 급증,"[('깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환보증', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
399,2019.07.23. 오후 9:37,다음달부터 사업용 덤프·믹서트럭·펌프카 신규 등록 2년간 제한,"[('다음달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('덤프', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('믹서트럭', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('펌프카', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
400,2019.07.23. 오후 9:30,앞으로 2년 사업용 덤프·믹서트럭·펌프 신규등록 제한,"[('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('덤프', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('믹서트럭', 'ARTIFACT'), ('·펌프', 'O'), (' ', 'O'), ('신규등록', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
401,2019.07.23. 오후 9:30,보람패밀리 청담동 5층 빌딩 95억에 매입,"[('보람패밀리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('95억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
402,2019.07.23. 오후 8:25, 초저금리가 전세→월세 전환 자극…전세시장 움직임 촉각 ,"[('초저금리가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세→월세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('자극…전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
403,2019.07.23. 오후 7:42,사업용 덤프트럭·믹서트럭·펌프 신규 등록 제한…8월부터 2년간 ,"[('사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('덤프트럭', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('믹서트럭', 'ARTIFACT'), ('·펌프', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('제한…', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE')]"
404,2019.07.23. 오후 7:03,6살 유튜버 둔 보람패밀리 청담동 5층 건물 95억에 매입,"[('6살', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유튜버', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('둔', 'O'), (' ', 'O'), ('보람패밀리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('95억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
405,2019.07.23. 오후 7:00,신흥 SK뷰 풍부한 개발 호재 품어 호평,"[('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('품어', 'O'), (' ', 'O'), ('호평', 'O')]"
406,2019.07.23. 오후 6:55,대림산업 아크로 서울 포레스트 매각 검토에 분할설 솔솔 ,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아크로 서울 포레스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('검토에', 'O'), (' ', 'O'), ('분할설', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
407,2019.07.23. 오후 6:40,내달부터 사업용 덤프트럭 등 신규 등록 제한,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('덤프트럭', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
408,2019.07.23. 오후 6:31,강남 재건축 안 부러운 신혼희망타운… 609가구에 2.4만명 몰려,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('부러운', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운…', 'O'), (' ', 'O'), ('609가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
409,2019.07.23. 오후 6:31,재건축단지 폭풍전야 … 집단행동 나설까,"[('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('폭풍전야', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('집단행동', 'O'), (' ', 'O'), ('나설까', 'O')]"
410,2019.07.23. 오후 6:26,현대ENG 괌 데데도 복합화력발전소 수주,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('괌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('데데도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
411,2019.07.23. 오후 6:22,깡통전세 피해 방지…안전판 전세금 반환보증 대상 확대 ,"[('깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('방지…안전판', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환보증', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
412,2019.07.23. 오후 6:20,방화5구역 주택재건축 조합 설립 인가,"[('방화', 'LOCATION'), ('5구역 주택재건축 조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
413,2019.07.23. 오후 6:19,후분양 과천 주공1단지 84㎡ 분양가 12억∼13억8천만원,"[('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'ARTIFACT'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('12억∼13억8천만원', 'QUANTITY')]"
414,2019.07.23. 오후 6:19,사업용 덤프·믹서트럭·펌프 8월부터 2년 더 신규등록 제한,"[('사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('덤프', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('믹서트럭', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('펌프', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('신규등록', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
415,2019.07.23. 오후 6:19,현대엔지니어링 6300억 규모 괌 발전소 건설 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('괌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
416,2019.07.23. 오후 6:19,전세 대출 잔액 100조 넘었다,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('잔액', 'O'), (' ', 'O'), ('100조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
417,2019.07.23. 오후 6:18,최상층에 스카이라운지 조성…학교 도보 통학·학원가 인접,"[('최상층에', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이라운지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…학교', 'O'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('통학·학원가', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O')]"
418,2019.07.23. 오후 6:18,마곡 지식산업센터 용지 민간에 판다,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('민간에', 'O'), (' ', 'O'), ('판다', 'ANIMAL')]"
419,2019.07.23. 오후 6:17,정비사업 승률 100%…상반기 총 6조4000억원 수주,"[('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('승률', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('6조4000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
420,2019.07.23. 오후 6:07,봐봐 홈 TV 부린이를 위한 모델하우스 관람 꿀팁 feat. 청량리역 롯데캐슬 SKYL65,"[('봐봐', 'O'), (' ', 'O'), ('홈 TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부린이를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('관람', 'O'), (' ', 'O'), ('꿀팁', 'O'), (' ', 'O'), ('feat.', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SKYL65', 'ARTIFACT')]"
