,date,headline,keyword
0,2010.05.23. 오후 10:53,하나밖에 없는 집 자식에게 물려줘야 한다고,"[('하나', 'QUANTITY'), ('밖에', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('자식', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('물려줘야', 'O'), (' ', 'O'), ('한다고', 'O')]"
1,2010.05.23. 오후 8:29,앱 터치 한번에 주변 아파트 시세정보 ‘주르륵’,"[('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('터치', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세정보', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주르륵’', 'O')]"
2,2010.05.23. 오후 8:29,‘고분양가 논란’ 상도 엠코타운 폭탄세일,"[('‘고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란’', 'O'), (' ', 'O'), ('상도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('폭탄세일', 'O')]"
3,2010.05.23. 오후 8:17,투데이초대석서용식 수목건축 대표,"[('투데이초대석서용식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수목건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
4,2010.05.23. 오후 8:16,경기권 보금자리 2차도 ‘찬바람’,"[('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬바람’', 'O')]"
5,2010.05.23. 오후 8:16,‘노인 보금자리’ 나온다,"[('‘노인', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
6,2010.05.23. 오후 7:39,서울서도 ‘깡통아파트’ 속출,"[('서울', 'CITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘깡통아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
7,2010.05.23. 오후 7:38,보금자리 2차 경기권 미달될까,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미달될까', 'O')]"
8,2010.05.23. 오후 7:18,부동산 QA 1주택 지분 배우자 증여후 비과세 요건은…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('배우자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증여후', 'O'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('요건은…', 'O')]"
9,2010.05.23. 오후 6:39,서울도 ‘깡통아파트’ 속출,"[('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘깡통아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
10,2010.05.23. 오후 6:32,집값 안오를텐데… 임대아파트 인기몰이,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안오를텐데…', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
11,2010.05.23. 오후 6:32,고양 덕은동 일대 116만㎡ 미디어밸리로 개발,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕은동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('116만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미', 'LOCATION'), ('디어밸리로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
12,2010.05.23. 오후 6:32,천호뉴타운 4개구역 통합개발,"[('천호뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통합개발', 'O')]"
13,2010.05.23. 오후 6:32,이번주 분양 2곳 불과…수도권 2차 보금자리 청약 막바지,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O')]"
14,2010.05.23. 오후 6:31,부동산칼리지 재테크 무료 강좌,"[('부동산칼리지', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
15,2010.05.23. 오후 6:31,한경매물마당 서초동 역세권 7층 코너빌딩 85억원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('코너빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('85억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
16,2010.05.23. 오후 6:31,용인 미다스 전원마을 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미다스 전원마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
17,2010.05.23. 오후 6:31,죽전 한화 꿈에그린 모델하우스 인파,"[('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
19,2010.05.23. 오후 5:57,컨테이너가 고급 펜션으로,"[('컨테이너가', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션으로', 'O')]"
20,2010.05.23. 오후 5:57,천호뉴타운 최고50층 들어선다,"[('천호뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
21,2010.05.23. 오후 5:57,분양하이라이트 경기권 보금자리 4곳 사전예약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
22,2010.05.23. 오후 5:57,LH 아토피 개선 청정주택 하반기 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아토피', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('청정주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
23,2010.05.23. 오후 5:51,서울 대규모 부지개발 탄력,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
24,2010.05.23. 오후 5:36,올 상업용 건축물 거래 꾸준한 증가세,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
25,2010.05.23. 오후 5:26,서울시 임대주택 주거복지 상담요원 배치,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상담요원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배치', 'O')]"
26,2010.05.23. 오후 5:25,정책금융公 현대건설 매각 6월에 재개,"[('정책금융公', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
27,2010.05.23. 오후 5:23,6개 공공기관 혁신도시 이전계획 추가 승인,"[('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전계획', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
28,2010.05.23. 오후 5:23,임대주택 사업자 등록해야 종부세 비과세,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록해야', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O')]"
29,2010.05.23. 오후 5:20,뉴타운 등 입주 영향으로 서울 강북권 하락,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('영향으로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
30,2010.05.23. 오후 5:19,극심한 거래부진 속 서울·수도권 약세 지속,"[('극심한', 'O'), (' ', 'O'), ('거래부진', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
31,2010.05.23. 오후 4:52,건설관련 협회 단체 통폐합 뜨거운 감자 부상.. 건설사 회비 경영부담 작용,"[('건설관련', 'O'), (' ', 'O'), ('협회', 'O'), (' ', 'O'), ('단체', 'O'), (' ', 'O'), ('통폐합', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('감자', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('부상..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('회비', 'O'), (' ', 'O'), ('경영부담', 'O'), (' ', 'O'), ('작용', 'O')]"
32,2010.05.23. 오후 4:50,이보다 더 저렴할 수 없다 500만원대 송도앞 초역세권 오피스텔,"[('이보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
33,2010.05.23. 오후 4:21,아파트 주간 시세 수도권 전세값 19주만에 하락세 전환,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('19주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
34,2010.05.23. 오후 4:12,기업이 움직이면 집값도 움직인다,"[('기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('움직이면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다', 'O')]"
35,2010.05.23. 오후 3:55,초역세권 500만원대 주거형오피스텔 2천만원이면 계약OK,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('계약OK', 'O')]"
36,2010.05.23. 오후 3:44,죽전 보정역 한화 꿈에그린 모델하우스 주말 2만여명..인산인해,"[('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), ('..인산인해', 'O')]"
37,2010.05.23. 오후 3:18,서울 최고 요지 상도동 현대아파트 특별할인분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('요지', 'O'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
38,2010.05.23. 오후 3:17,경기최고의 중심 성남 신흥역 원룸텔 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
39,2010.05.23. 오후 3:16,6개 공공기관 추가 이전계획 승인,"[('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('이전계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
40,2010.05.23. 오후 2:57,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
41,2010.05.23. 오후 2:11,부천 약대에 무슨 일이...투자자 문의 급증,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약대에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이...', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
42,2010.05.23. 오후 2:05,긴급진단 주택 구매시기 지금이 바로 적기,"[('긴급진단', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구매시기', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
43,2010.05.23. 오후 1:47,LIG건설 강남역 리가스퀘어 분양,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리가스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
44,2010.05.23. 오후 1:46,파주 ‘자연 아파트에 분양문의 급증,"[('파주', 'CITY'), (""'자연"", 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
45,2010.05.23. 오후 1:42,아시아나항공 올해의 항공사 대상,"[('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
46,2010.05.23. 오후 1:11,창경궁 종묘 연결녹지 복원공사 10월 착수,"[('창경궁', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종묘', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('복원공사', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
47,2010.05.23. 오후 1:03,상도동 현대 엠코아파트 특별분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 엠코아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
48,2010.05.23. 오후 12:56,보금자리 기대 이하…알짜 민간분양 시작,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('이하…알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
49,2010.05.23. 오후 12:42,성남 신흥역 오피스원룸 무조건 잡아라,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
50,2010.05.23. 오후 12:11,부천 상동역 원룸텔 5차 특별분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
51,2010.05.23. 오후 12:08,서울시 임대주택에 주거복지 상담요원 배치,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('상담요원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배치', 'O')]"
52,2010.05.23. 오후 12:01,국토부 6개 기관 지방이전 계획 추가 승인,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
53,2010.05.23. 오전 11:40,천호뉴타운 4개구역 통합..50층 아파트 들어선다,"[('천호뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('통합..', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
54,2010.05.23. 오전 11:35,LH 황토·소나무 활용 친환경 청정주택 개발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('황토', 'MATERIAL'), ('·', 'O'), ('소나무', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('청정주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
55,2010.05.23. 오전 11:22,서울시 주거복지상담 전문요원 제도 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거복지상담 전문요원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
56,2010.05.23. 오전 11:17,사진부산거제도로 18번째 침매터널 연결 완료,"[('사진', 'O'), ('부산거제도', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('18번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('침매터널', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
57,2010.05.23. 오전 11:16,천호 뉴타운 4개 구역 통합…대규모 녹지 회복,"[('천호 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('통합…대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
58,2010.05.23. 오전 11:16,한강변 천호뉴타운 최고 50층으로 완화,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천호뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
60,2010.05.23. 오전 11:15,천호뉴타운 한강변 신주거지로 개발,"[('천호뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신주거지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
61,2010.05.23. 오전 11:09,6개기관 혁신도시 추가 이전승인,"[('6개', 'QUANTITY'), ('기관', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('이전승인', 'O')]"
63,2010.05.23. 오전 11:01,포토부산거제간 침매터널 마지막 함체 침설,"[('포토', 'O'), ('부산거제', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('침매터널', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('함체', 'O'), (' ', 'O'), ('침설', 'O')]"
64,2010.05.23. 오전 11:01,국토부 저작권委등 6개기관 이전계획 추가 승인,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저작권', 'CIVILIZATION'), ('委등', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전계획', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
66,2010.05.23. 오전 11:00,국토부 6개 공공기관 혁신도시 이전 승인,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
67,2010.05.23. 오전 11:00,6개 공공기관 혁신도시로..이전계획 승인,"[('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시로..이전계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
68,2010.05.23. 오전 11:00,국토부 6개기관 혁신도시 이전계획 추가승인,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6개기', 'QUANTITY'), ('관', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전계획', 'O'), (' ', 'O'), ('추가승인', 'O')]"
69,2010.05.23. 오전 10:59,포토대우건설 부산거제간 도로 침매터널 침설완료,"[('포토대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('거제', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('침매터널', 'O'), (' ', 'O'), ('침설완료', 'O')]"
70,2010.05.23. 오전 10:46,고령자용 보금자리 복도경사로 더 넓어진다,"[('고령자', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('복도경사로', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진다', 'O')]"
71,2010.05.23. 오전 10:25,아파트 분양권 ‘프리미엄’ 매물만 쌓이네,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘프리미엄’', 'O'), (' ', 'O'), ('매물만', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이네', 'O')]"
72,2010.05.23. 오전 9:31,LH 아토피 없는 친환경 청정주택 공급추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아토피', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('청정주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급추진', 'O')]"
73,2010.05.23. 오전 9:30,LH 비축토지 18필지 무이자할부 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비축토지', 'O'), (' ', 'O'), ('18필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무이자할부', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
74,2010.05.23. 오전 9:18,업황 안좋은데..건설사 새주인 나타날까,"[('업황', 'O'), (' ', 'O'), ('안좋은데..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나타날까', 'O')]"
75,2010.05.23. 오전 9:18,주간부동산입주물량 많은 곳 매매·전세 약세,"[('주간부동산입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
76,2010.05.23. 오전 9:00,수도권 아파트 거래 올 스톱,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'O'), (' ', 'O'), ('스톱', 'O')]"
77,2010.05.23. 오전 8:47,검단신도시 인근 체비지 대량 매물..신도시 효과에 관심 집중,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('체비지', 'O'), (' ', 'O'), ('대량', 'O'), (' ', 'O'), ('매물..신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('효과에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
78,2010.05.23. 오전 7:30,서울 강북 집값 하락폭 확대일로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대일로', 'O')]"
79,2010.05.23. 오전 7:30,서울 전세값 15개월만에 보합세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('15개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
80,2010.05.23. 오전 6:15,2차 보금자리 경기권 일반공급도 미달되나,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반공급도', 'O'), (' ', 'O'), ('미달되나', 'O')]"
81,2010.05.23. 오전 6:07,고령자 보금자리주택 설계기준 따로 만든다,"[('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계기준', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
82,2010.05.24. 오후 10:12,2차보금자리 일반공급 사전예약 내일까지,"[('2차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('내일까지', 'DATE')]"
83,2010.05.24. 오후 9:30,김우중 前 대우 회장 농장 공매 나와,"[('김우중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('농장', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
84,2010.05.24. 오후 9:24,2차보금자리 일반공급 1순위..남양주진건·시흥은계 미달,"[('2차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('남양주진건', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥은계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
85,2010.05.24. 오후 9:15,2차보금자리 일반공급 4일째 경쟁률1.7대 1,"[('2차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('4일째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), ('1.7대 1', 'QUANTITY')]"
86,2010.05.24. 오후 8:51,반도건설 제2 도약 비전 선포,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
87,2010.05.24. 오후 8:25,판교새도시 ‘나홀로’ 집값 상승,"[('판교새도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘나홀로’', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
88,2010.05.24. 오후 7:18,건설사 분양가 할인 골머리,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('골머리', 'O')]"
89,2010.05.24. 오후 6:58,투데이초대석 송기섭 공공기관지방이전추진단 부단장,"[('투데이초대석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('송기섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공공기관지방이전추진단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부단장', 'CIVILIZATION')]"
90,2010.05.24. 오후 6:56,이게 다 보금자리 주택 탓이다,"[('이게', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탓이다', 'O')]"
91,2010.05.24. 오후 6:56,반도건설，창립 30주년 제2도약 선언,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), ('，창립', 'O'), (' ', 'O'), ('30주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
92,2010.05.24. 오후 6:56,‘집 판다는 사람’ 1년래 최고치,"[('‘집', 'O'), (' ', 'O'), ('판다는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람’', 'O'), (' ', 'O'), ('1년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
93,2010.05.24. 오후 6:56,둔촌주공 재건축조합 사업재개 7월2일 판가름,"[('둔촌주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축조합', 'O'), (' ', 'O'), ('사업재개', 'O'), (' ', 'O'), ('7월2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판가름', 'O')]"
94,2010.05.24. 오후 6:55,국토부，가정내 에너지 절약 방법 50가지 선정 발표,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('，가정내', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절약', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O'), (' ', 'O'), ('50가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
95,2010.05.24. 오후 6:52,트리플역세권 단지서 내집마련 해볼까,"[('트리플역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
96,2010.05.24. 오후 6:51,꼬이는 대형PF 사업.. 곳곳 경고음,"[('꼬이는', 'O'), (' ', 'O'), ('대형PF 사업', 'TERM'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('경고음', 'O')]"
97,2010.05.24. 오후 6:50,주택보증，저소득층 노후주택 개·보수 지원,"[('주택보증，저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개·보수', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
98,2010.05.24. 오후 6:35,대한항공·아시아나항공 24일 0시부터 북한 항공 우회,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0시부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('북한 항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우회', 'O')]"
99,2010.05.24. 오후 6:32,부천 고강뉴타운에 무슨 일 한달새 14채 경매,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고강뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('14채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
100,2010.05.24. 오후 6:32,놀고있는 택지…혁신도시 아파트 대란 우려,"[('놀고있는', 'O'), (' ', 'O'), ('택지…혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
101,2010.05.24. 오후 6:32,시장 침체로 투자매력 떨어져…산업단지도 미분양 증가,"[('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자매력', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져…산업단지도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
102,2010.05.24. 오후 6:32,한경매물마당 광진구 천호대로변 7층 빌딩 급매 110억원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천호대로', 'ARTIFACT'), ('변', 'O'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('110억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
103,2010.05.24. 오후 6:32,건설사 수주전 강남서 강북으로 확전,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확전', 'O')]"
104,2010.05.24. 오후 6:32,캠코 압류재산 2192억 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('2192억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
105,2010.05.24. 오후 6:32,LIG건설 몽골 4387만弗 도로공사 수주,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('4387만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
106,2010.05.24. 오후 6:32,정비구역 지정전 설립된 추진위 개발면적 같으면 유효,"[('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정전', 'O'), (' ', 'O'), ('설립된', 'O'), (' ', 'O'), ('추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발면적', 'O'), (' ', 'O'), ('같으면', 'O'), (' ', 'O'), ('유효', 'O')]"
107,2010.05.24. 오후 6:23,行法 국토부 백지동의서 행정지침 무효,"[('行法', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('백지동의서', 'O'), (' ', 'O'), ('행정지침', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
108,2010.05.24. 오후 6:22,대한주택보증 올해 사회공헌사업 14억원 지원,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사회공헌사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('14억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
109,2010.05.24. 오후 6:16,반도건설 “5년내 30대 건설사 진입”,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('5년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('진입”', 'O')]"
110,2010.05.24. 오후 6:16,투데이초대석 송기섭 공공기관지방이전추진단 부단장,"[('투데이초대석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('송기섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공공기관지방이전추진단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부단장', 'CIVILIZATION')]"
111,2010.05.24. 오후 6:11,하반기 초고층 아파트 분양 봇물,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
112,2010.05.24. 오후 6:10,대한주택보증 사회공헌사업에 14억원 지원,"[('대한주택보증 사회공헌사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('14억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
113,2010.05.24. 오후 6:08,깡통 아파트 서울 전역 확산,"[('깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전역', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
114,2010.05.24. 오후 6:03,LIG 강남역  ‘리가스퀘어’ 분양,"[('LIG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리가스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
115,2010.05.24. 오후 6:00,날개없는 추락 서울 너마저,"[('날개없는', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('너마저', 'O')]"
116,2010.05.24. 오후 5:59,KAL·아시아나 북한 하늘 우회 통과,"[('KAL', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하늘', 'O'), (' ', 'O'), ('우회', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
117,2010.05.24. 오후 5:54,보금자리도 미분양 사태 우려,"[('보금자리도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사태', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
118,2010.05.24. 오후 5:47,반도건설  “5년 내 30대 건설사 진입 목표”,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('5년 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('목표”', 'O')]"
119,2010.05.24. 오후 5:38,부동산침체 항의 아이디어 만발,"[('부동산침체', 'O'), (' ', 'O'), ('항의', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('만발', 'O')]"
120,2010.05.24. 오후 5:21,저소득 노후주택 개·보수지원 협약식,"[('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개·보수지원', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('협약식', 'O')]"
121,2010.05.24. 오후 5:15,분당 서현역세권 골든프라자 상가분양 예정,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서현역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골든프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
122,2010.05.24. 오후 5:15,하반기 초고층 아파트 분양 봇물,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
123,2010.05.24. 오후 5:15,건설사 분양가 할인 골머리,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('골머리', 'O')]"
124,2010.05.24. 오후 5:15,보금자리도 미분양 사태 우려,"[('보금자리도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사태', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
125,2010.05.24. 오후 5:15,깡통 아파트 서울 전역 확산,"[('깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전역', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
126,2010.05.24. 오후 5:15,날개없는 추락 서울 너마저,"[('날개없는', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('너마저', 'O')]"
127,2010.05.24. 오후 5:13,해건협 인도지부 출범...해외 네트워크 본격 가동,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도지부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범...해외', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
128,2010.05.24. 오후 5:10,확정지분제 재건축 함정도 있다,"[('확정지분제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('함정도', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
129,2010.05.24. 오후 5:04,10년 걸리는 내집마련 1년안에 마련하기,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸리는', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('1년안', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하기', 'O')]"
130,2010.05.24. 오후 4:59,‘치솟는 전세금’ 무주택 탈출…내집마련 작전 짜볼까,"[('‘치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금’', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출…내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('작전', 'O'), (' ', 'O'), ('짜볼까', 'O')]"
131,2010.05.24. 오후 4:54,지금은 소형오피스텔이 대세다 그 이유는,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세다', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
132,2010.05.24. 오후 4:39,없어 못파는 역세권 오피스텔 1억 5천에 2채,"[('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('못파는', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 5천', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY')]"
133,2010.05.24. 오후 4:38,천안함 후폭풍 부동산시장 영향은,"[('천안함', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
134,2010.05.24. 오후 4:37,상가 전용률 아파트 단지내 상가가 제일 높다,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('전용률', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가', 'O'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
135,2010.05.24. 오후 4:35,반도건설 창립 30주년 5년내 30대 건설사 진입 목표,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('30주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
136,2010.05.24. 오후 4:33,자산관리公 수탁재산 173건 매각,"[('자산관리公', 'O'), (' ', 'O'), ('수탁재산', 'O'), (' ', 'O'), ('173건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
137,2010.05.24. 오후 4:31,삼척 청솔아파트22평형 기준 최고 5800만원 분양,"[('삼척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청솔아파트', 'ARTIFACT'), ('22평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
138,2010.05.24. 오후 4:30,상가 전용률 단지내가 73.99%로 최고,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('전용률', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내가', 'O'), (' ', 'O'), ('73.99%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
139,2010.05.24. 오후 4:29,‘안양 석수역 두산위브’ 중소형 인기 만점,"[('‘', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석수역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'QUANTITY'), ('점', 'O')]"
140,2010.05.24. 오후 4:27,학군 1번지 급매물 눈길,"[('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
141,2010.05.24. 오후 4:27,LIG건설 국내업계 첫 몽골 토목공사 수주,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('토목공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
142,2010.05.24. 오후 4:27,실거래가 몰라요,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라요', 'O')]"
143,2010.05.24. 오후 4:25,대한주택보증 올해 사회공헌사업 14억원 지원,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사회공헌사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('14억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
144,2010.05.24. 오후 4:20,수도권 중소형 주택 품귀현상…인천 소형오피스텔 반짝,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀현상…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O')]"
145,2010.05.24. 오후 4:14,인천 남구 아레나파크 개발 PF 성공…탄력받는다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아레나파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('성공…탄력받는다', 'O')]"
146,2010.05.24. 오후 4:12,반도건설 5년내 30대 건설사 진입,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
147,2010.05.24. 오후 4:11,수도권 전역 버스 도착정보 안내 실시,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전역', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도착정보', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
148,2010.05.24. 오후 4:11,서울시내 53개 학교 공원화사업 다음달 말 완료,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('53개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('학교 공원화사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('다음달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
149,2010.05.24. 오후 4:10,법원 백지동의서 하자 치유 국토부 지침 무효,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('백지동의서', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('치유', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지침', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
150,2010.05.24. 오후 4:10,돈벌려면 이 500만원대 오피스텔 꼭 잡아라,"[('돈벌려면', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
151,2010.05.24. 오후 4:09,한국토지신탁 코스피 이전 상장 결의,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코스피', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O')]"
152,2010.05.24. 오후 4:02,명지대 부동산대학원 무료 실전 경매강좌 개최,"[('명지대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('경매강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
153,2010.05.24. 오후 4:01,2차보금자리 시흥은계 미달오후2시,"[('2차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥은계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), ('오후2시', 'TIME')]"
154,2010.05.24. 오후 3:57,‘교하신도시 내 친환경 녹색아파트 선보인다’,"[('‘', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다’', 'O')]"
155,2010.05.24. 오후 3:50,빠를수록 유리 오피스텔 투자는 이곳 주목,"[('빠를수록', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
156,2010.05.24. 오후 3:48,전주시 아파트 분양가 5년전 수준으로 회귀,"[('전주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('회귀', 'O')]"
157,2010.05.24. 오후 3:45,용인 역세권 소형오피스텔 무조건 잡아라,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
158,2010.05.24. 오후 3:40,장용동리포트바다산계곡...전원으로 가보실래요,"[('장용동리포트바다산계곡', 'LOCATION'), ('...전원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가보실래요', 'O')]"
159,2010.05.24. 오후 3:38,게시판 한국주택협회 26일 임시총회 개최,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임시총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
160,2010.05.24. 오후 3:31,경기도시공사 추가 전원주거단지 선정작업 착수,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정작업', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
161,2010.05.24. 오후 3:31,서울 최고 요지 상도동 현대아파트 특별할인분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('요지', 'O'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
162,2010.05.24. 오후 3:22,소형오피스텔 지금 서둘러야… 왜,"[('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러야…', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
163,2010.05.24. 오후 3:18,주택보증 이달에만 4차례 저소득층 주거지원,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('4차례', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지원', 'O')]"
164,2010.05.24. 오후 3:13,경기최고의 중심 성남 신흥역 원룸텔 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
165,2010.05.24. 오후 3:12,돈버는 소리가 들린다 송도앞 초역세권 500만원대 오피스텔,"[('돈버는', 'O'), (' ', 'O'), ('소리가', 'O'), (' ', 'O'), ('들린다', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
166,2010.05.24. 오후 3:09,5년내 30대 건설사로 반도건설 창립 30주년 비전 선포,"[('5년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사로', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('30주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
167,2010.05.24. 오후 3:05,이런 깡통상가 사지 마세요,"[('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통상가', 'O'), (' ', 'O'), ('사지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
168,2010.05.24. 오후 3:04,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
169,2010.05.24. 오후 2:48,신도림 삼성쉐르빌…서울 서남부권 프리미엄 기대,"[('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성쉐르빌', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
170,2010.05.24. 오후 2:46,주택협회 26일 임시총회.. 공정경쟁 결의키로,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임시총회..', 'O'), (' ', 'O'), ('공정경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('결의키로', 'O')]"
171,2010.05.24. 오후 2:39,다음달 53개 학교 공원화사업 완료,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('53개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('학교 공원화사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
172,2010.05.24. 오후 2:30,중소형도 하락세 동참…시장 침체 가속,"[('중소형도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('동참…시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('가속', 'O')]"
173,2010.05.24. 오후 2:30,인천 청라 ‘에일린의 뜰’ 3.3㎡당 평균 600만 원대 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('600만 원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
174,2010.05.24. 오후 2:20,내집마련의 첫발 500만원대 초역세권 주거형오피스텔로 준비해보자,"[('내집마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('첫발', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주거형오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('준비해보자', 'O')]"
175,2010.05.24. 오후 2:12,오세훈vs한명숙 주택 정책은,"[('오세훈', 'PERSON'), ('vs', 'O'), ('한명숙', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정책은', 'O')]"
176,2010.05.24. 오후 2:05,LH 광명소하 의료시설용지 등 27필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명소', 'LOCATION'), ('하', 'O'), (' ', 'O'), ('의료시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('27필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
177,2010.05.24. 오후 2:02,핫이슈 주택구매 시기 지금이 바로 적기,"[('핫이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구매', 'O'), (' ', 'O'), ('시기', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
178,2010.05.24. 오후 2:01,용인 역세권 소형오피스텔 선착순특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순특별분양', 'O')]"
179,2010.05.24. 오후 2:00,한국토지신탁 코스피 이전 상장 추진,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코스피', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
180,2010.05.24. 오후 1:55,없어서 못파는 소형오피스텔 주목,"[('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못파는', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
181,2010.05.24. 오후 1:53,‘안양 석수역 두산위브’ 샘플하우스 ‘북적북적’,"[('‘', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석수역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('샘플하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적북적’', 'O')]"
182,2010.05.24. 오후 1:50,공공관리제 시범지구 성수·한남지구 상황은,"[('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('성수', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('한남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상황은', 'O')]"
183,2010.05.24. 오후 1:42,한토신 삼척 청솔아파트 990세대 분양전환,"[('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼척', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청솔아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('990세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O')]"
184,2010.05.24. 오후 1:38,이보다 더 저렴할 수 없다 500만원대 송도앞 초역세권 오피스텔,"[('이보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
185,2010.05.24. 오후 1:35,상도동 현대 엠코아파트 특별분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 엠코아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
186,2010.05.24. 오후 1:30,상도동 엠코타운 1억원 할인,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
187,2010.05.24. 오후 1:20,상도동 현대 엠코아파트 특별분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 엠코아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
188,2010.05.24. 오후 1:13,가전제품 잘 사용하면 월 4만3000원 절약,"[('가전제품', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('사용하면', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('4만3000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절약', 'O')]"
189,2010.05.24. 오후 1:13,성남 신흥역 오피스원룸 무조건 잡아라,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
190,2010.05.24. 오후 1:12,부천 상동역 원룸텔 5차 특별분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
191,2010.05.24. 오후 1:11,공급부족 소형오피스텔 지금이 기회,"[('공급부족', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
192,2010.05.24. 오후 12:58,동대문 도 소매 상가의 다크호스 맥스타일 100년은 이어갈 것입니다,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('소매', 'O'), (' ', 'O'), ('상가의', 'O'), (' ', 'O'), ('다크호스', 'O'), (' ', 'O'), ('맥스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('100년', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈', 'O'), (' ', 'O'), ('것입니다', 'O')]"
193,2010.05.24. 오후 12:54,버스 도착정보 지역 확대된다,"[('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도착정보', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('확대된다', 'O')]"
194,2010.05.24. 오후 12:54,국가지명위원회 출범,"[('국가지명위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
195,2010.05.24. 오후 12:53,가정 에너지 절약 50가지 방법,"[('가정', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절약', 'O'), (' ', 'O'), ('50가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방법', 'O')]"
196,2010.05.24. 오후 12:53,국내최초 ‘하이패스 전용나들목’ 설치,"[('국내최초', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전용나들목’', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
197,2010.05.24. 오후 12:47,지금이 바로 기회 “종자돈” 투자처 “마감임박”,"[('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('“종자돈”', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('“마감임박”', 'O')]"
198,2010.05.24. 오후 12:31,LIG건설 국내 최초 몽골 토목공사 수주,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('토목공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
199,2010.05.24. 오후 12:15,부천상동역 오피스 4천5백만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천5백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
200,2010.05.24. 오후 12:01,돈은 이렇게 벌어라 진짜 역세권 500만원대 오피스텔,"[('돈은', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어라', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
201,2010.05.24. 오전 11:57,수요급증 소형오피스텔 귀하신 몸,"[('수요급증', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
202,2010.05.24. 오전 11:51,한밤중 양재천에 해바라기가 핀다,"[('한밤중', 'TIME'), (' ', 'O'), ('양재천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해바라기', 'PLANT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('핀다', 'O')]"
203,2010.05.24. 오전 11:51,학교 자투리 땅 ‘주민쉼터’ 로,"[('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('자투리', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('쉼터’', 'O'), (' ', 'O'), ('로', 'O')]"
204,2010.05.24. 오전 11:46,“자율근무제로 육아·원거리 통근 부담 확 줄었어요”,"[('“', 'O'), ('자율근무제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('육아·원거리', 'O'), (' ', 'O'), ('통근', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었어요”', 'O')]"
205,2010.05.24. 오전 11:42,“황금노선이라 하더니…” 9호선 인근에도 급매물,"[('“황금노선이라', 'O'), (' ', 'O'), ('하더니…”', 'O'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근에도', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O')]"
206,2010.05.24. 오전 11:41,죽전 보정역 한화꿈에그린 모델하우스 북적,"[('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
207,2010.05.24. 오전 11:41,포토뉴스LIG건설 몽골 토목공사 최초 진출,"[('포토뉴스', 'O'), ('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('토목공사', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
208,2010.05.24. 오전 11:32,핫이슈 주택구매 시기 지금이 바로 적기,"[('핫이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구매', 'O'), (' ', 'O'), ('시기', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
209,2010.05.24. 오전 11:31,타운하우스 정보수도권 강남판교IC분당연접 주거의 새로운 패러다임,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('판교IC', 'LOCATION'), ('분당', 'LOCATION'), ('연접', 'O'), (' ', 'O'), ('주거의', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임', 'O')]"
210,2010.05.24. 오전 11:30,여자친구랑 가야 할 펜션 1위 모모의 다락방,"[('여자친구', 'CIVILIZATION'), ('랑', 'O'), (' ', 'O'), ('가야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모모', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('다락방', 'O')]"
211,2010.05.24. 오전 11:28,봄철 이사 마무리..전세값 15개월만에 주춤,"[('봄철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리..전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('15개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
212,2010.05.24. 오전 11:24,집 좀 팔아주세요.. 급매물 민간경매 의뢰,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아주세요..', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('민간경매', 'O'), (' ', 'O'), ('의뢰', 'O')]"
213,2010.05.24. 오전 11:22,인사한국건설교통기술평가원 김영학 총괄본부장,"[('인사', 'CIVILIZATION'), ('한국건설교통기술평가원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김영학', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총괄본부장', 'CIVILIZATION')]"
214,2010.05.24. 오전 11:18,LH 광명소하·역세권지구 용지 27필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명소하', 'LOCATION'), ('·역세권지구', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('27필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
215,2010.05.24. 오전 11:16,아파트 시장은 얼어붙는데…소형오피스텔은 인기,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙는데…소형오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
216,2010.05.24. 오전 11:11,베이비부머 은퇴후 유망 老테크는 부동산 80%…상가 한강변 투자 1순위,"[('베이비부머', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('은퇴후', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('老테크는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('…상가', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY')]"
217,2010.05.24. 오전 11:06,베이비부머 평균 보유자산 8억대…10억15억은 있어야 든든,"[('베이비부머', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('보유자산', 'O'), (' ', 'O'), ('8억대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('10억15억', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('있어야', 'O'), (' ', 'O'), ('든든', 'O')]"
218,2010.05.24. 오전 11:06,고양 덕은동 일대 미디어밸리 개발,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕은동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('미디어밸리', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
219,2010.05.24. 오전 11:05,경기최고의 중심 신흥역 원룸텔 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
220,2010.05.24. 오전 11:05,가정 에너지 절약 이렇게 하세요,"[('가정', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절약', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
222,2010.05.24. 오전 11:01,동탄신도시 유진마젤란 오피스텔 분양,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유진마젤란', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2010.05.24. 오전 11:01,대구 ‘각산역 퀸덤’ 새 명문 주거지로 뜬다,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('각산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('퀸덤’', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('명문', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
224,2010.05.24. 오전 11:01,가정내 에너지 절약 50가지 방법,"[('가정내', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절약', 'O'), (' ', 'O'), ('50가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방법', 'O')]"
225,2010.05.24. 오전 11:00,수도권 전역서 버스 도착정보 안내받는다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전역서', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도착정보', 'O'), (' ', 'O'), ('안내받는다', 'O')]"
226,2010.05.24. 오전 11:00,수도권 전역서 버스도착시간 안내,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전역서', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('도착시간', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O')]"
227,2010.05.24. 오전 11:00,국토부 국가지명위원회 발족,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가지명위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
228,2010.05.24. 오전 11:00,서울경기 등 잇는 광역버스 정보 정류장에 뜬다,"[('서울', 'CITY'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('광역버스', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('정류장에', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
229,2010.05.24. 오전 11:00,리비아에 항만물류정보시스템 수출 길 열려,"[('리비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('항만물류정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
230,2010.05.24. 오전 11:00,국토부 가정에너지 이렇게 절약하세요,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가정에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('절약하세요', 'O')]"
231,2010.05.24. 오전 10:56,지하철 7호선 연장선 따라 집값도 ‘쌩쌩’,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장선', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쌩쌩’', 'O')]"
232,2010.05.24. 오전 10:56,‘입지·가격 메리트’ 준비된 분양 불황은 없다…,"[('‘입지·가격', 'O'), (' ', 'O'), ('메리트’', 'O'), (' ', 'O'), ('준비된', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('불황은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…', 'O')]"
233,2010.05.24. 오전 10:56,“수익형 부동산이 대세”…알짜상가 봇물,"[('“수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세”…알짜상가', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
234,2010.05.24. 오전 10:56,판교 유스페이스몰 상가 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유스페이스몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
235,2010.05.24. 오전 10:55,강남역 리가 스퀘어 오피스텔 눈길,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리가 스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
236,2010.05.24. 오전 10:52,서울시 열린학교조성사업 6월 말 마무리,"[('서울시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('열린학교조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('6월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
237,2010.05.24. 오전 10:51,하이패스만 통과 전용나들목 설치,"[('하이패스만', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('전용나들목', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
238,2010.05.24. 오전 10:51,아파트 리모델링 자산 사다리 안통한다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('사다리', 'O'), (' ', 'O'), ('안통한다', 'O')]"
239,2010.05.24. 오전 10:51,안정적인 수익을 원한다면.. 더블역세권 대학가 상가가 최고,"[('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('수익을', 'O'), (' ', 'O'), ('원한다면..', 'O'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
240,2010.05.24. 오전 10:51,내 자산은 적정규모인가…,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('자산은', 'O'), (' ', 'O'), ('적정규모인가…', 'O')]"
241,2010.05.24. 오전 10:51,“은퇴후 최고 老테크는 부동산” 70%…상가·한강변 선호,"[('“은퇴후', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('老테크는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산”', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('…상가·', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
242,2010.05.24. 오전 10:50,그것이 알고싶다 500만원대 오피스텔의 진실,"[('그것이 알고싶', 'ARTIFACT'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('진실', 'O')]"
243,2010.05.24. 오전 10:42,대출이자도 물지 못하는 ‘깡통 상가’ 유형은,"[('대출이자도', 'O'), (' ', 'O'), ('물지', 'O'), (' ', 'O'), ('못하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('유형은', 'O')]"
244,2010.05.24. 오전 10:41,보금자리주택 고령자 설계기준 마련,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설계기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
245,2010.05.24. 오전 10:41,대우건설 부산거제간 침매터널 침설 완료,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('거제', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('침매터널', 'O'), (' ', 'O'), ('침설', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
246,2010.05.24. 오전 10:40,LH 광명 소하지구 등 27필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('27필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
248,2010.05.24. 오전 10:39,Real Estate 광교만큼 입지 좋네…수원 분양물량 쏟아진다,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋네…', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
249,2010.05.24. 오전 10:37,빨리 팔아주세요 속성 만간경매 물건 늘어,"[('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아주세요', 'O'), (' ', 'O'), ('속성', 'O'), (' ', 'O'), ('만간경매', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
250,2010.05.24. 오전 10:37,제대로 알아야 속지 않는 깡통상가 3가지 유형,"[('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야', 'O'), (' ', 'O'), ('속지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유형', 'O')]"
251,2010.05.24. 오전 10:29,입주 현장포커스 인천 청라자이‥그린홈 기술 적용해 냉ㆍ난방비 절감,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('현장포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라자이', 'ARTIFACT'), ('‥그린홈', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('적용해', 'O'), (' ', 'O'), ('냉ㆍ난방비', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
252,2010.05.24. 오전 10:26,분양 현장포커스 용인 죽전 보정역 꿈에그린‥분당선 역세권…골프장 조망도 가능,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('‥', 'O'), ('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권…골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('조망도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
253,2010.05.24. 오전 10:24,LH 광명 소하·역세권지구 조성용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소하', 'LOCATION'), ('·역세권지구', 'O'), (' ', 'O'), ('조성용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
254,2010.05.24. 오전 10:21,LH 광명소하 역세권지구 의료시설용지 등 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명소하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권지구', 'O'), (' ', 'O'), ('의료시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
255,2010.05.24. 오전 10:20,Real Estate 아파트값 또 하락…침체터널 끝 안보이네,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…침체터널', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('안보이네', 'O')]"
256,2010.05.24. 오전 10:20,현대엠코 상도 엠코타운 1억원 할인,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
257,2010.05.24. 오전 10:17,LH 광명 소하·역세권지구서 27필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소하', 'LOCATION'), ('·역세권지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('27필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
258,2010.05.24. 오전 10:14,‘선거이후 부동산시장 전망 및 핵심 투자처’,"[('‘선거이후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처’', 'O')]"
259,2010.05.24. 오전 10:11,서울 시내 아파트 속성경매 물건 속출,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속성경매', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
260,2010.05.24. 오전 10:07,송도앞 1억5천에 2채 코아루파크 돈되네,"[('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1억5천', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('돈되네', 'O')]"
261,2010.05.24. 오전 10:00,한경매물마당 서초동 역세권 7층 코너빌딩 85억원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('코너빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('85억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
262,2010.05.24. 오전 10:00,LH 친환경 청정주택 하반기 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('청정주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
263,2010.05.24. 오전 10:00,용인 보정 꿈에그린 견본주택 2만 인파,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 인', 'QUANTITY'), ('파', 'O')]"
264,2010.05.24. 오전 9:57,국토부 6개 기관 지방이전 계획 추가 승인,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
265,2010.05.24. 오전 9:57,임대사업자 등록해야 종부세 비과세,"[('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록해야', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O')]"
266,2010.05.24. 오전 9:57,천호뉴타운 4개 구역 통합 개발,"[('천호뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
267,2010.05.24. 오전 9:57,LIG건설 국내 첫 몽골 도로공사 수주,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
268,2010.05.24. 오전 9:55,부동산 불황 속 입지가격 메리트 갖춘곳은 북적,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('입지가격', 'O'), (' ', 'O'), ('메리트', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
269,2010.05.24. 오전 9:51,해바라기야 보안등이야,"[('해바라기', 'PLANT'), ('야', 'O'), (' ', 'O'), ('보안등이야', 'O')]"
270,2010.05.24. 오전 9:45,LH 광명소하·역세권서 연립·상업용지 등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명소하', 'ARTIFACT'), ('·역세권서', 'O'), (' ', 'O'), ('연립·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
271,2010.05.24. 오전 9:35,인천 임대수요 풍부…소형오피스텔 분양 호조,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부…소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
272,2010.05.24. 오전 9:26,LIG건설 국내 최초 몽골 토목공사 진출,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('토목공사', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
273,2010.05.24. 오전 9:26,출근시간 이제는 직원들이 선택한다,"[('출근시간', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('선택한다', 'O')]"
274,2010.05.24. 오전 9:18,첨단항만물류정보시스템 리비아 수출,"[('첨단항만물류정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
275,2010.05.24. 오전 9:00,출발전원생활⑦농촌빈집 살 때 대지 지상권 확인,"[('출발전원생활⑦농촌빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('대지', 'O'), (' ', 'O'), ('지상권', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
276,2010.05.24. 오전 8:58,LIG건설 4387만弗 몽골 도로공사 수주,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4387만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몽골 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
277,2010.05.24. 오전 8:36,내달 말 53개교 공원화사업 완료,"[('내달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('53개교', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공원화사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
278,2010.05.24. 오전 8:31,본전도 못건질 깡통상가엔 유형이 있다,"[('본전도', 'O'), (' ', 'O'), ('못건질', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통상가엔', 'O'), (' ', 'O'), ('유형이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
279,2010.05.24. 오전 8:28,재건축 무상지분율 과열경쟁.. 깡통 아파트 양산하나,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('무상지분율', 'O'), (' ', 'O'), ('과열경쟁..', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('양산하나', 'O')]"
280,2010.05.24. 오전 7:51,죽전 보정역 모델하우스 주말 2만명 북적,"[('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
281,2010.05.24. 오전 7:47,대전지역에도 ‘깡통 분양권’ 등장,"[('대전', 'CITY'), ('지역에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권’', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
282,2010.05.24. 오전 7:36,예술의 거리와 인접…판교 유스페이스몰 분양,"[('예술의 거리', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('인접…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유스페이스몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
283,2010.05.24. 오전 7:36,LH 단지내 알짜 상가 ‘그랜드 바겐세일’,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('그랜드 바겐세일', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
284,2010.05.24. 오전 3:31,하나밖에 없는 집 자식에게 물려줘야 한다고,"[('하나', 'QUANTITY'), ('밖에', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('자식', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('물려줘야', 'O'), (' ', 'O'), ('한다고', 'O')]"
285,2010.05.24. 오전 3:31,경기 2차 보금자리 일반공급도 미달되나,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급도', 'O'), (' ', 'O'), ('미달되나', 'O')]"
286,2010.05.24. 오전 3:31,부동산 캘린더용인 보정동 ‘꿈에그린’등 2곳 청약접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더용인', 'O'), (' ', 'O'), ('보정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’등', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
287,2010.05.24. 오전 3:31,住소식 地소식서울 대림역 인근 도시형생활주택 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
288,2010.05.24. 오전 3:31,아파트 미리보기인천 검단신도시 ‘검단 힐스테이트 4차’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
289,2010.05.24. 오전 3:27,매매 시황거래 여전히 한산… 서울 재건축 0.18% 하락,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황거래', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('0.18%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
290,2010.05.24. 오전 3:27,전세금 이사  학군수요 꺾이면서 하락 안정세로,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('학군수요', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이면서', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세로', 'O')]"
291,2010.05.24. 오전 3:27,닥터봉의 돈 되는 부동산도시형생활주택에 눈 맞출때,"[('닥터봉', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산도시형생활주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('맞출때', 'O')]"
292,2010.05.24. 오전 3:27,하나밖에 없는 집 자식에게 물려줘야 한다고 “노후대비 먼저”,"[('하나', 'QUANTITY'), ('밖에', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('자식', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('물려줘야', 'O'), (' ', 'O'), ('한다고', 'O'), (' ', 'O'), ('“노후대비', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저”', 'O')]"
293,2010.05.24. 오전 12:00,공주·연기 그린벨트 내 토지거래허가구역 재지정,"[('공주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('연기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
294,2010.05.24. 오전 12:00,연기군 전의 2일반 산업단지 분양 인기,"[('연기군 전', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('2일', 'DATE'), ('반', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
295,2010.05.25. 오후 11:15,아파트보다 싼 오피스텔서 살아볼까,"[('아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔서', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O')]"
296,2010.05.25. 오후 11:15,뉴타운 ‘깡통아파트’ 등장 서울 미분양도 “1억 할인”,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘깡통아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인”', 'O')]"
297,2010.05.25. 오후 11:11,2차 보금자리 대거 미달..인기 시들,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달..인기', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
298,2010.05.25. 오후 11:05,서울 항동 등 5곳 ‘3차 보금자리’ 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('항동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
299,2010.05.25. 오후 11:05,‘비싼 보금자리’ 미분양 우려가 현실로,"[('‘비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('우려가', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로', 'O')]"
300,2010.05.25. 오후 10:55,5월 26일 부동산 파일,"[('5월 26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
301,2010.05.25. 오후 10:10,2차 보금자리 일반공급 1333가구 미달,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('1333가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
302,2010.05.25. 오후 9:53,2차 보금자리 일반공급 1천333가구 미달,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('1천333가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
303,2010.05.25. 오후 9:53,2차보금자리 일반공급 평균 1.9대 1로 마감,"[('2차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.9대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
304,2010.05.25. 오후 9:29,2차 보금자리 일반공급 최종 마감..수도권 2개지구 또 미달,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('마감..', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2개지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
305,2010.05.25. 오후 9:28,보금자리 일반공급 2·3순위에서도 1333가구 미달,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('2·3순위', 'QUANTITY'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('1333가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
306,2010.05.25. 오후 9:09,KT·SKT·LG 브랜드 택시 선보인다,"[('KT', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SKT', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
307,2010.05.25. 오후 8:57,침체기 틈새상품 오피스텔 잡아볼까,"[('침체기', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새상품', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
308,2010.05.25. 오후 8:51,주택건설協 주택사업 실무교육,"[('주택건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실무교육', 'O')]"
309,2010.05.25. 오후 8:51,신성엔지니어링 부회장 신인기씨,"[('신성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('신인기', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
310,2010.05.25. 오후 8:51,서울시 순환용 임대주택 내달 77가구 첫 입주,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('순환용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('77가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
311,2010.05.25. 오후 8:51,청주 지웰시티 로비·조경·예술작품 미리 보세요,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('로비·조경·예술작품', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('보세요', 'O')]"
312,2010.05.25. 오후 8:48,알쏭달쏭 부동산교실 재개발 예정지역내 상가건물 투자,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산교실', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
313,2010.05.25. 오후 8:45,해외건설協 인도 지부 출범,"[('해외건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('지부', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
314,2010.05.25. 오후 8:27,수원 권선주공 내달 9일 일반분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
315,2010.05.25. 오후 8:03,3차 보금자리지구 확정 고시,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('고시', 'O')]"
316,2010.05.25. 오후 8:03,미분양 아파트 ‘눈물의 세일’,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈물의', 'O'), (' ', 'O'), ('세일’', 'O')]"
317,2010.05.25. 오후 8:00,전셋값 급등… 1억 미만은 ‘귀하신 몸’,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 미만', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
318,2010.05.25. 오후 7:59,도시근로자 집 구입 부담 줄어,"[('도시근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
321,2010.05.25. 오후 7:25,사진대림산업 2010 한국 주거서비스 대상 에너지효율 부문 수상,"[('사진', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국 주거서비스 대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('에너지효율', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
323,2010.05.25. 오후 7:23,사진삼성물산 건설 2010 한국 주거서비스대상 디자인 부문 수상,"[('사진', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국 주거서비스대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
324,2010.05.25. 오후 7:21,사진SK건설 2010 한국주거서비스대상 유비쿼터스 부문 수상,"[('사진', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국주거서비스대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유비쿼터스', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
325,2010.05.25. 오후 7:20,LIG건설 용인 모델하우스에서 희망바자회 개최,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에서', 'O'), (' ', 'O'), ('희망바자회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
326,2010.05.25. 오후 7:19,전국 도로교통 상황 한 눈에 확인,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('도로교통', 'O'), (' ', 'O'), ('상황', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
331,2010.05.25. 오후 7:12,사진동부건설 2010 한국 주거서비스 대상 커뮤니티 부문 수상,"[('사진동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국 주거서비스 대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
332,2010.05.25. 오후 7:12,사진현대산업개발 2010 한국 주거서비스 대상 커뮤니티 부문 수상,"[('사진현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국 주거서비스 대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
333,2010.05.25. 오후 7:12,사진두산건설 2010 한국 주거서비스 대상 친환경 최우수상 수상,"[('사진', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
334,2010.05.25. 오후 7:10,사진인사말 하는 홍선근 머투 대표,"[('사진인사말', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('홍선근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('머투', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
335,2010.05.25. 오후 6:40,부실건설사 상가 투자 주의보,"[('부실건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
336,2010.05.25. 오후 6:36,부실건설사 상가 투자 주의보,"[('부실건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
338,2010.05.25. 오후 6:32,뉴타운 사업계획 변경기간 6개월 단축,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('변경기간', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
339,2010.05.25. 오후 6:32,현장 레이더 성남 고도제한 완화에도 무덤덤…팔아달라 문의만 쇄도,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고도제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화에도', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤덤…팔아달라', 'O'), (' ', 'O'), ('문의만', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
340,2010.05.25. 오후 6:32,에너지 절감 공동주택 모델 첫 선,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
341,2010.05.25. 오후 6:31,강남불패 막 내리나…유입인구 줄고 집값 하락,"[('강남', 'LOCATION'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('내리나…유입인구', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
342,2010.05.25. 오후 6:31,상암·강일지구 등 국민임대 1003채,"[('상암', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1003채', 'QUANTITY')]"
343,2010.05.25. 오후 6:20,강남·서초 보금자리 민간 중대형택지 6월말 공급,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형택지', 'O'), (' ', 'O'), ('6월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
344,2010.05.25. 오후 6:18,극동건설 상생협의체 웅건회 출범,"[('극동건설 상생협의체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웅건회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
345,2010.05.25. 오후 6:16,입지 좋은 임대아파트 각광,"[('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
346,2010.05.25. 오후 6:15,제10회 fn하우징 파워브랜드 大賞 한양 ‘수자인’,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수자인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
347,2010.05.25. 오후 6:14,북 전투태세.. 주택시장 영향 받나,"[('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전투태세..', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('받나', 'O')]"
348,2010.05.25. 오후 6:14,주상복합의 굴욕… 매매 끊기고 경매시장서도 ‘찬밥’,"[('주상복합의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕…', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('끊기고', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장서도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬밥’', 'O')]"
349,2010.05.25. 오후 6:14,“분양가 1억 깎아드립니다”… ‘미분양 할인’ 서울도 확산,"[('“분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('깎아드립니다”…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('할인’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
350,2010.05.25. 오후 6:12,2010 대한민국 주거서비스 대상 시상식 성황리에 열려,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 주거서비스 대상 시상식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리에', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
351,2010.05.25. 오후 6:12,현대건설 초록나무 희망나래 후원금 전달식,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초록나무 희망나래', 'TERM'), (' ', 'O'), ('후원금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달식', 'O')]"
352,2010.05.25. 오후 6:06,현대건설 창립 63주년 기념 건설재해 유자녀 후원,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('63주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('건설재해', 'O'), (' ', 'O'), ('유자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
353,2010.05.25. 오후 6:04,보금자리 민간택지 조기공급,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('조기공급', 'O')]"
354,2010.05.25. 오후 6:02,보금자리주택지구내 민간택지 조기공급,"[('보금자리주택지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('조기공급', 'O')]"
355,2010.05.25. 오후 6:02,주택건설協 26일 회원사 주택사업 실무교육,"[('주택건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회원사', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실무교육', 'O')]"
356,2010.05.25. 오후 6:01,뉴타운 계획변경 소요기간 절반 단축,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('계획변경', 'O'), (' ', 'O'), ('소요기간', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
357,2010.05.25. 오후 6:00,연말부터 보금자리 민영주택 1만1000가구 분양,"[('연말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
358,2010.05.25. 오후 5:53,송도 앞 논현지구 500만원대 오피스텔,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('논현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
359,2010.05.25. 오후 5:51,중견건설사 퇴출 공포,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
361,2010.05.25. 오후 5:42,극동건설 상생협의체 ‘웅건회’ 출범,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상생협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('웅건회', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
362,2010.05.25. 오후 5:23,“6·2선거이후 규제 완화 기대..집값 상승엔 제한적”,"[('“', 'O'), ('6·2선거이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대..집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승엔', 'O'), (' ', 'O'), ('제한적”', 'O')]"
363,2010.05.25. 오후 5:18,뉴타운 계획변경 소요기간 절반 단축,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('계획변경', 'O'), (' ', 'O'), ('소요기간', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
364,2010.05.25. 오후 5:18,보금자리 민간택지 조기공급,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('조기공급', 'O')]"
365,2010.05.25. 오후 5:18,북 전투태세.. 주택시장 영향 받나,"[('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전투태세..', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('받나', 'O')]"
366,2010.05.25. 오후 5:18,입지 좋은 임대아파트 각광,"[('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
367,2010.05.25. 오후 5:14,강남 복부인이 코아루파크에 몰리는 이유는,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복부인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
368,2010.05.25. 오후 5:13,14월 주택건설 물량 작년比 40.3% 증가,"[('14월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('40.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
369,2010.05.25. 오후 5:13,제10회 fn하우징 파워브랜드 大賞 이 집은 ‘사랑’으로 지었습니다,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사랑’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지었습니다', 'O')]"
370,2010.05.25. 오후 5:13,하도급업체 패스트트랙 적용..진성토건 부도 면해,"[('하도급업체', 'O'), (' ', 'O'), ('패스트트랙', 'O'), (' ', 'O'), ('적용..', 'O'), ('진성토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('면해', 'O')]"
371,2010.05.25. 오후 5:11,제10회 fn하우징 파워브랜드 大賞 불황에도 대형건설사 브랜드 가치는 빛났다,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('가치는', 'O'), (' ', 'O'), ('빛났다', 'O')]"
372,2010.05.25. 오후 5:10,미분양 바이러스 확산.. 분양가 할인 속출,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('바이러스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확산..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
373,2010.05.25. 오후 5:10,제10회 fn하우징 파워브랜드 大賞 대상 선정 방법,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징 파', 'EVENT'), ('워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O')]"
374,2010.05.25. 오후 5:08,보금자리 민간택지 내달부터 조기 공급,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
375,2010.05.25. 오후 5:08,제10회 fn하우징 파워브랜드 大賞 “브랜드가 곧 아파트값”,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('“브랜드가', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값”', 'O')]"
376,2010.05.25. 오후 5:08,제10회 fn하우징 파워브랜드 大賞 아파트브랜드의 역사,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트브랜드의', 'O'), (' ', 'O'), ('역사', 'O')]"
377,2010.05.25. 오후 5:06,제10회 fn하우징 파워브랜드 大賞 삼성물산 건설부문 ‘래미안’,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
378,2010.05.25. 오후 5:06,서울 항동 등 5곳 3차보금자리 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('항동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
379,2010.05.25. 오후 5:06,뉴타운계획 변경기간 6개월로 단축,"[('뉴타운계획', 'O'), (' ', 'O'), ('변경기간', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
380,2010.05.25. 오후 5:05,서울 강남권 재건축 실거래가 20% 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
381,2010.05.25. 오후 5:05,서울시 2천억 원 규모 바이오메디컬 펀드 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2천억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('바이오메디컬 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
382,2010.05.25. 오후 5:05,보금자리도 청약률 제로 그린벨트 미분양 양산,"[('보금자리도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'O')]"
383,2010.05.25. 오후 5:05,SH공사，상암2지구 등 국민임대 1003가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('상암2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1003가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
384,2010.05.25. 오후 5:05,현대건설 창립 63주년 기념식,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('63주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O')]"
385,2010.05.25. 오후 5:05,평창동 ‘롯데캐슬 로잔’ 회사 보유분 특별 공급,"[('평창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬 로잔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
386,2010.05.25. 오후 5:04,3차 보금자리 지구지정 4분기 사전예약,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
387,2010.05.25. 오후 5:02,일산 탄현에 무슨 일이…강남 아줌마 투자 문의 급증,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄현', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아줌마', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
388,2010.05.25. 오후 5:02,제10회 fn하우징 파워브랜드 大賞 신동아건설 ‘파밀리에’,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파밀리에', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
389,2010.05.25. 오후 4:57,제10회 fn하우징 파워브랜드 大賞 대우건설 ‘푸르지오’,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
390,2010.05.25. 오후 4:57,미분양 아파트 할인 서울에서도 줄이어,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
391,2010.05.25. 오후 4:57,송도 코오롱 더프라우 2차 오피스텔 모델하우스 28일 개관,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱 더프라우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
392,2010.05.25. 오후 4:57,뉴타운 사업계획 변경 각 조합이 직접 한다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('각', 'O'), (' ', 'O'), ('조합이', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
393,2010.05.25. 오후 4:57,LH 속초 노학지구 개발 백지화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노학지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O')]"
394,2010.05.25. 오후 4:57,국토부 저에너지 친환경 공동주택 모델 선봬,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
395,2010.05.25. 오후 4:54,둔촌주공 현장설명회 16개사 참여..지분율 우려,"[('둔촌주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('16개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여..지분율', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
396,2010.05.25. 오후 4:53,제10회 fn하우징 파워브랜드 大賞 GS건설 ‘자이’,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
397,2010.05.25. 오후 4:51,상암2지구등 국민임대 1003가구 공급,"[('상암2지구', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1003가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
398,2010.05.25. 오후 4:51,3차 보금자리 11월부터 사전예약,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('11월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
399,2010.05.25. 오후 4:49,제10회 fn하우징 파워브랜드 大賞 한화건설 ‘꿈에그린’,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
400,2010.05.25. 오후 4:47,진해 구 해군 교육사 부지 개발 합의,"[('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('해군 교육사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
401,2010.05.25. 오후 4:46,진해 구 해군 교육사 부지 개발 합의,"[('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('해군 교육사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
402,2010.05.25. 오후 4:45,제10회 fn하우징 파워브랜드 大賞 한라건설 ‘비발디’,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('비발디', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
403,2010.05.25. 오후 4:41,제10회 fn하우징 파워브랜드 大賞 현대건설 ‘힐스테이트’,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
404,2010.05.25. 오후 4:35,제10회 fn하우징 파워브랜드 大賞 두산건설 ‘위브’,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
405,2010.05.25. 오후 4:32,퇴직후가 걱정되십니까 완벽한 월급의 대체효과 500만원대 오피스텔,"[('퇴직후가', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정되십니까', 'O'), (' ', 'O'), ('완벽한', 'O'), (' ', 'O'), ('월급의', 'O'), (' ', 'O'), ('대체효과', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
406,2010.05.25. 오후 4:31,제10회 fn하우징 파워브랜드 大賞 금호건설 ‘리첸시아’,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
407,2010.05.25. 오후 4:30,한화건설 초역세권 ‘죽전 보정역 한화 꿈에그린’ 아파트 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('죽전 보정역 한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
408,2010.05.25. 오후 4:27,제10회 fn하우징 파워브랜드 大賞 SK건설 ‘뷰’,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
409,2010.05.25. 오후 4:22,수도권 재건축 아파트 분양 받아 볼까,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
410,2010.05.25. 오후 4:19,제10회 fn하우징 파워브랜드 大賞 벽산건설 ‘블루밍’,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('블루밍', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
411,2010.05.25. 오후 4:17,뜨악 진짜 역세권 오피스텔이 500만원대,"[('뜨악', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY')]"
412,2010.05.25. 오후 4:12,구로구 신도림역 도심속 녹지공간으로 탈바꿈,"[('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
413,2010.05.25. 오후 4:10,제10회 fn하우징 파워브랜드 大賞 쌍용건설 ‘예가’,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('예가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
414,2010.05.25. 오후 4:04,제10회 fn하우징 파워브랜드 大賞 LIG건설 ‘리가’,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
415,2010.05.25. 오후 4:01,신한 풍력발전기 건설사업 1억5000만달러 투자 양해각서 체결,"[('신한 풍력발전기 건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1억5000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
416,2010.05.25. 오후 3:58,정종환 장관 초청 대한건설진흥회 행사 개최,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('대한건설진흥회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
417,2010.05.25. 오후 3:58,제10회 fn하우징 파워브랜드 大賞 우림건설 ‘필유’,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('필유', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
418,2010.05.25. 오후 3:57,진해ㆍ마산 통합시 청사 유치하자 움직임 본격화,"[('진해', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('통합시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('유치하자', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
419,2010.05.25. 오후 3:52,제10회 fn하우징 파워브랜드 大賞 남광토건 ‘하우스토리’,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하우스토리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
420,2010.05.25. 오후 3:50,인천 청라지구 굵직한 분양 호재,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('굵직한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
421,2010.05.25. 오후 3:47,제10회 fn하우징 파워브랜드 大賞 대림산업 ‘고양 원당 e편한세상’,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
422,2010.05.25. 오후 3:44,신도림역 일대 공원으로 탈바꿈,"[('신도림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
423,2010.05.25. 오후 3:42,국토부 저에너지 친환경 공동주택 모델 개관,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
424,2010.05.25. 오후 3:33,제10회 fn하우징 파워브랜드 大賞 현대산업개발 ‘경남 마산만 아이파크’,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마산만 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
425,2010.05.25. 오후 3:25,용인 역세권 소형오피스텔 무조건 잡아라,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
426,2010.05.25. 오후 3:25,서울 최고 요지 상도동 현대아파트 특별할인분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('요지', 'O'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
427,2010.05.25. 오후 3:24,제10회 fn하우징 파워브랜드 大賞 포스코건설 ‘the ’,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘the', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O')]"
428,2010.05.25. 오후 3:21,장흥 정남진 로하스타운 조성 본격화,"[('장흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정남진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로하스타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
429,2010.05.25. 오후 3:21,부모님 행복한 노년 500만원대 오피스텔로 준비하세요,"[('부모', 'CIVILIZATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('노년', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하세요', 'O')]"
430,2010.05.25. 오후 3:19,진성토건 최종부도 면해,"[('진성토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종부도', 'O'), (' ', 'O'), ('면해', 'O')]"
431,2010.05.25. 오후 3:19,경기최고의 중심 성남 신흥역 원룸텔 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
432,2010.05.25. 오후 3:18,제10회 fn하우징 파워브랜드 大賞 롯데건설 ‘롯데캐슬’,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
433,2010.05.25. 오후 3:13,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
434,2010.05.25. 오후 3:12,서울 미분양 아파트도 할인 속출종합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('속출종합', 'O')]"
435,2010.05.25. 오후 3:11,폭탄 맞은 청라지구 분양권 시장 지금이 사야할 때,"[('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('사야할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O')]"
436,2010.05.25. 오후 3:11,제10회 fn하우징 파워브랜드 大賞 동부건설 ‘센트레빌 아스테리움’,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센트레빌 아스테리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
437,2010.05.25. 오후 3:06,제10회 fn하우징 파워브랜드 大賞 한국토지주택공사 ‘뉴플러스’,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('뉴플러스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
438,2010.05.25. 오후 3:00,제10회 fn하우징 파워브랜드 大賞 SH공사 ‘장기전세주택 시프트’,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트’', 'O')]"
439,2010.05.25. 오후 2:56,‘품귀’ 소형 아파트 수익형 투자처로 급부상,"[('‘품귀’', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
440,2010.05.25. 오후 2:51,지웰시티 입주 전 조경·로비 체험,"[('지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('조경·로비', 'O'), (' ', 'O'), ('체험', 'O')]"
442,2010.05.25. 오후 2:31,일산 소형아파트 잘 팔리는 이유 있었네,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네', 'O')]"
443,2010.05.25. 오후 2:26,‘안양 석수역 두산위브’ 중소형 인기 만점,"[('‘', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석수역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'QUANTITY'), ('점', 'O')]"
444,2010.05.25. 오후 2:22,첫 저에너지 친환경 공동주택 모델 개관,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('저에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
445,2010.05.25. 오후 2:21,동탄신도시 동탄 이너매스 4차 오피스텔 신규분양,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄 이너매스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O')]"
446,2010.05.25. 오후 2:17,죽전 보정역 꿈에그린①규모골프장 조망되는 역세권 아파트,"[('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('①규모골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('조망되는', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
447,2010.05.25. 오후 2:16,극동건설 협력사와 상생협의체 웅건회 출범,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('웅건회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
448,2010.05.25. 오후 2:16,죽전 보정역 꿈에그린②입지보정역이 단지에서 800m거리,"[('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('②입지', 'O'), ('보정역', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에서', 'O'), (' ', 'O'), ('800m거리', 'QUANTITY')]"
449,2010.05.25. 오후 2:16,죽전 보정역 꿈에그린③구성그린홈 인증 아파트 에너지절약‘OK’,"[('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('③구성그린홈', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지절약‘OK’', 'O')]"
450,2010.05.25. 오후 2:16,죽전 보정역 꿈에그린④평면측벽 발코니 설치 골프장 조망권 확보,"[('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('④평면측벽', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
451,2010.05.25. 오후 2:14,LIG건설 희망바자회 행사 개최,"[('LIG건설 희망바자회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
452,2010.05.25. 오후 2:07,핫이슈 경제자유구역 분양가상한제 폐지로 집값 오른다,"[('핫이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
453,2010.05.25. 오후 2:07,서울 강남 3구 민간아파트 분양 본격화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
454,2010.05.25. 오후 2:06,LIG건설 용인구성 리가 모델하우스서 희망바자회 개최,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인구성 리가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스서', 'O'), (' ', 'O'), ('희', 'EVENT'), ('망바자회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
455,2010.05.25. 오후 2:05,해외누비는 한국 건설엔지니어링①한미파슨스,"[('해외누비는', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설엔지니어링①', 'O'), ('한미파슨스', 'ORGANIZATION')]"
456,2010.05.25. 오후 2:05,1400억 경제효과 세계물포럼 유치위 발족,"[('1400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경제효과', 'O'), (' ', 'O'), ('세계물포럼 유치위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
457,2010.05.25. 오후 2:02,남대전 e편한세상 713세대 분양,"[('남대전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('713세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
458,2010.05.25. 오후 2:02,공공기관 부지 매각 로드쇼 다음달 개최,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('로드쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
459,2010.05.25. 오후 2:02,주택건설협회 주택사업 실무교육 26일 실시,"[('주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실무교육', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
460,2010.05.25. 오후 2:02,3차 보금자리 확정고시 10월 사전예약,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('확정고시', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
461,2010.05.25. 오후 2:01,뉴타운 계획변경 소요기간 절반으로 줄어,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('계획변경', 'O'), (' ', 'O'), ('소요기간', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
462,2010.05.25. 오후 2:00,수도권 마이너스 프리미엄 쇼크,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마', 'QUANTITY'), ('이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크', 'O')]"
463,2010.05.25. 오후 1:57,용인 역세권 소형오피스텔 선착순특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순특별분양', 'O')]"
464,2010.05.25. 오후 1:57,상도동 현대 엠코아파트 특별분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 엠코아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
465,2010.05.25. 오후 1:55,성남 신흥역 오피스원룸 무조건 잡아라,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
466,2010.05.25. 오후 1:50,강남 부자는 지금 어디에 투자하고 있을까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하고', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
467,2010.05.25. 오후 1:48,부천 상동역 원룸텔 5차 특별분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
468,2010.05.25. 오후 1:36,부천상동역 오피스 4천5백만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천5백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
469,2010.05.25. 오후 1:29,현대건설 건설재해 유자녀 돕기에 9억원 후원,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설재해', 'O'), (' ', 'O'), ('유자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돕기에', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
470,2010.05.25. 오후 1:10,소형주택 공급부족에 오피스텔 분양 활기,"[('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급부족에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
471,2010.05.25. 오후 1:04,투자가 상인 모두가 환호하는 ‘맥스타일’,"[('투자가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('모두가', 'O'), (' ', 'O'), ('환호하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맥스타일’', 'O')]"
472,2010.05.25. 오후 1:01,뉴타운사업계획 변경기간 6개월 이내로 단축된다,"[('뉴타운사업계', 'TERM'), ('획', 'O'), (' ', 'O'), ('변경기간', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월 이내', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축된다', 'O')]"
473,2010.05.25. 오후 12:46,송도 ‘코오롱 더프라우 2차’ 오피스텔 28일 모델하우스 오픈,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코오롱 더프라우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
474,2010.05.25. 오후 12:42,종자돈 45천만원 투자처 노후대책 ‘으뜸’ 노려볼만,"[('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('45천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('노후대책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘으뜸’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
475,2010.05.25. 오후 12:35,올림픽 유치기대 평창 부동산 다시 주목,"[('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유치기대', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
476,2010.05.25. 오후 12:25,경기최고의 중심 신흥역 원룸텔 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
477,2010.05.25. 오후 12:10,개관소노펠리체대명리조트대명콘도 100%반환형 신규특별분양단행,"[('개관', 'O'), ('소노펠리체대명리조트대명콘도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('반환형', 'O'), (' ', 'O'), ('신규특별분양단행', 'O')]"
478,2010.05.25. 오후 12:08,역세권 안정성을 모두 만족시키는 투자 트렌드 풀옵션 원룸텔에 투자하라,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성을', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('만족시키는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하라', 'O')]"
479,2010.05.25. 오후 12:01,왜 아파트는 지고 오피스텔은 뜨는가,"[('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는가', 'O')]"
480,2010.05.25. 오전 11:56,쌍용건설부산 구서동 쌍용 예가 분양중,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
481,2010.05.25. 오전 11:51,서울 거주 외국인 4분기째 감소세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4분기째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
482,2010.05.25. 오전 11:51,서울시 세계 최대 전시산업시장 유럽 본격 공략,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('전시산업시장', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
483,2010.05.25. 오전 11:48,3차 보금자리 확정고시..10월 사전예약,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('확정고시..', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
484,2010.05.25. 오전 11:46,관내 음식물쓰레기통 정비,"[('관내', 'O'), (' ', 'O'), ('음식물쓰레기통', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
485,2010.05.25. 오전 11:45,서울 강남 명품 보금자리단지 미리 본다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리단지', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
486,2010.05.25. 오전 11:44,아파트정보상도동 현대엠코타운 초역세권 숭실대입구역 2441세대 파격조건 특별분양,"[('아파트정보상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('숭실대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2441세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격조건', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
487,2010.05.25. 오전 11:42,와이브로 내비게이션 나온다..교통정보 통합,"[('와이브로', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내비게이션', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나온다..', 'O'), (' ', 'O'), ('교통정보', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O')]"
488,2010.05.25. 오전 11:40,서산 동문동 신한미지엔아파트  모델하우스 내방객 북새통,"[('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신한미지엔아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('내방객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
489,2010.05.25. 오전 11:40,핫이슈 경제자유구역 분양가상한제 폐지로 집값 오른다,"[('핫이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
490,2010.05.25. 오전 11:36,상도동 현대 엠코아파트 특별분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 엠코아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
491,2010.05.25. 오전 11:32,극동건설 협력사 상생협의체 웅건회 출범,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('웅건회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
492,2010.05.25. 오전 11:31,반도건설  “5년내 30대 건설사 진입”,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('5년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('진입”', 'O')]"
493,2010.05.25. 오전 11:31,현대건설 사회공헌활동  ‘잰걸음’,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잰걸음’', 'O')]"
494,2010.05.25. 오전 11:31,“서울도 아파트 안팔려”…할인분양 굴욕,"[('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔려”…할인분양', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
495,2010.05.25. 오전 11:30,‘브랜드대단지’ 미분양 아파트 인기,"[('‘브랜드대단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
496,2010.05.25. 오전 11:30,재건축發 집값하락…강북·수도권‘덜덜’,"[('재건축發', 'O'), (' ', 'O'), ('집값하락…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('‘덜덜’', 'O')]"
497,2010.05.25. 오전 11:26,보금자리 일반공급 1순위 시흥은계ㆍ남양주진건 미달,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시흥은계', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('남양주진건', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
499,2010.05.25. 오전 11:26,수도권 3차 보금자리주택지구 10월께 사전예약,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
