,date,headline,keyword
0,2007.02.11. 오후 9:28,인구 줄어도 주택수요는 증가,"[('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택수요는', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
1,2007.02.11. 오후 9:12,서울서 부동산 1건 팔아 양도차익 1억 남겨,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('1건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('양도차익', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남겨', 'O')]"
2,2007.02.11. 오후 8:02,양도세 줄이려 땅 증여 늘어,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄이려', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
3,2007.02.11. 오후 8:02,아파트 다운ㆍ업 계약 철퇴,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다운ㆍ업', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('철퇴', 'O')]"
4,2007.02.11. 오후 8:02,발코니 확장 단체로 할까 말까,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('단체로', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O'), (' ', 'O'), ('말까', 'O')]"
5,2007.02.11. 오후 8:02,네티즌 집 살까 말까 고심…사겠다 55% 안사겠다 45%,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('말까', 'O'), (' ', 'O'), ('고심…사겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안사겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY')]"
6,2007.02.11. 오후 8:02,스타와 아파트고소영에게 H는 무엇일까,"[('스타', 'OCCUPATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('고소영', 'PERSON'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('H는', 'O'), (' ', 'O'), ('무엇일까', 'O')]"
7,2007.02.11. 오후 8:02,분양 화성봉담 등 국민임대 2단지 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('화성봉담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
8,2007.02.11. 오후 8:02,강남 부동산 거래ㆍ가격변동ㆍ시세 모두 無,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래ㆍ가격변동ㆍ시세', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('無', 'O')]"
9,2007.02.11. 오후 8:02,허술한 청약제도…가점제 시행땐 허점 더 늘텐데,"[('허술한', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도…', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행땐', 'O'), (' ', 'O'), ('허점', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘텐데', 'O')]"
10,2007.02.11. 오후 7:57,판교 50평형대 민간아파트 8월 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
11,2007.02.11. 오후 7:27,매매 대비 전세가 비율송파구 27% 가장 낮아,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
12,2007.02.11. 오후 6:27,용인 동백·고양 풍동지구 실거래가 허위신고 6명 적발,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실거', 'CIVILIZATION'), ('래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('6명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
13,2007.02.11. 오후 6:17,아파트 리모델링 올 가이드 공사비 평당 300만원 정도 … 전용면적의 30% 증축,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원 정도', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적의', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증축', 'O')]"
14,2007.02.11. 오후 6:13,봉담ㆍ구성지구 휴먼시아 청약,"[('봉담', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('구성지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
15,2007.02.11. 오후 6:12,판교에 푸르지오 추가 분양될듯,"[('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양될듯', 'O')]"
16,2007.02.11. 오후 6:12,경기 북부 경매시장 강세 … 강남권과 대조,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('대조', 'O')]"
17,2007.02.11. 오후 6:07,분양정보 한일건설 마산 한일유앤아이,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한일유앤아이', 'ORGANIZATION')]"
18,2007.02.11. 오후 6:05,분양정보 대명레저산업 대명리조트 회원권,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대명레저산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O')]"
19,2007.02.11. 오후 6:04,분양정보 이앤씨건설 성서단지 아파트형공장,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('이앤씨건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성서단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O')]"
20,2007.02.11. 오후 6:04,건설사 CEO 릴레이 인터뷰 11 김인상 벽산건설 사장 소비자 입맛 맞게 셀프 디자인 확대,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('김인상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입맛', 'O'), (' ', 'O'), ('맞게', 'O'), (' ', 'O'), ('셀프', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
21,2007.02.11. 오후 6:03,용인동백·고양풍동 실거래가 허위신고 6명 과태료,"[('용인동백', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양풍동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('6명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
22,2007.02.11. 오후 5:59,실거래가 허위신고자 6명 적발 … 과태료 4960만원,"[('실거래가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('허위신고자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('4960만원', 'QUANTITY')]"
23,2007.02.11. 오후 5:58,한반도 대운하 경제효과 크다,"[('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('경제효과', 'O'), (' ', 'O'), ('크다', 'O')]"
24,2007.02.11. 오후 5:55,전국 상권 빈 점포 급증 강남역 주변 지하 공실률 70% 넘는곳도,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는곳도', 'O')]"
25,2007.02.11. 오후 5:54,전국 상권 빈 점포 급증 분양가 높아지며 임대료도 급등,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('높아지며', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료도', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
26,2007.02.11. 오후 5:53,전국 상권 빈 점포 급증 지방 상권은‥ 이면골목은 거의 빈사상태,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('상권은‥', 'O'), (' ', 'O'), ('이면골목은', 'O'), (' ', 'O'), ('거의', 'O'), (' ', 'O'), ('빈사상태', 'O')]"
27,2007.02.11. 오후 5:39,주택담보대출 금리 4개월만에 하락세,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
28,2007.02.11. 오후 5:38,“주택 수요 50代이상이 주도”,"[('“주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('50代이상', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('주도”', 'O')]"
29,2007.02.11. 오후 5:37,장사 안되는데 임대료 비싸고… 빈 상가가 늘고 있다,"[('장사', 'O'), (' ', 'O'), ('안되는데', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸고…', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
30,2007.02.11. 오후 5:35,주택대출금리 넉달만에 첫 하락,"[('주택대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('넉달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
31,2007.02.11. 오후 5:03,탈당등 정치권 ‘격변’…주택시장도 혼란,"[('탈당등', 'O'), (' ', 'O'), ('정치권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘격변’…주택시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O')]"
32,2007.02.11. 오후 4:57,“가게 하나 내볼까…” 아파트상가 어때요,"[('“가게', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O'), (' ', 'O'), ('내볼까…”', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트상가', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
33,2007.02.11. 오후 4:57,분양정보］오산 ‘고현아이파크’ 3340평 648가구 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고현아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3340평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('648가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
34,2007.02.11. 오후 4:57,대림산업 이란서 3억달러 공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
35,2007.02.11. 오후 4:57,건설업체 ‘엠코’ 6000만원어치 물품 기증,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엠코', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만원어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물품', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
36,2007.02.11. 오후 4:57,현대건설 남원시 운교마을과 자매결연,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남원시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운교마을', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('자매결연', 'O')]"
38,2007.02.11. 오후 4:57,“아파트도 한류” 해외로…해외로,"[('“아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('한류”', 'O'), (' ', 'O'), ('해외로…해외로', 'O')]"
39,2007.02.11. 오후 4:27,분양 하이라이트 용인 구성 주공 15일까지 접수,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('15일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
40,2007.02.11. 오후 4:27,작년 땅 증여 늘었다,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
41,2007.02.11. 오후 4:27,중흥종건 일산 2지구에 타운하우스,"[('중흥종건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
42,2007.02.11. 오후 4:27,서대문구 전세끼고 집사기 쉽다,"[('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('집사기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽다', 'O')]"
43,2007.02.11. 오후 4:27,설연휴 이후 집 언제 사고 팔까,"[('설연휴 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('팔까', 'O')]"
44,2007.02.11. 오후 4:18,수도권 분양권 불법전매 4명 고발,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고발', 'O')]"
45,2007.02.11. 오후 3:54,‘주택법개정안’ 바뀌나,"[('‘', 'O'), ('주택법', 'CIVILIZATION'), ('개정안’', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O')]"
46,2007.02.11. 오후 3:51,전국 아파트 주간 시세 동향 강남4구 아파트값 3주 연속 하락세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
47,2007.02.11. 오후 3:39,알짜아파트 분양도 ‘꽁꽁’,"[('알짜아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’', 'O')]"
48,2007.02.11. 오후 3:39,주공 사장후보 3명 추천…누가 유력？,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추천…누가', 'O'), (' ', 'O'), ('유력？', 'O')]"
49,2007.02.11. 오후 3:39,‘분양가상한제’ 소비자도 손해？,"[('‘', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('손해？', 'O')]"
50,2007.02.11. 오후 3:39,이번주 분양일정 2월12∼2월17일,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('2월12∼2월17일', 'DATE')]"
51,2007.02.11. 오후 3:36,경·공매 시황 고가아파트 낙찰가 내리고 저가는 올라,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O'), (' ', 'O'), ('저가는', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
52,2007.02.11. 오후 3:33,집값 변동기엔 전세가 대안,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('변동기엔', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O')]"
53,2007.02.11. 오후 2:51,부동산 재테크 ‘성공의 룰’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘성공의', 'O'), (' ', 'O'), ('룰’', 'O')]"
54,2007.02.11. 오후 2:29,전원생활하고 싶은 곳 1순위 강원도,"[('전원생활하고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION')]"
55,2007.02.11. 오후 2:26,부자됩시다 옆집은 아파트 싸게 샀다는데…어떻게,"[('부자됩시다', 'O'), (' ', 'O'), ('옆집은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다는데…어떻게', 'O')]"
56,2007.02.11. 오후 1:42,건교부 실거래가 허위신고혐의 50명 국세청에 통보,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('50명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국세청', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('통보', 'O')]"
57,2007.02.11. 오후 1:30,전원주택에도 부자와 빈자간에 격차,"[('전원주택에도', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('빈자간에', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O')]"
58,2007.02.11. 오후 1:11,투자포인트아무리 청약해도 떨어지는 이유,"[('투자포인트아무리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약해도', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
59,2007.02.11. 오후 12:12,반값아파트 두 방식 올 9월 맞대결,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('두 방식', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올 9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞대결', 'O')]"
60,2007.02.11. 오전 11:08,4월까지 혁신도시개발지구 지정 완료,"[('4월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('혁신도시개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
61,2007.02.11. 오전 11:05,건교부 용인동백 고양풍동지구 실거래 허위신고자 적발,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양풍동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
62,2007.02.11. 오전 11:02,용인동백 고양풍동지구 실거래 허위신고자 적발,"[('용인동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양풍동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
63,2007.02.11. 오전 11:00,혁신도시 이전직원에 이사비·이전수당 지급,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이사비·이전수당', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
64,2007.02.11. 오전 11:00,용인동백·고양풍동 허위거래신고 적발,"[('용인동백', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양풍동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('허위거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
65,2007.02.11. 오전 10:47,주택대출금리 4개월만에 첫 하락,"[('주택대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
66,2007.02.11. 오전 10:46,계룡건설 이승찬씨 전무 승진..창업주 2세 전면으로,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이승찬', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승진..', 'O'), ('창업주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전면으로', 'O')]"
67,2007.02.11. 오전 10:40,세부담 피하자..땅증여 증가,"[('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자..', 'O'), (' ', 'O'), ('땅증여', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
68,2007.02.11. 오전 10:14,캠코 15일 서울·경기 압류재산 442억 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('442억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
69,2007.02.11. 오전 10:00,고가주택 경매시장에서 인기시들,"[('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('인기시들', 'O')]"
70,2007.02.11. 오전 10:00,재건축 하락세 수도권 확산,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
71,2007.02.11. 오전 9:04,강남권 4개구 전세끼고 집사기 힘들다,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('집사기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들다', 'O')]"
72,2007.02.11. 오전 9:00,부동산캘린더설 앞두고 분양시장 숨고르기,"[('부동산캘린더설', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
73,2007.02.11. 오전 9:00,주간부동산서울 집값 0.01%보합..강남↓·강북↑,"[('주', 'DATE'), ('간부동산', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), ('보합..', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('↓·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('↑', 'O')]"
74,2007.02.11. 오전 7:15,네티즌 올해 집 살까 말까 고심,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('말까', 'O'), (' ', 'O'), ('고심', 'O')]"
75,2007.02.11. 오전 6:11,서울서 전세끼고 집 사기 가장 힘든 곳은 송파구,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('전세끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('힘든', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION')]"
76,2007.02.11. 오전 6:05,토지거래 매매 줄고 증여 증가,"[('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
77,2007.02.11. 오전 6:00,봄은 오는데…분양시장 갈수록 찬바람,"[('봄', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('오는데…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
78,2007.02.12. 오후 11:51,은평뉴타운에 주상복합단지 … 구파발역 주변 상권 조성,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('구파발역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
79,2007.02.12. 오후 9:48,용인 또 난개발 몸살 … 이번엔 공공택지가,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지가', 'O')]"
80,2007.02.12. 오후 9:09,서울 중소형 평형 아파트 넘친다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('넘친다', 'O')]"
81,2007.02.12. 오후 9:03,주공－토공 임대주택 공급 ‘밥그릇 싸움’,"[('주공', 'LOCATION'), ('－토공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘밥그릇', 'O'), (' ', 'O'), ('싸움’', 'O')]"
82,2007.02.12. 오후 8:02,강남역 상권 내달 삼성타운 내달 준공 앞두고 술렁,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('삼성타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
83,2007.02.12. 오후 8:02,거미줄 철도망…30분이면 서울 진입,"[('거미줄', 'O'), (' ', 'O'), ('철도망…', 'O'), ('30분', 'TIME'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
84,2007.02.12. 오후 8:02,10년후 수도권 신도시로 출퇴근 흔한 일,"[('10년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('흔한', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O')]"
85,2007.02.12. 오후 6:36,두산家 4남 박용현씨 전경련 부회장 나선다,"[('두산', 'ORGANIZATION'), ('家', 'O'), (' ', 'O'), ('4남', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('박용현', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('전경련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
86,2007.02.12. 오후 6:27,은평뉴타운 상업지구 주상복합 건립 검토,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
87,2007.02.12. 오후 5:56,분양시장 3월에는 볕뜰까,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('볕뜰까', 'O')]"
88,2007.02.12. 오후 5:54,상가분양 사기주의보,"[('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사기주의보', 'O')]"
89,2007.02.12. 오후 5:54,해외투자자금 日부동산 몰린다,"[('해외투자자', 'CIVILIZATION'), ('금', 'O'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
90,2007.02.12. 오후 5:54,토공， 경기 시흥시 능곡지구 친환경도시로 개발,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공，', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('능곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
91,2007.02.12. 오후 5:54,대형사 소규모공사 제한 확대,"[('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모공사', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
92,2007.02.12. 오후 5:54,비축용 임대주택 ‘이전투구’,"[('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이전투구’', 'O')]"
93,2007.02.12. 오후 5:48,미군기지 785만평 2월중 반환,"[('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('785만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반환', 'O')]"
94,2007.02.12. 오후 5:47,건교부 청렴행정 결의,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청렴행정', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O')]"
95,2007.02.12. 오후 5:47,코오롱건설 현장에 PDP 시스템 도입,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('PDP 시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
96,2007.02.12. 오후 5:46,광교신도시 9월 택지 공급 · 착공,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
97,2007.02.12. 오후 5:46,기다렸다 천안 분양 봇물,"[('기다렸다', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
98,2007.02.12. 오후 5:42,시흥 능곡에 대형 녹색공원,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('능곡', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색공원', 'O')]"
99,2007.02.12. 오후 5:42,이춘희 건교차관 대형업체 소규모 공사 참여 제한,"[('이춘희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대형업체', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
100,2007.02.12. 오후 5:39,공공택지 난개발 확산 용인시 北 · 西지역 주택사업 최대한 억제,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('西', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('최대한', 'O'), (' ', 'O'), ('억제', 'O')]"
101,2007.02.12. 오후 5:38,공공택지 난개발 확산 고양 · 남양주 쪼개기 개발 몸살,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살', 'O')]"
102,2007.02.12. 오후 5:36,Briefing 은평뉴타운에 주상복합 타운,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O')]"
103,2007.02.12. 오후 5:33,부동산 투자고수 알짜정보 구하기 3계명,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'CIVILIZATION'), ('고수', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜정보', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('3계명', 'QUANTITY')]"
104,2007.02.12. 오후 5:33,부동산 투자고수 부동산 교육기관 어디 있나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자고수', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('교육기관', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
105,2007.02.12. 오후 5:28,수원천천2 ㆍ영통 생활체육용지 2필지 공급,"[('수원천천', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('ㆍ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활체육용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
106,2007.02.12. 오후 5:27,주공토공 또 영역 다툼 눈총,"[('주', 'ORGANIZATION'), ('공토공', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('영역', 'O'), (' ', 'O'), ('다툼', 'O'), (' ', 'O'), ('눈총', 'O')]"
107,2007.02.12. 오후 5:06,은평뉴타운에 주상복합 추진,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
108,2007.02.12. 오후 4:57,김동열 집값 급등 원인 이헌재 탓만 말라,"[('김동열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O'), (' ', 'O'), ('이헌재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('탓만', 'O'), (' ', 'O'), ('말라', 'O')]"
109,2007.02.12. 오후 4:57,천안 아파트공급 활기,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트공급', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
110,2007.02.12. 오후 4:57,시흥 능곡 녹색 신도시로,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('능곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹색', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시로', 'O')]"
111,2007.02.12. 오후 4:57,청약자격 조사강화 대비를,"[('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('조사강화', 'O'), (' ', 'O'), ('대비를', 'O')]"
112,2007.02.12. 오후 4:57,송도 신도시 전세 물갈이,"[('송도 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('물갈이', 'O')]"
113,2007.02.12. 오후 4:57,건교부 직무관련 접대 사양 청렴실천 결의,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직무관련', 'O'), (' ', 'O'), ('접대', 'O'), (' ', 'O'), ('사양', 'O'), (' ', 'O'), ('청렴실천', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O')]"
114,2007.02.12. 오후 4:56,서울고법 ○○예정지는 과장광고,"[('서울고법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('○○예정지는', 'O'), (' ', 'O'), ('과장광고', 'O')]"
115,2007.02.12. 오후 4:52,재경부 보는 시선 곱지만은 않다종합,"[('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('시선', 'O'), (' ', 'O'), ('곱지만은', 'O'), (' ', 'O'), ('않다종합', 'O')]"
116,2007.02.12. 오후 4:48,재경차관 부동산시장 크게 걱정안한다상보,"[('재경차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정안한다상보', 'O')]"
117,2007.02.12. 오후 4:48,부동산 투자고수 고수와 초보의 다른점,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'CIVILIZATION'), ('고수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고수와', 'O'), (' ', 'O'), ('초보의', 'O'), (' ', 'O'), ('다른점', 'O')]"
118,2007.02.12. 오후 4:48,부동산 투자고수 “공부하고 발품팔고 인맥 쌓아라”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자고수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“공부하고', 'O'), (' ', 'O'), ('발품팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('인맥', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓아라”', 'O')]"
119,2007.02.12. 오후 4:47,설연휴 앞둔 주택시장 올스톱,"[('설연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O')]"
120,2007.02.12. 오후 4:47,판교 노른자위 땅 확보한 한성의 고민,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('확보한', 'O'), (' ', 'O'), ('한성', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
121,2007.02.12. 오후 4:47,건교부 차관 작은 규모 공사는 대형社에 안준다,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사는', 'O'), (' ', 'O'), ('대형社에', 'O'), (' ', 'O'), ('안준다', 'O')]"
122,2007.02.12. 오후 4:47,주공 vs 토공 주택사업 밥그릇 싸움,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('토공 주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('밥그릇', 'O'), (' ', 'O'), ('싸움', 'O')]"
123,2007.02.12. 오후 4:47,부동산 개발 온라인교육,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인교육', 'O')]"
124,2007.02.12. 오후 4:47,부동산 플래닝 전문가과정,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('플래닝', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('과정', 'O')]"
125,2007.02.12. 오후 4:45,부동산 투자고수 전문가 4인의 노하우,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자고수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4인', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O')]"
126,2007.02.12. 오후 4:45,부동산 투자고수 상가투자 3계명,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자고수', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('3계명', 'QUANTITY')]"
127,2007.02.12. 오후 4:42,지난해 종부세 200.8% 증가…국세증가율 2003년이후 최고치,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('200.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…국세증가율', 'O'), (' ', 'O'), ('2003년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
128,2007.02.12. 오후 4:26,은평뉴타운 주상복합 허용,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
129,2007.02.12. 오후 4:26,시흥 능곡 녹색허파신도시로,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('능곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹색허파신도시', 'LOCATION'), ('로', 'O')]"
130,2007.02.12. 오후 4:23,MK 추천매물 서울 논현동 빌딩 40억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('40억원', 'QUANTITY')]"
131,2007.02.12. 오후 4:19,부동산X파일중개업소 미끼매물 또 극성,"[('부동산X파일중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('미끼매물', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('극성', 'O')]"
132,2007.02.12. 오후 4:12,입나온 주공 표정관리하는 토공,"[('입나온', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('표정관리하는', 'O'), (' ', 'O'), ('토공', 'O')]"
133,2007.02.12. 오후 4:03,시세 동향 강남 재건축 3주째 하락,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
134,2007.02.12. 오후 3:53,“세금 피하자”… 토지도 ‘증여’ 많아졌다,"[('“세금', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자”…', 'O'), (' ', 'O'), ('토지도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘증여’', 'O'), (' ', 'O'), ('많아졌다', 'O')]"
135,2007.02.12. 오후 3:48,경실련 주공 분양원가 기각한 대법원 환영,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('기각한', 'O'), (' ', 'O'), ('대법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환영', 'O')]"
136,2007.02.12. 오후 3:39,현대엔지니어링 창립 33주년 기념식 행사,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('33주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
137,2007.02.12. 오후 3:32,삼성타운 내달 입주…강남 상권 권리금 껑충,"[('삼성타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
138,2007.02.12. 오후 3:21,은평뉴타운 주상복합 상가비율 상향 추진,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가비율', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
139,2007.02.12. 오후 3:04,강남구 등 수도권 재건축 단지 3월 입주 봇물,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
140,2007.02.12. 오후 2:54,이춘희 건교차관 3월말 청약제도 개편방안 확정,"[('이춘희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개편방안', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
141,2007.02.12. 오후 2:48,주공토공 비축용 임대사업  ‘밥그릇 싸움’,"[('주', 'ORGANIZATION'), ('공토공', 'O'), (' ', 'O'), ('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘밥그릇', 'O'), (' ', 'O'), ('싸움’', 'O')]"
142,2007.02.12. 오후 2:23,아파트 부적격당첨자 어떻게 되나,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
143,2007.02.12. 오후 2:05,전문가와 떠나는 부동산 여행종암 재개발 단지,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('여행종암', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
144,2007.02.12. 오후 1:56,금주의 부동산 캘린더봉담 휴먼시아 국민임대 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더봉담', 'O'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
145,2007.02.12. 오후 1:56,“직무관련자와 식사 금지” “건교부 신뢰회복 적극나서”,"[('“직무관련자와', 'O'), (' ', 'O'), ('식사', 'O'), (' ', 'O'), ('금지”', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신뢰회복', 'O'), (' ', 'O'), ('적극나서”', 'O')]"
146,2007.02.12. 오후 1:56,특화아파트 개발열기 뜨겁다,"[('특화아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
147,2007.02.12. 오후 1:56,은평뉴타운에 고층 주상복합 건립,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
148,2007.02.12. 오후 1:56,일산 SK엠시티 상가 이달중 분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK엠시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
149,2007.02.12. 오후 1:33,삼부토건 작년 영업익 486억원..7%↑,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('486억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
150,2007.02.12. 오후 1:32,금감위 자산운용사 해외영업 규제 완화,"[('금감위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자산운용사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외영업', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
151,2007.02.12. 오후 1:32,서울시 설연휴 비상진료·소방대책,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('설연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비상진료·소방대책', 'O')]"
152,2007.02.12. 오후 1:30,시흥 능곡지구 친환경도시로 개발,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('능곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
153,2007.02.12. 오후 1:08,이춘희 건교차관 일정규모 대형건설업체 수주제한 검토,"[('이춘희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일정규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('수주제한', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
154,2007.02.12. 오후 1:05,아파트값 하락세 신도시로 확산,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
155,2007.02.12. 오후 12:21,부동산따라잡기 빌라 가격 급등 주의보,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
156,2007.02.12. 오후 12:10,재테크광고Yes  평창 전원주택부지펜션 3차 토지매각 평당 48000원,"[('재테크광고Yes', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택부지펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('48000원', 'QUANTITY')]"
157,2007.02.12. 오전 11:38,서울시 설연휴 비상진료대책 수립,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('설연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비상진료대책', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
158,2007.02.12. 오전 11:28,서울시 은평뉴타운에 주상복합 건립,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
159,2007.02.12. 오전 11:21,작년 1012월 아파트실거래가 이달말 공개,"[('작년 1012월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
160,2007.02.12. 오전 11:15,시흥에서 사당IC까지 국내최장도로터널 건설,"[('시흥', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('사당IC', 'ARTIFACT'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('국내최장도로터널', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
161,2007.02.12. 오전 11:12,부동산레이더돈으로 사는 인·허가,"[('부동산레이더돈으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O')]"
162,2007.02.12. 오전 11:08,건교부 “직무 관련자와 밥도 안 먹는다”,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“직무', 'O'), (' ', 'O'), ('관련자와', 'O'), (' ', 'O'), ('밥', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('먹는다”', 'O')]"
163,2007.02.12. 오전 10:59,주공노조 조직 중대위기..장외투쟁도 불사,"[('주공노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('중대위기..장외투쟁도', 'O'), (' ', 'O'), ('불사', 'O')]"
164,2007.02.12. 오전 10:55,토공 시흥능곡 신도시 녹색 도시 조성,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥능곡 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹색', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
165,2007.02.12. 오전 10:49,1.11대책 입법 청신호..탈당파 정부안 수용,"[('1.11대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('입법', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호..탈당파', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
166,2007.02.12. 오전 10:47,건교차관 “연봉6년치 모으면 집살 수 있게 할것”,"[('건교차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“연봉', 'O'), ('6년', 'DATE'), ('치', 'O'), (' ', 'O'), ('모으면', 'O'), (' ', 'O'), ('집살', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있게', 'O'), (' ', 'O'), ('할것”', 'O')]"
167,2007.02.12. 오전 10:47,건설업체 ‘차세대 특화아파트’ 개발 붐,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('‘차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('특화아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
168,2007.02.12. 오전 10:38,현대건설 이웃들에 설 선물 전달,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이웃들에', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선물', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
169,2007.02.12. 오전 10:21,은평뉴타운에 주상복합세워 분양가 낮춘다,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합세워', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
170,2007.02.12. 오전 10:19,토지거래 매매보다 증여 늘어,"[('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('매매보다', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
171,2007.02.12. 오전 10:17,혁신도시 토지 경쟁입찰방식 공급...보상금 4조3569억 5월부터 지급,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰방식', 'O'), (' ', 'O'), ('공급...보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('4조3569억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
172,2007.02.12. 오전 10:17,일산 SK 엠시티 상가 분쟁 일단락…2월말 분양하나,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK 엠시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('일단락…', 'O'), ('2월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양하나', 'O')]"
173,2007.02.12. 오전 10:17,은평뉴타운에 주상복합 들어선다,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
174,2007.02.12. 오전 10:11,마포 현석동 한강조망 유보라 아일랜드분양,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('유보라 아일랜드', 'LOCATION'), ('분양', 'O')]"
175,2007.02.12. 오전 10:10,일산 최초 타운하우스 중흥S클래스분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), ('분양', 'O')]"
176,2007.02.12. 오전 10:07,강원 양양 별장형리조트 르씨트 할인분양,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('별장형리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('르씨트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
177,2007.02.12. 오전 10:05,부동산 세금 궁금합니다 58 해외근무로 거주 2년 안되는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('58', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외근무로', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안되는데…', 'O')]"
178,2007.02.12. 오전 9:54,아파트 시세 매매시장 관망세 지속 … 서울 강북권은 강보합,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('강보합', 'O')]"
179,2007.02.12. 오전 9:52,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 중구 을지로3가 임대수익용 빌등 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('을지로3가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌등', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
180,2007.02.12. 오전 9:51,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 강남구 논현동 임대용 신축빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
181,2007.02.12. 오전 9:51,한경ㆍ부동산114 매물마당 경기 안양 평촌동 사옥용빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥용빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
182,2007.02.12. 오전 9:44,토공 시흥능곡 녹색허파 신도시로 조성,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥능곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹색허파', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
183,2007.02.12. 오전 9:38,KCG 부동산 사업 타당성 SW 분석 프로그램 개발,"[('KCG 부동산 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('SW', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
184,2007.02.12. 오전 9:33,용인·고양 실거래신고자 적발 파주 119명 조사 중,"[('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('실거래신고자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적발', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('119명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
185,2007.02.12. 오전 9:31,경남·우림 등 건설업체 유전·광맥 자원개발 가속도,"[('경남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('우림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('유전·광맥', 'O'), (' ', 'O'), ('자원개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
186,2007.02.12. 오전 9:27,건설업풍향계현대건설 외,"[('건설업풍향계현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
187,2007.02.12. 오전 9:13,주공·토공 비축용 임대주택 밥 그릇 싸움,"[('주공·토공', 'O'), (' ', 'O'), ('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('밥', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('그릇', 'O'), (' ', 'O'), ('싸움', 'O')]"
188,2007.02.12. 오전 9:09,분양정보오산 고현동에 648가구 외,"[('분양정보', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고현동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('648가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
189,2007.02.12. 오전 9:00,매매 대비 전세가 비율송파구 27% 가장 낮아,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
190,2007.02.12. 오전 8:49,주공 정부 비축용임대사업 정면비판 파문,"[('주공', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부 비축용임대사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정면비판', 'O'), (' ', 'O'), ('파문', 'O')]"
191,2007.02.12. 오전 8:39,전세시장 벌써 봄바람이…,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람이…', 'O')]"
192,2007.02.12. 오전 8:24,건교부 청렴나무에 이름표 달기..이용섭式 혁신,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청렴나', 'PLANT'), ('무에', 'O'), (' ', 'O'), ('이름표', 'O'), (' ', 'O'), ('달기..', 'O'), ('이용섭', 'PERSON'), ('式', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O')]"
193,2007.02.12. 오전 8:15,부동산 거품..경착륙 우려 없어권태신,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거품..경착륙', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), ('권태신', 'PERSON')]"
194,2007.02.12. 오전 8:05,부동산누구의 죄 시장을 살려야,"[('부동산누구의', 'O'), (' ', 'O'), ('죄', 'O'), (' ', 'O'), ('시장을', 'O'), (' ', 'O'), ('살려야', 'O')]"
195,2007.02.12. 오전 8:00,신고리원전 3·4호기 저가낙찰 경계령,"[('신고리원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3·4호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저가낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('경계령', 'O')]"
196,2007.02.12. 오전 7:59,전세 시황서울 동대문성북구 전세금 소폭 올라,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동대문성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
197,2007.02.12. 오전 7:55,權 OECD대사 국내 집값에 거품..경착륙 우려는 없어,"[('權', 'O'), (' ', 'O'), ('OECD', 'ORGANIZATION'), ('대사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('집값에', 'O'), (' ', 'O'), ('거품..경착륙', 'O'), (' ', 'O'), ('우려는', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
198,2007.02.12. 오전 7:55,매매 시황서울 강남 4개구 아파트값 일제히 하락,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
199,2007.02.12. 오전 7:49,무이자 융자…계약금 인하… 미분양 단지의 유혹,"[('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('융자…계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('인하…', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지의', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O')]"
200,2007.02.12. 오전 7:49,‘1·11부동산대책’ 후 한 달…강남 재건축 저무나,"[('‘', 'O'), ('1·11부동산대책', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('저무나', 'O')]"
201,2007.02.12. 오전 7:49,분양정보경기 시흥시 ‘CGV 시네마타워’ 상가 점포 外,"[('분양정보경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('CGV 시네마타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
202,2007.02.12. 오전 7:49,부동산 INOUT“올릴 수도…내릴 수도…” 2차 분양가 딜레마,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('INOUT“올릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수도…내릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수도…”', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
203,2007.02.12. 오전 7:49,부동산 稅테크20양도세 부과 기준 시점,"[('부동', 'CIVILIZATION'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('稅테크', 'CIVILIZATION'), ('20양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('시점', 'O')]"
204,2007.02.12. 오전 7:27,단독주택금융公 사장 공모 혼전,"[('단독주택금융公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('혼전', 'O')]"
205,2007.02.12. 오전 6:17,G7 엔저 묵인...원엔 환율 하락세,"[('G7', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엔저', 'O'), (' ', 'O'), ('묵인...', 'O'), ('원', 'CIVILIZATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('환율', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
206,2007.02.12. 오전 6:01,은평뉴타운에 주상복합 세운다,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
207,2007.02.12. 오전 5:09,고개든 분양권 불법전매 ‘꼼짝마’,"[('고개', 'ANIMAL'), ('든', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꼼짝마’', 'O')]"
208,2007.02.12. 오전 3:07,수도권 분양권 불법전매 4명 고발,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고발', 'O')]"
209,2007.02.13. 오후 10:25,박찬환 주한성 사장 판교 중대형 아파트 5월 분양 추진,"[('박찬환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주한성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
210,2007.02.13. 오후 10:24,역세권 프리미엄 선점해 볼까,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('선점해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
211,2007.02.13. 오후 10:15,판교 중대형 980가구 내년 6월께 분양될듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('980가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년 6월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양될듯', 'O')]"
212,2007.02.13. 오후 9:45,삼호ㆍ대불산단 기업 신증축 숨통 … 軍用 목포공항 주변 고도제한 완화,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('대불산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('신증축', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('軍用', 'O'), (' ', 'O'), ('목포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('고도제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
213,2007.02.13. 오후 9:11,서대문구 상가분양 1평 5720만원,"[('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5720만원', 'QUANTITY')]"
214,2007.02.13. 오후 8:27,용인 구성지구 전평형 1순위 마감,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
215,2007.02.13. 오후 8:26,주공 경영본부장 경질,"[('주공', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경영본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경질', 'O')]"
216,2007.02.13. 오후 8:26,2ㆍ6호선 역세권 분양 쏟아진다,"[('2ㆍ6호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
217,2007.02.13. 오후 7:47,건교부 주공 고위직 대기발령시켜,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고위직', 'O'), (' ', 'O'), ('대기발령시켜', 'O')]"
218,2007.02.13. 오후 7:36,복잡한 청약제도 당첨취소 주의,"[('복잡한', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨취소', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
219,2007.02.13. 오후 7:15,천안·화성동탄 등 미뤘던 분양신청 줄이어···고분양가 논란 재연되나,"[('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤘던', 'O'), (' ', 'O'), ('분양신청', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어···고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('재연되나', 'O')]"
220,2007.02.13. 오후 7:15,임대주택 다툼 이젠 ‘주공 VS 건교부’,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('다툼', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O')]"
221,2007.02.13. 오후 7:09,임대주택법 개정안 저지 로비，주공간부 2명 문책성인사,"[('임대주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('저지', 'O'), (' ', 'O'), ('로비，주공간부', 'O'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문책성인사', 'O')]"
222,2007.02.13. 오후 6:58,GS건설 100평형대 리모델링 아파트 짓는다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
223,2007.02.13. 오후 6:54,가계 자산 부동산 편중···상하계층 양극화 심화,"[('가계', 'O'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('편중···상하계층', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
224,2007.02.13. 오후 6:36,웰빙 풍수 색상·라이프스타일,"[('웰빙', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수', 'O'), (' ', 'O'), ('색상·라이프스타일', 'O')]"
225,2007.02.13. 오후 6:36,유망 택지지구 청약 전략 3 은평 뉴타운,"[('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O')]"
226,2007.02.13. 오후 6:26,다세대 다가구 1m만 떨어지면 짓는다,"[('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('1m만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어지면', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
227,2007.02.13. 오후 6:23,대림산업 입주 이후 서비스 강화,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
229,2007.02.13. 오후 6:23,부동산114 부동산플래닝 전문가 과정 개설,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산플래닝', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
230,2007.02.13. 오후 6:21,건설업계 vs 지자체 분양가 氣싸움 2R,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('氣싸움', 'O'), (' ', 'O'), ('2R', 'QUANTITY')]"
231,2007.02.13. 오후 6:21,토공 올 공동주택용지 232만평 공급,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('232만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
232,2007.02.13. 오후 6:21,대우건설 단지내 사이언스 파크 개발 눈길,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('사이언스 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
233,2007.02.13. 오후 6:21,이촌동 타워·빌라맨션 리모델링 7월 착공,"[('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타워', 'ARTIFACT'), ('·빌라맨션', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
234,2007.02.13. 오후 6:21,다세대·다가구 신축 쉬워진다,"[('다세대·다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
235,2007.02.13. 오후 6:21,역세권 단지 시선집중,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
236,2007.02.13. 오후 6:19,평창 알펜시아 골프빌리지 내달 공급,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알펜시아 골프빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
237,2007.02.13. 오후 6:14,사이언스파크 놀이터 … 대우건설 디자인 등록,"[('사이언스파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
238,2007.02.13. 오후 6:13,토공 아파트 용지 올해 232만1000평 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('232만1000평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
239,2007.02.13. 오후 6:12,대법원 주공 분양원가 공개하라,"[('대법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개하라', 'O')]"
240,2007.02.13. 오후 6:02,전주 부도 난 임대 아파트라도 모르면 쫓겨나,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트라도', 'O'), (' ', 'O'), ('모르면', 'O'), (' ', 'O'), ('쫓겨나', 'O')]"
241,2007.02.13. 오후 5:57,2월 14일 부동산 캘린더,"[('2월 14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O')]"
242,2007.02.13. 오후 5:54,토공，올 232만평 택지 공급,"[('토공', 'ORGANIZATION'), ('，올', 'O'), (' ', 'O'), ('232만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
243,2007.02.13. 오후 5:54,수도권 광역상수도 통합운영센터 준공,"[('수도권 광역상수도 통합운영센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
244,2007.02.13. 오후 5:53,퍼시스 작년 영업익 336억원..5.3%↓,"[('퍼시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('336억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('5.3%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
245,2007.02.13. 오후 5:53,국내는 주식형 해외는 동유럽 유망,"[('국내는', 'O'), (' ', 'O'), ('주식형', 'O'), (' ', 'O'), ('해외는', 'O'), (' ', 'O'), ('동유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
246,2007.02.13. 오후 5:51,“공급확대” vs “아파트 대체 의문”,"[('“공급확대”', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('의문”', 'O')]"
247,2007.02.13. 오후 5:41,롯데 유화 3사 내년 합병 추진,"[('롯데 유화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('합병', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
248,2007.02.13. 오후 5:36,주공 경영지원본부장등 대기발령,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영지원본부장', 'CIVILIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대기발령', 'O')]"
249,2007.02.13. 오후 5:27,다세대 집짓기 쉬워진다,"[('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
250,2007.02.13. 오후 5:22,신일건업 대전덕암 주공재건축 시공사 선정,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전덕암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
251,2007.02.13. 오후 4:56,집값 10년 주기로 급등 이번엔 바뀌나,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주기로', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O')]"
252,2007.02.13. 오후 4:53,다가구ㆍ다세대주택 기반시설부담금 반감,"[('다가구ㆍ다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('반감', 'O')]"
253,2007.02.13. 오후 4:53,분양 뉴욕 맨해튼에 소호 트럼프타워,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴욕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('맨해튼', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('트럼프타워', 'ARTIFACT')]"
254,2007.02.13. 오후 4:53,2ㆍ6호선 역세권 분양 쏟아진다,"[('2ㆍ6호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
255,2007.02.13. 오후 4:53,강남구 중개업 실무교육,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업', 'O'), (' ', 'O'), ('실무교육', 'O')]"
256,2007.02.13. 오후 4:53,도로공사 새 로고 EX,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('로고', 'O'), (' ', 'O'), ('EX', 'O')]"
257,2007.02.13. 오후 4:53,대우 사이언스파크 개발,"[('대우 사이언스파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
258,2007.02.13. 오후 4:49,토공 올해 공동주택지 11만6000가구 규모 공급,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('11만6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
259,2007.02.13. 오후 4:47,MK추천매물 공덕동 법조단지용 빌딩 55억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('공덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('법조단지용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('55억원', 'QUANTITY')]"
260,2007.02.13. 오후 4:32,주공토공 갈등…주공 경영본부장 경질,"[('주공토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등…', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경질', 'O')]"
261,2007.02.13. 오후 4:26,大法 주공 분양원가 공개하라,"[('大法', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개하라', 'O')]"
262,2007.02.13. 오후 4:26,아파트 11만가구 지을 땅 추가요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('11만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('추가요', 'O')]"
263,2007.02.13. 오후 4:24,다가구다세대주택 기반시설부담금 50% 감면,"[('다가구다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
264,2007.02.13. 오후 4:21,아파트 AS해드려요 입주후 서비스 경쟁,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('AS해드려요', 'O'), (' ', 'O'), ('입주후', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
265,2007.02.13. 오후 4:18,전환기 부동산투자 전략 집값 비관도 낙관도 금물,"[('전환기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('비관도', 'O'), (' ', 'O'), ('낙관도', 'O'), (' ', 'O'), ('금물', 'O')]"
266,2007.02.13. 오후 4:11,임대주택법 반대 로비 주택공사 경영본부장 대기발령종합,"[('임대주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('로비', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대기발령종합', 'O')]"
267,2007.02.13. 오후 4:05,‘찬바람’부는 부동산시장매매·전세 격차↑,"[('‘찬바람’부는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('격차↑', 'O')]"
268,2007.02.13. 오후 4:05,‘찬바람’부는 부동산시장수도권 미달 속출,"[('‘찬바람’부는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
269,2007.02.13. 오후 4:05,결혼식 코앞인데… 전세는 1억이하 아파트 많아,"[('결혼식', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞인데…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('1억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
270,2007.02.13. 오후 3:57,수도권 역세권단지 1만가구 쏟아진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
272,2007.02.13. 오후 3:57,전환기 부동산투자 전략 삼성 대구 래미안 수성 外,"[('전환기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수성', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
273,2007.02.13. 오후 3:55,단독·다가구주택 거래시 토지·건물 열람해야,"[('단독·다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지·건물', 'O'), (' ', 'O'), ('열람해야', 'O')]"
274,2007.02.13. 오후 3:50,신혼부부·저소득층 집구하기 쉬워진다상보,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('·저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('집구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
275,2007.02.13. 오후 3:45,1·11대책 뒤 거래가 하락…호가와 격차 더 벌어져,"[('1·11대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…호가와', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어져', 'O')]"
276,2007.02.13. 오후 3:39,대우건설 테마 놀이터 사이언스파크 개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('테마', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('사이언스파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
277,2007.02.13. 오후 3:35,가계자산 ‘부동산 편중’ 극심,"[('가계자산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('편중’', 'O'), (' ', 'O'), ('극심', 'O')]"
278,2007.02.13. 오후 3:21,오를 땐 집값 미쳤다 난리 찔끔 떨어지니 경제파탄 딴소리,"[('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('미쳤다', 'O'), (' ', 'O'), ('난리', 'O'), (' ', 'O'), ('찔끔', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지니', 'O'), (' ', 'O'), ('경제파탄', 'O'), (' ', 'O'), ('딴소리', 'O')]"
279,2007.02.13. 오후 3:07,비축임대 반대 후폭풍..주공 관계자 대기발령,"[('비축임대', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍..', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관계자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대기발령', 'O')]"
280,2007.02.13. 오후 3:06,전환기 부동산투자 전략 월드 파주 교하타운하우스,"[('전환기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('월드', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하타운하우스', 'ARTIFACT')]"
281,2007.02.13. 오후 3:03,전환기 부동산투자 전략 태영 마산 메트로시티,"[('전환기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('태영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('메트로시티', 'LOCATION')]"
282,2007.02.13. 오후 2:55,주공 비축용임대주택 반대로비관련 간부 경질,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비축용임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('반대로비관련', 'O'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경질', 'O')]"
283,2007.02.13. 오후 2:55,업체주공 판교 민간중대형 분양시기 마찰,"[('업체주공', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시기', 'O'), (' ', 'O'), ('마찰', 'O')]"
284,2007.02.13. 오후 2:51,전환기 부동산투자 전략 입지좋고 혜택 듬뿍 알짜 미분양 잡아라,"[('전환기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('입지좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('듬뿍', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
285,2007.02.13. 오후 2:48,전환기 부동산투자 전략 GS 송내 자이,"[('전환기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT')]"
286,2007.02.13. 오후 2:48,전환기 부동산투자 전략 현산 오산 고현 아이파크,"[('전환기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('현산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
287,2007.02.13. 오후 2:42,전환기 부동산투자 전략 롯데 평창동 롯데캐슬 로잔,"[('전환기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 로잔', 'ARTIFACT')]"
288,2007.02.13. 오후 2:40,임대주택법 반대 로비 주택공사 경영본부장 경질,"[('임대주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('로비', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경질', 'O')]"
289,2007.02.13. 오후 2:35,다세대주택 ‘다닥다닥’ 지을 수 있다,"[('다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘다닥다닥’', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
290,2007.02.13. 오후 2:32,대우건설 사이언스파크 디자인 출원,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사이언스파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('출원', 'O')]"
291,2007.02.13. 오후 2:28,신성건설 작년 영업익 121억..47.3%↓상보,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('121억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('47.3%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
292,2007.02.13. 오후 2:24,전철길따라 분양받아 볼까,"[('전철길따라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받아', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
293,2007.02.13. 오후 2:19,신성건설 작년 영업익 121억원..47.3%↓,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('121억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('47.3%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
294,2007.02.13. 오후 2:17,대법원 주공 분양원가 정보 공개하라,"[('대법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('공개하라', 'O')]"
295,2007.02.13. 오후 2:12,전환기 부동산투자 전략 수도권 알짜 국민임대 쏟아진다,"[('전환기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
296,2007.02.13. 오후 2:10,정운찬참여정부들어 부동산·교육문제 악화,"[('정운찬', 'PERSON'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산·교육문제', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O')]"
297,2007.02.13. 오후 2:03,판교 민간중대형 980가구 내년 6월 이후 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('980가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년 6월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
298,2007.02.13. 오후 2:03,전환기 부동산투자 전략 상반기 청약통장 활용 유망단지는,"[('전환기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지는', 'O')]"
299,2007.02.13. 오후 1:57,전환기 부동산투자 전략 올해 청약전략 어떻게,"[('전환기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
300,2007.02.13. 오후 1:54,토공  올 공동주택용지 232만평 공급,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('232만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
301,2007.02.13. 오후 1:52,경남기업 작년 영업익 317억원..81.6%↑,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('317억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('81.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
302,2007.02.13. 오후 1:51,전환기 부동산투자 전략 달라지는 주택담보대출 한도,"[('전환기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O')]"
303,2007.02.13. 오후 1:51,전환기 부동산투자 전략 재건축 누르니 리모델링이 튀네,"[('전환기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('누르니', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링이', 'O'), (' ', 'O'), ('튀네', 'O')]"
304,2007.02.13. 오후 1:49,한국도로공사 이엑스EX로 새출발,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이엑스EX', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('새출발', 'O')]"
305,2007.02.13. 오후 1:47,경기 뉴타운 사업 본격화 올 10개 지구지정 마무리,"[('경기 뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
306,2007.02.13. 오후 1:47,코오롱 PDP시스템 도입,"[('코오롱 PDP시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
307,2007.02.13. 오후 1:47,청약순위ㆍ자격부터 챙겨라,"[('청약순위ㆍ자격부터', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨라', 'O')]"
308,2007.02.13. 오후 1:47,불황맞아 중개업소 이상급증,"[('불황맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('이상급증', 'O')]"
309,2007.02.13. 오후 1:47,다가구 기반시설부담금 50% 경감,"[('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경감', 'O')]"
310,2007.02.13. 오후 1:47,amco 올 외부사업 대폭강화,"[('amco', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('외부사업', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭강화', 'O')]"
311,2007.02.13. 오후 1:47,지자체건설사 분양가갈등 재점화,"[('지자체건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('재점화', 'O')]"
312,2007.02.13. 오후 1:42,전환기 부동산투자 전략 해외부동산 투자 급증,"[('전환기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
313,2007.02.13. 오후 1:40,수공 수도권상수도 통합운영센터 준공,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권상수도 통합운영센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
314,2007.02.13. 오후 1:16,유진그룹 ERP 시스템 안정화 성공,"[('유진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ERP', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
315,2007.02.13. 오후 1:13,활기 잃은 부동산 2금융권의 선택은,"[('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('잃은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('2금', 'QUANTITY'), ('융권의', 'O'), (' ', 'O'), ('선택은', 'O')]"
316,2007.02.13. 오후 12:52,토공 11만6천가구규모 공동주택용지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('11만6천가구', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
317,2007.02.13. 오후 12:41,부동산따라잡기 거품 분양가 임차인 몫,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몫', 'O')]"
318,2007.02.13. 오전 11:58,브랜드위해 입주자 대상 서비스 확대,"[('브랜드위해', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
319,2007.02.13. 오전 11:49,성수동 땅값 평당 최대 1억4천만원,"[('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1억4천만원', 'QUANTITY')]"
320,2007.02.13. 오전 11:43,성남 재개발 사업자 선정 갈등,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
321,2007.02.13. 오전 11:39,어머 나도 청약자격 있었네..알쏭딸쏭 청약자격,"[('어머', 'O'), (' ', 'O'), ('나도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네..', 'O'), (' ', 'O'), ('알쏭딸쏭', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O')]"
322,2007.02.13. 오전 11:35,대전 둔산 우림필유 선착순 특별 분양,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('둔산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
323,2007.02.13. 오전 11:29,대우건설 테마놀이터사이언스파크개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('테마놀이터사이언스파크개발', 'O')]"
324,2007.02.13. 오전 11:05,인천공항철도 내달23일 개통..요금 3100원,"[('인천공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통..요금', 'O'), (' ', 'O'), ('3100원', 'QUANTITY')]"
325,2007.02.13. 오전 11:04,인터넷 ‘중국물류포탈’ 오픈,"[('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중국물류포탈', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
326,2007.02.13. 오전 10:56,택지지구 공동주택지 쏟아진다,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
327,2007.02.13. 오전 10:44,한국도로공사 이엑스EX로 새출발,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이엑스EX', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('새출발', 'O')]"
328,2007.02.13. 오전 10:44,축사 등 기반시설부담금 면제,"[('축사', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
329,2007.02.13. 오전 10:40,남춘천 IC 인접 토지분양,"[('남춘천 IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('토지분양', 'O')]"
330,2007.02.13. 오전 10:37,대전충남매매가는 내리고 전세가는 오름세,"[('대전충남', 'LOCATION'), ('매매가는', 'O'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가는', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
331,2007.02.13. 오전 10:26,토공 아파트용지 232만평 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('232만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
332,2007.02.13. 오전 10:22,철도공사 말레이시아 철도사업 첫 수주,"[('철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아 철도사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
333,2007.02.13. 오전 10:20,시멘트價 인상 북상중..동양시멘트 수도권 15%↑,"[('시멘트', 'MATERIAL'), ('價', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('북상중..', 'O'), ('동양시멘트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
334,2007.02.13. 오전 10:19,토공 올해 공동주택용지 232만평 공급,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('232만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
335,2007.02.13. 오전 10:11,경기도 뉴타운사업 10곳 박차…올해 지구지정 끝마쳐,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('박차…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('끝마쳐', 'O')]"
336,2007.02.13. 오전 10:00,대전 둔산 우림필유 선착순 특별 분양,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('둔산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
337,2007.02.13. 오전 10:00,다가구·다세대 기반시설부담금 50% 경감,"[('다가구·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경감', 'O')]"
338,2007.02.13. 오전 10:00,다세대·다가구 기반시설부담금 50% 경감,"[('다세대·다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경감', 'O')]"
339,2007.02.13. 오전 10:00,주공·토공 임대주택 건설 밥그릇 싸움,"[('주공·토공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('밥그릇', 'O'), (' ', 'O'), ('싸움', 'O')]"
340,2007.02.13. 오전 9:48,주택대출 수도권 쏠림 심화,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쏠림', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
341,2007.02.13. 오전 9:43,한화 사옥 재매입가격 2배 소식에 SK 악,"[('한화 사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재매입가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('악', 'O')]"
342,2007.02.13. 오전 9:38,주택거래 감소 속 중개업소 3500개 늘었다,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('3500개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
343,2007.02.13. 오전 9:38,지자체건설사 분양가 놓고 마찰 심화,"[('지자체건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('마찰', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
344,2007.02.13. 오전 9:29,삼성물산 베트남 백신플랜트 준공,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('백신플랜트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
345,2007.02.13. 오전 9:17,혹시 나도 청약 부적격자,"[('혹시', 'O'), (' ', 'O'), ('나도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격자', 'O')]"
346,2007.02.13. 오전 9:00,아파트 분양원가 공개…대법원 판단 주목,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…', 'O'), ('대법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판단', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
347,2007.02.13. 오전 8:20,판교 민간중대형 460가구 이르면 5월 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('460가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
348,2007.02.13. 오전 8:17,다세대주택 건축 기준 완화..국무회의 의결,"[('다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화..', 'O'), ('국무회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의결', 'O')]"
349,2007.02.13. 오전 7:07,인천경기市 경매주택 사들여 서민임대키로,"[('인천경기市', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사들여', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('임대키로', 'O')]"
350,2007.02.13. 오전 7:07,광주전남“광주 전역 투기과열지구 해제를”,"[('광주전남', 'LOCATION'), ('“', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전역', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제를”', 'O')]"
351,2007.02.13. 오전 7:05,옛 WTC 대체할 프리덤타워..펀드들이 군침,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('WTC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대체할', 'O'), (' ', 'O'), ('프리덤타워', 'ARTIFACT'), ('..펀드들이', 'O'), (' ', 'O'), ('군침', 'O')]"
352,2007.02.13. 오전 6:11,부동산 재테크 혹시 내가 청약 부적격자,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('혹시', 'O'), (' ', 'O'), ('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격자', 'O')]"
353,2007.02.13. 오전 6:06,내달 이후 고분양가 논쟁 제 2라운드 예고,"[('내달 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('제 2라운드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
355,2007.02.14. 오후 10:37,판교에 1만871가구 더 나온다,"[('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만871가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
356,2007.02.14. 오후 10:09,투기과열지구 5년간 연장…무주택자 우선 공급도,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장…', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급도', 'O')]"
357,2007.02.14. 오후 9:27,후지 제록스 기업용 A4 컬러 레이저 프린터 출시,"[('후지 제록스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업용', 'O'), (' ', 'O'), ('A4 컬러 레이저 프린터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
358,2007.02.14. 오후 9:03,업계 지방엔 탄력적 적용해야,"[('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('지방엔', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력적', 'O'), (' ', 'O'), ('적용해야', 'O')]"
359,2007.02.14. 오후 8:57,투기과열지구 시한 5년 연장,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('시한', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
360,2007.02.14. 오후 8:51,투기과열지구지정制2012년까지 5년 연장 건교부 입법예고,"[('투기과열지구지정制', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입법예고', 'O')]"
361,2007.02.14. 오후 8:05,투기과열지구제도 2012년까지 시행,"[('투기과열지구제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
362,2007.02.14. 오후 7:48,“주택법 통과 안되면 집값 다시 고개들어”,"[('“', 'O'), ('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('안되면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('고개', 'ANIMAL'), ('들어”', 'O')]"
363,2007.02.14. 오후 7:07,집값 대비 전세금 비율 35%,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY')]"
364,2007.02.14. 오후 6:29,투기과열지구지정제 2012년까지 연장시행,"[('투기과열지구지정제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장시행', 'O')]"
365,2007.02.14. 오후 6:27,설이후 집값 “상승세 꿈틀” VS “구입 시기상조”,"[('설이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('“상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀”', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('“구입', 'O'), (' ', 'O'), ('시기상조”', 'O')]"
366,2007.02.14. 오후 6:14,과천청사 공무원 81% 행정도시 가도 집 안팔아,"[('과천청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('81%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('가도', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔아', 'O')]"
367,2007.02.14. 오후 6:09,서울서 분양할 알짜 대형평형,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양할', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('대형평형', 'O')]"
368,2007.02.14. 오후 6:03,토공 부산 정관 단독택지 공급,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
369,2007.02.14. 오후 6:03,주공·경기도 재정비촉진 양해각서 체결,"[('주공', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('경기도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재정비촉진 양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
370,2007.02.14. 오후 6:02,현대건설 초고층용 콘크리트 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층용', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
371,2007.02.14. 오후 6:02,한경ㆍ부동산114 매물마당 여주 점동면 관리지역 대지 299평 1억원 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('점동면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('대지', 'O'), (' ', 'O'), ('299평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
372,2007.02.14. 오후 6:01,임대주택 공급계획 곳곳 엇박자,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급계획', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('엇박자', 'O')]"
373,2007.02.14. 오후 5:58,신동아 브랜드 개선,"[('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
374,2007.02.14. 오후 5:57,이용섭 건교장관 주택법 통과 못하면 집값 다시 오를수도,"[('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('못하면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('오를수도', 'O')]"
375,2007.02.14. 오후 5:57,대림산업 사우디서 10억달러 플랜트 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('10억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
376,2007.02.14. 오후 5:56,서울 중대형 일반분양 품귀,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O')]"
377,2007.02.14. 오후 5:55,주택도시연구원 재건축부담금이 집값 상승 유발,"[('주택도시연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축부담금이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('유발', 'O')]"
378,2007.02.14. 오후 5:54,투기과열지구 5년 연장 투기과열지구ㆍ투기지역 이란,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구ㆍ투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY')]"
379,2007.02.14. 오후 5:42,투기과열지구 5년 연장 추진,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
380,2007.02.14. 오후 5:42,“개정안 통과 안되면 집값 또 오를것” 이용섭 건교,"[('“개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('안되면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('오를것”', 'O'), (' ', 'O'), ('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교', 'O')]"
381,2007.02.14. 오후 5:42,강남 아파트 ‘매도호가―거래가’ 격차 116만원,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매도호가―거래가’', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('116만원', 'QUANTITY')]"
382,2007.02.14. 오후 5:39,“재건축 부담금 집값상승 부채질”,"[('“재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질”', 'O')]"
383,2007.02.14. 오후 5:36,과천 청사 공무원 5명중 4명 행정도시 가도 집 안팔것,"[('과천 청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('5명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('가도', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔것', 'O')]"
384,2007.02.14. 오후 5:36,개발익 환수체계 재검토 해야,"[('개발익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수체계', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O')]"
385,2007.02.14. 오후 5:35,투기과열지정 2012년까지 5년 연장,"[('투기과열지정', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
386,2007.02.14. 오후 5:08,부동산X파일공기업의 과욕은 괘씸죄,"[('부동산X파일공기업의', 'O'), (' ', 'O'), ('과욕은', 'O'), (' ', 'O'), ('괘씸죄', 'O')]"
387,2007.02.14. 오후 5:06,대림산업 사우디 10억弗 공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
388,2007.02.14. 오후 4:57,토공 부산정관산업단지내 단독주택용지 공급,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산정관산업단지', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
389,2007.02.14. 오후 4:49,투기과열지구지정제도 2012년까지 5년 연장,"[('투기과열지구지정제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
390,2007.02.14. 오후 4:47,주택도시연구원 채권입찰제가 거품집값 굳힌다,"[('주택도시연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채권입찰제', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('거품집값', 'O'), (' ', 'O'), ('굳힌다', 'O')]"
391,2007.02.14. 오후 4:47,서울 입지 살리려면 북한산ㆍ한강 잇는 공원 더 많아져야,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('살리려면', 'O'), (' ', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많아져야', 'O')]"
392,2007.02.14. 오후 4:47,270층에도 끄떡없다…초고강도 콘크리트 개발,"[('270층', 'QUANTITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('끄떡없다…초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
393,2007.02.14. 오후 4:47,중저가 호텔체인 베니키아출범,"[('중저가', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔체인', 'O'), (' ', 'O'), ('베니키아', 'ORGANIZATION'), ('출범', 'O')]"
394,2007.02.14. 오후 4:45,내집마련정보사 경매·뉴타운 교육과정 개설,"[('내집마련정보사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매·뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
396,2007.02.14. 오후 4:41,서울 중대형아파트 귀한 몸,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
397,2007.02.14. 오후 4:41,구시가지 주거환경개선 주공ㆍ경기도 MOU체결,"[('구시가지', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경개선', 'O'), (' ', 'O'), ('주공ㆍ', 'O'), ('경기도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
398,2007.02.14. 오후 4:41,아파트 고객서비스 부쩍 늘었네,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('부쩍', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었네', 'O')]"
399,2007.02.14. 오후 4:41,개학 앞두고 대학가 방 구하기 비상,"[('개학', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
400,2007.02.14. 오후 4:41,이용섭 건교부장관 주택법안 통과 안되면 집값 반등,"[('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택법안', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('안되면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
401,2007.02.14. 오후 4:35,서울 거래·매도호가 격차 ↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거래·매도호가', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
402,2007.02.14. 오후 4:33,현대건설 국내 최고 강도 콘크리트 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
403,2007.02.14. 오후 4:33,신동아건설 파밀리에 브랜드 이미지 변경,"[('신동아건설 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
404,2007.02.14. 오후 4:33,부산 정관산업단지 단독주택지 공급,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
405,2007.02.14. 오후 4:33,인천 청라지구 해법 관심,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
406,2007.02.14. 오후 4:23,전남개발공사 남악신도시 등 32만7000평 분양,"[('전남개발공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남악신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('32만7000평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
407,2007.02.14. 오후 4:10,토공 일반인 대상 토지매입 추진,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('토지매입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
408,2007.02.14. 오후 4:03,“재건축아파트 부담금이 집값 상승 요인”,"[('""재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('요인""', 'O')]"
409,2007.02.14. 오후 3:48,2월 14일 부동산 파일,"[('2월 14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
410,2007.02.14. 오후 3:45,이춘희 건교차관 주공·토공 통합은 부적절,"[('이춘희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), ('·토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합은', 'O'), (' ', 'O'), ('부적절', 'O')]"
411,2007.02.14. 오후 3:35,봉천·신림동 이름 바꾸면 집값 오를까,"[('봉천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까', 'O')]"
412,2007.02.14. 오후 3:35,과천청사 공무원 80% “행정도시 가더라도 수도권 집 안팔아”,"[('과천청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('가더라도', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔아”', 'O')]"
413,2007.02.14. 오후 3:00,기고하이브리드 정책을 기대하며,"[('기고하이브리드', 'O'), (' ', 'O'), ('정책을', 'O'), (' ', 'O'), ('기대하며', 'O')]"
414,2007.02.14. 오후 2:52,신동아건설 충남 홍성에 716가구 공급,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('716가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
415,2007.02.14. 오후 2:43,美 부동산시장 모기지發 대란오나,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지發', 'O'), (' ', 'O'), ('대란오나', 'O')]"
416,2007.02.14. 오후 2:38,대동 올 7400가구 공급,"[('대동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
417,2007.02.14. 오후 2:38,루티즈코리아외환은행 해외부동산 중개업 제휴,"[('루티즈코리아외환은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업', 'O'), (' ', 'O'), ('제휴', 'O')]"
418,2007.02.14. 오후 2:38,“고객이 100% 만족할때까지”,"[('“', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만족할때까지”', 'O')]"
419,2007.02.14. 오후 2:38,공항철도 주변아파트값 ‘봄바람’,"[('공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봄바람’', 'O')]"
420,2007.02.14. 오후 2:38,전문기자리포트코드정책이 가져올 후유증,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), ('리포트코드정책이', 'O'), (' ', 'O'), ('가져올', 'O'), (' ', 'O'), ('후유증', 'O')]"
421,2007.02.14. 오후 2:38,지자체 新 르네상스 연다뉴타운건설 가속…‘UCity’구현,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O'), ('뉴', 'ORGANIZATION'), ('타운건설', 'O'), (' ', 'O'), ('가속…‘UCity’구현', 'O')]"
422,2007.02.14. 오후 2:36,값떨어질 아파트말고 돈으로 주세요,"[('값떨어질', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트말고', 'O'), (' ', 'O'), ('돈으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주세요', 'O')]"
423,2007.02.14. 오후 2:36,서울 서대문 상가 분양가 1평 5720만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5720만원', 'QUANTITY')]"
424,2007.02.14. 오후 2:30,“재건축아파트 부담금 집값 상승 요인”,"[('""재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('요인""', 'O')]"
425,2007.02.14. 오후 2:20,서울시설공단 공법개선 통해 145억원 절감,"[('서울시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공법개선', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('145억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
426,2007.02.14. 오후 2:02,유니슨한국난방공사 73억원 태양광발전시스템 계약,"[('유니슨한국난방공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('73억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태양광발전시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
427,2007.02.14. 오후 1:56,신동아건설 파밀리에 브랜드 새얼굴로 교체,"[('신동아건설 파밀리에', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('새얼굴로', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
428,2007.02.14. 오후 1:55,천안 1만6000가구 분양 홍수,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수', 'O')]"
429,2007.02.14. 오후 1:49,신동아건설 파밀리에 BI 공개..충남홍성 716가구 분양,"[('신동아건설 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('공개..', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), ('홍성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('716가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
430,2007.02.14. 오후 1:27,김영진부동산아카데미 22일 부동산재테크교육,"[('김영진부동산아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산재테크교육', 'O')]"
431,2007.02.14. 오후 1:12,공정위 부동산중개업자 단체 시정조치,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단체', 'O'), (' ', 'O'), ('시정조치', 'O')]"
432,2007.02.14. 오후 1:06,1·11이후 부산 부동산시장 공황상태,"[('1·11이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공황상태', 'O')]"
433,2007.02.14. 오후 12:22,부동산따라잡기 청약가점제 허점 많다,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('허점', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
434,2007.02.14. 오후 12:21,부동산따라잡기 상가 딱지 주의보,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('딱지', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
435,2007.02.14. 오후 12:13,마포동 쌍용황금아파트 33평형 4억원,"[('마포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용황금아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억원', 'QUANTITY')]"
436,2007.02.14. 오전 11:47,충남도청 신도시 홍성에 신동아 파밀리에 대단지 분양,"[('충남도청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('홍성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
437,2007.02.14. 오전 11:33,다세대 집짓기 쉬워진다,"[('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
438,2007.02.14. 오전 11:30,이 건교 “주택법 통과안되면 집값 또 올라”,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('건교', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통과안되면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('올라”', 'O')]"
439,2007.02.14. 오전 11:23,부동산대책 비웃은 집값..9번중 1번만 약발,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('비웃은', 'O'), (' ', 'O'), ('집값..', 'O'), ('9번', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1번만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('약발', 'O')]"
440,2007.02.14. 오전 11:22,경기도 뉴타운 양해각서 체결,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운 양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
441,2007.02.14. 오전 11:12,판교 중대형 내년6월 이후 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('내년6월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
442,2007.02.14. 오전 11:00,현대건설 초고강도 콘크리트 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
443,2007.02.14. 오전 11:00,국적 항공기 북극항로서 우리 통신망 이용,"[('국적', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('북극', 'LOCATION'), ('항로서', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('통신망', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O')]"
444,2007.02.14. 오전 10:54,과천청사 공무원 80% 청사 옮겨도 살던 집 안팔아종합,"[('과천청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨도', 'O'), (' ', 'O'), ('살던', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔아종합', 'O')]"
445,2007.02.14. 오전 10:48,연립주택의 재발견 아파트 안부럽다,"[('연립주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안부럽다', 'O')]"
446,2007.02.14. 오전 10:47,역세권 아파트 도전해 볼까,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('도전해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
447,2007.02.14. 오전 10:47, 전문기자 리포트 코드 부동산정책의 3가지 휴유증,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('코드', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책의', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('휴유증', 'O')]"
448,2007.02.14. 오전 10:47,과천 공무원 80% “청사 옮겨도 살던 집 안판다”,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“청사', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨도', 'O'), (' ', 'O'), ('살던', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안판다”', 'O')]"
449,2007.02.14. 오전 10:38,토공 부산정관산단내 단독주택지 85필지 공급,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산정관산단', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('85필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
450,2007.02.14. 오전 10:33,주공·경기도 도시재정비촉진사업 MOU,"[('주공', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('경기도 도시재정비촉진사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
452,2007.02.14. 오전 10:27,재건축 규제가 집값 올린다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제가', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올린다', 'O')]"
453,2007.02.14. 오전 10:15,전용 60㎡ 이하 다가구 ㆍ다세대 기반시설부담금 50% 경감,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('60㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('ㆍ다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경감', 'O')]"
454,2007.02.14. 오전 10:13,공무원 80% 국토균형발전보다 내집이 우선,"[('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국토균형발전보다', 'O'), (' ', 'O'), ('내집이', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O')]"
455,2007.02.14. 오전 10:08,열린우리당 전당대회 개최,"[('열린우리당 전당대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
456,2007.02.14. 오전 10:07,대림산업 사우디서 10억불 규모 플랜트 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('10억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
457,2007.02.14. 오전 10:06,서울 대형평형 아파트 공급↓,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급↓', 'O')]"
458,2007.02.14. 오전 10:05,서울 상암 130층 빌딩 7월 입찰공고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('130층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰공고', 'O')]"
459,2007.02.14. 오전 9:50,부동산 침체기 집 잘 파는 방법,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체기', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('파는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O')]"
460,2007.02.14. 오전 9:37,경기도 면적 56%가 토지거래허가구역,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('56%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O')]"
461,2007.02.14. 오전 9:36,1 · 11 대책 한달 재개발 지분가격은 … 성수ㆍ용산ㆍ아현 잘 버티네,"[('1 · 11 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('성수', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('버티네', 'O')]"
462,2007.02.14. 오전 9:30,李건교 주택법 개정 무산되면 집값 반등,"[('李건교 주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('무산되면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
463,2007.02.14. 오전 9:24,KTX 광명역 주차 쉬워진다,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광명역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주차', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
464,2007.02.14. 오전 9:22,李건교 개정법률 통과안되면 집값반등,"[('李건교', 'O'), (' ', 'O'), ('개정법률', 'O'), (' ', 'O'), ('통과안되면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값반등', 'O')]"
465,2007.02.14. 오전 9:16,부산 점포겸용 단독주택지 공급,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
466,2007.02.14. 오전 9:12,“강북 4대상권 대표축제 개발해야”,"[('“', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('대표축제', 'O'), (' ', 'O'), ('개발해야”', 'O')]"
467,2007.02.14. 오전 9:06,임대주택법 개정 반발 관련 住公 경영본부장 등 문책,"[('임대주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('住公', 'O'), (' ', 'O'), ('경영본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('문책', 'O')]"
468,2007.02.14. 오전 9:05,美 서브프라임 모기지업체 추가 대출 중단,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서브프라임', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지업체', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
469,2007.02.14. 오전 9:03,토공 부산정관 단독주택지 85필지 공급,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('부산정관', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('85필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
470,2007.02.14. 오전 8:50,신일건업 대전 덕암주공 재건축 수주,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕암주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
471,2007.02.14. 오전 8:48,李 건교장관 주택법 개정안 통과안되면 집값 반등,"[('李', 'O'), (' ', 'O'), ('건교장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과안되면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
472,2007.02.14. 오전 8:26,다가구ㆍ다세대주택 기반시설부담금 반감,"[('다가구ㆍ다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('반감', 'O')]"
473,2007.02.14. 오전 8:26,10년 주기로 급등 이번엔 다르네,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주기로', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('다르네', 'O')]"
474,2007.02.14. 오전 8:03,與 이달중 부동산 후속입법 문제없다상보,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('후속입법', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없다', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
476,2007.02.14. 오전 6:16,주공xad토공 또 밥그릇 싸움,"[('주공', 'PERSON'), ('xad', 'O'), ('토공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('밥그릇', 'O'), (' ', 'O'), ('싸움', 'O')]"
477,2007.02.14. 오전 6:15,과천청사 공무원 80% 청사 옮겨도 살던 집 안팔아,"[('과천청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨도', 'O'), (' ', 'O'), ('살던', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔아', 'O')]"
478,2007.02.14. 오전 6:05,주택도시硏 재건축부담금은 장기 집값 상승 요인,"[('주택도시硏', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축부담금은', 'O'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('요인', 'O')]"
479,2007.02.14. 오전 6:02,KTX 광명역 주차하기 한결 쉬워져,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광명역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주차하기', 'O'), (' ', 'O'), ('한결', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져', 'O')]"
480,2007.02.14. 오전 3:05,‘임대주택법 반대’ 관련 주공 간부 2명 대기발령,"[('‘', 'O'), ('임대주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반대’', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대기발령', 'O')]"
481,2007.02.15. 오후 11:47,신세계 아웃렛 급제동...승인 취소 가능성 제,"[('신세계 아웃렛', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('급제동...승인', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'O')]"
482,2007.02.15. 오후 10:51,미국 타운하우스촌 가보니‥ 단독주택 이어놓은듯,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('타운하우스촌', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니‥', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이어놓은듯', 'O')]"
483,2007.02.15. 오후 9:09,임대주택법 개정안 임시국회 안건에서 제외,"[('임대주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('임시국회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('안건에서', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
484,2007.02.15. 오후 8:51,용인 동백·죽전지구 분양가 담합 맞다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('죽전지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('맞다', 'O')]"
485,2007.02.15. 오후 8:51,집값 안정 된다는데… 전셋값은 뛴다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('된다는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
486,2007.02.15. 오후 8:26,동백ㆍ죽전 분양가 담합…법원 상반된 판결 내놔,"[('동백', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('죽전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('담합…', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반된', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O'), (' ', 'O'), ('내놔', 'O')]"
487,2007.02.15. 오후 7:51,민간공급 확대방안 주목,"[('민간공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대방안', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
488,2007.02.15. 오후 7:51,과천정사 이전땐 연1조1300억 생산 감소,"[('과천정사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이전땐', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), ('1조1300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생산', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
489,2007.02.15. 오후 7:49,‘임대 확충’ 1·31대책 입법 차질,"[('‘임대', 'O'), (' ', 'O'), ('확충’', 'O'), (' ', 'O'), ('1·31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('입법', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
490,2007.02.15. 오후 7:49,아파트 분양권 6개월만에 하락세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
491,2007.02.15. 오후 7:48,장기임대추택 공급 법안 임시국회 통과 어려울 듯,"[('장기임대추택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('임시국회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('어려울', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
492,2007.02.15. 오후 7:25,주공…한고비 넘겨 vs 토공…덤덤·불쾌,"[('주공…한고비', 'O'), (' ', 'O'), ('넘겨', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('토공…덤덤·불쾌', 'O')]"
493,2007.02.15. 오후 7:21,죽전·동백 아파트값 담합 인정,"[('죽전', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
494,2007.02.15. 오후 7:15,“분양가 조율 ‘정황’ 있으면 담합”,"[('“분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('조율', 'O'), (' ', 'O'), ('‘정황’', 'O'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('담합”', 'O')]"
495,2007.02.15. 오후 6:54,투기지역 DTI 4050％ 될듯,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI 4050', 'QUANTITY'), ('％', 'O'), (' ', 'O'), ('될듯', 'O')]"
496,2007.02.15. 오후 6:54,서울고법 죽전ㆍ동백 지구 분양가 담합 있었다,"[('서울고법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('동백 지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('있었다', 'O')]"
497,2007.02.15. 오후 6:44,국정브리핑 주택공급 예측못해 부동산정책 실패,"[('국정브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예측못해', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O')]"
498,2007.02.15. 오후 6:42,1.31 부동산대책 입법 연초부터 삐긋,"[('1.31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('입법', 'O'), (' ', 'O'), ('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('삐긋', 'O')]"
499,2007.02.15. 오후 6:30,국회 ‘비축용 임대주택’ 입법 논의 제외,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('입법', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
500,2007.02.15. 오후 6:09,뒤틀린 시장…경제硏 전망도 뒤죽박죽,"[('뒤틀린', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…경제硏', 'O'), (' ', 'O'), ('전망도', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤죽박죽', 'O')]"
501,2007.02.15. 오후 6:09,현장점검 미국 주택시장 새 트렌드 ‘타운하우스’,"[('현장점검', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘타운하우스’', 'O')]"
502,2007.02.15. 오후 5:51,미아사거리 초고층 빌딩단지 탈바꿈,"[('미아사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩단지', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
503,2007.02.15. 오후 5:48,‘역프리미엄’ 강남 주상복합‘임대 재테크’ 매력적,"[('‘역프리미엄’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합‘임대', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크’', 'O'), (' ', 'O'), ('매력적', 'O')]"
504,2007.02.15. 오후 5:48,행정중심복합도시에 전통 한옥마을 조성,"[('행정중심복합도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전통', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
505,2007.02.15. 오후 5:42,서울 강남지역 2종 일반주거지역 층고제한 풀리나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('2종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반주거지역', 'O'), (' ', 'O'), ('층고제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리나', 'O')]"
506,2007.02.15. 오후 5:40,서울시 문화시설 지으면 용적률 인센티브,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문화시설', 'O'), (' ', 'O'), ('지으면', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O')]"
507,2007.02.15. 오후 5:36,토공 임대 산업단지 청약 내달 5일부터 접수,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 5일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
508,2007.02.15. 오후 5:36,민간 주택공급 촉진 상설기구 가동,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진', 'O'), (' ', 'O'), ('상설기구', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
509,2007.02.15. 오후 5:36,수표동 청계천 인근 23층 주상복합 승인,"[('수표동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('23층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
510,2007.02.15. 오후 5:30,동탄 메타폴리스 평당 최고 1790만원 ‥ 화성시에 분양승인 신청,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1790만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('화성시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
511,2007.02.15. 오후 5:28,임대주택법 개정안 등 부동산대책 입법 차질,"[('임대주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('입법', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
512,2007.02.15. 오후 5:28,DTI 기본비율 40∼50% 적용,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('기본비율', 'O'), (' ', 'O'), ('40∼50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
513,2007.02.15. 오후 5:28,서울 분양권 시장 하락세 반전,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
514,2007.02.15. 오후 5:27,프리즘이용섭 건교장관의 겉치레 홍보,"[('프리즘이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교장관', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('겉치레', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O')]"
515,2007.02.15. 오후 5:21,“집값안정 국회에 달렸다” 김석동 재경차관,"[('“집값안정', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('달렸다”', 'O'), (' ', 'O'), ('김석동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재경차관', 'CIVILIZATION')]"
516,2007.02.15. 오후 5:18,서울시 아파트 분양권값 6개월만에 하락세,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
517,2007.02.15. 오후 5:12,행정도시 7월이전 착공방안 검토,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('7월이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공방안', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
518,2007.02.15. 오후 5:12,투기지역 아파트 대출 DTI 4050% 적용될듯,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('4050%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용될듯', 'O')]"
519,2007.02.15. 오후 5:10,건교부 감사팀장 떡값 받은 혐의로 적발,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감사팀장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('떡값', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의로', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
520,2007.02.15. 오후 5:05,“재개발·재건축 아파트 돈 안돼”,"[('“재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼”', 'O')]"
521,2007.02.15. 오후 5:05,부동산 투데이현대건설 초고강도 콘크리트 개발,"[('부동산 투데이현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
522,2007.02.15. 오후 5:05,부동산 투데이GS건설 ‘송내 자이’ 436가구 분양,"[('부동산 투데이GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송내 자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('436가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
523,2007.02.15. 오후 5:05,부동산 투데이내달 분양 25%가 ‘주상복합’,"[('부동산 투데이', 'ORGANIZATION'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주상복합’', 'O')]"
524,2007.02.15. 오후 4:57,주공 내부문건 파문 비축용 임대주택차질,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내부문건', 'O'), (' ', 'O'), ('파문', 'O'), (' ', 'O'), ('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택차질', 'O')]"
525,2007.02.15. 오후 4:48,서경 부동산 교실 Q분양받은 아파트 배관에 하자,"[('서경', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('교실', 'O'), (' ', 'O'), ('Q분양받은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('배관에', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O')]"
526,2007.02.15. 오후 4:48,서울 개발지도가 변한다 16성북구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발지도가', 'O'), (' ', 'O'), ('변한다', 'O'), (' ', 'O'), ('16', 'QUANTITY'), ('성북구', 'LOCATION')]"
527,2007.02.15. 오후 4:47,강남 오피스 임대료 올해도 상승,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
528,2007.02.15. 오후 4:47,민간주택공급 활성화 민ㆍ관 상설기구 발족,"[('민간주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('민ㆍ관', 'O'), (' ', 'O'), ('상설기구', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
529,2007.02.15. 오후 4:47,청계천변에 23층 주상복합,"[('청계천변', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('23층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
530,2007.02.15. 오후 4:47,동백ㆍ죽전 분양가 담합…법원 상반된 판결 내놔,"[('동백', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('죽전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('담합…', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반된', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O'), (' ', 'O'), ('내놔', 'O')]"
531,2007.02.15. 오후 4:47,과천청사 용지 교육문화 중심지로 개발해야,"[('과천청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('교육문화', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발해야', 'O')]"
532,2007.02.15. 오후 4:47,분양권값 6개월만에 내림세,"[('분양권값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O')]"
533,2007.02.15. 오후 4:47,해외부동산 가맹점 모집,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가맹점', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
534,2007.02.15. 오후 4:47,신동아건설 새 브랜드,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O')]"
535,2007.02.15. 오후 4:45,46평형 민간 임대아파트 선뵌다,"[('46평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선뵌다', 'O')]"
536,2007.02.15. 오후 4:35,투기지역 DTI 3550%적용될 듯,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('3550%', 'QUANTITY'), ('적용될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
537,2007.02.15. 오후 4:33,청계천변에 23층 주상복합 선다,"[('청계천변', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('23층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'ARTIFACT')]"
