,date,headline,keyword
0,2016.01.03. 오후 9:17,새해 재태크 전략비사업용 토지 양도세 중과 부활..양도 차익따라 1648% 세율 적용,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재태크', 'O'), (' ', 'O'), ('전략비사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('부활..양도', 'O'), (' ', 'O'), ('차익따라', 'O'), (' ', 'O'), ('1648%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세율', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
1,2016.01.03. 오후 9:17,새해 재태크 전략 부동산 예측 어려운 2016년 시장.. 신중히 체크해야 할 전략들,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재태크', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('예측', 'O'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시장..', 'O'), (' ', 'O'), ('신중히', 'O'), (' ', 'O'), ('체크해야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('전략들', 'O')]"
2,2016.01.03. 오후 8:53,저비용항공사 끊이지 않는 사고…국토부 안전관리 실태 점검,"[('저비용항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('끊이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('사고…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('실태', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
3,2016.01.03. 오후 8:45,단신호반건설 ‘원주기업도시 호반베르디움’ 분양外,"[('단신호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('원주기업도시 호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양外', 'O')]"
4,2016.01.03. 오후 8:09,미친 전셋값에… 작년 매매 40% 늘었다,"[('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값에…', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
5,2016.01.03. 오후 8:09,위례·삼송 등 2억원대 신도시 빌라 서울 아파트 전세난 대체 상품으로 뜬다,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
6,2016.01.03. 오후 8:07,강남3구 아파트 매매 2만건 돌파,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('2만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
7,2016.01.03. 오후 8:05,개업 공인중개사 급증…9만명 넘어,"[('개업', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('9만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
8,2016.01.03. 오후 8:05,새해 서초·김포·원주 등 6곳서 견본주택 연다,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
9,2016.01.03. 오후 8:04,세종시 제로 에너지 마을 단독주택 60가구 1분기 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제로 에너지 마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('60가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
10,2016.01.03. 오후 8:03,경남 남해 앞바다 섬 다이어트 주제로 휴양지 개발,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞바다', 'O'), (' ', 'O'), ('섬', 'O'), (' ', 'O'), ('다이어트', 'O'), (' ', 'O'), ('주제로', 'O'), (' ', 'O'), ('휴양지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
11,2016.01.03. 오후 7:31,전세 시황 비수기 상승폭 둔화… 신도시 대부분 보합세,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
12,2016.01.03. 오후 7:31,강남역 역세권 등 좋은 평가.. 2위 송파 헬리오시티 차지,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('평가..', 'O'), (' ', 'O'), ('2위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
13,2016.01.03. 오후 7:31,세종시에 친환경 제로에너지 마을 조성,"[('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
14,2016.01.03. 오후 7:31,전국 주택매매가 상승폭 줄어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
15,2016.01.03. 오후 7:31,영종2지구 390만㎡ 개발계획 본격 수립,"[('영종2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('390만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
16,2016.01.03. 오후 7:31,남해 조도·호도 다이어트 테마 관광지로 개발,"[('남해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('호도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다이어트', 'O'), (' ', 'O'), ('테마', 'O'), (' ', 'O'), ('관광지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
17,2016.01.03. 오후 7:31,이번주 3곳 638가구 청약 시작,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('638가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
18,2016.01.03. 오후 7:31,현장르포 위례 첫 뉴스테이 e편한세상 테라스 위례 견본주택 가보니,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('e편한세상 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
19,2016.01.03. 오후 7:30,매매 시황 매매가 2주째 답보… 중구·관악·강동 동시 하락,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('2주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('답보…', 'O'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('관악', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
20,2016.01.03. 오후 7:30,못보던 틈새 주택형에 수요자들 마음 흔들,"[('못보던', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
21,2016.01.03. 오후 6:37,남해 조도·호도 휴양관광단지로 본격 조성,"[('남해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('호도 휴양관광단지', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
22,2016.01.03. 오후 6:33,독도 Dokdo 국내 지명 영문표기 통일,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('D', 'LOCATION'), ('okdo', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('지명', 'O'), (' ', 'O'), ('영문', 'CIVILIZATION'), ('표기', 'O'), (' ', 'O'), ('통일', 'O')]"
23,2016.01.03. 오후 6:23,인구감소로 부동산 위축 맞지않을수도,"[('인구감소로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('맞지않을수도', 'O')]"
24,2016.01.03. 오후 6:22,단독 서울 지구단위계획 맞춤형 재생으로 대전환,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('재생으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대전환', 'O')]"
25,2016.01.03. 오후 6:09,작년 서울 아파트 매매 거래량 40% 껑충,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
26,2016.01.03. 오후 6:09,단독 청약통장 2000만명시대 개막… 1순위 프리미엄 사라진다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만명', 'QUANTITY'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막…', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
27,2016.01.03. 오후 6:09,공인중개사 9만명 돌파… 세종시 2배 늘어,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
28,2016.01.03. 오후 6:09,부동산시장 뒤집어보기 권리금 떨어지는데 카페만 나홀로 상승 왜,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어보기', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는데', 'O'), (' ', 'O'), ('카페만', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
29,2016.01.03. 오후 5:40,서울·수도권 오피스텔 공급물량…작년 30% 수준 그쳐,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급물량…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
30,2016.01.03. 오후 5:35,12월 아파트 전세가율 73.4%…소폭 올랐다,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('73.4%', 'QUANTITY'), ('…소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
31,2016.01.03. 오후 5:32,MK 추천매물 청담동 사옥용 빌딩 130억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('130억원', 'QUANTITY')]"
32,2016.01.03. 오후 5:32,내곡 K TOWN 오피스텔,"[('내곡 K TOWN', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
33,2016.01.03. 오후 5:32,톡톡 부동산 신반포자이 분양가 줄다리기,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('줄다리기', 'O')]"
34,2016.01.03. 오후 5:32,孟母 찾는 인기학군 새 아파트 눈길,"[('孟母', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('인기학군', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
35,2016.01.03. 오후 5:32,이번주 전국 3곳 556가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('556가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
36,2016.01.03. 오후 5:32,제주 아파트 1년새 14% 올라,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
37,2016.01.03. 오후 5:32,판교 오피스빌딩 강남 넘어섰다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('넘어섰다', 'O')]"
38,2016.01.03. 오후 5:31,중소형빌딩 거래 폭발…작년 5조 돌파 70%↑,"[('중소형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
39,2016.01.03. 오후 5:20,12월 전국 주택매매가 0.15% 전세가 0.26% ↑,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.26%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
40,2016.01.03. 오후 5:05,부동산 공인중개사 9만명 돌파…거래 급증에 2년간 8천명 늘어,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증에', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
41,2016.01.03. 오후 5:01,작년 서울 아파트 전셋값 10.79% ↑…전국 상승률 1위,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('10.79%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
42,2016.01.03. 오후 4:51,아파트 주간 시세 소형 실수요 많은 노원 매매가도 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
43,2016.01.03. 오후 4:49,공급 이어지는 행복주택 예비부부·취준생까지 대상 늘리되 2489만원 넘는 車 보유자는 안돼,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예비부부', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('취준생', 'CIVILIZATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리되', 'O'), (' ', 'O'), ('2489만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('車', 'O'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
44,2016.01.03. 오후 4:49,공급 이어지는 행복주택 입지 좋고 저렴… 행복주택 2년내 14만가구 나온다,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴…', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('14만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
45,2016.01.03. 오후 4:47,부동산 QA 주택 매매·개발 중심 투자 고수해도 될런지…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·개발', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('고수해도', 'O'), (' ', 'O'), ('될런지…', 'O')]"
46,2016.01.03. 오후 4:29,가격 상승·주택 거래 는 광주·전남 작년 개업공인중개사수 증가,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승·주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개업공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
47,2016.01.03. 오후 4:23,올 분양 물량 전년 70% 수준…2분기부터 감소 전환,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준…', 'O'), ('2분기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
48,2016.01.03. 오후 4:03,무직자대출 주부대출 경제난 속 목돈을 마련해야 할 상황이라면,"[('무직자대출', 'O'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('경제난', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('목돈을', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('상황이라면', 'O')]"
49,2016.01.03. 오후 3:32,개업 공인중개사 사상 첫 9만명 돌파‥과열경쟁 우려,"[('개업', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('9만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파‥과열경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
50,2016.01.03. 오후 3:27,서울 도심 월세비중…50% 넘어섰다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('월세비중…', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어섰다', 'O')]"
51,2016.01.03. 오후 3:26,지난해 경매서 가장 인기있는 아파트는 얼마,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('인기있는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
52,2016.01.03. 오후 3:25,미분양 쏟아지는데.. 올해도 아파트만 32만가구 공급 대기,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지는데..', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('32만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('대기', 'O')]"
53,2016.01.03. 오후 3:17,서울 아파트값 2주 연속 보합세…전세금은,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세…전세금은', 'O')]"
54,2016.01.03. 오후 3:03,교육열 높은 맹모들 인기학군 찾느라 겨울추위 잊었다,"[('교육열', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('맹모', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('인기학군', 'O'), (' ', 'O'), ('찾느라', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('추위', 'O'), (' ', 'O'), ('잊었다', 'O')]"
55,2016.01.03. 오후 3:02,500억원 미만 중소형 빌딩 거래 5조원 벽 단숨에 돌파,"[('500억원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벽', 'O'), (' ', 'O'), ('단숨에', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
56,2016.01.03. 오후 3:00,지난해 주택거래량 약 120만건…집계 이래 최고치,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('약 120만건', 'QUANTITY'), ('…집계', 'O'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
57,2016.01.03. 오후 2:46,파죽지세 판교 오피스의 힘 이젠 강남도 넘어섰다,"[('파죽지세', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어섰다', 'O')]"
58,2016.01.03. 오후 2:29,고요한 신비의 섬 제주 아파트 값은 1년새 14% 급등 전국 1위,"[('고요한', 'O'), (' ', 'O'), ('신비의', 'O'), (' ', 'O'), ('섬', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값은', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
59,2016.01.03. 오후 2:23,남해 조도와 호도 휴양관광단지 조성 본격화,"[('남해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조도', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('호도 휴양관광단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
60,2016.01.03. 오후 2:03,수난시대라던 강남 오피스..빈 자리 제일 적었다,"[('수난시대라던', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스..빈', 'O'), (' ', 'O'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('적었다', 'O')]"
61,2016.01.03. 오후 12:47,남해서 다이어트하세요 .. 남해 조도·호도 다이어트 보물섬으로 개발,"[('남해', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('다이어트하세요', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('남해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('호도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다이어트', 'O'), (' ', 'O'), ('보물섬으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
62,2016.01.03. 오후 12:40,아파트값 상승세 둔화‥강남 2주 연속 하락,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화‥', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
63,2016.01.03. 오후 12:08,540→20위권 전남 중소건설사의 고래 삼키기,"[('540', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('20위', 'QUANTITY'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소건설사의', 'O'), (' ', 'O'), ('고래', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('삼키기', 'O')]"
64,2016.01.03. 오전 11:48,작년 주택매매 시장 3.51% 상승...전세 4.85% 올라,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3.51%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승...전세', 'O'), (' ', 'O'), ('4.85%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
65,2016.01.03. 오전 11:42,서울서 교통안전 지역은 양천구,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('교통안전', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION')]"
66,2016.01.03. 오전 11:39,개업 공인중개사 9만명 시대..얼어붙은 시장에 조마조마,"[('개업', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대..얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('조마조마', 'O')]"
67,2016.01.03. 오전 11:36,중고차직거래사이트 믿어 볼까 내차 판매 높은 시세 나오려면,"[('중고차직거래사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('믿어', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('나오려면', 'O')]"
68,2016.01.03. 오전 11:33,집값 오른 지역일수록 공인중개사도 늘어,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('지역일수록', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
69,2016.01.03. 오전 11:33,금천구 빈집 활용 주거난 해결 나서,"[('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('주거난', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
70,2016.01.03. 오전 11:32,사람 몰리는 곳 수익률도 오른다. 힐스테이트에코 마곡역,"[('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률도', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다.', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마곡역', 'LOCATION')]"
71,2016.01.03. 오전 11:31,‘연2%대로 대출금리 낮추세요’  주택 아파트담보대출금리비교사이트 수요자급증,"[('‘연2%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추세요’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('급증', 'O')]"
72,2016.01.03. 오전 11:21,2017년까지 남해 다이어트 보물섬 개발사업 추진,"[('2017년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남해 다이어트 보물섬 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
73,2016.01.03. 오전 11:02,남해 조도鳥島ㆍ호도虎島 ‘다이어트보물섬’ 된다,"[('남해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조도', 'LOCATION'), ('鳥島ㆍ', 'O'), ('호도', 'LOCATION'), ('虎島', 'O'), (' ', 'O'), ('‘다이어트보물섬’', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
74,2016.01.03. 오전 11:01,경남 남해에 다이어트 테마로 관광 휴양단지 조성,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남해', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다이어트', 'O'), (' ', 'O'), ('테마로', 'O'), (' ', 'O'), ('관광', 'O'), (' ', 'O'), ('휴양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
75,2016.01.03. 오전 11:01,남해안 조도鳥島 호도虎島에 휴양관광단지 조성,"[('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조도', 'LOCATION'), ('鳥島', 'O'), (' ', 'O'), ('호도', 'LOCATION'), ('虎島에', 'O'), (' ', 'O'), ('휴양관광단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
76,2016.01.03. 오전 11:01,12월 전국 집값 18개월째 상승·전월比 0.15% 올랐지만 상승폭은 줄어,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('18개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승·', 'O'), ('전', 'DATE'), ('월比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐지만', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
77,2016.01.03. 오전 11:01,남해 다이어트 보물섬 조성사업 개발사업 추진,"[('남해 다이어트 보물섬 조성사업 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
78,2016.01.03. 오전 11:00,남해 조도·호도 다이어트보물섬으로 재탄생,"[('남해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('호도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다이어트보물섬으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
79,2016.01.03. 오전 11:00,행복도시에 제로에너지 마을 조성,"[('행복도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
80,2016.01.03. 오전 11:00,서울 에너지소비 절반이상이 건물…에너지절감 유인효과 높여야,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에너지소비', 'O'), (' ', 'O'), ('절반이상', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('건물…에너지절감', 'O'), (' ', 'O'), ('유인효과', 'O'), (' ', 'O'), ('높여야', 'O')]"
81,2016.01.03. 오전 11:00,남해 조도·호도에 해양관광 휴양단지 들어선다,"[('남해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('호도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해양관광', 'O'), (' ', 'O'), ('휴양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
82,2016.01.03. 오전 10:55,신년사황태현 포스코건설 사장 2016년은 위기 경영의 해,"[('신년사', 'O'), ('황태현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('경영의', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O')]"
83,2016.01.03. 오전 10:40,서울 금천구 빈집 살리기 주택 이달 첫 선,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
84,2016.01.03. 오전 10:38,집값 오른 지역일수록 공인중개사도 늘었다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('지역일수록', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
85,2016.01.03. 오전 10:37,작년 서울 아파트 매매 거래 40% 증가…전월세는 감소,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…전월세는', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
86,2016.01.03. 오전 10:26,지방 민간택지 ‘유망’…청약통장 꺼내라 전해라,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘유망’…청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼내라', 'O'), (' ', 'O'), ('전해라', 'O')]"
87,2016.01.03. 오전 10:26,‘先검색 後방문’ 복덕방 손안에 있다고 전해라,"[('‘先검색', 'O'), (' ', 'O'), ('後방문’', 'O'), (' ', 'O'), ('복덕방', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('안에', 'O'), (' ', 'O'), ('있다고', 'O'), (' ', 'O'), ('전해라', 'O')]"
88,2016.01.03. 오전 10:15,서울 도심 월세 비중 첫 40% 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
89,2016.01.03. 오전 10:15,부동산중개 서비스 돈 될까…네이버·카카오도 가세,"[('부동산중개', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('될까…', 'O'), ('네이버', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('카카오', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('가세', 'O')]"
90,2016.01.03. 오전 9:56,신규 분양시장 스테디셀러 학세권아파트…남평강변도시 공동 학군은,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('스테디셀러', 'O'), (' ', 'O'), ('학세권아파트…', 'O'), ('남평강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('학군은', 'O')]"
91,2016.01.03. 오전 9:02,MK 분양캘린더 1월 첫주 8곳 오픈…조정장세로 분양시기 늦춰,"[('MK', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('1월 첫주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈…조정장세로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시기', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰', 'O')]"
92,2016.01.03. 오전 9:01,경매사냥 송파구 잠실엘스 84.8㎡ 7억9440만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실엘스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84.8', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('7억9440만원', 'QUANTITY')]"
93,2016.01.03. 오전 9:01,부동산캘린더 뉴스테이 등 638가구 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('638가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
94,2016.01.03. 오전 8:14,부동산 이야기 내력벽 철거 허용 문제 없을까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('내력벽', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('없을까', 'O')]"
95,2016.01.03. 오전 8:10,포커스 2015 집값 봤더니 소문난 잔치,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('봤더니', 'O'), (' ', 'O'), ('소문난', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치', 'O')]"
96,2016.01.03. 오전 8:01,한중 FTA 효과와 각종 산업단지 입주로 가치 높아지는 평택 주목 받는  평택스마트빌포레,"[('한중 FTA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효과와', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주로', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('평택스마트빌포레', 'ARTIFACT')]"
97,2016.01.03. 오전 7:31,작년 서울 아파트 매매 거래 40% 늘어…전월세는 감소,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어…전월세는', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
98,2016.01.03. 오전 7:00,아파트값 오른 지역 공인중개사 수도 덩달아 늘었다,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수도', 'O'), (' ', 'O'), ('덩달아', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
99,2016.01.03. 오전 6:30,규제 전봇대 뽑았더니 전국 30개 공장 증축 가능,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('전봇대', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑았더니', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('30개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('증축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
100,2016.01.04. 오후 11:23,신년사로 본 건설업계는 국내외 시장 녹록지 않아 선택과 집중 전략 강화를,"[('신년사로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계는', 'O'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('녹록지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아', 'O'), (' ', 'O'), ('선택과', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('강화를', 'O')]"
102,2016.01.04. 오후 8:30,유일호 서면답변 실수요자 중심으로 주택시장 회복,"[('유일호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서면답변', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
103,2016.01.04. 오후 8:13,중계동 백사마을 재개발 원점으로 .. LH 사업 포기 공식화,"[('중계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백사마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('원점으로', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('LH 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('공식화', 'O')]"
104,2016.01.04. 오후 8:01,서울 아파트 전세거래량 1만건 넘어서나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('1만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서나', 'O')]"
105,2016.01.04. 오후 7:15,신년사박중흠 삼성엔지니어링 사장 “새해 재무구조 안정시킬 것”,"[('신년사', 'O'), ('박중흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재무구조', 'O'), (' ', 'O'), ('안정시킬', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
106,2016.01.04. 오후 7:10,서울 석관동 중앙하이츠 89㎡ 수익률 13.5%로 수도권서 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석관동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙하이츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('89㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('13.5%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
107,2016.01.04. 오후 6:56,1월에만 전국서 1만 8000가구…철없는 분양 홍수,"[('1월', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 8000가구', 'QUANTITY'), ('…철없는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수', 'O')]"
108,2016.01.04. 오후 6:54,박원순표 1호 재개발 사업 백사마을…LH 사업 포기로 표류 위기,"[('박원순', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('백사마을', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('LH 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('포기로', 'O'), (' ', 'O'), ('표류', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
110,2016.01.04. 오후 6:52,김치현 롯데건설 사장 모든 제품·서비스에 혼을 담자,"[('김치현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('제품·서비스에', 'O'), (' ', 'O'), ('혼을', 'O'), (' ', 'O'), ('담자', 'O')]"
111,2016.01.04. 오후 6:48,국토진흥원 반부패·청렴 결의,"[('국토진흥원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반부패·청렴', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O')]"
112,2016.01.04. 오후 6:40,신년사최치훈 삼성물산 사장 “미래 준비하는 한 해 만들 것”,"[('신년사', 'O'), ('최치훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“미래', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하는', 'O'), (' ', 'O'), ('한 해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('만들', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
113,2016.01.04. 오후 6:30,세종시에 친환경 단독주택단지 생긴다,"[('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
114,2016.01.04. 오후 6:23,주택시장 예고된 고비…고삐 죄어 넘는다,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('예고된', 'O'), (' ', 'O'), ('고비…고삐', 'O'), (' ', 'O'), ('죄어', 'O'), (' ', 'O'), ('넘는다', 'O')]"
115,2016.01.04. 오후 6:21,비수기 1월에 1만5000가구…연초부터 분양 열기 후끈,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
116,2016.01.04. 오후 6:20,마포 옛 신보기금·여의도 LX 사옥…올해는 팔릴까,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('신보기금·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥…', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('팔릴까', 'O')]"
117,2016.01.04. 오후 6:19,목동 재건축 계획 수립…양천구청 주민참여단 모집,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립…', 'O'), ('양천구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주민참여단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
118,2016.01.04. 오후 6:18,건설기업 체감경기 6개월 만에 최저,"[('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
119,2016.01.04. 오후 6:15,성북구 작년 전세가율 82.6%… 전국 최고,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('82.6%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
120,2016.01.04. 오후 6:15,쑥쑥 크는 부동산 담보 P2P 대출시장,"[('쑥쑥', 'O'), (' ', 'O'), ('크는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('담보', 'O'), (' ', 'O'), ('P2P 대출', 'TERM'), ('시장', 'O')]"
121,2016.01.04. 오후 6:15,단독 국내 기관 아마존 물류센터 산다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('아마존', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물류센터', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
122,2016.01.04. 오후 6:15,목동 재건축 주민 참여단 모집,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
123,2016.01.04. 오후 6:15,SH공사 간부급 98명 인사 단행,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('98명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
124,2016.01.04. 오후 6:14,해외건설 현장훈련 지원사업 5일부터 신청 업체 접수,"[('해외건설 현장훈련 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('5일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
125,2016.01.04. 오후 6:13,박원순式 도시재생 백사마을 재개발 다시 원점…LH 사업 손 뗄것,"[('박원순', 'PERSON'), ('式', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('백사마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('원점…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('뗄것', 'O')]"
126,2016.01.04. 오후 6:09,서울 마지막 달동네 백사마을 재개발 표류 위기,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('달동네', 'O'), (' ', 'O'), ('백사마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('표류', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
127,2016.01.04. 오후 6:07,제주도 고급형 주택 수요자들 사이 인기… 고품격 고급 빌라 분양 ‘센텀’ 문의 쇄도,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('사이', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센텀', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
128,2016.01.04. 오후 5:57,신년사변창흠 SH공사 사장 철저히 서비스기업·전문가로 거듭날 것,"[('신년사변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('철저히', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스기업·', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭날', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
129,2016.01.04. 오후 5:56,신년사최광철·조기행 SK건설 사장 혹독한 사업환경…흑자기조 정착해야,"[('신년사', 'O'), ('최광철', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('조기행', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혹독한', 'O'), (' ', 'O'), ('사업환경…흑자기조', 'O'), (' ', 'O'), ('정착해야', 'O')]"
130,2016.01.04. 오후 5:54,서울 부동산 시장 ‘찬밥’ 녹번동 아파트 가격 33%↑…이유는,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬밥’', 'O'), (' ', 'O'), ('녹번동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), ('↑…이유는', 'O')]"
131,2016.01.04. 오후 5:50,CEO 신년사로 본 올해 건설업계는.. 국내외 시장 녹록치 않아 선택과 집중 전략 강화를,"[('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('신년사로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업계는..', 'O'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('녹록치', 'O'), (' ', 'O'), ('않아', 'O'), (' ', 'O'), ('선택과', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('강화를', 'O')]"
132,2016.01.04. 오후 5:50,지난해 임대차 계약 10건 중 4건이 월세,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('10건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4건', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O')]"
133,2016.01.04. 오후 5:50,전세성수기 코앞인데 수도권 입주 급감,"[('전세성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞인데', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
134,2016.01.04. 오후 5:50,새해 첫달 전국 아파트 1만4000여가구 분양,"[('새해 첫달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
135,2016.01.04. 오후 5:50,국토부 올해 해외인력 300명 파견 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외인력', 'O'), (' ', 'O'), ('300명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파견', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
136,2016.01.04. 오후 5:50,충주 센트럴 푸르지오 1순위 청약 마감,"[('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
137,2016.01.04. 오후 5:45,실시간 현장3월 입주 예정… 거주 환경 좋아 임차수요 풍부한 연수구 송도캠퍼스타운스카이,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정…', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O'), (' ', 'O'), ('임차수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('연수구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송도캠퍼스타운스카이', 'ARTIFACT')]"
138,2016.01.04. 오후 5:41,‘e편한세상 테라스 위례’ 금일부터 청약 접수 시작,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 테라스 위례', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('금일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
139,2016.01.04. 오후 5:36,사진국토진흥원 반부패 청렴 결의대회 개최,"[('사진국토진흥원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반부패 청렴 결의대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
140,2016.01.04. 오후 5:36,2016 신년사 김석준 쌍용건설 회장 올해 새 도약 출발점…수주·수익·안전 강화,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신년사', 'O'), (' ', 'O'), ('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('출발점…수주·수익·안전', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
141,2016.01.04. 오후 5:35,올해 부동산시장 상승 전망…실수요자 대출규제 없는 아파트로 몰려,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전망…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
142,2016.01.04. 오후 5:31,강호인 장관 수도권 고속철도 건설현장 점검,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
143,2016.01.04. 오후 5:30,서울시내 전세값도 안되는 2억원대로 신규아파트 장만하기,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값도', 'O'), (' ', 'O'), ('안되는', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('신규아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('장만하기', 'O')]"
144,2016.01.04. 오후 5:29,서울시 첫 주거보전 사업 중계동 백사마을서 LH 손 뗀다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'TERM'), ('보전', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('중계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백사마을', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('뗀다', 'O')]"
145,2016.01.04. 오후 5:20,주택협회 전무이사에 김한경씨 선임,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전무이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김한경', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
146,2016.01.04. 오후 5:12,검단 스마트시티 무산 위기,"[('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
147,2016.01.04. 오후 5:12,현대산업개발 창립 40주년…종합부동산그룹 도약 선언,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('40주년', 'DATE'), ('…종합부동산', 'ORGANIZATION'), ('그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
148,2016.01.04. 오후 5:11,1·2월에도 줄잇는 지방 분양…강원·충청·영남 1만6500가구,"[('1·2월', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충청', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만6500가구', 'QUANTITY')]"
149,2016.01.04. 오후 5:11,대형 빌딩 봇물 오피스시장 지각변동,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동', 'O')]"
150,2016.01.04. 오후 5:11,전월세난 심화…전세 포기하고 매매로 돌아섰다,"[('전월세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('포기하고', 'O'), (' ', 'O'), ('매매로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아섰다', 'O')]"
151,2016.01.04. 오후 5:03,국토교통 공기업 수장들 혁신 통해 국민신뢰 찾겠다,"[('국토교통', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('수장', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('찾겠다', 'O')]"
152,2016.01.04. 오후 5:03,현대산업개발 종합부동산·인프라그룹으로 도약 할 것,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종합부동산·인프라그룹으로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
153,2016.01.04. 오후 5:02,건설업계 경영 키워드는 질적 성장,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드는', 'O'), (' ', 'O'), ('질적', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O')]"
154,2016.01.04. 오후 5:00,스테이케이션 공간의 진화 단지 내에서 누리자,"[('스테이케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('공간의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내에서', 'O'), (' ', 'O'), ('누리자', 'O')]"
155,2016.01.04. 오후 4:59,박영식 대우건설 사장 외형보다 내적 성장에 주력할 것,"[('박영식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('외형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('내적', 'O'), (' ', 'O'), ('성장에', 'O'), (' ', 'O'), ('주력할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
156,2016.01.04. 오후 4:56,이재영 LH 사장 고객밀착형 주거복지 서비스 확대,"[('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고', 'CIVILIZATION'), ('객밀착형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
157,2016.01.04. 오후 4:51,2016 신년사 변창흠 SH공사 사장 비용절감·수익성 관리 필요,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신년사', 'O'), (' ', 'O'), ('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비용절감·수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
158,2016.01.04. 오후 4:48,서울경제TV 새해 첫달부터 분양 쏟아진다… 전국 1만5000가구 ‘봇물’,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새해 첫달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
159,2016.01.04. 오후 4:41,건설 체감경기 꽁꽁…12월 86.7로 2.8포인트 ↓,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁…', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('86.7', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8포인트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
160,2016.01.04. 오후 4:36,국토정보공간 글로벌메카 도약,"[('국토정보공간', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌메카', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
161,2016.01.04. 오후 4:34,김재식 현대산업개발 사장“‘종합부동산·인프라그룹’ 도약해 미래 40년 만들 것”,"[('김재식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('“‘종합부동산·인프라그룹’', 'O'), (' ', 'O'), ('도약해', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('40년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('만들', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
162,2016.01.04. 오후 4:33,신년사김치현 롯데건설 사장 “수주 7조6000억원 달성하자”,"[('신년사', 'O'), ('김치현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“수주', 'O'), (' ', 'O'), ('7조6000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성하자”', 'O')]"
163,2016.01.04. 오후 4:31,숲세권에 역세권 더한 ‘더 파크뷰 테라스’ 인기,"[('숲세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('더한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 파크뷰 테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
164,2016.01.04. 오후 4:26,사우디이란 충돌…둘로 갈린 중동 수주 빨간불,"[('사우디', 'ORGANIZATION'), ('이란', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충돌…', 'O'), ('둘', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
165,2016.01.04. 오후 4:18,신년사김재식 현대산업개발 사장 건축·주택 우량사업 위주 선별 수주할 것,"[('신년사', 'O'), ('김재식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건축·주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우량사업', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('선별', 'O'), (' ', 'O'), ('수주할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
166,2016.01.04. 오후 4:16,2016 신년사 김재식 현대산업 사장 종합 부동산·인프라그룹으로 도약할 것,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신년사', 'O'), (' ', 'O'), ('김재식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산·인프라그룹으로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
167,2016.01.04. 오후 4:13,아파텔이 대세다… ‘더 파크뷰 테라스’ 1월 분양,"[('아파텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세다…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 파크뷰 테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
168,2016.01.04. 오후 4:13,신년사김치현 롯데건설 사장 모든 제품에 혼을 담자,"[('신년사', 'O'), ('김치현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('제품에', 'O'), (' ', 'O'), ('혼을', 'O'), (' ', 'O'), ('담자', 'O')]"
169,2016.01.04. 오후 4:08,두산건설 ‘광주 계림2차 두산위브’ 잔여가구 분양 중,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계림', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
170,2016.01.04. 오후 4:07,올해 더 심해지나…강남발 전세난 ‘가시화’,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('심해지나…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('‘가시화’', 'O')]"
171,2016.01.04. 오후 4:06,가계부채종합대책 시행 속 신규 분양시장 내 집 마련 최적의 선택되나,"[('가계부채종합대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('선택되나', 'O')]"
172,2016.01.04. 오후 4:02,2016 부동산 전문가 전망수도권 전세난·월세화 계속될듯,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난·월세화', 'O'), (' ', 'O'), ('계속될듯', 'O')]"
173,2016.01.04. 오후 3:57,오영태 교통안전공단 이사장 올해 교통사고 사망자 감소 목표 달성,"[('오영태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
174,2016.01.04. 오후 3:52,건설단체총연합회 2016 건설인 신년인사회 개최,"[('건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설인 신년인사회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
175,2016.01.04. 오후 3:50,실시간 거래초고층 名品 마천루… 도곡동 랜드마크 타워팰리스1차 6억원  120만원에 월세 거래 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('名品', 'O'), (' ', 'O'), ('마천루…', 'O'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('120만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
176,2016.01.04. 오후 3:48,강호인 국토부 장관 “주택 공급과잉 시장에서 자율 조절할 것”,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('자율', 'O'), (' ', 'O'), ('조절할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
177,2016.01.04. 오후 3:44,양천구 목동 재건축 주민 참여단 모집,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
178,2016.01.04. 오후 3:44,변창흠 SH공사 사장 “세계로 확산될 주거복지·도시재생 모델 만들자”,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“세계로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산될', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지·도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('만들자”', 'O')]"
179,2016.01.04. 오후 3:42,12월 건설경기실사지수 86.7...6개월 내 최저.. 1월도 하락 예상,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설경기실사지수', 'O'), (' ', 'O'), ('86.7', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('6개월 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저..', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
180,2016.01.04. 오후 3:42,주택대출 오름세 추이 아파트담보대출금리비교 가구빚 줄여나가야,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('추이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('가구빚', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여나가야', 'O')]"
181,2016.01.04. 오후 3:39,건단연 7일 2016년 건설인 신년 인사회 열어,"[('건단연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신년', 'O'), (' ', 'O'), ('인사회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
182,2016.01.04. 오후 3:33,신년사김재식 현대산업개발 사장 올해 종합부동산·인프라그룹으로 도약,"[('신년사', 'O'), ('김재식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종합부동산·인프라그룹으로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
183,2016.01.04. 오후 3:31,행복도시 BRT도로 22.9㎞ 6일 전면 개통,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('BRT도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('22.9', 'QUANTITY'), ('㎞', 'O'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
184,2016.01.04. 오후 3:31,오창 센토피아 롯데캐슬 오는 6일부터 정당계약 진행,"[('오창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센토피아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 6일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
185,2016.01.04. 오후 3:30,신년사최치훈 삼성물산 사장 주인의식 갖춰 수익성 끌어올리자,"[('신년사', 'O'), ('최치훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('의식', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어올리자', 'O')]"
186,2016.01.04. 오후 3:26,e편한세상 테라스 위례를 향한 관심,"[('e편한세상 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('향한', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
187,2016.01.04. 오후 3:26,e편한세상 테라스 위례를 향한 관심,"[('e편한세상 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('향한', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
189,2016.01.04. 오후 3:24,신년사최치훈 삼성물산 사장 글로벌 기업으로 성장하려면 오너십 가져야,"[('신년사', 'O'), ('최치훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('기업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('성장하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('오너십', 'O'), (' ', 'O'), ('가져야', 'O')]"
191,2016.01.04. 오후 3:19,건설업계 체검경기 ‘꽁꽁’…6개월來 최저 수준,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('체검경기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’…', 'O'), ('6개월來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
192,2016.01.04. 오후 3:18,1월 전국 1만4693가구 분양 … 전월비 71% 급감,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4693가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('71%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
193,2016.01.04. 오후 3:17,현대산업개발 ‘종합부동산·인프라 그룹’ 도약 선언,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘종합부동산·인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('그룹’', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
194,2016.01.04. 오후 3:15,배방 센트럴시티 동일하이빌 조합설립인가 완료,"[('배방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합설립인가', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
195,2016.01.04. 오후 3:08,2016 신년사 임병용 GS건설 사장 소프트웨어에 역량 집중,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신년사', 'O'), (' ', 'O'), ('임병용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소프트웨어에', 'O'), (' ', 'O'), ('역량', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
196,2016.01.04. 오후 3:07,청약통장 아끼며 내 집 마련 분양시장 무순위서 웃는다,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('아끼며', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('무', 'QUANTITY'), ('순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는다', 'O')]"
198,2016.01.04. 오후 3:03,매경부동산 “주택임대관리사” 실무전문가 인증교육에 도전하세요,"[('매경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('주택임대관리사', 'CIVILIZATION'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('실무전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인증교육에', 'O'), (' ', 'O'), ('도전하세요', 'O')]"
199,2016.01.04. 오후 2:59,서울 중소형 오피스빌딩 공실 더 늘어…“중소형→대형 이동 늘어”,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공실', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어…“중소형→대형', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어”', 'O')]"
201,2016.01.04. 오후 2:58,신년사변창흠 SH공사 사장 시민 주거안정 기여하겠다,"[('신년사변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거안정', 'O'), (' ', 'O'), ('기여하겠다', 'O')]"
202,2016.01.04. 오후 2:58,최계운 Kwater 사장 “글로벌 물 전문기업으로 도약”,"[('최계운', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('전문기업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약”', 'O')]"
203,2016.01.04. 오후 2:55,김재식 현대산업개발 사장 종합부동산·인프라그룹 도약할 것,"[('김재식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종합부동산·인프라그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('도약할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
204,2016.01.04. 오후 2:54,신년사최계운 수자원공사 사장 ICT기반 水관리로 글로벌 리딩기업 도약,"[('신년사', 'O'), ('최계운', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('ICT', 'STUDY_FIELD'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('水관리로', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('리딩기업', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
205,2016.01.04. 오후 2:54,동북선 경전철사업 재추진…내년 착공해 2022년 완공,"[('동북선 경전철사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재추진…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공해', 'O'), (' ', 'O'), ('2022년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
206,2016.01.04. 오후 2:53,소문 무성하던 중흥건설 계열 분리 한다,"[('소문', 'O'), (' ', 'O'), ('무성하던', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열', 'O'), (' ', 'O'), ('분리', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
207,2016.01.04. 오후 2:53,‘청계 와이즈 노벨리아’ 일부 세대 한해 선착순 분양 돌입… 뜨거운 반응,"[('‘', 'O'), ('청계 와이즈 노벨리아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('한해', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입…', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O')]"
208,2016.01.04. 오후 2:51,2016년에도 학주근접이 대세…서산 양우내안애 “교육환경 눈에 띄네”,"[('2016년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('학주근접이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세…', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('“교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네”', 'O')]"
209,2016.01.04. 오후 2:47,창립40년 현대산업개발 위기를 기회로…새 도약의 40년 만든다,"[('창립', 'O'), ('40년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('산업개발', 'O'), (' ', 'O'), ('위기를', 'O'), (' ', 'O'), ('기회로…새', 'O'), (' ', 'O'), ('도약의', 'O'), (' ', 'O'), ('40년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
210,2016.01.04. 오후 2:47,이해욱 대림산업 부회장 변동성 큰 올해 신시장 개척 나서야,"[('이해욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('변동성', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척', 'O'), (' ', 'O'), ('나서야', 'O')]"
211,2016.01.04. 오후 2:45,신년사김재식 현대산업개발 사장 종합부동산·인프라그룹 도약,"[('신년사', 'O'), ('김재식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종합부동산·인프라그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
212,2016.01.04. 오후 2:41,하남 리젠하임 2016년에도 내가 대세 ‘중소형 지역주택조합아파트’의 식을 줄 모르는 인기,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('리젠하임', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합아파트’의', 'O'), (' ', 'O'), ('식을', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
213,2016.01.04. 오후 2:37,교육과 환경 다 갖춘 에코듀에코에듀 아파트 e편한세상 용인 한숲시티에 학부모층 관심多,"[('교육과', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('에코듀에코에듀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('학부모', 'CIVILIZATION'), ('층', 'O'), (' ', 'O'), ('관심多', 'O')]"
214,2016.01.04. 오후 2:37,실시간 거래꾸준한 발전 기대되는 동대문구 답십리래미안위브아파트 5.2억원에 귀한 전세 거래 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('답십리래미안위브아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5.2억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
215,2016.01.04. 오후 2:36,사우디이란 단교에 새우등 터질라‥해외건설 수주절벽 우려,"[('사우디', 'LOCATION'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('단교에', 'O'), (' ', 'O'), ('새우', 'ANIMAL'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('터질라‥해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
216,2016.01.04. 오후 2:35,부동산 골든타임 2016년 부동산 기상도 작년 상승 흐름 이어갈까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('골든타임', 'O'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
217,2016.01.04. 오후 2:31,e편한세상 테라스 위례 개관 후 6일 동안 1만5000명 방문,"[('e편한세상 테라스 위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('6일 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
218,2016.01.04. 오후 2:30,투자역량 강화 … 고부가가치 사업 집중,"[('투자역량', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('고부가가치', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
219,2016.01.04. 오후 2:28,박중흠 삼성엔지 사장 유상증자 성공 새로운 시작 원년,"[('박중흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성엔지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('원년', 'O')]"
221,2016.01.04. 오후 2:19,한국주택협회 신임 전무이사에 김한경씨 선임,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('전무이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김한경', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
222,2016.01.04. 오후 2:19,100m 초역세권아파트 ‘천안 쌍용역 코오롱하늘채’,"[('100m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초역세권아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
223,2016.01.04. 오후 2:19,‘e편한세상 테라스 위례’ 오늘부터 청약 접수,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 테라스 위례', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
224,2016.01.04. 오후 2:18,신년사박중흠 삼성엔지 사장 유상증자 성공할 것,"[('신년사', 'O'), ('박중흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성엔지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
225,2016.01.04. 오후 2:16,새해 첫 달 1만4693가구 쏟아진다,"[('새해 첫 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만4693가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
226,2016.01.04. 오후 2:16,‘충주 센트럴 푸르지오’ 전타입 1순위 마감,"[('‘', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전타입', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
227,2016.01.04. 오후 2:10,은평구 부동산시장에 지각변동이 일고 있다,"[('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동이', 'O'), (' ', 'O'), ('일고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
228,2016.01.04. 오후 2:07,신년사SK건설 최악의 시장환경… 근본적인 혁신 필요할 때,"[('신년사', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최악의', 'O'), (' ', 'O'), ('시장환경…', 'O'), (' ', 'O'), ('근본적인', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('필요할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O')]"
230,2016.01.04. 오후 2:03,해외건설 현장훈련 300명 파견,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('현장훈련', 'O'), (' ', 'O'), ('300명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
231,2016.01.04. 오후 2:02,강호인 국토장관 미분양 주택 시장에서 조절 가능,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('조절', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
232,2016.01.04. 오후 2:01,‘수지 동천자이’ 대단지 신분당선 프리미엄으로 수지가 들썩 새해에도 계속 되는 투자열기 후끈,"[('‘', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동천자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('프리미엄으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
233,2016.01.04. 오후 2:00,광고물 명소 될 한국판 타임스스퀘어 프로젝트 뜬다,"[('광고물', 'O'), (' ', 'O'), ('명소', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('타임스스퀘어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
234,2016.01.04. 오후 1:59,원주기업도시 ‘글로벌 테마파크’ 조성 수혜 ‘호반베르디움’ 7일 견본주택 오픈,"[('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
235,2016.01.04. 오후 1:56,국토부 해외건설 현장훈련에 신규 300명 파견,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('현장훈련에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('300명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
236,2016.01.04. 오후 1:53,변창흠 SH공사 사장 철저하게 서비스기업·전문가로 거듭나야,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('철저하게', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스기업·', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭나야', 'O')]"
237,2016.01.04. 오후 1:53,SK건설 사장 올해 혹독한 사업환경…구조 전환 필요,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('혹독한', 'O'), (' ', 'O'), ('사업환경…구조', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
238,2016.01.04. 오후 1:47,2016 신년사 최광철·조기행 SK건설 사장 흑자전환 기조 다질 것,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신년사', 'O'), (' ', 'O'), ('최광철', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('조기행', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('흑자전환', 'O'), (' ', 'O'), ('기조', 'O'), (' ', 'O'), ('다질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
239,2016.01.04. 오후 1:45,실시간 거래초대형 수변상권 라베니체 인근… e편한세상캐널시티 세계 3대 디자인상 수상 인테리어로 인기,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('수변상권', 'O'), (' ', 'O'), ('라베니체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근…', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상캐널시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
240,2016.01.04. 오후 1:40,최계운 수공 사장 ICT 등을 기반으로 세계 물시장 주도하겠다,"[('최계운', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('ICT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('등을', 'O'), (' ', 'O'), ('기반으로', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('물시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주도하겠다', 'O')]"
241,2016.01.04. 오후 1:38,미사지구 엠시티 성산 오피스텔 분양 분양가 대비 높은 수익률 자랑하는 투자상품,"[('미사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠시티 성산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑하는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자상품', 'O')]"
242,2016.01.04. 오후 1:36,기업도시의 뜨거운 경쟁 ‘원주기업도시 호반베르디움’ 1월 7일 분양,"[('기업도시의', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('원주기업도시 호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1월 7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
243,2016.01.04. 오후 1:36,매머드급 클램핑 빌리지 ‘제주 엘리시움 2차’ 분양 눈길,"[('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('클램핑', 'O'), (' ', 'O'), ('빌리지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주 엘리시움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
244,2016.01.04. 오후 1:34,실시간 현장신안산선·신림선 개통 호재… 풍부한 녹지 자랑하는 신길뉴타운 內 래미안에스티움,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), ('신안산선', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('신림선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑하는', 'O'), (' ', 'O'), ('신길뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안에스티움', 'ARTIFACT')]"
245,2016.01.04. 오후 1:33,국토부 해외건설현장 300명 파견 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('300명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파견', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
246,2016.01.04. 오후 1:32,정수현 현대건설 사장 “어설픈 정신의 일류보다 신념 가진 삼류가 필요”,"[('정수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“어설픈', 'O'), (' ', 'O'), ('정신의', 'O'), (' ', 'O'), ('일류보다', 'O'), (' ', 'O'), ('신념', 'O'), (' ', 'O'), ('가진', 'O'), (' ', 'O'), ('삼류가', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
247,2016.01.04. 오후 1:24,실시간 거래송파구 둘러싼 각종 개발 호재로 꾸준한 인기 누리는 잠실엘스 14억원에 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('둘러싼', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실엘스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('14억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
248,2016.01.04. 오후 1:19,소형 주거 상품 부족한 청라국제도시 9천만원대 소형 오피스텔로 안정적 수익 노려라,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('부족한', 'O'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
249,2016.01.04. 오후 1:03,새해에도 변치 않는 전세난에 나홀로족 증가…신축빌라로 해결,"[('새해', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('변치', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로족', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…신축빌라로', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
250,2016.01.04. 오후 1:02,위례신도시 초역세권 ‘우남역 성희프라자’ 상가 투자하면 열 은행 안 부럽다,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성희프라자', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하면', 'O'), (' ', 'O'), ('열 은행', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('부럽다', 'O')]"
251,2016.01.04. 오후 12:40,관광랜드마크 강릉에 들어서는 하이클래스 분양형호텔 강릉스카이베이골든튤립경포,"[('관광랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('하이클래스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양형호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉스카이베이골든튤', 'ARTIFACT'), ('립경포', 'ARTIFACT')]"
252,2016.01.04. 오후 12:38,신년사최치훈 삼성물산 사장 내실 성장 추구,"[('신년사', 'O'), ('최치훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내실', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('추구', 'O')]"
253,2016.01.04. 오후 12:38,전세난속 빛나는 ‘아파텔’... ‘등촌 투웨니퍼스트’ 회사보유분 특별분양 나서,"[('전세난속', 'O'), (' ', 'O'), ('빛나는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아파텔’...', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('등촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투웨니퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
254,2016.01.04. 오후 12:36,신년사SK건설 미래 성장동력 발굴·육성,"[('신년사', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('성장동력', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴·육성', 'O')]"
255,2016.01.04. 오후 12:34,김학송 한국 도로공사 사장 스마트 톨링 시스템 백년 도공 디딤돌 될것,"[('김학송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트 톨링 시', 'TERM'), ('스템', 'O'), (' ', 'O'), ('백년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디딤돌', 'O'), (' ', 'O'), ('될것', 'O')]"
256,2016.01.04. 오후 12:28,Kwater 최계운 사장 세계 물 이슈 주도해 글로벌 리딩기업 도약,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최계운', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('주도해', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('리딩기업', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
257,2016.01.04. 오후 12:23,현대건설 정수현 사장 올해도 시장 불확실 해외는 아시아 국내는 SOC 등 탄력,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불확실', 'O'), (' ', 'O'), ('해외는', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국내는', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
258,2016.01.04. 오후 12:12,국토부 올해 해외건설 현장인력 300명 파견 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('현장인력', 'O'), (' ', 'O'), ('300명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파견', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
259,2016.01.04. 오후 12:08,중국 농민공 도시민화 통한 부동산 공급과잉 해소 난망,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('농민공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도시민화', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('난망', 'O')]"
260,2016.01.04. 오후 12:01,“내 집 짓고 살어리랏다” 수도권 택지지구 내 블록형 단지 ‘매력’,"[('“내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('짓고', 'O'), (' ', 'O'), ('살어리랏다”', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매력’', 'O')]"
262,2016.01.04. 오전 11:43,건설업 체감지수 6개월만에 최저,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감지수', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
263,2016.01.04. 오전 11:41,월세 300만원이라도…강남 살리라,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), ('이라도…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('살리라', 'O')]"
264,2016.01.04. 오전 11:37,논현역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('논현역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
265,2016.01.04. 오전 11:37,14 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('14 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
267,2016.01.04. 오전 11:36,주택협회 신임 전무에 김한경씨,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김한경', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
268,2016.01.04. 오전 11:36,목동 아파트 재건축 주민들 의견 수렴하며 시동건다,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('수렴하며', 'O'), (' ', 'O'), ('시동건다', 'O')]"
269,2016.01.04. 오전 11:34,2016 신년사 박중흠 삼성ENG 사장 올해 유상증자 완수 재무구조 안정화,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신년사', 'O'), (' ', 'O'), ('박중흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('완수', 'O'), (' ', 'O'), ('재무구조', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O')]"
270,2016.01.04. 오전 11:32,저금리 시대에 확실한 수익을 기대해 볼 수 있는 수익형 호텔에 대한 투자자들의 관심이 높아지고있다.,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대에', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('수익을', 'O'), (' ', 'O'), ('기대해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('관심이', 'O'), (' ', 'O'), ('높아지고있다.', 'O')]"
271,2016.01.04. 오전 11:30,2016 신년사 정수현 현대건설 사장 글로벌·국내시장 선택과 집중 필요,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신년사', 'O'), (' ', 'O'), ('정수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌·국내시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선택과', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
272,2016.01.04. 오전 11:30,신년사김치현 롯데건설 사장 제품에 혼을 담는 한 해 만들 것,"[('신년사', 'O'), ('김치현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제품에', 'O'), (' ', 'O'), ('혼을', 'O'), (' ', 'O'), ('담는', 'O'), (' ', 'O'), ('한 해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('만들', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
273,2016.01.04. 오전 11:27,지난해 12월 아파트 전세가율 74%…14개월 연속 최고치,"[('지난해 12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('74%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('14개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
274,2016.01.04. 오전 11:27,올 시장 전망 불투명 중개업계 불안,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업계', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O')]"
275,2016.01.04. 오전 11:26,녹번동 일대‘햇살’…아파트 3.3㎡당 1334만원,"[('녹번동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대‘햇살’…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1334만원', 'QUANTITY')]"
276,2016.01.04. 오전 11:25,성장판 열린 제주…올해도 쑥쑥 큰다,"[('성장판', 'O'), (' ', 'O'), ('열린', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('…', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O'), (' ', 'O'), ('큰다', 'O')]"
277,2016.01.04. 오전 11:25,1월 아파트 분양 전달比 71%각종 악재에 건설사‘숨고르기’,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전달比', 'O'), (' ', 'O'), ('71%', 'QUANTITY'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('악재에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사‘숨고르기’', 'O')]"
278,2016.01.04. 오전 11:24,관광과 투자 1번지 제주도 이제는 주택임대관리업시대다,"[('관광과', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대관리업시대다', 'O')]"
279,2016.01.04. 오전 11:24,2016 신년사 최치훈 삼성물산 건설부문 사장 “2016년은 미래를 준비하는 해”,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신년사', 'O'), (' ', 'O'), ('최치훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2016년', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('미래를', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하는', 'O'), (' ', 'O'), ('해”', 'O')]"
280,2016.01.04. 오전 11:22,e편한세상 테라스 위례 재능기부 특별공급 2.8대 1,"[('e편한세상 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재능기부', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8대 1', 'QUANTITY')]"
281,2016.01.04. 오전 11:15,신년사정수현 현대건설 사장 선택과 집중 기술역량 강화로 내실 다져야,"[('신년사정', 'O'), ('수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선택과', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('기술역량', 'O'), (' ', 'O'), ('강화로', 'O'), (' ', 'O'), ('내실', 'O'), (' ', 'O'), ('다져야', 'O')]"
283,2016.01.04. 오전 11:10,건설업 체감경기 6개월만에 최저…12월 CBSI 86.7,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저…', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CBSI', 'O'), (' ', 'O'), ('86.7', 'QUANTITY')]"
284,2016.01.04. 오전 11:06,최치훈 삼성물산 건설부문 사장 3E 사이클 선순환 이뤄야,"[('최치훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3E', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사이클', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선순환', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄야', 'O')]"
285,2016.01.04. 오전 11:03,은퇴 후 30년 노후 걱정 없이 사는 법 ‘태양광발전사업’에 투자하라,"[('은퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('태양광발전사업', 'TERM'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하라', 'O')]"
286,2016.01.04. 오전 11:02,올 해외건설 현장훈련 300명 파견…1인당 年 최대 1140만원 지원,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('현장훈련', 'O'), (' ', 'O'), ('300명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파견…', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1140만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
287,2016.01.04. 오전 11:01,1월 1만4693가구 분양…전월比 71% 감소,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만4693가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('71%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
288,2016.01.04. 오전 11:01,건설업 체감지수 두달 연속 하락…위축되는 건설경기,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감지수', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…위축되는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O')]"
289,2016.01.04. 오전 11:01,정수현 현대건설 사장 투자개발형 사업에 적극 진출,"[('정수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자개발형', 'O'), (' ', 'O'), ('사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
290,2016.01.04. 오전 11:01,국토부 2016년도 해외건설 현장훈련OJT 300명 파견,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('현장훈련OJT', 'O'), (' ', 'O'), ('300명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
291,2016.01.04. 오전 11:00,중소건설사 300명 해외파견…정부 1인 최대 1140만원 지원,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('300명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외파견…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1140만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
292,2016.01.04. 오전 11:00,‘로얄팰리스배곧 상가’ 365일 항아리상권으로‘임차인 모집 걱정 끝’,"[('‘', 'O'), ('로얄팰리스배곧', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('365일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항아리상권으로‘', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('끝’', 'O')]"
293,2016.01.04. 오전 11:00,서울 대형사만 근근이 버틴다..건설업계 체감경기 꽁꽁,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형사만', 'O'), (' ', 'O'), ('근근이', 'O'), (' ', 'O'), ('버틴다..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
294,2016.01.04. 오전 11:00,국토부 해외건설 현장에 중소·중견업체 직원 300명 파견,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소·중견업체', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('300명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
295,2016.01.04. 오전 11:00,주택시장 위축에 건설기업 체감경기 급냉,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('급냉', 'O')]"
296,2016.01.04. 오전 11:00,국토부 신규채용인력 300명 해외건설 현장훈련 보낸다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규채용인력', 'O'), (' ', 'O'), ('300명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('현장훈련', 'O'), (' ', 'O'), ('보낸다', 'O')]"
297,2016.01.04. 오전 10:57,신년사SK건설 올해는 긴장의 끈을 조여야 할 때,"[('신년사', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장의', 'O'), (' ', 'O'), ('끈을', 'O'), (' ', 'O'), ('조여야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O')]"
298,2016.01.04. 오전 10:53,새해 첫달 1만4693가구 분양…건설사들 숨고르기,"[('새해 첫달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만4693가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
299,2016.01.04. 오전 10:47,신년사박영식 대우건설 사장 내적 성장에 주력,"[('신년사', 'O'), ('박영식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내적', 'O'), (' ', 'O'), ('성장에', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
300,2016.01.04. 오전 10:45,실시간 거래신길뉴타운 내 첫 입주 아파트 래미안영등포프레비뉴…영등포 직주근접 아파트로 주목,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('신길뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안영등포프레비뉴', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
301,2016.01.04. 오전 10:40,충주 센트럴 푸르지오 1순위 마감..평균경쟁률 2.36대1,"[('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감..평균경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.36대1', 'QUANTITY')]"
302,2016.01.04. 오전 10:39,인사 한국주택협회 김한경 전무 선임,"[('인사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김한경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
303,2016.01.04. 오전 10:38,신년사김학송 도로공사 사장 국민 안전 최우선 과제,"[('신년사', 'O'), ('김학송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O')]"
304,2016.01.04. 오전 10:31,e편한세상 테라스 위례 견본주택에 1만5천여명 방문,"[('e편한세상 테라스 위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
305,2016.01.04. 오전 10:31,실시간 거래김포한강신도시 내 거주인프라 뛰어난 장기동 초당마을 우남퍼스트빌 3.4억원 전세 거래 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('거주인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('장기동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초당마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
306,2016.01.04. 오전 10:31,신동탄 주거가치 높은 ‘오산 서희스타힐스’ 조합원 모집 소식에 문의 잇따르고 있어,"[('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따르고', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
307,2016.01.04. 오전 10:27,평균 경쟁률 2.36대1…‘충주 센트럴 푸르지오’ 1순위 마감,"[('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.36대1', 'QUANTITY'), ('…‘', 'O'), ('충주', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
308,2016.01.04. 오전 10:24,3대 악재에 분양시장 숨고르기… 전달보다 물량 71%↓,"[('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('악재에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기…', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('71%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
309,2016.01.04. 오전 10:21,주택대출 이자 절약하는 아파트담보대출금리비교 인기 높아,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('절약하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
310,2016.01.04. 오전 10:17,황태현 포스코건설 사장 위기는 곧 기회,"[('황태현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위기는', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
311,2016.01.04. 오전 10:15,박영식 대우건설 사장 올해 내실강화에 주력,"[('박영식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내실강화에', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
312,2016.01.04. 오전 10:12,강남생활권 뉴스테이 ‘e편한세상 테라스 위례’ 견본주택에 1만5000명 다녀가,"[('강남', 'LOCATION'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 테라스 위례', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
313,2016.01.04. 오전 10:09,충주 센트럴 푸르지오 1순위 마감 .. 평균 경쟁률 2.36대 1,"[('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.36대 1', 'QUANTITY')]"
314,2016.01.04. 오전 10:06,12월 전국 아파트 전세가율 74% …14개월 연속 최고치,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('74%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('14개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
315,2016.01.04. 오전 10:06,최치훈 삼성물산 사장 “경영환경 더 어려워질 것…중요한 건 오너십”,"[('최치훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“경영환경', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워질', 'O'), (' ', 'O'), ('것…중요한', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('오너십”', 'O')]"
316,2016.01.04. 오전 10:05,SK건설 최악의 시장환경…임기응변보다 근본적 혁신을,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최악의', 'O'), (' ', 'O'), ('시장환경…임기응변보다', 'O'), (' ', 'O'), ('근본적', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신을', 'O')]"
317,2016.01.04. 오전 10:05,K55 미군기지와 가까운 ‘화신노블레스7차’ 풀 퍼니쉬드 형태로 공급,"[('K55', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('화신노블레스7차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('풀', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼니쉬드', 'O'), (' ', 'O'), ('형태로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
318,2016.01.04. 오전 10:04,소비자가 인정한 브랜드 ‘e편한세상’과 차별화된 상품력 ‘e편한세상 대신’,"[('소비자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('인정한', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’과', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('상품력', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 대신', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
319,2016.01.04. 오전 10:03,김학송 도로공사 사장 국민안전 등 혁신으로 신뢰 되찾을 것,"[('김학송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신으로', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
320,2016.01.04. 오전 10:03,최치훈 삼성물산 사장 3E Cycle 구축 주문,"[('최치훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3E', 'TERM'), (' ', 'O'), ('Cycle', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('주문', 'O')]"
321,2016.01.04. 오전 10:03,‘e편한세상 테라스 위례’ 재능기부 특별공급 2.8대 1로 마감,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 테라스 위례', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재능기부', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
322,2016.01.04. 오전 10:03,2016년 병신丙申년 1월 1만4693가구 쏟아져,"[('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('병신', 'DATE'), ('丙申년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만4693가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
323,2016.01.04. 오전 10:02,새해 가시밭 길 건설사 신년 키워드는 ‘위기’와 ‘생존’,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가시밭', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('신년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('키워드는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘위기’와', 'O'), (' ', 'O'), ('‘생존’', 'O')]"
324,2016.01.04. 오전 10:02,고객맞춤형 제주도 표선 킹덤타운하우스 분양 주목,"[('고객', 'CIVILIZATION'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('표선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('킹덤타운하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
325,2016.01.04. 오전 10:01,최초와 최고의 가치 ‘울릉도 휴빌리지’ 풀빌라 울릉공항 개항 소식에 투자자 웃음 ‘활짝’,"[('최초와', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울릉도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴빌리지', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('풀빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('울릉공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개항', 'O'), (' ', 'O'), ('소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('웃음', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활짝’', 'O')]"
326,2016.01.04. 오전 9:56,병신년에도 용인 중소형단지 수요 봇물…‘성복 서희스타힐스 애비뉴’ 주목,"[('병신년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소형단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…‘', 'O'), ('성복', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스 애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
327,2016.01.04. 오전 9:54,김학송 도로공사 사장 혁신으로 국민 신뢰 되찾겠다,"[('김학송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신으로', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾겠다', 'O')]"
328,2016.01.04. 오전 9:51,선착순 동호수 지정 기흥 신갈 삼익마에스트로 분양 임박 문의 급증,"[('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('동호수', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신갈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익마에스트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
329,2016.01.04. 오전 9:50,e편한세상 테라스 위례 재능기부 특별공급 평균 2.8대 1 마감,"[('e편한세상 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재능기부', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
330,2016.01.04. 오전 9:48,포스코건설 우즈베키스탄 사회공헌활동 전개,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈베키스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
331,2016.01.04. 오전 9:46,브랜드 파워에 더블역세권 프리미엄까지 ‘e편한세상 대신’,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('파워에', 'O'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄까지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대신', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
332,2016.01.04. 오전 9:42,새해 첫달부터 분양 쏟아진다…전국 1만5천가구 봇물,"[('새해 첫달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
333,2016.01.04. 오전 9:42,직장인신용대출 소액부터 최대 1억까지 간편진행 OK론 상담문의,"[('직', 'CIVILIZATION'), ('장인신용대출', 'O'), (' ', 'O'), ('소액부터', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('간편진행', 'O'), (' ', 'O'), ('OK론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상담문의', 'O')]"
334,2016.01.04. 오전 9:41,12월 전국 아파트 전세가율 74% …14개월 연속 최고치,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('74%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('14개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
335,2016.01.04. 오전 9:40,신년사박영식 대우건설 사장 올해 외형 성장보단 내적 성장에 주력,"[('신년사', 'O'), ('박영식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('외형', 'O'), (' ', 'O'), ('성장보단', 'O'), (' ', 'O'), ('내적', 'O'), (' ', 'O'), ('성장에', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
336,2016.01.04. 오전 9:38,1년 사이 50% 껑충…부산·울산 대박 아파트는 어디,"[('1년 사이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
337,2016.01.04. 오전 9:36,2016년 개정세법 부동산 절세 꿀팁은,"[('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개정세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('절세', 'O'), (' ', 'O'), ('꿀팁은', 'O')]"
339,2016.01.04. 오전 9:34,부동산 세무상담 동거주택 상속공제와 상속포기,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세무상담', 'O'), (' ', 'O'), ('동거주택', 'O'), (' ', 'O'), ('상속공제', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('상속포기', 'O')]"
340,2016.01.04. 오전 9:31,신재생에너지 태양광발전소분양 ‘경원파워㈜’ 최소한의 비용으로 관리 가능,"[('신재생에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광발전소', 'TERM'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경원파워㈜', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최소한의', 'O'), (' ', 'O'), ('비용으로', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
341,2016.01.04. 오전 9:24,신년사황태현 포스코건설 사장 2016년 위기경영으로 다시 약진할 것,"[('신년사', 'O'), ('황태현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위기경영으로', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('약진할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
342,2016.01.04. 오전 9:23,신년사김학송 도로공사 사장 공사 혁신으로 국민 신뢰 되찾아야,"[('신년사', 'O'), ('김학송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신으로', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾아야', 'O')]"
343,2016.01.04. 오전 9:23,주택시장 냉각 반사이익 보는 오피스텔 투자 현장,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O')]"
344,2016.01.04. 오전 9:23,소비자 10명 중 4명 “상반기 부동산 경기 하락할 것”,"[('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('하락할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
345,2016.01.04. 오전 9:22,햇살론 승인률 높은 곳 대출자격조건 상담으로 직장인신용대출 부담 낮춰야,"[('햇살론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('승인률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('대출자격조건', 'O'), (' ', 'O'), ('상담으로', 'O'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), ('신용대출', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰야', 'O')]"
346,2016.01.04. 오전 9:21,‘부동산 사장님’ 9만명 넘었다는데…“올해는 다시 닫아야 하나” 중개업계 노심초사,"[('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('님’', 'O'), (' ', 'O'), ('9만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다는데…“', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('닫아야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나”', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업계', 'O'), (' ', 'O'), ('노심초사', 'O')]"
347,2016.01.04. 오전 9:21,1월 아파트 분양 전달比 71%↓…각종 악재에 건설사 ‘숨고르기’,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전달比', 'O'), (' ', 'O'), ('71%', 'QUANTITY'), ('↓…각종', 'O'), (' ', 'O'), ('악재에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숨고르기’', 'O')]"
348,2016.01.04. 오전 9:15,구리월드디자인시티 토지거래허가구역 172만→80만㎡,"[('구리월드디자인시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('172만', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('80만', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O')]"
349,2016.01.04. 오전 9:01,e편한세상 테라스 위례 재능기부 특별공급분 2.8대 1 마감,"[('e편한세상 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재능기부', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급분', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
350,2016.01.04. 오전 9:01,인천 주안산업단지 도금업체들 ‘신바람’..,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주안산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도금업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신바람’..', 'O')]"
351,2016.01.04. 오전 9:01,수요자 부담 더는 ‘계약금 정액제’ 인천가좌 두산위브,"[('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('더는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('계약금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정액제’', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('가좌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT')]"
352,2016.01.04. 오전 9:00,장학·수강 할인 혜택…랜드프로열린사이버대학교 온라인교육 콘텐츠 MOU 체결,"[('장학·수강', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택…', 'O'), ('랜드프로열린사이버대학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온라인교육', 'O'), (' ', 'O'), ('콘텐츠', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
353,2016.01.04. 오전 9:00,리얼 역세권 아파트 삼송 원흥역 푸르지오 분양 마감 초읽기,"[('리얼', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원흥역 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
354,2016.01.04. 오전 8:57,구리 토평·교문·수택 91만5074㎡ 토지거래허가서 해제,"[('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('교문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('91만5074㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지거래허가서', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
355,2016.01.04. 오전 8:56,병신丙申년 1월 전국서 1만5000가구 분양,"[('병신丙申년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
356,2016.01.04. 오전 8:55,금천구  ‘빈집살리기 프로젝트’ 통한 맞춤형 민간임대주택 첫선,"[('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빈집살리기 프로젝트', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
357,2016.01.04. 오전 8:54,국토부 저가항공사 안전관리 등 일제점검 나선다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저가항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('일제점검', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
358,2016.01.04. 오전 8:54,병신丙申년 1월 전국서 1만5000가구 분양,"[('병신丙申년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
359,2016.01.04. 오전 8:38,황태현 포스코건설 사장 2016년은 위기경영의 해,"[('황태현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('위기경영의', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O')]"
360,2016.01.04. 오전 8:30,포장이사 비용 거품 저렴한 이삿짐센터 가격비교로 날려버린다,"[('포장이사', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('이삿짐센터', 'O'), (' ', 'O'), ('가격비교로', 'O'), (' ', 'O'), ('날려버린다', 'O')]"
361,2016.01.04. 오전 8:21,녹번역 일대 ‘햇살’…은평구 부동산 시장 지각변동 예고,"[('녹번역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘햇살’…', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
362,2016.01.04. 오전 8:11,신년사박영식 대우건설 사장 사업 전 단계에서 수익성 최우선 고려,"[('신년사', 'O'), ('박영식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('단계에서', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O'), (' ', 'O'), ('고려', 'O')]"
363,2016.01.04. 오전 8:10,성장판 열린 제주…“올해도 추락은 없다”,"[('성장판', 'O'), (' ', 'O'), ('열린', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('…“', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('추락은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
364,2016.01.04. 오전 8:09,서울 양천구 목동아파트 주민참여단 모집,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주민참여단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
365,2016.01.04. 오전 8:09,민자사업 올해 건설사 틈새 시장 부상,"[('민자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
366,2016.01.04. 오전 7:01,분양 현장 포커스 원주 롯데캐슬 더 퍼스트 2차 내년 KTX역 완공…청량리까지 30분,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('완공…', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME')]"
367,2016.01.04. 오전 7:01,올해 금융시장 좌우할 글로벌 경제이슈는…,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('금융시장', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우할', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('경제이슈는…', 'O')]"
368,2016.01.04. 오전 7:01,분양 현장 포커스 울산 KTX신도시 동문 굿모닝힐 38층 주상복합…컨벤션센터도 들어와,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('KTX신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('38층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합…컨벤션센터도', 'O'), (' ', 'O'), ('들어와', 'O')]"
369,2016.01.04. 오전 7:01,분양 현장 포커스 천안 시티자이 8천가구 브랜드타운…직주 근접 아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드타운…직주', 'O'), (' ', 'O'), ('근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
370,2016.01.04. 오전 6:17,그때그곳 지금은⑬ 후커힐 환락가 불꺼진 이태원…新상권 형성에 젠트리피케이션 1세대 오명도,"[('그때그곳', 'O'), (' ', 'O'), ('지금은', 'O'), ('⑬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('후커힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('환락가', 'O'), (' ', 'O'), ('불꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('이태원', 'LOCATION'), ('…新상권', 'O'), (' ', 'O'), ('형성에', 'O'), (' ', 'O'), ('젠트리피케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('1세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오명도', 'O')]"
371,2016.01.04. 오전 6:12,이슈 2016년 달라지는 부동산 정책,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O')]"
372,2016.01.04. 오전 6:10,적격심사제 기준 개정 4억7억미만 공동구간 만든다,"[('적격심사제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('4억7억미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동구간', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
373,2016.01.04. 오전 6:07,강남3구 아파트 지금은 준전세시대,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('준전세시대', 'O')]"
374,2016.01.04. 오전 6:01,왕서방 덕분에…표류하던 개발사업 호호好好,"[('왕서방', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('덕분에…표류하던', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('호호好好', 'O')]"
375,2016.01.04. 오전 5:49,전매제한 없어 투자 유리…지방아파트에 주목하라,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유리…지방아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
376,2016.01.04. 오전 5:45,영주권에 시세 차익은 덤…빈틈 많은 투자 이민제,"[('영주권', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('차익은', 'O'), (' ', 'O'), ('덤…빈틈', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('투자 이민제', 'CIVILIZATION')]"
377,2016.01.04. 오전 5:30,바뀌는 부동산 세제…내가 보유한 땅 양도세 얼마,"[('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세제…내가', 'O'), (' ', 'O'), ('보유한', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
378,2016.01.04. 오전 5:26,4000만원 고지 강남 재건축 새해에 기세 꺾일까,"[('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고지', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾일까', 'O')]"
379,2016.01.04. 오전 4:00,행복한 직장생활을 위해선 노무지식이 필수죠,"[('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('직장생활을', 'O'), (' ', 'O'), ('위해선', 'O'), (' ', 'O'), ('노무지식이', 'O'), (' ', 'O'), ('필수죠', 'O')]"
380,2016.01.04. 오전 3:30,장재터널 뚫리면‥방배·사당도 앞날 뚫린다,"[('장재터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뚫리면‥', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('사당', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('앞날', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린다', 'O')]"
381,2016.01.04. 오전 3:09,서울아파트 매매 2015년 40% 늘고 전세는 13% 줄어,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
382,2016.01.04. 오전 3:07,분양 정보‘파주 효성해링턴 플레이스’ 490채 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보‘', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('490채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
383,2016.01.04. 오전 3:07,매매시황시장 관망세… 서울 아파트값 2주째 상승률 ‘0’,"[('매매시황시장', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
384,2016.01.04. 오전 3:07,분양 캘린더경기 ‘e편한세상 테라스 위례’ 등 3곳 청약접수,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 테라스 위례', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
385,2016.01.04. 오전 3:07,수도권 주택 1월 내 사는 게 유리,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
386,2016.01.04. 오전 3:07,광주 동구 ‘계림2차 두산위브’ 잔여분 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('계림', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
387,2016.01.04. 오전 12:33,주택시장 호황에 공인중개사 증가,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호황에', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
388,2016.01.04. 오전 12:33,건설시장 공사비 현실화,"[('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
389,2016.01.04. 오전 12:03,저신용자대출 내 조건 확인 후 적합한 상품 이용해야 안전,"[('저신용자대출', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('적합한', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('이용해야', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O')]"
390,2016.01.04. 오전 12:03,꼼꼼한 소비자들 장기렌트카자동차리스 가격비교사이트를 통해 비교하는 이용층 크게늘어,"[('꼼꼼한', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('장기렌트카자동', 'ARTIFACT'), ('차리스', 'O'), (' ', 'O'), ('가격비교사이트를', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('비교하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이용층', 'O'), (' ', 'O'), ('크게늘어', 'O')]"
391,2016.01.04. 오전 12:00,“2016년 새해 첫 여행을 계획한다면” 대명리조트 콘도 회원권 분양 받아 편안하게 누리자,"[('""', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('여행을', 'O'), (' ', 'O'), ('계획한다면""', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('편안하게', 'O'), (' ', 'O'), ('누리자', 'O')]"
392,2016.01.04. 오전 12:00,신년맞이 내 집 수도권 7호선 라인의 신축빌라를 노려라,"[('신년', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('라인의', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
393,2016.01.05. 오후 11:55,포토강호인 장관 인천공항 관리 현장 챙겨,"[('포토강호인', 'O'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨', 'O')]"
394,2016.01.05. 오후 11:52,포토인천공항 운영 실태 보고받는 강호인 국토부 장관,"[('포토', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('실태', 'O'), (' ', 'O'), ('보고받는', 'O'), (' ', 'O'), ('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
