,date,headline,keyword
0,2009.08.16. 오후 9:43,아파트 전세 수도권 수요 확산… 남양주 0.47%나 올라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.47%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
1,2009.08.16. 오후 9:41,아파트 시세 거래 늘고 상승폭 커져… 서울 0.07% 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.07%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
2,2009.08.16. 오후 9:37,개성공단 희망의 공단 될까,"[('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('희망의', 'O'), (' ', 'O'), ('공단', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
3,2009.08.16. 오후 9:16,서울 9월 입주물량 부족…전세난 가중,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('부족…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
4,2009.08.16. 오후 8:20,보금자리주택용 그린벨트 추가 해제..10월께 대상지역 확정될 듯,"[('보금자리주택용', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제..', 'O'), ('10월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('확정될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
5,2009.08.16. 오후 7:20,여름 비수기… 전셋값 무섭게 뛴다,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기…', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('무섭게', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
6,2009.08.16. 오후 6:47,공시지가 기준 개발부담금 부과는 위법,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과는', 'O'), (' ', 'O'), ('위법', 'O')]"
7,2009.08.16. 오후 6:45,그린벨트 해제…서울시 정책변화 오나종합,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정책변화', 'O'), (' ', 'O'), ('오나종합', 'ORGANIZATION')]"
8,2009.08.16. 오후 6:22,서울 근교 상당부분 그린벨트 해제,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('근교', 'O'), (' ', 'O'), ('상당부분', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
9,2009.08.16. 오후 6:19,그린벨트 해제…서울시 정책변화 오나,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정책변화', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
10,2009.08.16. 오후 6:18,수도권 그린벨트 추가 해제..어디가 될까,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제..어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
11,2009.08.16. 오후 5:46,부동산 재테크 무료강좌,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
12,2009.08.16. 오후 5:46,동부건설 센트레빌 공모전,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
13,2009.08.16. 오후 5:46,수도권 그린벨트 추가해제지역 물색중,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('추가해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('물색중', 'O')]"
14,2009.08.16. 오후 5:46,수서2지구도 보금자리 전환,"[('수서2지구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
15,2009.08.16. 오후 5:46,공시가 아닌 매입가로 개발부담금 산정해야,"[('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('매입가로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('산정해야', 'O')]"
16,2009.08.16. 오후 5:46,부산지법 판결 부동산 매매 잘못없는 쪽이 해제 권한,"[('부산지법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판결', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못없는', 'O'), (' ', 'O'), ('쪽이', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('권한', 'O')]"
17,2009.08.16. 오후 5:46,서울 9월 아파트 입주 800가구로 작년 7% 불과,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('800가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
18,2009.08.16. 오후 5:45,톡톡 부동산 대형 교회 공사비는 얼마,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('교회', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비는', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
19,2009.08.16. 오후 5:33,李대통령이 밝힌 획기적 주택공급제도 뭘까,"[('李', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('밝힌', 'O'), (' ', 'O'), ('획기적 주택공급제', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('뭘까', 'O')]"
20,2009.08.16. 오후 5:16,서민주택 건설용 GB해제에 지자체 떨떠름,"[('서민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설용', 'O'), (' ', 'O'), ('GB해제에', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('떨떠름', 'O')]"
21,2009.08.16. 오후 5:09,돈 몰리는 분당신도시 고가아파트,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('분당신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O')]"
22,2009.08.16. 오후 5:02,경기도 그린벨트 어디가 얼마나 풀릴까,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('풀릴까', 'O')]"
23,2009.08.16. 오후 5:01,그린벨트 해제 기대 반 우려 반,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'O')]"
24,2009.08.16. 오후 4:41,靑 서울근교 그린벨트 필요시 더 풀수도종합,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('근교', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('필요시', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('풀수도종합', 'O')]"
25,2009.08.16. 오후 4:24,캠코 압류재산 281건 558억원 온비드 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('281건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('558억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('온비드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
26,2009.08.16. 오후 4:23,반포주공 vs 잠실주공 분양률 ‘극과 극’ 이유는？,"[('반포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극’', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는？', 'O')]"
27,2009.08.16. 오후 4:22,경매시장 이상 과열..버블이냐？ 대세상승 전조냐？,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('과열..버블이냐？', 'O'), (' ', 'O'), ('대세상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전조냐？', 'O')]"
28,2009.08.16. 오후 4:21,서울 연내 3만가구 쏟아진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
29,2009.08.16. 오후 4:21,화제의 분양단지 금호건설 ‘한남 더 힐’·광명 ‘하안 두산위브 트레지움’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한남 더 힐', 'ARTIFACT'), ('’·', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하안 두산위브 트레지움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
30,2009.08.16. 오후 4:19,보금자리주택 건설 탄력 받는다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
31,2009.08.16. 오후 3:57,내달 서울 집들이 800가구 불과,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
32,2009.08.16. 오후 3:56,초호화 임대 한남 더힐 청약전 점검사항,"[('초호화', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('한남 더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약전', 'O'), (' ', 'O'), ('점검사항', 'O')]"
33,2009.08.16. 오후 3:51,도심 소형아파트 분양 2題  신림 아데나하우스,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('題', 'O'), (' ', 'O'), ('신림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아데나하우스', 'ARTIFACT')]"
34,2009.08.16. 오후 3:51,도심 소형아파트 분양 2題 한남 더힐,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('題', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더힐', 'ARTIFACT')]"
35,2009.08.16. 오후 3:51,분양 하이라이트 광명 두산위브·수원 금호어울림 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
36,2009.08.16. 오후 3:21,가을분양 핫이슈 보금자리주택,"[('가을', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('핫이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O')]"
37,2009.08.16. 오후 3:21,분양시장 가을잔치 열린다,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('잔치', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
38,2009.08.16. 오후 3:09,수서2지구도 보금자리단지 조성,"[('수서2지구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
39,2009.08.16. 오후 3:07,하반기 보금자리주택용 그린벨트 추가 해제,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리주택용', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
40,2009.08.16. 오후 2:44,법원 공시지가 기준 개발부담금 부당,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('부당', 'O')]"
41,2009.08.16. 오후 2:27,신림역 아파트 1000만원대 선착순 특별계약,"[('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별계약', 'O')]"
42,2009.08.16. 오후 1:22,靑 서울근교 그린벨트 대부분 해제,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('근교', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
43,2009.08.16. 오후 12:45,DART Money 지방전근… 구입 1년된 주택 팔때 양도세는,"[('DART M', 'ARTIFACT'), ('oney', 'O'), (' ', 'O'), ('지방전', 'EVENT'), ('근…', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('팔때', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O')]"
45,2009.08.16. 오후 12:26,서울시 7급 이하 446명 승진인사 단행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7급 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('446명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승진인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
46,2009.08.16. 오전 11:48,서울의 중심 신림역 신축아파트 1000만원대 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
47,2009.08.16. 오전 11:36,서울시 7급 이하 공무원 446명 승진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7급 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('446명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
48,2009.08.16. 오전 11:22,뚝섬난지 한강투어선 내년 첫 선,"[('뚝섬난지 한강투어선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
49,2009.08.16. 오전 11:20,장경철의 돈 되는 상가명소가 될 상가를 주목하라,"[('장경철', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가명소가', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('상가를', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
50,2009.08.16. 오전 11:20,부동산稅테크시골에 집 가진 2주택자의 절세법,"[('부동산稅테크시골에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('가진', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('절세법', 'CIVILIZATION')]"
51,2009.08.16. 오전 11:18,지하철역에서 환승버스 정보 확인하세요,"[('지하철역에서', 'O'), (' ', 'O'), ('환승버스', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
52,2009.08.16. 오전 11:15,뚝섬난지 순회 한강투어선 내년 첫 선,"[('뚝섬난지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순회', 'O'), (' ', 'O'), ('한강투어선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
53,2009.08.16. 오전 11:01,지리정보원 오차줄인 실시간 위치정보 제공,"[('지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오차줄인', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('위치정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
55,2009.08.16. 오전 11:00,전국 위치정보 실시간으로 알려드려요,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('위치정보', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('알려드려요', 'O')]"
56,2009.08.16. 오전 11:00,실시간 현위치를 알고 싶다면,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현위치를', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다면', 'O')]"
57,2009.08.16. 오전 10:16,부동산 인사이드 이승호 대표 경매강좌 수강생 모집,"[('부동산 인사이드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이승호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('경매강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
58,2009.08.16. 오전 10:05,금호건설 수원 권선 어울림 112가구 일반분양,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선 어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('112가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
59,2009.08.16. 오전 10:01,아파트 실거래가격지수 발표 10월로 연기,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가격지수', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
60,2009.08.16. 오전 9:59,성원건설 리비아에 신도시건설 수주,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
61,2009.08.16. 오전 9:56,코오롱건설 상반기 영업익 355억..전년비 19.8%↓,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('355억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('19.8%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
62,2009.08.16. 오전 9:20,주간부동산서울·수도권 매매·전셋값 동반 상승,"[('주간부동산', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
63,2009.08.16. 오전 9:11,부동산캘린더한남더힐 5년임대 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
64,2009.08.16. 오전 9:06,아파트 전세값 대형 ‘기살어’ 소형 ‘기죽어’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기살어’', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기죽어’', 'O')]"
65,2009.08.16. 오전 9:04,법원 서울 금호13구역 재개발 인가 취소,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금호13구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
66,2009.08.16. 오전 9:00,전원살이Tip⑩주택 소형화 청년화 주말화 트렌드,"[('전원살이Tip⑩주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소형화', 'O'), (' ', 'O'), ('청년화', 'O'), (' ', 'O'), ('주말화', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O')]"
67,2009.08.16. 오전 7:30,전국 아파트값 10주 연속 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
68,2009.08.16. 오전 7:30,전세매물 부족 심화 19주 연속 상승,"[('전세매물', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O'), (' ', 'O'), ('19주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
69,2009.08.16. 오전 6:01,서울아파트 입주 급감...전세난 가중되나,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('급감...전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('가중되나', 'O')]"
70,2009.08.17. 오후 10:11,청약통장 불법거래 또 ‘기승’,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기승’', 'O')]"
71,2009.08.17. 오후 7:18,예비타당성 조사하는 4대강 사업 11%에 불과,"[('예비타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('조사하는', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
72,2009.08.17. 오후 6:34,민간경매에 유망 역세권상가 매물 ‘눈길’,"[('민간경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권상가', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
73,2009.08.17. 오후 6:30,용산서부이촌동 통합개발놓고 주민갈등 격화,"[('용산서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통합개발놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('격화', 'O')]"
74,2009.08.17. 오후 6:28,청약통장 불법거래 다시 고개,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('고개', 'ANIMAL')]"
75,2009.08.17. 오후 6:27,그린벨트 해제 통한 보금자리 주택 확대 가능할까,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
76,2009.08.17. 오후 6:21,그린벨트 얼마나 더 풀수 있나,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('풀수', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
77,2009.08.17. 오후 6:21,세곡·우면 보금자리주택 시범지구 토지이용계획 보니…,"[('세곡·', 'LOCATION'), ('우면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('토지이용계획', 'O'), (' ', 'O'), ('보니…', 'O')]"
78,2009.08.17. 오후 6:13,초 역세권 테마쇼핑몰 ‘나인스에비뉴’ 한류열풍을 이끌어가다,"[('초', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('테마쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('나인스에비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('한류열풍을', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌어가다', 'O')]"
79,2009.08.17. 오후 6:09,4대강 사업 관리 한눈에... 공사지연 해소,"[('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에...', 'O'), (' ', 'O'), ('공사지연', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
80,2009.08.17. 오후 6:01,강남 재건축 또 꿈틀,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
81,2009.08.17. 오후 5:58,그린벨트 해제 유력후보지는,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('유력후보지는', 'O')]"
82,2009.08.17. 오후 5:45,서울아파트 입주 급감..전세난 가중,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('급감..전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
83,2009.08.17. 오후 5:44,공공관리 집값 1억원 인하 반신반의,"[('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('반신반의', 'O')]"
84,2009.08.17. 오후 5:43,미니 한남더힐 흥행이어갈까,"[('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('흥행이어갈까', 'O')]"
85,2009.08.17. 오후 5:40,다음달 서울 아파트 입주물량 93%,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('93%', 'QUANTITY')]"
86,2009.08.17. 오후 5:40,상반기 상업ㆍ업무 부동산 거래 3년來 최저,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업ㆍ업무', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('3년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
87,2009.08.17. 오후 5:31,한류열풍 서남부권의 경쟁력 급부상,"[('한류열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('서남부권', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
88,2009.08.17. 오후 5:21,“조합원 분담금 1억원 어떻게 줄일수 있을까”,"[('“', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄일수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까”', 'O')]"
89,2009.08.17. 오후 5:17,이대통령 “획기적 서민주택정책” 뭘까,"[('이', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“획기적', 'O'), (' ', 'O'), ('서민주택정책', 'CIVILIZATION'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('뭘까', 'O')]"
90,2009.08.17. 오후 5:16,전국 중개업소 75.5% “전세 부족”,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('75.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“전세', 'O'), (' ', 'O'), ('부족”', 'O')]"
91,2009.08.17. 오후 5:16,“크루즈선 여행권 드려요”..인천영종 동시분양 행사,"[('“', 'O'), ('크루즈선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여행권', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요”..', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
92,2009.08.17. 오후 5:15,상업·업무용 부동산 거래량 작년의 65%,"[('상업·업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('65%', 'QUANTITY')]"
93,2009.08.17. 오후 5:14,수원 권선 어울림 112가구 청약접수,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선 어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('112가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
94,2009.08.17. 오후 5:13,그린벨트 해제 거론..과천·남양주 등 토지시장 ‘술렁’,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('거론..', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘술렁’', 'O')]"
95,2009.08.17. 오후 5:12,4대 강 사업 통합관리체계 구축,"[('4대 강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통합관리체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
96,2009.08.17. 오후 5:12,숨은 진주 주공 단지내 상가 찾아라,"[('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('진주 주공 단지', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
97,2009.08.17. 오후 5:12,중소형빌딩도 관리 받으니 잘나가네,"[('중소형빌딩도', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('받으니', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가네', 'O')]"
98,2009.08.17. 오후 5:06,영종하늘도시 동시분양업체 홈페이지 접속 이벤트,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양업체', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('접속', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
99,2009.08.17. 오후 5:06,4대강 살리기 사업 통합관리체계 구축,"[('4대강 살리기 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통합관리체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
100,2009.08.17. 오후 5:06,강일지구는 3無지구,"[('강일지구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('3無지구', 'QUANTITY')]"
101,2009.08.17. 오후 5:05,C크루즈 부산모지 카페리사업 면허 반납,"[('C크루즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('모지', 'O'), (' ', 'O'), ('카페리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('면허', 'O'), (' ', 'O'), ('반납', 'O')]"
102,2009.08.17. 오후 5:00,화곡 3주구 물량주의보,"[('화곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물량주의보', 'O')]"
103,2009.08.17. 오후 4:49,분양 인천 검단2차 아이파크,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
104,2009.08.17. 오후 4:49,유찰된 주공상가 골라볼까,"[('유찰된', 'O'), (' ', 'O'), ('주공상가', 'O'), (' ', 'O'), ('골라볼까', 'O')]"
105,2009.08.17. 오후 4:49,상가분양도 11 마케팅,"[('상가분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
106,2009.08.17. 오후 4:49,지방 주택시장은 냉골…규제 안돼,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('냉골…규제', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
107,2009.08.17. 오후 4:49,수원 권선 어울림 청약,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선 어울림', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
108,2009.08.17. 오후 4:49,고척동 벽산블루밍 분양,"[('고척동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
109,2009.08.17. 오후 4:49,재건축 조합원 거액 돌려받는 이유는,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거액', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려받는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
110,2009.08.17. 오후 4:49,4대강 통합관리체계 구축,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통합관리체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
111,2009.08.17. 오후 4:48,포스코건설 캄보디아에 체육기자재 기증,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('체육기자재', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
112,2009.08.17. 오후 4:48,상업ㆍ업무용 부동산 거래…상반기 전년대비 35% 감소,"[('상업ㆍ업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
113,2009.08.17. 오후 4:46,리포트 4대강 사업 관리 한눈에... 공사지연 해소,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에...', 'O'), (' ', 'O'), ('공사지연', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
114,2009.08.17. 오후 4:46,리포트 서울아파트 입주 급감..전세난 가중,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('급감..전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
115,2009.08.17. 오후 4:46,리포트 강남 재건축 또 꿈틀,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
116,2009.08.17. 오후 4:46,리포트 그린벨트 해제 유력후보지는,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('유력후보지는', 'O')]"
117,2009.08.17. 오후 4:26,은평뉴타운 등 청약통장 불법거래 기승,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
118,2009.08.17. 오후 4:06,edaily 리포트그린벨트 개발이냐 보존이냐,"[('edaily', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('보존이냐', 'O')]"
119,2009.08.17. 오후 3:58,청약통장가입자 1300만명 돌파…작년 배 증가,"[('청약통장가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('1300만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
120,2009.08.17. 오후 3:54,역세권 유망 상가 민간경매로 사볼까,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('민간경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('사볼까', 'O')]"
121,2009.08.17. 오후 3:33,종자돈으로 10년 후 30억 상가 주인된다,"[('종자돈으로', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('된다', 'O')]"
122,2009.08.17. 오후 3:31,광명 두산 vs 용인 일성…19일 청약 관심,"[('광명 두산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일성', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
123,2009.08.17. 오후 3:29,단지 절반이 공원인 김포한강 수자인,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('공원인', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수자인', 'O')]"
124,2009.08.17. 오후 3:27,자전거 타고 지하철 타기 편해진다,"[('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타기', 'O'), (' ', 'O'), ('편해진다', 'O')]"
125,2009.08.17. 오후 3:20,숨은진주열전일산 가좌지구 한화 꿈에그린,"[('숨은진주열전일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가좌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ORGANIZATION')]"
126,2009.08.17. 오후 3:16,상업업무용 부동산 거래 3년만 최저,"[('상업업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
127,2009.08.17. 오후 3:15,유찰된 단지내 상가 중 알짜 잡아볼까,"[('유찰된', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
128,2009.08.17. 오후 3:13,고척동 벽산블루밍 분양,"[('고척동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
129,2009.08.17. 오후 3:09,4대강사업 타당성조사없이 강행 의혹,"[('4대강사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('타당성조사없이', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
130,2009.08.17. 오후 2:55,보금자리주택 어떻게 공급되나,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('공급되나', 'O')]"
131,2009.08.17. 오후 2:53,청약통장 1300만명 시대..만능통장 덕분,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('1300만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대..만능통장', 'O'), (' ', 'O'), ('덕분', 'O')]"
132,2009.08.17. 오후 2:45,리츠·펀드·PFV 세금감면폐지 충격,"[('리츠', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('펀드', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('PFV', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세금감면폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('충격', 'O')]"
133,2009.08.17. 오후 2:41,인천 검단2차 아이파크 잔여세대 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
134,2009.08.17. 오후 2:37,보금자리 그린벨트 추가해제 후보지는,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('추가해제', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지는', 'O')]"
135,2009.08.17. 오후 2:35,신림역 아파트 1000만원대 선착순 특별계약,"[('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별계약', 'O')]"
136,2009.08.17. 오후 2:18,김포한강에 공원아파트 선보인다,"[('김포한강', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공원아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
137,2009.08.17. 오후 2:11,주소이전안하면 전셋값 5천만원 할인,"[('주소이전안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
138,2009.08.17. 오후 2:11,부자들의 여윳돈이 몰리는 이유는,"[('부자들의', 'O'), (' ', 'O'), ('여윳돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
139,2009.08.17. 오후 2:04,소액투자로 초역세권 한류테마관을 내손안에,"[('소액투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('한류테마관을', 'O'), (' ', 'O'), ('내손안에', 'O')]"
140,2009.08.17. 오후 2:03,오피스텔 성공투자 신도시 중대형 업무용 오피스텔 뜬다,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('성공투자', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
141,2009.08.17. 오후 1:56,동탄 오피스텔 수요 급증 기대  중대형 평수 희소가치 부각,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평수', 'O'), (' ', 'O'), ('희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O')]"
142,2009.08.17. 오후 1:40,4대강 살리기 통합관리체계 구축,"[('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통합관리체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
143,2009.08.17. 오후 1:12,“부자” 성공법 재테크 “소액투자처” “부동산이 으뜸”,"[('“부자”', 'O'), (' ', 'O'), ('성공법', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('“소액투자처”', 'O'), (' ', 'O'), ('“부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸”', 'O')]"
144,2009.08.17. 오후 1:05,톡톡미분양아파트쨍하고볕들다,"[('톡톡미분양아파트쨍하고볕들다', 'O')]"
145,2009.08.17. 오후 1:00,추천매물남양주알짜 땅 88000원3.3㎡매각,"[('추천매물', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('88000원', 'QUANTITY'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), ('매각', 'O')]"
146,2009.08.17. 오후 12:51,부동산캘린더광명ㆍ용인 등 실수요자 관심지 분양 활발,"[('부동산캘린더', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
147,2009.08.17. 오후 12:51,다시 활개치는 청약통장 불법거래,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('활개치는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O')]"
148,2009.08.17. 오후 12:51,부동산재테크 전문가과정 부동산칼리지 17일부터,"[('부동산재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산칼리지', 'O'), (' ', 'O'), ('17일부터', 'DATE')]"
149,2009.08.17. 오후 12:51,성원건설 리비아에 신도시 건설,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
150,2009.08.17. 오후 12:51,세곡ㆍ우면지구 1만717가구 공급,"[('세곡', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('우면지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만717가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
151,2009.08.17. 오후 12:51,상가뉴스레이다 선종필과 상가투자 여행 내달 3일부터 실전강의,"[('상가뉴스레이다', 'O'), (' ', 'O'), ('선종필', 'PERSON'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('여행', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실전강의', 'O')]"
152,2009.08.17. 오후 12:51,영종 하늘도시 홈피에 가면 크루즈여행권 등 선물 펑펑,"[('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘도시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈피에', 'O'), (' ', 'O'), ('가면', 'O'), (' ', 'O'), ('크루즈', 'ARTIFACT'), ('여행권', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('선물', 'O'), (' ', 'O'), ('펑펑', 'O')]"
153,2009.08.17. 오후 12:42,양천구 3.3㎡당 매매가 2천만원 회복,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
154,2009.08.17. 오후 12:42,부동산투자법 ‘종자돈’ 고수들은 이렇게 투자한다,"[('부동산투자법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘종자돈’', 'O'), (' ', 'O'), ('고수들은', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('투자한다', 'O')]"
155,2009.08.17. 오후 12:21,일반분양APT보다 1억원 저렴 내집 마련의 최고의 기회,"[('일반분양APT보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
156,2009.08.17. 오전 11:48,서울의 중심 신림역 신축아파트 1000만원대 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
157,2009.08.17. 오전 11:47,민간경매로 역세권 상가 투자해볼까,"[('민간경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O')]"
158,2009.08.17. 오전 11:46,양천구 3.3㎡당 2000만원 회복,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
159,2009.08.17. 오전 11:28,상업·업무용 부동산 거래 2006년 이후 최저,"[('상업·업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
160,2009.08.17. 오전 11:25,보금자리주택단지 윤곽…2기 신도시보다 녹지율↓,"[('보금자리주택단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽…', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시보다', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지율↓', 'O')]"
161,2009.08.17. 오전 11:20,집값 상승 하반기까지 이어진다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이어진다', 'O')]"
162,2009.08.17. 오전 11:20,집값 상승..공급 부족이 원인,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..공급', 'O'), (' ', 'O'), ('부족이', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
163,2009.08.17. 오전 11:17,철도건설 예산 집행관리 눈에 띠네,"[('철도건설', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('집행관리', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띠네', 'O')]"
164,2009.08.17. 오전 11:11,강남 다음은 강동  재건축發 가격 급등,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다음은', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축發', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
165,2009.08.17. 오전 11:10,보금자리주택 뜬다③청약전략 이렇게 짜라,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다③청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('짜라', 'O')]"
166,2009.08.17. 오전 11:09,4대강 사업 통합관리체계 구축,"[('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통합관리체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
167,2009.08.17. 오전 11:08,4대강지역건설들 농경지 리모델링사업 수주 일감 잡자,"[('4대강', 'LOCATION'), ('지역건설들', 'O'), (' ', 'O'), ('농경지', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('일감', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자', 'O')]"
168,2009.08.17. 오전 11:06,4대강상습 수해 농지 기름진 땅으로 바뀐다,"[('4대강', 'LOCATION'), ('상습', 'O'), (' ', 'O'), ('수해', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('기름진', 'O'), (' ', 'O'), ('땅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
169,2009.08.17. 오전 11:05,동시다발 4대강사업 통합관리체계 구축,"[('동시다발', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통합관리체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
170,2009.08.17. 오전 11:03,바이 코리아랜드 외국인 소유토지 여의도 면적 25.7배 수준,"[('바이 코리아랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('25.7배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
171,2009.08.17. 오전 11:02,들썩이는 집값..부동산 시장 버블 우려,"[('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값..부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
172,2009.08.17. 오전 11:01,사고 최고 건설작품 찾습니다,"[('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('건설작품', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
173,2009.08.17. 오전 11:01,4대강사업 통합관리체계 구축,"[('4대강사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통합관리체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
174,2009.08.17. 오전 11:00,4대강 보사업현장 실시간 통합관리된다,"[('4대강 보사업', 'TERM'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('통합관리된다', 'O')]"
175,2009.08.17. 오전 11:00,신종플루가 섬 살렸다,"[('신종플루', 'TERM'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('섬', 'O'), (' ', 'O'), ('살렸다', 'O')]"
176,2009.08.17. 오전 10:55,단독보금자리주택 청약저축 10년미만 당첨 어렵다,"[('단독보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('10년미만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
177,2009.08.17. 오전 10:37,영종하늘도시에 선물 폭탄,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('선물', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'ARTIFACT')]"
178,2009.08.17. 오전 10:32,중랑천 동부간선도로 산책공원된다,"[('중랑천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부간선도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('산책공원된다', 'O')]"
179,2009.08.17. 오전 10:32,4대강사업 90% 타당성 조사없이‘강행’부실,"[('4대강사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('조사없이‘강행’부실', 'O')]"
180,2009.08.17. 오전 10:31,포스코건설 캄보디아 초등학교 체육교재 전달,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('초등학교', 'O'), (' ', 'O'), ('체육교재', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
181,2009.08.17. 오전 10:07,포스코건설 캄보디아 깐달지역 초등학교에 체육기자재 전달,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('깐달', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('초등학교에', 'O'), (' ', 'O'), ('체육기자재', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
182,2009.08.17. 오전 10:01,올 공시 최고가 26억짜리 용산파크타워 가보니...호가는 50억,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('26억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산파크타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가보니...', 'O'), (' ', 'O'), ('호가는', 'O'), (' ', 'O'), ('50억', 'QUANTITY')]"
183,2009.08.17. 오전 9:55,인천 영종하늘도시 동시분양 업체 4000만원 상당 선물 제공 이벤트,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당', 'O'), (' ', 'O'), ('선물', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
184,2009.08.17. 오전 9:45,영종 하늘도시 홈피에 가면 4000만원 어치 선물이 ‘와르르’,"[('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘도시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈피에', 'O'), (' ', 'O'), ('가면', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원 어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선물이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘와르르’', 'O')]"
185,2009.08.17. 오전 9:19,영종하늘도시에 오시면 크루즈여행권 드려요,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오시면', 'O'), (' ', 'O'), ('크루즈', 'ARTIFACT'), ('여행권', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요', 'O')]"
186,2009.08.17. 오전 9:18,내달 서울 집들이 807가구…작년比 7% 수준,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('807가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
187,2009.08.17. 오전 9:16,한국부동산칼리지 17일부터 무료 재테크강좌,"[('한국부동산칼리지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크강좌', 'O')]"
188,2009.08.17. 오전 9:16,상가뉴스레이다 다음달 3일 2기 세미나,"[('상가뉴스레이다', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
189,2009.08.17. 오전 9:15,국토부 그린벨트 추가해제 계획 없다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('추가해제', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
190,2009.08.17. 오전 9:00,서울아파트 입주 급감…전세난 가중되나,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('가중되나', 'O')]"
191,2009.08.17. 오전 8:25,4000만원으로 하는 짭짤한 재테크,"[('4000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('짭짤한', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O')]"
192,2009.08.17. 오전 8:21,성원건설 리비아에 신도시 짓는다,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
193,2009.08.17. 오전 8:21,아파트 실거래가격지수 발표 연기,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가격지수', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
194,2009.08.17. 오전 8:21,강원지역 주택시장 인기 없다,"[('강원', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
195,2009.08.17. 오전 7:28,그린벨트 해제 지역 어디가 될까,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
196,2009.08.17. 오전 7:12,투기꾼 몰려든 과천 꿀벌마을,"[('투기꾼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려든', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿀벌마을', 'LOCATION')]"
197,2009.08.17. 오전 6:00,서울시 2010 미국전자박람회 참가업체 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미국전자박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가업체', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
198,2009.08.17. 오전 3:50,10월께 후보지 선정… 땅값 부채질 우려,"[('10월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
199,2009.08.17. 오전 3:31,내달 서울 새 아파트 입주 뚝 전세부족 계속… 전세금은 쑥,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('전세부족', 'O'), (' ', 'O'), ('계속…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금은', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O')]"
200,2009.08.17. 오전 3:31,매매시황재건축 기대감에 서울 강동구 상승세,"[('매매시황재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
201,2009.08.17. 오전 3:18,住소식地소식노블리아예천 전원주택단지내 택지분양外,"[('住소식地소식', 'O'), ('노블리아', 'ARTIFACT'), ('예천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('택지분양外', 'O')]"
202,2009.08.18. 오후 10:29,김前대통령서거외국인이 바라본 서울광장,"[('김', 'PERSON'), ('前', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('서거', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('바라본', 'O'), (' ', 'O'), ('서울광장', 'LOCATION')]"
203,2009.08.18. 오후 9:40,3조원대 ‘아이파크 시티’ 내달 분양,"[('3조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아이파크 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
204,2009.08.18. 오후 8:46,부동산 전문가 되어볼까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('되어볼까', 'O')]"
205,2009.08.18. 오후 8:46,영종하늘도시 10월 7147가구 동시분양 ‘손짓’,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7147가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘손짓’', 'O')]"
206,2009.08.18. 오후 7:37,성남·하남 통합되면 부동산은,"[('성남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('통합되면', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O')]"
207,2009.08.18. 오후 7:25,8월 19일 부동산 파일,"[('8월 19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
208,2009.08.18. 오후 6:35,경부고속 한남양재 빨라진다,"[('경부고속', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남양재', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
209,2009.08.18. 오후 6:32,파워인터뷰 정몽규 현대산업개발 회장 디자인 아파트의 진수를 선보인다,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('정몽규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('진수를', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
210,2009.08.18. 오후 6:28,전세자금 대출 확대 검토,"[('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
211,2009.08.18. 오후 5:46,춘천 땅값 상승 전국으로 번지나,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전국으로', 'O'), (' ', 'O'), ('번지나', 'O')]"
212,2009.08.18. 오후 5:43,못말리는 전세시장 묘책이 없다,"[('못말리는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('묘책이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
213,2009.08.18. 오후 5:36,판교 집값 분당 넘어 고공행진,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
214,2009.08.18. 오후 5:31,온라인 중개업체 “VIP 찜하라”,"[('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업체', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('VIP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찜하라”', 'O')]"
215,2009.08.18. 오후 5:31,동남권유통단지 ‘가든파이브’ 1300여개 점포 일반분양,"[('동남권유통단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가든파이브', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1300여개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
216,2009.08.18. 오후 5:30,서민 전세자금 대출 확대..시장 영향은？,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('확대..시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은？', 'O')]"
217,2009.08.18. 오후 5:25,그린벨트 해제 후보지 아직은 잠잠,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('아직은', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
218,2009.08.18. 오후 5:25,돈되는 한류테마관 구로역세권의 중심에 우뚝서다,"[('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('한류테마관', 'O'), (' ', 'O'), ('구로역', 'LOCATION'), ('세권의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심에', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝서다', 'O')]"
219,2009.08.18. 오후 5:25,무주택 임대가구에 월세쿠폰 지급,"[('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대가구에', 'O'), (' ', 'O'), ('월세쿠폰', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
220,2009.08.18. 오후 5:21,분양정보 금호건설 수원 권선 어울림 160가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선 어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('160가구', 'QUANTITY')]"
221,2009.08.18. 오후 5:21,분양가 이젠 슬금슬금 올리네,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('슬금슬금', 'O'), (' ', 'O'), ('올리네', 'O')]"
222,2009.08.18. 오후 5:21,주상복합·오피스텔 줄줄이 나온다,"[('주상복합·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
223,2009.08.18. 오후 5:18,포스코건설 초고강도 콘크리트 내화성능 인증,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('내화성능', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
224,2009.08.18. 오후 5:18,가든파이브 복합쇼핑몰 일반분양 성공여부 관심,"[('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공여부', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
225,2009.08.18. 오후 5:15,분양정보 동부건설 서대문 센트레빌 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
226,2009.08.18. 오후 5:03,영등포구 신길2동 일대 1772가구 규모 건립,"[('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신길2동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('1772가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
227,2009.08.18. 오후 5:03,민간 도시개발 사업 확대 본격 나설 것,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('나설', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
228,2009.08.18. 오후 5:03,알쏭달쏭 재개발 투자 특별분양 입주권 매입 했는데 개발 안해…,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('했는데', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('안해…', 'O')]"
229,2009.08.18. 오후 5:02,김前대통령서거서울시 서울광장 사용 적극지원,"[('김', 'PERSON'), ('前', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('서거', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('적극지원', 'O')]"
230,2009.08.18. 오후 5:00,서울 전세가격 고공행진 왜,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
231,2009.08.18. 오후 4:57,주거용 오피스텔 논란 이번엔 끝날까,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('끝날까', 'O')]"
232,2009.08.18. 오후 4:54,서울 서대문 센트레빌 단지내 상가 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
233,2009.08.18. 오후 4:50,송파구 가든파이브 라이프관 일반분양,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라이프관', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
234,2009.08.18. 오후 4:50,은평뉴타운 웃돈 벌써 1억5천,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('1억5천', 'QUANTITY')]"
235,2009.08.18. 오후 4:50,MK 추천매물 서울 잠원동 수익용 빌딩 48억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('48억원', 'QUANTITY')]"
236,2009.08.18. 오후 4:50,은평뉴타운 청약 최고가점 80점,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가점', 'O'), (' ', 'O'), ('80점', 'QUANTITY')]"
237,2009.08.18. 오후 4:50,삼성동 아이파크 신화 수원서도 재현할 것,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신화', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('재현할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
238,2009.08.18. 오후 4:50,포스코건설 日 내화인증 취득,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내화인증', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
239,2009.08.18. 오후 4:50,서대문 센트레빌 단지내 상가 분양,"[('서대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
240,2009.08.18. 오후 4:50,공익용산지 주택 신축 쉬워져,"[('공익용산지', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져', 'O')]"
241,2009.08.18. 오후 4:50,부동산재테크 무료 특강,"[('부동산재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
242,2009.08.18. 오후 4:44,파워인터뷰 정몽규 현대산업개발 회장 디자인 아파트의 진수를 선보인다,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('정몽규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('진수를', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
243,2009.08.18. 오후 4:43,리포트 경부고속 한남양재 빨라진다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('경부고속', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남양재', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
244,2009.08.18. 오후 4:43,리포트 춘천 땅값 상승 전국으로 번지나,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전국으로', 'O'), (' ', 'O'), ('번지나', 'O')]"
245,2009.08.18. 오후 4:43,리포트 그린벨트 해제 후보지 아직은 잠잠,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('아직은', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
246,2009.08.18. 오후 4:43,리포트 판교 집값 분당 넘어 고공행진,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
247,2009.08.18. 오후 4:39,동부건설 ‘2009 센트레빌 스타일 공모전’ 개최,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('센트레빌 스타일 공모전', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
248,2009.08.18. 오후 4:32,LIG건설 이수역 LIGA 452가구 분양,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이수역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LIGA', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('452가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
249,2009.08.18. 오후 4:25,정부 전세대출자금 8천억 추가 지원,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대출자금', 'O'), (' ', 'O'), ('8천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
250,2009.08.18. 오후 4:22,경기 성남하남 행정구역 통합 추진,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
251,2009.08.18. 오후 3:44,창원 일반산업단지 조성사업 착착,"[('창원 일반산업단지 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착착', 'O')]"
252,2009.08.18. 오후 3:24,김前대통령서거건설단체 애도 표명,"[('김', 'PERSON'), ('前', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('서거건설단체', 'O'), (' ', 'O'), ('애도', 'O'), (' ', 'O'), ('표명', 'O')]"
253,2009.08.18. 오후 3:23,성남시하남시 광역시급 통합 추진,"[('성남시', 'CITY'), ('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광역시급', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
254,2009.08.18. 오후 3:23,가든5 라이프관 일반분양 실시,"[('가든5', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('라이프관', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
255,2009.08.18. 오후 3:23,수자원공사 4대강 사업에 2조 7천7백억 선투자 검토,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2조 7천7백억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선투자', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
256,2009.08.18. 오후 3:20,하루만에 프리미엄이 1억5000만원,"[('하루만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄이', 'O'), (' ', 'O'), ('1억5000만원', 'QUANTITY')]"
257,2009.08.18. 오후 3:17,쿠시먼앤드웨이크필드 日 자산운용사 인수,"[('쿠시먼앤드웨이크필드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자산운용사', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
258,2009.08.18. 오후 3:17,영등포역세권에 친환경 주거단지 건립,"[('영등포역', 'LOCATION'), ('세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
259,2009.08.18. 오후 3:04,수원 아이파크 시티 9월 1336가구 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1336가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
260,2009.08.18. 오후 2:59,DJ서거건설단체 민주화의 큰 인물 잃어 애통,"[('DJ', 'PERSON'), ('서거건설단체', 'O'), (' ', 'O'), ('민주화의', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('인물', 'O'), (' ', 'O'), ('잃어', 'O'), (' ', 'O'), ('애통', 'O')]"
261,2009.08.18. 오후 2:57,정몽규 현대산업 회장 외형보다 내실 우선,"[('정몽규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('외형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('내실', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O')]"
262,2009.08.18. 오후 2:53,現産 야심작 수원아이파크시티 9월 분양,"[('現産', 'O'), (' ', 'O'), ('야심작', 'O'), (' ', 'O'), ('수원아이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
263,2009.08.18. 오후 2:51,김前대통령서거집권당시 개성공단 등 한반도 평화 초석 마련,"[('김', 'PERSON'), ('前', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('서거집권당시', 'O'), (' ', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평화', 'O'), (' ', 'O'), ('초석', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
264,2009.08.18. 오후 2:50,무주택 임대 가구에 월세 쿠폰,"[('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('가구에', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠폰', 'O')]"
265,2009.08.18. 오후 2:50,정몽규회장 수원아이파크시티는 명품타운,"[('정몽규', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수원아이파크시티', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('명품타운', 'O')]"
266,2009.08.18. 오후 2:45,영등포 역세권에 아파트 1772가구 들어선다,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1772가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
267,2009.08.18. 오후 2:44,하루만에 프리미엄이 1억5000만원,"[('하루만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄이', 'O'), (' ', 'O'), ('1억5000만원', 'QUANTITY')]"
268,2009.08.18. 오후 2:43,치솟는 전세값 서울시도 긴급대책 준비,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급대책', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O')]"
269,2009.08.18. 오후 2:40,영등포역세권에 친환경아파트 1772가구,"[('영등포역', 'LOCATION'), ('세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1772가구', 'QUANTITY')]"
270,2009.08.18. 오후 2:40,경부고속도로 한남∼양재 빨라진다,"[('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('양재', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
271,2009.08.18. 오후 2:37,신림역 아파트 1000만원대 선착순 특별계약,"[('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별계약', 'O')]"
272,2009.08.18. 오후 2:34,현대산업개발 수원서 3조원대 아파트 사업,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O')]"
273,2009.08.18. 오후 2:34,DJ서거서울시 가슴깊이 애도 장례지원하겠다,"[('DJ', 'PERSON'), ('서거', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가슴깊이', 'O'), (' ', 'O'), ('애도', 'O'), (' ', 'O'), ('장례지원하겠다', 'O')]"
274,2009.08.18. 오후 2:27,연내 수도권 분양 오피스텔 602실 뿐,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('602실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뿐', 'O')]"
275,2009.08.18. 오후 2:26,중앙센트럴하이츠 미분양아파트 선착순 1000만원 지정계약 분양,"[('중앙센트럴하이츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정계약', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
276,2009.08.18. 오후 2:19,김前대통령서거집권 당시 부동산정책은,"[('김', 'PERSON'), ('前', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('서거집권', 'O'), (' ', 'O'), ('당시', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책은', 'O')]"
277,2009.08.18. 오후 2:19,쿠시먼앤드웨이크필드 日 자산운용사 인수,"[('쿠시먼앤드웨이크필드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자산운용사', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
278,2009.08.18. 오후 2:11,동정최창식 전 서울시 행정2부시장,"[('동정', 'O'), ('최창식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행정2', 'O'), ('부시장', 'CIVILIZATION')]"
279,2009.08.18. 오후 2:09,대림산업 컨소 3800억원 규모 서남물재생센터 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('3800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('서남물재생센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
280,2009.08.18. 오후 2:08,그래픽 신길 제2구역 주택재개발 정비구역,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O')]"
281,2009.08.18. 오후 2:05,서울 서대문 센트레빌 단지내 상가 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
282,2009.08.18. 오후 2:00,강남 부자들이 움직이는 곳은 어디일까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부자들이', 'O'), (' ', 'O'), ('움직이는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디일까', 'O')]"
283,2009.08.18. 오후 2:00,아파트특별분양‘용인 풍덕천 상떼빌’,"[('아파트특별분양‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍덕천 상떼빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
284,2009.08.18. 오후 1:58,오피스텔 성공투자 신도시 업무용 오피스텔 뜬다,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('성공투자', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
285,2009.08.18. 오후 1:57,경제불황을 극복하는 가장빠른길 한류열풍에 해답이있다,"[('경제불황을', 'O'), (' ', 'O'), ('극복하는', 'O'), (' ', 'O'), ('가장빠른길', 'O'), (' ', 'O'), ('한류열풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('해답이있다', 'O')]"
286,2009.08.18. 오후 1:56,톡톡미분양아파트쨍하고볕들다,"[('톡톡미분양아파트쨍하고볕들다', 'O')]"
287,2009.08.18. 오후 1:45,공익용산지에 주택 신축 쉬워진다,"[('공익용산지에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
288,2009.08.18. 오후 1:35,동탄 신도시 업무용 중대형 오피스텔을 주목하라,"[('동탄 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔을', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
289,2009.08.18. 오후 1:32,포스코건설 초고강도 콘크리트 내화 인증,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('내화', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
290,2009.08.18. 오후 1:28,‘종자돈’ 소액투자처 매달월세로 행복한 노후,"[('‘종자돈’', 'O'), (' ', 'O'), ('소액투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('매달월세로', 'O'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O')]"
291,2009.08.18. 오후 1:11,‘노후재테크’  1순위 부동산 수익형부동산은,"[('‘노후재테크’', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산은', 'O')]"
292,2009.08.18. 오후 1:02,남양주노른자위 땅 88000원3.3㎡매각,"[('남양주', 'CITY'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('88000원', 'QUANTITY'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), ('매각', 'O')]"
293,2009.08.18. 오후 12:55,현대수리조트 창립회원 121만원 특별모집,"[('현대수리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('121만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별모집', 'O')]"
294,2009.08.18. 오후 12:27,서민·저소득층 전세자금 대출 확대,"[('서민', 'CIVILIZATION'), ('·저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
295,2009.08.18. 오후 12:20,미분양 아파트 10년만에 온 기회..,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('온', 'O'), (' ', 'O'), ('기회..', 'O')]"
296,2009.08.18. 오후 12:14,신길2구역 친환경 주거단지 조감도,"[('신길2구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조감도', 'O')]"
297,2009.08.18. 오후 12:11,동양건설산업 수원 동양파라곤 오피스텔,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동양파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
298,2009.08.18. 오후 12:11,200층 초고층 마천루시대 열린다,"[('200층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('마천루시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
299,2009.08.18. 오후 12:11,통합 토ㆍ주공 사장 금주 선임,"[('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('토ㆍ', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금주', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
300,2009.08.18. 오후 12:11,“분담금 1억 절감 근거”vs“공사비 20%절약 가능”,"[('“분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('근거”vs“공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('절약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능”', 'O')]"
301,2009.08.18. 오후 12:11,NO 프리미엄…애물단지 되나,"[('N', 'QUANTITY'), ('O', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄…애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
302,2009.08.18. 오후 12:11,연세사회교육원 부동산전문가 과정 모집,"[('연세사회교육원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
303,2009.08.18. 오후 12:11,현대산업개발 정몽규 회장 수원I’PARK 설명회 마이크,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정몽규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), (""수원I'PARK 설명회"", 'EVENT'), (' ', 'O'), ('마이크', 'TERM')]"
304,2009.08.18. 오전 11:49,수원 아이파크시티 3.3㎡당 1200만원대 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1200만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
305,2009.08.18. 오전 11:48,서울의 중심 신림역 신축아파트 1000만원대 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
306,2009.08.18. 오전 11:45,기고 섣부른 건설보증시장 개방,"[('기고', 'O'), (' ', 'O'), ('섣부른', 'O'), (' ', 'O'), ('건설보증시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
307,2009.08.18. 오전 11:44,빚더미 앉는 수공 경인운하 이어 4대강도 외상,"[('빚더미', 'O'), (' ', 'O'), ('앉는', 'O'), (' ', 'O'), ('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('외상', 'O')]"
308,2009.08.18. 오전 11:43,소액으로 시작하는 블루칩 빌딩투자,"[('소액으로', 'O'), (' ', 'O'), ('시작하는', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩투자', 'O')]"
309,2009.08.18. 오전 11:42,디자인아파트 이런 것 수원아이파크시티 9월 분양,"[('디자인아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('수원아이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
310,2009.08.18. 오전 11:40,사고 부동산재테크 투자 고수에 듣는다,"[('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('고수에', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다', 'O')]"
311,2009.08.18. 오전 11:31,현대백화점 입점하는 코엑스몰 이상의 쇼핑몰 일산에 온다,"[('현대백화점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입점하는', 'O'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('몰', 'O'), (' ', 'O'), ('이상의', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
312,2009.08.18. 오전 11:27,영등포 역세권 1772가구 친환경 주거단지 들어선다,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('1772가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
313,2009.08.18. 오전 11:24,서울시 영등포역세권 친환경 주거단지 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
314,2009.08.18. 오전 11:21,치솟는 아파트 경매 낙찰가율 올 최고치,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
315,2009.08.18. 오전 11:20,주택 바우처 내년 시범 시행,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('바우처', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
316,2009.08.18. 오전 11:20,가든파이브 가블럭 3.3㎡당 1천 1백만원,"[('가든파이브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가블럭', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천 1백만원', 'QUANTITY')]"
317,2009.08.18. 오전 11:15,가든파이브 라이프관 상가 25일부터 분양,"[('가든파이브 라', 'ARTIFACT'), ('이프관', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
318,2009.08.18. 오전 11:15,영등포 역세권에 아파트 1천772가구 건립,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1천772가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
319,2009.08.18. 오전 11:15,서울 송파구 가든파이브 일반분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
320,2009.08.18. 오전 11:15,영등포공원 인근에 1772가구 주택단지 개발,"[('영등포공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('1772가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
321,2009.08.18. 오전 11:15,가든파이브 가블록 쇼핑몰 일반분양 실시,"[('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가블록', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
322,2009.08.18. 오전 11:15,영등포역세권에 친환경 주거단지 1700가구 조성,"[('영등포역', 'LOCATION'), ('세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
323,2009.08.18. 오전 11:15,가든파이브 생활용품관 1300곳 25일 일반분양,"[('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활용품관', 'O'), (' ', 'O'), ('1300곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
324,2009.08.18. 오전 11:15,영등포역 인근 27층 아파트 1700가구 건립,"[('영등포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('27층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
325,2009.08.18. 오전 11:10,동부건설 서대문센트레빌 단지내 상가분양,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서대문센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
326,2009.08.18. 오전 11:07,고법 상암DMC 오피스텔 주거용 분양 무죄,"[('고법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무죄', 'O')]"
327,2009.08.18. 오전 11:01,OK시골 2223일 전원주택 교육 열어,"[('OK시골', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2223일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
328,2009.08.18. 오전 11:01,한국 건설업체들 싱가포르서 물 만난 고기,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('고기', 'O')]"
329,2009.08.18. 오전 11:00,싱가포르 건설 시장 한국 업체가 싹쓸이,"[('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('업체가', 'O'), (' ', 'O'), ('싹쓸이', 'O')]"
330,2009.08.18. 오전 11:00,선박보유량 1만t 돼야 화물운송사업자 등록,"[('선박', 'ARTIFACT'), ('보유량', 'O'), (' ', 'O'), ('1만t', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('화물운송사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
331,2009.08.18. 오전 10:58,초역세권 500만원대 오피스텔 분양,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
332,2009.08.18. 오전 10:56,포스코건설 세계 최고 200MPa급 초고강도 콘크리트 내화성능 확보,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('200MPa급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('내화성능', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
333,2009.08.18. 오전 10:55,서대문센트레빌 단지내 상가 분양,"[('서대문센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
334,2009.08.18. 오전 10:55,오피스텔을 앞지르는 역세권원룸텔 돌풍,"[('오피스텔을', 'O'), (' ', 'O'), ('앞지르는', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O')]"
335,2009.08.18. 오전 10:48,분양단신 서대문 센트레빌 단지내 상가 19개 점포,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('서대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('19개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O')]"
336,2009.08.18. 오전 10:48,포스코건설 초고강도 콘크리트 내화성능 인증,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('내화성능', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
337,2009.08.18. 오전 10:44,수원 권선 SK뷰 단지내 상가 특별분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
338,2009.08.18. 오전 10:41,OK시골 1박2일 전원주택교육,"[('OK시골', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1박2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전원주택교육', 'O')]"
339,2009.08.18. 오전 10:36,광교·흥덕kdb유타워 아파트형공장 분양..강남까지 20분,"[('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('흥덕kdb유타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME')]"
340,2009.08.18. 오전 10:35,국토부 내년 5000가구에 바우처 시범 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('바우처', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
341,2009.08.18. 오전 10:24,경부고속 한남반포 2.5km 4차선 확장,"[('경부고속', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2.5km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4차선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
342,2009.08.18. 오전 10:22,만능청약통장 750만 돌파.. 신규가입은 소강국면,"[('만능청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('750만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파..', 'O'), (' ', 'O'), ('신규가입은', 'O'), (' ', 'O'), ('소강국면', 'O')]"
343,2009.08.18. 오전 10:21,저소득층 지원 위한 주택바우처 내년 시범 시행,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택바우처', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
344,2009.08.18. 오전 10:20,오바마 후원자 레즈코 저택 경매로 팔려,"[('오바마', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('후원자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('레즈코', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('저택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
345,2009.08.18. 오전 10:20,포스코건설 200MPa급 초고강도콘크리트 내화성능 인증,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('200MPa급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('내화성능', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
346,2009.08.18. 오전 10:20,서민주택정책 뭐가 담길까,"[('서민', 'CIVILIZATION'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('담길까', 'O')]"
347,2009.08.18. 오전 10:14,대우건설 실사 마무리…가격 최종 조율,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실사', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('조율', 'O')]"
348,2009.08.18. 오전 10:11,서울 서대문구 냉천동 센트레빌 단지내상가 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('냉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
350,2009.08.18. 오전 10:04,경부고속도로 정체구간 차로 늘린다,"[('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정체구간', 'O'), (' ', 'O'), ('차로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
351,2009.08.18. 오전 10:00,경부고속도로 한남양재구간 빨라진다,"[('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한남양재구간', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
352,2009.08.18. 오전 9:53,저소득층 월세 쿠폰 내년 시범도입,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠폰', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시범도입', 'O')]"
353,2009.08.18. 오전 9:44,삼성·대림 컨 3500억 부천심곡13구역 수주,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨', 'O'), (' ', 'O'), ('3500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('심곡13구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
354,2009.08.18. 오전 9:41,수도권 인기지역 오피스텔·주상복합 쏟아진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔·주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
355,2009.08.18. 오전 9:41,포스코건설 200㎫급 초고강도콘크리트 내화성능인증,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('200㎫급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고강도콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('내화성능인증', 'O')]"
356,2009.08.18. 오전 9:39,부천 역세권 화신오피스텔 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('화신오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
357,2009.08.18. 오전 9:28,포스코건설 200층 짓는 내화 콘크리트 상용화,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('200층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('내화', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('상용화', 'O')]"
359,2009.08.18. 오전 9:21,8월 서울 아파트 매각가율 올들어 최고치,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매각가율', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
360,2009.08.18. 오전 9:21,서민·저소득층 전세금 대출 확대,"[('서민', 'CIVILIZATION'), ('·저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
361,2009.08.18. 오전 9:07,홈페이지 운영하는 건설CEO,"[('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('운영하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설CEO', 'CIVILIZATION')]"
362,2009.08.18. 오전 8:54,대림산업 컨소 3800억원 규모 서남물재생센터 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('3800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('서남물재생센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
363,2009.08.18. 오전 8:50,김수근 작품 불광동성당 균열..재개발탓 논란,"[('김수근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('불광동성당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('균열..재개발탓', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
364,2009.08.18. 오전 8:46,이수건설 최고 1억 싼 조합아파트 특별분양,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
365,2009.08.18. 오전 8:37,소걸음 부동산 대책…실기 우려도,"[('소걸음', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책…실기', 'O'), (' ', 'O'), ('우려도', 'O')]"
366,2009.08.18. 오전 8:07,대림산업 3800억원 서남물재생센터 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서남물재생센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
367,2009.08.18. 오전 7:51,상가 주간 핫이슈 가든파이브 9월 그랜드 오픈,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('핫이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('가든파이브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
368,2009.08.18. 오전 7:35,초대 한국토지주택공사 사장 이지송 유력,"[('초대', 'O'), (' ', 'O'), ('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
369,2009.08.18. 오전 7:31,‘전세금 급등’ 대출 늘려 불끈다,"[('‘전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('급등’', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('불끈다', 'O')]"
370,2009.08.18. 오전 3:12,사설‘비닐하우스 벨트’ 정비하되 부작용 대책도 세워야,"[('사설‘비닐하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('벨트’', 'O'), (' ', 'O'), ('정비하되', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('대책도', 'O'), (' ', 'O'), ('세워야', 'O')]"
371,2009.08.18. 오전 3:12,경상흑자 줄면 부동산값 오르는 이유는,"[('경상흑자', 'O'), (' ', 'O'), ('줄면', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
373,2009.08.19. 오후 9:35,상한제 폐지 늑장..건설사들 밀어내기 분양,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('늑장..건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
374,2009.08.19. 오후 9:04,‘제2의 판교’ 삼송지구 노려 볼까,"[('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노려', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
375,2009.08.19. 오후 8:25,재건축 ‘딱지거래’ 완화뒤 3.3㎡당 120만원 뛰었다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘딱지거래’', 'O'), (' ', 'O'), ('완화뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('120만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
376,2009.08.19. 오후 7:45,분리개발에 사라진 이웃사촌,"[('분리개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃사촌', 'CIVILIZATION')]"
377,2009.08.19. 오후 7:40,잠실주공 대 삼성전자 승자는,"[('잠실주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승자는', 'O')]"
378,2009.08.19. 오후 7:33,반쪽위기 용산역세권 서부이촌 두동강,"[('반쪽위기', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), ('이촌', 'O'), (' ', 'O'), ('두동강', 'O')]"
379,2009.08.19. 오후 6:27,지방분양 활기 되찾나 촉각,"[('지방분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾나', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
380,2009.08.19. 오후 6:21,전·월세난 원인은 재개발·뉴타운 때문,"[('전·월세난', 'O'), (' ', 'O'), ('원인은', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('때문', 'O')]"
381,2009.08.19. 오후 6:21,분양정보 수원 신영통 중앙 하이츠 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙 하이츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2009.08.19. 오후 6:21,쌍용건설 수도권 재건축 공략 팔걷어,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('팔걷어', 'O')]"
384,2009.08.19. 오후 6:16,GS건설 ‘영어캠프’ 봉사활동,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영어', 'EVENT'), ('캠프’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
385,2009.08.19. 오후 6:09,강남 집값 ‘신고가 행진’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신고가', 'O'), (' ', 'O'), ('행진’', 'O')]"
386,2009.08.19. 오후 6:09,값은 뛰고 이사갈 곳 없고 “계약만기 두려워”,"[('값은', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰고', 'O'), (' ', 'O'), ('이사갈', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('없고', 'O'), (' ', 'O'), ('“계약만기', 'O'), (' ', 'O'), ('두려워”', 'O')]"
387,2009.08.19. 오후 5:54,건설사 이번엔 ‘빈집 공포’,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('공포’', 'O')]"
388,2009.08.19. 오후 5:45,일산가좌 ‘한화꿈에그린’ 미계약분 중도금 무이자,"[('일산가좌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한화꿈에그린', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약분', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O')]"
389,2009.08.19. 오후 5:45,잠실주공5단지 77㎡ 한달새 1억2500만원↑,"[('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('77㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억2500만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
390,2009.08.19. 오후 5:44,부영 광주수완·하남1차 상가 100% 계약,"[('부영 광주수완', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
391,2009.08.19. 오후 5:42,청약 인기단지마저 입주율 ‘뚝’,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인기단지마저', 'O'), (' ', 'O'), ('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
394,2009.08.19. 오후 5:40,“성남－하남간 시세차 크지 않아 주택시장 큰 영향 없을 듯”,"[('“', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('－', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차', 'O'), (' ', 'O'), ('크지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯”', 'O')]"
395,2009.08.19. 오후 5:38,투데이초대석 허준영 코레일 사장,"[('투데', 'ORGANIZATION'), ('이초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('허준영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
396,2009.08.19. 오후 5:36,강남 재건축 사상 최고가 속출,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
397,2009.08.19. 오후 5:31,당진 송악지구 도시개발공사 10월 착공,"[('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송악지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시개발공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
398,2009.08.19. 오후 5:27,식지않는 한류열기 쇼핑몰로 이어간다,"[('식지않는', 'O'), (' ', 'O'), ('한류열기', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어간다', 'O')]"
400,2009.08.19. 오후 4:57,주춤하던 강남 재건축 다시 오른다,"[('주춤하던', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
401,2009.08.19. 오후 4:55,개포 주공1단지 또 최고가 기록,"[('개포 주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
402,2009.08.19. 오후 4:55,광명신촌 휴먼시아 405가구 분양,"[('광명신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('405가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
403,2009.08.19. 오후 4:55,자산 105조 한국토지주택공사 초대 사장 이지송씨 내정,"[('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('105조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초대', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이지송', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
404,2009.08.19. 오후 4:55,강남 재건축 전매 가능해진후 더 올라,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진후', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
405,2009.08.19. 오후 4:55,이화여대 주변 친환경 뉴타운으로,"[('이화여대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운으로', 'O')]"
406,2009.08.19. 오후 4:54,소액으로 빌딩투자 해볼까 ,"[('소액으로', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩투자', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
408,2009.08.19. 오후 4:48,리포트 전세난 재개발 이주수요 관건,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이주수요', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
409,2009.08.19. 오후 4:48,리포트 성남하남 통합 부동산에도 변화 예고,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('성남하남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에도', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
410,2009.08.19. 오후 4:48,분양단지 들여다보기 광명신촌 휴먼시아,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT')]"
411,2009.08.19. 오후 4:42,북아현뉴타운 2011년 재개발 첫삽,"[('북아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
412,2009.08.19. 오후 4:42,현장클릭 인천 소래·논현지구 한화 에코메트로,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('논현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 에코메트로', 'ORGANIZATION')]"
413,2009.08.19. 오후 4:42,상암동 DMC에 21층 IT콤플렉스 세운다,"[('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('21층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('콤플렉스', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
415,2009.08.19. 오후 4:16,그래픽 서울 북아현뉴타운 2011년 착공,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
416,2009.08.19. 오후 4:10,내달 전국 분양 2만6천여가구..작년의 반토막,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2만6천여가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'O')]"
417,2009.08.19. 오후 4:06,인천 경매시장 부활조짐,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('부활조짐', 'O')]"
419,2009.08.19. 오후 3:58,나로호 발사 15시40분부터 항공기 비행 전면 금지,"[('나로호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발사', 'O'), (' ', 'O'), ('15시40분부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('비행', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
420,2009.08.19. 오후 3:56,서울 북아현뉴타운 사업 탄력 2011년 착공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북아현뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
421,2009.08.19. 오후 3:53,나로호 발사시간대 항공기 비행 전면금지,"[('나로호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발사시간대', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('비행', 'O'), (' ', 'O'), ('전면금지', 'O')]"
422,2009.08.19. 오후 3:53,서울 북아현뉴타운 2011년 착공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
423,2009.08.19. 오후 3:51,한남더힐 소형 임대 경쟁률 54대 1,"[('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('54대 1', 'QUANTITY')]"
424,2009.08.19. 오후 3:51,용산 역세권 분리 개발 주민간 마찰,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('분리', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('마찰', 'O')]"
425,2009.08.19. 오후 3:50,토지주택공사 초대 사장에 이지송씨 내정,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초대', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이지송', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
426,2009.08.19. 오후 3:27,일산가좌지구 한화꿈에그린 잔여가구 분양,"[('일산가좌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
427,2009.08.19. 오후 3:21,서울시 전세난 해결책 어디 없나요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해결책', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('없나요', 'O')]"
429,2009.08.19. 오후 3:12,인천 청라지구 단독주택지까지 인기,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택지까지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
430,2009.08.19. 오후 3:02,이화여대 인근 친환경 뉴타운으로,"[('이화여대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운으로', 'O')]"
431,2009.08.19. 오후 3:00,SH공사 인방보형 지진제어장치 세계 최초 개발,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인방보형 지진제어장치', 'TERM'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
432,2009.08.19. 오후 2:54,건설공사 품질관리 대폭 강화,"[('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('품질관리', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
433,2009.08.19. 오후 2:54,수원 권선 sk뷰 단지내상가,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('sk뷰 단지내상가', 'LOCATION')]"
434,2009.08.19. 오후 2:45,상암DMC에 21층 IT콤플렉스 들어서,"[('상암DMC', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('21층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('콤플렉스', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
435,2009.08.19. 오후 2:40,신림역 아파트 1000만원대 선착순 특별계약,"[('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별계약', 'O')]"
437,2009.08.19. 오후 2:37,은평뉴타운2지구 청약가점 최고 80점,"[('은평뉴타운2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('80점', 'QUANTITY')]"
438,2009.08.19. 오후 2:35,국토부 건설공사 품질관리 대폭 강화한다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('품질관리', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화한다', 'O')]"
439,2009.08.19. 오후 2:34,경남기업 자산에 시공권까지 매각,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자산에', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권까지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
440,2009.08.19. 오후 2:32,재건축 전매제한 풀린 단지 가격 오히려 뛰네,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰네', 'O')]"
441,2009.08.19. 오후 2:30,코레일 짐바브웨 철도건설 협력 논의,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('짐바브웨', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('철도건설', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
444,2009.08.19. 오후 2:19,북아현뉴타운 친환경 그린뉴타운 개발,"[('북아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('그린뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
445,2009.08.19. 오후 2:15,토지주택公 초대 사장에 이지송 前현대건설 사장 내정,"[('토지주택公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초대', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
446,2009.08.19. 오후 2:05,외국관광객의 눈과 마음을 빼앗는 한류테마 쇼핑몰  나인스에비뉴,"[('외국', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('마음을', 'O'), (' ', 'O'), ('빼앗는', 'O'), (' ', 'O'), ('한류테마', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('나인스에비뉴', 'ORGANIZATION')]"
447,2009.08.19. 오후 2:04,한국토지주택공사 초대 사장에 이지송씨 내정,"[('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초대', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이지송', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
448,2009.08.19. 오후 2:04,전문가 조언 기업도시 중대형 오피스텔 돈 된다,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('조언', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
449,2009.08.19. 오후 2:03,쌍용건설 서울 염창동ㆍ경기 안양 재건축 사업 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('염창동', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
450,2009.08.19. 오후 2:02,한화건설 판교상가 3.3㎡당 1000만원대 분양 중,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
451,2009.08.19. 오후 2:01,서울 서남물재생센터 89만㎡에 공원 조성종합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남물재생센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('89만㎡', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성종합', 'O')]"
452,2009.08.19. 오후 2:01,일부 강남재건축 실거래가 부동산 정점 때보다 높아,"[('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정점', 'O'), (' ', 'O'), ('때보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
453,2009.08.19. 오후 2:01,재개발 이주수요 2만 7000여 가구 추산,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이주수요', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 7000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추산', 'O')]"
454,2009.08.19. 오후 2:01,DJMB 많이 닮은 부동산정책,"[('DJMB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('닮은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O')]"
455,2009.08.19. 오후 2:00,역세권 오피스텔에 여윳돈이 몰리는 이유...,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('여윳돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유...', 'O')]"
456,2009.08.19. 오후 1:51,도 넘은 출혈경쟁..건설사 덤핑수주戰,"[('도', 'O'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('출혈경쟁..건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('덤핑수주戰', 'O')]"
457,2009.08.19. 오후 1:45,남양주시 화도읍 전원토지 3.3㎡88000원 매각공고,"[('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화도읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡88000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
458,2009.08.19. 오후 1:41,동탄 신도시 중대형 오피스텔 공급 부족 삼성효과 노려라.,"[('동탄 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라.', 'O')]"
459,2009.08.19. 오후 1:12,“부자” 성공법 재테크 “소액투자처” “부동산이 으뜸”,"[('“부자”', 'O'), (' ', 'O'), ('성공법', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('“소액투자처”', 'O'), (' ', 'O'), ('“부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸”', 'O')]"
460,2009.08.19. 오후 1:06,리포트 7월 아파트거래량 감소..가격은 상승,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소..가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
461,2009.08.19. 오후 12:42,부동산투자법 ‘종자돈’ 고수들은 이렇게 투자한다,"[('부동산투자법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘종자돈’', 'O'), (' ', 'O'), ('고수들은', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('투자한다', 'O')]"
463,2009.08.19. 오후 12:26,224㎡ 거래가 50억원 추산,"[('224㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('50억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추산', 'O')]"
464,2009.08.19. 오후 12:26,아파트 거래 ‘주춤 주춤’ 실거래 가격은 ‘高高’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤’', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘高高’', 'O')]"
465,2009.08.19. 오후 12:26,국내 첫 지열냉난방아파트 등장,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지열냉난방아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
466,2009.08.19. 오후 12:26,금호건설 ‘한남 더 힐’ 소형도 대박,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한남 더 힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('소형도', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
467,2009.08.19. 오후 12:26,SK건설 수명산 SK뷰 잔여분 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수명산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
468,2009.08.19. 오후 12:21,전북교육청 청사 3회 유찰…입찰가 당초보다 20% 낮아질 전망,"[('전북교육청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰…입찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('당초보다', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아질', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
469,2009.08.19. 오후 12:10,중앙센트럴하이츠 회사보유분 선착순 1000만원 지정계약 분양,"[('중앙센트럴하이츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정계약', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
470,2009.08.19. 오전 11:58,부영 단지내 상가 잇따라 100% 계약,"[('부영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
471,2009.08.19. 오전 11:58,국토부 연말부터 건설품질관리기준 강화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설품질관리기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
472,2009.08.19. 오전 11:56,한남더힐 소형임대 청약경쟁률 54.4대 1,"[('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('54.4대 1', 'QUANTITY')]"
473,2009.08.19. 오전 11:46,남양주노른자위 땅 88000원3.3㎡매각,"[('남양주', 'CITY'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('88000원', 'QUANTITY'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), ('매각', 'O')]"
474,2009.08.19. 오전 11:46,건설공사 품질관리 대폭 강화된다,"[('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('품질관리', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다', 'O')]"
475,2009.08.19. 오전 11:41,서울의 중심 신림역 신축아파트 1000만원대 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
476,2009.08.19. 오전 11:40,사고 부동산재테크 투자 고수에 듣는다,"[('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('고수에', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다', 'O')]"
477,2009.08.19. 오전 11:32,북아현뉴타운 친환경그린 뉴타운 조성…개발 본격화,"[('북아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경그린 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성…개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
478,2009.08.19. 오전 11:31,현대백화점 입점하는 상가 특별분양,"[('현대백화점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입점하는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
479,2009.08.19. 오전 11:28,건설공사 품질.안전관리 대폭 강화,"[('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('품질.안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
480,2009.08.19. 오전 11:23,공기업 기존직원 임금삭감 사실상 무산,"[('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임금삭감', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
481,2009.08.19. 오전 11:21,북아현뉴타운 1단계 본격개발..2011년 착공,"[('북아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본격개발..', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
482,2009.08.19. 오전 11:20,국토부 건설공사 부실시공 원천 차단,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('원천', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
483,2009.08.19. 오전 11:20,2000만원 여주땅 3.3㎡ 98000원,"[('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('98000원', 'QUANTITY')]"
484,2009.08.19. 오전 11:15,서울시 시민 건강 위해 대사증후군 관리,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건강', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('대사증후군', 'TERM'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
485,2009.08.19. 오전 11:15,상암DMC에 21층짜리 IT 콤플렉스 건립,"[('상암DMC', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('21층짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('콤플렉스', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
486,2009.08.19. 오전 11:15,서울 북아현뉴타운 2011년 착공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
487,2009.08.19. 오전 11:15,북아현뉴타운 1단계 구간 본격 개발,"[('북아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
488,2009.08.19. 오전 11:15,상암DMC IT컴플렉스 21층 규모로 건설,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IT컴플렉스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('21층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
489,2009.08.19. 오전 11:15,북아현뉴타운 3300가구 친환경 그린뉴타운 첫삽,"[('북아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('그린뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
490,2009.08.19. 오전 11:11,대치동 은마아파트 10억원대 회복,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
491,2009.08.19. 오전 11:09,쌍용건설 1000억원 규모 재건축 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
492,2009.08.19. 오전 11:05,쌍용건설 소규모 재건축사업 2건 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
493,2009.08.19. 오전 11:04,건설업 창업스쿨 강좌 24일 개최,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('창업스쿨', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
494,2009.08.19. 오전 11:04,광명신촌 휴먼시아 405가구 분양,"[('광명신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('405가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
495,2009.08.19. 오전 11:02,한화건설 판교 HSQUARE 상가 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('HSQUARE 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
496,2009.08.19. 오전 11:00,쌍용건설 서울 강서구 염창동·안양 재건축 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('염창동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
497,2009.08.19. 오전 11:00,11월부터 브랜드택시 달린다,"[('11월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('브', 'ARTIFACT'), ('랜드택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
498,2009.08.19. 오전 11:00,풍림산업 고양4차 풍림아이원 특별분양,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풍림아이원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
499,2009.08.19. 오전 11:00,택시 승차거부 2년간 6회땐 면허 취소,"[('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('승차거부', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6회', 'QUANTITY'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('면허', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
500,2009.08.19. 오전 11:00,RFID설치로 대형선박 5개 접안할 부두설치 효과를,"[('RFID', 'TERM'), ('설치로', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접안할', 'O'), (' ', 'O'), ('부두설치', 'O'), (' ', 'O'), ('효과를', 'O')]"
501,2009.08.19. 오전 10:59,김前대통령서거경찰 근조 리본 달아,"[('김', 'PERSON'), ('前', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('서', 'CIVILIZATION'), ('거', 'O'), ('경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('근조', 'O'), (' ', 'O'), ('리본', 'O'), (' ', 'O'), ('달아', 'O')]"
502,2009.08.19. 오전 10:57,보트트레일러 자동차 등록하세요,"[('보트트레일러', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등록하세요', 'O')]"
503,2009.08.19. 오전 10:51,건설협회 건설업 창업스쿨 실무 강좌 개설,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('창업스쿨', 'O'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
504,2009.08.19. 오전 10:51,한화건설 판교 에이치스퀘어 내 상가분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에이치스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
505,2009.08.19. 오전 10:49,강남 재건축 역대 최고가 행진 지속,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
506,2009.08.19. 오전 10:45,서울 재개발 이주수요 1만명‥전세난 가중될듯,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이주수요', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), ('‥전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('가중될듯', 'O')]"
507,2009.08.19. 오전 10:40,쌍용건설 소규모 재건축사업 2건 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
508,2009.08.19. 오전 10:40,쌍용건설 서울·안양 재건축 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
509,2009.08.19. 오전 10:40,분양단신 한화건설 판교 에이치스퀘어 내 상가분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에이치스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
510,2009.08.19. 오전 10:34,한국공항공사 안전관리 우수사례로 뽑혀,"[('한국공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('우수사례로', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑혀', 'O')]"
511,2009.08.19. 오전 10:34,쌍용건설 서울 염창동·안양 재건축 수주 잇따라,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('염창동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
512,2009.08.19. 오전 10:28,올해 주택시장 20012003년 판박이,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('20012003년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판박이', 'O')]"
513,2009.08.19. 오전 10:17,주공 광명신촌 1블록 859가구 분양,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('859가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
514,2009.08.19. 오전 10:14,한남 더 힐 87㎡ 임대 청약경쟁률 54대 1,"[('한남 더 힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('87㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('54대 1', 'QUANTITY')]"
515,2009.08.19. 오전 9:56,래미안 동천 유러피안 애비뉴 상가 선착순 분양,"[('래미안 동천 유러피안 애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
516,2009.08.19. 오전 9:56,은평뉴타운 최고가점 80점..평균 50점 당첨권,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고가점', 'O'), (' ', 'O'), ('80점', 'QUANTITY'), ('..평균', 'O'), (' ', 'O'), ('50점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨권', 'O')]"
517,2009.08.19. 오전 9:56,DJ 부동산정책 찬반 양론…규제완화는 ‘MB정부 교과서’,"[('DJ', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('찬반', 'O'), (' ', 'O'), ('양론…규제완화는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교과서’', 'O')]"
518,2009.08.19. 오전 9:53,분양단신 주공 광명신촌 휴먼시아 859세대 공급,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('859세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
519,2009.08.19. 오전 9:50,전세대란 오는데... 정부 대책 마련 부심,"[('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('오는데...', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('부심', 'O')]"
520,2009.08.19. 오전 9:45,초호화 한남 더힐 소형 청약경쟁률 54대 1,"[('초호화', 'O'), (' ', 'O'), ('한남 더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('54대 1', 'QUANTITY')]"
521,2009.08.19. 오전 9:36,풍림 고양시에 800만원대 특별분양,"[('풍림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
522,2009.08.19. 오전 9:33,한남 더힐 87㎡형 청약경쟁률 54대 1,"[('한남 더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('87㎡', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('54대 1', 'QUANTITY')]"
524,2009.08.19. 오전 9:31,김前대통령서거 19일 오전 9시 서울광장 등 분향소 5곳 설치,"[('김', 'PERSON'), ('前', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('서거', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전 9시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('서울광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분향소', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
525,2009.08.19. 오전 9:30,주공 광명신촌 휴먼시아 859가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('광명신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('859가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
526,2009.08.19. 오전 9:30,건설사 멀티브랜드로 수요자 잡는다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('멀티브랜드로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
527,2009.08.19. 오전 9:26,7월 아파트 거래 주춤…거래가격은 상승세 지속,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…거래가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
528,2009.08.19. 오전 9:22,7월 아파트 실거래가 상승세 지속종합,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속종합', 'O')]"
529,2009.08.19. 오전 9:22,주공 광명신촌 휴먼시아 1블록 859가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('광명신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('859가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
530,2009.08.19. 오전 9:17,한남더힐 소형임대 청약경쟁률 54대 1,"[('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('54대 1', 'QUANTITY')]"
531,2009.08.19. 오전 9:16,주공 광명신촌 휴먼시아 859가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('광명신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('859가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
532,2009.08.19. 오전 8:47,울산시 산업단지 이주택지 개발계획 확정,"[('울산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('이주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
533,2009.08.19. 오전 8:40,회장이 마이크 잡으면 분양 대박,"[('회장', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('마이크', 'TERM'), (' ', 'O'), ('잡으면', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
534,2009.08.19. 오전 8:33,강남 아파트 거래 두 달 연속 2천 건 넘어,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('두 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('2천 건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
535,2009.08.19. 오전 8:33,7월 아파트 실거래가 상승세 지속…건수는 줄어,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…건수는', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
536,2009.08.19. 오전 8:32,전세 새치기를 아시나요,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('새치기를', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
537,2009.08.19. 오전 8:31,마티즈 택시 도입 언제 하나,"[('마티즈 택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
538,2009.08.19. 오전 8:19,위기라더니..대형건설사 임금·직원수 증가,"[('위기라더니..', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('임금·', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
539,2009.08.19. 오전 8:06,8시 헤드라인 뉴스,"[('8시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('헤드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스', 'O')]"
540,2009.08.19. 오전 7:33,서울시 서남물재생센터 지하화 사업 착수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남물재생센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
