,date,headline,keyword
0,2014.05.11. 오후 9:59,국토부 광명·시흥 보금자리지구 내 마을 24곳 제외,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명·', 'LOCATION'), ('시흥 보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('24곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
1,2014.05.11. 오후 9:29,‘풍선효과’로 상가 임대료 부풀어,"[('‘풍선효과’로', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀어', 'O')]"
2,2014.05.11. 오후 9:29,“대치동 은마아파트 재건축 수익성 은행 이율보다 낮아”,"[('“', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('이율보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아”', 'O')]"
3,2014.05.11. 오후 9:16,광명·시흥 공공주택지구 지정 해제되나,"[('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공주택지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('해제되나', 'O')]"
4,2014.05.11. 오후 9:08,분양 골든 위크…전국 1만5천가구 쏟아진다,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('골든', 'O'), (' ', 'O'), ('위크…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
5,2014.05.11. 오후 8:42,광명·시흥 보금자리 전면취소…취락정비 착수,"[('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('전면취소…취락정비', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
6,2014.05.11. 오후 8:33,현대건설 힐스테이트 분양 바람몰이,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('바람몰이', 'O')]"
7,2014.05.11. 오후 8:28,전세 시황 서울 상승폭 둔화… 수도권은 보합세 이어져,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
8,2014.05.11. 오후 8:28,매매 시황 매수 관망세… 서울 매매시장 8주 연속 하락,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('8주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
9,2014.05.11. 오후 7:08,e편한세상 광안비치 모델하우스 주말 1만5천명 방문,"[('e편한세상 광안비치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
10,2014.05.11. 오후 7:05,신동빈 롯데 회장 롯데월드타워 현장 점검 안전이 최우선 가치,"[('신동빈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('안전이', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O')]"
11,2014.05.11. 오후 6:35,시흥 배곧신도시 호반베르디움 2차 견본주택 인파,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
12,2014.05.11. 오후 6:26,GS건설 ‘한강센트럴자이’ 오픈 3일간 1만 5천명 몰리며 문전성시,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰리며', 'O'), (' ', 'O'), ('문전성시', 'O')]"
13,2014.05.11. 오후 6:12,한강변 재건축 최고 35층이라더니…10층 더,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), ('이라더니…', 'O'), ('10층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O')]"
14,2014.05.11. 오후 5:52,해외 건설한류 우리가 이끈다 8 SK건설누적수주 68억弗 금자탑.. 건설 ‘최강’ 입지 굳혀,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설한류', 'O'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O'), (' ', 'O'), ('8', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('누적수주', 'O'), (' ', 'O'), ('68억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('금자탑..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최강’', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('굳혀', 'O')]"
15,2014.05.11. 오후 5:52,해외 건설한류 우리가 이끈다 8 SK건설 ‘쿠웨이트제2의 안방’ 세계 최대 원유기지 새단장 주도,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설한류', 'O'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O'), (' ', 'O'), ('8', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('안방’', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('원유기지', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
16,2014.05.11. 오후 5:51,‘김포 한강센트럴자이’ 견본주택 1만5000명 방문,"[('‘', 'O'), ('김포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
17,2014.05.11. 오후 5:51,포스코건설 중대형 신평면 11종 개발 저작권 등록,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('11종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('저작권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
18,2014.05.11. 오후 5:51,‘홍제 금호어울림’ 91가구 일반분양,"[('‘', 'O'), ('홍제 금호어울림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('91가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
19,2014.05.11. 오후 5:50,서울 재개발·재건축 단지 ‘빅3’ 분양 주목,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
20,2014.05.11. 오후 5:50,LH 5월 신규 단지 내 상가 88곳 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('88곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
21,2014.05.11. 오후 5:50,중소건설사 아파트 공급 시동,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
22,2014.05.11. 오후 5:50,화제의 주거단지 삼호·대림산업 공동분양 ‘e편한세상 광안비치’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('삼호', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 광안비치', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
23,2014.05.11. 오후 5:50,이번주 전국 1만4843가구 쏟아져,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4843가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
24,2014.05.11. 오후 5:42,부동산 QA 낙찰받은 토지에 법정지상권 성립돼 있다면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰받은', 'O'), (' ', 'O'), ('토지에', 'O'), (' ', 'O'), ('법정지상권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성립돼', 'O'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O')]"
25,2014.05.11. 오후 5:36,날씨 5월 12일 오후엔 햇님,"[('날씨', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오후', 'TIME'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('햇님', 'O')]"
26,2014.05.11. 오후 5:33,LH 단지 내 상가 88개 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('88개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
27,2014.05.11. 오후 5:32,마포 주거 지형도 바뀐다,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('지형도', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
28,2014.05.11. 오후 5:31,미사강변 2차 푸르지오 15일 청약,"[('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
29,2014.05.11. 오후 5:28,아파트 주간 시세 거래시장 잠잠… 재건축 아파트 0.05%↓,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('0.05%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
30,2014.05.11. 오후 5:21,최저가 낙찰제의 그늘 100억 공사 60억에 낙찰.. 안전 제대로 되겠습니까,"[('최저가 낙찰제', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('그늘', 'O'), (' ', 'O'), ('100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('60억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰..', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('되겠습니까', 'O')]"
31,2014.05.11. 오후 5:10,14일 임대주택 세미나,"[('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
32,2014.05.11. 오후 5:10,주말 전국 견본주택에 10만 인파 분양 나들이,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('10만 인파', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나들이', 'O')]"
33,2014.05.11. 오후 5:10,건설사 風水 마케팅,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('風水', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
34,2014.05.11. 오후 5:10,한전 용지개발에 삼성동 들썩,"[('한전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용지개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
35,2014.05.11. 오후 5:10,LH 부천옥길지구 분납임대주택,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천옥길지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분납임대주택', 'O')]"
36,2014.05.11. 오후 5:10,MK 추천매물 용인 포곡읍 다용도 공장용지 5억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포곡읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다용도', 'O'), (' ', 'O'), ('공장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY')]"
37,2014.05.11. 오후 5:10,한옥 전문가 250명 양성,"[('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('250명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양성', 'O')]"
38,2014.05.11. 오후 5:10,충북 제천 493가구 분양,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('493가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
39,2014.05.11. 오후 5:09,주거비용 반전세가 전세보다 싸,"[('주거비용', 'O'), (' ', 'O'), ('반전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싸', 'O')]"
40,2014.05.11. 오후 5:06,최저가 낙찰제의 그늘 1 선진국 사례 보니.. 가격중심 ‘최저가 낙찰’ 부작용 회피,"[('최저가 낙찰제', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('그늘', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선진국', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('보니..', 'O'), (' ', 'O'), ('가격중심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰’', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('회피', 'O')]"
41,2014.05.11. 오후 5:06,서울은 가재울4구역 눈에 띄네,"[('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('가재울', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
42,2014.05.11. 오후 5:05,미분양 사라지는데… 알짜 단지 어디 택지지구 김포역세권 수원·안양… 더 늦기전에 잡으세요,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('김포역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늦기전에', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으세요', 'O')]"
43,2014.05.11. 오후 4:54,올 1.5t미만 택배車 공급 확대,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.5t미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택배車', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
44,2014.05.11. 오후 4:34,포스코건설 중대형 아파트 신평면 11종 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('11종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
45,2014.05.11. 오후 4:30,5월 이후 세종시 분양·입주 물량 2만가구 넘어…매매·전세 약세 지속될 듯,"[('5월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양·입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어…매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
46,2014.05.11. 오후 4:16,포스코건설 중대형 신평면 11종 개발 저작권 등록,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('11종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('저작권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
47,2014.05.11. 오후 4:03,이달 분양 서울 재개발.재건축 ‘빅3’..결과 ‘주목’,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발.재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('’..결과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
48,2014.05.11. 오후 4:02,뜸했던 중소건설사 분양훈풍에 아파트 공급 ‘시동’,"[('뜸했던', 'O'), (' ', 'O'), ('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양훈풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시동’', 'O')]"
49,2014.05.11. 오후 4:02,화제의 주거단지e편한세상 광안비치,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광안비치', 'LOCATION')]"
50,2014.05.11. 오후 4:00,캠핑장 가족실…아파트에 가족공간 늘어난다,"[('캠핑장', 'O'), (' ', 'O'), ('가족실…아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
51,2014.05.11. 오후 3:17,서울시 서부간선도로 2019년까지 지하화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서부간선도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2019년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O')]"
52,2014.05.11. 오후 3:09,포스코건설 신평면 11종 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('11종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
53,2014.05.11. 오후 2:51,전국 신규 아파트 견본주택에 방문객 인산인해종합,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인산인해종합', 'O')]"
54,2014.05.11. 오후 2:49,LH 전국 15개 단지 내 상가 88곳 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('15개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('88곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
55,2014.05.11. 오후 2:42,한강센트럴자이 주말 3일동안 1만5000여명의 방문객 몰려 성황,"[('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
56,2014.05.11. 오후 2:41,포스코건설 중대형평면 11종 개발…저작권 등록,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중대형평면', 'O'), (' ', 'O'), ('11종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('저작권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
57,2014.05.11. 오후 2:01,서부간선도로 지하화 추진…총 길이 10km 터널로 2019년 완공,"[('서부간선도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…총', 'O'), (' ', 'O'), ('길이', 'O'), (' ', 'O'), ('10km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('터널로', 'O'), (' ', 'O'), ('2019년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
58,2014.05.11. 오후 2:00,GS건설 ‘한강센트럴자이’ 사흘간 1만5000여명 북적,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
59,2014.05.11. 오후 2:00,‘시흥 배곧 호반베르디움 2차’ 견본주택에 1만4000명 몰려,"[('‘', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧 호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
60,2014.05.11. 오후 1:45,이번주 전국 1만4천가구 분양 ‘봇물’,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
61,2014.05.11. 오후 1:33,韓美 차세대 지능형교통체계 협력방안 논의,"[('韓美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('지능형교통체계', 'TERM'), (' ', 'O'), ('협력방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
62,2014.05.11. 오후 1:25,연이은 호재… ‘인천경제자유구역’ 수요자 관심,"[('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천경제자유구역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
63,2014.05.11. 오후 1:21,청약 불패 동탄2신도시 금강펜테리움 견본주택 인산인해,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
64,2014.05.11. 오후 1:08,그건 이렇습니다 주택 공동명의로 하면 세금 아낄까,"[('그건', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇습니다', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공동명의로', 'O'), (' ', 'O'), ('하면', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('아낄까', 'O')]"
66,2014.05.11. 오후 12:56,선거 前·연휴 後 지금이 기회…아파트분양 봇물,"[('선거', 'O'), (' ', 'O'), ('前·연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('後', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회…아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
67,2014.05.11. 오후 12:50,국토부 올해 한옥 전문인력 250여명 양성,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('250여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양성', 'O')]"
68,2014.05.11. 오후 12:46,포스코건설 중대형 신평면 개발.. 11종 저작권 등록,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('개발..', 'O'), (' ', 'O'), ('11종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저작권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
69,2014.05.11. 오후 12:41,분양형호텔 인기 회사보유분 막바지 분양중,"[('분양형호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
70,2014.05.11. 오후 12:30,아파트와 주상복합이 결합했다…‘일산 요진와이시티’ 큰 인기,"[('아파트와', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합이', 'O'), (' ', 'O'), ('결합했다…‘', 'O'), ('일산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('요진와이시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
71,2014.05.11. 오후 12:26,서울 금천구‥2004년 이후 상가 권리금 가장 많이 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), ('‥', 'O'), ('2004년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
72,2014.05.11. 오후 12:16,e편한세상 광안비치 주말 견본주택에 1만5천여명 북적,"[('e편한세상 광안비치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
73,2014.05.11. 오후 12:10,서울시 마포 석유비축기지 국제현상설계 공모,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석유비축기지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국제현상설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
74,2014.05.11. 오전 11:49,‘홍제 금호어울림’ 주택홍보관 ‘북적’,"[('‘', 'O'), ('홍제 금호어울림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
75,2014.05.11. 오전 11:48,화성산업 대구 ‘테크노폴리스 화성파크드림’ 6월 분양,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('테크노폴리스 화성파크드림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
76,2014.05.11. 오전 11:44,서부간선지하도로 민관 합의로 본격 추진,"[('서부간선지하도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민관', 'O'), (' ', 'O'), ('합의로', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
77,2014.05.11. 오전 11:33,5월 분양 전쟁 시작 알린 대표 단지는,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('알린', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
78,2014.05.11. 오전 11:14,포스코건설 중대형 신평면 11종 저작권 등록,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('11종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저작권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
79,2014.05.11. 오전 11:06,5월2주 분양달력숨고르던 분양시장 봇물 터졌다…전국 1만4000여여가구 분양,"[('5월2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양달력숨고르던', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('터졌다…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4000여여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
80,2014.05.11. 오전 11:01,올해 한옥건축 전문인력 250명 양성,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한옥건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('250명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양성', 'O')]"
81,2014.05.11. 오전 11:01,1.5톤 미만 소형 택배 집·배송차 신규공급,"[('1.5톤 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('택배', 'O'), (' ', 'O'), ('집·배송차', 'O'), (' ', 'O'), ('신규공급', 'O')]"
82,2014.05.11. 오전 11:01,LH 5월 단지내 상가 88곳 신규 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('88곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
83,2014.05.11. 오전 11:01,한·미 교통사고 예방 차세대 ITS 협력방안 논의,"[('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('ITS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('협력방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
84,2014.05.11. 오전 11:01,국토부 6월부터 한옥 전문 인력 230여명 집중 육성,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('230여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
85,2014.05.11. 오전 11:01,한옥 교육사업 6월부터 명지대 등 7개 기관에서 실시,"[('한옥 교육사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('명지대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기관에서', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
86,2014.05.11. 오전 11:01,LH 이달에 총 88개 신규 단지내 상가 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('88개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
87,2014.05.11. 오전 11:01,LH 이달 단지 내 상가 88개 신규공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('88개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규공급', 'O')]"
88,2014.05.11. 오전 11:01,한·미 교통사고 예방 차세대 ITS 구축 협력,"[('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('ITS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
89,2014.05.11. 오전 11:01,국토부 택배 화물차 공급량 늘린다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('택배', 'O'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
90,2014.05.11. 오전 11:01,국토부 올해 한옥전문 인력 250여명 육성,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한옥전문', 'O'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('250여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
91,2014.05.11. 오전 11:00,대명리조트 콘도회원권 특별분양이벤트 실시！ 가입 시 신규혜택서비스,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('실시！', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('신규혜택서비스', 'O')]"
92,2014.05.11. 오전 11:00,택배 차량 신규 공급 연내 허용,"[('택배', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
93,2014.05.11. 오전 11:00,LH 이달 중 단지내 상가 88개 신규 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('88개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
94,2014.05.11. 오전 11:00,국토부 1.5톤 미만 택배차량 신규공급 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.5톤 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택배차량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신규공급', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
95,2014.05.11. 오전 11:00,국토부 한옥 설계·시공 전문가 250명 양성,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('설계·시공', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('250명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양성', 'O')]"
96,2014.05.11. 오전 11:00,韓·美 교통사고 예방위한 차세대 ITS 협력회의,"[('韓', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('예방위한', 'O'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('ITS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력회의', 'O')]"
97,2014.05.11. 오전 11:00,한·미 교통사고 예방 차세대 ITS 협력방안 논의,"[('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('ITS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('협력방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
98,2014.05.11. 오전 11:00,국토부 올해 한옥 전문인력 250명 양성,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('250명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양성', 'O')]"
99,2014.05.11. 오전 11:00,LH 단지 내 상가 88개 신규 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('88개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
100,2014.05.11. 오전 10:30,포스코건설 중대형 평면 11종 개발…저작권 등록,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('11종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('저작권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
101,2014.05.11. 오전 10:07,부동산캘린더 연휴 끝 전국 17곳 1만4843가구 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만4843가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
102,2014.05.11. 오전 10:03,MK분양캘린더 봇물터진 분양시장 전국 1만4천가구 공급,"[('MK분', 'ARTIFACT'), ('양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물터진', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
103,2014.05.11. 오전 9:45,지하철역 3분…초역세권 신규분양 단지는,"[('지하철역', 'O'), (' ', 'O'), ('3분', 'TIME'), ('…초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
104,2014.05.11. 오전 9:32,체감면적 넓은 한강신도시 인근 브랜드 대단지,"[('체감면적', 'O'), (' ', 'O'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
105,2014.05.11. 오전 9:17,서울 아파트 가격 8주 연속 하락…전세금은 상승세 지속,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('8주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…전세금은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
106,2014.05.11. 오전 9:05,입주폭탄 맞은 세종시 프리미엄 ‘주춤’,"[('입주폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주춤’', 'O')]"
107,2014.05.11. 오전 9:01,경매사냥 송파구 신천동 현대타워 173.7㎡ 3회 유찰 6억1440만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('173.7㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('6억1440만원', 'QUANTITY')]"
108,2014.05.11. 오전 9:00,창원 북면신도시 초등학교 첫 개교..교육난 풀릴까,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북면신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초등학교', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('개교..교육난', 'O'), (' ', 'O'), ('풀릴까', 'O')]"
109,2014.05.11. 오전 8:21,취재X파일세월호가 바꾼 아파트 견본주택 풍경,"[('취재X파일', 'O'), ('세월호', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('풍경', 'O')]"
110,2014.05.11. 오전 8:18,’아파트 주차장 보고 고르세요‘,"[('’아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('고르세요‘', 'O')]"
111,2014.05.11. 오전 7:34,부산 해운대에 수익형 레지던스호텔 신축 붐,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
112,2014.05.11. 오전 6:25,5월의 신랑신부 전세 살까 내집 살까,"[('5월', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('신랑신부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O')]"
113,2014.05.11. 오전 6:23,5월2주 분양캘린더 동탄2신도시 등 분양 봇물,"[('5월2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
114,2014.05.11. 오전 6:08,백년을 웅크린 용의 땅 비상을 꿈꾸다,"[('백년', 'DATE'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('웅크린', 'O'), (' ', 'O'), ('용', 'ANIMAL'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('비상을', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸다', 'O')]"
115,2014.05.12. 오후 10:06,이건희 회장 의식 회복 여부 13일 오전 중 파악 가능할 듯,"[('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('의식', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전 중', 'TIME'), (' ', 'O'), ('파악', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
116,2014.05.12. 오후 8:36,LH 화성동탄2 국민주택 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
117,2014.05.12. 오후 7:53,분양 클로즈UP 현대건설 당진 힐스테이트  15일 12순위 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
118,2014.05.12. 오후 6:37,Kwater 녹조 주범 댐 상류 오염원 제거에 총력,"[('Kwater', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹조', 'O'), (' ', 'O'), ('주범', 'O'), (' ', 'O'), ('댐', 'O'), (' ', 'O'), ('상류', 'O'), (' ', 'O'), ('오염원', 'O'), (' ', 'O'), ('제거에', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
119,2014.05.12. 오후 6:25,서울시장 선거…용산개발 사업의 운명은,"[('서울시장 선거', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('용산개발 사업', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('운명은', 'O')]"
120,2014.05.12. 오후 6:25,서울 노후 기반시설 시민안전 크게 위협,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('위협', 'O')]"
121,2014.05.12. 오후 6:25,LX공사 공간정보 인재육성 교육프로그램 개설,"[('LX공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인재육성', 'O'), (' ', 'O'), ('교육프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
122,2014.05.12. 오후 6:02,대명리조트에서 연휴와 휴가를... ‘100%반환형’콘도회원권 인기,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('연휴와', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가를...', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('반환형’콘도회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
123,2014.05.12. 오후 5:55,LH 화성 동탄2신도시에서 국민임대주택 1547가구 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1547가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
124,2014.05.12. 오후 5:53,오피스텔 지니… 새로 뜨는 부동산 틈새상품,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('지니…', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새상품', 'O')]"
125,2014.05.12. 오후 5:52,캠핑 사업을 위한 전문 지식 습득과 성공 노하우 전수,"[('캠핑', 'O'), (' ', 'O'), ('사업을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('지식', 'O'), (' ', 'O'), ('습득과', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
126,2014.05.12. 오후 5:52,ICIBS 2014 국제콘퍼런스 개최,"[('ICIBS', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제콘퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
127,2014.05.12. 오후 5:48,후분양 대출보증 기지개.. 미분양 해소는 미지수,"[('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대출보증', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개..', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소는', 'O'), (' ', 'O'), ('미지수', 'O')]"
128,2014.05.12. 오후 5:47,올해 위례신도시서 6개단지 3511가구 분양,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3511가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
129,2014.05.12. 오후 5:44,기울어진 아산 오피스텔 책임은 누가,"[('기울어진', 'O'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('책임은', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O')]"
130,2014.05.12. 오후 5:38,분양 핫라인 경부축 뜬다…올해 5만가구 공급,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('핫라인', 'O'), (' ', 'O'), ('경', 'LOCATION'), ('부축', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
131,2014.05.12. 오후 5:36,구미원룸 좋은 방 구하기 원룸농장 커뮤니티 인기,"[('구미', 'CITY'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸농장', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
132,2014.05.12. 오후 5:28,해외 건설한류 우리가 이끈다 9·끝 중동 사막위 분당급 신도시.. 한화건설 100개 협력사도 구슬땀,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설한류', 'O'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O'), (' ', 'O'), ('9', 'QUANTITY'), ('·끝', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사막위', 'O'), (' ', 'O'), ('분당급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시..', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('협력사도', 'O'), (' ', 'O'), ('구슬땀', 'O')]"
133,2014.05.12. 오후 5:25,‘미사강변 2차 푸르지오’ 견본주택 2만명 방문,"[('‘', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
134,2014.05.12. 오후 5:24,‘당진 힐스테이트’ 15일 1·2순위 청약,"[('‘', 'O'), ('당진', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1·2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
135,2014.05.12. 오후 5:24,대한건설협 서울시 안전 인프라 투자 세미나,"[('대한건설협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
136,2014.05.12. 오후 5:24,오피스텔 브랜드값이 200만원,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드값이', 'O'), (' ', 'O'), ('200만원', 'QUANTITY')]"
137,2014.05.12. 오후 5:24,‘일산 요진 와이시티’ 오피스텔 분양,"[('‘', 'O'), ('일산 요진 와이시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
138,2014.05.12. 오후 5:23,LH 화성동탄2 임대주택 1547가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1547가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
139,2014.05.12. 오후 5:23,견본주택 탐방 GS건설 ‘한강센트럴자이’,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
140,2014.05.12. 오후 5:23,분양시장 덩치 커졌지만 실속은 ‘글쎄’,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('덩치', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌지만', 'O'), (' ', 'O'), ('실속은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘글쎄’', 'O')]"
141,2014.05.12. 오후 5:23,오피스텔 인기 줄어도 중대형은 선호,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어도', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형은', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
142,2014.05.12. 오후 5:20,도시계획시설에도 상가 임대 가능,"[('도시계획시설에도', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
143,2014.05.12. 오후 5:20,신반포6차 재건축 다시 속도,"[('신반포', 'LOCATION'), ('6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
144,2014.05.12. 오후 5:20,오피스텔 불황에도 단지 내 상가는 인기,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
145,2014.05.12. 오후 5:20,국토면적 여의도 27배 증가,"[('국토면적', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('27배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
146,2014.05.12. 오후 5:19,흥행몰이 위례신도시 3511가구 분양,"[('흥행몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3511가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
147,2014.05.12. 오후 4:58,5월 입주 아파트 노려볼까,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
148,2014.05.12. 오후 4:58,위례신도시 연내 3500가구 봇물,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('3500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
149,2014.05.12. 오후 4:57,KT전화국 등 남는 공간에 상가·사무실 들어설 수 있다,"[('KT전화', 'ARTIFACT'), ('국', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('남는', 'O'), (' ', 'O'), ('공간에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가·사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('들어설', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
150,2014.05.12. 오후 4:57,서울 주거환경관리사업 쉬워진다,"[('서울', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주거환경관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
151,2014.05.12. 오후 4:54,대명리조트 콘도회원권 레저 휴테크 특별혜택 보증금 반환제 선착순 모집,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('레저', 'O'), (' ', 'O'), ('휴테크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금 반환제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
152,2014.05.12. 오후 4:33,아산테크노밸리 내 신축오피스텔 20도 기울어져 붕괴 직전,"[('아산테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('신축오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('20도', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기울어져', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('직전', 'O')]"
153,2014.05.12. 오후 4:31,대건협 서울시민 안전 관련 세미나 개최,"[('대건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
154,2014.05.12. 오후 4:26,오피스텔 인기 시들...중대형은 선호 증가,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('시들...중대형은', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
155,2014.05.12. 오후 4:26,‘후분양 대출보증’ 날개 다나..올해 실적 이어져도 건설업계는 ‘신중’,"[('‘후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대출보증’', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O'), (' ', 'O'), ('다나..', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신중’', 'O')]"
156,2014.05.12. 오후 4:25,에이스건설 탄탄한 재무구조 강점 전가구 중소형으로 가치는 ‘UP’,"[('에이스건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('재무구조', 'O'), (' ', 'O'), ('강점', 'O'), (' ', 'O'), ('전가구', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가치는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘UP’', 'O')]"
157,2014.05.12. 오후 4:25,청주 청약 대박 릴레이…세종시는 뒷걸음,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷걸음', 'O')]"
158,2014.05.12. 오후 4:24,84㎡ 타입 중형 청약마감 김포 고촌역 우방아이유쉘,"[('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타입', 'O'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우방아이유쉘', 'ARTIFACT')]"
159,2014.05.12. 오후 4:22,LH 화성 동탄2지구서 국민임대 1500가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄2지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
160,2014.05.12. 오후 4:18,고촌역 우방아이유쉘 84㎡ 타입 중형 청약마감,"[('고촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우방아이유쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타입', 'O'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
161,2014.05.12. 오후 4:15,분양형 호텔 투자 입지가 가장 중요,"[('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('입지가', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('중요', 'O')]"
162,2014.05.12. 오후 4:08,위례신도시 올해 연말까지 3522가구 분양…수변공원 근처 주목,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해 연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3522가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('수변공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근처', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
163,2014.05.12. 오후 3:54,분양시장 덩치 커졌지만 실속은 ‘글쎄’,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('덩치', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌지만', 'O'), (' ', 'O'), ('실속은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘글쎄’', 'O')]"
164,2014.05.12. 오후 3:53,에이스건설 탄탄한 재무구조 기반으로 5월 분양 승부수 던지다,"[('에이스건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('재무구조', 'O'), (' ', 'O'), ('기반으로', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('승부수', 'O'), (' ', 'O'), ('던지다', 'O')]"
165,2014.05.12. 오후 3:40,호매실 우성메디피아Ⅱ 상가 분양… 3.3㎡당 300만원대부터,"[('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성메디피아', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('300만원대부터', 'QUANTITY')]"
166,2014.05.12. 오후 3:39,SK건설·평택항만공사 국제부두 건립 등 MOU 체결,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('평택항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제부두', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
167,2014.05.12. 오후 3:37,상봉 써너스빌 에코 오피스텔 이달 분양,"[('상봉', 'O'), (' ', 'O'), ('써너스빌 에코 오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
168,2014.05.12. 오후 3:36,일산 요진 와이시티 테라스타워 오피스텔 3.3㎡당 690만원대부터,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('요진 와이시티 테라스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('690만원대부터', 'QUANTITY')]"
169,2014.05.12. 오후 3:32,세종시 분양·입주 봇물… 입주프리미엄 낮아 매수타이밍,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양·입주', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), (' ', 'O'), ('입주프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O'), (' ', 'O'), ('매수타이밍', 'O')]"
170,2014.05.12. 오후 3:28,시설안전공단 일과 가정의 양립을 위한 특강 개최,"[('시설안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일과', 'O'), (' ', 'O'), ('가정의', 'O'), (' ', 'O'), ('양립을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
171,2014.05.12. 오후 3:27,티씨엘 동탄2신도시에 소규모 사옥 분양,"[('티씨엘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
172,2014.05.12. 오후 3:26,당진 힐스테이트 방문객 1만5000명 ‘성황’,"[('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘성황’', 'O')]"
173,2014.05.12. 오후 3:25,대우인터 미얀마에 호텔 짓는다…2.2억불 규모,"[('대우인터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다…', 'O'), ('2.2억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
174,2014.05.12. 오후 3:21,서울시 한강 밑 폐송유관 철거 작업 13일부터 시작,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밑', 'O'), (' ', 'O'), ('폐송유관', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O'), (' ', 'O'), ('13일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
175,2014.05.12. 오후 3:18,가계부채 위험증가에 주택·아파트담보대출금리비교 더욱 중요해져,"[('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('위험증가에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택·아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('중요해져', 'O')]"
176,2014.05.12. 오후 3:08,LH 동탄2신도시 첫 국민임대 공급…KTX 동탄역 가까워,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가까워', 'O')]"
177,2014.05.12. 오후 3:03,광주·전남 이달 총3300여가구 집들이,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), ('3300여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
178,2014.05.12. 오후 3:01,살기좋은 도시 평택 ‘청북 한양수자인’ 분양,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청북 한양수자인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
179,2014.05.12. 오후 3:00,도시계획시설도 상가 사무실 임대 가능해진다,"[('도시계획시설도', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
180,2014.05.12. 오후 2:55,한강횡단 폐송유관 내일부터 철거,"[('한강', 'LOCATION'), ('횡단', 'O'), (' ', 'O'), ('폐송유관', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철거', 'O')]"
181,2014.05.12. 오후 2:52,오피스텔 브랜드값 3.3㎡당 200만원..마곡지구 대형중소건설사 분양가,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('200만원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O')]"
182,2014.05.12. 오후 2:51,견본주택 탐방한강센트럴자이..실속 있는 이색평면 다양한 부대시설,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('..실속', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('이색평면', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('부대시설', 'O')]"
183,2014.05.12. 오후 2:50,송도신도시 스마트밸리 입주기업 혜택,"[('송도신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스', 'LOCATION'), ('마트밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주기업', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
184,2014.05.12. 오후 2:44,철도공단 연계교통 접근성 높게 역사 건설,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연계교통', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('높게', 'O'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
185,2014.05.12. 오후 2:42,평택 미군기지 렌탈 돈 되는 ‘외국인 임대 사업’ 각광,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('렌탈', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('사업’', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
186,2014.05.12. 오후 2:37,대한지적공사 공간정보 교육 프로그램 개설,"[('대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
187,2014.05.12. 오후 2:33,서민대출 이제는 안전하게 내 입맛대로,"[('서민대출', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('안전하게', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('입맛대로', 'O')]"
188,2014.05.12. 오후 2:30,‘강남역 푸르지오 시티’ 특화 서비스로 “상품가치 높인다”,"[('‘', 'O'), ('강남역 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('“상품가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다”', 'O')]"
189,2014.05.12. 오후 2:25,강중형 아파트 알짜 평면을 아시나요,"[('강중형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('평면을', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
190,2014.05.12. 오후 2:24,생활 인프라 공유하면서 가격 합리적으로…갈매 더샵 나인힐스,"[('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('공유하면서', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적으로…갈매', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더샵 나인힐스', 'ARTIFACT')]"
191,2014.05.12. 오후 2:19,지방 부동산 이끄는 창원…가음정주공 재건축 ‘관심 집중’,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('이끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('…', 'O'), ('가음정주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중’', 'O')]"
192,2014.05.12. 오후 2:15,주택금융공사 신상품 아이디어 공모전,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신상품', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
193,2014.05.12. 오후 2:14,5월 입주물량 전월비 49%↑…마곡지구 전세 시동,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('49%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
194,2014.05.12. 오후 2:12,부동산 자산관리 관심 끄네,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('끄네', 'O')]"
195,2014.05.12. 오후 2:09,대한지적공사 공간정보 아카데미 운영,"[('대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('아카데미', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
197,2014.05.12. 오후 2:00,현대건설 당진 힐스테이트 오픈 3일간 1만5천여명 다녀가,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
198,2014.05.12. 오후 1:53,5월 전국 2만1780가구 집들이,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만1780가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
199,2014.05.12. 오후 1:51,동탄2신도시 인근 연면적 975㎡ 규모 사옥 매각,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('연면적', 'O'), (' ', 'O'), ('975㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
200,2014.05.12. 오후 1:50,빌딩 숲과 생태공원이 공존하는 ‘그곳에’ 급매물이 떴다,"[('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('숲과', 'O'), (' ', 'O'), ('생태공원이', 'O'), (' ', 'O'), ('공존하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘그곳에’', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물이', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
201,2014.05.12. 오후 1:50,평택 미군기지 돈 되는 ‘외국인 임대 사업’ 각광,"[('평택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('사업’', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
202,2014.05.12. 오후 1:47,김포 랜드마크 한강센트럴자이 인기 폭발 이유는,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
203,2014.05.12. 오후 1:45,㈜티씨엘 동탄2신도시에 4층 규모 신축 건물 분양,"[('㈜티씨엘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
204,2014.05.12. 오후 1:42,건협 서울시회 인프라 투자방향 세미나 개최,"[('건협 서울시회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('투자방향', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
205,2014.05.12. 오후 1:42,제주도민 2만여명 협동조합 항공사 만든다,"[('제주', 'CITY'), ('도민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('협동조합', 'O'), (' ', 'O'), ('항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
206,2014.05.12. 오후 1:42,서울시 해외 수도사업 진출 중소기업 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수도사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
207,2014.05.12. 오후 1:39,골프존 1분기 영업이익 368억원‥전년비 90% 증가,"[('골프존', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('368억원', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
208,2014.05.12. 오후 1:34,호수앞 전원주택단지 강원 ‘횡성레이크빌’ 3단지 분양,"[('호수앞', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('횡성레이크빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
209,2014.05.12. 오후 1:33,대한지적공사 공간정보 인재육성 프로그램 개설,"[('대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인재육성', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
210,2014.05.12. 오후 1:31,매경닷컴 이슈분석 부동산세미나 1탄 2014년 호텔 분양대전 개최,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이슈분석', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('1탄', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
211,2014.05.12. 오후 1:16,서울시 재활용 컨설턴트 양성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재활용', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설턴트', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('양성', 'O')]"
212,2014.05.12. 오후 1:11,지하철2호선 추돌 신호체계 오류 국과수 정밀조사,"[('지하철', 'ARTIFACT'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추돌', 'O'), (' ', 'O'), ('신호체계', 'O'), (' ', 'O'), ('오류', 'O'), (' ', 'O'), ('국과수', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정밀조사', 'O')]"
213,2014.05.12. 오후 12:57,입지에 놀라고 투룸에 반했다 강남더블역세권푸르지오시티,"[('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('놀라고', 'O'), (' ', 'O'), ('투룸에', 'O'), (' ', 'O'), ('반했다', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('더블역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT')]"
214,2014.05.12. 오후 12:42,최단기간 90%분양율 선보인 호텔그랜드팰리스호텔 회사보유분 특별분양,"[('최단기간', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), ('분양율', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔그랜드팰리스호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
215,2014.05.12. 오후 12:36,영종도 부동산 훈풍에 덩달아 명품 아파트 ‘영종 한라비발디’도 순항,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('덩달아', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('’도', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
216,2014.05.12. 오후 12:27,서울 도시화 50년..노후화된 인프라 개선해야,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시화', 'O'), (' ', 'O'), ('50년', 'DATE'), ('..노후화된', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('개선해야', 'O')]"
217,2014.05.12. 오후 12:25,성남여주 9개 철도역 환승·접근 편해지고 빨라진다,"[('성남여주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철도역', 'O'), (' ', 'O'), ('환승·접근', 'O'), (' ', 'O'), ('편해지고', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
218,2014.05.12. 오후 12:20,전세 후 분양 애프터리빙 규제 강화,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('애프터리빙', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
219,2014.05.12. 오후 12:00,개나리4차 2000억 대박 관련 정정 및 반론,"[('개나리', 'PLANT'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('정정', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('반론', 'O')]"
220,2014.05.12. 오전 11:59,캠핑사업의 성공 추진전략 실전 과정 3기 선착순 30명 모집,"[('캠핑사업의', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('추진전략', 'O'), (' ', 'O'), ('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('30명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
221,2014.05.12. 오전 11:55,브릿지타워 판교테크노밸리 AC블록 유일한 오피스텔로 임대수요 독점,"[('브릿지타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판교테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('AC블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유일한', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O')]"
222,2014.05.12. 오전 11:53,미사강변2차 푸르지오 모델하우스 방문객으로 북적,"[('미사강변', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
223,2014.05.12. 오전 11:49,상봉터미널 앞 상봉 써너스빌 에코 오피스텔 5월 분양,"[('상봉터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상봉', 'O'), (' ', 'O'), ('써너스빌 에코 오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
224,2014.05.12. 오전 11:48,대우건설 미사강변 2차 푸르지오 인기 폭발 이유는,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
225,2014.05.12. 오전 11:47,신동아건설 강원도서 농촌 봉사활동,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('농촌', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
226,2014.05.12. 오전 11:46,신도시 분양 열풍 후끈..연말까지 1만2000가구 넘게 나온다,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈..', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
227,2014.05.12. 오전 11:42,한양건설 양주 HCITY’ 지역주택조합아파트 인기,"[('한양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주 HCITY', 'ARTIFACT'), (""'지역주택조합아파트"", 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
228,2014.05.12. 오전 11:41,소노펠리체 빌리지 콘도회원권 “100%반환제” 특별분양,"[('소노펠리체 빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('콘도회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('100%', 'CIVILIZATION'), ('반환제”', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
229,2014.05.12. 오전 11:40,블루원 상주C.C 2014년 한정구좌 특별회원모집,"[('블루원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상주C.C', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한정구좌', 'O'), (' ', 'O'), ('특별회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
230,2014.05.12. 오전 11:36,‘알짜’ 재건축 신반포 6차 시공사 바꾼다,"[('‘알짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
231,2014.05.12. 오전 11:35,신동아건설 일사일촌 농촌 봉사활동 펼쳐,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일', 'QUANTITY'), ('사일촌', 'O'), (' ', 'O'), ('농촌', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
232,2014.05.12. 오전 11:35,대구 ‘10전 10승’,"[('대구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('10전', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10승', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
233,2014.05.12. 오전 11:34,LH 화성 동탄2지구서 국민임대 1천500가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄2지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1천500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
234,2014.05.12. 오전 11:34,국토면적 10년간 여의도 223배 늘었다,"[('국토면적', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('223배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
235,2014.05.12. 오전 11:32,‘시흥배곧 호반베르디움 2차’ 견본주택 1만4000명 방문,"[('‘', 'O'), ('시흥배곧 호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
236,2014.05.12. 오전 11:30,봄바람 부는 부동산시장에 희소식 ‘별내 아이파크’,"[('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('희소식', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('별내 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
237,2014.05.12. 오전 11:28,‘e편한세상 광안비치’ 5월13일부터 청약 접수,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 광안비치', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월13일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
238,2014.05.12. 오전 11:23,견본주택 찾고 집담보대출 받고…분양시장 다시 활기,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('찾고', 'O'), (' ', 'O'), ('집담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('받고…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
239,2014.05.12. 오전 11:23,수자원公 하절기 대비 댐 저수지 녹조 방지 점검,"[('수자원公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하절기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('댐', 'O'), (' ', 'O'), ('저수지', 'O'), (' ', 'O'), ('녹조', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
240,2014.05.12. 오전 11:22,대한건설협회 서울시회 서울시민의 안전과 도시경쟁력 제고 위한 인프라 투자 세미나,"[('대한건설협회 서울시회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('안전과', 'O'), (' ', 'O'), ('도시경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('제고', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
241,2014.05.12. 오전 11:19,하남 미사강변2차 푸르지오 2만명 인파 북적,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
242,2014.05.12. 오전 11:19,LH 동탄2신도시에 국민임대 1547가구 첫 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1547가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
243,2014.05.12. 오전 11:17,위례신도시 열기 올해도 계속될까,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('계속될까', 'O')]"
244,2014.05.12. 오전 11:17,수공 하절기 녹조예방위해 전국 30개 댐 상류 오염원 점검,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하절기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('녹조예방위해', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('30개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('댐', 'O'), (' ', 'O'), ('상류', 'O'), (' ', 'O'), ('오염원', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
245,2014.05.12. 오전 11:17,LH 화성동탄2 국민임대 1547가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1547가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
246,2014.05.12. 오전 11:16,서울시 국내 중소기업 해외 수도사업 진출 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수도사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
247,2014.05.12. 오전 11:10,LX공사 공간정보 인재육성 교육프로그램 개설,"[('LX공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인재육성', 'O'), (' ', 'O'), ('교육프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
248,2014.05.12. 오전 11:09,창원 도심 재건축 사업 지방 부동산 열기 주도하나,"[('창원 도심 재건축 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('주도하나', 'O')]"
249,2014.05.12. 오전 11:08,신동아건설 1사1촌 농번기 봉사활동,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1사1촌', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('농번기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
250,2014.05.12. 오전 11:08,화성동탄2신도시서 국민임대주택 처음으로 공급된다,"[('화성동탄2신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('처음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급된다', 'O')]"
251,2014.05.12. 오전 11:07,서울 노후한 인프라 시민안전 크게 위협,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노후한', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('위협', 'O')]"
252,2014.05.12. 오전 11:07,광명·시흥 보금자리사업 전면 취소,"[('광명·시흥 보금자리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
253,2014.05.12. 오전 11:07,롯데건설 눈에 띄는 특화된 설계 ‘서초 롯데캐슬 프레지던트’ 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄는', 'O'), (' ', 'O'), ('특화된', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서초 롯데캐슬 프레지던트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
254,2014.05.12. 오전 11:05,마곡에비앙 오피스텔 분양가는‘최저’층고는‘최고’,"[('마곡에비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가는‘최저’층고는‘최고’', 'O')]"
255,2014.05.12. 오전 11:04,LH 동탄2신도시에 국민임대 1547가구 최초 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1547가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
256,2014.05.12. 오전 11:02,김천혁신도시 ‘레지던스 호텔 로제니아’  이달 중 분양 시작,"[('김천혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('레지던스 호텔 로제니아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
257,2014.05.12. 오전 11:01,국토부 13일부터 제1차 ICAO 항공통신서비스 이행조정그룹회의 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('ICAO 항공통신서비스 이행조정그룹회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
258,2014.05.12. 오전 11:00,국토부 공간정보 아이디어 공모전 7월에 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보 아이디어 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
259,2014.05.12. 오전 11:00,공간정보 아이디어 공모전…대상 최고 500만원,"[('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전…대상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY')]"
260,2014.05.12. 오전 11:00,미래 항공통신 그래픽·동영상 정보로 안전성 높인다,"[('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('항공통신', 'O'), (' ', 'O'), ('그래픽·동영상', 'O'), (' ', 'O'), ('정보로', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
261,2014.05.12. 오전 11:00,국토부 공간정보 활용 아이디어 공모 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
262,2014.05.12. 오전 11:00,1차 ICAO 항공통신서비스 이행조정 그룹 회의 개최,"[('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('ICAO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공통신서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('이행조정', 'O'), (' ', 'O'), ('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
263,2014.05.12. 오전 11:00,국토부 공간정보 활용 아이디어 경진대회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보 활용 아이디어 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
264,2014.05.12. 오전 11:00,국토부 제1차 ICAO 국제협력회의 내일부터 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('ICAO 국제협력회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
265,2014.05.12. 오전 10:59,SDA삼육어학원 김포한강센트럴자이 단지 내 학원 입점 MOU체결,"[('SDA삼육어학원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('학원', 'O'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
266,2014.05.12. 오전 10:55,서울에서 가장 막히는 곳은 홍대정문 앞,"[('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('막히는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('홍대', 'ARTIFACT'), ('정문', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM')]"
267,2014.05.12. 오전 10:49,화성동탄2 지구 첫 국민임대주택 공급,"[('화성동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
268,2014.05.12. 오전 10:41,㈜대원 죽동 대원칸타빌 1132가구 6월 분양,"[('㈜', 'O'), ('대원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('죽동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대원칸타빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1132가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
269,2014.05.12. 오전 10:40,대우건설 미사강변 2차 푸르지오 견본주택 주말동안 2만명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
270,2014.05.12. 오전 10:37,대우건설 미사강변2차 푸르지오 견본주택에 3일간 2만명 ‘북적’,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
271,2014.05.12. 오전 10:35,단기임대 별따기만큼 구하기 어렵다,"[('단기임대', 'O'), (' ', 'O'), ('별따기만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
272,2014.05.12. 오전 10:35,서울시 주거환경관리사업 소유자 동의 범위 확대…리모델링 사업 연구 조직 구성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거환경관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('동의', 'O'), (' ', 'O'), ('범위', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…리모델링 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('연구', 'O'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
273,2014.05.12. 오전 10:35,분양 클로즈UP 현대건설 당진 힐스테이트  15일 12순위 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
274,2014.05.12. 오전 10:34,LH 화성동탄에서 국민임대주택 1547호 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성동탄', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1547호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
275,2014.05.12. 오전 10:34,마곡지구 유림트윈파크 오피스텔 분양,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유림트윈파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
276,2014.05.12. 오전 10:34,인천 계산택지지구 아파트 ‘계양 코아루 센트럴파크’,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계산택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('계양 코아루 센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
277,2014.05.12. 오전 10:29,대우건설 미사강변 2차 푸르지오 주말동안 2만명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
278,2014.05.12. 오전 10:29,1년새 국토 면적 여의도 27개만큼 늘었다.,"[('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('27개', 'QUANTITY'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다.', 'O')]"
279,2014.05.12. 오전 10:21,서울 역삼역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천 매물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역삼역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O')]"
280,2014.05.12. 오전 10:14,한강센트럴자이 15일 특별공급…16일 12순위 청약 접수,"[('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별공급…', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
281,2014.05.12. 오전 10:10,유엔알컨설팅 13일 부동산 투자 세미나,"[('유엔알컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
282,2014.05.12. 오전 10:10,우성건영 ‘호매실 우성메디피아Ⅱ’ 상가 분양,"[('우성건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성메디피아Ⅱ', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
283,2014.05.12. 오전 10:09,‘일산 요진 와이시티 테라스타워’ 오피스텔 분양,"[('‘', 'O'), ('일산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('요진 와이시티 테라스타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
284,2014.05.12. 오전 10:09,서울시 주민 중심 지속가능한 주거재생 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('지속가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거재생', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
285,2014.05.12. 오전 10:08,신동아건설 일사일촌 자매결연 봉사활동,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일', 'QUANTITY'), ('사일촌', 'O'), (' ', 'O'), ('자매결연', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
286,2014.05.12. 오전 10:07,국토면적 여의도 27배78㎢ 증가,"[('국토면적', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('27배78㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
287,2014.05.12. 오전 10:05,강북 자치구 중 전셋값 3.3㎡ 1300만원넘는 지역 속출…용산 광진 이어 성동 · 마포도,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1300만원', 'QUANTITY'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('마포도', 'LOCATION')]"
288,2014.05.12. 오전 10:03,LH 화성동탄2 내 국민임대주택 1547가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1547가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
289,2014.05.12. 오전 10:01,알짜 강남 재건축단지 신반포6차 시공사 바꾼다…삼성 유력,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다…', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
290,2014.05.12. 오전 9:57,조합형 MK204 모델 출시,"[('조합형', 'O'), (' ', 'O'), ('MK204', 'TERM'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
291,2014.05.12. 오전 9:55,신동아건설 일사일촌 농촌 봉사활동 실시,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일사일촌', 'O'), (' ', 'O'), ('농촌', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
292,2014.05.12. 오전 9:54,주대원 죽동 대원칸타빌 1132가구 6월 분양,"[('주대원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('죽동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대원칸타빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1132가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
293,2014.05.12. 오전 9:52,마곡지구 오피스텔 분양가 격차 ‘최대 200만원’,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최대', 'O'), (' ', 'O'), ('200만원', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
294,2014.05.12. 오전 9:50,도시계획시설에도 상가·사무실 들어설 수 있다,"[('도시계획시설에도', 'O'), (' ', 'O'), ('상가·사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('들어설', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
295,2014.05.12. 오전 9:47,우리나라 국토 1년새 서울 여의도 면적의 27배 증가,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적의', 'O'), (' ', 'O'), ('27배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
296,2014.05.12. 오전 9:44,KT 전화국 부지에도 상가·사무실 설치 가능,"[('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전화국', 'O'), (' ', 'O'), ('부지에도', 'O'), (' ', 'O'), ('상가·사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
297,2014.05.12. 오전 9:42,우성건영 ‘호매실 우성메디피아 Ⅱ’ 상가 분양,"[('우성건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성메디피아 Ⅱ', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
298,2014.05.12. 오전 9:37,분당급 규모 광명·시흥 공공주택지구 사실상 백지화,"[('분', 'LOCATION'), ('당급', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공주택지구', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O')]"
299,2014.05.12. 오전 9:36,포스코건설 중대형 평면 11종 개발 · 저작권 등록 완료,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('11종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('저작권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
300,2014.05.12. 오전 9:34,서울시 주거 환경 정비 개정조례 공포,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('개정조례', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
301,2014.05.12. 오전 9:29,위례신도시 흥행불패 올해도 계속될까…6곳 3500가구 분양,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흥행불패', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('계속될까…', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
302,2014.05.12. 오전 9:27,매경닷컴 2014년 호텔 분양대전’ 세미나개최,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), (""분양대전'세미나개최"", 'O')]"
303,2014.05.12. 오전 9:19,지난해 국토 면적 여의도 27배만큼 넓어져,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('27배', 'QUANTITY'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어져', 'O')]"
304,2014.05.12. 오전 9:17,512주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('512주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
305,2014.05.12. 오전 9:14,GS건설 한강센트럴자이 견본주택에 3일간 1만5000명 몰려,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
306,2014.05.12. 오전 9:12,국토면적 1년새 여의도의 27배 늘어,"[('국토면적', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('27배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
307,2014.05.12. 오전 9:05,중소형 면적·바다 조망권 e편한세상 광안비치 분양,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('면적·바다', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 광안비치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
308,2014.05.12. 오전 9:05,우성건영 ‘호매실 우성메디피아 Ⅱ’ 상가 분양,"[('우성건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성메디피아 Ⅱ', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
309,2014.05.12. 오전 8:59,‘상봉 써너스빌 에코’ 오피스텔 이달 분양,"[('‘', 'O'), ('상봉 써너스빌 에코', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
310,2014.05.12. 오전 8:59,위례 성공신화 올해도… 내달부터 3500가구 분양,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성공신화', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도…', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
311,2014.05.12. 오전 8:58,포스코건설 중대형 평면 11종 저작권 등록,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('11종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저작권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
312,2014.05.12. 오전 8:55,요진건설산업 오피스텔 일산 요진 와이시티 테라스타워 분양,"[('요진건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('요진 와이시티 테라스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
313,2014.05.12. 오전 8:55,‘10전10승‘ 대구 분양만 하면 ‘대박’,"[('‘', 'O'), ('10전10승', 'QUANTITY'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양만', 'O'), (' ', 'O'), ('하면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대박’', 'O')]"
314,2014.05.12. 오전 8:50,아침마다 해변 산책 e편한세상 광안비치 내일부터 분양,"[('아침마다', 'TIME'), (' ', 'O'), ('해변', 'O'), (' ', 'O'), ('산책', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 광안비치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
316,2014.05.12. 오전 8:34,국토부 비리 얼룩진 공항공사 RD사업 직접 관리·감독 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('얼룩진', 'O'), (' ', 'O'), ('공항공사 RD사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('관리·감독', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
317,2014.05.12. 오전 8:22,첫째도 둘째도 안전…세월호가 바꾼 아파트 견본주택 풍경,"[('첫째', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('둘째', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안전…', 'O'), ('세월호', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('풍경', 'O')]"
318,2014.05.12. 오전 8:19,광명 시흥보금자리 전면 취소,"[('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
319,2014.05.12. 오전 8:15,호반건설 ‘배곧 호반베르디움2차’ 견본주택 1만4000여명 방문,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('배곧 호반베르디움2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
320,2014.05.12. 오전 8:01,지난해 국토 면적 여의도 27배 늘었다,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('27배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
321,2014.05.12. 오전 7:54,삼호ㆍ대림산업 ‘e편한세상광안비치’ 견본주택 성황,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상광안비치', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
322,2014.05.12. 오전 7:53,국토면적 10년 간 여의도 220여 배 늘어,"[('국토면적', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('220여 배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
323,2014.05.12. 오전 7:46,광명·시흥 보금자리 지구 내 마을 24곳 사업 제외,"[('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('24곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
324,2014.05.12. 오전 7:34,미사강변도시 더샵 리버포레④평면 알파룸 12곳 확보한 틈새 新평면 선보여,"[('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 리버포레', 'ARTIFACT'), ('④평면', 'O'), (' ', 'O'), ('알파룸', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보한', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('新평면', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
325,2014.05.12. 오전 7:33,미사강변도시 더샵 리버포레③구성 단지 內 SSM 유치…욕탕 갖춘 사우나 ‘눈길’,"[('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 리버포레', 'ARTIFACT'), ('③구성', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('SSM', 'O'), (' ', 'O'), ('유치…욕탕', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('사우나', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
326,2014.05.12. 오전 7:32,미사강변도시 더샵 리버포레②입지대형공원·한강 인접해 쾌적,"[('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 리버포레', 'ARTIFACT'), ('②입지대형공원·', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접해', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적', 'O')]"
327,2014.05.12. 오전 7:31,미사강변도시 더샵 리버포레①규모공간활용 돋보이는 중형 875가구,"[('미사강변도시 더샵 리버포레', 'ARTIFACT'), ('①규모공간활용', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('875가구', 'QUANTITY')]"
328,2014.05.12. 오전 7:03,“담보대출 최저금리” 주택 아파트담보대출금리비교 사이트에서 따져보고 결정해야,"[('“담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('최저금리”', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('사이트에서', 'O'), (' ', 'O'), ('따져보고', 'O'), (' ', 'O'), ('결정해야', 'O')]"
329,2014.05.12. 오전 6:35,집이야 공원이야…녹지율 높은 아파트 값싸게,"[('집이야', 'O'), (' ', 'O'), ('공원이야…녹지율', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값싸게', 'O')]"
330,2014.05.12. 오전 6:15,주가하락 KCC건설 1500억 자금조달 적신호,"[('주가하락', 'O'), (' ', 'O'), ('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('적신호', 'O')]"
331,2014.05.12. 오전 6:05,임대료 못낸지 3년…보상커녕 화병만 얻었어요,"[('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('못낸지', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('…보상커녕', 'O'), (' ', 'O'), ('화병', 'TERM'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('얻었어요', 'O')]"
332,2014.05.12. 오전 6:02,오락가락 오피스텔 정책 수십대 1 청약경쟁률의 함정,"[('오락가락', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('수십대', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률의', 'O'), (' ', 'O'), ('함정', 'O')]"
333,2014.05.12. 오전 6:02,오락가락 오피스텔 정책세입자의 눈물‥소득공제 못받고 중개수수료 아파트의 3배,"[('오락가락', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('정책세입자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물‥', 'O'), ('소득공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('못받고', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY')]"
334,2014.05.12. 오전 6:02,오락가락 오피스텔 정책 3년마다 법 개정에 널뛰는 오피스텔,"[('오락가락', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('3년마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('개정에', 'O'), (' ', 'O'), ('널뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
335,2014.05.12. 오전 6:01,국토면적 1년새 여의도 27배↑,"[('국토면적', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('27배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
336,2014.05.12. 오전 6:01,기자수첩 부동산 거래와 집값 약세의 이중성,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래와', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('약세의', 'O'), (' ', 'O'), ('이중성', 'O')]"
337,2014.05.12. 오전 6:01,우리 국토 1년새 여의도 면적 27배 만큼 넓어져,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('27배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어져', 'O')]"
338,2014.05.12. 오전 6:00,서울 주민참여형 재생사업 쉬워진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주민참여형 재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
339,2014.05.12. 오전 6:00,국토면적 1년 새 여의도면적의 27배 늘었다,"[('국토면적', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('면적의', 'O'), (' ', 'O'), ('27배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
340,2014.05.12. 오전 6:00,서울시 주민이 원하는 주거재생 추진 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거재생', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
341,2014.05.12. 오전 6:00,우리나라 국토면적 10만266㎢…1년새 여의도 27배↑,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('국토면적', 'O'), (' ', 'O'), ('10만266', 'QUANTITY'), ('㎢…', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('27배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
342,2014.05.12. 오전 6:00,국토면적 작년 여의도 27배만큼 커졌다,"[('국토면적', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('27배', 'QUANTITY'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O')]"
343,2014.05.12. 오전 6:00,서울 도시정비 조례 개정…소규모 맞춤 개발 수월해진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시정비', 'O'), (' ', 'O'), ('조례', 'O'), (' ', 'O'), ('개정…소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수월해진다', 'O')]"
344,2014.05.12. 오전 5:24,단독애프터리빙 환매조건 미고지·허위광고땐 퇴출,"[('단독애프터리빙', 'O'), (' ', 'O'), ('환매조건', 'O'), (' ', 'O'), ('미고지·허위광고땐', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
345,2014.05.12. 오전 3:37,광명·시흥 보금자리 취소 지구지정 후 대출금만 6800억…대책지역 구체적 계획 나와야,"[('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금만', 'O'), (' ', 'O'), ('6800억', 'QUANTITY'), ('…대책지역', 'O'), (' ', 'O'), ('구체적', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('나와야', 'O')]"
346,2014.05.12. 오전 3:37,광명·시흥 보금자리 취소 현 정부 행복주택 추진…이름 바꾸고 축소 움직임,"[('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('현', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…이름', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸고', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O')]"
347,2014.05.12. 오전 3:37,2014 대한민국 리모델링 엑스포 폐막 리모델링 해외에선…,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 리모델링 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('폐막', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('해외에선…', 'O')]"
348,2014.05.12. 오전 3:37,광명·시흥 보금자리 취소 분당급 신도시 4년 만에 무산,"[('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('분당급', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
349,2014.05.12. 오전 3:37,2014 대한민국 리모델링 엑스포 폐막 리모델링 전담기구 필요… 분양가상한제 적용 말아야,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 리모델링 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('폐막', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('전담기구', 'O'), (' ', 'O'), ('필요…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('말아야', 'O')]"
352,2014.05.12. 오전 3:37,2014 대한민국 리모델링 엑스포 폐막 리모델링 新공법·자재,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 리모델링 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('폐막', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('新공법·자재', 'O')]"
353,2014.05.12. 오전 3:36,2014 대한민국 리모델링 엑스포 폐막 추가부담 1억정도 땐 리모델링하겠다,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 리모델링 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('폐막', 'O'), (' ', 'O'), ('추가부담', 'O'), (' ', 'O'), ('1억정도', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링하겠다', 'O')]"
354,2014.05.12. 오전 3:36,미분양 줄어든 김포·고양·평택…분양대전 재개,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('…분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
355,2014.05.12. 오전 3:36,서부간선 성산대교금천IC 10.3㎞ 지하도로 2019년 개통,"[('서부간선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성산대교금천IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10.3㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하도로', 'O'), (' ', 'O'), ('2019년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
356,2014.05.12. 오전 3:33,분당 크기 광명·시흥 보금자리 취소,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('크기', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
357,2014.05.12. 오전 3:33,2014 대한민국 리모델링 엑스포 수직증축 희망 봤다,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 리모델링 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('희망', 'O'), (' ', 'O'), ('봤다', 'O')]"
358,2014.05.12. 오전 3:32,천자칼럼 홍대앞 전쟁,"[('천자칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
359,2014.05.12. 오전 3:31,취재수첩 한경 엑스포의 리모델링 열풍,"[('취재수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('한경 엑스포', 'EVENT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
360,2014.05.12. 오전 1:26,광명·시흥 보금자리 전면취소 검토,"[('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('전면취소', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
361,2014.05.12. 오전 12:33,아파트 낙찰률 한달새 29% 올라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('29%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
362,2014.05.13. 오후 10:27,기업도시 활성화 나선다,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
363,2014.05.13. 오후 9:25,부동산 양도세 내달 2일까지 신고·납부,"[('부동산 양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 2일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신고·납부', 'O')]"
364,2014.05.13. 오후 9:11,전국 패트롤 서울 택시기사 인증시스템 만들어  불법 영업 근절 外,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('패트롤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('택시기사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인증시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
365,2014.05.13. 오후 7:29,수익형 부동산 투자법 정창래의 부동산 핫이슈,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자법', 'O'), (' ', 'O'), ('정창래', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('핫이슈', 'O')]"
366,2014.05.13. 오후 7:06,건기연 도로명 안내표지 보완을 위한 공청회 개최,"[('건기연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도로명', 'O'), (' ', 'O'), ('안내표지', 'O'), (' ', 'O'), ('보완을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('공청', 'EVENT'), ('회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
367,2014.05.13. 오후 6:52,서울 오피스 임대료 아시아 31개 국가 중 19번째로 비싸,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('31개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('19번째', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
368,2014.05.13. 오후 6:15,LH 의정부 민락2지구서 10년 공공임대주택 812가구 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('812가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
369,2014.05.13. 오후 6:12,삼성물산 래미안 용산 오피스텔 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
370,2014.05.13. 오후 6:11,연말까지 약 9만 가구 전매제한 해제… 1분기 분양권 거래량 7만5000건,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('약 9만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('7만5000건', 'QUANTITY')]"
371,2014.05.13. 오후 6:03,LH 의정부 민락2지구 10년 공공임대 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
372,2014.05.13. 오후 6:02,2·26대책 수혜 사각지대 64만가구,"[('2·26대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대', 'O'), (' ', 'O'), ('64만가구', 'QUANTITY')]"
373,2014.05.13. 오후 5:52,공사대금 상습체불 기업공개 한다,"[('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('상습체불', 'O'), (' ', 'O'), ('기업공개', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
374,2014.05.13. 오후 5:48,“우량 프로젝트 발굴.. 해외건설 수주 내실화”,"[('“우량', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴..', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('내실화”', 'O')]"
375,2014.05.13. 오후 5:48,전국 땅값 7개월째 상승.. 3월 거래량도 10% 늘어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량도', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
376,2014.05.13. 오후 5:47,2·26대책 후폭풍에 세월호 참사까지..아파트 거래 ‘뚝’,"[('2·26대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후폭풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('세월호 참사', 'EVENT'), ('까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
377,2014.05.13. 오후 5:43,서울 오피스 임대료 아시아 주요도시 중 19위,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주요도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('19위', 'QUANTITY')]"
378,2014.05.13. 오후 5:36,민생이 아프다 재건축 소형주택 규제 완화 문제없나,"[('민생이', 'O'), (' ', 'O'), ('아프다', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없나', 'O')]"
379,2014.05.13. 오후 5:34,민생이 아프다 재건축 소형주택 규제 완화 문제없나,"[('민생이', 'O'), (' ', 'O'), ('아프다', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없나', 'O')]"
380,2014.05.13. 오후 5:33,홍제 금호어울림 296가구,"[('홍제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('296가구', 'QUANTITY')]"
381,2014.05.13. 오후 5:33,전가구 중소형단지 실수요자 몰려,"[('전가구', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형단지', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
382,2014.05.13. 오후 5:33,하반기 8만7천가구 전매제한 풀려,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8만7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀려', 'O')]"
383,2014.05.13. 오후 5:33,천호3구역 추진위 승인,"[('천호', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
384,2014.05.13. 오후 5:33,LH 민락2지구 공공임대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O')]"
385,2014.05.13. 오후 5:33,MK 추천매물 서초동 대로변 코너 빌딩 46억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('코너', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('46억원', 'QUANTITY')]"
386,2014.05.13. 오후 5:33,주택산업연구원 세미나 전·월세 지원 보완대책 필요,"[('주택산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('보완대책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
387,2014.05.13. 오후 5:33,건설현장 안전불감증 심각…국토부 불시 점검,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전불감증', 'O'), (' ', 'O'), ('심각…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불시', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
388,2014.05.13. 오후 5:33,기업도시 현주소 혁신도시도 자족기능 빨간불,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('현주소', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시도', 'O'), (' ', 'O'), ('자족기능', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
389,2014.05.13. 오후 5:30,현대산업개발 현대백화점 증축공사 수주… 1069억원 규모,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대백화점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('증축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), (' ', 'O'), ('1069억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
390,2014.05.13. 오후 5:26,수공KEI 유역통합 물환경관리업무 협약,"[('수공KEI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유역통합 물환경관리업무 협약', 'ORGANIZATION')]"
391,2014.05.13. 오후 5:25,국토부 사전예고 없이 건축물 설계·시공 모니터링,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사전예고', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('설계·시공', 'O'), (' ', 'O'), ('모니터링', 'O')]"
392,2014.05.13. 오후 5:18,박원순 시장 제2롯데월드 2·3중 안전망 필요,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2·3중', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전망', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
393,2014.05.13. 오후 5:16,제2롯데 시민 안전이 최우선,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전이', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O')]"
394,2014.05.13. 오후 5:13,현장르포 잠실 롯데월드타워 공사현장 안전대책 점검,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전대책', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
395,2014.05.13. 오후 5:13,‘우리 가족만의 아지트’ 갖춘 아파트 눈길,"[('‘우리', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('만의', 'O'), (' ', 'O'), ('아지트’', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
396,2014.05.13. 오후 5:13,LH 의정부 민락2 B1블록 10년 공공임대 812가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('B1블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('812가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
397,2014.05.13. 오후 5:12,신진건축사 아이디어 공모.. 국토부 15일부터 신청 접수,"[('신진건축사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모..', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
398,2014.05.13. 오후 5:12,현대건설 신영토건 등 6개社 해외현장 파견프로그램 진행,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신영토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), ('社', 'O'), (' ', 'O'), ('해외현장', 'O'), (' ', 'O'), ('파견프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
399,2014.05.13. 오후 5:12,연말까지 8만7971가구 분양권 전매제한 풀린다,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8만7971가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
400,2014.05.13. 오후 5:07,제2롯데월드 쇼핑몰 조기 개장 안한다,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
401,2014.05.13. 오후 5:03,주택 ‘거래절벽’ 우려..2.26대책 후폭풍에 세월호도 영향,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거래절벽’', 'O'), (' ', 'O'), ('우려..', 'O'), ('2.26대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후폭풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('세월호', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
402,2014.05.13. 오후 5:03,가족이 通해야 분양도 通한다 ‘가족실’ 갖춘 아파트 눈길,"[('가족', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('通해야', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('通한다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘가족실’', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
403,2014.05.13. 오후 4:57,李기자의 리얼티 톡 ‘장롱’ 청약통장 똑똑하게 사용하려면,"[('李', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('리얼티', 'O'), (' ', 'O'), ('톡', 'O'), (' ', 'O'), ('‘장롱’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('똑똑하게', 'O'), (' ', 'O'), ('사용하려면', 'O')]"
404,2014.05.13. 오후 4:56,개발 호재 잇따른 ‘배곧신도시 골드클래스’ 오는 16일 견본주택 개관,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('배곧신도시 골드클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
405,2014.05.13. 오후 4:53,신진 건축사 공공설계 아이디어 공모,"[('신진', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공공설계', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
406,2014.05.13. 오후 4:52,44년된 회현 제2시민아파트 안전등급 D에도 존치 검토,"[('44년', 'DATE'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('회현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2시민', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안전등급', 'O'), (' ', 'O'), ('D에도', 'O'), (' ', 'O'), ('존치', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
407,2014.05.13. 오후 4:47,주택산업연구원 “임대차시장 안정 위해 2.26대책 보완 필요”,"[('주택산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“임대차시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('2.26대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('보완', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
408,2014.05.13. 오후 4:41,대형건설사 1분기 순이익률 2.3%…흑자전환,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순이익률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.3%', 'QUANTITY'), ('…흑자전환', 'O')]"
409,2014.05.13. 오후 4:41,서울시 택시운전기사 실명제 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('택시운전기사 실명제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
410,2014.05.13. 오후 4:40,주거지원 취약계층 위한 보완대책 나와야,"[('주거지원', 'O'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('보완대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나와야', 'O')]"
412,2014.05.13. 오후 4:33,해외건설 수주 내실화 방안은...국회 해외개발금융포럼서 다양한 의견 제시,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('내실화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안은...', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외개발금융포럼서', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
413,2014.05.13. 오후 4:32,서희건설 명덕외고 기숙사·강당 신축공사 기공식,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명덕외고', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기숙사·강당', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
414,2014.05.13. 오후 4:30,르포용산의 두 목소리…개발 기대감 커요 vs 개발 되겠어요,"[('르포용산', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('두 목소리', 'QUANTITY'), ('…개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('커요', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('되겠어요', 'O')]"
415,2014.05.13. 오후 4:27,삼성물산 래미안 브랜드 오피스텔 첫 공급,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
416,2014.05.13. 오후 4:24,시흥 배곧신도시 ‘골드클래스’ 오는 5월 16일 모델하우스 오픈,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('골드클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 5월 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
417,2014.05.13. 오후 4:17,공실률 적은 역세권 고시텔 수익형 부동산으로 인기,"[('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('고시텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
418,2014.05.13. 오후 4:17,이중근 부영 회장 건국대에 건물 기부… 80억 규모,"[('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건국대', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('기부…', 'O'), (' ', 'O'), ('80억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
419,2014.05.13. 오후 4:13,공공임대주택 부채 파악 쉬워진다…SH공사 등 구분회계 도입,"[('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('파악', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다…', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('구분회계', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
420,2014.05.13. 오후 4:13,광주시 28개 대형 건설공사장 현장관리 실태 점검,"[('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('28개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('현장관리', 'O'), (' ', 'O'), ('실태', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
421,2014.05.13. 오후 4:09,광주시 지구단위계획 재정비 용역 추진,"[('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
422,2014.05.13. 오후 4:07,박원순 시장 제2롯데월드 공사현장 엄격하게 관리,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('엄격하게', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
423,2014.05.13. 오후 4:05,DMZ 열차 평화·통일 꿈 싣고 달린다,"[('DMZ', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평화·통일', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('싣고', 'O'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
424,2014.05.13. 오후 4:03,부실·불법 건축 상시 모니터링한다,"[('부실·불법', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상시', 'O'), (' ', 'O'), ('모니터링한다', 'O')]"
425,2014.05.13. 오후 3:53,삼성물산 래미안 브랜드로 첫 공급하는 오피스텔 어디,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드로', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급하는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
426,2014.05.13. 오후 3:52,동부건설 안전 시공 위해 CEO가 나섰다,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
427,2014.05.13. 오후 3:46,가평 펜션 패키지 여행 클럽피쉬 리조트가 해답을 제시,"[('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('패키지', 'O'), (' ', 'O'), ('여행', 'O'), (' ', 'O'), ('클럽피쉬 리조트', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('해답을', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
428,2014.05.13. 오후 3:42,동부건설 CEO 일일 특별안전 통합 점검,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('일일', 'O'), (' ', 'O'), ('특별안전', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
429,2014.05.13. 오후 3:33,부동산 법률 상식 아파트 소유자 부인과 매매계약 체결 문제 없을까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법률', 'O'), (' ', 'O'), ('상식', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부인', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('매매계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('없을까', 'O')]"
430,2014.05.13. 오후 3:32,서울시 녹슨 아파트 공용배관 교체비 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('녹슨', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공용배관', 'O'), (' ', 'O'), ('교체비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
431,2014.05.13. 오후 3:20,GS건설한국동서발전 에너지 기술 사업화 협약 체결,"[('GS건설한국동서발전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('사업화', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
432,2014.05.13. 오후 3:16,올해 토지 가격·거래량 상승세...건설체감경기 좋아졌다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('가격·거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세...건설체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아졌다', 'O')]"
433,2014.05.13. 오후 3:15,롯데건설 “롯데월드타워 안전에 만전”,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전에', 'O'), (' ', 'O'), ('만전”', 'O')]"
434,2014.05.13. 오후 3:14,부동산 양도세 확정신고 내달 2일 까지 안하면 20% 가산세,"[('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확정신고', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 2일 까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가산세', 'CIVILIZATION')]"
435,2014.05.13. 오후 3:14,주택산업연구원 전월세 지원 보완대책 필요,"[('주택산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('보완대책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
436,2014.05.13. 오후 3:12,전세난 속 틈새 신규분양··· 수도권의 마지막 600만원대 아파트 에이스 카운티 용인,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양···', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('에이스 카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY')]"
437,2014.05.13. 오후 3:12,박원순 시장 제2롯데월드 공사현장 방문 안전점검,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
438,2014.05.13. 오후 3:12,부산 오션힐 우림필유 조합원 모집,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오션힐 우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
439,2014.05.13. 오후 3:04,현대건설 ‘당진 힐스테이트’ 5월15일 1순위 청약 접수,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('당진 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
440,2014.05.13. 오후 3:03,FATCA 영향 국내 수익형부동산 미국에서도 투자 관심 고조,"[('FATCA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
441,2014.05.13. 오후 3:00,“저렴하게 내집마련” 수도권의 마지막 600만원대 아파트 ‘에이스 카운티 용인’,"[('“저렴하게', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련”', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에이스 카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('’', 'O')]"
442,2014.05.13. 오후 2:46,천호뉴타운 3구역 조합설립추진위원회 승인,"[('천호뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역 조합설립추진위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
443,2014.05.13. 오후 2:45,기본 외면한 건설현장…사고 부른다,"[('기본', 'O'), (' ', 'O'), ('외면한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장…사고', 'O'), (' ', 'O'), ('부른다', 'O')]"
444,2014.05.13. 오후 2:45,제2롯데월드 조기개장…서울시 안전 최우선 vs 롯데 향후 협의해야,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조기개장…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('협의해야', 'O')]"
445,2014.05.13. 오후 2:37,한국도로공사 매년 250억 투입 고속도로 차선도색 바꾼다,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('250억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('차선도색', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
446,2014.05.13. 오후 2:37,국세청 양도세 대상 2만4천명 6월2일까지 신고·납부하세요,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('2만4천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6월2일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신고·납부하세요', 'O')]"
447,2014.05.13. 오후 2:37,청라지구 3.3㎡ 당 1000만원 돌파,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡ 당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
448,2014.05.13. 오후 2:35,현대건설 협력사 해외현장 파견 프로그램 진행,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외현장', 'O'), (' ', 'O'), ('파견', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
449,2014.05.13. 오후 2:34,해외건설협회 EPC 국제표준 계약조건 교육 실시,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('EPC', 'O'), (' ', 'O'), ('국제표준', 'O'), (' ', 'O'), ('계약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
450,2014.05.13. 오후 2:34,서울시 어려운 한자어 고쳐쓴다,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('한자어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고쳐쓴다', 'O')]"
