,date,headline,keyword
0,2006.06.18. 오후 8:54,6월 19일 부동산 캘린더,"[('6월 19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O')]"
1,2006.06.18. 오후 8:54,6월 19일 부동산 파일,"[('6월 19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
2,2006.06.18. 오후 8:54,부산 정관 새도시 30일부터 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
3,2006.06.18. 오후 8:54,2008년 바뀌는 청약제도 앞두고 대응 어떻게,"[('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
4,2006.06.18. 오후 8:38,서울시 CCTV로 주정차 집중 단속,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('주정차', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
5,2006.06.18. 오후 6:42,이번주 하남 풍산 막차 타자,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하남 풍산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타자', 'CIVILIZATION')]"
6,2006.06.18. 오후 6:42,권영길 “종부세 완화땐 부동산 양극화 심화”,"[('권영길', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화땐', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화”', 'O')]"
7,2006.06.18. 오후 6:41,분양정보 ㈜참좋은개발 서초 레몬 주사복합,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('㈜', 'O'), ('참좋은개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('레몬', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('주사복합', 'O')]"
8,2006.06.18. 오후 6:41,社告 2006 주거문화대상 공모,"[('社告', 'O'), (' ', 'O'), ('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
9,2006.06.18. 오후 6:41,건설경기 급랭 … 분양 확 줄었다,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('급랭', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
10,2006.06.18. 오후 6:40,2006 건설의 날… 건설산업 위기를 혁신의 기회로,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설의 날', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('위기를', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회로', 'O')]"
11,2006.06.18. 오후 6:39,권홍사 건설협회장 건설경기 연착륙 지혜 모을때,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('연착륙', 'O'), (' ', 'O'), ('지혜', 'O'), (' ', 'O'), ('모을때', 'O')]"
12,2006.06.18. 오후 6:38,종상향 실패ㆍ조합원 반발… 저층 재건축 빅4 먹구름,"[('종상향', 'O'), (' ', 'O'), ('실패ㆍ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발…', 'O'), (' ', 'O'), ('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('빅4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('먹구름', 'O')]"
13,2006.06.18. 오후 6:35,22일 도심복합개발 세미나… 한국부동산투자자문협회,"[('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도심복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나…', 'O'), (' ', 'O'), ('한국부동산투자자문협회', 'ORGANIZATION')]"
14,2006.06.18. 오후 6:21,‘재건축 찬바람’ 가락시영 12차도 내림세,"[('‘재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람’', 'O'), (' ', 'O'), ('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12차도', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O')]"
15,2006.06.18. 오후 6:13,해외건설수주 올 목표 70% 넘었다,"[('해외건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
16,2006.06.18. 오후 5:42,토지 인·허가 단속실태 특별감사,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('단속실태', 'O'), (' ', 'O'), ('특별감사', 'O')]"
17,2006.06.18. 오후 5:41,수도권 올 토지보상금 20조 … 부동산 U턴땐 투기 뇌관,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('20조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('U턴땐', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌관', 'O')]"
18,2006.06.18. 오후 5:39,대구에 고급아파트 너도나도 분양 ‘으쓱’,"[('대구', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('너도나도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘으쓱’', 'O')]"
19,2006.06.18. 오후 5:39,분양정보 경기 화성 상리지구 국민임대 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
20,2006.06.18. 오후 5:39,하남 풍산지구 ‘친환경’ 판교수준 거리,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘친환경’', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('거리', 'O')]"
21,2006.06.18. 오후 5:36,40년간 10대 건설사 명맥 유지 현대건설·대림산업 2社뿐,"[('40년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('명맥', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2社', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O')]"
22,2006.06.18. 오후 5:36,해외건설 수주 잘나가네,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가네', 'O')]"
23,2006.06.18. 오후 5:33,같은 동 같은 층 같은 평형 매매값만 인정,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('동', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('층', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값만', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
24,2006.06.18. 오후 5:29,감사원 수도권 토지 인.허가 19일부터 특감,"[('감사원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('인.허가', 'O'), (' ', 'O'), ('19일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특감', 'O')]"
25,2006.06.18. 오후 5:23,내일부터 토지 인허가 특별감사,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('특별감사', 'O')]"
26,2006.06.18. 오후 5:12,현장르포－거품붕괴 경고 한달째 강남아파트 호가 하락세…1억원 내린 급매물도,"[('현장르포－거품붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O'), (' ', 'O'), ('한달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세…', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내린', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물도', 'O')]"
27,2006.06.18. 오후 5:11,휴갓 길에 모델하우스 들러볼까,"[('휴갓', 'O'), (' ', 'O'), ('길에', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('들러볼까', 'O')]"
28,2006.06.18. 오후 5:11,이번주 어디서 아파트 분양하나,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('어디서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양하나', 'O')]"
29,2006.06.18. 오후 5:11,강남 마지막 달동네 구룡마을 경매나와,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('달동네', 'O'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매나와', 'O')]"
30,2006.06.18. 오후 5:11,건설업계 40년전 10위권중 현대ㆍ대림만 명맥,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('40년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10위권', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('명맥', 'O')]"
31,2006.06.18. 오후 5:11,정장율 삼대양개발 대표 궂은일 도맡은 전문건설사 큰형,"[('정장율', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼대양개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('궂은일', 'O'), (' ', 'O'), ('도맡은', 'O'), (' ', 'O'), ('전문건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('큰형', 'CIVILIZATION')]"
32,2006.06.18. 오후 5:11,신훈 금호건설 부회장 첨단 IT 접목해 경영혁신 주도,"[('신훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('접목해', 'O'), (' ', 'O'), ('경영혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
33,2006.06.18. 오후 5:11,뚝섬 1구역 내년 상반기 분양,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
34,2006.06.18. 오후 5:11,용인 집값 상승세 둔화.전세금 하락 뚜렷,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화.전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
35,2006.06.18. 오후 5:11,이달말 결론나는 네가지 정책 변수 주목,"[('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결론나는', 'O'), (' ', 'O'), ('네가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
36,2006.06.18. 오후 5:11,MK 추천매물 서울 역삼동 상가점포 11억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가점포', 'O'), (' ', 'O'), ('11억원', 'QUANTITY')]"
37,2006.06.18. 오후 5:00,김의장 보유.양도세 손대면 정책근간 흔드는 것,"[('김', 'PERSON'), ('의장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('보유.', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손대면', 'O'), (' ', 'O'), ('정책근간', 'O'), (' ', 'O'), ('흔드는', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
38,2006.06.18. 오후 4:30,건설산업 새로운 도약‘2006 건설의 날’ 금탑산업훈장,"[('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('도약‘', 'O'), ('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설의 날', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('금탑산업훈장', 'CIVILIZATION')]"
39,2006.06.18. 오후 4:27,18일 건설의 날 업계 전문가들이 꼽은 블루오션은,"[('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('꼽은', 'O'), (' ', 'O'), ('블루오션은', 'O')]"
40,2006.06.18. 오후 4:27,건설산업 공헌 수상자,"[('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('수상자', 'CIVILIZATION')]"
41,2006.06.18. 오후 4:27,경·공매 시황 서울 경매시장 투자열기 뜨겁다,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('투자열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
42,2006.06.18. 오후 4:18,분양정보 백마씨엔엘 종암동 280가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('백마씨엔엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('종암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('280가구', 'QUANTITY')]"
43,2006.06.18. 오후 4:12,전국 아파트 거래 실종…이유는,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종…이유는', 'O')]"
44,2006.06.18. 오후 4:12,분양정보 GS 광주 마륵 269가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주 마륵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('269가구', 'QUANTITY')]"
45,2006.06.18. 오후 4:12,뚝섬 상업용지 3개구역 시공사 선정 이르면 이번주중 마무리,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3개구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
46,2006.06.18. 오후 4:12,분양 하이라이트 황학 롯데 등 8곳 모델하우스 개관,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('황학', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
47,2006.06.18. 오후 3:13,민노 종부세 완화 부동산 양극화 촉진,"[('민노', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진', 'O')]"
48,2006.06.18. 오후 1:26,서울 시내 중개업소 개점휴업,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('개점휴업', 'O')]"
49,2006.06.18. 오후 1:26,뚝섬개발 본격화주변 집값 들썩일 전망,"[('뚝섬', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩일', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
50,2006.06.18. 오전 11:44,경남기업 “프랑스전 오후 1시 출근”,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('프랑스전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('오후 1시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('출근”', 'O')]"
51,2006.06.18. 오전 11:17,서울 4개 구서 ‘래미안’ 평당가 ‘1위’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('평당가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
52,2006.06.18. 오전 11:00,2006 건설의 날국민과 함께하는 건설산업,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설의', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O')]"
53,2006.06.18. 오전 11:00,2006 건설의 날위기를 기회로..재도약,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설의', 'O'), (' ', 'O'), ('날위기를', 'O'), (' ', 'O'), ('기회로..재도약', 'O')]"
54,2006.06.18. 오전 11:00,불법 화물운송·주선행위 정부 집중단속,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('화물운송·주선행위', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
55,2006.06.18. 오전 11:00,12회 한·중 수자원기술협력회의 개최,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한·중 수자원기술협력회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
56,2006.06.18. 오전 10:28,설계와 다른 아파트 ㄴ자 싱크대 왜 ㅡ자로 바꿨나,"[('설계와', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('ㄴ자', 'O'), (' ', 'O'), ('싱크대', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('ㅡ자로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿨나', 'O')]"
57,2006.06.18. 오전 10:27,주산연 ‘주택청약제도 개편방안’ 공청회 개최,"[('주산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주택청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편방안’', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
58,2006.06.18. 오전 10:25,추천매물서울 송파구 삼전동 상가건물 등,"[('추천매물', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
59,2006.06.18. 오전 9:19,중국에서도 아파트 불매운동,"[('중국', 'COUNTRY'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불매운동', 'O')]"
60,2006.06.18. 오전 9:18,부녀회 담합아파트값 올리기 담합 어려워진다,"[('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('담합아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올리기', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
61,2006.06.18. 오전 9:18,부녀회 담합 대책 어떤 것들이 있나.,"[('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('것들이', 'O'), (' ', 'O'), ('있나.', 'O')]"
62,2006.06.18. 오전 9:13,부녀회 담합그럴 이유있다,"[('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('담합그럴', 'O'), (' ', 'O'), ('이유있다', 'O')]"
63,2006.06.18. 오전 9:12,부녀회 담합처벌 가능할까,"[('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('담합처벌', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
64,2006.06.18. 오전 7:26,아파트 거래 실종..중개업소 개점휴업,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종..중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('개점휴업', 'O')]"
65,2006.06.18. 오전 7:12,뚝섬發 집값 후폭풍 불까,"[('뚝섬', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('불까', 'O')]"
66,2006.06.19. 오후 11:15,토공，350억 투입 공원·광장 조성…경남 양산물금 신도시 2단계 지구,"[('토공，', 'O'), ('350억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('공원·광장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양산물금 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O')]"
67,2006.06.19. 오후 11:12,우림 연내 5600가구 공급,"[('우림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('5600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
68,2006.06.19. 오후 8:51,주요 부동산정책 내달초 윤곽,"[('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('내달초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
69,2006.06.19. 오후 7:27,미분양아파트 5년만에 최고치 기록,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
70,2006.06.19. 오후 7:24,부녀회 아파트값 짬짜미 호가 올려도 실거래값 무덤덤,"[('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('짬짜미', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('올려도', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래값', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤덤', 'O')]"
71,2006.06.19. 오후 7:06,준공뒤에도 미분양 5년만에 최다,"[('준공뒤에도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
72,2006.06.19. 오후 6:48,돈이 보이는 Fn상담실실수요자 낙찰가，시세 90% 적절,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('Fn상담실실', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('낙찰가，시세', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적절', 'O')]"
73,2006.06.19. 오후 6:33,리모델링 시장 앞이 안보여,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('안보여', 'O')]"
74,2006.06.19. 오후 6:17,우림건설 올 하반기부터 5600여가구 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5600여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
75,2006.06.19. 오후 6:12,7∼8월은 전셋집 마련 적기강남·목동 시세보다 싼 물량 많아,"[('7∼8월', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
76,2006.06.19. 오후 6:12,‘상무자이’ 269가구 분양,"[('‘', 'O'), ('상무자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('269가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
77,2006.06.19. 오후 6:12,개봉 아이파크 음악벤치 “감미로운 선율 흘러요”,"[('개봉', 'O'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('음악벤치', 'O'), (' ', 'O'), ('“감미로운', 'O'), (' ', 'O'), ('선율', 'O'), (' ', 'O'), ('흘러요”', 'O')]"
78,2006.06.19. 오후 6:00,준공후 미분양 5년만에 최고… 민간업체 신규 분양도 급감,"[('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), (' ', 'O'), ('민간업체', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
79,2006.06.19. 오후 6:00,한덕수 부총리 “선제적 부동산 안정 방안 강구하겠다”,"[('한덕수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“선제적', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('강구하겠다”', 'O')]"
80,2006.06.19. 오후 5:53,투자목적 해외부동산 취득 허용 한달 … 문의 많지만 실제투자는 한산,"[('투자목적', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('많지만', 'O'), (' ', 'O'), ('실제투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'O')]"
81,2006.06.19. 오후 5:51,아파트 벤치에서 음악 감상을 …,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('벤치에서', 'O'), (' ', 'O'), ('음악', 'O'), (' ', 'O'), ('감상을', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O')]"
82,2006.06.19. 오후 5:51,실거래가 신고 6개월 … 호가 격차 커져 거래 위축 뚜렷,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
83,2006.06.19. 오후 5:50,혁신도시 개발 국제 세미나 .. 건교부 21일까지,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21일까지', 'DATE')]"
84,2006.06.19. 오후 5:42,韓부총리 집값 안정 필요땐 선제적 대응,"[('韓', 'LOCATION'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('필요땐', 'O'), (' ', 'O'), ('선제적', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
85,2006.06.19. 오후 5:42,준공후 미분양아파트 5년來 최고,"[('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
86,2006.06.19. 오후 5:33,Briefing 대우건설 우선협상자 20일 발표,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
87,2006.06.19. 오후 5:29,동아건설 매각 입찰 마감 … 경남기업등 10여社 참여,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10여社', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
88,2006.06.19. 오후 5:01,與 분양원가 공개론 다시 고개,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개론', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('고개', 'O')]"
89,2006.06.19. 오후 4:42,주공 대학생 주택건축대전 개최,"[('주공 대학생 주택건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
90,2006.06.19. 오후 4:42,우림건설 하반기 5600가구 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
91,2006.06.19. 오후 4:36,분양정보 오·티·에프개발 고급빌라 48가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('오·티·에프개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고급빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('48가구', 'QUANTITY')]"
92,2006.06.19. 오후 4:36,제주도에 17만평 실버단지들어선다,"[('제주도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('17만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실버단지들어선다', 'O')]"
93,2006.06.19. 오후 4:36,토공 양산 물금 신도시에 대규모공원,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물금 신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모공원', 'O')]"
94,2006.06.19. 오후 4:36,경기 집값 상승률도 南高北低,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률도', 'O'), (' ', 'O'), ('南高北低', 'O')]"
95,2006.06.19. 오후 4:36,분당선 연장驛 주변 주목,"[('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장驛', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
96,2006.06.19. 오후 4:26,분당선 연장구간 보정상갈 신역세권 뜬다,"[('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장구간', 'O'), (' ', 'O'), ('보정상갈', 'O'), (' ', 'O'), ('신역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
97,2006.06.19. 오후 4:26,준공후에도 미분양 5년만에 최대,"[('준공후에도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
98,2006.06.19. 오후 4:26,여당 거래세만 인하 검토,"[('여당', 'O'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
99,2006.06.19. 오후 4:26,경기도 집값 상승률도 南高北低,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률도', 'O'), (' ', 'O'), ('南高北低', 'O')]"
100,2006.06.19. 오후 4:26,아파트 근처에 병원 들어선대요 부녀회 집값 담합 거짓말까지,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('근처에', 'O'), (' ', 'O'), ('병원', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선대요', 'O'), (' ', 'O'), ('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('거짓말까지', 'O')]"
101,2006.06.19. 오후 4:23,새 청약제도 내달초 발표,"[('새 청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내달초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
102,2006.06.19. 오후 4:23,미국ㆍ중국ㆍ두바이 아파트 서울서 분양받을까,"[('미국', 'COUNTRY'), ('ㆍ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('ㆍ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받을까', 'O')]"
103,2006.06.19. 오후 3:56,스트리트형상가 오산 파크스퀘어 분양,"[('스트리트형상가', 'O'), (' ', 'O'), ('오산 파크스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
104,2006.06.19. 오후 3:35,부녀회가 집값 거품 진원지 천만에,"[('부녀회가', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('진원지', 'O'), (' ', 'O'), ('천만에', 'O')]"
105,2006.06.19. 오후 3:25,전남 토지거래 허가구역 완화될 듯,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('완화될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
106,2006.06.19. 오후 3:08,부동산 명의신탁 ‘엇갈린 판결’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('명의신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('‘엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('판결’', 'O')]"
107,2006.06.19. 오후 3:06,수도권 개발지역 클리닉상가 노려라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('클리닉상가', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
108,2006.06.19. 오후 2:38,mbn 14시 주요뉴스,"[('mbn', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('주요뉴스', 'O')]"
109,2006.06.19. 오후 2:11,금주의 부동산 캘린더황학동 롯데캐슬 견본주택 오픈,"[('금', 'DATE'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
110,2006.06.19. 오후 2:11,평택 주택 임대사업짭짤,"[('평택 주택 임대사업', 'TERM'), ('짭짤', 'O')]"
111,2006.06.19. 오후 2:11,신훈 금호산업 부회장 등 건설의 날금탑산업훈장,"[('신훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'CIVILIZATION'), ('의 날금탑산업훈장', 'CIVILIZATION')]"
112,2006.06.19. 오후 2:11,뚝섬發집값상승후폭풍불까,"[('뚝섬', 'LOCATION'), ('發집값상승후폭풍불까', 'O')]"
113,2006.06.19. 오후 2:11,한국판 도널드 트럼프 되자,"[('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('도널드 트럼프', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('되자', 'O')]"
114,2006.06.19. 오후 2:10,혁신도시 성공위해 지자체의 기업유치 필수,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('성공위해', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체의', 'O'), (' ', 'O'), ('기업유치', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
115,2006.06.19. 오후 2:09,아태 8개지역 세빌스 해외투자 포럼 개최,"[('아태', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('세빌스 해외투자 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
116,2006.06.19. 오후 1:46,서울시 도시재정비촉진법 철저히 준비키로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시재정비촉진법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('철저히', 'O'), (' ', 'O'), ('준비키로', 'O')]"
117,2006.06.19. 오후 1:30,아파트 계약자도 여초시대,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('여초시대', 'O')]"
118,2006.06.19. 오후 1:30,2012년 주택보급률 115%로,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('115%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
119,2006.06.19. 오후 1:21,토공 양산물금신도시 대규모 공원조성,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('양산물금신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공원조성', 'O')]"
120,2006.06.19. 오후 1:04,벨 연구소 “상암동 DMC에 들어선다”,"[('벨 연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다”', 'O')]"
121,2006.06.19. 오후 12:11,동면지역 276만6000㎡ 택지 개발지구 본격화,"[('동면', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('276만6000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
122,2006.06.19. 오전 11:48,우림건설 올 하반기부터 5600여가구 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5600여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
123,2006.06.19. 오전 11:44,아파트 정원에서 베토벤을 감상해요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('정원에서', 'O'), (' ', 'O'), ('베토벤', 'PERSON'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('감상해요', 'O')]"
124,2006.06.19. 오전 11:41,부동산 시장 선제적 안정방안 마련,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선제적', 'O'), (' ', 'O'), ('안정방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
125,2006.06.19. 오전 11:41,與 부동산정책 큰틀 가닥..불씨 잠복,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('큰틀', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥..불씨', 'O'), (' ', 'O'), ('잠복', 'O')]"
126,2006.06.19. 오전 11:31,양산물금신도시 대규모 공원조성,"[('양산물금신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공원조성', 'O')]"
127,2006.06.19. 오전 11:23,강남권 오피스텔 엎친데 덮친격,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('엎친데', 'O'), (' ', 'O'), ('덮친격', 'O')]"
128,2006.06.19. 오전 11:18,분양소식 이천시 송정동 고급빌라 엘리시움,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('이천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('엘리시움', 'ARTIFACT')]"
129,2006.06.19. 오전 11:01,한 부총리 필요시 선제적 부동산 안정방안 강구,"[('한', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('필요시', 'O'), (' ', 'O'), ('선제적', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정방안', 'O'), (' ', 'O'), ('강구', 'O')]"
130,2006.06.19. 오전 10:41,韓부총리 “필요시 선제적 부동산 안정방안 강구”,"[('韓', 'LOCATION'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“필요시', 'O'), (' ', 'O'), ('선제적', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정방안', 'O'), (' ', 'O'), ('강구”', 'O')]"
131,2006.06.19. 오전 10:22,현대건설 욕실.주방 디자인 공모 시상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('욕실.주방', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
132,2006.06.19. 오전 10:21,준공후 미분양 아파트 5년래 최고,"[('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('래', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
133,2006.06.19. 오전 10:20,분양소식 광주 마륵동 상무자이 269가구 청약,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마륵동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상무자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('269가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
134,2006.06.19. 오전 10:19,내달초 윤곽잡히는 3대 부동산정책 변수,"[('내달초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('윤곽잡히는', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
135,2006.06.19. 오전 10:10,뚝섬 주상복합 평당 4000만원 넘을 듯,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
136,2006.06.19. 오전 10:05,토지보상 채권제도 유명무실,"[('토지보상 채권제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유명무실', 'O')]"
137,2006.06.19. 오전 10:05,韓부총리 필요시 선제적 부동산 안정방안 강구종합2보,"[('韓', 'LOCATION'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('필요시', 'O'), (' ', 'O'), ('선제적', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정방안', 'O'), (' ', 'O'), ('강구종합2보', 'O')]"
138,2006.06.19. 오전 9:57,주공 대학생 주택건축대전 개최,"[('주공 대학생 주택건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
139,2006.06.19. 오전 9:51,주공 대학생 주택건축대전 개최,"[('주공 대학생 주택건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
140,2006.06.19. 오전 9:37,韓부총리 대출등 선제적 부동산 조치 강구,"[('韓', 'LOCATION'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출등', 'O'), (' ', 'O'), ('선제적', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O'), (' ', 'O'), ('강구', 'O')]"
141,2006.06.19. 오전 9:35,민자역사 주변 아파트 분양 릴레이,"[('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O')]"
142,2006.06.19. 오전 9:27,토지시장 꽁꽁… 땅부자들 덜덜,"[('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁…', 'O'), (' ', 'O'), ('땅부자들', 'O'), (' ', 'O'), ('덜덜', 'O')]"
143,2006.06.19. 오전 9:17,준공후 미분양 주택 5년만에 최고,"[('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
145,2006.06.19. 오전 9:15,5·31선거 결과 부동산 시장 새변수,"[('5·31선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('새변수', 'O')]"
146,2006.06.19. 오전 9:07,한경ㆍ부동산114 매물마당 경기 고양시 풍동택지개발지구 근린상가 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍동택지개발지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
147,2006.06.19. 오전 9:06,한경ㆍ부동산114 매물마당 경기 성남시 분당구 정자동 사옥용 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
148,2006.06.19. 오전 9:06,하반기 시행되는 부동산 주요 정책,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O')]"
149,2006.06.19. 오전 9:06,韓부총리 필요시 선제적 부동산 안정방안 강구종합,"[('韓', 'LOCATION'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('필요시', 'O'), (' ', 'O'), ('선제적', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정방안', 'O'), (' ', 'O'), ('강구종합', 'O')]"
150,2006.06.19. 오전 9:05,수도권 토지보상금 연내 20조 풀린다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('20조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
151,2006.06.19. 오전 9:03,한경ㆍ부동산114 매물마당 전북 고창군 상하면 펜션부지 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고창군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상하면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜션부지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
152,2006.06.19. 오전 8:59,아파트 시세 실수요 많은 관악ㆍ강서구 추격 상승세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('관악', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
153,2006.06.19. 오전 8:57,힘겨루기속..버블 경고 먹힐까,"[('힘겨루기속..', 'O'), ('버블', 'TERM'), (' ', 'O'), ('경고', 'O'), (' ', 'O'), ('먹힐까', 'O')]"
154,2006.06.19. 오전 8:36,김근태보유.양도세 기조 절대 안바뀔것,"[('김근태', 'PERSON'), ('보유.', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기조', 'O'), (' ', 'O'), ('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('안바뀔것', 'O')]"
155,2006.06.19. 오전 8:26,불 꺼진 새 아파트 5년만에 최고,"[('불', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
156,2006.06.19. 오전 8:06,준공후 미분양 아파트 5년만에 최고,"[('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
157,2006.06.19. 오전 7:57,하남 풍산지구 우남퍼스트빌 리젠트 분양,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌 리젠트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
158,2006.06.19. 오전 7:57,신촌 테마쇼핑몰 밀리오레 분양,"[('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테마쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
159,2006.06.19. 오전 7:42,경기권 17개 주공 단지내상가 무더기 입찰,"[('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('17개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
160,2006.06.19. 오전 7:30,韓부총리 부동산 선제적 안정방안 강구,"[('韓', 'LOCATION'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('선제적', 'O'), (' ', 'O'), ('안정방안', 'O'), (' ', 'O'), ('강구', 'O')]"
161,2006.06.19. 오전 6:16,경기도 아파트값 상승률도 남고북저,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률도', 'O'), (' ', 'O'), ('남고북저', 'O')]"
162,2006.06.19. 오전 6:02,준공후 미분양 주택 5년만에 최고..분양시장 위축,"[('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고..분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
163,2006.06.19. 오전 6:00,현대·기아·대우 대형버스 결함시정,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('기아', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대형버스', 'O'), (' ', 'O'), ('결함시정', 'O')]"
164,2006.06.19. 오전 5:35,오늘과 내일박영균불신 자초하는 건설교통부,"[('오늘', 'DATE'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), ('박영균', 'PERSON'), ('불신', 'O'), (' ', 'O'), ('자초하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설교통부', 'ORGANIZATION')]"
165,2006.06.19. 오전 3:17,수도권“집값 오를텐데… 세금 늘어도 안팔아” 78%,"[('수도권', 'LOCATION'), ('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를텐데…', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔아”', 'O'), (' ', 'O'), ('78%', 'QUANTITY')]"
166,2006.06.19. 오전 3:17,사설과태료로 재건축 잡겠다는 딱한 발상,"[('사설과태료로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잡겠다는', 'O'), (' ', 'O'), ('딱한', 'O'), (' ', 'O'), ('발상', 'O')]"
167,2006.06.19. 오전 3:17,‘버블세븐’ 논란 한달… 송파서초구 하락세,"[('‘', 'O'), ('버', 'EVENT'), ('블세븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('송파서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
168,2006.06.19. 오전 3:17,분양정보실버타운 ‘노블레스 타워’ 280채 外,"[('분양정보실버타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('노블레스 타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('280채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
169,2006.06.19. 오전 12:15,시세 동향송파·서초등 ‘버블 세븐’ 한달만에 매매가 하락,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초등', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('버블 세븐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('한달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
170,2006.06.19. 오전 12:12,버스·택시 운행가능 수명 2년 연장,"[('버스', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행가능', 'O'), (' ', 'O'), ('수명', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
171,2006.06.19. 오전 12:12,감사원，토지관련 인허가 특별감사,"[('감사원', 'ORGANIZATION'), ('，토지관련', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('특별감사', 'O')]"
172,2006.06.19. 오전 12:12,뚝섬 고가분양에 주변 들썩…상업용지 개발 본격화,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
173,2006.06.19. 오전 12:12,동탄 주상복합 ‘메타폴리스’사업승인 신청 올 가을 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), ('’사업승인', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('올 가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
174,2006.06.19. 오전 12:12,신일，쇼핑몰 ‘징안스퀘어’ 상하이에 건립,"[('신일', 'ORGANIZATION'), ('，쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('징안스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상하이', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
175,2006.06.19. 오전 12:12,지방 분양침체 극복 “눈에 띄네”…뛰어난 입지 확보·사전 마케팅 구사,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양침체', 'O'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네”…뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보·사전', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('구사', 'O')]"
176,2006.06.19. 오전 12:12,건설산업 새로운 도약GDP 8.2%，고용 7.9% 차지…내수 이끄는 강력한 성장동력,"[('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('도약GDP', 'O'), (' ', 'O'), ('8.2%', 'QUANTITY'), ('，고용', 'O'), (' ', 'O'), ('7.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지…내수', 'O'), (' ', 'O'), ('이끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('강력한', 'O'), (' ', 'O'), ('성장동력', 'O')]"
177,2006.06.20. 오후 10:35,2기 신도시 중대형 8만6천여가구 공급,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('8만6천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
178,2006.06.20. 오후 9:27,2기신도시 물량절반 중대형 공급,"[('2기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
179,2006.06.20. 오후 9:11,기반시설부담금 연간 부과액 7천억원,"[('기반시설부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부과액', 'O'), (' ', 'O'), ('7천억원', 'QUANTITY')]"
180,2006.06.20. 오후 7:35,“새집증후군 차단재 허위광고 속지 마세요”,"[('“', 'O'), ('새집증후군', 'TERM'), (' ', 'O'), ('차단재', 'O'), (' ', 'O'), ('허위광고', 'O'), (' ', 'O'), ('속지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요”', 'O')]"
181,2006.06.20. 오후 7:30,주택투기지역 추가지정,"[('주택투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O')]"
182,2006.06.20. 오후 6:38,하반기 18만가구 쏟아진다 … 아산신도시 주공 첫 물량,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('18만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
183,2006.06.20. 오후 6:38,우리 아파트 재건축 못하게 해주세요 … 무리한 사업추진이 조합원간 갈등 불러,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('못하게', 'O'), (' ', 'O'), ('해주세요', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('무리한', 'O'), (' ', 'O'), ('사업추진이', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('불러', 'O')]"
184,2006.06.20. 오후 6:30,상권 大해부 28 인사동..暗 중국산 짝퉁 외국인 실망 明 우리 것 좋아요 N세대 북적,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('28', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인사동', 'LOCATION'), ('..暗', 'O'), (' ', 'O'), ('중국산', 'O'), (' ', 'O'), ('짝퉁', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실망', 'O'), (' ', 'O'), ('明', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아요', 'O'), (' ', 'O'), ('N세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
185,2006.06.20. 오후 6:24,상권 大해부 28 인사동 .. 인사동.종로3가엔 最大.最古 상가 즐비,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('28', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('인사동', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('종로3가', 'LOCATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('最大.最古', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('즐비', 'O')]"
186,2006.06.20. 오후 6:23,상권 大해부 28 인사동 .. 면류 체인.간이매대형 테이크아웃 짭짤,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('28', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('면류', 'O'), (' ', 'O'), ('체인.간이매대형', 'O'), (' ', 'O'), ('테이크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('짭짤', 'O')]"
187,2006.06.20. 오후 6:18,토지개발부담금 산정때 철거건물 가격도 비용 인정,"[('토지개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('산정때', 'O'), (' ', 'O'), ('철거건물', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
188,2006.06.20. 오후 6:15,상권 大해부 28 인사동 .. 문화지구 지정후 인사동은,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('28', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('문화지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정후', 'O'), (' ', 'O'), ('인사동', 'LOCATION'), ('은', 'O')]"
189,2006.06.20. 오후 6:15,2기 신도시 절반은 중대형으로 공급,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
190,2006.06.20. 오후 5:43,부녀회 담합 시세왜곡 꼼짝마 … 국민은행 30명 조사위원 검증,"[('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('시세왜곡', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('국민은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조사위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('검증', 'O')]"
191,2006.06.20. 오후 5:33,부녀회 집값 담합 더이상 못참겠다 중개업소도 파업 담합,"[('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('더이상', 'O'), (' ', 'O'), ('못참겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소도', 'O'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O')]"
192,2006.06.20. 오후 5:28,전국 시군구의 30%가 주택 투기지역…토지 투기지역은 40% 육박,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('시군구의', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역…토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
193,2006.06.20. 오후 5:28,개발부담금 부과대상에 경제자유구역 등 포함,"[('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('부과대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('경제자유', 'LOCATION'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
194,2006.06.20. 오후 5:25,기반시설부담금 부담되네,"[('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('부담되네', 'O')]"
195,2006.06.20. 오후 5:12,전국의 부동산투기지역은 어디‥효과 있을까,"[('전국의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투기지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디‥효과', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
196,2006.06.20. 오후 5:03,신도시 중대형평형 흔해진다...광교·김포 2채중1채 중대형,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('흔해진다...', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O')]"
197,2006.06.20. 오후 5:02,아산신도시 복합단지 내년 분양,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
198,2006.06.20. 오후 4:48,역세권 탐방 10 남양주 덕소·도곡리,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕소', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도곡리', 'LOCATION')]"
199,2006.06.20. 오후 4:48,추천물건 베스트 6월21일,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베', 'QUANTITY'), ('스트', 'O'), (' ', 'O'), ('6월21일', 'DATE')]"
200,2006.06.20. 오후 4:48,임대 점포 명도 제소전 화해조서 만으로는 힘들어,"[('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('명도', 'O'), (' ', 'O'), ('제소전', 'O'), (' ', 'O'), ('화해조서', 'O'), (' ', 'O'), ('만으로는', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어', 'O')]"
201,2006.06.20. 오후 4:47,에르메스 둥지 도산공원앞 제2의 청담동으로 뜬다,"[('에르메스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('둥지', 'O'), (' ', 'O'), ('도산공원', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
202,2006.06.20. 오후 4:42,분양정보 현대 숭인5구역 288가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('숭인5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('288가구', 'QUANTITY')]"
203,2006.06.20. 오후 4:42,분양정보 백마 아파트형 실버타운,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('백', 'ARTIFACT'), ('마', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('실버타운', 'O')]"
204,2006.06.20. 오후 4:38,경매겸업 신청 중개사 1% 못미쳐,"[('경매겸업', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O')]"
205,2006.06.20. 오후 4:38,집값보다 분양가 더 뛰었다,"[('집값보다', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
206,2006.06.20. 오후 4:38,MK 추천매물 당진 다가구주택 6억7천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6억7천만원', 'QUANTITY')]"
207,2006.06.20. 오후 4:38,전국 행정구역 30%가 주택투기지역,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('행정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택투기지역', 'O')]"
208,2006.06.20. 오후 4:36,상반기 전국 아파트 평당분양가 823만원,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('823만원', 'QUANTITY')]"
209,2006.06.20. 오후 4:36,하반기 지방에서만 18만가구 공급,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방에서만', 'O'), (' ', 'O'), ('18만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
210,2006.06.20. 오후 4:36,건설사 예술마케팅 확산,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('예술마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
211,2006.06.20. 오후 4:36,미뤄진 용인지역 아파트 분양 언제쯤…,"[('미뤄진', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('언제쯤…', 'O')]"
212,2006.06.20. 오후 4:28,잘해야 본전 못하면 한소리 각오해야,"[('잘해야', 'O'), (' ', 'O'), ('본전', 'O'), (' ', 'O'), ('못하면', 'O'), (' ', 'O'), ('한소리', 'O'), (' ', 'O'), ('각오해야', 'O')]"
213,2006.06.20. 오후 4:28,협박에 압력행사까지... 부녀회 무서워서 영업 못하겠다,"[('협박에', 'O'), (' ', 'O'), ('압력행사까지...', 'O'), (' ', 'O'), ('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('무서워서', 'O'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('못하겠다', 'O')]"
214,2006.06.20. 오후 4:23,경제자유구역에도 개발부담금,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O')]"
215,2006.06.20. 오후 4:23,청약가점제 범위놓고 진통,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('범위놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O')]"
216,2006.06.20. 오후 4:23,관심지역 부산 정관신도시 7415가구 분양,"[('관심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7415가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
217,2006.06.20. 오후 4:21,민주 부동산 양도세 부담 완화해야,"[('민주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('완화해야', 'O')]"
218,2006.06.20. 오후 4:19,이슈점검부동산 세제책 당청간 갈등 일단락,"[('이슈점검부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세제책', 'O'), (' ', 'O'), ('당청간', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('일단락', 'O')]"
219,2006.06.20. 오후 3:42,주택대출금리 콜인상 선반영 후반영,"[('주택대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('콜인상', 'O'), (' ', 'O'), ('선반영', 'O'), (' ', 'O'), ('후반영', 'O')]"
220,2006.06.20. 오후 3:00,네티즌 “하반기 강북 재개발 투자 기대”,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('기대”', 'O')]"
221,2006.06.20. 오후 2:46,중흥건설 전국기업화 선언..인지도 높이기,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국기업화', 'O'), (' ', 'O'), ('선언..인지도', 'O'), (' ', 'O'), ('높이기', 'O')]"
222,2006.06.20. 오후 1:56,신도시 확대동탄ㆍ운정 투기기승,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기기승', 'O')]"
223,2006.06.20. 오후 1:56,건설업계우린 파업 몰라요,"[('건설업계우린', 'O'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라요', 'O')]"
224,2006.06.20. 오후 1:56,상가 불법 선분양 피해 속출,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
225,2006.06.20. 오후 1:56,청약가점제 민영택지 적용 진통,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민영택지', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O')]"
226,2006.06.20. 오후 1:56,중개사 경매대리참가 예상외 저조 1% 불과,"[('중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경매대리참가', 'O'), (' ', 'O'), ('예상외', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
227,2006.06.20. 오후 1:52,서울 광진구 등 3개지역 주택투기지역종합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택투기지역종합', 'O')]"
228,2006.06.20. 오후 1:23,대주건설 용인 공세지구 6월21일 OPEN,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공세지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6월21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('OPEN', 'O')]"
230,2006.06.20. 오후 12:47,부동산 보유세를 파헤쳐 보자,"[('부동산 보유세', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('파헤쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('보자', 'O')]"
231,2006.06.20. 오후 12:21,이슈 김포향남에도 눈 돌려보자,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('김포향남', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('돌려보자', 'O')]"
232,2006.06.20. 오전 11:58,상반기 아파트 분양가 11% 올라,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
233,2006.06.20. 오전 11:48,성북 종암동 실버타운 노블레스타워 분양,"[('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실버타운 노블레스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
235,2006.06.20. 오전 11:12,서울 숭인5구역 현대아파트 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('숭인5구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
236,2006.06.20. 오전 11:11,상반기 전국 아파트 분양가 11% 올라,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
237,2006.06.20. 오전 11:11,주거용호텔 ‘주호복합’ 여의도서 첫선,"[('주거용호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주호복합', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
238,2006.06.20. 오전 11:07,도시재정비촉진특별법은 뭔가,"[('도시재정비촉진특별법', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('뭔가', 'O')]"
239,2006.06.20. 오전 11:04,도심 낙후지역 어떻게 개발되나,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('낙후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('개발되나', 'O')]"
240,2006.06.20. 오전 11:02,집·학교·공원…강북 확 뜯어고친다,"[('집·학교·공원…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('뜯어고친다', 'O')]"
241,2006.06.20. 오전 11:02,기자칼럼월드컵이 원망스러운 건설업계,"[('기자칼럼', 'CIVILIZATION'), ('월드컵', 'EVENT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('원망스러운', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O')]"
242,2006.06.20. 오전 11:00,토지개발부담금 산정방식 바뀐다,"[('토지개발부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('산정방식', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
243,2006.06.20. 오전 11:00,택지개발시 토지개발부담금 산정방식 개선,"[('택지개발시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지개발부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('산정방식', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
244,2006.06.20. 오전 10:41,싱가포르 해외부동산 투자처 부상,"[('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
245,2006.06.20. 오전 10:26,“1년새 세금 2.7배 는다면 강탈에 가까워”,"[('“', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('는다면', 'O'), (' ', 'O'), ('강탈에', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워”', 'O')]"
246,2006.06.20. 오전 10:26,여당 ‘청약가점제’ 제동,"[('여당', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
247,2006.06.20. 오전 10:25,분양정보 광주 상무자이 분양 … 2830일 청약 접수,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상무자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('2830일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
248,2006.06.20. 오전 10:24,주공 대학생 주택건축 대전,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
249,2006.06.20. 오전 10:23,주공 단지내 상가 17곳 입찰 … 20일부터 이틀간,"[('주공 단지', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이틀간', 'DATE')]"
250,2006.06.20. 오전 10:19,틈새로 본 부동산 지방도 중대형 한채 선호 뚜렷,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
251,2006.06.20. 오전 9:51,주공 주부아이디어 공모전 입상작 시상식,"[('주공', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주부아이디어 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('입상작', 'O'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O')]"
252,2006.06.20. 오전 9:50,준공후 미분양 5년만에 최고 ‥ 부산.경북 등 심각,"[('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('.', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
253,2006.06.20. 오전 9:47,불법 선분양 투자피해 속출,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('투자피해', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
254,2006.06.20. 오전 9:27,하반기 대예측정부의 시장 옥죄기..먹혀들까,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대예측', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('옥죄기..먹혀들까', 'O')]"
255,2006.06.20. 오전 8:54,하반기 대예측부동산정책 흔들림없나,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대예측부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들림없나', 'O')]"
256,2006.06.20. 오전 8:41,부동산 확실한 투자처 자체개발의 후광 노려라,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('자체개발의', 'O'), (' ', 'O'), ('후광', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
257,2006.06.20. 오전 6:25,공인중개업소 ‘안면 몰수’ 살아남기,"[('공인중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안', 'ANIMAL'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('몰수’', 'O'), (' ', 'O'), ('살아남기', 'O')]"
258,2006.06.20. 오전 3:17,미분양 5년만에 최다…4월말 현재 5만 5465채 달해,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최다…', 'O'), ('4월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('5만 5465채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
259,2006.06.20. 오전 2:27,용인 죽전， 패밀리레스토랑 라이브하바나 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('패밀리레스토랑', 'O'), (' ', 'O'), ('라이브하바나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
260,2006.06.20. 오전 2:27,건교부 산하기관 대거 경영평가 상위권에‘뼈 깎는 구조조정’ 헉신마인드 빛봐,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하기관', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('경영평가', 'O'), (' ', 'O'), ('상위권에‘뼈', 'O'), (' ', 'O'), ('깎는', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정’', 'O'), (' ', 'O'), ('헉신마인드', 'O'), (' ', 'O'), ('빛봐', 'O')]"
261,2006.06.20. 오전 2:27,연립주택 “나 아직 안죽었어∼”,"[('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('“나', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('안죽었어∼”', 'O')]"
262,2006.06.20. 오전 2:24,유리온실 향기공원 야간조명…아파트단지 조경도 경쟁력,"[('유리온실', 'O'), (' ', 'O'), ('향기공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('야간', 'TIME'), ('조명…아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조경도', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O')]"
263,2006.06.20. 오전 1:33,아파트 리모델링 인기없다…주민들 재건축 선호,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('인기없다…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
264,2006.06.21. 오후 11:21,靑 “임대주택 질 높일것”…주택정책 공급 다변화해 수요 충족·양극화 해소,"[('靑', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('높일것”…주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('다변화해', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('충족·양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
265,2006.06.21. 오후 11:18,토공，토지대금 연체이율 낮춘다…7월부터，최고 5%P 내려,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공，토지대금', 'O'), (' ', 'O'), ('연체이율', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다…', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), ('，최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
266,2006.06.21. 오후 11:18,신창현지구 ‘피오레’ 216가구,"[('신창현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('피오레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('216가구', 'QUANTITY')]"
267,2006.06.21. 오후 11:18,정관 신동아 파밀리에 655가구,"[('정관', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('655가구', 'QUANTITY')]"
268,2006.06.21. 오후 11:18,“상가 정부규제 반사익” 52.6%…상가뉴스레이다 회원 설문,"[('“상가', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('반사익”', 'O'), (' ', 'O'), ('52.6%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('상가뉴스레이다', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설문', 'O')]"
269,2006.06.21. 오후 11:18,‘중흥 S클래스’ 브랜드 전국화…중흥건설 충주등 10여곳 3600가구 공격 분양,"[('‘', 'O'), ('중흥 S클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('전국화…', 'O'), ('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
270,2006.06.21. 오후 11:18,548명 판교당첨 취소…민간분양 438명·공공은 110명 부적격 판명,"[('548명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('취소…민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('438명', 'QUANTITY'), ('·공공은', 'O'), (' ', 'O'), ('110명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('판명', 'O')]"
271,2006.06.21. 오후 10:55,삼성물산 英 탠저리社 이돈태 공동대표를 디자인 고문에 위촉,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('英 탠저리', 'ORGANIZATION'), ('社', 'O'), (' ', 'O'), ('이돈태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공동대표', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('고문', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
272,2006.06.21. 오후 10:06,판교 중소형 부적격 당첨 548명,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('548명', 'QUANTITY')]"
273,2006.06.21. 오후 10:03,전국 아파트값 10%이상 올랐다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
274,2006.06.21. 오후 9:33,‘판교’ 부적격 당첨 548명,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('548명', 'QUANTITY')]"
275,2006.06.21. 오후 9:21,저소득층 주거비 부담 너무 크다,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('크다', 'O')]"
276,2006.06.21. 오후 9:00,양천구 집값 34% 치솟아 … 상반기 전국평균 10.3%,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('34%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('치솟아', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국평균', 'O'), (' ', 'O'), ('10.3%', 'QUANTITY')]"
277,2006.06.21. 오후 7:51,‘분양원가 공개’ 다시 급부상,"[('‘분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개’', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
278,2006.06.21. 오후 7:51,아파트 ‘멋대로 약관’에 입주자만 골탕,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘멋대로', 'O'), (' ', 'O'), ('약관’에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('골탕', 'O')]"
279,2006.06.21. 오후 7:06,판교 부적격 당첨자 548명…10년간 재당첨 금지,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('548명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
280,2006.06.21. 오후 6:55,뉴타운 시선 집중,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('시선', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
281,2006.06.21. 오후 6:50,부동산도 땡처리 마케팅,"[('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('땡처리', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
282,2006.06.21. 오후 6:41,인천 청라 10조 사업 쟁탈전,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10조 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('쟁탈전', 'O')]"
283,2006.06.21. 오후 6:36,靑 임대주택 공급 확대·다변화 시사,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대·다변화', 'O'), (' ', 'O'), ('시사', 'O')]"
284,2006.06.21. 오후 6:08,은평뉴타운 실개천 흐른다 … 서울시 복원 계획,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실개천', 'O'), (' ', 'O'), ('흐른다', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복원', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O')]"
285,2006.06.21. 오후 6:00,판교 부적격 당첨 548명… 민간분양 438명 전체 3360명중 12%,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('548명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('438명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('3360명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY')]"
286,2006.06.21. 오후 5:56,분양정보 화성동탄.김포장기 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('김포장기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
287,2006.06.21. 오후 5:56,분양정보 용인 공세지구 피오레,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공세지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('피오레', 'ARTIFACT')]"
288,2006.06.21. 오후 5:55,분양정보 숭인5구역 현대아파트,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('숭인5구역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT')]"
289,2006.06.21. 오후 5:55,토공 땅값 연체이율 최고 0.5%P 인하,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('연체이율', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
290,2006.06.21. 오후 5:54,판교 부적격 당첨 548명 … 주공 계약포기도 210명,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('548명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약포기도', 'O'), (' ', 'O'), ('210명', 'QUANTITY')]"
291,2006.06.21. 오후 5:53,건설사 직접투자사업에 눈 돌려,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('직접투자사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('돌려', 'O')]"
292,2006.06.21. 오후 5:43,건설업계 갖가지 미분양 처리방법 동원,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('갖가지', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('처리방법', 'O'), (' ', 'O'), ('동원', 'O')]"
293,2006.06.21. 오후 5:43,건설업계 갖가지 미분양 처리방법 동원,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('갖가지', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('처리방법', 'O'), (' ', 'O'), ('동원', 'O')]"
294,2006.06.21. 오후 5:38,청와대 주택공급 확대.質향상 동시추진,"[('청와대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대.質향상', 'O'), (' ', 'O'), ('동시추진', 'O')]"
295,2006.06.21. 오후 5:33,판교 당첨자 548명 부적격,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('548명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O')]"
296,2006.06.21. 오후 5:32,Briefing 금호 대우건설 인수 22일 발표,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
297,2006.06.21. 오후 5:08,‘3·30 이후’ 되레 시세·분양가 ‘껑충’,"[('‘', 'O'), ('3·30 이후', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('시세·분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
298,2006.06.21. 오후 5:08,대구 달서구에 865가구 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('달서구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('865가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
299,2006.06.21. 오후 5:08,김포 장기화성 동탄서 상가 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
300,2006.06.21. 오후 5:08,춘천 동면 두산위브 선착순,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O')]"
301,2006.06.21. 오후 5:08,용인 공세지구 15만9000평서 2000가구,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공세지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15만9000평', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY')]"
302,2006.06.21. 오후 5:08,토공 작년 경영실적 정부투자기관 중 가장 우수,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경영실적', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('투자기관', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O')]"
303,2006.06.21. 오후 5:08,종로 청진동 주상복합 ‘르메이에르’분양,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청진동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('르메이에르', 'ARTIFACT'), ('’분양', 'O')]"
304,2006.06.21. 오후 5:08,우림건설 하반기 전국서 5667가구 공급,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('5667가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
305,2006.06.21. 오후 5:06,토지대금 연체이율 최대 5%P 인하,"[('토지대금', 'O'), (' ', 'O'), ('연체이율', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('5%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
306,2006.06.21. 오후 5:06,이돈태씨 삼성 디자인 마스터로 위촉,"[('이돈태', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
307,2006.06.21. 오후 5:06,부산 정관신도시 30일 모델하우스 개장,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
308,2006.06.21. 오후 5:02,靑 이제는 주거복지에 주력,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지에', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
309,2006.06.21. 오후 4:57,오피스텔 공급과잉 여파로 침체 못면해,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('여파로', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('못면해', 'O')]"
310,2006.06.21. 오후 4:57,상가 규제덜해 훈풍 기대불구 잠잠,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제덜해', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('기대불구', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
311,2006.06.21. 오후 4:57,아파트 분양 수도권 물량 줄고 지방은 늘어,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
312,2006.06.21. 오후 4:57,상반기 부동산시장 결산 규제 속속 시행…시장 안정세로,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('시행…시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세로', 'O')]"
313,2006.06.21. 오후 4:56,판교 당첨의 기쁨도 잠시…부적격 당첨자 548명,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨의', 'O'), (' ', 'O'), ('기쁨도', 'O'), (' ', 'O'), ('잠시…부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('548명', 'QUANTITY')]"
314,2006.06.21. 오후 4:50,靑 서울서 집 사려면 연소득 7.7년 꼬박 모아야,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('연소득', 'O'), (' ', 'O'), ('7.7년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('꼬박', 'O'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O')]"
315,2006.06.21. 오후 4:41,서울 집값 9월엔 감 잡힌다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('감', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('잡힌다', 'O')]"
316,2006.06.21. 오후 4:35,인천 그린벨트 69만평 1종 일반주거지역으로,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('69만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반주거지역으로', 'O')]"
317,2006.06.21. 오후 4:35,光州 용적률 상향…건축활기 띨듯,"[('光州', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향…건축활기', 'O'), (' ', 'O'), ('띨듯', 'O')]"
318,2006.06.21. 오후 4:35,은평뉴타운에 제2 청계천,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청계천', 'LOCATION')]"
319,2006.06.21. 오후 4:35,올 상반기 서울분양 가뭄 지방은 홍수,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수', 'O')]"
320,2006.06.21. 오후 4:35,부동산 경매 투자전략 강좌,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
321,2006.06.21. 오후 4:35,한국생산성본부 재개발ㆍ재건축 전문가 과정 개설,"[('한국생산성본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
322,2006.06.21. 오후 4:35,토공 연체이자 최대 5%P 인하,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('연체이자', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('5%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
323,2006.06.21. 오후 4:32,판교당첨 548명 취소판정,"[('판교', 'LOCATION'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('548명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('취소판정', 'O')]"
324,2006.06.21. 오후 4:32,관심단지 잠실4단지 재건축 연말 입주,"[('관심단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
325,2006.06.21. 오후 4:32,분양 GS 광주 마륵동서 269가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마륵동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('269가구', 'QUANTITY')]"
326,2006.06.21. 오후 4:19,靑 주택정책 공급 다변화로 수요 충족,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('다변화로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('충족', 'O')]"
327,2006.06.21. 오후 3:53,인천시내 그린벨트 69만평 해제,"[('인천', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('69만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
328,2006.06.21. 오후 3:41,집값 상승 부추기는 부녀회...중개업소 반발,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('부추기는', 'O'), (' ', 'O'), ('부녀회...중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
329,2006.06.21. 오후 3:34,부동산톡톡월드컵과 부동산 2002년엔 떴는데…,"[('부동산톡톡월드컵', 'EVENT'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('2002년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('떴는데…', 'O')]"
330,2006.06.21. 오후 3:31,서울시 은평뉴타운 실개천 복원종합,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실개천', 'O'), (' ', 'O'), ('복원종합', 'O')]"
331,2006.06.21. 오후 3:21,부녀회 담합보다 아파트 거품이 문제,"[('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('담합보다', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거품이', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O')]"
332,2006.06.21. 오후 3:11,용인 공세지구 피오레 아파트 모델하우스 북적,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공세지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('피오레 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
333,2006.06.21. 오후 2:58,분양원가공개 재점화…여야 의원 잇단 문제제기,"[('분양원가공개', 'O'), (' ', 'O'), ('재점화…여야', 'O'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('문제제기', 'O')]"
334,2006.06.21. 오후 2:44,학군별 전세값 ‘8학군’이 최고,"[('학군별', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('8학군', 'QUANTITY'), ('’이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
335,2006.06.21. 오후 2:23,분양정보정관 신동아…655가구,"[('분양정보정관', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('655가구', 'QUANTITY')]"
336,2006.06.21. 오후 2:23,부동산 단신부동산재테크 교육생 모집,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신부동산재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
337,2006.06.21. 오후 2:23,전문기자 리포트 재건축에 대한 3가지 편견,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('편견', 'O')]"
338,2006.06.21. 오후 2:23,아파트 버블경고 여파 상가시장 되레 반사익 네티즌 52% 응답,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('버블경고', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('반사익', 'O'), (' ', 'O'), ('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('52%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('응답', 'O')]"
339,2006.06.21. 오후 2:23,매매가 따라가기 전세도 급등,"[('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('따라가기', 'O'), (' ', 'O'), ('전세도', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
340,2006.06.21. 오후 2:23,주거용 오피스텔호텔주호복합첫 분양,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔호텔주호복합', 'ARTIFACT'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
341,2006.06.21. 오후 2:23,토공주공 검단신도시개발 신경전,"[('토공', 'ORGANIZATION'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('신경전', 'O')]"
342,2006.06.21. 오후 2:23,판교당첨자 548명 부적격 판정,"[('판교', 'LOCATION'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('548명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('판정', 'O')]"
343,2006.06.21. 오후 1:58,아파트 땡처리.계약금 인하..미분양 처리 안간힘,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('땡처리.계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('인하..미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘', 'O')]"
344,2006.06.21. 오후 1:39,연면적 60평 넘는 건축물 기반시설부담금 年1조 예상,"[('연면적', 'O'), (' ', 'O'), ('60평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
345,2006.06.21. 오후 1:32,부동산시장에도 땡처리 등장,"[('부동산시장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('땡처리', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
346,2006.06.21. 오후 12:22,풍납동 극동아파트 30평형 3억8000만원,"[('풍납동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3억8000만원', 'QUANTITY')]"
347,2006.06.21. 오전 11:56,대림산업 청주 강서 택지지구 중대형 아파트 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서 택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
348,2006.06.21. 오전 11:50,올 상반기 전국 아파트값 상승률 지난해보다 높아,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
349,2006.06.21. 오전 11:36,캠코 대구 수성구 대동타워 공개매각,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대동타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공개매각', 'O')]"
350,2006.06.21. 오전 11:34,캠코  대구 대동타워 공개매각,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대동타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공개매각', 'O')]"
351,2006.06.21. 오전 11:25,판교 당첨자 중 548명 부적격자,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('548명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부적격자', 'O')]"
352,2006.06.21. 오전 11:18,기우뚱 아파트 이주대책 촉구,"[('기우뚱 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이주대책', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
353,2006.06.21. 오전 11:11,용인 공세지구 대주피오레 2000가구 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공세지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대주피오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
354,2006.06.21. 오전 10:58,토공 토지대금 연체이율 7월부터 인하,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('토지대금', 'O'), (' ', 'O'), ('연체이율', 'O'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
355,2006.06.21. 오전 10:53,PB들은 하반기 집값 어떻게 보나,"[('PB', 'CIVILIZATION'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('보나', 'O')]"
356,2006.06.21. 오전 10:48,금리인상...집값의 최대 변수,"[('금리인상...집값의', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
357,2006.06.21. 오전 10:46,건설업계도 디자인 경영시대,"[('건설업계도', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('경영시대', 'O')]"
358,2006.06.21. 오전 10:46,토공 내달 토지대금 지연손해금율 인하,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지대금', 'O'), (' ', 'O'), ('지연손해금율', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
359,2006.06.21. 오전 10:41,이코노트렌드 영세민 보증서 없이 전세금 지원,"[('이코노트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('영세민', 'O'), (' ', 'O'), ('보증서', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
360,2006.06.21. 오전 10:32,김근태 의장 “부동산 등 정책기조 크게 변화없다”,"[('김근태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('정책기조', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('변화없다”', 'O')]"
361,2006.06.21. 오전 10:26,‘검단신도시 잡아라’...토공주공 물밑 신경전,"[('‘', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잡아라’...토공', 'CIVILIZATION'), ('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물밑', 'O'), (' ', 'O'), ('신경전', 'O')]"
362,2006.06.21. 오전 10:25,상반기 전국 아파트값 10%이상 상승,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
363,2006.06.21. 오전 10:23,판교 3월분양은 아직도 진행형,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('진행형', 'O')]"
364,2006.06.21. 오전 10:20,신동아건설 등 정관신도시 30일 모델하우스 오픈,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
365,2006.06.21. 오전 10:14,청약제도 개편 3가지 쟁점..누더기 우려,"[('청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쟁점..누더기', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
366,2006.06.21. 오전 10:05,버블붕괴 경고 상가에 반사이익,"[('버블붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O')]"
367,2006.06.21. 오전 10:01,판교 중소형 부적격 당첨자 548명,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('548명', 'QUANTITY')]"
368,2006.06.21. 오전 9:56,은평뉴타운 산수 어우러진 친환경 전원도시로,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산수', 'O'), (' ', 'O'), ('어우러진', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('전원도시로', 'O')]"
369,2006.06.21. 오전 9:56,재건축에 대한 3가지 편견과 오류,"[('재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('편견과', 'O'), (' ', 'O'), ('오류', 'O')]"
370,2006.06.21. 오전 9:51,중흥건설 충북 충주 516가구 분양..전국 10곳 분양 예정,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('516가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
371,2006.06.21. 오전 9:48,남산 주변 호텔 증축허용 논란,"[('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('증축허용', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
372,2006.06.21. 오전 9:47,‘집값 상승 후유증’ 전세값 큰폭 상승,"[('‘집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('후유증’', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
373,2006.06.21. 오전 9:47,부동산.세제정책 수정 신중히,"[('부동산.세제정책', 'O'), (' ', 'O'), ('수정', 'O'), (' ', 'O'), ('신중히', 'O')]"
374,2006.06.21. 오전 9:42,주공 주부 아이디어 톡톡 튀네,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('튀네', 'O')]"
375,2006.06.21. 오전 9:36,정부， 수도권 공장입지 완화 반대,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권 공장', 'ARTIFACT'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
376,2006.06.21. 오전 9:36,부산 정관신도시 7415가구 공급 평당분양가 600만원 안팎,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7415가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('평당분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원 안팎', 'QUANTITY')]"
377,2006.06.21. 오전 9:36,7월 전국서 3만7000가구 공급,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('3만7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
378,2006.06.21. 오전 9:36,상반기 분양가 평당 823만원 작년 734만원보다 11% 상승,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('823만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('734만원', 'QUANTITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
379,2006.06.21. 오전 9:36,기반시설부담금 年7천억 이를듯…7월달부터 60평넘는 아파트 신·증축,"[('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), ('7천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이를듯…', 'O'), ('7월달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('60평', 'QUANTITY'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신·증축', 'O')]"
380,2006.06.21. 오전 9:33,경제자유구역 제주국제도시 경륜·경정장등，개발부담금 부과대상 6개추가,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제주국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경륜', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('경정장', 'CIVILIZATION'), ('등，개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('부과대상', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), ('추가', 'O')]"
381,2006.06.21. 오전 9:33,청계천 조망권 평당 200만원,"[('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('200만원', 'QUANTITY')]"
382,2006.06.21. 오전 9:33,마카오등 해외 부동산 세빌스 내일 투자 포럼,"[('마카오', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세빌스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O')]"
383,2006.06.21. 오전 9:33,숭인 현대 112가구 분양,"[('숭인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('112가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
384,2006.06.21. 오전 9:33,서울광진구등 3곳 주택투기지역 지정,"[('서울', 'CITY'), ('광진구', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
385,2006.06.21. 오전 9:33,유망경매물건서울 서대문구 홍제동 아파트 25평형 外,"[('유망경매물건', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍제동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('25평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
386,2006.06.21. 오전 9:24,민영ㆍ중대형까지… 청약 가점제 혼선,"[('민영ㆍ중대형까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O')]"
387,2006.06.21. 오전 9:24,김한길 부동산.세제정책 수정.보완 신중히,"[('김한길', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산.세제정책', 'O'), (' ', 'O'), ('수정.보완', 'O'), (' ', 'O'), ('신중히', 'O')]"
388,2006.06.21. 오전 9:19,제주 국제자유도시에도 개발부담금 부과키로,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국제자유도시', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('부과키로', 'O')]"
389,2006.06.21. 오전 9:19,서울 광진.고양 덕양 등 3곳 주택투기지역으로 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광진', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택투기지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
390,2006.06.21. 오전 9:11,당첨 기쁨도 잠시…판교 부적격자 548명,"[('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('기쁨도', 'O'), (' ', 'O'), ('잠시…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부적격자', 'O'), (' ', 'O'), ('548명', 'QUANTITY')]"
391,2006.06.21. 오전 8:57,서울시 은평뉴타운 실개천 3곳 복원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실개천', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복원', 'O')]"
392,2006.06.21. 오전 8:38,집값보다 분양가 훨씬 더 뛰었다,"[('집값보다', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('훨씬', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
393,2006.06.21. 오전 8:38,발코니 개조 집 비상…창호 안전기준ㆍ내풍설계 미흡,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('개조', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('비상…창호', 'O'), (' ', 'O'), ('안전기준ㆍ내풍설계', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡', 'O')]"
394,2006.06.21. 오전 8:38,행정구역 30%가 주택투기지역,"[('행정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택투기지역', 'O')]"
395,2006.06.21. 오전 8:38,2기신도시 중대형 공급 1기보다 20% 더 많아,"[('2기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
396,2006.06.21. 오전 8:38,경매겸업 신청 중개사 1% 못미쳐,"[('경매겸업', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O')]"
397,2006.06.21. 오전 8:32,경제자유구역에도 개발부담금,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O')]"
398,2006.06.21. 오전 8:32,청약가점제 범위놓고 대립,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('범위놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('대립', 'O')]"
399,2006.06.21. 오전 8:02,부녀회 집값 담합 더이상 못참아..중개업소 집단휴업,"[('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('더이상', 'O'), (' ', 'O'), ('못참아..', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('집단휴업', 'O')]"
400,2006.06.21. 오전 7:41,판교 당첨 기쁨도 잠시 부적격 당첨자 548명,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('기쁨도', 'O'), (' ', 'O'), ('잠시', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('548명', 'QUANTITY')]"
401,2006.06.21. 오전 6:45,인천경기송도영종고잔 1만1993가구 분양,"[('인천경기송도', 'LOCATION'), ('영종고잔', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만1993가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
402,2006.06.21. 오전 6:03,판교 당첨의 기쁨도 잠시..부적격 당첨자 548명,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨의', 'O'), (' ', 'O'), ('기쁨도', 'O'), (' ', 'O'), ('잠시..부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('548명', 'QUANTITY')]"
403,2006.06.21. 오전 3:37,청약제도 개편안 발표 내달 연기,"[('청약제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개편안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
404,2006.06.21. 오전 3:17,수도권 중대형아파트 공급늘린다…7년간 총 8만 6500채,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급늘린다…', 'O'), ('7년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('8만 6500채', 'QUANTITY')]"
405,2006.06.21. 오전 3:17,서울 광진구 고양시 덕양구 부천시 원미구 투기지역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕양구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원미구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
406,2006.06.22. 오후 11:12,한부총리 부동산거래세 인하 논의중”,"[('한부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('논의중""', 'O')]"
407,2006.06.22. 오후 10:16,금호아시아나 대우건설 우선협상자로 가격ㆍ비가격 부문 모두 1위,"[('금호아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가격ㆍ비가격', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
408,2006.06.22. 오후 10:14,금호 대우건설 품고 재계 8위로 급부상… 우선협상대상자 선정,"[('금호 대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('품고', 'O'), (' ', 'O'), ('재계', 'O'), (' ', 'O'), ('8위', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상…', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
409,2006.06.22. 오후 9:15,정문수 보좌관 “부동산 정책 미세조정 필요할수도”,"[('정문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('보좌관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('미세조정', 'O'), (' ', 'O'), ('필요할수도”', 'O')]"
410,2006.06.22. 오후 8:30,정문수 보좌관 부동산정책 미세조정 필요,"[('정문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('보좌관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('미세조정', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
411,2006.06.22. 오후 8:09,인천시， 개성공단 60여만평 분양들어가,"[('인천시', 'CITY'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('60여만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양들어가', 'O')]"
412,2006.06.22. 오후 8:09,fn창간 6주년하반기 부동산시장－6월부터 변한 제도 꼼꼼히 챙겨야,"[('fn', 'ORGANIZATION'), ('창간', 'O'), (' ', 'O'), ('6주년하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장－', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('변한', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨야', 'O')]"
413,2006.06.22. 오후 8:09,fn창간 6주년하반기 부동산시장－아파트，실수요자 주택구입 연말이 적기,"[('fn', 'ORGANIZATION'), ('창간', 'O'), (' ', 'O'), ('6주년하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장－아파트，', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
414,2006.06.22. 오후 7:45,한부총리 거래세 인하 전반적 검토,"[('한부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('전반적', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
415,2006.06.22. 오후 7:07,고급주택 취득세 등 중과 위법,"[('고급주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('위법', 'O')]"
416,2006.06.22. 오후 6:39,마이홈그림같은 조망… 한강청계천변 아파트,"[('마이홈그림같은', 'O'), (' ', 'O'), ('조망…', 'O'), (' ', 'O'), ('한강청계천변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
417,2006.06.22. 오후 6:35,틈새로 본 부동산 낡은빌라 투자유혹 조심,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('낡은빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('투자유혹', 'O'), (' ', 'O'), ('조심', 'O')]"
418,2006.06.22. 오후 6:35,대단지 미분양 지금 잡아라,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
419,2006.06.22. 오후 6:28,韓부총리 거래세 완화 관계부처 협의시작,"[('韓', 'LOCATION'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('관계부처', 'O'), (' ', 'O'), ('협의시작', 'O')]"
421,2006.06.22. 오후 6:18,거래 올스톱·신규분양까지 위축 우려,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱·신규분양까지', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
422,2006.06.22. 오후 6:17,대우건설 우리사주 “최종 매각 과정 지켜보겠다”,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우리사주', 'O'), (' ', 'O'), ('“최종', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜보겠다”', 'O')]"
423,2006.06.22. 오후 6:15,하반기 APT 분양예정 물량 31만 가구,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('APT', 'O'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('31만 가구', 'QUANTITY')]"
424,2006.06.22. 오후 6:15,하반기 APT 분양예정 물량 31만 가구,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('APT', 'O'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('31만 가구', 'QUANTITY')]"
425,2006.06.22. 오후 6:10,삼환기업 내실 다지면서 MA 지속 추진,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내실', 'O'), (' ', 'O'), ('다지면서', 'O'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
426,2006.06.22. 오후 5:55,한경ㆍ부동산114 매물마당 고양시 행신동 3층 주택 4억7000만원,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행신동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4억7000만원', 'QUANTITY')]"
427,2006.06.22. 오후 5:53,서울시 방배이수 재건축 제동,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('방배이', 'LOCATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
428,2006.06.22. 오후 5:53,서울시 서초꽃마을 7층까지 허용 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초꽃마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
429,2006.06.22. 오후 5:52,서울 땅값 지난달 0.8% 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
430,2006.06.22. 오후 5:51,판교신도시 마을.도로이름 확정 … 봇들마을 세계로 · 산운마을 운중로 …,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마을.', 'O'), (' ', 'O'), ('도로이름', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('봇들마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('산운마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운중로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('…', 'O')]"
431,2006.06.22. 오후 5:50,국내 건설사 알제리에 신도시 개발,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('알제리에', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
432,2006.06.22. 오후 5:49,용인 죽전 택지 단국대 캠퍼스 효과,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
433,2006.06.22. 오후 5:36,사랑의 마음으로 하나둘 하나둘,"[('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('마음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('하나둘', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하나둘', 'QUANTITY')]"
435,2006.06.22. 오후 5:36,즐겁습니다,"[('즐겁습니다', 'O')]"
436,2006.06.22. 오후 5:27,충주 교현동에 중흥S클래스 파크애비뉴 분양,"[('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교현동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 파크애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
437,2006.06.22. 오후 5:27,부산 정관 신동아 파밀리에 655세대 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('655세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
438,2006.06.22. 오후 5:27,‘제천 고암동 파란채’ 378세대 분양,"[('‘', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고암동 파란채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('378세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
439,2006.06.22. 오후 5:27,숭인5구역 현대아파트 112세대 분양,"[('숭인5구역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('112세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
440,2006.06.22. 오후 5:24,중소도시 지역종합개발 시범사업 추진,"[('중소도시 지역종합개발 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
441,2006.06.22. 오후 5:21,韓부총리 강남 3구 신규·재건축등 20만가구 공급예정,"[('韓', 'LOCATION'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규·재건축등', 'O'), (' ', 'O'), ('20만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급예정', 'O')]"
442,2006.06.22. 오후 5:21,방배 이수아파트 재건축 또 제동,"[('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이수아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
443,2006.06.22. 오후 5:21,이 단지 어때요 신도림 SK뷰,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O'), (' ', 'O'), ('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT')]"
444,2006.06.22. 오후 5:06,분양정보 에이원 제천 378가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('에이원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('378가구', 'QUANTITY')]"
445,2006.06.22. 오후 5:06,분양정보 보미 목동 주상복합 잔여분,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('보미', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('목동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O')]"
446,2006.06.22. 오후 5:06,대구 중동 대동타워 내달 2627일 공매,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대동타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 2627일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
447,2006.06.22. 오후 5:06,판교 마을·시설이름 확정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마을·시설이름', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
448,2006.06.22. 오후 4:57,국내 건설업체 알제리 신도시 개발,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('알제리 신도', 'LOCATION'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
449,2006.06.22. 오후 4:57,하반기 전국 13만가구 집들이,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('13만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
450,2006.06.22. 오후 4:57,서울 땅값 오름세 심상찮다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮다', 'O')]"
451,2006.06.22. 오후 4:57,전세시장도 양극화 심화,"[('전세시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
452,2006.06.22. 오후 4:56,사랑의 마음으로... 독일계 기업 헨켈코리아 해비다트 동참,"[('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('마음으로...', 'O'), (' ', 'O'), ('독일계', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('헨켈코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해비다트', 'O'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
453,2006.06.22. 오후 4:51,fn창간 6주년하반기 부동산시장－토지，뉴타운등 보상금 재투입 변수,"[('fn', 'ORGANIZATION'), ('창간', 'O'), (' ', 'O'), ('6주년하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장－토지，뉴타운등', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('재투입', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
454,2006.06.22. 오후 4:51,fn창간 6주년하반기 부동산시장－재건축·재개발，강북 재개발 ‘특별법’으로 탄력,"[('fn', 'ORGANIZATION'), ('창간', 'O'), (' ', 'O'), ('6주년하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장－재건축·재개발，', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('특별법', 'CIVILIZATION'), ('’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
455,2006.06.22. 오후 4:41,서초동 법조단지 주변 고도제한 완화,"[('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('법조단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('고도제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
456,2006.06.22. 오후 4:41,방배 이수지구 재건축 또 보류,"[('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
457,2006.06.22. 오후 4:41,관심지역 광주 수완지구 9290가구 동시분양,"[('관심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9290가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
458,2006.06.22. 오후 4:38,강남 재건축 하락폭 커진다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
459,2006.06.22. 오후 4:38,서울 땅값 심상치 않다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('심상치', 'O'), (' ', 'O'), ('않다', 'O')]"
460,2006.06.22. 오후 4:36,사랑의 마음으로... 헨켈코리아 해비다트 동참,"[('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('마음으로...', 'O'), (' ', 'O'), ('헨켈코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해비다트', 'O'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
461,2006.06.22. 오후 4:32,불공정약관 아파트ㆍ상가 시행사 4곳에 시정권고,"[('불공정약관', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트ㆍ상가', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시정권고', 'O')]"
462,2006.06.22. 오후 4:32,알제리 수도에 100만평 신도시 건설,"[('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수도에', 'O'), (' ', 'O'), ('100만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
463,2006.06.22. 오후 4:32,공사 부실감리 여부 민관합동 현장 점검,"[('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('부실감리', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('민관합동', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
464,2006.06.22. 오후 4:32,지역종합개발 시범사업 추진,"[('지역종합개발 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
465,2006.06.22. 오후 4:08,해태음료 제주 감귤 농가 지원,"[('해태음료', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감귤', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('농가', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
466,2006.06.22. 오후 3:53,군산 부도아파트 경매..입주민 반발,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부도아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매..', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
467,2006.06.22. 오후 3:38,“집 매도가 더 낮추고 복비 올려주라”,"[('“집', 'O'), (' ', 'O'), ('매도가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추고', 'O'), (' ', 'O'), ('복비', 'O'), (' ', 'O'), ('올려주라”', 'O')]"
468,2006.06.22. 오후 3:31,한수원 중국에 대규모 원전기술 수출,"[('한수원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('원전기술', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
469,2006.06.22. 오후 3:11,집 지금 살까 좀더 기다려봐,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('좀더', 'O'), (' ', 'O'), ('기다려봐', 'O')]"
470,2006.06.22. 오후 3:07,바뀌는 청약제도..전략도 새로 짜야,"[('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도..전략도', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('짜야', 'O')]"
471,2006.06.22. 오후 3:01,포항 우현동 신동아파밀리에 4차분 분양,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
472,2006.06.22. 오후 2:55,부동산X파일일산·중동 아파트값 오르는 이유,"[('부동산X파일', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
473,2006.06.22. 오후 2:55,땅값 상승세 계속…서울지역 초고층 빌딩 호재,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('계속…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
474,2006.06.22. 오후 2:51,램코부동산투자자문 설립,"[('램코부동산투자자문', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
475,2006.06.22. 오후 2:26,분양정보,"[('분양정보', 'O')]"
476,2006.06.22. 오후 2:26,삼성 디자인마스터제 도입 英기업 이돈태사장 고문에,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인마스터제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('英기업', 'O'), (' ', 'O'), ('이돈태', 'PERSON'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고문', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O')]"
477,2006.06.22. 오후 2:26,하반기도 미분양 급증 우려,"[('하반기', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
478,2006.06.22. 오후 2:26,용인 단국大이전지 주변 들썩,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단국大', 'ORGANIZATION'), ('이전지', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
480,2006.06.22. 오후 2:26,뉴타운 층고ㆍ용적률 상향조정,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('층고ㆍ용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O')]"
481,2006.06.22. 오후 2:26,산운마을ㆍ널다리ㆍ봇들길… 판교신도시 새이름 생겼다,"[('산운마을', 'LOCATION'), ('ㆍ널다리ㆍ', 'O'), ('봇들', 'ARTIFACT'), ('길…', 'O'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새이름', 'O'), (' ', 'O'), ('생겼다', 'O')]"
482,2006.06.22. 오후 2:16,충무로서 32층 자이 주상복합 분양,"[('충무로', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('32층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자이 주상', 'ARTIFACT'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
483,2006.06.22. 오후 2:13,靑 부동산 정책 미세 조정은 필요할 수도,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('미세', 'O'), (' ', 'O'), ('조정은', 'O'), (' ', 'O'), ('필요할', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
484,2006.06.22. 오후 2:12,커뮤니티 스쿨에 관한 국제심포지움 개최,"[('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('스쿨에', 'O'), (' ', 'O'), ('관한', 'O'), (' ', 'O'), ('국제심포지움', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
485,2006.06.22. 오후 2:11,정문수 부동산정책 기본골격은 유지,"[('정문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('기본골격은', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
486,2006.06.22. 오후 2:08,하남 풍산지구 대명 세라뷰 분양,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명 세라뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
487,2006.06.22. 오후 2:04,경기 여주 중앙로 중앙프라자 상가 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중앙프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
488,2006.06.22. 오후 1:56,청약전략 다시 짜기 상반기 분양시장 계획물량 36%만 나와,"[('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('짜기', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('계획물량', 'O'), (' ', 'O'), ('36%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
489,2006.06.22. 오후 1:56,청약전략 다시 짜기 판교ㆍ도촌ㆍ은평 하반기 분양의 꽃,"[('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('짜기', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('도촌', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양의', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃', 'O')]"
490,2006.06.22. 오후 1:56,유망 분양아파트 호남ㆍ충청 광주 수완지구 호남 첫 동시분양,"[('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('호남', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('충청', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
491,2006.06.22. 오후 1:56,유망 분양아파트 영남 대구 성당동 주공 대단지로 인기,"[('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('영남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
492,2006.06.22. 오후 1:56,부동산 재테크 새 아파트 지하철역 인근 대단지면 딱,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철역', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지면', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O')]"
493,2006.06.22. 오후 1:56,부동산 재테크 집값 전반적 약세…집장만엔 호기,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전반적', 'O'), (' ', 'O'), ('약세…', 'O'), ('집장', 'CIVILIZATION'), ('만엔', 'O'), (' ', 'O'), ('호기', 'O')]"
494,2006.06.22. 오후 1:56,유망 분양아파트 수도권 파주 운정ㆍ고양 행신 1만여가구,"[('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행신', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여가구', 'QUANTITY')]"
495,2006.06.22. 오후 1:56,유망 분양아파트 서울 강북도심 주상복합 노려라,"[('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
496,2006.06.22. 오후 1:41,분양 하이라이트 구로 디지털단지 아파트형공장,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디지', 'LOCATION'), ('털단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O')]"
497,2006.06.22. 오후 1:41,분양 하이라이트 동대문 패션쇼핑몰 패션TV,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('패션쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('패션TV', 'ORGANIZATION')]"
498,2006.06.22. 오후 1:41,분양 하이라이트 김포ㆍ동탄신도시 상가 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
499,2006.06.22. 오후 1:41,분양 하이라이트 서초동 법조타운내 오퓨런스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('법조타운내', 'O'), (' ', 'O'), ('오퓨런스', 'ARTIFACT')]"
500,2006.06.22. 오후 1:41,분양 하이라이트 종암동 실버타운 노블레스타워,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('종암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실버타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노블레스타워', 'ARTIFACT')]"
501,2006.06.22. 오후 1:30,진주 금산 e편한세상 400가구 분양,"[('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
502,2006.06.22. 오후 12:23,추천매물 경기 성남시 미금동 상가 임대 등,"[('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미금동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
503,2006.06.22. 오후 12:23,법원 반포주공2단지 재건축에 ‘제동’,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포주공', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘제동’', 'O')]"
504,2006.06.22. 오후 12:15,정문수 보좌관 강남·분당 버블 가능성 있다,"[('정문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('보좌관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
505,2006.06.22. 오후 12:14,靑경제보좌관 강남·분당등 국지적 부동산버블 가능성,"[('靑', 'O'), ('경제보좌관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국지적', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산버블', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
506,2006.06.22. 오후 12:08,서울 땅값 급등...5월 0.83% 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등...', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.83%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
507,2006.06.22. 오후 12:08,與 종부세 인하 No 양도소득세 완화 Yes,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('No', 'O'), (' ', 'O'), ('양도소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('Yes', 'O')]"
508,2006.06.22. 오전 11:58,정문수 부동산정책 기본골격은 유지,"[('정문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('기본골격은', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
509,2006.06.22. 오전 11:49,정문수 보좌관 부동산정책 골격유지..미세조정 필요,"[('정문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('보좌관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('골격유지..', 'O'), (' ', 'O'), ('미세조정', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
510,2006.06.22. 오전 11:41,靑 경제보좌관 부동산정책 골격유지..미세조정은 가능,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('경제보좌관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('골격유지..', 'O'), (' ', 'O'), ('미세조정은', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
511,2006.06.22. 오전 11:35,하반기 집들이 13만가구,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('13만가구', 'QUANTITY')]"
512,2006.06.22. 오전 11:25,세금 따로 땅값 따로..전국지가 상승세 지속,"[('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('따로..전국지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
513,2006.06.22. 오전 11:16,판교신도시 마을 및 시설 이름 확정,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
514,2006.06.22. 오전 11:14,수공 동남아 물시장 본격 진출,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
515,2006.06.22. 오전 11:14,서울 땅값 심상치 않다..5월 0.83% 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('심상치', 'O'), (' ', 'O'), ('않다..', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.83%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
516,2006.06.22. 오전 11:06,건설공사현장 부실감리 추방,"[('건설공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('부실감리', 'O'), (' ', 'O'), ('추방', 'O')]"
517,2006.06.22. 오전 11:02,이수지구 재건축 또 제동...서초꽃마을 고도제한 완화 추진,"[('이수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('제동...', 'O'), ('서초꽃마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고도제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
518,2006.06.22. 오전 11:00,지방 중소도시 자립적 지역발전 시범사업 추진,"[('지방 중소도시 자립적 지역발전 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
519,2006.06.22. 오전 11:00,검찰 기획부동산 대부 김현재 추가기소,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대부', 'O'), (' ', 'O'), ('김현재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('추가기소', 'O')]"
520,2006.06.22. 오전 10:56,‘산운마을 봇들마을…’ 판교 신도시 마을이름 확정,"[('‘', 'O'), ('산운마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봇들마을', 'LOCATION'), ('…’', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마을이름', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
521,2006.06.22. 오전 10:55,유리해진 매수자..급매물 선택도 요령,"[('유리해진', 'O'), (' ', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('선택도', 'O'), (' ', 'O'), ('요령', 'O')]"
522,2006.06.22. 오전 10:41,서울시 뉴타운 층고ㆍ용적률 상향조정 검토,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('층고ㆍ용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
