,date,headline,keyword
0,2007.07.22. 오후 9:48,집 안사고 버티기 여파 전세값 ‘꿈틀’,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안사고', 'O'), (' ', 'O'), ('버티기', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O')]"
1,2007.07.22. 오후 9:15,서울 아파트값조망권 희비,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
2,2007.07.22. 오후 9:09,버즈 두바이 141층 시공 세계 최고 빌딩 등극,"[('버즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('141층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등극', 'O')]"
3,2007.07.22. 오후 8:57,올들어 전세자금 대출 급증,"[('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
4,2007.07.22. 오후 8:41,삼성 시공 부르주두바이 세계 최고층 빌딩 등극,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('부르주두바이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등극', 'O')]"
5,2007.07.22. 오후 7:49,유명학군 학원타운 여름방학 전세특수 실종,"[('유명학군', 'O'), (' ', 'O'), ('학원타운', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('전세특수', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
6,2007.07.22. 오후 6:23,정부 연내 기업은행 지분매각 안할듯,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('기업은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분매각', 'O'), (' ', 'O'), ('안할듯', 'O')]"
7,2007.07.22. 오후 6:11,인기학군 전세 특수 실종,"[('인기학군', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
8,2007.07.22. 오후 6:11,삼성 시공 부르주 두바이 세계 최고층 빌딩 등극,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('부르주', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등극', 'O')]"
9,2007.07.22. 오후 6:11,맨해튼 58층 호텔 투자자 모집,"[('맨해튼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('58층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
10,2007.07.22. 오후 6:11,남양주 마제스타워 미달 안됐네,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마제스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), (' ', 'O'), ('안됐네', 'O')]"
11,2007.07.22. 오후 6:11,동탄 불법전매 분양권 취소 미적미적,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('미적미적', 'O')]"
12,2007.07.22. 오후 6:00,수도권 여름 분양시장 열기 ‘후끈’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
13,2007.07.22. 오후 5:54,이번주 분양일정 7월23일∼27일,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('7월23일∼27일', 'DATE')]"
14,2007.07.22. 오후 5:36,동탄2신도시 공장이전 ‘복병’,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공장이전', 'O'), (' ', 'O'), ('‘복병’', 'O')]"
15,2007.07.22. 오후 5:30,‘더시티7’명품생활 중심지로…업무시설 최첨단 IT기술 접목,"[('‘', 'O'), ('더시티7', 'ARTIFACT'), ('’명품생활', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지로…업무시설', 'O'), (' ', 'O'), ('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('접목', 'O')]"
16,2007.07.22. 오후 5:30,‘도시와 사람’ 하창식 회장…도시공동화 심각 복합단지가 대안,"[('‘', 'O'), ('도시와 사람', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('하창식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('…도시공동화', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O')]"
17,2007.07.22. 오후 5:30,일·잠·쇼핑·문화생활은 한곳에서…꿈의 ‘복합단지’뜬다,"[('일·잠·쇼핑·문화생활은', 'O'), (' ', 'O'), ('한곳에서…꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘복합단지’뜬다', 'O')]"
18,2007.07.22. 오후 5:30,행복도시 7월 첫삽 세종신도시 정부청사 설계 김태만 소장,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O'), (' ', 'O'), ('세종신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정부청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('김태만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소장', 'CIVILIZATION')]"
19,2007.07.22. 오후 5:30,행복도시 7월 첫삽 ③ 미리 가본 세종신도시,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O'), (' ', 'O'), ('③', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('가본', 'O'), (' ', 'O'), ('세종신도시', 'LOCATION')]"
20,2007.07.22. 오후 4:48,분양하이라이트 신도림 다큐브시티 1순위 접수,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('신도림 다큐브시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
21,2007.07.22. 오후 4:48,대구혁신도시 보상금 31일부터 지급,"[('대구혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('31일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
22,2007.07.22. 오후 4:48,왕십리뉴타운 3구역에 28층 주상복합 세운다,"[('왕십리뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('28층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
23,2007.07.22. 오후 4:48,용인·송도등 인기지역 성적 관심,"[('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('성적', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
24,2007.07.22. 오후 4:27,한국건설 60년 안국진 쌍용건설 오션프런트 현장소장,"[('한국건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('60년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안국진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설 오션프런트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장소장', 'CIVILIZATION')]"
25,2007.07.22. 오후 4:27,한국건설 60년 2부4 명품건축 메이드 인 코리아,"[('한국건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('60년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2부4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('명품건축', 'O'), (' ', 'O'), ('메이드 인 코리아', 'EVENT')]"
26,2007.07.22. 오후 4:27,삼성건설 버즈두바이，세계 최고층 빌딩 등극…512.1m 돌파,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('버즈두바이', 'LOCATION'), ('，세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등극…', 'O'), ('512.1m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
27,2007.07.22. 오후 4:17,버즈두바이 512m로 세계 최고건물 등극,"[('버즈두바이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('512m', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고건물', 'O'), (' ', 'O'), ('등극', 'O')]"
28,2007.07.22. 오후 3:57,골프빌리지 같은 타운하우스 어때요,"[('골프빌리지', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
29,2007.07.22. 오후 3:54,암사·명일 첫 입주 프라이어팰리스 거래 잠잠,"[('암사', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('명일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('프라이어팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
30,2007.07.22. 오후 3:03,아파트 주간 시세 은평등 개발 호재지역 상승세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('은평등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
31,2007.07.22. 오후 3:03,경·공매 시황 6월 전국 토지 낙찰가율 올 최고,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
32,2007.07.22. 오후 2:36,휴가철 동남아 부동산시장 둘러볼까,"[('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러볼까', 'O')]"
33,2007.07.22. 오후 12:21,왕십리에 2099가구 주상복합타운,"[('왕십리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2099가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합타운', 'O')]"
34,2007.07.22. 오전 11:44,원건설 타운하우스 죽전 힐데스하임 분양,"[('원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('죽전 힐데스하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
35,2007.07.22. 오전 11:27,인기학군 ‘여름방학 특수’ 사라져,"[('인기학군', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('특수’', 'O'), (' ', 'O'), ('사라져', 'O')]"
36,2007.07.22. 오전 11:15,서울 왕십리뉴타운 3구역에 28층 주상복합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('왕십리뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('28층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
37,2007.07.22. 오전 10:57,금융혜택 주는 분양아파트 늘어,"[('금융혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('주는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
38,2007.07.22. 오전 10:38,대우건설 노조 사측에 임금협상 위임,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('사측에', 'O'), (' ', 'O'), ('임금협상', 'O'), (' ', 'O'), ('위임', 'O')]"
39,2007.07.22. 오전 10:14,여름방학 전세특수 옛말,"[('여름', 'DATE'), ('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('전세특수', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말', 'O')]"
40,2007.07.22. 오전 10:09,경제자유구역 거주자，청약 서두르는게 유리,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('，청약', 'O'), (' ', 'O'), ('서두르는게', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
41,2007.07.22. 오전 9:04,부산 대우월드마크센텀 청약 대부분 마감,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대우월드마크센텀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
42,2007.07.22. 오전 9:03,부동산캘린더휴가철에도 분양은 홍수,"[('부동산캘린더휴가철에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수', 'O')]"
43,2007.07.22. 오전 9:01,주간부동산아파트값 안정세 이어져,"[('주간부동산아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
44,2007.07.22. 오전 7:15,한강.남산 조망권이 금싸라기,"[('한강', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권이', 'O'), (' ', 'O'), ('금싸라기', 'O')]"
45,2007.07.22. 오전 7:02,매수세 계속 위축…아파트 값 안정기조 유지,"[('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('위축…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정기조', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
46,2007.07.22. 오전 6:11,학군 인기지역 방학 전세특수 실종,"[('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('전세특수', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
47,2007.07.23. 오후 9:39,내달부터 분양권 산 사람도 조합원 될 수 없다,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('사람도', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
48,2007.07.23. 오후 8:27,남양주 진접 내달 24일 동시분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달 24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
49,2007.07.23. 오후 7:48,집 안 사니 전세대출 급증,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('사니', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
50,2007.07.23. 오후 7:32,동탄 신일해피트리뷰너스 시공사 쌍용건설로 교체,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일해피트리뷰너스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
51,2007.07.23. 오후 6:57,9월부터 분양권 사도 주택조합 가입 못한다,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('사도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
52,2007.07.23. 오후 6:39,행복도시 7월 첫삽 ④ 끝 남인희 건설청장에 듣는다,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O'), (' ', 'O'), ('④', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('남인희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설청장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다', 'O')]"
53,2007.07.23. 오후 6:35,녹지활용 계약제 도입 ‥ 서울시 9월까지 조례제정,"[('녹지활용 계약제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조례제정', 'O')]"
54,2007.07.23. 오후 6:33,진접센트레빌 모델하우스 관람객 북적,"[('진접센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
55,2007.07.23. 오후 6:33,분양권 산 사람도 주택조합원 안된다,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('사람도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
56,2007.07.23. 오후 6:33,대전역 복합단지 개발―토공전문가의견 수렴,"[('대전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발―', 'O'), ('토공전문가', 'CIVILIZATION'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('수렴', 'O')]"
57,2007.07.23. 오후 6:33,경기 고양행신 2지구 중대형 608가구 공급,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양행신', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('608가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
58,2007.07.23. 오후 6:33,턴키·대안입찰 투명성 강화,"[('턴키·대안입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('투명성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
59,2007.07.23. 오후 6:30,택지지구 유망물량 내달 ‘봇물’,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('유망물량', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
60,2007.07.23. 오후 6:30,건설사 ‘초기계약률 높이기’ 파격 판촉,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘초기계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('높이기’', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('판촉', 'O')]"
61,2007.07.23. 오후 6:30,서민 두번 울리는 ‘주택 사기’ 극성,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('두번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사기’', 'O'), (' ', 'O'), ('극성', 'O')]"
62,2007.07.23. 오후 6:23,중앙건설 양천 중앙하이츠 8월 중 분양 예정,"[('중앙건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중앙하이츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
63,2007.07.23. 오후 5:56,하반기 집값， ‘처분조건부 매물에 물어봐’,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값，', 'O'), (' ', 'O'), ('‘처분조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('매물에', 'O'), (' ', 'O'), ('물어봐’', 'O')]"
64,2007.07.23. 오후 5:33,세종시 ‘외국인 담임제’ 도입,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('외국인 담임제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
65,2007.07.23. 오후 4:56,인천 청라지구에 77층 무역센터 빌딩,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('77층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무역센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O')]"
66,2007.07.23. 오후 4:56,서울시 녹지활용 계약제 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('녹지활용 계약제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
67,2007.07.23. 오후 4:56,남양주 진접지구 분양가 책정 난항…서울 접근성 취약,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('책정', 'O'), (' ', 'O'), ('난항…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('취약', 'O')]"
68,2007.07.23. 오후 4:56,처분조건부 매물 주택시장 복병,"[('처분조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('복병', 'O')]"
69,2007.07.23. 오후 4:56,분양 하남 풍산지구 풍산캐슬,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍산캐슬', 'ARTIFACT')]"
70,2007.07.23. 오후 4:41,중개수수료 내고 현금영수증 꼭 챙기세요,"[('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('내고', 'O'), (' ', 'O'), ('현금영수증', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기세요', 'O')]"
71,2007.07.23. 오후 4:41,MK추천매물 용인 죽전 상가 7억9천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억9천만원', 'QUANTITY')]"
72,2007.07.23. 오후 4:36,턴키·대안입찰 남발 막는다,"[('턴키·대안입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('남발', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
73,2007.07.23. 오후 4:36,고양 행신2 중대형 608가구 공급,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행신2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('608가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
74,2007.07.23. 오후 4:34,동정권홍사 대한건설협회회장,"[('동정권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설협회회장', 'CIVILIZATION')]"
75,2007.07.23. 오후 4:33,작지만 알찬 미니단지 눈길,"[('작지만', 'O'), (' ', 'O'), ('알찬', 'O'), (' ', 'O'), ('미니단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
76,2007.07.23. 오후 4:33,파격조건 분양단지 눈에띄네,"[('파격조건', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에띄네', 'O')]"
77,2007.07.23. 오후 4:27,분양정보 경대개발 대치동 상가 하늘도시,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('경대개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘', 'ORGANIZATION'), ('도시', 'ORGANIZATION')]"
78,2007.07.23. 오후 4:27,부동산써브 하반기 부동산 전망 세미나,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
79,2007.07.23. 오후 4:15,시세 동향 서울·수도권 중대형 아파트 약세 여전,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
80,2007.07.23. 오후 4:07,하반기 블루그린조망권 아파트 잡아라,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('블루그린조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
81,2007.07.23. 오후 4:03,토공 대전역세권 개발 전문가 의견 수렴,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('대전역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('수렴', 'O')]"
82,2007.07.23. 오후 3:46,리바트 여름 할인 이벤트 개최,"[('리바트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
83,2007.07.23. 오후 3:39,턴키·대안공사 투명성 강화,"[('턴키·대안공사', 'O'), (' ', 'O'), ('투명성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
84,2007.07.23. 오후 3:30,분양권 산 사람 주택조합 조합원 될 수 없다,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
85,2007.07.23. 오후 3:29,용인지역은 지금 분양가 전쟁중,"[('용인', 'CITY'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁중', 'O')]"
86,2007.07.23. 오후 3:21,주공 고양행신2지구 중대형 608가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('고양행신2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('608가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
87,2007.07.23. 오후 3:09,남양주에 아파트 쏟아진다… 8월 6천가구 분양,"[('남양주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다…', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
88,2007.07.23. 오후 2:55,베이징 부동산 열기는 여전..집값 10% 상승,"[('베이징', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열기는', 'O'), (' ', 'O'), ('여전..집값', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
89,2007.07.23. 오후 2:45,남양주 진접 내달 24일 6000가구 동시분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달 24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
91,2007.07.23. 오후 2:44,용인 고분양가 논란속 분양가뭄..쟁점은,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가뭄..쟁점은', 'O')]"
92,2007.07.23. 오후 2:38,남양주 진접지구 7개사 내달 24일 동시분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달 24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
93,2007.07.23. 오후 2:32,의정부 집값 14.3%↑… 수도권 최고,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('14.3%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
94,2007.07.23. 오후 2:25,동정권홍사 대한건설협회장,"[('동정권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설협회장', 'CIVILIZATION')]"
95,2007.07.23. 오후 2:24,남양주 진접 동시분양..내달 6천가구 선보여,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양..', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
96,2007.07.23. 오후 1:17,주공 고양행신 중대형 공급..채권입찰 적용,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양행신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공급..채권입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
97,2007.07.23. 오후 12:08,턴키ㆍ대안입찰 기준 강화 중소형업체 수주기회 확대,"[('턴키ㆍ대안입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형업체', 'O'), (' ', 'O'), ('수주기회', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
98,2007.07.23. 오후 12:08,건설사 비수기 ‘고객유혹’ 분주,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('유혹’', 'O'), (' ', 'O'), ('분주', 'O')]"
99,2007.07.23. 오후 12:08,‘처분조건부’ 매물 하반기 집값 최대변수,"[('‘처분조건부’', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('최대변수', 'O')]"
100,2007.07.23. 오후 12:08,신도림 디큐브시티 분양 시선집중,"[('신도림 디큐브시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
101,2007.07.23. 오후 12:08,금주의 부동산캘린더 진접 센트레빌시티2ㆍ3단지 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌시티', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'QUANTITY'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
102,2007.07.23. 오전 11:21,2007 대한민국 아파트 브랜드 대상 네티즌 설문,"[('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 아파트 브랜드 대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설문', 'O')]"
103,2007.07.23. 오전 11:09,금호산업 2Q 영업익 362억원..19.4%↑,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('362억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('19.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
105,2007.07.23. 오전 10:56,분양권 산 사람도 주택조합 조합원될 수 없다,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('사람도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
106,2007.07.23. 오전 10:54,대전역세권 개발 시민들과 계획짠다,"[('대전역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('계획짠다', 'O')]"
107,2007.07.23. 오전 10:34,한화에코메트로2차 이유있는 분양 대박,"[('한화에코메트로', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이유있는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
108,2007.07.23. 오전 10:33,네티즌 79％ “‘분양가 상한제’ 인하효과 있을 것”,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('79％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“‘', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인하효과', 'O'), (' ', 'O'), ('있을', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
109,2007.07.23. 오전 10:32,대우건설 상반기 영업익 2849억원…3.3% 증가,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('2849억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('3.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
110,2007.07.23. 오전 10:24,대우건설 상반기 영업익 3천억 육박..이익률 14.9%,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('3천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박..이익률', 'O'), (' ', 'O'), ('14.9%', 'QUANTITY')]"
111,2007.07.23. 오전 10:19,한화·서희건설 틈새시장 공략 눈에띄네,"[('한화', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('틈새시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에띄네', 'O')]"
112,2007.07.23. 오전 10:11,유니슨 바이오가스 생산 제조장치 특허취득,"[('유니슨', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('바이오가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('생산', 'O'), (' ', 'O'), ('제조장치', 'O'), (' ', 'O'), ('특허취득', 'O')]"
113,2007.07.23. 오전 10:02,처분조건부 대출’ 매물이 부동산시장 흔들까,"[('처분조건부', 'O'), (' ', 'O'), (""대출'매물이"", 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들까', 'O')]"
114,2007.07.23. 오전 9:46,프리즘검단에서 발목잡힌 주택공사,"[('프리즘검단', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡힌', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공사', 'ORGANIZATION')]"
115,2007.07.23. 오전 9:35,분양 백태…발로뛰고 골드마케팅으로 여름잡기,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('백태', 'ANIMAL'), ('…', 'O'), ('발', 'ANIMAL'), ('로뛰고', 'O'), (' ', 'O'), ('골드마케팅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('잡기', 'O')]"
116,2007.07.23. 오전 8:26,부동산따라잡기 하반기 뉴타운 분양 맞수,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('맞수', 'O')]"
117,2007.07.23. 오전 8:26,부동산따라잡기 다세대·다가구 주택 급증,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대·다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
118,2007.07.23. 오전 8:26,한인기업 미국 맨해튼 58층 호텔 美업체와 개발,"[('한인', 'CIVILIZATION'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('맨해튼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('58층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('업체와', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
119,2007.07.23. 오전 8:26,삼성 시공 부르주두바이 세계 최고층 빌딩 등극,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('부르주두바이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등극', 'O')]"
120,2007.07.23. 오전 6:09,처분조건부 매물 하반기 집값 변수로 급부상,"[('처분조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('변수로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
121,2007.07.23. 오전 3:15,분양정보대전 중구 ‘문화동 하우스토리’ 243채 外,"[('분양정보대전', 'O'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('문화동 하우스토리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('243채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
122,2007.07.23. 오전 3:15,해도 너무한 서울 새 아파트 값,"[('해도', 'O'), (' ', 'O'), ('너무한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O')]"
123,2007.07.23. 오전 3:15,부동산과 법률사채 못 갚으면 땅 넘겨줘야 하나요,"[('부동산과', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'CIVILIZATION'), ('률사채', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('갚으면', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('넘겨줘야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나요', 'O')]"
124,2007.07.23. 오전 3:15,아파트 미리보기서울 신도림 ‘디큐브시티’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디큐브시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
125,2007.07.23. 오전 3:15,전세 시황인기학군 찾는 사람 줄어 7월 하순 ‘방학특수’ 잠잠,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황인기학군', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('7월 하순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘방학특수’', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
126,2007.07.23. 오전 3:15,매매 시황서울 은평용산중랑구 중소형 중심 소폭 올라,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평용산중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
127,2007.07.23. 오전 3:00,인천 청라지구에 77층 쌍둥이 세계무역센터 빌딩 세운다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('77층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍둥이', 'O'), (' ', 'O'), ('세계무역센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
128,2007.07.24. 오후 8:35,9월부터 분양가 상한제…진짜 싸질까 글쎄,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('…진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('싸질까', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
129,2007.07.24. 오후 8:08,민영아파트 분양가 20% 낮아진다,"[('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
130,2007.07.24. 오후 8:08,아파트 분양률 뻥튀기 주의보,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥튀기', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
131,2007.07.24. 오후 7:21,분양가 상한제 적용 위한 기본형 건축비 산정,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O')]"
132,2007.07.24. 오후 7:18,세종시 첫삽 뜨자 주변지역 분양 뜨네,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨자', 'O'), (' ', 'O'), ('주변지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨네', 'O')]"
133,2007.07.24. 오후 7:18,초고층아파트 하늘다리 쓸모 ‘만점’,"[('초고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘다리', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('만점', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
134,2007.07.24. 오후 7:14,전시장 공간에 커피숍 안된다… “지정업종 임의변경 영업정지 정당” 판결,"[('전시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공간에', 'O'), (' ', 'O'), ('커피숍', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다…', 'O'), (' ', 'O'), ('“지정업종', 'O'), (' ', 'O'), ('임의변경', 'O'), (' ', 'O'), ('영업정지', 'O'), (' ', 'O'), ('정당”', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O')]"
135,2007.07.24. 오후 7:11,건설업계건교부 기본형건축비 날선 공방,"[('건설업계', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기본형건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('날선', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
136,2007.07.24. 오후 7:07,‘기본형 건축비’ 3.3㎡당 431만∼439만원… 분양가 20% 낮아질듯,"[('‘기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비’', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('431만∼439만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아질듯', 'O')]"
137,2007.07.24. 오후 7:00,송파새도시 108㎡ 분양값 3억원될 듯,"[('송파새도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('108㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양값', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
138,2007.07.24. 오후 6:51,해외부동산 개인투자 급증,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개인투자', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
140,2007.07.24. 오후 6:49,새 기본형 건축비 9월부터 적용… “품질저하”―“거품제거” 논란,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용…', 'O'), (' ', 'O'), ('“품질저하”―“거품제거”', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
141,2007.07.24. 오후 6:48,건설업계 사업비 맞추기 급급 품질저하 우려,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('맞추기', 'O'), (' ', 'O'), ('급급', 'O'), (' ', 'O'), ('품질저하', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
142,2007.07.24. 오후 6:48,파주 운정 3.3㎡당 890만원대 될듯,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('890만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('될듯', 'O')]"
143,2007.07.24. 오후 6:42,마이너스옵션에 분양가 인하 효과 ‘글쎄’,"[('마이너스옵션에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘글쎄’', 'O')]"
144,2007.07.24. 오후 6:35,기본형 건축비 0.50.6% 인하 땅값 너무 비싸 상한제 큰 효과 없을 듯,"[('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('0.50.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
145,2007.07.24. 오후 6:35,가산비ㆍ마이너스 옵션은 50층이상 건축땐 가산비용 인정,"[('가산비ㆍ마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션은', 'O'), (' ', 'O'), ('50층이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축땐', 'O'), (' ', 'O'), ('가산비용', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
146,2007.07.24. 오후 6:35,파주 운정 분양가 3.3㎡당 948만961만원,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('948만961만원', 'QUANTITY')]"
147,2007.07.24. 오후 6:32,택지지구서 내달 1만3945가구 쏟아져,"[('택지지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3945가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
148,2007.07.24. 오후 6:32,민간아파트 분양가 15% 내릴듯,"[('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내릴듯', 'O')]"
149,2007.07.24. 오후 6:32,행복도시 세종시 후광단지 노려볼까,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('후광단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
150,2007.07.24. 오후 6:32,단국대 죽전캠퍼스 주변 임대료 꿈틀,"[('단국대 죽전캠퍼스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
151,2007.07.24. 오후 6:32,모델하우스 산책 용인 죽전 힐데스하임… 문만 열면 바로 골프장,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('산책', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐데스하임', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('문만', 'O'), (' ', 'O'), ('열면', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O')]"
152,2007.07.24. 오후 6:24,기본형건축비 현실반영 미흡 공청회서 성토,"[('기본형건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('현실반영', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡', 'O'), (' ', 'O'), ('공청', 'EVENT'), ('회서', 'O'), (' ', 'O'), ('성토', 'O')]"
153,2007.07.24. 오후 6:21,60억짜리 미국 상가도 구입…해외부동산 투자 열풍,"[('60억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('구입…해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
154,2007.07.24. 오후 5:57,대전상의 등 투기과열지구 해제 건의,"[('대전상의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
155,2007.07.24. 오후 5:51,신내3지구 5807가구 2010년 공급,"[('신내3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5807가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
156,2007.07.24. 오후 5:51,분양정보 황학 아크로타워 263가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('황학 아크로타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('263가구', 'QUANTITY')]"
157,2007.07.24. 오후 5:51,분양정보 종암 우림카이저팰리스 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('종암', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우림카이저팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
158,2007.07.24. 오후 5:48,업계 “기본형 건축비 너무 낮아 사업 불가능”,"[('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('“기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('불가능”', 'O')]"
159,2007.07.24. 오후 5:48,가점 높은 무주택자 9월이후 마이너스옵션 선택땐 신중을,"[('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('무', 'CIVILIZATION'), ('주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마이너스옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('선택땐', 'O'), (' ', 'O'), ('신중을', 'O')]"
160,2007.07.24. 오후 5:48,기본형건축비 산정기준 조정…공공택지 분양가 인하효과 적을듯,"[('기본형건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('산정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('조정…공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하효과', 'O'), (' ', 'O'), ('적을듯', 'O')]"
161,2007.07.24. 오후 5:48,7월 25일 부동산 파일,"[('7월 25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
162,2007.07.24. 오후 5:47,기본형 건축비 현실 무시한 가격..건설업계 반발,"[('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('현실', 'O'), (' ', 'O'), ('무시한', 'O'), (' ', 'O'), ('가격..건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
163,2007.07.24. 오후 5:42,민간아파트 분양가 20% 낮아질듯,"[('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아질듯', 'O')]"
164,2007.07.24. 오후 5:33,민간 분양가 15% 내릴듯,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내릴듯', 'O')]"
165,2007.07.24. 오후 5:28,윤곽잡힌 분양가상한제...불만만 가득,"[('윤곽잡힌', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('...불만만', 'O'), (' ', 'O'), ('가득', 'O')]"
166,2007.07.24. 오후 5:26,민영아파트 분양가 20%↓,"[('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
167,2007.07.24. 오후 5:24,상반기 해외부동산 6억弗 샀다,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('6억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('샀다', 'O')]"
168,2007.07.24. 오후 5:18,추천물건 베스트 개포동 102㎡31평형 아파트 9억6000만원 外,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('102㎡31평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('9억6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
169,2007.07.24. 오후 5:18,주거 맞수를 찾아서 15 고양 행신·화정 vs 중산·탄현,"[('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('맞수를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('15', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행신', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('화정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('중산', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('탄현', 'LOCATION')]"
170,2007.07.24. 오후 5:12,건축기행 건축은 문화다 12 역삼동 섹터사옥,"[('건축기행', 'O'), (' ', 'O'), ('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화다', 'O'), (' ', 'O'), ('12', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('섹터사옥', 'O')]"
171,2007.07.24. 오후 5:02,민영아파트 분양가…마이너스 옵션땐 3.3㎡당 53만원 할인,"[('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가…마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션땐', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('53만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
172,2007.07.24. 오후 5:02,내집마련 용인흥덕으로 가볼까,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('흥덕', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가볼까', 'O')]"
173,2007.07.24. 오후 4:57,내달 분양 진접지구 단지별 가이드,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지별', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O')]"
174,2007.07.24. 오후 4:57,역세권 중소형 강세,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
175,2007.07.24. 오후 4:57,대림 황학 아크로타워 내달 분양,"[('대림 황학 아크로타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
176,2007.07.24. 오후 4:57,인천지역 집값 고공행진,"[('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
177,2007.07.24. 오후 4:56,해외부동산 투자 두배 껑충…싱가포르ㆍ말레이시아 인기,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
178,2007.07.24. 오후 4:56,MK 추천매물 충남 당진 상가주택 11억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('11억원', 'QUANTITY')]"
179,2007.07.24. 오후 4:47,서울 중구 황학동 대림 아크로타워 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림 아크로타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
180,2007.07.24. 오후 4:47,하반기 부동산 전망 세미나,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
181,2007.07.24. 오후 4:47,서울 신내동 국민임대단지 개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
182,2007.07.24. 오후 4:47,이방주의 부동산 칼럼 부동산 입지 중요성 더 커진다,"[('이방주의', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('중요성', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
183,2007.07.24. 오후 4:47,아파트 분양률 뻥튀기 주의보,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥튀기', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
184,2007.07.24. 오후 4:42,국내 부동산은 ‘냉풍’ 해외부동산은 ‘열풍’,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘냉풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘열풍’', 'O')]"
185,2007.07.24. 오후 4:28,아파트 분양가 20% 낮아진다…건축비 공개,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아진다…건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
186,2007.07.24. 오후 4:21,신도림역 주변 서남부권 신중심지 부상,"[('신도림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('서남부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
187,2007.07.24. 오후 4:18,분양가 인하의 키는 땅값 산정기준,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하의', 'O'), (' ', 'O'), ('키는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('산정기준', 'O')]"
188,2007.07.24. 오후 3:54,우림카이저팰리스 단지상가 선착순 분양,"[('우림카이저팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지상가', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
189,2007.07.24. 오후 3:41,아파트 건축비  3.3㎡1평당 500만원,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡1평당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY')]"
190,2007.07.24. 오후 3:32,건축비 공개… 집값 하락 방아쇠 되나,"[('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('방아쇠', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
191,2007.07.24. 오후 3:26,해외 부동산 투자 열풍 …60억짜리 상가 구입도,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('60억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('구입도', 'O')]"
192,2007.07.24. 오후 3:18,종부세 내년부터 정부 부과방식 전환종합,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부과방식', 'O'), (' ', 'O'), ('전환종합', 'O')]"
193,2007.07.24. 오후 2:57,가점 높은 무주택자 마이너스옵션 선택땐 신중을,"[('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마이너스옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('선택땐', 'O'), (' ', 'O'), ('신중을', 'O')]"
194,2007.07.24. 오후 2:53,해외부동산 열풍..60억원 美 상가도 구입한은종합,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍..', 'O'), ('60억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), ('한은종합', 'ORGANIZATION')]"
195,2007.07.24. 오후 2:44,단독유휴농지에 골프장 건설 쉬워진다,"[('단독유휴농지에', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
196,2007.07.24. 오후 2:44,청라.영종지구 아파트 분양가 750만900만원선종합,"[('청라', 'LOCATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('영종지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('750만900만원', 'QUANTITY'), ('선종합', 'O')]"
197,2007.07.24. 오후 2:17,건교부 올 분양가상한제 민간아파트 20만가구,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('20만가구', 'QUANTITY')]"
198,2007.07.24. 오후 2:05,인천경제자유구역 초대형 건축물 경연장,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('경연장', 'O')]"
199,2007.07.24. 오후 2:03,분양가 싸진다… 건축비 조정으로 최대 20%↓,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싸진다…', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('조정으로', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
200,2007.07.24. 오후 2:00,‘아파트 기본형’ 건축비 3.3㎡당 431만439만,"[('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('기본형’', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('431만439만', 'QUANTITY')]"
201,2007.07.24. 오후 1:52,매머드급 대단지 입주 눈길,"[('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
202,2007.07.24. 오후 1:39,상반기 외국부동산 취득 86％ 급증,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('외국부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('86％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
203,2007.07.24. 오후 1:36,8월 주택공급 비수기 이제 옛말이예요,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말이예요', 'O')]"
204,2007.07.24. 오후 1:21,주택업체 고품질 주택공급 어렵다..반발,"[('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('고품질', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다..', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
205,2007.07.24. 오후 12:11,민간업체 아파트 품질보장 못한다,"[('민간업체', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('품질보장', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
206,2007.07.24. 오후 12:11,마이너스옵션제 분양가 인하 글쎄,"[('마이너스옵션제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
207,2007.07.24. 오후 12:08,GS건설건축ㆍ주택ㆍ플랜트ㆍ토목 ‘환상 궁합’…高성장 질주,"[('GS건설건축', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ주택ㆍ플랜트ㆍ토목', 'O'), (' ', 'O'), ('‘환상', 'O'), (' ', 'O'), ('궁합’…高성장', 'O'), (' ', 'O'), ('질주', 'O')]"
208,2007.07.24. 오후 12:08,GS건설GS건설만의 자랑,"[('GS건설GS건설', 'ORGANIZATION'), ('만의', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑', 'O')]"
211,2007.07.24. 오후 12:08,한국건설 60주년 기념 대한건협 만화책 발간,"[('한국건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('60주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('대한건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('만화책', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
212,2007.07.24. 오후 12:08,지너스타워 잔여상가 분양,"[('지너스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
213,2007.07.24. 오후 12:08,9월시행 기본건축비 분양가 인하효과 미미,"[('9월', 'DATE'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('기본건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하효과', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
214,2007.07.24. 오후 12:08,상한제 핵심 기본형 건축비 확정… 주택업계 반응,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O')]"
215,2007.07.24. 오후 12:08,면적 더 넓어도 3.3㎡당 가격은 같다,"[('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어도', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('같다', 'O')]"
216,2007.07.24. 오후 12:08,부양가족 없다면 택지지구 노려라,"[('부양가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없다면', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
217,2007.07.24. 오후 12:08,보상민원 반발시위 ‘득보단 실’,"[('보상민원', 'O'), (' ', 'O'), ('반발시위', 'O'), (' ', 'O'), ('‘득보단', 'O'), (' ', 'O'), ('실’', 'O')]"
218,2007.07.24. 오후 12:08,송파ㆍ광교 평당 900만원,"[('송파', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원', 'QUANTITY')]"
219,2007.07.24. 오후 12:01,해외부동산 열풍..60억원 美상가도 구입한은,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍..', 'O'), ('60억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('구입한은', 'ORGANIZATION')]"
220,2007.07.24. 오전 11:56,기본형 건축비 소형 3.3㎡당 431만8천원..0.5%↓종합,"[('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('431만8천원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('0.5%', 'QUANTITY'), ('↓종합', 'O')]"
221,2007.07.24. 오전 11:56,월드건설 07년 하반기 6106세대 분양 돌입,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('07년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6106세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
222,2007.07.24. 오전 11:56,대주건설 8월 2061세대 신규분양,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2061세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O')]"
223,2007.07.24. 오전 11:56,동부건설 ‘진접 동부센트레빌 시티’ 505가구 분양 중,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('진접 동부센트레빌 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('505가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
224,2007.07.24. 오전 11:45,서울은 아파트도시..주택55%아파트,"[('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도시..주택', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O')]"
225,2007.07.24. 오전 11:34,서종대 본부장 분양가상한제아파트 업체이윤 5.5%,"[('서종대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('업체이윤', 'O'), (' ', 'O'), ('5.5%', 'QUANTITY')]"
226,2007.07.24. 오전 11:24,무더위야 가라… 서울시 공원 행사 ‘풍성’,"[('무더위야', 'O'), (' ', 'O'), ('가라…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍성’', 'O')]"
227,2007.07.24. 오전 11:12,서울 신내3지구 3천여가구 공급 확정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신내3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
228,2007.07.24. 오전 11:08,새 기본형건축비는 얼마,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('기본형건축비는', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
229,2007.07.24. 오전 11:03,삼성엔지니어링 태국 가스플랜트 4.7억불 수주상보,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가스플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('4.7억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
230,2007.07.24. 오전 11:03,삼성엔지니어링 태국 가스플랜트 4.7억불 수주1보,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가스플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('4.7억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
231,2007.07.24. 오전 11:00,서울 중랑 신내3지구에 임대주택 3871가구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중랑', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신내3지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3871가구', 'QUANTITY')]"
232,2007.07.24. 오전 10:41,9월 이후 분양가 중소형 15% 중대형은 10% ↓,"[('9월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중대형은', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
233,2007.07.24. 오전 10:17,신도시 보상민원 속출…소리만 있고 실리는 없다,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상민원', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…소리만', 'O'), (' ', 'O'), ('있고', 'O'), (' ', 'O'), ('실리는', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
234,2007.07.24. 오전 10:06,삼성엔지니어링 2Q 영업익 411억원..1.5%↑,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('411억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('1.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
235,2007.07.24. 오전 9:57,성북구 예약민원처리제 반응 ‘굿’,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예약민원처리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반응', 'O'), (' ', 'O'), ('‘굿’', 'O')]"
237,2007.07.24. 오전 9:26,국세심판원 아파트 한층 조망권 차이 인정 안돼,"[('국세심판원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한층', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
238,2007.07.24. 오전 9:08,20평형 더 넓은데 평당가격은 같다,"[('20평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓은데', 'O'), (' ', 'O'), ('평당가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('같다', 'O')]"
239,2007.07.24. 오전 9:08,부양가족 없으면 택지지구 노려라,"[('부양가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
240,2007.07.24. 오전 8:56,현대건설컨 울산과기대 수주..BTL역대 최대,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('컨', 'O'), (' ', 'O'), ('울산과기대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), ('BTL', 'ORGANIZATION'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
241,2007.07.24. 오전 8:34,단독메타폴리스펜트하우스 새주인 찾습니다,"[('단독메타폴리스펜트하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
242,2007.07.24. 오전 8:28,부동산따라잡기 랜드마크형 주상복합 분양,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크형', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
243,2007.07.24. 오전 8:28,부동산따라잡기 남양주 고분양가 너무해,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('너무해', 'O')]"
244,2007.07.24. 오전 7:48,세입자 못 구한 임대주택에 종부세 면제,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('구한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
245,2007.07.24. 오전 6:57,부산경남울산시 부동산 매매價축소신고 정밀조사,"[('부산경남', 'LOCATION'), ('울산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매매價축소신고', 'O'), (' ', 'O'), ('정밀조사', 'O')]"
246,2007.07.24. 오전 6:30,종부세 내년부터 정부 부과방식으로 전환,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부과방식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
247,2007.07.24. 오전 6:15,부양가족 없다면 택지지구 아파트 노려라,"[('부양가족', 'O'), (' ', 'O'), ('없다면', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
248,2007.07.24. 오전 3:57,연내 공급 민간택지 아파트 분양가 상한제 적용 어려워,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
249,2007.07.25. 오후 8:51,대우건설 말레이시아에 주상복합 건설,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
250,2007.07.25. 오후 6:51,이런 경우엔 재개발 비과세 혜택 못받는다,"[('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('경우엔', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('못받는다', 'O')]"
251,2007.07.25. 오후 6:51,盧대통령 “종부세 없애면 지방만 손해”,"[('盧', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없애면', 'O'), (' ', 'O'), ('지방만', 'O'), (' ', 'O'), ('손해”', 'O')]"
252,2007.07.25. 오후 6:18,직장 지방이전 근로자 2주택 5년내 팔면 비과세,"[('직장', 'O'), (' ', 'O'), ('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O')]"
253,2007.07.25. 오후 6:12,오늘의 아파트시세 시흥시 매매전세 모두 상승세,"[('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시세', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매전세', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
254,2007.07.25. 오후 6:08,삼성물산 사랑의 집짓기 8년째 활동,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('8년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
255,2007.07.25. 오후 6:05,기본형건축비 실제보다 220만원 높아참여연대,"[('기본형건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('실제보다', 'O'), (' ', 'O'), ('220만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높아', 'O'), ('참여연대', 'ORGANIZATION')]"
256,2007.07.25. 오후 5:48,재개발지역 취등록세 감면 축소,"[('재개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('취등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
257,2007.07.25. 오후 5:42,초고층아파트엔 ‘스카이브리지’가 있다,"[('초고층아파트엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스카이브리지', 'ARTIFACT'), ('’가', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
258,2007.07.25. 오후 5:39,동탄2신도시 개발구상 8월3일까지 작품공모,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발구상', 'O'), (' ', 'O'), ('8월3일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('작품공모', 'O')]"
259,2007.07.25. 오후 5:39,하반기 입주물량 3만3290가구,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3290가구', 'QUANTITY')]"
260,2007.07.25. 오후 5:39,분양정보 오산 피오레 226가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('피오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('226가구', 'QUANTITY')]"
261,2007.07.25. 오후 5:33,분양보다 ‘땅장사’…건설사 생존 몸부림,"[('분양보다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘땅장사’…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('생존', 'O'), (' ', 'O'), ('몸부림', 'O')]"
262,2007.07.25. 오후 5:21,수도권 동시분양 노려라 양주 고읍지구,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍지구', 'LOCATION')]"
263,2007.07.25. 오후 5:21,수도권 동시분양 노려라 파주 운정지구,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정지구', 'LOCATION')]"
264,2007.07.25. 오후 5:21,수도권 동시분양 노려라 남양주 진접지구,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접지구', 'LOCATION')]"
265,2007.07.25. 오후 5:15,수도권 동시분양 노려라 동시분양 이것이 포인트,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O')]"
266,2007.07.25. 오후 5:12,인천 경제자유구역 서울서도 청약 찬스,"[('인천 경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스', 'O')]"
267,2007.07.25. 오후 5:12,수도권 동시분양 노려라 어디에 얼마나 공급되나,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('공급되나', 'O')]"
268,2007.07.25. 오후 5:11,인천 청라지구 WTC 리먼브러더스등 입주,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('WTC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리먼브러더스', 'ORGANIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
269,2007.07.25. 오후 5:11,주공 하반기 3만3천가구 입주,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
270,2007.07.25. 오후 5:11,재개발지역 취ㆍ등록세 감면대상 축소,"[('재개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('취ㆍ등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면대상', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
271,2007.07.25. 오후 5:11,3조원 PF 경험 책으로 펴내,"[('3조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('경험', 'O'), (' ', 'O'), ('책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('펴내', 'O')]"
272,2007.07.25. 오후 5:11,인천경제구역 아파트 언제쯤 분양받을수 있나,"[('인천경제구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('언제쯤', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받을수', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
273,2007.07.25. 오후 4:56,권도엽 도공사장 취임,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도공사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
274,2007.07.25. 오후 4:56,톡톡 부동산 계약자 우롱하는 주택업체,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우롱하는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택업체', 'O')]"
275,2007.07.25. 오후 4:56,대우 말레이시아서 주상복합 개발,"[('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
276,2007.07.25. 오후 4:53,말聯 조호르바루 콘도호텔 분양,"[('말聯', 'O'), (' ', 'O'), ('조호르바루 콘도호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
277,2007.07.25. 오후 4:53,몽골 비즈니스 투어단 모집,"[('몽골', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('투어단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
278,2007.07.25. 오후 4:53,건설協 새 CI 발표,"[('건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('CI', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
279,2007.07.25. 오후 4:53,수도권 농지 귀한 몸 되나,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
280,2007.07.25. 오후 4:32,수도권 농지 거래·가격 들썩인다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('거래·가격', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩인다', 'O')]"
281,2007.07.25. 오후 4:31,동탄2신도시 개발계획 재정비해야,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비해야', 'O')]"
282,2007.07.25. 오후 4:15,오늘의 아파트시세 서울시 가좌뉴타운 지역 매수세 증가,"[('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가좌뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
283,2007.07.25. 오후 4:12,사진건설협회 새CI 선포식,"[('사진건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새CI', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O')]"
284,2007.07.25. 오후 4:00,건설협회 새 CI 발표,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('CI', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
285,2007.07.25. 오후 3:57,주공 하반기 3만여가구 입주,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
286,2007.07.25. 오후 3:53,군산 은파 롯데인벤스家 샘플하우스 오픈,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데인벤스家', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('샘플하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
287,2007.07.25. 오후 3:53,원주 효성백년가약 분양가 인하로 불황 타계,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성백년가약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하로', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('타계', 'O')]"
288,2007.07.25. 오후 3:51,여의도 오피스텔 시장 후끈,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
289,2007.07.25. 오후 3:51,GS건설 송도 자이 하버뷰 내달 3일부터 청약,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 자이 하버뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
290,2007.07.25. 오후 3:46,千 사는buy집 아닌 사는live집,"[('千', 'O'), (' ', 'O'), ('사는buy집', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('사는live집', 'O')]"
291,2007.07.25. 오후 3:27,서울시 외국인학교 설립 등 글로벌화 박차,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌화', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
292,2007.07.25. 오후 2:36,서울 대형빌딩 값 폭등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
293,2007.07.25. 오후 2:25,中 부동산 너무 뜨겁다..추가 규제책 불가피,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다..', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제책', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
294,2007.07.25. 오후 2:07,분양가 저렴한 송도자이 하버뷰 관심 집중,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('송도자이 하버뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
295,2007.07.25. 오후 12:04,행자부 재개발지역 취.등록세 감면대상 축소,"[('행자부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('취.등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면대상', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
296,2007.07.25. 오후 12:02,9월 실시 마이너스 옵션 공청회서 실효 의문 제기,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회서', 'O'), (' ', 'O'), ('실효', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O'), (' ', 'O'), ('제기', 'O')]"
297,2007.07.25. 오후 12:02,전문기자 리포트건축비 개선의 시장영향과 과제,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('개선의', 'O'), (' ', 'O'), ('시장영향과', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O')]"
298,2007.07.25. 오후 12:02,여름 가기 전 청약통장 여기에 쓰세요,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가기', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('여기에', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰세요', 'O')]"
300,2007.07.25. 오전 11:48,한·중 수출화물 수송 빨라진다,"[('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수출화물', 'O'), (' ', 'O'), ('수송', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
301,2007.07.25. 오전 11:19,인천경제자유구역 아파트 우선공급 축소 논란,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
302,2007.07.25. 오전 11:02,8월 분양가상한제 회피 소나기 분양,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회피', 'O'), (' ', 'O'), ('소나기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
303,2007.07.25. 오전 11:00,주상복합아파트 시장 10년 입체분석,"[('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입체분석', 'O')]"
304,2007.07.25. 오전 10:51,강동구 둔촌주공 재건축 안전진단 통과,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
305,2007.07.25. 오전 10:41,분양가 상한제 실시전 마지막 알짜분양 10選,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시전', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10選', 'QUANTITY')]"
306,2007.07.25. 오전 10:38,전문기 리포트아파트 건축비 개선으로 인한 시장 영향과 과제,"[('전문기', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('개선으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인한', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향과', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O')]"
307,2007.07.25. 오전 10:32,주공아파트 하반기 3만3천가구 입주,"[('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
308,2007.07.25. 오전 10:30,대한건설협회 새 CI·발전계획 공포,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('CI·발전계획', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
309,2007.07.25. 오전 10:27,주택아파트 하반기에 3만3000여가구 입주,"[('주택아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
310,2007.07.25. 오전 10:10,분양가 상한제 결국 땅값에 달려있다,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값에', 'O'), (' ', 'O'), ('달려있다', 'O')]"
311,2007.07.25. 오전 10:03,국내 규제하니… 해외부동산 투자 열풍,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('규제하니…', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
312,2007.07.25. 오전 10:02,고가 낙찰 후유증 판교 중심 상업용지 재입찰,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('후유증', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O')]"
313,2007.07.25. 오전 9:51,서울 신내 3지구 국민임대단지 개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신내 3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
314,2007.07.25. 오전 9:48,건축비 가이드라인 제시  분양가 10∼15%선 인하 그칠듯,"[('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10∼15%', 'QUANTITY'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('그칠듯', 'O')]"
315,2007.07.25. 오전 9:47,주공아파트 하반기 3만3천가구 입주,"[('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
316,2007.07.25. 오전 9:46,건설협회 새CIㆍ비전2015 선포,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새CIㆍ비전', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
317,2007.07.25. 오전 9:44,신세계건설 2Q 영업익 90억원..전년비 31%↓,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('90억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('31%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
318,2007.07.25. 오전 9:42,동탄2신도시 개발 구상 공모,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
320,2007.07.25. 오전 9:28,마이너스옵션 조삼모사..5%안팎 인하효과,"[('마이너스옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('조삼모사..', 'O'), ('5%안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하효과', 'O')]"
321,2007.07.25. 오전 9:21,단독佛대사관 종부세 버티기 체납액 2억 육박,"[('단독', 'O'), ('佛대사관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('버티기', 'O'), (' ', 'O'), ('체납액', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
322,2007.07.25. 오전 9:02,마이너스옵션 선택시 32평기준 1700만원↓ 개별시공시 2000만원↑,"[('마이너스옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('선택시', 'O'), (' ', 'O'), ('32평', 'QUANTITY'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('1700만원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('개별시공시', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
323,2007.07.25. 오전 9:02,대우자판 송도개발 발목잡히나,"[('대우자판', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡히나', 'O')]"
324,2007.07.25. 오전 8:54,민간 분양가 15% 내릴듯,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내릴듯', 'O')]"
325,2007.07.25. 오전 8:53,양평전원주택지  이보다 좋을 순 없다,"[('양평', 'LOCATION'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('이보다', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을', 'O'), (' ', 'O'), ('순', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
326,2007.07.25. 오전 8:38,해외부동산 투자 두배 껑충…싱가포르ㆍ말레이시아 인기,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
327,2007.07.25. 오전 8:38,내집마련 용인흥덕으로 가볼까,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('흥덕', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가볼까', 'O')]"
328,2007.07.25. 오전 8:13,부동산따라잡기 분양가 정말 싸질까,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('정말', 'O'), (' ', 'O'), ('싸질까', 'O')]"
329,2007.07.25. 오전 8:09,아파트 기본형 건축비 3.3㎡당 431만∼439만원,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('431만∼439만원', 'QUANTITY')]"
330,2007.07.25. 오전 8:06,대우건설 말레이시아에서 주택사업 추진,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
331,2007.07.25. 오전 7:27,권도엽씨 오늘 도로공사 13대 사장 취임,"[('권도엽', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
332,2007.07.25. 오전 6:06,마이너스옵션제 2010년부터 공공주택에는 무용지물,"[('마이너스옵션제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2010년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공주택에는', 'O'), (' ', 'O'), ('무용지물', 'O')]"
333,2007.07.25. 오전 6:00,아파트 분양가 거품 빠지나,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지나', 'O')]"
334,2007.07.25. 오전 3:21,아파트…오늘도 진화중,"[('아파트…', 'O'), ('오늘', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('진화중', 'O')]"
335,2007.07.25. 오전 3:11,만만해진 해외부동산…상반기 1992건 취득 1년 만에 2배로,"[('만만해진', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1992건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
336,2007.07.25. 오전 3:07,정부 3.3㎡당 431만∼439만원…분양가 인하효과 미미할 듯,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('431만∼439만원', 'QUANTITY'), ('…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하효과', 'O'), (' ', 'O'), ('미미할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
337,2007.07.25. 오전 3:07,세계는 넓고 집 지을 곳은 많다,"[('세계는', 'O'), (' ', 'O'), ('넓고', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
338,2007.07.26. 오후 9:42,1층 출입구 계단 없앤 디자인 대림산업 특허 등록,"[('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출입구', 'O'), (' ', 'O'), ('계단', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
339,2007.07.26. 오후 8:41,제2롯데월드 초고층 무산,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
340,2007.07.26. 오후 8:38,송도자이 하버뷰 내달 3일 분양,"[('송도자이 하버뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
341,2007.07.26. 오후 8:36,잠실에 112층 빌딩 제2롯데월드 못 짓는다,"[('잠실', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
342,2007.07.26. 오후 8:18,한국건설 60년 해외로 눈돌리는 중견업체들,"[('한국건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('60년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈돌리는', 'O'), (' ', 'O'), ('중견업체들', 'O')]"
343,2007.07.26. 오후 8:06,잠실 초고층 제2롯데월드 무산,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
344,2007.07.26. 오후 8:03,한국건설 60년 2부5 글로벌 디벨로퍼를 꿈꾸며,"[('한국건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('60년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2부5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸며', 'O')]"
345,2007.07.26. 오후 7:53,롯데112층 줘 …정부안돼,"[('롯데112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줘', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('안돼', 'O')]"
346,2007.07.26. 오후 7:48,정부 잠실 112층 제2롯데월드 불허,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불허', 'O')]"
347,2007.07.26. 오후 7:30,행정도시 분양값  ㎡당 200만원 될듯,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양값', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('될듯', 'O')]"
348,2007.07.26. 오후 7:28,잠실에 112층 빌딩 제2롯데월드 못 짓는다,"[('잠실', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
349,2007.07.26. 오후 6:37,청약경쟁률 허수많다,"[('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('허수많다', 'O')]"
350,2007.07.26. 오후 6:35,서울시 제2롯데월드 불허방침 아쉽지만 수용,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불허방침', 'O'), (' ', 'O'), ('아쉽지만', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
351,2007.07.26. 오후 6:28,제2롯데월드 무산..잠실아파트값 휘청,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무산..', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청', 'O')]"
352,2007.07.26. 오후 6:20,한국토지신탁 5833만주 유상증자 결정,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5833만주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
353,2007.07.26. 오후 6:14,물거품된 신격호 회장의 꿈,"[('물거품된', 'O'), (' ', 'O'), ('신격호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O')]"
354,2007.07.26. 오후 6:09,서울 녹번동 정비구역으로…임대주택등 3159가구 건설,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('녹번동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비구역으로…임대주택등', 'O'), (' ', 'O'), ('3159가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
355,2007.07.26. 오후 6:09,모델하우스 엿보기 고양 4차 풍림아이원,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('엿보기', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풍림아이원', 'ARTIFACT')]"
356,2007.07.26. 오후 6:07,인천경제자유구역 청라지구， 3조3000여억원의 경제파급 효과,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('3조3000여억원', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경제파급', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
357,2007.07.26. 오후 6:06,8월 전국 3만4000가구 분양,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
358,2007.07.26. 오후 6:06,1층 출입구 계단없앤 아파트，대림산업 ‘오렌지 로비’,"[('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출입구', 'O'), (' ', 'O'), ('계단없앤', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트，', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오렌지 로비', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
359,2007.07.26. 오후 6:06,후분양 공공주택·재건축，내년부터 기간이자 인정,"[('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택·재건축，', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기간이자', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
360,2007.07.26. 오후 6:03,신림 뉴타운 뉴고시촌,"[('신림 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴고시촌', 'LOCATION')]"
362,2007.07.26. 오후 5:56,종합제2롯데월드 112층 불허,"[('종합', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불허', 'O')]"
363,2007.07.26. 오후 5:56,2보제2롯데월드 112층 불허,"[('2보제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불허', 'O')]"
364,2007.07.26. 오후 5:56,1보제2롯데월드 112층 불허,"[('1보제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불허', 'O')]"
365,2007.07.26. 오후 5:51,112층 제2롯데월드 왜 무산됐나,"[('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('무산됐나', 'O')]"
366,2007.07.26. 오후 5:35,민간주택 후분양시 기간이자 인정안돼,"[('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양시', 'O'), (' ', 'O'), ('기간이자', 'O'), (' ', 'O'), ('인정안돼', 'O')]"
367,2007.07.26. 오후 5:25,정부 잠실 제2롯데월드 112층 불허2보,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불허', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
368,2007.07.26. 오후 5:23,서울 빌딩 매매가 급등…연말 빌딩임대료 대란 오나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빌딩임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
369,2007.07.26. 오후 5:22,정부 잠실2롯데월드 112층 건물 불허상보,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('불허상보', 'O')]"
370,2007.07.26. 오후 5:12,주목 이곳 분당 구미동 빌라촌,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구미동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌라촌', 'O')]"
371,2007.07.26. 오후 5:12,강릉 노암주공·대구 산격시영 재건축 양우건설이 승계 시공,"[('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노암주공', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산격시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('양우건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('승계', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
372,2007.07.26. 오후 5:12,서경 부동산교실 터무니없이 낮은 가격에 토지 매도…,"[('서경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산교실', 'O'), (' ', 'O'), ('터무니없이', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매도…', 'O')]"
373,2007.07.26. 오후 5:10,정부잠실 제2롯데월드 초고층 불허1보,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('불허', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
374,2007.07.26. 오후 5:06,그린 프리미엄 누려라,"[('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('누려라', 'O')]"
375,2007.07.26. 오후 5:02,제2롯데월드 112층 불허1보,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불허', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
376,2007.07.26. 오후 5:02,용유ㆍ무의도는 해양관광단지로,"[('용유', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('무의도', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('해양관광단지로', 'O')]"
377,2007.07.26. 오후 5:02,인천 청라지구 금융ㆍ무역허브로 만든다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금융ㆍ무역허브로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
378,2007.07.26. 오후 5:02,MK추천매물 서울 대치동 상가 14억원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('14억원', 'QUANTITY')]"
379,2007.07.26. 오후 5:02,토공 토지신탁 매각할까,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('매각할까', 'O')]"
380,2007.07.26. 오후 5:02,톡톡 부동산 에코메트로 계약률 기대에 못미친 까닭,"[('톡톡 부동산 에코메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('기대에', 'O'), (' ', 'O'), ('못미친', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭', 'O')]"
381,2007.07.26. 오후 5:02,분양 필리핀 주상복합 VS 타워,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('타워', 'O')]"
382,2007.07.26. 오후 5:00,한국토지신탁 임시주주총회 개최,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임시주주총회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
383,2007.07.26. 오후 4:57,서울·인천 분양 호조…경기는 부진,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호조…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
384,2007.07.26. 오후 4:57,인천 경제자유구역 지역우선 공급 축소 10월부터 적용,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
385,2007.07.26. 오후 4:57,분양정보 우림 종암 카이저팰리스 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('우림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('종암 카이저팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
386,2007.07.26. 오후 4:57,방배동 9921 일대 단독주택가 아파트 단지 탈바꿈,"[('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9921', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
387,2007.07.26. 오후 4:53,대성 디큐브씨티 1순위 최고 71대1,"[('대성 디큐브씨티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('71대1', 'QUANTITY')]"
388,2007.07.26. 오후 4:51,용인 죽전 원룸가격 껑충,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸가격', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
389,2007.07.26. 오후 4:47,민간주택 후분양 어려워진다,"[('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
390,2007.07.26. 오후 4:47,서울 방배동 아파트촌 변신 시동,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
391,2007.07.26. 오후 4:47,서울 아파트 전세 구하기 쉽겠네,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽겠네', 'O')]"
392,2007.07.26. 오후 4:24,토공 행복도시 분양주택지 설계 공모,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
393,2007.07.26. 오후 4:10,주공 녹슬지 않는 항균 수도관 개발,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('녹슬지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('항균', 'O'), (' ', 'O'), ('수도관', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
394,2007.07.26. 오후 3:35,내달 전국서 아파트 3만5천여가구 공급,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3만5천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
396,2007.07.26. 오후 3:15,인천 청라지구에 77층 쌍둥이 빌딩 선다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('77층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍둥이', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
397,2007.07.26. 오후 3:14,한진중공업 건설부문 신입사원 공채,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공채', 'O')]"
398,2007.07.26. 오후 3:12,8월 전국에 아파트 3만5천가구 공급된다,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급된다', 'O')]"
399,2007.07.26. 오후 3:07,아파트옵션 어떻게 바뀌나,"[('아파트옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O')]"
400,2007.07.26. 오후 3:03,건교부 제16회 항행안전 기술 세미나 개최,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제16회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항', 'EVENT'), ('행안전', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
401,2007.07.26. 오후 2:39,라파즈한라시멘트·석고보드 사무실 이전,"[('라파즈한라시멘트', 'ORGANIZATION'), ('·석고보드', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
402,2007.07.26. 오후 2:20,곤지암리조트 콘도 1차 분양,"[('곤지암리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
403,2007.07.26. 오후 2:12,후분양때 공공주택만 기간이자 인정,"[('후분양때', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택만', 'O'), (' ', 'O'), ('기간이자', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
404,2007.07.26. 오후 1:48,서울 은평 녹번지역 정비구역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹번', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
405,2007.07.26. 오후 1:46,인천 청라지구에 77층 쌍둥이 빌딩 건설,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('77층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍둥이', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
406,2007.07.26. 오후 1:32,대림산업 아파트 출입구 계단 없앤다,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('출입구', 'O'), (' ', 'O'), ('계단', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
407,2007.07.26. 오후 1:22,프리즘증시활황vs부동산침체,"[('프리즘증시활황vs부동산침체', 'O')]"
408,2007.07.26. 오후 12:55,디큐브씨티 청약경쟁률 최고 71.3대1,"[('디큐브씨티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('71.3대1', 'QUANTITY')]"
409,2007.07.26. 오후 12:50,재테크광고양평 양수리 인접 2천만원대 토지매각공고,"[('재테크광고', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양수리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지매각공고', 'O')]"
410,2007.07.26. 오후 12:32,경기북부 너도나도 ‘행정타운’,"[('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('너도나도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘행정타운’', 'O')]"
411,2007.07.26. 오후 12:32,주택대출 규제 엉뚱한 곳만 잡았다,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('엉뚱한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳만', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았다', 'O')]"
412,2007.07.26. 오후 12:30,인천 청라 77층 쌍둥이 WTC 복합단지 조성,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('77층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍둥이', 'O'), (' ', 'O'), ('WTC 복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
413,2007.07.26. 오후 12:24,대단지 새아파트 두드리세요,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('두드리세요', 'O')]"
414,2007.07.26. 오후 12:15,내집마련 꿈 이룰 찬스,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('이룰', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스', 'O')]"
415,2007.07.26. 오후 12:11,대주건설 오산 갈곶동 226세대 분양,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈곶동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('226세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
416,2007.07.26. 오후 12:09,확바뀐 정책 내집전략 재건축하라,"[('확바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('내집전략', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축하라', 'O')]"
417,2007.07.26. 오후 12:02,기획  줌인서초 삼성타운 단순 몸값만 3兆,"[('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('줌인', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('삼성타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단순', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값만', 'O'), (' ', 'O'), ('3兆', 'QUANTITY')]"
418,2007.07.26. 오후 12:02,기획 공실률 5분기연속 하락 오피스경기 회복세 뚜렷,"[('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('5분기', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스경기', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
419,2007.07.26. 오후 12:02,SK건설루마니아ㆍ印尼 新시장 개척… 세계 TopTier 질주,"[('SK건설루마니아', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ印尼', 'O'), (' ', 'O'), ('新시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척…', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('TopTier', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('질주', 'O')]"
420,2007.07.26. 오후 12:02,SK건설“유럽ㆍ북미 지역 진출 다양한 수익모델 창출”,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('“', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('북미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('수익모델', 'O'), (' ', 'O'), ('창출”', 'O')]"
421,2007.07.26. 오후 12:02,SK건설 ‘한국건설업체 무덤’ 쿠웨이트서 확고한 기반 확보,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤’', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('확고한', 'O'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
422,2007.07.26. 오후 12:02,SK건설SK건설만의 자랑,"[('SK건설SK건설', 'ORGANIZATION'), ('만의', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑', 'O')]"
423,2007.07.26. 오후 12:02,방배3 주택재건축구역 공동위 정비구역 지정,"[('방배', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택재건축구역', 'O'), (' ', 'O'), ('공동위', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
424,2007.07.26. 오후 12:02,경제자유구역내 지역우선 10월부터 공급물량 축소,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('지역우선', 'O'), (' ', 'O'), ('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
425,2007.07.26. 오후 12:02,호가상승 기대감…“지금 살까”,"[('호가상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감…“지금', 'O'), (' ', 'O'), ('살까”', 'O')]"
426,2007.07.26. 오후 12:02,여름분양 서울ㆍ인천 경기도,"[('여름', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION')]"
427,2007.07.26. 오후 12:02,인천 계양산ㆍ송도유원지 개발사업 시선집중,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계양산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('송도유원지 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
428,2007.07.26. 오후 12:02,청약저축 가입자 3배 폭증,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O')]"
429,2007.07.26. 오후 12:00,1억 미만 집 구하기,"[('1억 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O')]"
430,2007.07.26. 오전 11:21,시청 서소문별관 주차장에 소공원 조성,"[('시청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서소문별관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주차장에', 'O'), (' ', 'O'), ('소공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
431,2007.07.26. 오전 11:06,양우건설 세창 부도현장 시공사로 선정,"[('양우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세창', 'O'), (' ', 'O'), ('부도현장', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
432,2007.07.26. 오전 10:59,대성산업 신도림 디큐브시티 최고 71대 1 경쟁률,"[('대성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도림 디큐브시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('71대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
433,2007.07.26. 오전 10:46,한진중공업 건설부문 대졸신입사원 채용,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대졸신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
434,2007.07.26. 오전 10:46,건설공제조합 부도현장에 첫 보증시공,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('보증시공', 'O')]"
435,2007.07.26. 오전 10:28,건설공제조합 부도현장에 첫 보증시공,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('보증시공', 'O')]"
437,2007.07.26. 오전 10:20,현대건설 서산서 신입사원 하계수련대회,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('신입사원 하계수련대회', 'EVENT')]"
438,2007.07.26. 오전 10:15,분양정보황학 아크로타워 263가구 외,"[('분양정보', 'O'), ('황학 아크로타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('263가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
439,2007.07.26. 오전 10:10,인천경제자유구역 10월부터 지역우선 축소,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지역우선', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
440,2007.07.26. 오전 10:06,이영호의 부동산특강청약가점제 제대로 알기,"[('이영호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산특강청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('알기', 'O')]"
441,2007.07.26. 오전 10:06,건설업풍향계대한건설협회 창립 60주년 맞아 새CI 발표 외,"[('건설', 'ORGANIZATION'), ('업풍향계대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('60주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('새CI', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
442,2007.07.26. 오전 9:57,토지공사 한국토지신탁 매각 추진,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
443,2007.07.26. 오전 9:45,주공 녹슬지 않는 항균 수도관 보급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('녹슬지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('항균', 'O'), (' ', 'O'), ('수도관', 'O'), (' ', 'O'), ('보급', 'O')]"
444,2007.07.26. 오전 9:33,대우건설컨 천안 국제비즈니스파크 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('컨', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제비즈니스파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
445,2007.07.26. 오전 9:31,주공 항균수도관 개발 보급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('항균수도관', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('보급', 'O')]"
446,2007.07.26. 오전 9:11,여름분양 성패 개발호재ㆍ시세메리트가 좌우,"[('여름', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성패', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재ㆍ시세메리트가', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우', 'TERM')]"
447,2007.07.26. 오전 9:02,청약저축 통한 내집마련 ‘갈수록 어렵네’,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('‘갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵네’', 'O')]"
448,2007.07.26. 오전 9:02,민간주택은 후분양해도 기간이자 불인정,"[('민간주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양해도', 'O'), (' ', 'O'), ('기간이자', 'O'), (' ', 'O'), ('불인정', 'O')]"
449,2007.07.26. 오전 9:02,오피스시장 상반기 동향 및 하반기 전망,"[('오피스시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
450,2007.07.26. 오전 9:02,국내 빌딩 시장 주무르는 외국계 투자자,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주무르는', 'O'), (' ', 'O'), ('외국계', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION')]"
451,2007.07.26. 오전 9:02,국내 랜드마크 빌딩 몸값은 얼마,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값은', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
452,2007.07.26. 오전 8:53,청약저축 없어도 입주가능한 임대 노려라,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('없어도', 'O'), (' ', 'O'), ('입주가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
453,2007.07.26. 오전 8:53,수도권 농지 귀한 몸 되나,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
454,2007.07.26. 오전 7:55,판교ㆍ흥덕 마지막 로또아파트 나온다,"[('판교', 'LOCATION'), ('ㆍ흥덕', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('로또아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
455,2007.07.26. 오전 6:15,여름 분양 서울.인천은 성공 vs 경기는 부진,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('.', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
456,2007.07.26. 오전 6:05,민간주택은 후분양해도 기간이자 불인정,"[('민간주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양해도', 'O'), (' ', 'O'), ('기간이자', 'O'), (' ', 'O'), ('불인정', 'O')]"
457,2007.07.26. 오전 6:01,서울 방배3 재건축구역 정비구역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축구역', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
458,2007.07.26. 오전 6:00,내집마련 위한 명의신탁도 과징금 부과돼야,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('명의신탁도', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과돼야', 'O')]"
459,2007.07.26. 오전 3:25,마이너스 옵션제 공정 60% 이하에만 적용… 후분양 공공주택엔 ‘무용지물’,"[('마이너스 옵션제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공정', 'O'), (' ', 'O'), ('60% 이하', 'QUANTITY'), ('에만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용…', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무용지물’', 'O')]"
460,2007.07.27. 오후 10:19,재개발비리 삼성물산 전무 등 영장 기각,"[('재개발비리', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('영장', 'O'), (' ', 'O'), ('기각', 'O')]"
461,2007.07.27. 오후 9:45,아파트 경매서 한 명이 33채 ‘싹쓸이’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매서', 'O'), (' ', 'O'), ('한 명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('33채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘싹쓸이’', 'O')]"
462,2007.07.27. 오후 8:39,제2 롯데월드 무산으로 잠실 ‘찬바람’,"[('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘찬바람’', 'O')]"
463,2007.07.27. 오후 7:17,미래에 더 가치 있는 교통 프리미엄 남양주,"[('미래에', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY')]"
464,2007.07.27. 오후 5:47,지지옥션 모든 기관 공매정보 통합 제공,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('공매정보', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
465,2007.07.27. 오후 5:36,사용승인 안난 옥탑 거주자도 이주대책 세워야,"[('사용승인', 'O'), (' ', 'O'), ('안난', 'O'), (' ', 'O'), ('옥탑', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('이주대책', 'O'), (' ', 'O'), ('세워야', 'O')]"
466,2007.07.27. 오후 5:23,서광건설 새 대표에 임영춘 前경남기업 사장,"[('서광건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임영춘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
467,2007.07.27. 오후 5:07,아파트도 쇼핑… 33가구 경매아파트 한명에 낙찰,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑…', 'O'), (' ', 'O'), ('33가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
468,2007.07.27. 오후 5:02,새 아파트라고 재산세 더 내라니…,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트라고', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내라니…', 'O')]"
469,2007.07.27. 오후 4:53,아파트 엘리베이터의 진화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('엘리베이터', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
470,2007.07.27. 오후 4:53,건교부 공공임대 불법거래 단속,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
471,2007.07.27. 오후 4:47,고양행신 1순위서 2.7대1,"[('고양', 'ORGANIZATION'), ('행신', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7대1', 'QUANTITY')]"
472,2007.07.27. 오후 4:47,공제조합 보증시공 추진,"[('공제조합', 'O'), (' ', 'O'), ('보증시공', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
473,2007.07.27. 오후 4:47,성원건설 바레인서 수주,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바레인', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
474,2007.07.27. 오후 4:47,세종시 조성원가 3.3㎡당 224만원,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('224만원', 'QUANTITY')]"
475,2007.07.27. 오후 4:47,잠실5단지 호가 수천만원 하락할듯,"[('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('하락할듯', 'O')]"
476,2007.07.27. 오후 4:47,톡톡 부동산 경매아파트 33가구 싹쓸이,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('33가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싹쓸이', 'O')]"
477,2007.07.27. 오후 4:21,한사람이 한번에 아파트 33채 낙찰받아 화제,"[('한사람', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('33채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰받아', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
478,2007.07.27. 오후 2:27,대우건설 8월 리비아 합작법인 설립,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('합작법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
479,2007.07.27. 오후 2:17,안동 태화동 “롯데 인벤스家” 분양 중,"[('안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('롯데 인벤스家', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
480,2007.07.27. 오후 2:17,인천 임학동 금광포란재,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금광포란재', 'ARTIFACT')]"
481,2007.07.27. 오후 2:09,분양소식인천 송도자이 하버뷰 1천가구 분양,"[('분양소식', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도자이 하버뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
482,2007.07.27. 오후 2:06,풍림산업 고양 벽제서 4차 557가구 분양,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('벽제', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('557가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
483,2007.07.27. 오후 1:45,아파트33채 1명이 싹쓸이..법원경매,"[('아파트', 'O'), ('33채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('싹쓸이..', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O')]"
484,2007.07.27. 오후 1:32,대림산업 황학동 아크로타워 263가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('263가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
485,2007.07.27. 오후 1:18,한 사람이 아파트 33채 낙찰,"[('한 사람', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('33채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
486,2007.07.27. 오후 12:50,재테크광고양평 양수리 인접 2천만원대 토지매각공고,"[('재테크광고', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양수리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지매각공고', 'O')]"
487,2007.07.27. 오후 12:02,아파트값 서대문 오르고 목동·강남 소폭 하락,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('서대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
488,2007.07.27. 오후 12:00,일신건영 하반기 경기·충청 4곳 분양,"[('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충청', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
489,2007.07.27. 오전 11:56,중개업자 전용카드 출시,"[('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용카드', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
490,2007.07.27. 오전 11:56,부동산 풍향계도심아파트값 10주째 상승 신혼부부등 매수가담 영향,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('풍향계도심아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('매수가담', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
491,2007.07.27. 오전 11:56,상가1층 ‘세대교체’ 바람분다,"[('상가', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘세대교체’', 'O'), (' ', 'O'), ('바람분다', 'O')]"
492,2007.07.27. 오전 11:56,가산비 9월이후엔 거품 쏙 빠진다,"[('가산비', 'O'), (' ', 'O'), ('9월이후', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('쏙', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진다', 'O')]"
493,2007.07.27. 오전 11:56,현대건설 상반기 수주 작년比 50%증가 6兆대,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('6兆대', 'QUANTITY')]"
494,2007.07.27. 오전 11:56,해외부동산라스베이거스 재개발…新투자처 부상,"[('해외부동산', 'O'), ('라스베이거스', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발…新투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
495,2007.07.27. 오전 11:41,아파트도 쇼핑…한 사람이 33채 낙찰받아,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑…한', 'O'), (' ', 'O'), ('사람이', 'O'), (' ', 'O'), ('33채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰받아', 'O')]"
496,2007.07.27. 오전 11:33,일신건영 올 하반기 1688가구 분양,"[('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1688가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
497,2007.07.27. 오전 11:32,미분양아파트 구입하면 휴가비 줍니다,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구입하면', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가비', 'O'), (' ', 'O'), ('줍니다', 'O')]"
498,2007.07.27. 오전 11:08,미분양 증가세···7월에만 전국 5만5천가구,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세···', 'O'), ('7월', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5만5천가구', 'QUANTITY')]"
499,2007.07.27. 오전 11:00,주공 고양행신2지구 중대형 1순위에 모두 마감,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('고양행신2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
500,2007.07.27. 오전 10:47,잠실 제2롯데월드 112층 일단 무산,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
501,2007.07.27. 오전 10:43,두산건설 2Q 영업익 263억원..32.1%↓,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('263억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('32.1%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
502,2007.07.27. 오전 10:42,현대건설 상반기 매출 2조4922억···7.9%↑,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('2조4922억', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), ('7.9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
503,2007.07.27. 오전 10:05,SK건설 신월동 분양 1순위 대부분 미달,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
504,2007.07.27. 오전 10:01,성원건설 1억불 바레인 교차로 공사 LOI 접수,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('바레인 교차로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('LOI', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
505,2007.07.27. 오전 9:59,행정도시 조성원가 3.3㎡당 224만원,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('224만원', 'QUANTITY')]"
506,2007.07.27. 오전 9:53,현대건설 상반기 매출 2조4922억원…7.9% 증가,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('2조4922억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('7.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
507,2007.07.27. 오전 9:51,주택공사 중대형 공공분양 2.7대1로 1순위 마감,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
508,2007.07.27. 오전 9:48,주공 임차권 불법 거래 집중 단속,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임차권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
509,2007.07.27. 오전 9:42,인천 청라경제자유구역 WTC 쌍둥이 빌딩 세운다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('WTC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쌍둥이', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
510,2007.07.27. 오전 9:41,임대주택 임차권 불법거래 8월부터 단속,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임차권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
511,2007.07.27. 오전 9:37,건교부.주공 임차권 불법 거래 집중 단속,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임차권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
512,2007.07.27. 오전 9:17,상가 지형도 바뀐다…은행 2층 편의점 1층으로,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('지형도', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다…은행', 'O'), (' ', 'O'), ('2층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('편의점', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
513,2007.07.27. 오전 9:17,9월 이후 가산비 거품 빠진다…32평형 기준 최고 1000만원↓,"[('9월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가산비', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진다…', 'O'), ('32평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
514,2007.07.27. 오전 9:12,고양행신 주공 중대형아파트 1순위 마감,"[('고양행신 주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
515,2007.07.27. 오전 9:02,풍향계도심권 아파트 10주 연속 상승,"[('풍향계도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
516,2007.07.27. 오전 9:01,현대건설 상반기 영업익 1545억원..23.2%↓,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1545억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('23.2%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
517,2007.07.27. 오전 9:00,현대건설 2Q영업익 931억원..16.5%↓,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2Q', 'DATE'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('931억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('16.5%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
518,2007.07.27. 오전 8:45,8월 전국서 아파트 3만5천여가구 공급,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3만5천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
519,2007.07.27. 오전 8:42,현대산업개발 2Q 영업익 902억원..11.3%↓,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('902억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('11.3%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
520,2007.07.27. 오전 8:32,서울 아파트 전세 구하기 쉽겠네,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽겠네', 'O')]"
521,2007.07.27. 오전 8:32,대성 디큐브씨티 1순위 최고 71대1,"[('대성 디큐브씨티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('71대1', 'QUANTITY')]"
522,2007.07.27. 오전 8:32,서울 방배동 아파트촌 변신,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
523,2007.07.27. 오전 8:10,1년간 임대료 공짜인 상가 등장,"[('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('공짜인', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
524,2007.07.27. 오전 7:32,연말 빌딩임대료 대란 오나,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빌딩임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
525,2007.07.27. 오전 6:11,제2 롯데월드 건립 무산..아파트값도 출렁,"[('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('무산..아파트값도', 'O'), (' ', 'O'), ('출렁', 'O')]"
526,2007.07.27. 오전 5:42,신림 뉴타운 뉴고시촌,"[('신림 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴고시촌', 'LOCATION')]"
527,2007.07.28. 오전 9:38,부동산 재테크,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O')]"
528,2007.07.28. 오전 9:20,도로공사치악산계곡에 캠프장 열어,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), ('치악산계곡', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('캠프장', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
529,2007.07.28. 오전 3:22,서울 빌딩값 ‘기고만장’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빌딩값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기고만장’', 'O')]"
530,2007.07.27. 오후 10:19,재개발비리 삼성물산 전무 등 영장 기각,"[('재개발비리', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('영장', 'O'), (' ', 'O'), ('기각', 'O')]"
531,2007.07.27. 오후 9:45,아파트 경매서 한 명이 33채 ‘싹쓸이’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매서', 'O'), (' ', 'O'), ('한 명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('33채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘싹쓸이’', 'O')]"
532,2007.07.27. 오후 8:39,제2 롯데월드 무산으로 잠실 ‘찬바람’,"[('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘찬바람’', 'O')]"
533,2007.07.27. 오후 7:17,미래에 더 가치 있는 교통 프리미엄 남양주,"[('미래에', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY')]"
534,2007.07.27. 오후 5:47,지지옥션 모든 기관 공매정보 통합 제공,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('공매정보', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
535,2007.07.27. 오후 5:36,사용승인 안난 옥탑 거주자도 이주대책 세워야,"[('사용승인', 'O'), (' ', 'O'), ('안난', 'O'), (' ', 'O'), ('옥탑', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('이주대책', 'O'), (' ', 'O'), ('세워야', 'O')]"
536,2007.07.27. 오후 5:23,서광건설 새 대표에 임영춘 前경남기업 사장,"[('서광건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임영춘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
537,2007.07.27. 오후 5:07,아파트도 쇼핑… 33가구 경매아파트 한명에 낙찰,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑…', 'O'), (' ', 'O'), ('33가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
538,2007.07.27. 오후 5:02,새 아파트라고 재산세 더 내라니…,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트라고', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내라니…', 'O')]"
539,2007.07.27. 오후 4:53,아파트 엘리베이터의 진화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('엘리베이터', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
540,2007.07.27. 오후 4:53,건교부 공공임대 불법거래 단속,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
541,2007.07.27. 오후 4:47,고양행신 1순위서 2.7대1,"[('고양', 'ORGANIZATION'), ('행신', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7대1', 'QUANTITY')]"
542,2007.07.27. 오후 4:47,공제조합 보증시공 추진,"[('공제조합', 'O'), (' ', 'O'), ('보증시공', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
