,date,headline,keyword
0,2008.06.08. 오후 11:34,장기전세주택 대출보증 80%까지 늘린다,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출보증', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
1,2008.06.08. 오후 10:24,5000제곱미터 이상 단독주택지역 재건축 가능,"[('5000제곱미터 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독주택지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
2,2008.06.08. 오후 9:06,단독주택 재건축 5000㎡ 이상이면 가능,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('5000㎡ 이상', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
3,2008.06.08. 오후 8:45,주택공급 급감… 시장이 불안하다,"[('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…', 'O'), (' ', 'O'), ('시장이', 'O'), (' ', 'O'), ('불안하다', 'O')]"
4,2008.06.08. 오후 8:10,삼성물산 에너지 효율 극대화 나서,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('효율', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
5,2008.06.08. 오후 7:36,올여름 은평·판교·광교 뜨겁다,"[('올여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
6,2008.06.08. 오후 7:36,베트남 건설시장 ‘한류’,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한류’', 'O')]"
7,2008.06.08. 오후 6:36,6월 9일 부동산파일,"[('6월 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산파일', 'O')]"
8,2008.06.08. 오후 6:33,시세 동향 서울，상승세 꺾이고 하락세는 진정,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('，상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이고', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세는', 'O'), (' ', 'O'), ('진정', 'O')]"
10,2008.06.08. 오후 6:12,장기전세주택 ‘당첨 받고 또 당첨..’,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨..’', 'O')]"
11,2008.06.08. 오후 6:11,대법 동백지구 분양가 담합 아니다,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
12,2008.06.08. 오후 6:11,서울시 이달부터 새 기준 마련,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
13,2008.06.08. 오후 6:11,블루칩반포자이 559가구 분양,"[('블루칩반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('559가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
14,2008.06.08. 오후 6:09,주공 수도권서 8676가구 분양,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8676가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
15,2008.06.08. 오후 6:03,반포자이 견본주택 북적,"[('반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
16,2008.06.08. 오후 6:03,업계 소식신영웅천지웰 1.31대1 경쟁外,"[('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('소식신영웅천지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1.31대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁外', 'O')]"
17,2008.06.08. 오후 6:03,계룡 입암산업단지 이달 말 분양,"[('계룡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입암산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
18,2008.06.08. 오후 6:03,창원에 콤팩트시티 ‘더시티7’ 개장,"[('창원', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('콤팩트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더시티7', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
19,2008.06.08. 오후 5:58,분양정보‘신원 아침도시’ 10% 인하外,"[('분양정보‘', 'O'), ('신원 아침도시', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하外', 'O')]"
20,2008.06.08. 오후 5:53,장기전세주택 타고 강남 가실 분 ,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가실', 'O'), (' ', 'O'), ('분', 'O')]"
21,2008.06.08. 오후 5:48,3년이하 재개발 주택 현금 보상,"[('3년이하', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
22,2008.06.08. 오후 4:27,5000㎡넘는 단독주택지역 이르면 10월부터 재건축 가능,"[('5000㎡', 'QUANTITY'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택지역', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
23,2008.06.08. 오후 4:27,분양하이라이트 11일 반포자이 558가구 청약 접수,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('558가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
24,2008.06.08. 오후 4:21,대형의 굴욕,"[('대형의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
25,2008.06.08. 오후 4:21,미분양 아파트 해소대책 세제·금융규제완화 초점,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('해소대책', 'O'), (' ', 'O'), ('세제·금융규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O')]"
26,2008.06.08. 오후 4:21,지방 분양시장 살아나나,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
27,2008.06.08. 오후 4:07,운송업계 정부 고유가 대책에 냉담,"[('운송업계', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고유가', 'O'), (' ', 'O'), ('대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('냉담', 'O')]"
28,2008.06.08. 오후 4:00,용인지역 청약은 서두르면 손해,"[('용인', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('청약은', 'O'), (' ', 'O'), ('서두르면', 'O'), (' ', 'O'), ('손해', 'O')]"
29,2008.06.08. 오후 3:36,김포 한강신도시 연말까지 7000여가구 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
30,2008.06.08. 오후 3:27,地地玉選 현장답사때 위치 잘 모르면…,"[('地地玉選', 'O'), (' ', 'O'), ('현장답사때', 'O'), (' ', 'O'), ('위치', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('모르면…', 'O')]"
31,2008.06.08. 오후 3:27,부동산 써브 추천 알짜물건 6월9일,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('써브', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물건', 'O'), (' ', 'O'), ('6월9일', 'DATE')]"
32,2008.06.08. 오후 3:27,전국 아파트 주간 시세 동향 강남 재건축 하락세 주춤,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
33,2008.06.08. 오후 3:21,장기전세주택 들여다보니…60㎡∼84㎡형 서민들에 인기,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보니…', 'O'), ('60㎡∼84㎡', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들에', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
34,2008.06.08. 오후 3:06,에디터즈 레터 내집마련 미분양이 답이다,"[('에디터즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('레터', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양이', 'O'), (' ', 'O'), ('답이다', 'O')]"
35,2008.06.08. 오후 3:06,전국 31곳 추진…상계 보람·개포 대치등주목,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('31곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('상계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보람·', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치등주목', 'O')]"
36,2008.06.08. 오후 3:06,수도권 아파트 리모델링 바람 분다는데…,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('분다는데…', 'O')]"
37,2008.06.08. 오후 3:00,동백지구 분양가 담합 무죄 확정종합,"[('동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('무죄', 'O'), (' ', 'O'), ('확정종합', 'O')]"
38,2008.06.08. 오후 2:47,한화건설 꿈에그린 리마인드 웨딩 이벤트,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리마인드', 'O'), (' ', 'O'), ('웨딩', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
39,2008.06.08. 오후 1:33,인천 청라지구 청약 ‘50점이상 안정권’,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('50점이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안정권’', 'O')]"
40,2008.06.08. 오후 1:33,용산·성동구 재개발 투자자 피해 속출할 듯,"[('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('속출할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
41,2008.06.08. 오후 1:30,투자포인트미분양대책 수도권도 포함될까,"[('투자포인트미분양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('포함될까', 'O')]"
42,2008.06.08. 오후 12:14,고유가극복민생종합대책국토부 건설업체 경유 직접구매제 도입,"[('고유가극복민생종합대책국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('경유 직접구매제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
43,2008.06.08. 오후 12:12,주택금융공사 전세금의 80% 최대 1억원 보증,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세금의', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보증', 'O')]"
44,2008.06.08. 오후 12:10,한화건설 꿈에그린 문화브랜드 이미지 강화,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문화브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
45,2008.06.08. 오후 12:10,단독주택지역 5천㎡ 이상 되면 재건축 가능,"[('단독주택지역', 'O'), (' ', 'O'), ('5천㎡ 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('되면', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
46,2008.06.08. 오전 11:42,서울수도권 광역버스 환승할인,"[('서울', 'CITY'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역버스', 'O'), (' ', 'O'), ('환승할인', 'O')]"
47,2008.06.08. 오전 11:22,단독주택 재건축 5000㎡ 이상이면 가능,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('5000㎡ 이상', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
48,2008.06.08. 오전 11:17,단독주택지역 5천㎡부터 재건축 가능,"[('단독주택지역', 'O'), (' ', 'O'), ('5천㎡', 'QUANTITY'), ('부터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
49,2008.06.08. 오전 11:15,서울시 공공건물 신·개축 에너지절약기준강화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공건물', 'O'), (' ', 'O'), ('신·개축', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지절약기준강화', 'O')]"
50,2008.06.08. 오전 11:03,단독주택지역 5천㎡만되면 정비구역 지정,"[('단독주택지역', 'O'), (' ', 'O'), ('5천㎡만', 'QUANTITY'), ('되면', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
51,2008.06.08. 오전 11:00,한화건설 꿈에그린 리마인드 웨딩 이벤트,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리마인드', 'O'), (' ', 'O'), ('웨딩', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
52,2008.06.08. 오전 10:47,삼성건설 에너지절감 시스템 도입,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지절감', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
53,2008.06.08. 오전 10:44,공공택지의 굴욕,"[('공공택지의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
54,2008.06.08. 오전 10:43,우미건설 천안 청수지구 724가구 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('724가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
55,2008.06.08. 오전 10:39,강남권 재건축 급매물 소진..바닥은 글쎄,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소진..바닥은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
56,2008.06.08. 오전 10:26,대한주택보증 사랑의 집짓기 지원협약,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 집짓기 지원협약', 'ORGANIZATION')]"
57,2008.06.08. 오전 10:18,이번주 청약 성적표 어떨까,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성적표', 'O'), (' ', 'O'), ('어떨까', 'O')]"
58,2008.06.08. 오전 9:44,하반기부터 바뀌는 건설부동산정책은,"[('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설부동산정책', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O')]"
59,2008.06.08. 오전 9:20,캠코 922억원 규모 압류재산 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('922억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
60,2008.06.08. 오전 9:07,이천 갈산2차 현진에버빌 순위 내 마감,"[('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈산', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
61,2008.06.08. 오전 9:02,동백지구 아파트 분양가 담합 무죄 확정,"[('동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('무죄', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
62,2008.06.08. 오전 8:44,부동산캘린더반포자이 분양 돌입,"[('부동산캘린더반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
63,2008.06.08. 오전 8:42,주간부동산강남권 하락세 진정..숨고르기,"[('주간부동산', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('진정..숨고르기', 'O')]"
64,2008.06.08. 오전 8:31,강릉 12만㎡부지에 석교온천관광지조성,"[('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('12만㎡', 'QUANTITY'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('석교온천관광지', 'LOCATION'), ('조성', 'O')]"
65,2008.06.08. 오전 8:06,강북 오름세 한풀 꺾여 의정부 3.89% VS 과천 1.13%,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.89%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.13%', 'QUANTITY')]"
66,2008.06.08. 오전 6:07,세제.금융규제 완화 등 미분양대책 나온다,"[('세제.금융규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
67,2008.06.08. 오전 5:30,장기전세주택 입주자 소득없어도 최대 80% 보증,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소득없어도', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보증', 'O')]"
68,2008.06.09. 오후 10:21,이영애 GS건설 베트남 현장에 깜짝 등장,"[('이영애', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('깜짝', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
69,2008.06.09. 오후 10:09,사진허창수 GS회장 베트남 TBO 기공식 참석,"[('사진', 'O'), ('허창수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('TBO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
70,2008.06.09. 오후 9:18,GS건설 호찌민 시내 간선도로 착공,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호찌민', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('간선도로', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
72,2008.06.09. 오후 8:19,루티즈 말레이시아 투자 설명회 개최,"[('루티즈', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
73,2008.06.09. 오후 8:18,리포트건설인 인터뷰  전병찬 에버다임 대표,"[('리포트건설인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('전병찬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('에버다임', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
74,2008.06.09. 오후 7:12,LTV·DTI 규제 완화，양도·취득세도 감면,"[('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화，양도·', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
75,2008.06.09. 오후 6:54,서울시 ‘도시환경 정비’ 추경 편성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘도시환경', 'O'), (' ', 'O'), ('정비’', 'O'), (' ', 'O'), ('추경', 'O'), (' ', 'O'), ('편성', 'O')]"
76,2008.06.09. 오후 6:51,‘Lets go 푸르지오 밸리’ 아이디어 공모전 개최,"[('‘', 'O'), ('L', 'TERM'), ('ets go 푸르지오 밸리', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
77,2008.06.09. 오후 6:42,양주 덕정 ‘중흥S클래스’ 견본주택 성황,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
78,2008.06.09. 오후 6:42,석교온천관광지 12일 강릉서 착공,"[('석교온천관광지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
80,2008.06.09. 오후 6:36,GS건설 베트남서 도로  신도시 개발,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
81,2008.06.09. 오후 6:33,분당평촌용인 회생 기미 보인다,"[('분당평촌용인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('회생', 'O'), (' ', 'O'), ('기미', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
82,2008.06.09. 오후 6:32,건설사 미분양 사태 ‘부메랑’… 중소형 공급 확 줄이고 중대형 올인,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사태', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부메랑’…', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('올인', 'O')]"
83,2008.06.09. 오후 6:31,MK 추천매물 당산동 수익용 빌딩 160억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('160억원', 'QUANTITY')]"
84,2008.06.09. 오후 6:31,공공건설 공사비 최대 4% 줄인다,"[('공공건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
85,2008.06.09. 오후 6:31,성원건설 두바이서 4800억 도로공사,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION')]"
86,2008.06.09. 오후 6:31,지방 주택시장 미분양 한계상황 3년째 분양중…가격 대폭 내려도 전화한통 없어,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한계상황', 'O'), (' ', 'O'), ('3년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양중…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('내려도', 'O'), (' ', 'O'), ('전화한통', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
87,2008.06.09. 오후 6:31,미분양 땡처리도 무위…외환위기때의 3배 육박,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('땡처리도', 'O'), (' ', 'O'), ('무위…', 'O'), ('외환위기때', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
88,2008.06.09. 오후 6:31,하반기 부동산시장 올 여름 콘도 분양시장 후끈,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('올 여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
89,2008.06.09. 오후 6:31,하반기 부동산시장 상가투자 돌다리도 두드려라,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('돌다리도', 'O'), (' ', 'O'), ('두드려라', 'O')]"
90,2008.06.09. 오후 6:31,하반기 부동산시장 화제의 분양현장‥동양건설산업 용인 구성 파라곤,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양현장‥', 'O'), ('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('파라곤', 'ARTIFACT')]"
91,2008.06.09. 오후 6:31,하반기 부동산시장 토지시장…규제 완화되면 농지·임야 등은 다소 거래 회복,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('토지시장…규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화되면', 'O'), (' ', 'O'), ('농지·임야', 'O'), (' ', 'O'), ('등은', 'O'), (' ', 'O'), ('다소', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
92,2008.06.09. 오후 6:31,하반기 부동산시장 지방 아파트 분양시장…아산·대전 등 대형 택지지구 노려볼 만,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O')]"
93,2008.06.09. 오후 6:31,하반기 부동산시장 정책풍향계‥바뀌는 부동산 정책…지분 쪼개기 사실상 불가능,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('정책풍향계‥바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책…지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('불가능', 'O')]"
94,2008.06.09. 오후 6:31,하반기 부동산시장 하반기 입주예정 아파트…잠실 등 강남권 5곳에 3천가구 대규모 집들이,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
95,2008.06.09. 오후 6:31,하반기 부동산시장 수도권 신도시 이번엔 꼭 노크하세요,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('노크하세요', 'O')]"
96,2008.06.09. 오후 6:31,하반기 부동산시장 수도권 청약전략 어떻게,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
97,2008.06.09. 오후 6:31,하반기 부동산시장 궁금하네 하반기 부동산 기상도,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금하네', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도', 'O')]"
98,2008.06.09. 오후 6:30,서울 지하철 5호선 마곡역 20일 개통,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지', 'ARTIFACT'), ('하철', 'O'), (' ', 'O'), ('5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
99,2008.06.09. 오후 6:27,주공 공공임대 택지조성원가 부당 산정,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('택지조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('부당', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O')]"
100,2008.06.09. 오후 6:18,한진중공업 건설부문 용산시대 개막,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
101,2008.06.09. 오후 6:18,파워인터뷰 김춘환 주신한 회장,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('김춘환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주신한', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
102,2008.06.09. 오후 6:18,리포트 서울시 지하광장 조성 전면 취소,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하광장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
103,2008.06.09. 오후 6:18,리포트 신한 글로벌 강자로 톱 20 도약,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('강자로', 'O'), (' ', 'O'), ('톱 20', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
104,2008.06.09. 오후 6:18,리포트 양주신도시 중대형  눈길,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
105,2008.06.09. 오후 6:18,대담고강도 미분양 대책 마련,"[('대담고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
106,2008.06.09. 오후 6:18,리포트 건설사 미분양 ‘공포’,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공포’', 'O')]"
107,2008.06.09. 오후 6:01,차떼고 포뗀 대책으로 미분양 못 풀어,"[('차떼', 'ARTIFACT'), ('고', 'O'), (' ', 'O'), ('포뗀', 'O'), (' ', 'O'), ('대책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어', 'O')]"
108,2008.06.09. 오후 5:48,전국 건설현장 비상,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
109,2008.06.09. 오후 5:41,주공 양주서 택지조성원가 부당산정,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('택지조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('부당산정', 'O')]"
110,2008.06.09. 오후 5:41,GS건설 반포자이 고분양가 논란,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
111,2008.06.09. 오후 5:41,영종신도시 공사 중단 장기화,"[('영종신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화', 'O')]"
112,2008.06.09. 오후 5:41,주공·토공 통합 논의…점입가경,"[('주공·토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('논의…점입가경', 'O')]"
113,2008.06.09. 오후 5:41,서강대 파주캠퍼스 부지 매입 이사회서 부결,"[('서강대 파주캠퍼스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('이사회서', 'O'), (' ', 'O'), ('부결', 'O')]"
114,2008.06.09. 오후 5:41,동대문병원 공원화 등에 1021억 투입,"[('동대문병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공원화', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('1021억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
115,2008.06.09. 오후 5:36,용인 성복지구 10일 무순위 청약,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무순위', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
116,2008.06.09. 오후 5:21,한화건설 리마인드 웨딩 이벤트,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리마인드', 'O'), (' ', 'O'), ('웨딩', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
117,2008.06.09. 오후 5:06,분양정보 케이엘훼즈 양평 타운주택,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('케이엘훼즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운주택', 'O')]"
118,2008.06.09. 오후 5:06,역세권 상가 소호텔로 개조 붐,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('소호텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('개조', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
119,2008.06.09. 오후 5:06,주공 양주 덕정 택지조성 원가 355억원 부당 산정,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지조성', 'O'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('355억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부당', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O')]"
120,2008.06.09. 오후 5:06,재개발 주민공람 단계 이후 쪼개진 지분 내년부터 현금청산 추진,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('공람', 'O'), (' ', 'O'), ('단계', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개진', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현금청산', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
121,2008.06.09. 오후 5:06,성원 두바이 도로공사 수주,"[('성원', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
122,2008.06.09. 오후 5:06,국토부 공공공사 경제성 검토 강화 비용 4% 절감키로,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('경제성', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감키로', 'O')]"
123,2008.06.09. 오후 5:03,건설업계 3중고에 시름,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('3중고', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시름', 'O')]"
124,2008.06.09. 오후 4:25,서울 하반기 재개발·재건축 일반분양 풍성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
125,2008.06.09. 오후 4:16,지방 미분양주택 대출규제 안 풀듯,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('풀듯', 'O')]"
126,2008.06.09. 오후 4:13,광교신도시 희귀 나무·돌 공원 조성,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('희귀', 'O'), (' ', 'O'), ('나무·돌', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
127,2008.06.09. 오후 4:08,삼성건설 에너지 절약 시스템 도입,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절약', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
128,2008.06.09. 오후 4:08,주택금융공사 장기전세 입주자 보증 확대,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
130,2008.06.09. 오후 4:02,신한 2012년 건설업계 20위권 진입,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('20위권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
131,2008.06.09. 오후 4:02,영등포교정시설 이전사업 SPC 비채누리 설립,"[('영등포교정시설 이전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('SPC 비채누리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
132,2008.06.09. 오후 4:00,GS건설 베트남 BT사업 본격 시동,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'TERM'), (' ', 'O'), ('BT사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
133,2008.06.09. 오후 4:00,GS건설 베트남 도로사업 첫 삽,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 도로사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
134,2008.06.09. 오후 4:00,GS건설 베트남 개발사업 첫삽,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
135,2008.06.09. 오후 3:59,토지공사 주택공사 통합 추진 반대한다,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('반대한다', 'O')]"
136,2008.06.09. 오후 3:30,광교신도시 희귀조경소재 공모,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('희귀조경소재', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
137,2008.06.09. 오후 3:27,용산국제업무지구 난항..주민 통합개발 강력반발,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('난항..', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('강력반발', 'O')]"
138,2008.06.09. 오후 3:27,부동산써브 20일 미분양 내집마련전략 세미나,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
139,2008.06.09. 오후 3:21,경기도시公 광교신도시내 명품공원 조경소재 공모,"[('경기', 'LOCATION'), ('도시公', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('명품공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조경소재', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
140,2008.06.09. 오후 3:17,국토부 건설기계 표준임대차 계약 빠른 정착 노력,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('표준임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('정착', 'O'), (' ', 'O'), ('노력', 'O')]"
141,2008.06.09. 오후 3:14,한진중공업 건설부문 용산사옥 이전,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('용산사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
142,2008.06.09. 오후 3:10,분양단신 우미건설 천안 청수지구 724가구 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('724가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
143,2008.06.09. 오후 3:03,현진에버빌 이천 갈산2차 순위내 마감,"[('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈산', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
144,2008.06.09. 오후 2:57,영등포 교정시설 복합단지 개발 SPC설립,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교정시설', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('SPC설립', 'O')]"
145,2008.06.09. 오후 2:48,강북3구 집값 이제 다 올랐나,"[('강북3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나', 'O')]"
146,2008.06.09. 오후 2:45,표준임대차 계약으로 건설기계 유가부담 경감,"[('표준임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('계약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('유가부담', 'O'), (' ', 'O'), ('경감', 'O')]"
147,2008.06.09. 오후 2:36,루티즈코리아 말레이시아 부동산투자 설명회 개최,"[('루티즈코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
148,2008.06.09. 오후 2:36,건설기계 표준임대차계약 조기정착 주력,"[('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('표준임대차계약', 'O'), (' ', 'O'), ('조기정착', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
149,2008.06.09. 오후 2:36,토공 영등포 교정시설 복합단지개발 SPC 설립,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교정시설', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('SPC', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
150,2008.06.09. 오후 2:33,서울시 추경 1조4천억 편성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('추경', 'O'), (' ', 'O'), ('1조4천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('편성', 'O')]"
151,2008.06.09. 오후 2:30,대우엔지니어링 比클라크 공군기지 개발 나선다,"[('대우엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('比클라크 공군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
152,2008.06.09. 오후 2:29,부동산써브 20일 알짜 미분양 내집 마련 세미나,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
153,2008.06.09. 오후 2:22,한진중 건설부문 용산 신사옥 이전,"[('한진중', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
154,2008.06.09. 오후 2:17,한진중 건설부문 용산시대 개막,"[('한진중', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
155,2008.06.09. 오후 1:58,국토부 산하 공기업 기관장 사전내정설 몸살,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('기관장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사전내정설', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살', 'O')]"
156,2008.06.09. 오후 1:46,뉴타운 2주택 이상 소유해도 1주택 공급,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소유해도', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
157,2008.06.09. 오후 1:33,SK건설 업계 최초 중국어 홈페이지 오픈,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('중국어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
158,2008.06.09. 오후 1:32,용산역세권 통합개발 주민반대로 난항,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('통합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('반대로', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
159,2008.06.09. 오후 1:19,뜨는 서울상권…재건축 입주 러시 신천역,"[('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('상권…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O'), (' ', 'O'), ('신천역', 'LOCATION')]"
160,2008.06.09. 오후 1:18,서울시 공공시설물 디자인 공모,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
161,2008.06.09. 오후 12:16,‘반포자이’ 모델하우스 2만여명 방문 북적북적,"[('‘', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
162,2008.06.09. 오후 12:16,풍산 입주러시…웃돈 1억3천만원,"[('풍산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주러시…웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('1억3천만원', 'QUANTITY')]"
163,2008.06.09. 오후 12:16,공시지가 껑충…강남 빅3는 봉,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('봉', 'O')]"
164,2008.06.09. 오후 12:16,부동산 중개업소들 ‘뿔났다’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뿔났다’', 'O')]"
165,2008.06.09. 오후 12:16,부동산캘린더 용인 보라지구 타운하우스 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
167,2008.06.09. 오전 11:33,7월부터 모든 공사현장에 이동식 유류탱크 설치 가능,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('공사현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('이동식', 'O'), (' ', 'O'), ('유류탱크', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
168,2008.06.09. 오전 11:22,주안 뉴타운 개발방식 마찰 심각,"[('주안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발방식', 'O'), (' ', 'O'), ('마찰', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
169,2008.06.09. 오전 11:21,국토부 설계 관리로 공공공사비 4% 절감,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('관리로', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
170,2008.06.09. 오전 11:15,서울시 추경예산 1조4900억 편성..첫 20조 돌파,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('추경예산', 'O'), (' ', 'O'), ('1조4900억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('편성..첫', 'O'), (' ', 'O'), ('20조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
171,2008.06.09. 오전 11:12,신한 2012년 수주 7조원 매출 2조원 달성,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
173,2008.06.09. 오전 11:04,공공건설공사 설계 경제성 검토 의무화,"[('공공건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('경제성', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
174,2008.06.09. 오전 11:02,컨테이너 터미널에 자동화시스템 도입,"[('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('터미널에', 'O'), (' ', 'O'), ('자동화시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
175,2008.06.09. 오전 11:01,용인 성복 미분양 10일까지 4순위 접수,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
176,2008.06.09. 오전 11:01,부동산 중개업소 뿔났다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('뿔났다', 'O')]"
177,2008.06.09. 오전 11:00,국토부 발주공사비 4% 절감 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발주공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
178,2008.06.09. 오전 11:00,공공건설 공사비 4% 줄인다,"[('공공건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
179,2008.06.09. 오전 10:49,단독지방 미분양 취·등록세 깎아주나,"[('단독지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('깎아주나', 'O')]"
180,2008.06.09. 오전 10:43,신한 2012년 수주 7조·매출 2조 달성,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('7조', 'QUANTITY'), ('·매출', 'O'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
181,2008.06.09. 오전 10:41,주말 모델하우스 강남진입 기회 ‘반포 GS자이’,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GS자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
182,2008.06.09. 오전 10:29,국제선 항공료 내달부터 인상될 듯,"[('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('항공료', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인상될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
183,2008.06.09. 오전 10:28,중기청 1357 기업 애로사항 책임진다,"[('중기청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1357', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('애로사항', 'O'), (' ', 'O'), ('책임진다', 'O')]"
184,2008.06.09. 오전 10:26,공기업 코드인사 논란속 희생양 우려,"[('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('코드인사', 'O'), (' ', 'O'), ('논란속', 'O'), (' ', 'O'), ('희생양', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
185,2008.06.09. 오전 10:15,국토부 건설기계 유가환급금 대상 아니다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('유가환급금', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
186,2008.06.09. 오전 10:14,강남 재건축 아파트 값 하락세 숨고르기,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
187,2008.06.09. 오전 10:10,신혼부부용 민간주택 올해 얼마나 … 수도권서 600가구 예상,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
188,2008.06.09. 오전 9:57,용인성복 대규모 미분양..이유는,"[('용인성복', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양..이유는', 'O')]"
189,2008.06.09. 오전 9:49,서울 ‘성냥갑’ 아파트 퇴출 분양가 상승 ‘부채질’ 논란,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘성냥갑’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부채질’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
190,2008.06.09. 오전 9:38,수도권 미분양 속 이천갈산2차 현진에버빌 선전,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('이천갈산', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선전', 'O')]"
191,2008.06.09. 오전 9:38,내달 분양가 가구당 660만원 오를 듯,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('660만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
192,2008.06.09. 오전 9:36,강남만 봉 땅값 소폭상승 불구 공시지가 급등,"[('강남만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭상승', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
193,2008.06.09. 오전 9:32,용인신봉 동일하이빌 옵션가 내리니 계약률 올라,"[('용인신봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옵션가', 'O'), (' ', 'O'), ('내리니', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
194,2008.06.09. 오전 9:31,경기도 10월부터 승용차요일제 실시,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('승용차요일제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
195,2008.06.09. 오전 9:31,별별게 다 있는 동산 공매시장,"[('별별게', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매시장', 'O')]"
196,2008.06.09. 오전 9:31,서울 서남부 핵심 하남 풍산지구 입주 한창…전세 풍부,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('한창…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
197,2008.06.09. 오전 9:24,울산 분양시장 원기 회복,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('원기', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
198,2008.06.09. 오전 8:56,호텔같은 아파트 고급 공간 연출,"[('호텔같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('연출', 'O')]"
199,2008.06.09. 오전 8:56,고유가시대 역세권 투자 뜬다,"[('고유가시대', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
200,2008.06.09. 오전 8:52,고유가시대 에너지사업에 나선 건설사들,"[('고유가시대', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O')]"
201,2008.06.09. 오전 8:46,이번주 수도권 양주 덕정·길음 뉴타운 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕정·', 'LOCATION'), ('길음 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
202,2008.06.09. 오전 8:24,미분양 25만가구 60조 돈맥경화,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('25만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('60조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돈맥경화', 'TERM')]"
203,2008.06.09. 오전 8:21,단독주택지역 재건축 쉬워진다,"[('단독주택지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
204,2008.06.09. 오전 8:02,한화건설 리마인드 웨딩 이벤트,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리마인드', 'O'), (' ', 'O'), ('웨딩', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
205,2008.06.09. 오전 8:00,주택금융공사 장기전세 입주자 보증혜택 확대,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보증혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
206,2008.06.09. 오전 7:51,부동산 캘린더 6월 둘째주..반포 자이 3410가구 분양,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('6월 둘째주', 'DATE'), ('..', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3410가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
207,2008.06.09. 오전 7:22,포토뉴스한국수자원공사 금산서 매실수확봉사,"[('포토뉴스', 'O'), ('한국수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('매실', 'PLANT'), ('수확봉사', 'O')]"
208,2008.06.09. 오전 7:06,강남 랜드마크 상가 브라운스톤 레전드 분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('브라운스톤 레전드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
209,2008.06.09. 오전 6:02,미분양단지 가격인하 이유있네,"[('미분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('가격인하', 'O'), (' ', 'O'), ('이유있네', 'O')]"
210,2008.06.09. 오전 4:11,황학동 베네치아몰 시행사에 일괄 매각,"[('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베네치아몰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시행사에', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
211,2008.06.09. 오전 4:11,단국대 터 민간임대 투자매력 약해,"[('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('투자매력', 'O'), (' ', 'O'), ('약해', 'O')]"
212,2008.06.09. 오전 4:11,땅값 급등 군산에 다운계약서ㆍ알박기 극성,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다운계약서ㆍ알박기', 'O'), (' ', 'O'), ('극성', 'O')]"
213,2008.06.09. 오전 4:11,땅값ㆍ원자재값 천정부지 … PF수익성 불확실,"[('땅값ㆍ원자재값', 'O'), (' ', 'O'), ('천정부지', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('PF수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('불확실', 'O')]"
214,2008.06.09. 오전 3:19,국내 부동산은 바닥 안보이는데…해외 부동산은 바닥쳤다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('안보이는데…해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥쳤다', 'O')]"
215,2008.06.09. 오전 3:19,‘작은 집’들 사이 ‘큰 집’ 눈에 띄네,"[('‘작은', 'O'), (' ', 'O'), ('집’들', 'O'), (' ', 'O'), ('사이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘큰', 'O'), (' ', 'O'), ('집’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
216,2008.06.09. 오전 3:19,부동산 캘린더‘휴먼시아’ 등 11곳서 청약 접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더‘', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
217,2008.06.09. 오전 3:19,서울 공공 장기전세주택 최대 1억 전세금 보증,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O')]"
218,2008.06.09. 오전 3:19,강남 집값 심상치 않다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('심상치', 'O'), (' ', 'O'), ('않다', 'O')]"
219,2008.06.09. 오전 3:19,住소식地소식원주시 ‘남원주 동양엔파트’ 572채 外,"[('住소식地소식원주시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양엔파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('572채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
220,2008.06.09. 오전 3:19,전세 시황수도권 신도시 소형 소폭 오르고 과천은 하락,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
221,2008.06.09. 오전 3:19,매매 시황강남 재건축 아파트 하락세 일단 진정,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('진정', 'O')]"
222,2008.06.10. 오후 10:24,코레일 강경호·도공 류철호씨 사장 확정,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강경호', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('류철호', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
223,2008.06.10. 오후 10:09,지방 미분양아파트 사면 양도세 면제,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
224,2008.06.10. 오후 9:33,11일 미분양 아파트 종합대책 발표,"[('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('종합대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
225,2008.06.10. 오후 8:42,포스코건설，사우디회사와 사업협력,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('회사와', 'O'), (' ', 'O'), ('사업협력', 'O')]"
226,2008.06.10. 오후 8:41,코레일 사장 강경호씨  확정,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강경호', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
227,2008.06.10. 오후 8:36,지방미분양 2년내 팔면 양도세 면제,"[('지방미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
228,2008.06.10. 오후 8:32,포스코건설 사우디 초고층빌딩 건설 참여,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
229,2008.06.10. 오후 7:18,정부 화물운송료 개별 사업장에 맡길 것,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화물운송료', 'O'), (' ', 'O'), ('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장에', 'O'), (' ', 'O'), ('맡길', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
230,2008.06.10. 오후 7:07,지방 미분양 2년간 양도세 비과세,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O')]"
231,2008.06.10. 오후 6:59,집중취재 국가 수용 땅에 양도세 폭탄,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O'), (' ', 'O'), ('땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
232,2008.06.10. 오후 6:48,포스코건설 사우디 초고층빌딩  MOU 체결,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
233,2008.06.10. 오후 6:44,분양단신 우림건설 경기 광주 우림필유 368가구,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('368가구', 'QUANTITY')]"
234,2008.06.10. 오후 6:42,신혼부부 청약전략은,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약전략은', 'O')]"
235,2008.06.10. 오후 6:40,지분 쪼개기 사라진다,"[('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
236,2008.06.10. 오후 6:36,우선변제 전세보증금 1600만원→1920만원,"[('우선변제', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('1600만원', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('1920만원', 'QUANTITY')]"
237,2008.06.10. 오후 6:36,송파 장지지구 ‘다운계약서’ 기승,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘다운계약서’', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
238,2008.06.10. 오후 6:34,사우디자금 청라지구에 직접 투자,"[('사우디', 'LOCATION'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
239,2008.06.10. 오후 6:33,지방 미분양아파트 구입땐 2주택자 돼도 2년간 비과세,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구입땐', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돼도', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O')]"
240,2008.06.10. 오후 6:31,노량진 민자역사 최첨단으로,"[('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('최첨단으로', 'O')]"
241,2008.06.10. 오후 6:31,황학동 베네치아 메가몰 곧 분양,"[('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베네치아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('메가몰', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
242,2008.06.10. 오후 6:31,임대주택 세입자도 분양전환 가능,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
243,2008.06.10. 오후 6:31,금호건설 올 상반기 12개 GD마크 획득,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('GD마크', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
244,2008.06.10. 오후 6:31,신창건설 러시아서 3000가구 개발,"[('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
245,2008.06.10. 오후 6:31,집중취재 서울지하상가 지하백화점 되나,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지하상가', 'O'), (' ', 'O'), ('지하백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
246,2008.06.10. 오후 6:30,분양단신 우림건설 경기 광주 우림필유 368가구,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('368가구', 'QUANTITY')]"
247,2008.06.10. 오후 6:30,집중취재 국가 수용 땅에 양도세 폭탄,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O'), (' ', 'O'), ('땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
248,2008.06.10. 오후 6:26,강남 더블역세권 상가 ‘브라운스톤 레전드’ 분양 중,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('브라운스톤 레전드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
249,2008.06.10. 오후 6:26,두산건설 6월에 ‘창원 명곡두산위브’ 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명곡두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
250,2008.06.10. 오후 6:26,임대주택 세입자 1년 뒤 분양신청,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양신청', 'O')]"
251,2008.06.10. 오후 6:19,서울 아파트 값 격차 축소,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
252,2008.06.10. 오후 6:19,리포트 신혼부부 청약전략은,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약전략은', 'O')]"
253,2008.06.10. 오후 6:19,리포트지분 쪼개기 사라진다,"[('리포트지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
254,2008.06.10. 오후 6:19,리포트 미분양 대책 핵심 세부담 완화,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
255,2008.06.10. 오후 6:07,미분양 아파트 취·등록세 50% 감면…정부 대책 발표,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
257,2008.06.10. 오후 5:42,“가족이 집사면 임대아파트 연장못해”,"[('“', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('집사', 'CIVILIZATION'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('연장못해”', 'O')]"
258,2008.06.10. 오후 5:27,“LTV·DTI 기준 대폭 낮춰야”,"[('“LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰야”', 'O')]"
259,2008.06.10. 오후 5:24,7월 2만2332가구 입주 올 최대치,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만2332가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O')]"
260,2008.06.10. 오후 5:24,경기 재개발예정지 지분쪼개기 분양권 제한,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
261,2008.06.10. 오후 5:24,코레일 강경호 도공 류철호씨 사장 확정,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강경호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('류철호', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
262,2008.06.10. 오후 5:21,대한주택보증 사장 공모,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
263,2008.06.10. 오후 5:20,도공 류철호. 코레일 강경호씨 사장 확정,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('류철호', 'PERSON'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강경호', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
264,2008.06.10. 오후 5:18,임대주택 세입자도 분양전환 신청,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
265,2008.06.10. 오후 5:15,상한제로 분양가 내린다더니..34%나 올랐다,"[('상한제로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('내린다더니..', 'O'), (' ', 'O'), ('34%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
266,2008.06.10. 오후 5:12,코레일 강경호ㆍ도공 류철호씨 사장 확정,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강경호', 'PERSON'), ('ㆍ', 'O'), ('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('류철호', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
267,2008.06.10. 오후 5:12,금호건설 아파트설계등 12점 GD마크,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트설계등', 'O'), (' ', 'O'), ('12점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('GD마크', 'O')]"
268,2008.06.10. 오후 5:12,분양정보 안양 호계1동 아파트형 공장,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호계1동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O')]"
269,2008.06.10. 오후 5:12,분양정보 삼성동 브라운스톤 레전드 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤 레전드 상가', 'ARTIFACT')]"
270,2008.06.10. 오후 5:12,이젠 옐로칩이다 21 서대문구 홍은동,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('옐', 'TERM'), ('로칩이다', 'O'), (' ', 'O'), ('21', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍은동', 'LOCATION')]"
271,2008.06.10. 오후 5:12,쥐꼬리 이주정착금 현실화해야,"[('쥐꼬리', 'O'), (' ', 'O'), ('이주정착금', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화해야', 'O')]"
272,2008.06.10. 오후 5:12,해외 부동산 그곳은 지금 아는 만큼 번다,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('그곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('아는', 'O'), (' ', 'O'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('번다', 'O')]"
273,2008.06.10. 오후 5:06,신창 러시아에 3000가구 건설,"[('신창', 'O'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
274,2008.06.10. 오후 5:06,22일부터 임대주택 임차인도 분양전환 신청 가능,"[('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
275,2008.06.10. 오후 5:06,민자역사 개발 속도낸다,"[('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
276,2008.06.10. 오후 5:05,미분양 대책 곧 나온다…세금 감면·대출 완화,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다…세금', 'O'), (' ', 'O'), ('감면·대출', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
277,2008.06.10. 오후 5:05,서울 지역별 아파트값 격차 줄어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
278,2008.06.10. 오후 5:05,뜨는 서울상권…초고층 숲 건대입구,"[('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('상권…초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('숲', 'O'), (' ', 'O'), ('건대입구', 'LOCATION')]"
279,2008.06.10. 오후 5:05,송파 장지지구 다운계약서 기승,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다운계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
280,2008.06.10. 오후 5:03,맥 못춘 상반기 분양시장,"[('맥', 'O'), (' ', 'O'), ('못춘', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
281,2008.06.10. 오후 4:48,곰탕집 주인이 부동산투자에 올인 하는 이유,"[('곰탕집', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자에', 'O'), (' ', 'O'), ('올인', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
282,2008.06.10. 오후 4:41,도공 류철호·코레일 강경호씨 사장 확정,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('류철호', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강경호', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
284,2008.06.10. 오후 4:24,정부 화물연대파업시 군 컨테이너 투입,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화물연대파업시', 'O'), (' ', 'O'), ('군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
285,2008.06.10. 오후 4:08,지방 미분양아파트 대책 내일 오전 10시 발표,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전 10시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
286,2008.06.10. 오후 3:57,대한주택보증 23일까지 사장 공모,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
287,2008.06.10. 오후 3:34,공공임대 식구 전원 무주택 요건 유지해야,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('식구', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('유지해야', 'O')]"
288,2008.06.10. 오후 3:18,신혼부부 청약..분양주택이냐 임대주택이냐,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약..분양주택이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택이냐', 'O')]"
289,2008.06.10. 오후 3:18,임차인도 임대주택 분양전환 신청 가능,"[('임차인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
290,2008.06.10. 오후 3:17,전세보증금 최고 1920만원 보호,"[('전세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1920만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보호', 'O')]"
291,2008.06.10. 오후 3:10,금호건설 올해 건설업계 최다 디자인마크 인증,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인마크', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
292,2008.06.10. 오후 3:04,경기도 해양복합산업단지 조성 추진,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해양복합산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
293,2008.06.10. 오후 2:37,해외건설·자원확보 기회의 장 열려,"[('해외건설·자원확보', 'O'), (' ', 'O'), ('기회의', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
294,2008.06.10. 오후 2:36,동양메이저 341억원 공사 수주,"[('동양메이저', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('341억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
295,2008.06.10. 오후 2:18,분양가 상반기 1300만원 돌파..33%상승,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파..', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), ('상승', 'O')]"
296,2008.06.10. 오후 2:00,전세보증금 1920만원까지 보호받는다,"[('전세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('1920만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('보호받는다', 'O')]"
297,2008.06.10. 오후 1:57,대한주택보증 23일까지 사장 공모,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
298,2008.06.10. 오후 1:52,건설업계 新성장동력은 에너지사업,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('新성장동력은', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지사업', 'O')]"
299,2008.06.10. 오후 1:30,쌓여가는 미분양 주택 건설업계 줄도산 우려,"[('쌓여가는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
300,2008.06.10. 오후 1:24,극동건설 고강도 경영합리화..왜,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('경영합리화..왜', 'O')]"
301,2008.06.10. 오후 1:22,대한주택보증 사장 공모합니다,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모합니다', 'O')]"
302,2008.06.10. 오후 1:20,아주그룹，사외보 아주좋은날 발간,"[('아주그룹', 'ORGANIZATION'), ('，사외보', 'O'), (' ', 'O'), ('아주좋은날', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
303,2008.06.10. 오후 1:08,임대주택 임차인도 분양전환 신청,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
304,2008.06.10. 오후 1:08,반포자이발 고분양가…강남 집값 들썩,"[('반포자이발', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고분양가…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
305,2008.06.10. 오후 1:01,수자원공사콩고 자원개발 협력,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), ('콩고', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자원개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
306,2008.06.10. 오후 12:53,재테크광고수도권 노른자위 땅 가평 8900원㎡매각,"[('재테크광고', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), ('㎡매각', 'O')]"
307,2008.06.10. 오후 12:13,무주택 요건 소멸후 회복 임대연장 불가,"[('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('소멸후', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('임대연장', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
308,2008.06.10. 오후 12:11,발산지구 ‘마곡역 개통’ 덕 좀 볼까…,"[('발산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개통’', 'O'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까…', 'O')]"
309,2008.06.10. 오후 12:11,미분양 해소책 약발 받나,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소책', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('받나', 'O')]"
310,2008.06.10. 오후 12:11,강남 유명 아파트 78%선 낙찰,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유명', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('78%', 'QUANTITY'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
311,2008.06.10. 오후 12:11,GS건설 ‘베트남 사업’ 닻올렸다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('사업’', 'O'), (' ', 'O'), ('닻올렸다', 'O')]"
312,2008.06.10. 오전 11:57,세입자에 임대주택 분양전환권 부여,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환권', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
313,2008.06.10. 오전 11:37,서울시 상상어린이공원 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상상어린이공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
315,2008.06.10. 오전 11:21,곧 내놓을 미분양 대책 효과 있을까,"[('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓을', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
316,2008.06.10. 오전 11:12,루티즈 말레이시아 부동산투자 설명회,"[('루티즈', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
317,2008.06.10. 오전 11:11,수자원공사콩고 자원개발 협력,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), ('콩고', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자원개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
318,2008.06.10. 오전 11:07,CEO칼럼진정한 의미의 주거서비스,"[('CEO', 'OCCUPATION'), ('칼럼진정한', 'O'), (' ', 'O'), ('의미의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O')]"
319,2008.06.10. 오전 10:51,엠코 오르세미술관 광고 눈에 띄네,"[('엠코 오르세미술관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
320,2008.06.10. 오전 10:50,현대건설 창덕궁 조망 스카이가든 설치,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창덕궁', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이가든', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
321,2008.06.10. 오전 10:50,GS건설 베트남 개발 사업 시동,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
322,2008.06.10. 오전 10:50,서울시 디자인창작스튜디오 입주 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('디자인창작스튜디오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
323,2008.06.10. 오전 10:49,차세대건설 리더 아카데미 3기 개최,"[('차세대건설 리더 아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
324,2008.06.10. 오전 10:41,파워인터뷰 김춘환 주신한 회장,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('김춘환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주신한', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
325,2008.06.10. 오전 10:40,임차인도 분양전환 승인 신청 가능,"[('임차인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
326,2008.06.10. 오전 10:39,신한 글로벌 강자로 톱 20 도약,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('강자로', 'O'), (' ', 'O'), ('톱 20', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
327,2008.06.10. 오전 10:36,서울시 지하광장 조성 전면 취소,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하광장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
328,2008.06.10. 오전 10:34,양주신도시 중대형  눈길,"[('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
329,2008.06.10. 오전 10:34,엠코 첨단기법의 새 광고 마련...차별화 나서,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첨단기법의', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('마련...차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
330,2008.06.10. 오전 10:34,임차인도 분양전환 승인권 갖는다,"[('임차인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('승인권', 'O'), (' ', 'O'), ('갖는다', 'O')]"
331,2008.06.10. 오전 10:29,대담고강도 미분양 대책 마련,"[('대담고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
332,2008.06.10. 오전 10:27,GS건설 베트남 최초 외국 BT사업 본격 시동,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('외국', 'O'), (' ', 'O'), ('BT사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
333,2008.06.10. 오전 10:26,건설사 미분양 ‘공포’,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공포’', 'O')]"
334,2008.06.10. 오전 10:23,제18회 한국건설문화포럼 개최,"[('제18회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한국건설문화포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
335,2008.06.10. 오전 10:12,신창건설 러시아 3천가구 주택개발 추진,"[('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
336,2008.06.10. 오전 10:06,국토부 임차인도 분양전환승인 신청가능,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환승인', 'O'), (' ', 'O'), ('신청가능', 'O')]"
337,2008.06.10. 오전 10:06,토공 사랑이 꽃피는 콘서트 개최,"[('토공 사랑이 꽃피는 콘서트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
338,2008.06.10. 오전 10:06,강남 대표 아파트들 경매서도 인기 시들,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아파트들', 'O'), (' ', 'O'), ('경매서도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
339,2008.06.10. 오전 10:06,12년만에 개통 마곡역 발산지구 탄력받나,"[('12년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄력받나', 'O')]"
340,2008.06.10. 오전 10:03,미분양 금융혜택..건설사 발목 잡다,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('금융혜택..건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡다', 'O')]"
341,2008.06.10. 오전 9:57,금호건설 상반기 건설업계최다 GD마크 획득,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업계최다', 'O'), (' ', 'O'), ('GD마크', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
342,2008.06.10. 오전 9:56,2주택 양도세 2년 중과 유예 추진,"[('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('유예', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
343,2008.06.10. 오전 9:51,미분양주택 물량 급증에 대한 대책 마련 시급...대한상의 건의,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('시급...', 'O'), ('대한상의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
344,2008.06.10. 오전 9:50,금호건설 디자인 분야 최다 GD마크 획득,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('GD마크', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
345,2008.06.10. 오전 9:46,창덕궁 바라 뵈는 현대건설 스카이 가든 눈길,"[('창덕궁', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바라', 'O'), (' ', 'O'), ('뵈는', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스카이 가든', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
346,2008.06.10. 오전 9:41,정부 이번주 안 미분양주택 해소방안 내놓는다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('해소방안', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓는다', 'O')]"
347,2008.06.10. 오전 9:37,신창건설 러시아 3천가구 주택개발 추진,"[('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
348,2008.06.10. 오전 9:30,금호건설 업계 최다 GD마크 획득,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('GD마크', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
349,2008.06.10. 오전 9:16,현대건설 본사 옥상에 스카이가든 설치,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('옥상에', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이가든', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
350,2008.06.10. 오전 9:16,미분양대책 무슨 내용 담기나,"[('미분양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('내용', 'O'), (' ', 'O'), ('담기나', 'O')]"
351,2008.06.10. 오전 9:12,우림건설 경기 광주에 우림필유 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
352,2008.06.10. 오전 9:10,금호건설 건축디자인 GD마크 인증 휩쓸어,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('GD마크', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('휩쓸어', 'O')]"
353,2008.06.10. 오전 9:06,에너지 절약형 아파트 뜬다,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절약형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
354,2008.06.10. 오전 8:59,신창건설 러시아서 3천가구 주택 개발,"[('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
355,2008.06.10. 오전 8:51,정부 미분양 해소 대책 이번주 중 발표,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
356,2008.06.10. 오전 8:33,분양가 가산비용 배보다 배꼽,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('가산비용', 'O'), (' ', 'O'), ('배', 'ANIMAL'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('배꼽', 'ANIMAL')]"
357,2008.06.10. 오전 8:31,충남도 황해경제구역 부동산불법 차단,"[('충남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('황해경제구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산불법', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
358,2008.06.10. 오전 8:31,6월 상한제 아파트 하반기로 분양연기 속출,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양연기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
359,2008.06.10. 오전 8:00,경매시 세입자 우선변제금액 늘어난다,"[('경매시', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선변제금액', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
360,2008.06.10. 오전 7:51,버블비버블간 아파트값 격차 10% 줄어,"[('버블비버블간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
361,2008.06.10. 오전 6:51,지방 미분양 분양가 내려야 세제지원,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('내려야', 'O'), (' ', 'O'), ('세제지원', 'O')]"
362,2008.06.10. 오전 6:04,서울 지역별 아파트값 격차 줄었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
363,2008.06.10. 오전 6:04,미분양 IMF 당시보다 30% 급증...건설사 경영난 가중,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('IMF', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당시보다', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증...건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('경영난', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
364,2008.06.10. 오전 6:04,천안 아파트시장 분양가 낮춰 미분양 줄이기,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이기', 'O')]"
365,2008.06.10. 오전 6:02,미분양주택 IMF때보다 많아…건설업계 정부대책 요구,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('IMF때', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('많아…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
366,2008.06.10. 오전 6:00,재계 미분양 해소토록 대출규제 풀자 정부에 건의,"[('재계', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소토록', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀자', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
367,2008.06.10. 오전 4:11,신도시ㆍ뉴타운 개발로 활기 양주ㆍ남양주가 뜬다,"[('신도시ㆍ뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
368,2008.06.10. 오전 4:11,미분양 주택해소 금융ㆍ세제 카드 꺼낸다,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택해소', 'O'), (' ', 'O'), ('금융ㆍ세제', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼낸다', 'O')]"
369,2008.06.10. 오전 4:11,김태희도 힘드네요…미분양 한파에 톱모델 효과 한계,"[('김태희', 'PERSON'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('힘드네요…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한파에', 'O'), (' ', 'O'), ('톱모델', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('한계', 'O')]"
370,2008.06.10. 오전 4:11,오피스텔 상승세 일산ㆍ분당으로 확산,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
371,2008.06.10. 오전 4:11,큰손 투자자는 강남 단독주택을 좋아해,"[('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택을', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아해', 'O')]"
372,2008.06.10. 오전 4:11,저층 오피스텔ㆍ중형 타운하우스…색다른 부동산 눈길,"[('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔ㆍ중형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스…색다른', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
373,2008.06.10. 오전 12:44,국토부 비상수송계획 수립..12일까지 협상,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비상수송계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립..', 'O'), ('12일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('협상', 'O')]"
374,2008.06.11. 오후 10:54,반포자이，9가구 제외 1순위 마감,"[('반포자이', 'ARTIFACT'), ('，', 'O'), ('9가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
375,2008.06.11. 오후 9:31,반포 자이 1순위 9가구 미달,"[('반포 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
376,2008.06.11. 오후 8:11,내년 6월까지 지방 미분양주택 세제 완화종합2보,"[('내년 6월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
377,2008.06.11. 오후 7:16,정부 미분양해소책 ‘건설사 편향’ 논란,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양해소책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('편향’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
378,2008.06.11. 오후 7:16,서울·수도권 집값 ‘남저 북고’ 추세 계속간다,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남저', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북고’', 'O'), (' ', 'O'), ('추세', 'O'), (' ', 'O'), ('계속간다', 'O')]"
379,2008.06.11. 오후 7:16,신혼부부용 주택 첫선…투기지역 오피스텔 전매제한,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선…투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
380,2008.06.11. 오후 7:12,쌍용건설 인수 3파戰으로 좁혀져,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('3파戰', 'EVENT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('좁혀져', 'O')]"
381,2008.06.11. 오후 7:06,6월 12일 부동산 파일,"[('6월 12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
382,2008.06.11. 오후 7:04,미분양대책 건설주 영향 미미,"[('미분양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('건설주', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
383,2008.06.11. 오후 7:01,미분양대책 업계 언발에 오줌누기,"[('미분양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('언발에', 'O'), (' ', 'O'), ('오줌누기', 'O')]"
384,2008.06.11. 오후 6:59,미분양대책 금융규제·세부담 완화,"[('미분양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('금융규제·세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
385,2008.06.11. 오후 6:55,오늘의 아파트 시세서울시ㆍ신도시 시세,"[('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), ('서울시', 'CITY'), ('ㆍ신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O')]"
386,2008.06.11. 오후 6:55,쌍용 예가 아티스트 공모전,"[('쌍용 예가', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아티스트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
387,2008.06.11. 오후 6:52,서울시 복잡한 안내표지판 읽기 쉽게,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복잡한', 'O'), (' ', 'O'), ('안내표지판', 'O'), (' ', 'O'), ('읽기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O')]"
388,2008.06.11. 오후 6:50,분양단신 한양 수자인 천안 청수지구 1020가구 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('한양 수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1020가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
389,2008.06.11. 오후 6:48,서울시 고유가 서민생활 대책,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고유가', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
390,2008.06.11. 오후 6:27,군산－당진 미분양대책 ‘수혜’,"[('군산', 'LOCATION'), ('－', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수혜’', 'O')]"
391,2008.06.11. 오후 6:27,현장르포 투자열기 냉각 용산 한강로 부동산,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('투자열기', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
392,2008.06.11. 오후 6:27,인천·김포공항 비행로 단축해 연료비 줄인다,"[('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비행로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축해', 'O'), (' ', 'O'), ('연료비', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
393,2008.06.11. 오후 6:26,서울 공공주택 임대료 동결,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
394,2008.06.11. 오후 6:26,올 하반기 22만4천가구 분양…작년보다 31% 줄어,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('22만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('31%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
395,2008.06.11. 오후 6:26,불법 용도변경 주택도 임대차 보호,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('보호', 'O')]"
396,2008.06.11. 오후 6:26,평균지가변동률 기준 개발부담금 합헌,"[('평균지가변동률', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합헌', 'O')]"
397,2008.06.11. 오후 6:26,동국제강 對 남양건설…쌍용건설 인수 2파전,"[('동국제강', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('對', 'O'), (' ', 'O'), ('남양건설', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('2파전', 'EVENT')]"
398,2008.06.11. 오후 6:26,일본인명의ㆍ無主 부동산 국가토지 29.1㎢ 회수,"[('일본인', 'CIVILIZATION'), ('명의ㆍ無主', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('국가토지', 'O'), (' ', 'O'), ('29.1㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회수', 'O')]"
399,2008.06.11. 오후 6:21,‘신혼부부용’ 7월부터 분양 릴레이,"[('‘', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O')]"
400,2008.06.11. 오후 6:09,“수도권도 미분양 심각한데.. 왜 빠졌나”,"[('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('심각한데..', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('빠졌나”', 'O')]"
401,2008.06.11. 오후 6:04,정부 “미분양주택 투기로 해소 발상”u3000,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투기로', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('발상”', 'O'), ('u3000', 'QUANTITY')]"
402,2008.06.11. 오후 5:54,집값 85%까지 대출..초기부담 줄인다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('대출..초기부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
403,2008.06.11. 오후 5:54,6·11 지방미분양 대책과 투자전략,"[('6·11', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대책과', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O')]"
404,2008.06.11. 오후 5:54,집이 달라진다 최시형 한국실내건축가협회 회장,"[('집이', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다', 'O'), (' ', 'O'), ('최시형', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국실내건축가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
405,2008.06.11. 오후 5:51,지방 미분양 대책 매입임대사업 규제 완화는,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화는', 'O')]"
406,2008.06.11. 오후 5:51,지방 미분양 대책 업계·전문가 반응,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('업계·', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('반응', 'O')]"
407,2008.06.11. 오후 5:51,지방 미분양 대책 더 방치땐 경제 타격 세금·금융혜택까지,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('방치땐', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O'), (' ', 'O'), ('세금·금융혜택까지', 'O')]"
408,2008.06.11. 오후 5:50,하반기 전국 분양 작년보다 32% 감소,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
409,2008.06.11. 오후 5:50,리포트 서울시 고유가 서민생활 대책,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고유가', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
410,2008.06.11. 오후 5:50,미분양대책 건설주 영향 미미,"[('미분양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('건설주', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
411,2008.06.11. 오후 5:50,미분양대책 업계 언발에 오줌누기,"[('미분양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('언발에', 'O'), (' ', 'O'), ('오줌누기', 'O')]"
412,2008.06.11. 오후 5:50,미분양대책 금융규제·세부담 완화,"[('미분양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('금융규제·세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
413,2008.06.11. 오후 5:41,알아둡시다 지방 미분양대책 6월11일 미계약분까지만 해당,"[('알아둡시다', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('6월11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미계약분까지만', 'O'), (' ', 'O'), ('해당', 'O')]"
414,2008.06.11. 오후 5:36,지방 미분양 대책 집값 5% 있으면 지방 미분양 매입,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
415,2008.06.11. 오후 5:21,지방 미분양 사면 세금 50% 감면,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
416,2008.06.11. 오후 5:18,지방 미분양주택 사면 세금 혜택 얼마나 받나,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('받나', 'O')]"
417,2008.06.11. 오후 5:12,해외건협 1620일 해외 PMP 양성과정,"[('해외', 'O'), ('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1620일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('PMP', 'O'), (' ', 'O'), ('양성과정', 'O')]"
418,2008.06.11. 오후 5:11,지방 미분양주택 취·등록세 50% 경감,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경감', 'O')]"
419,2008.06.11. 오후 5:11,서울 뜨는상권…지하철 개통 교보타워사거리,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뜨는상권…', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('교보타워사거리', 'ARTIFACT')]"
420,2008.06.11. 오후 5:11,대단지 아파트 가격 상승폭 낮아져,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아져', 'O')]"
421,2008.06.11. 오후 5:10,하반기 아파트 분양 작년보다 32% 감소,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
422,2008.06.11. 오후 5:09,“철도 100년 이정표 세우겠다” 강경호 코레일사장,"[('“철도', 'O'), (' ', 'O'), ('100년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이정표', 'O'), (' ', 'O'), ('세우겠다”', 'O'), (' ', 'O'), ('강경호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
423,2008.06.11. 오후 5:03,현장 클릭 상계 뉴타운,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('상계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O')]"
424,2008.06.11. 오후 5:03,알쏭달쏭 부동산교실 수도권 외곽 농지 분할매각 하려…,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산교실', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('분할매각', 'O'), (' ', 'O'), ('하려…', 'O')]"
425,2008.06.11. 오후 5:03,분양단지 들여다보기 고양시 벽제동 고양3차 풍림아이원,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('벽제동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풍림아이원', 'ARTIFACT')]"
426,2008.06.11. 오후 4:57,돈이 보이는 경매 경매 유치권물건 투자하기VOD,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('유치권물건', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하기', 'O'), ('V', 'TERM'), ('OD', 'TERM')]"
427,2008.06.11. 오후 4:57,부동산 단신 루티즈 말레이시아 투자설명회,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('루티', 'PERSON'), ('즈', 'O'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
428,2008.06.11. 오후 4:57,부동산 단신 알짜 미분양 투자를 통한… 세미나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('투자를', 'O'), (' ', 'O'), ('통한…', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
429,2008.06.11. 오후 4:56,지금은 분양중용인 성복 현대 힐스테이트 분양VOD,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중용인', 'O'), (' ', 'O'), ('성복', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양VOD', 'O')]"
430,2008.06.11. 오후 4:55,광운대 부동산 재테크 무료강좌,"[('광운대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
431,2008.06.11. 오후 4:51,전세끼고 집사기 더 어려워져,"[('전세끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('집사기', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워져', 'O')]"
432,2008.06.11. 오후 4:51,대단지 프리미엄 예전같지 않네,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('예전같지', 'O'), (' ', 'O'), ('않네', 'O')]"
433,2008.06.11. 오후 4:48,쌍용건설 예가 아티스트 공모전 26일까지 접수,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예가 아티스트 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('26일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
434,2008.06.11. 오후 4:48,눈여겨볼 지방 미분양 단지는 어디,"[('눈여겨볼', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
435,2008.06.11. 오후 4:48,하반기 분양 작년比 30% 줄듯,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄듯', 'O')]"
436,2008.06.11. 오후 4:15,쌍용건설 인수 동국제강남양건설 2파전,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('동국제강남양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2파전', 'EVENT')]"
437,2008.06.11. 오후 4:06,쌍용예가의 디자이너를 모집합니다,"[('쌍용예가', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('디자이너', 'OCCUPATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('모집합니다', 'O')]"
438,2008.06.11. 오후 3:56,부천시 원미.소사.고강 뉴타운지역 재정비,"[('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원미', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('소사', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('고강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O')]"
439,2008.06.11. 오후 3:54,실거주·임대수요 유인해 미분양해소,"[('실거주·임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('유인해', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양해소', 'O')]"
440,2008.06.11. 오후 3:51,역사 속으로 사라지는 인천 숭의운동장,"[('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('속으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('숭의운동장', 'LOCATION')]"
441,2008.06.11. 오후 3:47,도로공사 류철호 신임사장 취임,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('류철호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
442,2008.06.11. 오후 3:45,쌍용건설 아파트 디자인 공모전 실시,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
443,2008.06.11. 오후 3:43,류철호 한국도로공사 사장 취임,"[('류철호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
444,2008.06.11. 오후 3:36,코레일 강경호 사장 취임,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강경호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
445,2008.06.11. 오후 3:29,인천공항 제2철도 민간투자사업 제안,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2철도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민간투자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
446,2008.06.11. 오후 3:24,항만 운송차량 3600대 운송거부,"[('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('운송차량', 'O'), (' ', 'O'), ('3600대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운송거부', 'O')]"
447,2008.06.11. 오후 3:24,미분양대책 임대사업자에게 특혜,"[('미분양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O')]"
448,2008.06.11. 오후 3:14,미분양대책 수혜지역은 어디,"[('미분양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
449,2008.06.11. 오후 3:13,쌍용건설 동국제강남양건설 입찰 2파전,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동국제강남양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('2파전', 'EVENT')]"
450,2008.06.11. 오후 3:13,분양단신 한양 수자인 천안 청수지구 1020가구 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('한양 수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1020가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
451,2008.06.11. 오후 3:05,임대주택 세입자도 분양전환 가능,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
452,2008.06.11. 오후 3:02,류철호 한국도로공사 신임사장 취임,"[('류철호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
453,2008.06.11. 오후 3:00,설익은 민생정책 공급자도 수요자도 꺼리는 미분양대책,"[('설익은', 'O'), (' ', 'O'), ('민생정책', 'O'), (' ', 'O'), ('공급자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼리는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양대책', 'O')]"
454,2008.06.11. 오후 3:00,설익은 민생정책분양가 인하시 LTV조정 무책임한 정책 업계반발,"[('설익은', 'O'), (' ', 'O'), ('민생정책분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하시', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV조정', 'O'), (' ', 'O'), ('무책임한', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('업계반발', 'O')]"
455,2008.06.11. 오후 2:44,지방에서 청약통장 쓴 사람은 바보,"[('지방에서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴', 'O'), (' ', 'O'), ('사람은', 'O'), (' ', 'O'), ('바보', 'O')]"
456,2008.06.11. 오후 2:38,광명시 불법광고물 수거보상제 시행,"[('광명시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('불법광고물 수거보상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
457,2008.06.11. 오후 2:24,지방 미분양 임대사업 세금완화 결국 부유층 특혜,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('세금완화', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('부유층', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O')]"
458,2008.06.11. 오후 2:23,쌍용건설 우선매수청구권 반드시 행사,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선매수청구권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
459,2008.06.11. 오후 2:19,건설업계 지방 미분양 대책 효과에 글쎄종합,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('효과에', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄종합', 'O')]"
460,2008.06.11. 오후 2:15,용인지역 기획부동산 허위광고 주의보,"[('용인', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('허위광고', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
461,2008.06.11. 오후 1:57,3억짜리 지방미분양 사면 거래세 330만원↓,"[('3억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지방미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('330만원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
462,2008.06.11. 오후 1:55,중견건설사 해외사업 인력 급구,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('급구', 'O')]"
463,2008.06.11. 오후 1:54,토공 전남 고흥서 ‘사랑이 꽃피는 콘서트’,"[('토공', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고흥', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑이 꽃피는 콘서트', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
464,2008.06.11. 오후 1:51,지방 미분양 1년간 취·등록세 50% 감면,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
465,2008.06.11. 오후 1:51,“분양가 5%만 있어도 집 산다”,"[('“분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있어도', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('산다”', 'O')]"
466,2008.06.11. 오후 1:51,“분양가 10%인하 조건 논란일듯”,"[('“분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('논란일듯”', 'O')]"
467,2008.06.11. 오후 1:51,장용동의전문기자 리포트미래투자 사업 흐름을 읽어라,"[('장용동의', 'CIVILIZATION'), ('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트미래투자', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름을', 'O'), (' ', 'O'), ('읽어라', 'O')]"
468,2008.06.11. 오후 1:51,러시아 주거복합단지 개발 신창건설 내년 1월에 착공,"[('러시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주거복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년 1월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
469,2008.06.11. 오후 1:51,여의도 면적 109배 軍보호구역 해제ㆍ완화,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('109배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('軍보호구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제ㆍ완화', 'O')]"
470,2008.06.11. 오후 1:51,사우디ㆍ청라지구 개발,"[('사우디', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
471,2008.06.11. 오후 1:51,한진중공업 건설부문 사옥 용산으로 이전,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
472,2008.06.11. 오후 1:27,인천 송도 근린상가 해승메디피아 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('해승메디피아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
473,2008.06.11. 오후 1:25,분양가 10%인하 갈등만 초래하는 탁상정책,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등만', 'O'), (' ', 'O'), ('초래하는', 'O'), (' ', 'O'), ('탁상정책', 'O')]"
474,2008.06.11. 오후 12:53,재테크광고수도권 노른자위 땅 가평 8900원㎡매각,"[('재테크광고', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), ('㎡매각', 'O')]"
475,2008.06.11. 오후 12:50,전문가들 미분양대책 실효성 떨어진다,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진다', 'O')]"
476,2008.06.11. 오후 12:45,신혼부부 눈길 끌 소형주택들 분양,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끌', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택들', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
477,2008.06.11. 오후 12:10,분양가 10% 내린 미분양 주택 대출규제 완화,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내린', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
478,2008.06.11. 오후 12:08,미분양 2만가구 안줄면 추가대책,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안줄면', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O')]"
479,2008.06.11. 오후 12:05,건설업계 지방 미분양 대책 효과에  글쎄,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('효과에', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
480,2008.06.11. 오후 12:00,개발부담금평균지가변동률 기준으로산정합헌,"[('개발부담금평균지가변동률', 'O'), (' ', 'O'), ('기준으로산정합헌', 'O')]"
481,2008.06.11. 오후 12:00,일본인 소유 땅 등 여의도 3.5배 부동산 국유화,"[('일본인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('국유화', 'O')]"
482,2008.06.11. 오전 11:55,지방 미분양 분양가인하 어떻게 확인하나,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가인하', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하나', 'O')]"
483,2008.06.11. 오전 11:53,화물차량 3천 6백대 운송거부위기경보 주의로 격상,"[('화물차량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3천 6백대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운송거부위기경보', 'O'), (' ', 'O'), ('주의로', 'O'), (' ', 'O'), ('격상', 'O')]"
484,2008.06.11. 오전 11:43,서울시 공공임대주택 9만 가구 임대료 동결,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
485,2008.06.11. 오전 11:41,고분양가 반포자이…3천500만원 너무해요,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('3천500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('너무해요', 'O')]"
486,2008.06.11. 오전 11:31,미분양 세제지원은 분양가 안내려도 적용,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('세제지원은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('안내려도', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
487,2008.06.11. 오전 11:26,수도권 북부 토지시장 활기 띨 듯...,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('띨', 'O'), (' ', 'O'), ('듯...', 'O')]"
488,2008.06.11. 오전 11:16,당정 내년 6월까지 지방 미분양주택 세금 감면,"[('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 6월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
489,2008.06.11. 오전 11:16,분석고강도 지방 미분양 대책 내용과 효과는,"[('분석고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('내용과', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O')]"
490,2008.06.11. 오전 11:15,청소년 74% 10년 후에도 서울에 살고 싶어,"[('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('74%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10년 후', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶어', 'O')]"
491,2008.06.11. 오전 11:15,서울시 고액체납자 129명 출국금지,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고액체납자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('129명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출국금지', 'CIVILIZATION')]"
492,2008.06.11. 오전 11:15,서울시 복잡한 안내표지판 읽기 쉽게,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복잡한', 'O'), (' ', 'O'), ('안내표지판', 'O'), (' ', 'O'), ('읽기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O')]"
493,2008.06.11. 오전 11:15,서울 아파트 전세가비율 50% 넘는 곳 전무,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가비율', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('전무', 'O')]"
494,2008.06.11. 오전 11:13,대단지 아파트 프리미엄 아 옛날이여,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('아', 'O'), (' ', 'O'), ('옛날이여', 'O')]"
495,2008.06.11. 오전 11:13,미분양 13만호…IMF때보다 30% 많아,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('13만호', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('IMF때', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
496,2008.06.11. 오전 11:04,건설사 두번 죽이는 미분양대책,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('두번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('죽이는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양대책', 'O')]"
497,2008.06.11. 오전 11:02,미분양대책 왜 또 나왔나,"[('미분양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔나', 'O')]"
498,2008.06.11. 오전 10:51,국토부 운송거부 법과 원칙에 따라 엄정 대응,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운송거부', 'O'), (' ', 'O'), ('법과', 'O'), (' ', 'O'), ('원칙에', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('엄정', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
499,2008.06.11. 오전 10:51,미분양대책 백화점식 처방..효과는 미미,"[('미분양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('백화점식', 'O'), (' ', 'O'), ('처방..효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
500,2008.06.11. 오전 10:48,분양가 10%내려야 대출 10% 추가상보,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('내려야', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가상보', 'O')]"
501,2008.06.11. 오전 10:45,분양가 10% 내리면 LTV 70%로 상향,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내리면', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
502,2008.06.11. 오전 10:42,1년짜리 미분양대책 실효성 의문,"[('1년짜리', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
503,2008.06.11. 오전 10:39,지방미분양대책 금융완화 효과 VS 수도권배제 논란,"[('지방미분양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('금융완화', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('배제', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
504,2008.06.11. 오전 10:31,재건축 단지내 상가 관심…잠실ㆍ과천 하반기 줄줄이 분양,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('관심…', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
505,2008.06.11. 오전 10:31,주택분양시장 상반기 결산…소형 뜨고 중대형 찬밥,"[('주택분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결산…소형', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O')]"
506,2008.06.11. 오전 10:31,1000가구 넘는 택지지구 분양 노려라,"[('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
507,2008.06.11. 오전 10:31,미분양 급증 건설사 자진 폐업 속출,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자진', 'O'), (' ', 'O'), ('폐업', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
508,2008.06.11. 오전 10:28,제5회 RED21 테마파크 아이디어 공모전 개최,"[('제5회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('RED21 테마파크 아이디어 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
509,2008.06.11. 오전 10:28,지방미분양대책 모기지보험가입시 LTV 최대 85%까지 대출종합,"[('지방미분양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지보험가입시', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('대출종합', 'O')]"
510,2008.06.11. 오전 10:16,지방미분양대책 양도세 일시적 1세대 2주택자 2년 비과세4보,"[('지방미분양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일시적', 'O'), (' ', 'O'), ('1세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), ('4보', 'QUANTITY')]"
511,2008.06.11. 오전 10:12,지방미분양대책 취등록세 2%→1%로 완화3보,"[('지방미분양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('취등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), ('3보', 'QUANTITY')]"
512,2008.06.11. 오전 10:07,지방미분양대책 LTV 내년 6월까지 한시적 실시2보,"[('지방미분양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 6월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한시적', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
513,2008.06.11. 오전 10:01,지방 미분양 매입임대 자격·세제혜택 확대,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('자격·세제혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
514,2008.06.11. 오전 10:00,복잡한 안내표지판 읽기 쉽게 바뀐다,"[('복잡한', 'O'), (' ', 'O'), ('안내표지판', 'O'), (' ', 'O'), ('읽기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
515,2008.06.11. 오전 9:56,단독 마곡지구 6000가구 시프트 도시로 개발,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
516,2008.06.11. 오전 9:40,코레일 강경호ㆍ도공 류철호 사장 확정,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강경호', 'PERSON'), ('ㆍ', 'O'), ('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('류철호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
517,2008.06.11. 오전 9:36,콘도 아파트처럼 못 판다,"[('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('판다', 'O')]"
518,2008.06.11. 오전 9:21,재테크하반기 서울 알짜분양 ‘풍성’,"[('재테크', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍성’', 'O')]"
519,2008.06.11. 오전 9:21,전문기자 리포트 미래투자 사업의 흐름을 읽어라,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('미래투자', 'O'), (' ', 'O'), ('사업의', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름을', 'O'), (' ', 'O'), ('읽어라', 'O')]"
520,2008.06.11. 오전 9:21,신영 자체브랜드 ‘지웰’ 사용 첫 포기,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자체브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지웰', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
521,2008.06.11. 오전 9:07,서울 아파트 전세價비율 50%넘는곳 전무,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세價비율', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('넘는곳', 'O'), (' ', 'O'), ('전무', 'O')]"
522,2008.06.11. 오전 9:06,‘하반기부동산시장 전망 과 세테크전략’ 무료세미나 개최,"[('‘', 'O'), ('하반', 'DATE'), ('기부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('세테크전략’', 'O'), (' ', 'O'), ('무료세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
523,2008.06.11. 오전 8:50,지분쪼개기 분양권 이르면 8월부터 제한,"[('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
524,2008.06.11. 오전 8:21,건설업계 얼마나 어렵길래,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵길래', 'O')]"
525,2008.06.11. 오전 7:59,대덕테크노밸리 입주기업체 근로자를 위한 ‘공동직장보육 서비스’제공,"[('대덕테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주기업체', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공동직장보육', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스’제공', 'O')]"
526,2008.06.11. 오전 7:51,1000가구이상 대단지 아파트값 상승률 둔화,"[('1000가구이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
527,2008.06.11. 오전 7:51,인천 부평 미군이전부지 개발 난항,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), ('이전부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
528,2008.06.11. 오전 7:28,하반기 분양 물량 지난해 비해 32% 감소,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
529,2008.06.11. 오전 7:11,재건축 단지내 상가 관심…잠실ㆍ과천 하반기 줄줄이 분양,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('관심…', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
530,2008.06.11. 오전 7:11,주택분양시장 상반기 결산…소형 뜨고 중대형 찬밥,"[('주택분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결산…소형', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O')]"
531,2008.06.11. 오전 7:11,1000가구 넘는 택지지구 분양 노려라,"[('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
532,2008.06.11. 오전 7:11,미분양 급증 건설사 자진 폐업 속출,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자진', 'O'), (' ', 'O'), ('폐업', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
533,2008.06.11. 오전 6:03,하반기 아파트 분양 작년比 32％ 감소할 듯,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('32％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
534,2008.06.11. 오전 6:02,‘7성급’ 기업환경대책 수도권 땅값 영향없나,"[('‘', 'O'), ('7성급', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기업환경대책', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('영향없나', 'O')]"
535,2008.06.11. 오전 6:02,여의도 100배 크기 ‘군사보호구역’ 푼다,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('100배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('크기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘군사보호구역’', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
536,2008.06.11. 오전 6:01,기업환경개선대책 산업단지 3300만㎡ 2017년까지 공급,"[('기업환경개선대책', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3300만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2017년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
537,2008.06.11. 오전 5:06,지방 미분양아파트 사면 양도세 면제,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
538,2008.06.11. 오전 3:15,미분양에 ‘깜깜이’ 판치지만 수도권 중소형은 여전히 매력,"[('미분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘깜깜이’', 'O'), (' ', 'O'), ('판치지만', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형은', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
539,2008.06.11. 오전 3:15,성원건설 두바이서 4800억원 도로공사 수주,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
540,2008.06.11. 오전 3:15,분양 정보양평 서종면 전원형 타운주택 18채 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서종면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운주택', 'O'), (' ', 'O'), ('18채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
541,2008.06.11. 오전 3:15,임대주택 세입자도 분양전환 신청 가능,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
