,date,headline,keyword
0,2006.03.12. 오후 10:33,집값 또 심상찮다…“판교 분양후 더 오른다” 수도권 매물품귀,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮다…“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양후', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다""', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매물품귀', 'O')]"
1,2006.03.12. 오후 9:42,3월 14일 부동산 파일,"[('3월 14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
2,2006.03.12. 오후 9:42,3월 13일 부동산 캘린더,"[('3월 13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O')]"
3,2006.03.12. 오후 9:42,서울 강남권·새도시 매물 없어 ‘강세’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('·새도시', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘강세’', 'O')]"
4,2006.03.12. 오후 9:33,고분양가 논란 하남 풍산지구 ‘첫 시동’,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시동’', 'O')]"
5,2006.03.12. 오후 9:30,단독·다가구 공시가 형평성 논란,"[('단독·다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
6,2006.03.12. 오후 9:15,강남 집값 4개월째 가파른 오름세,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
7,2006.03.12. 오후 9:15,서울 전셋집 하늘에 별따기 왜,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘에', 'O'), (' ', 'O'), ('별따기', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
8,2006.03.12. 오후 8:57,서울 아파트값 다시 꿈틀…8·31대책 이후 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), ('8·31대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
9,2006.03.12. 오후 7:51,수도권 주택시장 이상급등 현상신규공급 없어 매물부족 지속,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이상급등', 'O'), (' ', 'O'), ('현상신규공급', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('매물부족', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
10,2006.03.12. 오후 7:39,실망만 키운 무주택서민 정책,"[('실망만', 'O'), (' ', 'O'), ('키운', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'CIVILIZATION'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정책', 'O')]"
11,2006.03.12. 오후 6:39,서울·신도시 아파트값 가파른 상승세,"[('서울', 'CITY'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
12,2006.03.12. 오후 6:39,국민임대주택 업그레이드,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O')]"
13,2006.03.12. 오후 6:33,판교 중소형 아파트 평면설계 확정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평면설계', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
14,2006.03.12. 오후 6:17,목동 구시가지 개발기대로 들썩,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구시가지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발기대로', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
15,2006.03.12. 오후 6:10,건설사 CEO 릴레이 인터뷰 18 권홍사 반도건설 회장,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('18', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
16,2006.03.12. 오후 6:09,강남 아파트값 너무 오른다‥지난주 서초ㆍ송파 재건축 1%이상 올라,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다‥', 'O'), ('지난주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('ㆍ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
17,2006.03.12. 오후 6:08,판교 아파트 햇빛경쟁 뜨겁다‥풍성등 33평형에 5베이 첫선,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('햇빛경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다‥풍성등', 'O'), (' ', 'O'), ('33평형', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
19,2006.03.12. 오후 6:06,국민임대 품질 좋아진다 ‥ 건교부 개선방안 마련,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아진다', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개선방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
20,2006.03.12. 오후 6:06,이번주 김포 장기ㆍ하남 풍산 분양 큰잔치,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기ㆍ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰잔치', 'O')]"
21,2006.03.12. 오후 6:05,민간분양 아파트 지난달 큰폭 증가,"[('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
22,2006.03.12. 오후 6:03,판교청약 궁금합니다 8 아버지 청약통장 상속받았는데,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('8', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아버지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('상속받았는데', 'O')]"
23,2006.03.12. 오후 5:56,판교투자 설명회 관심낮은 소규모단지 당첨확률 높아,"[('판교', 'LOCATION'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('관심낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모단지', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨확률', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
24,2006.03.12. 오후 5:53,국민임대주택 품질 좋아진다,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아진다', 'O')]"
25,2006.03.12. 오후 5:53,판교 튀는 설계 경쟁 후끈,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('튀는', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
26,2006.03.12. 오후 5:47,목동 중대형 월 1억씩 석달째 상승,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('1억씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('석달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
27,2006.03.12. 오후 5:47,행정도시 보상 40% 넘었다,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
28,2006.03.12. 오후 5:33,‘판교분양’ 가입은행서 인증서 받아야 ‘e－청약’,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('가입은행서', 'O'), (' ', 'O'), ('인증서', 'O'), (' ', 'O'), ('받아야', 'O'), (' ', 'O'), ('‘e－청약’', 'O')]"
29,2006.03.12. 오후 5:33,‘판교분양’ 60회 이상 불입 ‘최우선’,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('60회 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불입', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최우선’', 'O')]"
30,2006.03.12. 오후 5:33,‘판교분양’ 자격요건 점검 ‘입성계획’ 세워야,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('자격요건', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('‘입성계획’', 'O'), (' ', 'O'), ('세워야', 'O')]"
31,2006.03.12. 오후 5:33,서울 재건축값 강세···9개월만에 최고치,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세···', 'O'), ('9개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
32,2006.03.12. 오후 5:30,현장르포－하남 풍산 동부센트레빌 모델하우스주말 1만여명 ‘북적’,"[('현장르포－', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동부센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
33,2006.03.12. 오후 5:23,Briefing 주택 공시가 17일부터 열람,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열람', 'O')]"
34,2006.03.12. 오후 4:36,경·공매 포커스 휘경동 33평형 아파트 外,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('휘경동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
35,2006.03.12. 오후 4:36,경·공매 시황 서울 아파트 낙찰가·경쟁률 상승,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가·경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
36,2006.03.12. 오후 4:36,주목 이곳 용인 동천동,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동천동', 'LOCATION')]"
37,2006.03.12. 오후 4:33,시세 동향‘제2 롯데월드 효과’송파 집값 0.87% 올라,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효과’', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.87%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
38,2006.03.12. 오후 4:27,분양하이라이트 전국 8개단지 청약접수,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
39,2006.03.12. 오후 4:27,판교 아파트 평면설계 확정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평면설계', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
40,2006.03.12. 오후 4:27,목동 군소단지 귀하신 몸,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군소단지', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
41,2006.03.12. 오후 4:27,택지지구 청약 규제·청약조건 꼼꼼히,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('규제·청약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O')]"
42,2006.03.12. 오후 4:18,전국 아파트 주간 시세 동향 수도권·신도시 전반적 상승세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('전반적', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
43,2006.03.12. 오후 4:12,자금 모자라는데 판교 청약에 덜컥 당첨된다면,"[('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('모자라는데', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('덜컥', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨된다면', 'O')]"
44,2006.03.12. 오후 4:12,알짜정보 찾으려면 은행·분양업체 홈피 들러보세요,"[('알짜정보', 'O'), (' ', 'O'), ('찾으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('은행·분양업체', 'O'), (' ', 'O'), ('홈피', 'O'), (' ', 'O'), ('들러보세요', 'O')]"
45,2006.03.12. 오후 4:12,청약통장 가진 부인 명의로 세대주 변경은…,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가진', 'O'), (' ', 'O'), ('부인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명의로', 'O'), (' ', 'O'), ('세대주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('변경은…', 'O')]"
46,2006.03.12. 오후 4:03,판교 청약전쟁 시작됐다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O')]"
47,2006.03.12. 오후 4:03,판교 청약 가이드 동판교신미주 서판교한림 유망,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('동판교신미주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서판교한림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
48,2006.03.12. 오후 4:03,판교 청약 가이드 주공 뜨란채 명품으로 키운다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가', 'CIVILIZATION'), ('이드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뜨란채', 'O'), (' ', 'O'), ('명품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
49,2006.03.12. 오후 3:00,판교 건설업체가구내 시설 차별화 경쟁,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설업체가구내', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
50,2006.03.12. 오후 2:58,건설공제조합 전자보증 연계시스템구축,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전자', 'TERM'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('연계시스템구축', 'O')]"
51,2006.03.12. 오후 2:53,서울 수도권 아파트값 주간상승률 8.31 이전수준으로 돌아갔다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('주간상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('8.31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이전수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아갔다', 'O')]"
52,2006.03.12. 오후 1:38,모델하우스에 로봇도우미 등장,"[('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('로봇도우미', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
53,2006.03.12. 오전 11:32,JMK플래닝 양도세비과세 주말주택 잔여가구 분양,"[('JMK플래닝', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양도', 'CIVILIZATION'), ('세비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
54,2006.03.12. 오전 11:01,국민임대주택 품질 좋아진다,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아진다', 'O')]"
55,2006.03.12. 오전 11:00,소형비행기 조종전문교육기관 지정,"[('소형비행기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조종전문교육기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
56,2006.03.12. 오전 8:16,서울 아파트값 주간 상승률 8.31 이후 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('8.31 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
57,2006.03.12. 오전 8:02,단독.다가구주택 공시가격 혼란 우려,"[('단독.다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
58,2006.03.12. 오전 7:12,판교 3월분양 발코니베이로 차별화,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니베이로', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
59,2006.03.12. 오전 7:01,풍산지구가 판교보다 비싸…평당 1200만원 고분양가 논란,"[('풍산지구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸…평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
60,2006.03.12. 오전 6:03,국민임대주택 품질 좋아진다,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아진다', 'O')]"
61,2006.03.12. 오전 5:32,용인 땅값 최고 평당 2천100만원,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('2천100만원', 'QUANTITY')]"
62,2006.03.13. 오후 10:48,잠실 주공5단지 재건축 불발‥송파구 예비 안전진단 통과 못해,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'QUANTITY'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('불발‥', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예비', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
63,2006.03.13. 오후 10:30,4월 전국 2만1000가구 집들이…3월달보다 33%증가 서울 수도권 1만4204가구 입주,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…', 'O'), ('3월달', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만4204가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
64,2006.03.13. 오후 10:12,분양화제울산 신정동 ‘동문 아뮤티’,"[('분양화제', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동문 아뮤티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
65,2006.03.13. 오후 10:12,자족형 복합타운 개발 ‘붐’,"[('자족형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘붐’', 'O')]"
66,2006.03.13. 오후 9:51,잠실주공 5단지 재건축 일단 ‘제동’,"[('잠실주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘제동’', 'O')]"
67,2006.03.13. 오후 9:51,서울시 2차뉴타운등 17곳 연내 착공가좌·노량진 상반기 첫삽,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('뉴타운등', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공가좌·', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
68,2006.03.13. 오후 9:51,현장르포－재건축 추가대책 앞둔 강남주택시장잇단 규제에 내성…상승세 여전,"[('현장르포－재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('주택시장잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('내성…상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
69,2006.03.13. 오후 9:33,미아뉴타운 등 17곳 연내 착공,"[('미아뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
70,2006.03.13. 오후 8:12,봄 분양경쟁 불 붙었다강서 성남 기흥등 지하철 겹호재 ‘모락모락’,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('붙었다', 'O'), ('강', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('겹호재', 'O'), (' ', 'O'), ('‘모락모락’', 'O')]"
71,2006.03.13. 오후 8:12,봄 분양경쟁 불 붙었다하남 풍산 전매가능 ‘인기’…평당 1230만원선,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('붙었다', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전매가능', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’…평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1230만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
72,2006.03.13. 오후 8:03,국민주택기금 무엇이 문제인가,"[('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무엇이', 'O'), (' ', 'O'), ('문제인가', 'O')]"
73,2006.03.13. 오후 8:03,국민주택기금 제대로 기능하려면,"[('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('기능하려면', 'O')]"
74,2006.03.13. 오후 8:03,국민주택기금 서민퇴짜기금,"[('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서민퇴', 'CIVILIZATION'), ('짜기금', 'CIVILIZATION')]"
75,2006.03.13. 오후 7:24,떴다방 우르르…원주 투기 열풍,"[('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('우르르…', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
76,2006.03.13. 오후 7:24,‘일본 아줌마들’ 국제금융시장서 ‘엔’ 빼나,"[('‘', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아줌마들’', 'O'), (' ', 'O'), ('국제금융시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엔', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('빼나', 'O')]"
77,2006.03.13. 오후 7:24,가계자산 88%가 부동산,"[('가계자산', 'O'), (' ', 'O'), ('88%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
78,2006.03.13. 오후 7:21,토공 평택 골프빌리지 8200가구 분양,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('골프빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
79,2006.03.13. 오후 6:42,하남 동부센트레빌 폭리 논란,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동부센트레빌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
80,2006.03.13. 오후 6:42,수도권 아파트값 또 불안양상,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('불안양상', 'O')]"
81,2006.03.13. 오후 6:26,발코니 무료로 확장해 드립니다호반건설 광주 2곳에 적용,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('무료로', 'O'), (' ', 'O'), ('확장해', 'O'), (' ', 'O'), ('드립니다', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
82,2006.03.13. 오후 6:12,분양화제충남 조치원 파밀리에 2차 신동아건설 291가구 분양,"[('분양화제', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조치원 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('291가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
83,2006.03.13. 오후 6:06,공동주택가격 17일부터 열람,"[('공동주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열람', 'O')]"
84,2006.03.13. 오후 5:51,아파트등 공동주택 공시가 열람 가능,"[('아파트등', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('열람', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
85,2006.03.13. 오후 5:51,봄 분양경쟁 불 붙었다서울외곽순환등 경기12곳 개통예정,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('붙었다', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('외곽', 'LOCATION'), ('순환등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통예정', 'O')]"
86,2006.03.13. 오후 5:51,봄 분양경쟁 불 붙었다남양주 마석지구등 미분양 공급중…,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('붙었다', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마석지구', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공급중…', 'O')]"
87,2006.03.13. 오후 5:42,수용되는 주택 3주택 해당땐 실가로 양도세,"[('수용되는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해당땐', 'O'), (' ', 'O'), ('실가로', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION')]"
88,2006.03.13. 오후 5:40,판교 청약 앞두고‥분당·용인 판교發 상승세‥강남 ·목동 꿈틀,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고‥', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세‥', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
89,2006.03.13. 오후 5:39,건교부 공동주택 공시가격 17일 공개,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
90,2006.03.13. 오후 5:37,현장 레이더 내달 일반분양 수원 천천주공 입주권 전매 활기,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천천주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
91,2006.03.13. 오후 5:37,토공 평택 청북택지지구 분양,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청북택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
92,2006.03.13. 오후 5:35,아파트는 진화중 ‥ 호텔식 대리석기둥·방 하나크기 발코니 등,"[('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('진화중', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔식', 'O'), (' ', 'O'), ('대리석', 'MATERIAL'), ('기둥·방', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('크기', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
93,2006.03.13. 오후 5:35,내달 전국 2만1000여가구 집들이,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만1000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
94,2006.03.13. 오후 5:33,분양정보 동문건설 울산 동문 아뮤티,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동문 아뮤티', 'ARTIFACT')]"
95,2006.03.13. 오후 5:33,어 대지와 녹지면적이 같네 ‥ 평택 롯데 인벤스 스카이,"[('어', 'O'), (' ', 'O'), ('대지와', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지면적이', 'O'), (' ', 'O'), ('같네', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데 인벤스 스카이', 'ARTIFACT')]"
96,2006.03.13. 오후 5:32,분양정보 한일개발 정릉 한일 유앤아이,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한일개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한일 유앤아이', 'ORGANIZATION')]"
97,2006.03.13. 오후 5:32,판교청약 궁금합니다 9 1년전 전매로 재건축 입주권 샀는데,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('9 1년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('샀는데', 'O')]"
98,2006.03.13. 오후 5:32,분양정보 중앙건설 아산 중앙 하이츠,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙 하이츠', 'ARTIFACT')]"
99,2006.03.13. 오후 5:30,봄 분양경쟁 불 붙었다청약 가이드,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('붙었다청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O')]"
100,2006.03.13. 오후 5:21,아파트등 공동주택값 17일부터 공개,"[('아파트등', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택값', 'O'), (' ', 'O'), ('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
101,2006.03.13. 오후 5:12,봄 분양경쟁 불 붙었다올 33층∼66층 1만여가구 ‘하늘 찌른다’,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('붙었다', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('33층∼', 'QUANTITY'), ('66층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘하늘', 'O'), (' ', 'O'), ('찌른다’', 'O')]"
102,2006.03.13. 오후 4:57,분양정보 신촌 테마쇼핑몰 밀리오레,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테마쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'ORGANIZATION')]"
103,2006.03.13. 오후 4:57,분양정보 동문 울산 신정 212가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동문', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('212가구', 'QUANTITY')]"
104,2006.03.13. 오후 4:56,세계최고 vs 국내최고 아파트 비교,"[('세계최고', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('국내최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비교', 'O')]"
105,2006.03.13. 오후 4:53,잠실 주공5단지 재건축 차질,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'QUANTITY'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
106,2006.03.13. 오후 4:53,분양 부산 연산동 현대아파트 220가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('220가구', 'QUANTITY')]"
107,2006.03.13. 오후 4:53,강북 재개발사업 빨라진다,"[('강북 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
108,2006.03.13. 오후 4:53,경매로 나온 재건축아파트 인기,"[('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
109,2006.03.13. 오후 4:53,청량리 588에 헬스타운 도로 32ｍ 확장 승인예정,"[('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('588', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('헬스타운', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('32ｍ', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('승인예정', 'O')]"
110,2006.03.13. 오후 4:53,870만가구 공시가격 첫 공개,"[('870만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
111,2006.03.13. 오후 4:53,주민 힘모아 난개발 막아냈다,"[('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('힘모아', 'O'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('막아냈다', 'O')]"
112,2006.03.13. 오후 4:53,분양 도곡렉슬 단지내상가 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('도곡렉슬 단', 'ARTIFACT'), ('지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
113,2006.03.13. 오후 4:53,분양 남양주 마석 청광아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마석 청광아파트', 'ARTIFACT')]"
114,2006.03.13. 오후 4:53,분양 하남ㆍ김포 제일풍경채,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT')]"
115,2006.03.13. 오후 4:51,분양정보 한토신 성남 아파트형 공장,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O')]"
116,2006.03.13. 오후 4:48,45월 10만가구 쏟아진다,"[('45월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
117,2006.03.13. 오후 4:48,내주 광주 신상무·풍암지구서 호반건설 1100가구 분양,"[('내주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신상무', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('풍암지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
118,2006.03.13. 오후 4:48,평택 청북 공동주택지 10만평 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('10만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
119,2006.03.13. 오후 4:48,판교 아파트 분양가 금주중 윤곽 드러날듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O'), (' ', 'O'), ('드러날듯', 'O')]"
120,2006.03.13. 오후 4:42,잠실주공5 재건축 제동,"[('잠실주공', 'LOCATION'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
121,2006.03.13. 오후 4:42,강남·송파 재건축 아파트 가격 상승 주도했던 잠실주공 5단지 재건축 제동,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주도했던', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
122,2006.03.13. 오후 4:09,잠실 주공5단지 재건축 급제동,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급제동', 'O')]"
123,2006.03.13. 오후 3:44,서울 아파트 상승폭 9개월만에 최대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('9개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
124,2006.03.13. 오후 3:33,잠실주공 5단지 예비안전진단 통과못해,"[('잠실주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예비안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('통과못해', 'O')]"
125,2006.03.13. 오후 3:10,강남 아파트값은 며느리도 몰라,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값은', 'O'), (' ', 'O'), ('며느리', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라', 'O')]"
126,2006.03.13. 오후 2:47,경북 중리지구 금호어울림 579가구 분양,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('579가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
127,2006.03.13. 오후 2:46,강남·분당 수급불균형으로 전세대란,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수급불균형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O')]"
128,2006.03.13. 오후 2:44,대형건설사 ‘판교 딜레마’,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('딜레마’', 'O')]"
129,2006.03.13. 오후 2:41,포커스 일산 韓流우드의 힘,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('韓流우드의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
130,2006.03.13. 오후 2:12,잠실 주공5단지 재건축 급제동,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급제동', 'O')]"
131,2006.03.13. 오후 2:08,청북 공동주택지공급 토공 9필지 추첨방식,"[('청북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지공급', 'O'), (' ', 'O'), ('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('9필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추첨방식', 'O')]"
132,2006.03.13. 오후 2:08,서울양양고속道 주변 ‘햇살’,"[('서울양양고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('‘햇살’', 'O')]"
133,2006.03.13. 오후 2:08,부동산에만 몰리는 돈ㆍ돈ㆍ돈…,"[('부동산에만', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('돈ㆍ돈ㆍ돈…', 'O')]"
134,2006.03.13. 오후 1:50,캐슬렉스제주 골프클럽 골프텔 창립회원 모집,"[('캐슬렉스제주 골프클럽 골프텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
135,2006.03.13. 오후 1:44,가계자산중 부동산 비중 88.6%,"[('가계자산중', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('88.6%', 'QUANTITY')]"
136,2006.03.13. 오후 1:41,여 총리 사퇴 의견 전달키로,"[('여', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('전달키로', 'O')]"
137,2006.03.13. 오후 1:41,아파트 시세 구로ㆍ동작ㆍ노원구 전세금 들썩,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
138,2006.03.13. 오후 1:02,지방에도 강·호수 조망권 아파트 쏟아진다,"[('지방에도', 'O'), (' ', 'O'), ('강·호수', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
139,2006.03.13. 오후 12:21,폐기물 위에 대단위 아파트,"[('폐기물', 'O'), (' ', 'O'), ('위에', 'O'), (' ', 'O'), ('대단위', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
140,2006.03.13. 오전 11:55,충주·원주등 기업도시 신규아파트 주목,"[('충주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('신규아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
141,2006.03.13. 오전 11:55,대전도 지하철역세권 아파트시대,"[('대전', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시대', 'O')]"
142,2006.03.13. 오전 11:29,신촌 테마쇼핑몰 신촌밀리오레 분양,"[('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테마쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌밀리오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
143,2006.03.13. 오전 11:29,서울 2차 뉴타운 전략구역 17곳 연내 착공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('전략구역', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
144,2006.03.13. 오전 11:23,공정위 구글 광고 약관 조사,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구글', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('약관', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
145,2006.03.13. 오전 11:15,대전 아파트도 역세권 특수,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('특수', 'O')]"
146,2006.03.13. 오전 11:13,판교QA부적격당첨자는,"[('판교QA', 'ARTIFACT'), ('부적격', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O')]"
147,2006.03.13. 오전 11:03,정도경영으로 거듭나겠다...신일건업 홍범식 부회장,"[('정도경영으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭나겠다...', 'O'), (' ', 'O'), ('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍범식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION')]"
148,2006.03.13. 오전 11:01,김포신도시 장기지구 반도유보라 분양,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
149,2006.03.13. 오전 10:58,호반건설 광주 신상무·풍암서 1101가구 동시분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신상무', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('풍암', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1101가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
150,2006.03.13. 오전 10:50,토공 골프 빌리지 평택 청북지구 택지 분양,"[('토공 골프 빌리지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
151,2006.03.13. 오전 10:47,대출금 부동산으로 대거 유입…‘악순환’ 되풀이,"[('대출금', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('유입…‘악순환’', 'O'), (' ', 'O'), ('되풀이', 'O')]"
152,2006.03.13. 오전 10:24,서울 2차 뉴타운 전략구역 17곳 연내 착공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('전략구역', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
153,2006.03.13. 오전 10:23,김포신도시 동시분양 청약 어찌될까,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('어찌될까', 'O')]"
154,2006.03.13. 오전 10:08,오피스텔 “주거용 말고 업무용 임차인 구합니다”,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('“주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('말고', 'O'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구합니다”', 'O')]"
155,2006.03.13. 오전 10:04,토공 평택청북지구 아파트용지 9필지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('평택청북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('9필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
156,2006.03.13. 오전 10:03,4회 알이RE벤처공모 대상에 수원대 작품 선정,"[('4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('알이RE벤처공모', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('수원대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
157,2006.03.13. 오전 9:56,이공계 출신 기술인력 낮은 임금 불만 심해,"[('이공계', 'O'), (' ', 'O'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('기술인력', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('심해', 'O')]"
158,2006.03.13. 오전 9:53,서울양양 동서고속도 개통 예정지 레저부동산 뜬다,"[('서울', 'CITY'), ('양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동서고속도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('레저부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
159,2006.03.13. 오전 9:44,토공 평택청북지구 공동주택지 분양,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('평택청북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
160,2006.03.13. 오전 9:14,담양에 주문형 전원주택 뜬다,"[('담양', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주문형', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
161,2006.03.13. 오전 8:56,호반건설 광주 신상무·풍암서 동시분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신상무', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('풍암', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
162,2006.03.13. 오전 8:56,아파트 시세 매매ㆍ전세가 모두 상승…양천구 0.99% 올라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('매매ㆍ전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.99%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
163,2006.03.13. 오전 8:54,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 강동구 길동 투자수익용 근생빌딩등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('길동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('근생빌딩등', 'O')]"
164,2006.03.13. 오전 8:54,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 송파구 방이동 상가 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방이동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
165,2006.03.13. 오전 8:51,부동산플러스  울산 신정 동문 아뮤티 주상복합,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문 아뮤티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
166,2006.03.13. 오전 8:51,부동산플러스  대구 수성 I’ PARK 370가구,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), (""I'PARK"", 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('370가구', 'QUANTITY')]"
167,2006.03.13. 오전 8:51,용인 수지·신봉·동천지구 “판교 덕 볼까”,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까”', 'O')]"
168,2006.03.13. 오전 8:51,52평형 발코니 서비스 면적이 18평,"[('52평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('면적이', 'O'), (' ', 'O'), ('18평', 'QUANTITY')]"
169,2006.03.13. 오전 8:50,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 관악구 신림동 신축 건물 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
170,2006.03.13. 오전 8:20,아파트값 다시 꿈틀…8.31 이전 수준,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), ('8.31 이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
171,2006.03.13. 오전 8:02,관심지역 꿩대신 닭 용인 집값 껑충,"[('관심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('꿩대신', 'O'), (' ', 'O'), ('닭', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
172,2006.03.13. 오전 7:23,삼성동 I 파크  평당 5천만원 세계1위,"[('삼성동 I 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
173,2006.03.13. 오전 6:53,대구경북대구 도심상권 봄맞이 기지개 켤까,"[('대구', 'CITY'), ('경북', 'LOCATION'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켤까', 'O')]"
174,2006.03.13. 오전 6:16,다음달 입주예정 아파트 2만1천여가구,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만1천여가구', 'QUANTITY')]"
175,2006.03.13. 오전 6:00,건교부 전국 철도·지하철기관 안전심사 실시,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('철도·지하철기관', 'O'), (' ', 'O'), ('안전심사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
176,2006.03.13. 오전 3:05,Its Design몸에 좋은 ‘ECO 아파트’,"[('Its', 'O'), (' ', 'O'), ('Design', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('ECO 아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
177,2006.03.13. 오전 3:04,판교 역시 ‘발코니 전쟁’…30평형대 평면도 미리보니,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁’…', 'O'), ('30평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평면도', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보니', 'O')]"
178,2006.03.13. 오전 3:04,판교 가는 길Q.시골에 있는 20년 넘은 단독주택 상속…,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길Q.시골에', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('상속…', 'O')]"
179,2006.03.13. 오전 3:04,분양정보쇼핑몰 ‘신도림역 테크노마트’ 外,"[('분양정보쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신도림역 테크노마트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
180,2006.03.13. 오전 12:58,집값 또 불안…8·31대책 사실상 실패,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('불안…', 'O'), ('8·31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O')]"
181,2006.03.14. 오후 11:09,강남 등 아파트 보유세도 대폭 오를듯,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('오를듯', 'O')]"
182,2006.03.14. 오후 10:49,강남·분당 아파트 공시가격 최고 40% 급등,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
183,2006.03.14. 오후 10:33,김포 장기지구 분양 ‘스타트’，국민주택규모 평당 730만원선…포켓발코니등 눈길,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘스타트’，', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민주택규모', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('730만원', 'QUANTITY'), ('선…포켓발코니등', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
184,2006.03.14. 오후 10:30,“새 브랜드 첫 아파트 노려라”,"[('“새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라”', 'O')]"
185,2006.03.14. 오후 10:12,‘노는 땅’ 시세 10% 이행강제금,"[('‘노는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅’', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이행강제금', 'O')]"
186,2006.03.14. 오후 9:51,저소득층에 올 4200가구 임대,"[('저소득층에', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
187,2006.03.14. 오후 9:51,김포공항 결항 줄어든다…이·착륙 허용조건 완화,"[('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('결항', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다…이·착륙', 'O'), (' ', 'O'), ('허용조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
188,2006.03.14. 오후 9:51,대도시 버스이용객 급증 작년보다 평균 2% 늘어,"[('대도시', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
189,2006.03.14. 오후 9:51,‘리츠’도입 6년만에 자산 2조 눈앞,"[('‘리츠', 'CIVILIZATION'), ('’도입', 'O'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
190,2006.03.14. 오후 9:49,“강제로 땅 팔게됐는데 웬 양도세”,"[('“강제로', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('팔게됐는데', 'O'), (' ', 'O'), ('웬', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('”', 'O')]"
191,2006.03.14. 오후 9:33,테마·주상복합상가 투자 ‘돌다리도 두드려 건너듯’,"[('테마·주상복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘돌다리도', 'O'), (' ', 'O'), ('두드려', 'O'), (' ', 'O'), ('건너듯’', 'O')]"
192,2006.03.14. 오후 9:33,미분양분 사실상 ‘후분양’…‘계약금 5%’에 이자후불제 혜택도,"[('미분양분', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후분양’…‘계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('이자후불제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택도', 'O')]"
193,2006.03.14. 오후 9:30,분양정보김포장기 제일풍경채,"[('분양정보', 'O'), ('김포장기', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ORGANIZATION')]"
194,2006.03.14. 오후 9:30,분양정보평택 포승 모아미래도,"[('분양정보', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포승', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모아미래', 'ARTIFACT'), ('도', 'O')]"
195,2006.03.14. 오후 9:18,강남 아파트값 13% 거품,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거품', 'O')]"
196,2006.03.14. 오후 8:51,“강남아파트 13% 거품”…한은 금융경제硏,"[('“', 'O'), ('강남아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거품”…', 'O'), ('한은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금융경제硏', 'O')]"
197,2006.03.14. 오후 8:48,판교 분양가 평당 1200만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY')]"
198,2006.03.14. 오후 7:43,판교 32평 분양가 평당 1200만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('32평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY')]"
199,2006.03.14. 오후 7:27,강남3구 ‘보유세 폭탄’,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄’', 'O')]"
200,2006.03.14. 오후 7:09,용산 철도부지 주상복합 등 재개발,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도부지', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
201,2006.03.14. 오후 7:08,신행정타운 내 부산 연제 현대아파트 220세대 분양,"[('신행정타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('220세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
202,2006.03.14. 오후 6:54,허가구역 땅 전용땐 과태료,"[('허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('전용땐', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
203,2006.03.14. 오후 6:54,판교 사이버용 본보기집,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사이버용', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O')]"
204,2006.03.14. 오후 6:35,중고층 재건축 빨간불…지자체 가격폭등 우려 사업막아,"[('중고층', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불…지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('가격폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('사업막아', 'O')]"
205,2006.03.14. 오후 6:03,강남 아파트값 거품…전국 평균치의 2배,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균치의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
206,2006.03.14. 오후 6:03,발코니확장 전화 한통으로,"[('발코니확장', 'O'), (' ', 'O'), ('전화', 'O'), (' ', 'O'), ('한통', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
207,2006.03.14. 오후 6:03,20일부터  ‘土파라치’ 시행,"[('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘土파라치’', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
208,2006.03.14. 오후 5:41,판교신도시 이렇게 만들어진다 … 단지 모형도 공개,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어진다', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('모형도', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
209,2006.03.14. 오후 5:39,은마 이어 잠실5단지도 예비안전진단 탈락‥강남 중층재건축 기대감 꺾일듯,"[('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('예비안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('탈락‥', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중층재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾일듯', 'O')]"
210,2006.03.14. 오후 5:38,대토 가능지역 주소지 80km로 확정,"[('대토', 'O'), (' ', 'O'), ('가능지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주소지', 'O'), (' ', 'O'), ('80km', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
211,2006.03.14. 오후 5:38,용인 빅3 상현·성복·신봉동‥연내 8900가구 쏟아진다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상현', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성복', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신봉동', 'LOCATION'), ('‥연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
212,2006.03.14. 오후 5:37,분양정보 쌍용건설 쌍용 스윗닷홈 신봉담예가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 스윗닷홈 신봉담예가', 'ARTIFACT')]"
213,2006.03.14. 오후 5:36,분양정보 남광토건 김해 동창원 하우스토리,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동창원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하우스토리', 'ORGANIZATION')]"
214,2006.03.14. 오후 5:34,판교 모델하우스 첫 공개 ‥ 5베이 新평면 도입,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('5베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('新평면', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
215,2006.03.14. 오후 5:34,지방아파트 속빈 청약 ‥ 경쟁률 높아도 계약은 부진,"[('지방아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속빈', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('높아도', 'O'), (' ', 'O'), ('계약은', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
216,2006.03.14. 오후 5:32,인천 송도 대우자판 소유 28만평 곧 개발,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우자판', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('28만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
217,2006.03.14. 오후 5:32,행정도시 중대형 아파트 늘 듯 ‥ 40평 이상 19.6% 전망,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('늘', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('40평 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('19.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
218,2006.03.14. 오후 5:31,주공 올 다가구 임대 4200가구 매입 개시,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('4200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
219,2006.03.14. 오후 5:29,강남 아파트값 20%는 거품,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O')]"
220,2006.03.14. 오후 5:27,Briefing 판교 분양가 15일 첫 신고,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
221,2006.03.14. 오후 5:27,소형 돌출간판 신고제로 전환,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('돌출간판 신고제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
222,2006.03.14. 오후 5:22,이상수 노동 철도공사 용산부지 재개발,"[('이상수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('노동', 'O'), (' ', 'O'), ('철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산부지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
223,2006.03.14. 오후 5:21,토지거래허가 목적 위반땐 20일부터 이행강제금 부과,"[('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('목적', 'O'), (' ', 'O'), ('위반땐', 'O'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이행강제금', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
224,2006.03.14. 오후 5:11,행정도시 주거 수요는 20만가구 550만평,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('수요는', 'O'), (' ', 'O'), ('20만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('550만평', 'QUANTITY')]"
225,2006.03.14. 오후 4:51,추천물건 베스트 3월15일,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베', 'QUANTITY'), ('스트', 'O'), (' ', 'O'), ('3월15일', 'DATE')]"
226,2006.03.14. 오후 4:51,상속받은 농지 처분하려는데…양도소득세는,"[('상속받은', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('처분하려는데…', 'O'), ('양도소득세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O')]"
227,2006.03.14. 오후 4:51,혁신도시·기업도시를 가다 5 나주,"[('혁신도시·기업도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나주', 'LOCATION')]"
228,2006.03.14. 오후 4:42,부동산 단신 中부동산 투자설명회,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
229,2006.03.14. 오후 4:42,분양정보 한일개발 정릉 90가구 선착순,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한일개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('90가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O')]"
230,2006.03.14. 오후 4:42,분양정보 금호 칠곡 579가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('579가구', 'QUANTITY')]"
231,2006.03.14. 오후 4:42,분당·용인 매매전세가 격차 심화,"[('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
232,2006.03.14. 오후 4:42,주공 다가구 등 기존주택 올 4200가구 매입 저소득층에 임대,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('기존주택', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
233,2006.03.14. 오후 4:42,리츠 2兆돌파 눈앞,"[('리츠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2兆', 'QUANTITY'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
234,2006.03.14. 오후 4:42,건설사 뉴타운 잡아라,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
235,2006.03.14. 오후 4:38,리츠 6년만에 2조원 눈앞,"[('리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
236,2006.03.14. 오후 4:38,주공 서민 임대용 4200채 사들인다,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('4200채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사들인다', 'O')]"
237,2006.03.14. 오후 4:38,지방 아파트 미분양 속출,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
238,2006.03.14. 오후 4:38,대체농지 취득지역 확대된다,"[('대체농지', 'O'), (' ', 'O'), ('취득지역', 'O'), (' ', 'O'), ('확대된다', 'O')]"
239,2006.03.14. 오후 4:32,MK추천매물 양평 전원주택 2억6천만원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2억6천만원', 'QUANTITY')]"
240,2006.03.14. 오후 4:30,토지이용의무 위반시 강제금 부과,"[('토지이용의무', 'O'), (' ', 'O'), ('위반시', 'O'), (' ', 'O'), ('강제금', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
241,2006.03.14. 오후 4:30,토지이용의무 위반시 강제금 부과,"[('토지이용의무', 'O'), (' ', 'O'), ('위반시', 'O'), (' ', 'O'), ('강제금', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
242,2006.03.14. 오후 4:17,부산에 대규모 테마파크,"[('부산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O')]"
243,2006.03.14. 오후 4:17,용산을 국제금융센터로,"[('용산', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('국제금융센터', 'ARTIFACT'), ('로', 'O')]"
244,2006.03.14. 오후 4:14,김포 장기지구 동시분양 팡파르…4개업체서 1412가구 공급,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('팡파르…', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), ('업체서', 'O'), (' ', 'O'), ('1412가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
245,2006.03.14. 오후 4:11,한은 강남 아파트값 13.7%가 거품,"[('한은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('13.7%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O')]"
246,2006.03.14. 오후 3:51,김해 안하농공단지 분양 완료,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안하농공단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
247,2006.03.14. 오후 3:44,신도림역 주변 ‘확 달라진다’,"[('신도림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('‘확', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다’', 'O')]"
248,2006.03.14. 오후 3:14,기업·혁신·행정복합도시 바람타고 인기 지방 분양열기 뜨겁다,"[('기업·혁신·행정복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('바람타고', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
249,2006.03.14. 오후 3:14,건설株 ‘증시 새 엔진’ 으로,"[('건설株', 'O'), (' ', 'O'), ('‘증시', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('엔진’', 'O'), (' ', 'O'), ('으로', 'O')]"
250,2006.03.14. 오후 3:14,국내 첫 ‘골프장 딸린 아파트’,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('딸린', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O')]"
251,2006.03.14. 오후 3:14,공인중개사도 경매 대리 한다,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('대리', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
252,2006.03.14. 오후 3:00,국정홍보처 안팔고 못버틸 걸..집값하락 단언,"[('국정홍보처', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('못버틸', 'O'), (' ', 'O'), ('걸..', 'O'), (' ', 'O'), ('집값하락', 'O'), (' ', 'O'), ('단언', 'O')]"
253,2006.03.14. 오후 2:50,디벨로퍼 최고과정 수강생 모집,"[('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고과정', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
254,2006.03.14. 오후 2:41,태안 관광레저도시 16일 토론회,"[('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광레저도시', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
255,2006.03.14. 오후 2:27,마무리 작업중인 판교 모델하우스,"[('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('작업중인', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
256,2006.03.14. 오후 2:27,마무리 작업중인 판교 모델하우스,"[('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('작업중인', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
257,2006.03.14. 오후 2:27,마무리 작업중인 판교 모델하우스,"[('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('작업중인', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
258,2006.03.14. 오후 2:14,‘土파라치’ 20일부터 시행 “땅투기 꼼짝마”,"[('‘土파라치’', 'O'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('“땅투기', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마”', 'O')]"
259,2006.03.14. 오후 2:08,내주 선봬는 인천논현지구 단지상가 목좋은 곳은,"[('내주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선봬는', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('논현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지상가', 'O'), (' ', 'O'), ('목좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
260,2006.03.14. 오후 2:03,부천시 단독.다가구 주택 가격 공람,"[('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독.다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('공람', 'O')]"
261,2006.03.14. 오후 2:00,8.31 조치 이후의 부동산 투자상품,"[('8.31 조치 이후', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자상품', 'O')]"
262,2006.03.14. 오후 1:53,분양정보 신동아 조치원에 291가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조치원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('291가구', 'QUANTITY')]"
263,2006.03.14. 오후 1:53,눈길끄는 아파트 2題 동문건설 호반건설,"[('눈길끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('題', 'O'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION')]"
264,2006.03.14. 오후 1:53,“다가구 주택 파실분 주공에 연락하세요”,"[('“다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('파실분', 'O'), (' ', 'O'), ('주공에', 'O'), (' ', 'O'), ('연락하세요”', 'O')]"
265,2006.03.14. 오후 1:53,‘土 파라치’ 20일부터 본격시행,"[('‘土', 'O'), (' ', 'O'), ('파라치’', 'O'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격시행', 'O')]"
266,2006.03.14. 오후 1:53,인천논현 주공상가 ‘큰장’ 선다,"[('인천', 'CITY'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘큰장’', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
267,2006.03.14. 오후 1:53,판교청약 e뱅킹가입은 필수,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('e뱅킹', 'TERM'), ('가입은', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
268,2006.03.14. 오후 1:53,부동산 시장 두얼굴 불붙은 판교청약자 발길,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('두얼굴', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발길', 'O')]"
269,2006.03.14. 오후 1:53,부동산 시장 두얼굴 불꺼진 지방아파트 입주,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('두얼굴', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('지방아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
270,2006.03.14. 오후 1:22,GS건설 하남자이 단지내 상가 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
271,2006.03.14. 오후 1:18,GS건설 하남자이 단지내 상가 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
272,2006.03.14. 오후 12:58,김포·판교신도시 새 브랜드 시험무대,"[('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('시험무대', 'O')]"
273,2006.03.14. 오후 12:12,내집 공시가 얼마일까u3000,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마일까u', 'O'), ('3000', 'QUANTITY')]"
274,2006.03.14. 오후 12:12,토지이용 목적 위반때 5  10 % 강제금 부과,"[('토지이용', 'O'), (' ', 'O'), ('목적', 'O'), (' ', 'O'), ('위반때', 'O'), (' ', 'O'), ('5 10 %', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강제금', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
275,2006.03.14. 오전 11:26,주공 다가구주택 삽니다,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('삽니다', 'O')]"
276,2006.03.14. 오전 11:26,강남 아파트가격 거품 많다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트가격', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
277,2006.03.14. 오전 11:24,공익사업 토지수용시 대토기간 1년→3년 완화,"[('공익사업', 'O'), (' ', 'O'), ('토지수용시', 'O'), (' ', 'O'), ('대토기간', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('→', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
278,2006.03.14. 오전 11:18,홍천 임야 500평 평당 4만8000원 분양,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임야', 'O'), (' ', 'O'), ('500평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('4만8000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
279,2006.03.14. 오전 11:02,지방 청약경쟁률 높아도 미분양 아파트 속출,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('높아도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
280,2006.03.14. 오전 10:58,용인 빅3 연내 9천가구 쏟아진다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연', 'DATE'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
281,2006.03.14. 오전 10:56,한국의 부촌16‘일산의 베버리힐스’ 정발산 단독주택단지,"[('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), ('16', 'QUANTITY'), ('‘', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('베버리힐스', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('정발산 단독주택단지', 'LOCATION')]"
282,2006.03.14. 오전 10:49,태안 토지거래허가구역 해제 추진위 창립,"[('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O')]"
283,2006.03.14. 오전 10:41,‘먹통 아파트’ 전국에 속출,"[('‘먹통', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
284,2006.03.14. 오전 10:40,분양소식 울산 신정동 동문아뮤티,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문아뮤티', 'ARTIFACT')]"
285,2006.03.14. 오전 10:38,‘판교 광풍’ 예상대로 세네,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('예상대로', 'O'), (' ', 'O'), ('세네', 'QUANTITY')]"
286,2006.03.14. 오전 10:36,아파트가격 거품 강남이 전국평균의 1.5∼2배한은,"[('아파트가격', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('전국평균의', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5∼2배', 'QUANTITY'), ('한은', 'O')]"
287,2006.03.14. 오전 10:34,판교아래 중대형을 노려라,"[('판교', 'LOCATION'), ('아래', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형을', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
288,2006.03.14. 오전 10:32,1으로 통화연결음 편리하게 바꾸세요,"[('1', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('통화연결음', 'O'), (' ', 'O'), ('편리하게', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸세요', 'O')]"
289,2006.03.14. 오전 10:11,리츠 도입 6년만에 2조원시대 ’눈앞’,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('’눈앞’', 'O')]"
290,2006.03.14. 오전 10:02,SK건설 전주 태평동 SK VIEW 718가구 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태평동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('718가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
291,2006.03.14. 오전 9:43,분양소식 경북 칠곡군 금호어울림 579가구,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('칠곡군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('579가구', 'QUANTITY')]"
292,2006.03.14. 오전 9:05,“다가구주택 주공에 파세요”,"[('“다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주공에', 'O'), (' ', 'O'), ('파세요”', 'O')]"
293,2006.03.14. 오전 9:05,호반건설 초대형 발코니 무료확장 화제,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('무료확장', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
294,2006.03.14. 오전 9:02,판교 청약 이렇게 준비하자,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하자', 'O')]"
295,2006.03.14. 오전 8:59,인천경기논현 2지구 상가 56곳 분양,"[('인천경기', 'LOCATION'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('56곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
296,2006.03.14. 오전 8:52,성공적 출발...뉴타운을 가다,"[('성공적', 'O'), (' ', 'O'), ('출발...뉴타운을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
297,2006.03.14. 오전 8:36,전국 공동주택 가격 17일부터 공개,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
298,2006.03.14. 오전 8:23,안전진단 강화...중고층 재건축 먹구름,"[('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('강화...중고층', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('먹구름', 'O')]"
299,2006.03.14. 오전 8:08,한국 부동산시장 거품붕괴전 일본과 비슷,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('거품붕괴전', 'O'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('비슷', 'O')]"
300,2006.03.14. 오전 7:42,디지털태인국민은행 업무제휴협약 체결,"[('디지털태인국민은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무제휴협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
301,2006.03.14. 오전 7:25,부동산투자회사 2조원시대 눈앞 ‥ 도입 6년만에,"[('부동산투자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O')]"
302,2006.03.14. 오전 7:23,판교신드롬…청약설명회ㆍ사이트 상담인파 몰려,"[('판교', 'LOCATION'), ('신드롬…청약설명회ㆍ사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('상담인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
303,2006.03.14. 오전 6:00,韓銀보고서 아파트가격에 거품 존재,"[('韓銀보고', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('존재', 'O')]"
304,2006.03.14. 오전 3:12,경기도， 외투기업 사후 관리 강화,"[('경기도', 'LOCATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('외투기업', 'O'), (' ', 'O'), ('사후', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
305,2006.03.14. 오전 3:03,잠실 주공5단지 안전진단 통과 실패…‘재건축’ 급제동,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('실패…‘재건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('급제동', 'O')]"
306,2006.03.14. 오전 3:03,공동주택 공시가격 공개… 17일부터 열람,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…', 'O'), (' ', 'O'), ('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열람', 'O')]"
307,2006.03.14. 오전 2:48,잠실 주공5단지 재건축 제동…예비안전진단 통과 실패,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'QUANTITY'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제동…예비안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O')]"
308,2006.03.14. 오전 2:15,공동주택 공시가격 17일부터 주민열람,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('열람', 'O')]"
309,2006.03.15. 오후 11:33,아파트 공시가 시세 60∼70% 그쳐,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('60∼70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
310,2006.03.15. 오후 10:30,용산，강남급으로 재개발 한다…철도公 초고층빌딩 건설·구도심개발 ‘시너지’,"[('용산', 'LOCATION'), ('，', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('급으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('한다…', 'O'), ('철', 'ORGANIZATION'), ('도公', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건설·구도심개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시너지’', 'O')]"
311,2006.03.15. 오후 10:30,이것만은 미리 알아두자，판교를 뚫어라 청약 올 가이드,"[('이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('알아두자，', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫어라', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O')]"
312,2006.03.15. 오후 9:21,판교 분양 판교 중소형 분양가 최고 평당 1300만원 책정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('책정', 'O')]"
313,2006.03.15. 오후 9:12,커뮤니티 시설 프리미엄 붙는다,"[('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('붙는다', 'O')]"
314,2006.03.15. 오후 9:12,분양정보 롯데 평택 주상복합,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
315,2006.03.15. 오후 8:51,강남·수도권 아파트 공시가 20∼30% 상향조정…용인지역 최고 73% 상승,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('20∼30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향조정…', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('73%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
316,2006.03.15. 오후 8:42,판교청약 체크 10계명,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('체크', 'O'), (' ', 'O'), ('10계명', 'QUANTITY')]"
317,2006.03.15. 오후 8:30,파이낸셜 판교 세미나,"[('파이낸셜 판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
318,2006.03.15. 오후 8:15,판교 평당 1200만원 육박…고분양가 논란 예상,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박…고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
319,2006.03.15. 오후 8:12,막오르는 판교 분양대전…청약 올 가이드,"[('막오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양대전…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O')]"
320,2006.03.15. 오후 8:12,통장·순위별 일정 제각각…인터넷 청약 미리 준비를,"[('통장·순위별', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('제각각…인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('준비를', 'O')]"
321,2006.03.15. 오후 7:48,강남·용인·분당 아파트 공시가 40%↑보유세 최고 3배 껑충,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
322,2006.03.15. 오후 7:30,인천 송도 등 ‘외국인 특별분양’ 법규정 허술,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('법규정', 'O'), (' ', 'O'), ('허술', 'O')]"
323,2006.03.15. 오후 7:12,공동주택 공시지가 발표급등지역 반응,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('발표급등지역', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O')]"
324,2006.03.15. 오후 7:12,공동주택 공시지가 발표개포동 17평형 보유세 247만원 ‘2배 급증’,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('17평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('247만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증’', 'O')]"
325,2006.03.15. 오후 6:49,잠실5단지 주민 ‘개발제한말라” 소송,"[('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('\'개발제한말라""소송', 'O')]"
326,2006.03.15. 오후 6:45,판교 청약 접수 29일부터 시작,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
327,2006.03.15. 오후 6:36,판교 청약 열기 부자들도 후끈,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('부자들도', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
328,2006.03.15. 오후 6:22,강남 아파트 보유세 폭탄,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
329,2006.03.15. 오후 6:12,아파트 공시價 시세 60%선,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시價', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
330,2006.03.15. 오후 6:12,제조업중 영세업체가 76%,"[('제조업중', 'O'), (' ', 'O'), ('영세업체가', 'O'), (' ', 'O'), ('76%', 'QUANTITY')]"
331,2006.03.15. 오후 6:11,양산 물금신도시 신창비바패밀리 2000여 가구 분양예정,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물금신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신창비바패밀리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
332,2006.03.15. 오후 6:08,판교 24일 인터넷 분양…국세청 당첨자 자금출처 조사,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자금출처', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
333,2006.03.15. 오후 6:00,판교 분양 청약은 통장별·순위별·거주자별로 달라 꼼꼼히 살펴봐야,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약은', 'O'), (' ', 'O'), ('통장별·순위별·', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('별로', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴봐야', 'O')]"
334,2006.03.15. 오후 6:00,강남지역 공시가격 현실성 떨어진다…시세보다 크네 낮아,"[('강남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('현실성', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진다…시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('크네', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
335,2006.03.15. 오후 6:00,강남구민이 주식투자 제일 많이 한다…다음은 서초·송파 순,"[('강남', 'LOCATION'), ('구민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('주식투자', 'O'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('한다…다음은', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순', 'O')]"
336,2006.03.15. 오후 5:48,판교 29일부터 청약접수,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
337,2006.03.15. 오후 5:48,잠실주공5 개발계획 변경안 취소를,"[('잠실주공', 'ARTIFACT'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('변경안', 'O'), (' ', 'O'), ('취소를', 'O')]"
338,2006.03.15. 오후 5:42,판교 가는 길 통장별 신청일정‥서울 10년 무주택자 내달 3일 청약,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('통장별', 'O'), (' ', 'O'), ('신청일정‥', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
339,2006.03.15. 오후 5:41,판교 가는 길 판교청약 체크포인트‥부적격자 당첨땐 10년간 청약못해,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('체크포인트‥부적격자', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨땐', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약못해', 'O')]"
340,2006.03.15. 오후 5:40,Briefing 판교 청약일정 발표,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약일정', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
341,2006.03.15. 오후 5:40,판교 가는 길 청약 어떻게 하나 통장 가입은행 인터넷으로 신청,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입은행', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
342,2006.03.15. 오후 5:39,판교 가는 길 청약저축 당첨안정권은 1900만원 이상 납입해야 당첨권,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨안정권은', 'O'), (' ', 'O'), ('1900만원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('납입해야', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨권', 'O')]"
343,2006.03.15. 오후 5:38,판교 가는 길 사이버견본주택 한경TV로 방영,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('사이버견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('한경TV', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('방영', 'O')]"
344,2006.03.15. 오후 5:36,아시아 서태평양 건설단체연합회 개막… 15개국 500명 참가,"[('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서태평양 건설단체연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개막…', 'O'), (' ', 'O'), ('15개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참가', 'O')]"
345,2006.03.15. 오후 5:35,호반건설사업 광주서 올해 첫 분양,"[('호반건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
346,2006.03.15. 오후 5:35,강남 아파트 경매경쟁률 2년만에 최고… 이달 평균 9대1,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('9대1', 'QUANTITY')]"
347,2006.03.15. 오후 5:34,8ㆍ31이후 전셋값 오름폭 4배… 양천구 12%로 으뜸,"[('8ㆍ31이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O')]"
348,2006.03.15. 오후 5:33,판교 분양가 32평형 최고 1300만원 넘어 논란,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('32평', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
349,2006.03.15. 오후 5:27,아파트 평당가 강남 2766만원 과천 2400만원,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당가', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2766만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2400만원', 'QUANTITY')]"
350,2006.03.15. 오후 5:17,판교 중소형 29일부터 청약,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
351,2006.03.15. 오후 5:12,분양정보 반도 김포 장기 447가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('반도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('447가구', 'QUANTITY')]"
352,2006.03.15. 오후 5:12,분양정보 GS 하남 단지내상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남 단지내상가', 'ARTIFACT')]"
353,2006.03.15. 오후 5:12,8·31이후 전셋값 상승률 4배,"[('8·31이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY')]"
354,2006.03.15. 오후 5:12,현대건설 UAE서 6500억 계약,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
355,2006.03.15. 오후 5:09,판교 모델하우스 24일 10시 공개,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('24일 10시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
356,2006.03.15. 오후 5:06,역내 건설기술·사업정보 등 교류,"[('역내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술·사업정보', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('교류', 'O')]"
357,2006.03.15. 오후 5:06,청구 8년만에 법정관리 졸업,"[('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O')]"
358,2006.03.15. 오후 5:06,대림산업 에너지사업 본격 진출,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
359,2006.03.15. 오후 5:06,김포 장기지구 동시분양 돌입,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
360,2006.03.15. 오후 4:57,판교청약 이렇게… 당첨확률 높이려면 준비 꼼꼼히,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게…', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨확률', 'O'), (' ', 'O'), ('높이려면', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O')]"
361,2006.03.15. 오후 4:57,판교청약 이렇게… 판교 모델하우스 방문 스케치,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게…', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('스케치', 'O')]"
362,2006.03.15. 오후 4:53,판교청약 이것이 궁금하다,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금하다', 'O')]"
363,2006.03.15. 오후 4:53,판교 청약 29일부터…수도권에서만 200만명이상 몰릴듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), ('…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에서만', 'O'), (' ', 'O'), ('200만명이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰릴듯', 'O')]"
364,2006.03.15. 오후 4:47,잠실 재건축 결국 법정으로,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('법정으로', 'O')]"
365,2006.03.15. 오후 4:44,용인 동백지구에 고급빌라단지,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급빌라단지', 'O')]"
366,2006.03.15. 오후 4:44,용인 땅값 30.3%올라 상승률 4위,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('30.3%', 'QUANTITY'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('4위', 'QUANTITY')]"
367,2006.03.15. 오후 4:44,주목받는 용인 ‘빅3’ 상현동성복동신봉동,"[('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상현동성복동신봉동', 'LOCATION')]"
368,2006.03.15. 오후 4:40,김포신도시 모델하우스 오픈 첫날 4천여명 ‘북적’,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
369,2006.03.15. 오후 4:32,헉 강북에도 평당 3500만원,"[('헉', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3500만원', 'QUANTITY')]"
370,2006.03.15. 오후 4:32,용인수지 33평 공시가격 72% 껑충,"[('용인수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('72%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
371,2006.03.15. 오후 4:32,中 부동산 투자설명회 21일 코엑스서 열려,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
372,2006.03.15. 오후 4:32,분양 호반 광주 동림동 1101가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호반', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1101가구', 'QUANTITY')]"
373,2006.03.15. 오후 4:32,분양 한일 서울 정릉동 53가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정릉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('53가구', 'QUANTITY')]"
374,2006.03.15. 오후 4:32,분양 남광 진영ㆍ칠곡 627가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('남광', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진영', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('칠곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('627가구', 'QUANTITY')]"
375,2006.03.15. 오후 4:32,동문건설 골프장ㆍ축구장 딸린 아파트,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('골프장ㆍ축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('딸린', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
376,2006.03.15. 오후 4:16,미리가 본 판교 모델하우스,"[('미리가', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
377,2006.03.15. 오후 3:48,강남아파트 경매시장도 후끈,"[('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
378,2006.03.15. 오후 3:26,강남아파트 법원 입찰경쟁률 뜨겁다,"[('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
379,2006.03.15. 오후 3:26,잠실5단지 개발권리 제한 소송,"[('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발권리', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O')]"
380,2006.03.15. 오후 3:26,강남아파트 경매 경쟁률 21개월만에 최고,"[('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('21개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
381,2006.03.15. 오후 3:24,과천아파트 평당 2400만원..강남권 추월,"[('과천', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('2400만원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
382,2006.03.15. 오후 3:02,충남 연기군 조치원 신흥 e편한세상 681세대 분양,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연기군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조치원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('681세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
383,2006.03.15. 오후 2:44,아파트 ‘새 브랜드’ 바람,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드’', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
384,2006.03.15. 오후 2:38,잠실5단지 주민 개발권리 제한에 소송,"[('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개발권리', 'O'), (' ', 'O'), ('제한에', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O')]"
385,2006.03.15. 오후 2:22,헷갈리는 판교 인터넷청약 이렇게 대응하자,"[('헷갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인터넷청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('대응하자', 'O')]"
386,2006.03.15. 오후 2:14,판교 중소형 평당 분양가 1200만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY')]"
387,2006.03.15. 오후 2:14,“강북 강남화가 주택문제 해결책”,"[('“', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('화가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결책”', 'O')]"
388,2006.03.15. 오후 2:05,하남시 조건부 입주자 모집승인,"[('하남시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집승인', 'O')]"
389,2006.03.15. 오후 2:05,‘강남 빅3’ 공시가 70%인상 논란,"[('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
390,2006.03.15. 오후 2:05,3ㆍ29 판교 가는길,"[('3ㆍ29', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O')]"
391,2006.03.15. 오후 2:05,마감재 부실…발코니확장만 치중,"[('마감재', 'O'), (' ', 'O'), ('부실…발코니확장만', 'O'), (' ', 'O'), ('치중', 'O')]"
392,2006.03.15. 오후 2:05,전세값만 올린 8ㆍ31대책,"[('전세값만', 'O'), (' ', 'O'), ('올린', 'O'), (' ', 'O'), ('8ㆍ31대책', 'EVENT')]"
393,2006.03.15. 오후 2:05,출발부터 삐걱대는 판교 청약,"[('출발부터', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱대는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
394,2006.03.15. 오후 1:42,강남.용인 등 공시가격 시세의 60%선,"[('강남', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('시세의', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
395,2006.03.15. 오후 1:32,mbn 한국경제TV 판교 모델하우스 24일부터 공개,"[('mbn', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('24일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
396,2006.03.15. 오후 1:21,아파트 공시가격 시세반영률 고작 60%선,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('시세반영률', 'O'), (' ', 'O'), ('고작', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
397,2006.03.15. 오후 1:07,D8판교 당첨 전략...마지막 점검 이렇게 한다,"[('D8판교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('전략...마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
398,2006.03.15. 오후 12:52,8ㆍ31부동산대책후 전셋값 상승률 4배,"[('8ㆍ31부동산대책', 'EVENT'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY')]"
399,2006.03.15. 오후 12:34,미리보는 판교 아파트 모델하우스,"[('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
400,2006.03.15. 오후 12:07,꿈같은 판교보다 보이는 용인 잡아라…가격저렴·녹지 풍부,"[('꿈같은', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잡아라…가격저렴·녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
401,2006.03.15. 오전 11:38,압구정동 여자와 방배동 남자,"[('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여자와', 'O'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남자', 'O')]"
402,2006.03.15. 오전 11:34,강남권아파트 공시價 최고70%↑ 시세반영 미흡,"[('강남권', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시價', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('시세반영', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡', 'O')]"
403,2006.03.15. 오전 11:27,판교 분양 일문 일답,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('일문', 'O'), (' ', 'O'), ('일답', 'O')]"
404,2006.03.15. 오전 11:00,제4차 세계 물포럼 개최,"[('제4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계 물포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
405,2006.03.15. 오전 10:59,판교 민간 분양 APT 다음달 3일부터 청약,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('APT', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
406,2006.03.15. 오전 10:55,판교 청약전 반드시 알아야 할 것,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약전', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
407,2006.03.15. 오전 10:47,청약저축 1900만원 이상 넣어야 당첨안정권,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('1900만원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넣어야', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨안정권', 'O')]"
408,2006.03.15. 오전 10:45,판교신도시 분양…청약조건 꼼꼼히 살펴야,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양…청약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴야', 'O')]"
409,2006.03.15. 오전 10:44,올해 강남권과 분당 아파트 보유세 급증,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
410,2006.03.15. 오전 10:41,강남 분당 공시가격 최고 45%급등…보유세 최고3배,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), ('급등…', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), ('3배', 'QUANTITY')]"
411,2006.03.15. 오전 10:39,판교 청약 유의사항 10가지,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('유의사항', 'O'), (' ', 'O'), ('10가지', 'QUANTITY')]"
412,2006.03.15. 오전 10:38,8ㆍ31 대책 이후 전세값 고공행진 지속,"[('8ㆍ31 대책', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
413,2006.03.15. 오전 10:33,강남·분당·용인 아파트 공시가 급상승,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
414,2006.03.15. 오전 10:32,용인과 서울.분당아파트 공시價 최고 73%↑…시세반영률 70%불과,"[('용인', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('.', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시價', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('73%', 'QUANTITY'), ('↑…시세반영률', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('불과', 'O')]"
415,2006.03.15. 오전 10:32,판교신도시 청약 출발부터 삐걱…사이버MH 공개 헷갈려,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('출발부터', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱…사이버MH', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('헷갈려', 'O')]"
416,2006.03.15. 오전 10:32,시스코 협력 프로그램 대손질 “신규 시장 잡아라”,"[('시스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('대손질', 'O'), (' ', 'O'), ('“신규', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O')]"
417,2006.03.15. 오전 10:29,문답풀이판교 청약 이렇게,"[('문답풀이', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O')]"
418,2006.03.15. 오전 10:26,강남·분당 아파트 공시가 급등,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
419,2006.03.15. 오전 10:23,‘커뮤니티시설 프리미엄’ 시대…아파트값 1억 차이도,"[('‘커뮤니티시설', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄’', 'O'), (' ', 'O'), ('시대…아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이도', 'O')]"
420,2006.03.15. 오전 10:02,판교 사이버견본주택 24일 개관,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사이버견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
421,2006.03.15. 오전 9:41,남광토건 남구미 하우스토리 302세대 분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남구미 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('302세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
422,2006.03.15. 오전 9:41,판교 모델하우스 현장 가보니…발코니 확장 밖에 없네,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('밖에', 'O'), (' ', 'O'), ('없네', 'O')]"
423,2006.03.15. 오전 9:38,전문기자 리포트 3.29 판교 가는 길,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O')]"
424,2006.03.15. 오전 9:32,박승 총재 강남 집값 상승 뿌리 뽑아야,"[('박승', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총재', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌리', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑아야', 'O')]"
425,2006.03.15. 오전 9:23,세운상가4구역 입찰에 두 컨소시엄 참여,"[('세운상가', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰에', 'O'), (' ', 'O'), ('두 컨소시엄', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
426,2006.03.15. 오전 9:21,강남 아파트 공시가격 급등…보유세 껑충,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
427,2006.03.15. 오전 9:19,8.31 부동산 대책 후 전셋값 상승률 4배,"[('8.31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY')]"
428,2006.03.15. 오전 9:16,강남 3구 APT 공시가격 최고 42%↑..시세 반영률 낮아,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('APT', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), ('↑..시세', 'O'), (' ', 'O'), ('반영률', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
429,2006.03.15. 오전 9:01,강남 · 분당 아파트 보유세 폭탄 … 공시가격 최고 40% 급등,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
430,2006.03.15. 오전 8:56,하남시 풍산지구 분양가 근거 요구,"[('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('근거', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
431,2006.03.15. 오전 8:53,송파 장미 56평 종부세 포함 보유세 3배 가까이 껑충,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장미', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('56평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가까이', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
432,2006.03.15. 오전 8:51,기업도시 충주·원주 ‘시선집중’,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘시선집중’', 'O')]"
433,2006.03.15. 오전 8:51,판교 설계특화 아파트 쏟아진다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설계특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
434,2006.03.15. 오전 8:51,부동산플러스 조치원 ‘신동아 파밀리에’ 분양,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조치원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
435,2006.03.15. 오전 8:51,부동산플러스 칠곡 ‘금호 어울림’ 22일부터 공급,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금호 어울림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
436,2006.03.15. 오전 8:51,부동산플러스 GS 하남 덕풍동 단지내상가 분양,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕풍동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
437,2006.03.15. 오전 8:51,부동산플러스 평택 ‘모아 미래도’ 915가구 공급,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('모아 미래도', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('915가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
438,2006.03.15. 오전 8:51,강남아파트 보유세 얼마나 올랐나,"[('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나', 'O')]"
439,2006.03.15. 오전 8:51,판교 32평형 평당 1200만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('32평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY')]"
440,2006.03.15. 오전 8:17,판교 중소형 분양가 평당 1200만원선,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
441,2006.03.15. 오전 8:17,서민 임대용 4200채 매입 주공 다가구등 기존주택,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('4200채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다가구등', 'O'), (' ', 'O'), ('기존주택', 'O')]"
442,2006.03.15. 오전 8:17,대체농지 취득지역 확대된다,"[('대체농지', 'O'), (' ', 'O'), ('취득지역', 'O'), (' ', 'O'), ('확대된다', 'O')]"
443,2006.03.15. 오전 8:17,강남 집값 상승세 무섭다u3000,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('무섭다', 'O'), ('u3000', 'ARTIFACT')]"
444,2006.03.15. 오전 8:17,강남권 중대형 보유세 3배로,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
445,2006.03.15. 오전 8:17,박영선 의원 용산을 국제금융센터로,"[('박영선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('국제금융센터', 'ARTIFACT'), ('로', 'O')]"
446,2006.03.15. 오전 7:34,한강 프리미엄 유혹..뉴타운을 가다,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹..뉴타운을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
447,2006.03.15. 오전 7:34,판교 강남분당 사이 최고 입지,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O')]"
448,2006.03.15. 오전 7:26,강남 아파트값 거품 전국평균의 2배,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('전국평균의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
449,2006.03.15. 오전 7:00,광주전남담양군 맞춤전원주택 인기몰이,"[('광주전남', 'LOCATION'), ('담양군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맞춤전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
450,2006.03.15. 오전 6:16,8.31 이후 전셋값 상승률 그전의 4배 수준,"[('8.31 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('그전의', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
451,2006.03.15. 오전 4:53,판교 강남분당 사이 최고 입지,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O')]"
452,2006.03.15. 오전 3:06,강남분당 APT공시가격 최고 46%급등…보유세 부담 3배,"[('강남', 'LOCATION'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('APT공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('46%', 'QUANTITY'), ('급등…', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY')]"
453,2006.03.15. 오전 3:06,“용산역땅 10만평 재개발 철도公 부채해소에 활용”,"[('“', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('10만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'ORGANIZATION'), ('公', 'O'), (' ', 'O'), ('부채해소에', 'O'), (' ', 'O'), ('활용”', 'O')]"
454,2006.03.15. 오전 3:05,신도시 아파트 2기시대 막올라…격세지감 ‘18년의 진화’,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2기시대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('막올라…격세지감', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('18년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화’', 'O')]"
455,2006.03.15. 오전 1:25,송도유원지내 대우자판 땅 개발쪽으로 가닥 잡혀,"[('송도유원지', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('대', 'ARTIFACT'), ('우자판', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('개발쪽으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O'), (' ', 'O'), ('잡혀', 'O')]"
456,2006.03.15. 오전 12:39,강남 3구 보유세 폭탄,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
457,2006.03.16. 오후 11:51,판교청약 일반인도 은행서 접수…인터넷폭주 막기위해,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('은행서', 'O'), (' ', 'O'), ('접수…인터넷폭주', 'O'), (' ', 'O'), ('막기위해', 'O')]"
458,2006.03.16. 오후 10:51,2008년부터 상가 토지 건물 통합과세,"[('2008년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('통합과세', 'O')]"
459,2006.03.16. 오후 10:51,혁신도시 예정지 하반기 토지보상,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O')]"
460,2006.03.16. 오후 10:12,세운상가 4구역 재개발 대림산업 컨소시엄선정,"[('세운상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄선정', 'O')]"
461,2006.03.16. 오후 10:12,판교 임대아파트 月 90만원 ‘무늬만 임대’ 비난,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('月', 'O'), (' ', 'O'), ('90만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('비난', 'O')]"
462,2006.03.16. 오후 10:12,건설업체 분양승인신청서 제출…“평당 100만원 웃돌아 재조정”,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('분양승인신청서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출…“평당', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돌아', 'O'), (' ', 'O'), ('재조정”', 'O')]"
463,2006.03.16. 오후 10:12,4월 4만4천가구 ‘집주인 맞이’,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞이’', 'O')]"
464,2006.03.16. 오후 10:12,판교 불법전매 ‘꿈도 꾸지마’,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈도', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸지마’', 'O')]"
465,2006.03.16. 오후 9:33,판교 중소형 아파트  건설사 평당 1200만원은 받아야…,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('받아야…', 'O')]"
466,2006.03.16. 오후 9:22,판교 불법전매 신고 최고 1천만원 포상,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포상', 'O')]"
467,2006.03.16. 오후 9:22,판교 불법전매 신고 최고 1천만원 포상,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포상', 'O')]"
468,2006.03.16. 오후 9:18,판교 32평 분양가 평당 1239만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('32평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1239만원', 'QUANTITY')]"
469,2006.03.16. 오후 9:15,판파라치도 뜬다…판교 불법전매 신고때 최고 1000만원,"[('판파라치', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('신고때', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY')]"
470,2006.03.16. 오후 9:06,세운상가 재개발사업 탄력,"[('세운상가 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
471,2006.03.16. 오후 9:03,제주 영세민 100가구 임대주택 절반값 공급,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영세민', 'O'), (' ', 'O'), ('100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('절반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
472,2006.03.16. 오후 8:43,세운상가 4구역 재개발 대림산업컨소시엄에,"[('세운상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업컨소시엄', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O')]"
473,2006.03.16. 오후 8:27,토지개발부담금 위헌소송,"[('토지개발부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위헌소송', 'O')]"
474,2006.03.16. 오후 8:27,판교 전매행위신고 최고 1천만원 포상,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매행위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포상', 'O')]"
475,2006.03.16. 오후 8:18,판교 중소형 분양기 평당 1200만원대,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양기', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1200만원대', 'QUANTITY')]"
476,2006.03.16. 오후 8:12,판교 불법전매 신고땐 최고 1000만원 포상금,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('신고땐', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포상금', 'O')]"
477,2006.03.16. 오후 7:54,공시가 1년새 4억7480만원 ‘껑충’…보유세 875만원↑,"[('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4억7480만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘껑충’…', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('875만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
478,2006.03.16. 오후 7:12,왕십리뉴타운 개발 급물살…1구역도 정비구역 지정,"[('왕십리뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살…', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
479,2006.03.16. 오후 6:51,대림산업，구역형 집단에너지사업 법인설립 진출,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('구역형 집단에너지사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('법인설립', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
480,2006.03.16. 오후 6:51,土파라치이어 轉파라치까지…‘행정편의적 발상’ 눈살,"[('土파라치이어', 'O'), (' ', 'O'), ('轉파라치까지…‘행정편의적', 'O'), (' ', 'O'), ('발상’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈살', 'O')]"
481,2006.03.16. 오후 6:49,판교분양 민간업체 분양가 재조정 신청상보,"[('판교', 'LOCATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('민간업체', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('재조정', 'O'), (' ', 'O'), ('신청상보', 'O')]"
482,2006.03.16. 오후 6:37,상권 大해부 6 서울 천호역 ‥ 주변 이렇게 바뀐다,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('6', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천호역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
483,2006.03.16. 오후 6:35,상권 大해부 6 서울 천호역 ‥ 이런 장사 돈 번다,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('6', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천호역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('장사', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('번다', 'O')]"
484,2006.03.16. 오후 6:35,판교 불법전매 신고 포상금 최고 1000만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('포상금', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY')]"
485,2006.03.16. 오후 6:28,왕십리뉴타운 1구역 재개발,"[('왕십리뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
486,2006.03.16. 오후 6:13,판교 임대아파트 월 90만원..무늬만 임대 논란,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('90만원', 'QUANTITY'), ('..무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
487,2006.03.16. 오후 6:03,판교아파트의 진화는 무죄,"[('판교아파트', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화는', 'O'), (' ', 'O'), ('무죄', 'O')]"
488,2006.03.16. 오후 5:54,대전 지하철이 집값 올렸다,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올렸다', 'O')]"
489,2006.03.16. 오후 5:36,현장 레이더 인천 송도신도시 급등‥46평 주상복합 웃돈 2억 넘어,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급등‥', 'O'), ('46평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
490,2006.03.16. 오후 5:36,다음달 전국 4만3800가구 분양,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4만3800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
491,2006.03.16. 오후 5:36,한경.부동산114 매물마당 연천군 미산면 임야 8700평 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('연천군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미산면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임야', 'O'), (' ', 'O'), ('8700평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
492,2006.03.16. 오후 5:36,혁신도시 후보지 연말 보상시작,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보상시작', 'O')]"
493,2006.03.16. 오후 5:36,판교청약 휴대폰으로도 하세요,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('휴대폰', 'TERM'), ('으로도', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
494,2006.03.16. 오후 5:35,하남 풍산 제일 풍경채 20일부터 청약,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산 제일 풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
495,2006.03.16. 오후 5:35,판교 불법전매 신고‥포상금 최고 1000만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('신고‥포상금', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY')]"
496,2006.03.16. 오후 5:35,GS건설 풍산 하남자이 상가,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('풍산 하남자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
497,2006.03.16. 오후 5:33,판교 중소형 분양가 논란 확산‥정부 평당 1200만원선 너무 높다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('확산‥', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1200만원선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
498,2006.03.16. 오후 5:33,住公 주택 비축기능 대폭 강화,"[('住公', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비축기능', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
499,2006.03.16. 오후 5:33,판교 불법전매 신고땐 포상금 최고 1000만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('신고땐', 'O'), (' ', 'O'), ('포상금', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY')]"
500,2006.03.16. 오후 5:32,강동 암사·명일지구 재건축 정비계획 확정,"[('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('암사', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('명일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정비계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
501,2006.03.16. 오후 5:32,왕십리 뉴타운 1구역‥재개발 정비구역 지정,"[('왕십리 뉴타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), ('‥재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
502,2006.03.16. 오후 5:31,SK건설 부회장 손관호씨·사장 유웅석씨,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('손관호', 'PERSON'), ('씨·', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유웅석', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
503,2006.03.16. 오후 5:31,판교청약 궁금합니다 11 건물만 소유하고 있는데‥,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물만', 'O'), (' ', 'O'), ('소유하고', 'O'), (' ', 'O'), ('있는데‥', 'O')]"
504,2006.03.16. 오후 5:31,현진에버빌 대표이사 전찬규씨,"[('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전찬규', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
505,2006.03.16. 오후 5:25,상가도 2008년부터 합산과세,"[('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('합산과세', 'O')]"
506,2006.03.16. 오후 5:18,실제와 다른 아파트 분양광고 ‘잇단 민원’,"[('실제와', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양광고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('민원’', 'O')]"
507,2006.03.16. 오후 5:18,판교 불법전매 신고 최고 1천만원 포상,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포상', 'O')]"
508,2006.03.16. 오후 5:18,국민은행 판교아파트 창구청약 비상,"[('국민은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('창구청약', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
509,2006.03.16. 오후 5:16,판교아파트 1천200만원대 분양신청종합,"[('판교아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1천200만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양신청종합', 'O')]"
510,2006.03.16. 오후 5:12,분양정보 현대산업 대구 수성 370가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('370가구', 'QUANTITY')]"
511,2006.03.16. 오후 5:12,분양정보 비콘 정선 리조트형 아파트,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('비콘', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리조트형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
512,2006.03.16. 오후 5:06,성동구내 재개발지구 희비,"[('성동구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
513,2006.03.16. 오후 5:06,신도림역 인근 대성연탄 부지에 45층 아파트 들어선다,"[('신도림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('대성연탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('45층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
514,2006.03.16. 오후 5:06,전국 전세가격 안정세로,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세로', 'O')]"
515,2006.03.16. 오후 5:06,월드건설 사이판 리조트 워터 테마파크로 재개장,"[('월드건설 사이판 리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('워터', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크로', 'O'), (' ', 'O'), ('재개장', 'O')]"
516,2006.03.16. 오후 4:53,암사.명일 아파트지구 재건축 정비계획 확정,"[('암사', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('명일 아파트', 'LOCATION'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정비계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
517,2006.03.16. 오후 4:26,장기지구풍산지구 날 보러와요,"[('장기지구풍산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('날', 'O'), (' ', 'O'), ('보러와요', 'O')]"
518,2006.03.16. 오후 4:26,암사ㆍ명일지구 공원 늘어난다,"[('암사', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('명일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
519,2006.03.16. 오후 4:26,탄력 받는 왕십리뉴타운 1구역 정비구역 지정,"[('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
520,2006.03.16. 오후 4:26,과천 아파트값 넘버 2…평당 2457만원,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('넘버', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('…평당', 'O'), (' ', 'O'), ('2457만원', 'QUANTITY')]"
521,2006.03.16. 오후 4:21,왕십리 뉴타운 1구역 주택재개발정비구역 지정 고시,"[('왕십리 뉴타운 1구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택재개발정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('고시', 'O')]"
