,date,headline,keyword
0,2017.01.22. 오후 9:13,분양 단신‘서청주파크자이’ 1495가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신‘', 'O'), ('서청주파크자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1495가구', 'QUANTITY')]"
2,2017.01.22. 오후 9:13,전망 좋다면 동동남·서서남도 ‘매력’,"[('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다면', 'O'), (' ', 'O'), ('동동남', 'TERM'), ('·', 'O'), ('서서남도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘매력’', 'O')]"
3,2017.01.22. 오후 9:13,‘동남향’은 아침형 ‘서남향’은 저녁형에 적합,"[('‘', 'O'), ('동남향', 'TERM'), ('’은', 'O'), (' ', 'O'), ('아침', 'TIME'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서남향', 'TERM'), ('’은', 'O'), (' ', 'O'), ('저녁', 'TIME'), ('형에', 'O'), (' ', 'O'), ('적합', 'O')]"
4,2017.01.22. 오후 8:23,올해 서울서 뉴 스테이 쏟아진다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'O'), (' ', 'O'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
5,2017.01.22. 오후 8:20,순천 아파트거래 81% ↑…갭 투자 몰리는 호남 주택시장,"[('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('81%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑…', 'O'), ('갭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('호남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
6,2017.01.22. 오후 8:18,현대건설 연초부터 재건축 잇단 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
7,2017.01.22. 오후 8:17,설 연휴 앞두고 분양시장 잠잠,"[('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
8,2017.01.22. 오후 7:28,저가 재건축 매물 소화… 서울 아파트값 9주 만에 상승세,"[('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소화…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('9주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
9,2017.01.22. 오후 5:45,돈 몰리는 홍합라인…汎홍대상권 무한팽창,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('홍합', 'PLANT'), ('라인…汎', 'O'), ('홍대상권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무한팽창', 'O')]"
10,2017.01.22. 오후 5:31,현대건설 고양 능곡6구역·부산 사직 사업 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('능곡6구역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사직', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
11,2017.01.22. 오후 5:27,LH부천시 가로주택정비사업 업무협약 체결,"[('LH부천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
12,2017.01.22. 오후 5:27,건설현장 대금체불 줄어,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('대금체불', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
13,2017.01.22. 오후 5:20,입주현장 NOW 왕십리뉴타운 3차 센트라스 東은 초역세권…西는 더블역세권,"[('입주현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('왕십리뉴타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('센트라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('東은', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권…西는', 'O'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O')]"
14,2017.01.22. 오후 5:20,청량리 재개발 반쪽 전락 위기,"[('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('반쪽', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전락', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
15,2017.01.22. 오후 5:20,분양시장 개점휴업…이번주 3곳 청약,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개점휴업…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
16,2017.01.22. 오후 5:19,쿠웨이트 신도시 개발 착수…선진컨소시엄 설계 맡아,"[('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('착수…', 'O'), ('선진컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('맡아', 'O')]"
17,2017.01.22. 오후 5:19,서울 관광명소라더니 놀이공원 만드나…남산 예장자락에 코끼리열차 검토,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관광명소라더니', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이공원', 'O'), (' ', 'O'), ('만드나…', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예장자락', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('코끼리열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
18,2017.01.22. 오후 5:19,어반아트리움 마크원 애비뉴 분양,"[('어반아트리움 마크원 애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
19,2017.01.22. 오후 5:19,MK 추천매물 구리 수택동 중심상권 나대지 20억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수택동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('나대지', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY')]"
20,2017.01.22. 오후 5:19,하남테크노밸리 U1 센터 분양,"[('하남테크노밸리 U1 센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
21,2017.01.22. 오후 5:16,호반건설 떡만두 만들기 등 봉사,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('떡만두 만들기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
22,2017.01.22. 오후 5:16,현대건설 베트남에 직업기술학교 설립,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('직업기술학교', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
23,2017.01.22. 오후 5:15,설 명절 공사대금체불 작년보다 크게 줄어,"[('설 명절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사대금체불', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
24,2017.01.22. 오후 5:15,LH 부천 원도심 가로주택정비 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원도심', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가로주택정비', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
25,2017.01.22. 오후 5:15,한국형 신도시 스마트시티 쿠웨이트서 수출길 열었다,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수출길', 'O'), (' ', 'O'), ('열었다', 'O')]"
26,2017.01.22. 오후 5:15,fn 금주 분양일정 전국 4곳 1144가구 청약접수,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1144가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
27,2017.01.22. 오후 5:15,수도권 철도건설사업에 올 1조5097억원 투입,"[('수도권 철도건설사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조5097억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
28,2017.01.22. 오후 5:15,공급과잉 강남은 달라.. 올 분양물량 2배로,"[('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('달라..', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
29,2017.01.22. 오후 5:13,LH  부천시 ‘가로주택정비사업’ 업무협약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
30,2017.01.22. 오후 5:03,분양현장 돋보기 원패스 스마트키·고화질 CCTV로 주거환경 안심,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('원패스', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트키', 'TERM'), ('·고화질', 'O'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('안심', 'O')]"
31,2017.01.22. 오후 5:03,설 이후 내집마련 전략 ‘착한분양가’… 노려볼만한 곳 어디,"[('설 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('‘착한분양가’…', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
32,2017.01.22. 오후 5:03,건설사 MA 기지개…올해는 새 주인 찾을까,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개…', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾을까', 'O')]"
33,2017.01.22. 오후 5:03,분양캘린더 청약 4곳 … 견본주택 개관은 휴식,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관은', 'O'), (' ', 'O'), ('휴식', 'O')]"
34,2017.01.22. 오후 4:38,현대건설 고양 능곡6구역 사업 등 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('능곡6구역 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
35,2017.01.22. 오후 4:29,홍대역 합정역 홍합 라인으로 돈이 몰린다,"[('홍대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍합', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('라인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
36,2017.01.22. 오후 4:24,현대건설 부산사직·고양능곡 정비사업 3000억여원 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산사직·', 'TERM'), ('고양능곡 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3000억여원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
37,2017.01.22. 오후 4:10,홍순만 코레일 사장 폭설에 긴급 철도 안전 점검 나서,"[('홍순만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭설에', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
38,2017.01.22. 오후 3:58,현대건설 고양능곡·부산서 새해 마수걸이 주택정비사업 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양능곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마수걸이', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
39,2017.01.22. 오후 3:09,현대건설 베트남 건설전문 기술학교 완공,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설전문', 'O'), (' ', 'O'), ('기술학교', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
40,2017.01.22. 오후 3:02,세종시 일반건축물 인허가 급증..종교·대형마트 등 확대,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일반건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..종교·대형마트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
41,2017.01.22. 오후 2:53,설 연휴 앞둔 분양시장 한산 모델하우스 휴장,"[('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('휴장', 'O')]"
42,2017.01.22. 오후 2:44,고수 인터뷰 정상진 한국투자신탁운용 주식운용2팀장 올해 내수·IT·화학·건설에 유망주 많다,"[('고수', 'O'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('정상진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국투자신탁운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주식운용2팀장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내수·', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('·', 'O'), ('화학', 'STUDY_FIELD'), ('·', 'O'), ('건설', 'STUDY_FIELD'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유망주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
43,2017.01.22. 오후 2:35,주목 이 상품 KEB하나은행 정기예금 특판 시중은행 중 올 첫 판매…최고 연 1.8% 금리,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('KEB하나은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정기예금', 'O'), (' ', 'O'), ('특판', 'O'), (' ', 'O'), ('시중은행', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('판매…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('1.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금리', 'O')]"
44,2017.01.22. 오후 2:33,호반건설 사내 봉사단 정유년 첫 봉사활동 진행,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('정유년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
45,2017.01.22. 오후 2:32,춘천·의왕 테마파크 옆 아파트 완판 행진,"[('춘천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
46,2017.01.22. 오후 2:30,브랜드 아파트는 다 비싸다 공공분양은 시세보다 싸요,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싸요', 'O')]"
47,2017.01.22. 오후 2:29,분양 현장 포커스 사당 롯데캐슬 골든포레 숭실대역·남성역 도보 이용 가능,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('사당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골든포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('숭실대역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남성역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
48,2017.01.22. 오후 2:27,분양 현장 포커스 이천 양우내안애 클래스568 안흥유원지 인근 주거형 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애 클래스568', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안흥유원지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
49,2017.01.22. 오후 2:23,분양 현장 포커스 서청주파크자이 1495가구 대단지…배후수요 풍부,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('서청주파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1495가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지…배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
50,2017.01.22. 오후 2:07,호반·울트라건설 어린이 안전우산 만들기,"[('호반', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('안전우산', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O')]"
51,2017.01.22. 오후 1:54,철도시설공단 호남본부 올해 보성임성리 철도사업 본격 추진,"[('철도시설공단 호남본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보성임성리 철도사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
52,2017.01.22. 오후 1:39,호반건설 봉사단 2017년 첫 봉사활동 가져,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
53,2017.01.22. 오후 1:32,현대건설 베트남에 기술 교육 캠퍼스 설립,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
54,2017.01.22. 오후 1:22,세종 어반아트리움 마크원 에비뉴 분양,"[('세종 어반아트리움 마크원 에비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
55,2017.01.22. 오후 1:20,호반건설 어린이 안전 우산·사랑의 떡만두 만들기…올해 첫 봉사활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('우산·사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('떡만두', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만들기…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
56,2017.01.22. 오후 1:05,접이식 컨테이너 한국 기술로 개발… 전세계 8조원 시장 도전장,"[('접이식', 'O'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세계', 'O'), (' ', 'O'), ('8조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('도전장', 'O')]"
57,2017.01.22. 오후 12:42,우리도 방음터널 설치 vs 방음벽만도 소음대책 충분,"[('우리도', 'O'), (' ', 'O'), ('방음터널', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('방음벽만도', 'O'), (' ', 'O'), ('소음대책', 'O'), (' ', 'O'), ('충분', 'O')]"
59,2017.01.22. 오후 12:00,창호 교체않고 덧창 시공만으로 단열높인 기술 개발,"[('창호', 'O'), (' ', 'O'), ('교체않고', 'O'), (' ', 'O'), ('덧창', 'O'), (' ', 'O'), ('시공만으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단열높인', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
60,2017.01.22. 오전 11:53,강남권 재건축 잰걸음…반포 주공1 등 호가 5천만원↑,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음…', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'ARTIFACT'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
61,2017.01.22. 오전 11:46,남평 양우내안애 리버시티2차 신년맞이 주말이벤트 오늘 막 내려,"[('남평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애 리버시티', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신년맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
62,2017.01.22. 오전 11:36,의정부경전철 파산 후폭풍.. 출자건설사 손실 눈덩이,"[('의정부경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파산', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍..', 'O'), (' ', 'O'), ('출자건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('손실', 'O'), (' ', 'O'), ('눈덩이', 'O')]"
63,2017.01.22. 오전 11:31,현대건설 베트남 건설전문 기술학교 설립,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설전문', 'O'), (' ', 'O'), ('기술학교', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
64,2017.01.22. 오전 11:26,현대건설 고양 능곡6구역·부산 사직 16구역 정비사업 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('능곡6구역', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사직', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16구역 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
65,2017.01.22. 오전 11:18,현대건설 베트남 하노이에 교육기관 드림센터 설립,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('교육기관', 'O'), (' ', 'O'), ('드림센터', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
66,2017.01.22. 오전 11:17,현대건설 현대코이카 드림센터 베트남 제2캠퍼스 설립,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대코이카 드림센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('제2캠퍼스', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
67,2017.01.22. 오전 11:16,노후된 한옥집 공짜로 수리해준다…최대 200만원 지원,"[('노후된', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥집', 'O'), (' ', 'O'), ('공짜로', 'O'), (' ', 'O'), ('수리해준다…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
68,2017.01.22. 오전 11:15,서울 등록한옥 수선 200만원까지 무료 지원한다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등록한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('수선', 'O'), (' ', 'O'), ('200만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('지원한다', 'O')]"
69,2017.01.22. 오전 11:12,비즈 인터뷰 400억 투자 유치 김윤환 토즈 대표 35년내 상장 추진,"[('비', 'ORGANIZATION'), ('즈', 'O'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('김윤환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('토즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('35년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
70,2017.01.22. 오전 11:02,접이식 컨테이너 개발…연간 3000억 비용 절감,"[('접이식', 'O'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
71,2017.01.22. 오전 11:02,‘접이식 컨테이너’ 첫선…운송비용 연 3000억원 절감한다,"[('‘접이식', 'O'), (' ', 'O'), ('컨테이너’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선…운송비용', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감한다', 'O')]"
72,2017.01.22. 오전 11:01,설 앞두고 공사대금체불액 96억…전년비 96%↓,"[('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('공사대금체불액', 'O'), (' ', 'O'), ('96억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('96%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
74,2017.01.22. 오전 11:01,LH 부천시 노후주택 미니 재건축사업 지원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노후주택 미니 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
75,2017.01.22. 오전 11:01,국토부 설 명절 앞두고 건설현장 임금체불 해소 총력,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설 명절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('임금체불', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
76,2017.01.22. 오전 11:01,접이식 컨테이너 개발… 부피 줄여 물류비용 크게 낮춘다,"[('접이식', 'O'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), (' ', 'O'), ('부피', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('물류비용', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
77,2017.01.22. 오전 11:01,건설현장 대금체불 규모 작년보다 58% 줄어,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('대금체불', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('58%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
78,2017.01.22. 오전 11:00,LH 부천시와 원도심 가로주택정비사업 MOU,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('원도심 가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
79,2017.01.22. 오전 11:00,LH·부천시 원도심 내 미니재건축 활성화 협약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('부천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원도심', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('미니재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
80,2017.01.22. 오전 11:00,건설현장 공사대금 체불 절반수준으로 감소,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('체불', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
81,2017.01.22. 오전 11:00,4분의 1 크기로 접는 접이식 컨테이너 개발,"[('4분의 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('크기로', 'O'), (' ', 'O'), ('접는', 'O'), (' ', 'O'), ('접이식', 'O'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
82,2017.01.22. 오전 11:00,14 크기로 접는 ‘접이식 컨테이너’ 개발,"[('14', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('크기로', 'O'), (' ', 'O'), ('접는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘접이식', 'O'), (' ', 'O'), ('컨테이너’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
83,2017.01.22. 오전 11:00,건설현장 체불액 93억원…전년보다 절반이상 줄어,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('체불액', 'O'), (' ', 'O'), ('93억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('절반이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
84,2017.01.22. 오전 11:00,연간 3000억원 물류비용 절감하는 접이식 컨테이너 개발,"[('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물류비용', 'O'), (' ', 'O'), ('절감하는', 'O'), (' ', 'O'), ('접이식', 'O'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
85,2017.01.22. 오전 11:00,르포제2의 물류혁명 4분의 1 크기로 접히는 컨테이너 직접 확인해보니,"[('르포제2', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('물류혁명', 'O'), (' ', 'O'), ('4분의 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('크기로', 'O'), (' ', 'O'), ('접히는', 'O'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('확인해보니', 'O')]"
86,2017.01.22. 오전 10:51,현대건설 연초부터 정비사업 수주 쾌조 스타트,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌조', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
87,2017.01.22. 오전 10:40,현대건설 베트남에 건설기술 전파한다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('전파한다', 'O')]"
88,2017.01.22. 오전 10:22,현대건설 베트남 건설전문 기술학교 완공… 건설 노하우 전파,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설전문', 'O'), (' ', 'O'), ('기술학교', 'O'), (' ', 'O'), ('완공…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('전파', 'O')]"
89,2017.01.22. 오전 10:02,머니대세는 서울···중·소형 빌딩 거래량 85% 집중,"[('머니대세는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('···중·소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
90,2017.01.22. 오전 10:01,머니꼬마빌딩에 꽂히다,"[('머니꼬마빌딩', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('꽂히다', 'O')]"
91,2017.01.22. 오전 10:01,현대건설 베트남 건설전문 기술학교 완공.. 기술 노하우 전파,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설전문', 'O'), (' ', 'O'), ('기술학교', 'O'), (' ', 'O'), ('완공..', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('전파', 'O')]"
92,2017.01.22. 오전 9:43,분양 앞둔 ‘영종운서역 솔리움 센텀스카이’ 투자자들 눈길,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영종운서역 솔리움 센텀스카이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
93,2017.01.22. 오전 9:02,부천 공장용지 특혜매각 의혹…검찰 수사 늑장 논란,"[('부천 공장', 'ARTIFACT'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜매각', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹…', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수사', 'O'), (' ', 'O'), ('늑장', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
94,2017.01.22. 오전 9:02,세종 문화상업시설의 랜드마크 ‘어반아트리움 마크원애비뉴’,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화상업시설의', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('어반아트리움 마크원애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
95,2017.01.22. 오전 9:01,서울 아파트값 0.02%↑… 9주 만에 상승 전환,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.02%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('9주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
96,2017.01.22. 오전 9:01,경매사냥 7월 개통 우이신설선 인근 주거시설…성북구 삼선현대힐스테이트 84.98㎡ 1회 유찰 3억6400만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('우이신설선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설…', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼선현대힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84.98㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('3억6400만원', 'QUANTITY')]"
97,2017.01.22. 오전 9:01,부동산캘린더 설 연휴 앞두고 개점휴업…1108가구 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('개점휴업…', 'O'), ('1108가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
98,2017.01.22. 오전 9:00,멀어진 50층숨돌린 35층… 모습 드러낸 가이드라인,"[('멀어진', 'O'), (' ', 'O'), ('50층', 'TIME'), ('숨돌린', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'TIME'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O'), (' ', 'O'), ('드러낸', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O')]"
99,2017.01.22. 오전 9:00,멀어진 50층한강변 초고층 결국엔 안되나,"[('멀어진', 'O'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('결국엔', 'O'), (' ', 'O'), ('안되나', 'O')]"
100,2017.01.22. 오전 7:34,김노향의 좋은 아파트 하자분쟁 열받지 않고 해결하는 법,"[('김노향', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('열받지', 'O'), (' ', 'O'), ('않고', 'O'), (' ', 'O'), ('해결하는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O')]"
101,2017.01.22. 오전 7:02,아파트에 상가까지…갈곳 없어진 부동산 투자자금 공모펀드로,"[('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가까지…갈곳', 'O'), (' ', 'O'), ('없어진', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모펀드', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O')]"
102,2017.01.22. 오전 7:02,대출규제 안 받는 실속 분양 단지 잡아라,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
103,2017.01.22. 오전 6:58,공유 오피스 시장 뜨겁다…대기업·외국계 가세,"[('공유', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다…대기업·외국계', 'O'), (' ', 'O'), ('가세', 'O')]"
104,2017.01.23. 오후 10:39,금성백조 올 수주 1조원 달성 기원 워크숍,"[('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('기원', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O')]"
105,2017.01.23. 오후 8:38,경기도 따복하우스 저조한 경쟁률로 차별화 성공,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('따복하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('저조한', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률로', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
106,2017.01.23. 오후 7:36,실수요 검증제 단지 개발도,"[('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('검증제', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발도', 'O')]"
107,2017.01.23. 오후 7:36,주택 청약통장 인기 시들해졌네,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('시들해졌네', 'O')]"
108,2017.01.23. 오후 7:36,SK건설 5개 멘토링 우수팀 시상식 열어,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('멘토링', 'O'), (' ', 'O'), ('우수팀', 'O'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
109,2017.01.23. 오후 7:35,공공디자인이 도시 경쟁력을 높인다 신익희 선생 생가터 테마 입히니 명소됐네,"[('공공디자인이', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력을', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O'), (' ', 'O'), ('신익희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('선생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('생가터', 'O'), (' ', 'O'), ('테마', 'O'), (' ', 'O'), ('입히니', 'O'), (' ', 'O'), ('명소됐네', 'O')]"
112,2017.01.23. 오후 7:32,리모델링 사업 글쎄.. 대형사들 사업참여 시큰둥,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄..', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사들', 'O'), (' ', 'O'), ('사업참여', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O')]"
113,2017.01.23. 오후 7:32,금호산업 어울림 아파트 브랜드 BI 교체,"[('금호산업 어울림 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
114,2017.01.23. 오후 7:32,건설사 신규분양 34월로 늦춘다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('34월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춘다', 'O')]"
115,2017.01.23. 오후 7:13,수원광교 등 4개지역 따복하우스 경쟁률 평균 2.6대 1,"[('수원광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('따복하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.6대 1', 'QUANTITY')]"
116,2017.01.23. 오후 6:40,중견 건설사 재건축 1호 단지 잇단 분양,"[('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
117,2017.01.23. 오후 6:39,위례신사선 다시 탄력,"[('위례신사선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
118,2017.01.23. 오후 6:37,어울림 아파트 BI 교체,"[('어울림 아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
119,2017.01.23. 오후 6:37,분양 코앞 과천주공1단지 재건축 시공사 바꾼다,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞', 'O'), (' ', 'O'), ('과천주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
121,2017.01.23. 오후 6:18,반경 1Km 내 BEXCO·영화의전당·신세계센텀시티몰까지 ‘센텀 프리미어 호텔’ 각광,"[('반경', 'O'), (' ', 'O'), ('1Km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('BEXCO', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('영화의전당', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('신세계센텀시티몰', 'ARTIFACT'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센텀 프리미어 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
122,2017.01.23. 오후 6:16,서울 15개구 3.3㎡당 아파트값 중소형＞중대형,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('15개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형＞중대형', 'O')]"
123,2017.01.23. 오후 6:02,구멍 뚫린 주거복지3 임대주택 공급 미스매치…사업자만 배불려,"[('구멍', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('미스매치…', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('배불려', 'O')]"
124,2017.01.23. 오후 6:00,설 연휴 변곡점…부동산 시장 반전 꾀할까,"[('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('변곡점…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O'), (' ', 'O'), ('꾀할까', 'O')]"
125,2017.01.23. 오후 5:59,파주시 금촌동 內 역세권 소형 아파트 후곡마을주공6단지,"[('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('후곡마을주공', 'LOCATION'), ('6단지', 'QUANTITY')]"
126,2017.01.23. 오후 5:55,부산 명지국제신도시 C2블럭 ‘사랑으로 부영’ 분양 완료,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('C2블럭', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑으', 'ARTIFACT'), ('로 부영', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
127,2017.01.23. 오후 5:55,태영건설 회사채 2년물 500억원 수요예측 성공,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수요예측', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
128,2017.01.23. 오후 5:52,설 연휴 변곡점…부동산 시장 반전 꾀할까,"[('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('변곡점…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O'), (' ', 'O'), ('꾀할까', 'O')]"
129,2017.01.23. 오후 5:51,직주근접 금호택지지구 특화성 품은 ‘스타힐스테이’ 마지막 아파트로 인기,"[('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('금호택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특화성', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스타힐스테이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
130,2017.01.23. 오후 5:50,지역 내 희소가치 높은 ‘북청라 건영 아모리움’ 전 세대 59㎡ 단일면적 눈길 끌어,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('북청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건영 아모리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단일면적', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어', 'O')]"
131,2017.01.23. 오후 5:48,구멍 뚫린 주거복지3 임대주택 공급 미스매치…사업자만 배불려,"[('구멍', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('미스매치…', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('배불려', 'O')]"
132,2017.01.23. 오후 5:44,개발 속도 빠르고 기반시설 갖춘 도시개발지구 물량 풍성,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르고', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
133,2017.01.23. 오후 5:39,용산정비창 주민들 서울시 정비사업 보류결정 해명하라,"[('용산정비창', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보류결정', 'O'), (' ', 'O'), ('해명하라', 'O')]"
134,2017.01.23. 오후 5:39,재건축 변경계획안 심의 연기...송파구 잠실주공5단지 최근 실거래가는,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('변경계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('연기...', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
135,2017.01.23. 오후 5:35,우미건설 첫 지식산업센터 4월 ‘광교 뉴브’ 분양예정,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 뉴브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
136,2017.01.23. 오후 5:32,숲세권 프리미엄에 전자제품 풀옵션까지…성수리버페우스 인기몰이,"[('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄에', 'O'), (' ', 'O'), ('전자제품', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션까지…', 'O'), ('성수리버페우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
137,2017.01.23. 오후 5:31,금호산업 ‘어울림’ 아파트 BI 디자인 교체,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('어울림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
138,2017.01.23. 오후 5:27,트리플 호재…봄바람 부는 위례,"[('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…봄바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION')]"
139,2017.01.23. 오후 5:26,위례 뉴스테이도 이삭줍기 열풍,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('이삭줍기', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
140,2017.01.23. 오후 5:21,강남4구 재건축 11.3 대책 이후 11주 연속 하락…설 이후 반등할까,"[('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('11.3 대', 'DATE'), ('책', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('11주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…설', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('반등할까', 'O')]"
141,2017.01.23. 오후 5:18,우미건설이 선보이는 첫 지식산업센터 광교 뉴브 오는 4월 분양예정,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('선보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('광교 뉴브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
142,2017.01.23. 오후 5:16,부동산 침체 속 나홀로 봄날···금촌로데오상가 최근 월세 실거래가는,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('날···', 'O'), ('금촌로데오상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
143,2017.01.23. 오후 5:11,세종 2생활권 마지막 단지  ‘세종 e편한세상 푸르지오’ 5일 만에 완판,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 e편한세상 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
144,2017.01.23. 오후 5:08,단지 내 우수 학군 갖춘 서대문구 ‘DMC파크뷰자이1단지’아파트,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('DMC파크뷰자이', 'ARTIFACT'), ('1단지', 'QUANTITY'), ('’아파트', 'O')]"
145,2017.01.23. 오후 5:06,SRT역 주변 최대1억 ‘↑’… ‘수서·동탄·평택’얼마나 올랐나,"[('SRT', 'ARTIFACT'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘↑’…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('’얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나', 'O')]"
146,2017.01.23. 오후 5:06, 청약통장 가입자 줄고 미계약 증가 ,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
147,2017.01.23. 오후 5:05,금성백조주택 수주1조원 달성 기원 워크숍 진행,"[('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('기원', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
148,2017.01.23. 오후 5:00,오목교역 인접·교육환경 풍부...목동 신시가지3단지아파트 눈길,"[('오목교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접·교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부...', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신시가지', 'LOCATION'), ('3단지아파트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
149,2017.01.23. 오후 5:00,강남ㆍ목동 아파트 분양 불패 깨졌다…미계약 속출,"[('강남', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('깨졌다…미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
150,2017.01.23. 오후 4:55,우수한 거주인프라 갖춘 신도림 주상복합 신도림팰러티움 주목,"[('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('거주인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('신도림팰러티움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
151,2017.01.23. 오후 4:48,쌍용건설 임직원 자녀 대상 꾸러기 겨울캠프 개최,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸러기', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
152,2017.01.23. 오후 4:43,구로구 아파트 신도림대림12차 부동산 한파 속 입학 수요↑,"[('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신도림대림12차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('입학', 'O'), (' ', 'O'), ('수요↑', 'O')]"
153,2017.01.23. 오후 4:42,교통안전공단 자동차검사 10대중 2대 부적합 판정,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('검사', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('2대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부적합', 'O'), (' ', 'O'), ('판정', 'O')]"
155,2017.01.23. 오후 4:32,“수주목표 1조원 향해”…금성백조 혁신ㆍ화합 워크숍 성료,"[('“수주목표', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('향해”…', 'O'), ('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신ㆍ화합', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('성료', 'O')]"
156,2017.01.23. 오후 4:25,11·3 부동산 대책 여파 청약통장 가입자수 곤두박질,"[('11·3 부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자수', 'O'), (' ', 'O'), ('곤두박질', 'O')]"
158,2017.01.23. 오후 4:03,조정시장에 서울·강남도 미분양 속출,"[('조정시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('강남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
159,2017.01.23. 오후 3:57,사회초년생 신혼부부 행복한 삶 위한 경기도 행복주택 따복하우스,"[('사회초년생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('삶', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('따복하우스', 'O')]"
160,2017.01.23. 오후 3:56,경기광주 오포 빌라 난개발 규제…성장관리지역 설정,"[('경기', 'LOCATION'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('규제…성장관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('설정', 'O')]"
161,2017.01.23. 오후 3:50,‘회산 한신더휴’ 공신력 있는 시행사로 안전한 내 집 마련,"[('‘', 'O'), ('회산 한신더휴', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공신력', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사로', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
162,2017.01.23. 오후 3:47,금성백조 1조원 수주 기원제·전사 워크숍 실시,"[('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('기원제·전사', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
163,2017.01.23. 오후 3:47,금호산업 어울림 아파트 BI 디자인 교체,"[('금호산업 어울림 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
164,2017.01.23. 오후 3:40,분양 핫플레이스 카지노 복합리조트 인천공항 확장 준공 임박한 영종하늘도시 관심 고조,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('카지노', 'O'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('임박한', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
165,2017.01.23. 오후 3:40,대전 신탄진 도시자연공원구역 해제…난개발은 방지,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신탄진 도시자연공원', 'LOCATION'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…난개발은', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O')]"
166,2017.01.23. 오후 3:39,중흥건설 안전시공·하자제로 임직원 워크숍,"[('중흥건설 안전시공·하자제로 임직원 워크숍', 'EVENT')]"
167,2017.01.23. 오후 3:33,금호산업 어울림 아파트 BI 디자인 교체,"[('금호산업 어울림 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
168,2017.01.23. 오후 3:31,서해종합건설 인천 연수 서해그랑블 2차 선착순 계약,"[('서해종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연수 서해그랑블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
169,2017.01.23. 오후 3:28,수은 올 신성장산업에 6조5천억 지원…전년比 44%↑,"[('수은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신성장산업에', 'O'), (' ', 'O'), ('6조5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
170,2017.01.23. 오후 3:27,11.3 대책 탓… 메이저 브랜드 미분양 굴욕,"[('11.3', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('탓…', 'O'), (' ', 'O'), ('메이저', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
171,2017.01.23. 오후 3:27,엘시티 수사 檢 배덕광 의원 구속영장 청구,"[('엘시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수사', 'O'), (' ', 'O'), ('檢', 'O'), (' ', 'O'), ('배덕광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('구속영장', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O')]"
172,2017.01.23. 오후 3:22,친친디 ‘2017 하우징브랜드페어’서 세미나 개최,"[('친친디', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하우징브랜드페어', 'EVENT'), ('’서', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
173,2017.01.23. 오후 3:20,금호산업 ‘어울림’ 아파트 BI 디자인 새롭게 교체,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('어울림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('새롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
174,2017.01.23. 오후 3:18,현대산업개발ㆍGS건설 안양 임곡3지구 재개발 수주,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임곡3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
175,2017.01.23. 오후 3:17,설 연휴 동안 건설사 채용 활발,"[('설 연휴 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
176,2017.01.23. 오후 3:16,경기도 9800세대 리모델링 추진…분당 한솔5단지 스타트,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9800세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한솔', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
177,2017.01.23. 오후 3:13,이소은 기자의 핫플레이스 대형 건설사가 짓는 단독주택은 뭐가 다를까,"[('이소은', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('다를까', 'O')]"
178,2017.01.23. 오후 3:12,국내 최대 스트리트형 상업시설 ‘어반아트리움’ 분양돌입…세종시 핫플레이스로 관심고조,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('어반아트리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양돌입…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('핫플레이스로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심고조', 'O')]"
179,2017.01.23. 오후 3:10,지방자치3.0 목민관 신계용 과천시장 교통난 해소 위한 철도 연결사업 진행 현황은,"[('지방자', 'CIVILIZATION'), ('치', 'O'), ('3.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목민관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신계용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교통난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('연결사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('현황은', 'O')]"
180,2017.01.23. 오후 3:10,지방자치3.0 목민관 신계용 과천시장 지식정보타운 조성 사업은,"[('지방자치', 'CIVILIZATION'), ('3.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목민관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신계용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지식정보타운 조성 사업', 'TERM'), ('은', 'O')]"
181,2017.01.23. 오후 3:09,지방자치3.0 목민관 신계용 과천시장 지방재정제도 개편에 대한 입장은,"[('지방자치', 'CIVILIZATION'), ('3.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목민관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신계용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지방재정제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('입장은', 'O')]"
182,2017.01.23. 오후 3:08,지방자치3.0 목민관 신계용 과천시장 재개발·재건축 향후 추진 계획은,"[('지방자치', 'CIVILIZATION'), ('3.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목민관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신계용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('계획은', 'O')]"
183,2017.01.23. 오후 3:07,광주 중대·화성 장안…물류단지 5곳 추가,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), ('…물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
184,2017.01.23. 오후 3:06,김해시 대규모 아파트 공급 앞두고 안심 세일즈,"[('김해시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('안심', 'O'), (' ', 'O'), ('세일즈', 'O')]"
185,2017.01.23. 오후 3:05,쌍용건설 꾸러기 스키캠프,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꾸러기', 'O'), (' ', 'O'), ('스키', 'EVENT'), ('캠프', 'EVENT')]"
186,2017.01.23. 오후 3:04,만39세 이하 주거대책…서울시 저리 융자지원,"[('만39세 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거대책…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저리', 'O'), (' ', 'O'), ('융자지원', 'O')]"
187,2017.01.23. 오후 3:03,침체된 부동산 분위기 속...부평동 신축빌라 관심↑,"[('침체된', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('속...', 'O'), ('부평동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
188,2017.01.23. 오후 3:03,가재울뉴타운 인근 아파트 남가좌현대아이파크 매매가 4억원대,"[('가재울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('남가좌현대아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('4억원대', 'QUANTITY')]"
189,2017.01.23. 오후 3:03,서해바다 조망 ‘인천 용현 오션뷰’ 조합원 모집,"[('서해바다', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현 오션뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
190,2017.01.23. 오후 3:03,금호산업 ‘어울림’ 아파트 BI  디자인 교체,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('어울림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
191,2017.01.23. 오후 3:02,재건축 해제된 금천구 복숭아 마을 주거환경관리사업 대상지 지정,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('해제된', 'O'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복숭아 마을 주거환경관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대상지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
192,2017.01.23. 오후 3:02,고속터미널역 지하상가 프리미엄 쇼핑 공간으로 재탄생,"[('고속터미널역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하상가', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
193,2017.01.23. 오후 3:01,현대산업개발 1839억 규모 주택 재개발 사업 수주,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1839억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
194,2017.01.23. 오후 3:00,금호건설 아파트 브랜드 어울림 새 BI 선보여,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('어울림', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
195,2017.01.23. 오후 3:00,청주의 강남 복대생활권의 풍부한 인프라를 누리다.. 서청주파크자이,"[('청주', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복대생활권의', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라를', 'O'), (' ', 'O'), ('누리다..', 'O'), (' ', 'O'), ('서청주파크자이', 'ARTIFACT')]"
196,2017.01.23. 오후 2:58,부동산 신탁사 재건축 시장 속속 진출,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁사', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
197,2017.01.23. 오후 2:57,국토부 경기 광주 등 물류단지 4곳 신규지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규지정', 'O')]"
198,2017.01.23. 오후 2:51,쌍용건설 임직원 자녀와 꾸러기 겨울캠프 진행,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸러기', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
199,2017.01.23. 오후 2:50,꾸준히 인기 多 파주 금촌동 후곡마을뜨란채4단지아파트,"[('꾸준히', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('多', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후곡마을뜨란채4단지아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O')]"
200,2017.01.23. 오후 2:49,설 연휴기간 27일 오전 고속도로 정체 가장 심해,"[('설 연휴', 'DATE'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전', 'TIME'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('정체', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('심해', 'O')]"
201,2017.01.23. 오후 2:48,부동산 전문 교육 매경 분양상담사 실무교육 7기 개강,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양상담사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실무교육', 'O'), (' ', 'O'), ('7기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
202,2017.01.23. 오후 2:48,2017년 ‘단지 내 상가’ 뜬다 초대형 복합몰 ‘딜라이트 스퀘어’ 상가 인기,"[('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합몰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('딜라이트 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
203,2017.01.23. 오후 2:45,서울 15개 자치구 중소형 아파트가 대형보다 비싸,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('15개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('대형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
204,2017.01.23. 오후 2:43,주거 환경 우수한 안양시 동안구 인덕원마을삼성아파트 최근 실거래가는,"[('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('안양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동안구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인덕원마을삼성아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
205,2017.01.23. 오후 2:35,코레일 주요 부품 점검 시험장비 자체 개발,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('부품', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('시험장비', 'O'), (' ', 'O'), ('자체', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
206,2017.01.23. 오후 2:30,금호건설 아파트브랜드 ‘어울림’ BI 교체,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('어울림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
207,2017.01.23. 오후 2:28,출퇴근 편리한 왕십리 뉴타운 센트라스12차 입주기간 마감 앞두고 거래량 ↑,"[('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운 센트라스12차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주기간', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
208,2017.01.23. 오후 2:26,고향가는 길 편해진 평택을 누려라 다양한 미래가치 갖춘 ‘평택 효성해링턴 플레이스’,"[('고향가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('편해진', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('누려라', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
209,2017.01.23. 오후 2:22,더블역세권 앞 소형 오피스텔 ‘미사역 더랜드 시티’ 2월 분양,"[('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미사역 더랜드 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
210,2017.01.23. 오후 2:17,용인시 경전철 자금재조달로 467억 절감,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자금재조달로', 'O'), (' ', 'O'), ('467억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
211,2017.01.23. 오후 2:16,최성 고양시장 “장항 공공주택지구에 청년 스마트타운 도입”,"[('최성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('장항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공주택지구에', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트타운', 'O'), (' ', 'O'), ('도입”', 'O')]"
212,2017.01.23. 오후 2:16,국토부 경기 광주 등 물류단지 4곳 신규 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
213,2017.01.23. 오후 2:08,코레일 철도차량 부품 시험장비 자체 개발…3월 실용화,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도차량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부품', 'O'), (' ', 'O'), ('시험장비', 'O'), (' ', 'O'), ('자체', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실용화', 'O')]"
214,2017.01.23. 오후 2:08,부동산 침체에도 재건축 학군수요자로 상승세···반포래미안퍼스티지 인기 여전,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'CIVILIZATION'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세···', 'O'), ('반포래미안퍼스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
215,2017.01.23. 오후 2:08,서울시 청년 위한 전월세 융자 지원한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원한다', 'O')]"
216,2017.01.23. 오후 2:05,이번 설 명절엔 내 고향 알짜 분양 단지 찾아볼까,"[('이번 설 명절', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('고향', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아볼까', 'O')]"
217,2017.01.23. 오후 2:01,2세 구도 완성된 우미건설…향후 성장동력 발굴 과제,"[('2세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구도', 'O'), (' ', 'O'), ('완성된', 'O'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), ('…향후', 'O'), (' ', 'O'), ('성장동력', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O')]"
218,2017.01.23. 오후 1:59,강남·목동도 미분양.. 아파트 분양시장 한파,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O')]"
219,2017.01.23. 오후 1:56,금호건설 새 어울림 BI,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('어울림', 'O'), (' ', 'O'), ('BI', 'O')]"
220,2017.01.23. 오후 1:55,11·3대책 여파 청약통장 매력 뚝,"[('11·3대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
221,2017.01.23. 오후 1:53,서울도 분양시장 한파…브랜드 아파트서 미분양 속출,"[('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한파…브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트서', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
222,2017.01.23. 오후 1:51,11·3 여파로 수도권 메이저 아파트 미분양 굴욕,"[('11·3', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('여파로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메이저', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
223,2017.01.23. 오후 1:51,충주 앙성돈담역 개발 가속화로 투자자들 관심,"[('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('앙성돈담역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
224,2017.01.23. 오후 1:46,태영건설 용산구 효창6구역 재개발 수주.. 2018년 착공계획,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효창6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공계획', 'O')]"
225,2017.01.23. 오후 1:45,울산 ‘온양발리 양우내안애 더포레’ 단지 프리미엄 기대 ,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('온양발리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애 더포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
226,2017.01.23. 오후 1:45,1·2·7호선 트리플 역세권 구로월드메르디앙 주목,"[('1·2·7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('구로월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
227,2017.01.23. 오후 1:43,금호건설 어울림 아파트 BI 디자인 교체,"[('금호건설 어울림 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
228,2017.01.23. 오후 1:41,SH공사 조직개편 단행…주거복지·공공개발 부문 2개 사업처 늘려,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('단행…주거복지·공공개발', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업처', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
229,2017.01.23. 오후 1:31,시흥시 능곡동 자연앤아파트 매도시점 문의,"[('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('능곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연앤아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매', 'LOCATION'), ('도시점', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O')]"
230,2017.01.23. 오후 1:30,서초구에선 중소형이 대형보다 3.3㎡당 300만원 비싸,"[('서초구', 'LOCATION'), ('에선', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('대형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
231,2017.01.23. 오후 1:30,트렌드 반영 멋과 맛을 동시에 만끽할 수 있는 울산 더테라스가든,"[('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('멋과', 'O'), (' ', 'O'), ('맛을', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('만끽할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더테라스가든', 'ARTIFACT')]"
232,2017.01.23. 오후 1:29,종로구 2가 인사동 단독주택 · 공원부지 매도시점 문의,"[('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('공원부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매도시점', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O')]"
233,2017.01.23. 오후 1:29,브랜드타운 프리미엄 효과 톡톡  ‘비전 레이크 푸르지오’ 2월 분양,"[('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('비전 레이크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
234,2017.01.23. 오후 1:20,10대 건설사 아파트 미분양·계약포기 속출,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양·계약포기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
235,2017.01.23. 오후 1:19,서울경제TV 이진우의 기센부동산 김인만 소장 “부동산 낙관주의자가 투자에 성공한다”,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이진우', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기센부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김인만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('낙관주의자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자에', 'O'), (' ', 'O'), ('성공한다”', 'O')]"
236,2017.01.23. 오후 12:58,두산건설 성내천 조망 송파 두산위브 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성내천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
237,2017.01.23. 오후 12:32,전남도 개발부담금 전액 학교부지 매입 재투자,"[('전남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('학교부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('재투자', 'O')]"
238,2017.01.23. 오후 12:20,대우건설 군산 디오션시티 첫 분양 디오션시티 푸르지오,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디오션시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('디오션시티 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
239,2017.01.23. 오후 12:11,서울시 저소득 중증 장애인 100가구 무료 집수리,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('중증', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O')]"
240,2017.01.23. 오후 12:02,서울시 체류형 귀농세대 선발해 적응비용 60% 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('체류형', 'O'), (' ', 'O'), ('귀농세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선발해', 'O'), (' ', 'O'), ('적응비용', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
241,2017.01.23. 오후 12:00,대우건설 국공립어린이집 품은 천안 레이크타운 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국공립어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('천안 레이크타운 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
242,2017.01.23. 오후 12:00,50층에 걸린 잠실주공5 집값 눈치싸움,"[('50층', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('걸린', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치싸움', 'O')]"
243,2017.01.23. 오전 11:57,새단장한 고속터미널역 지하상가 오픈,"[('새단장한', 'O'), (' ', 'O'), ('고속터미널역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하상가', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
244,2017.01.23. 오전 11:56,동탄생활권 용인 천리 서희스타힐스 조합원 모집,"[('동탄', 'LOCATION'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
245,2017.01.23. 오전 11:53,영종하늘도시 연이은 개발 호재 속에 투자자 관심 끄는 대표단지는,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('속에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('대표단지는', 'O')]"
246,2017.01.23. 오전 11:51,대우건설 신생 산업단지 내 대단지 청주 테크노폴리스 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신생', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
247,2017.01.23. 오전 11:47,금호건설 어울림 BI 전면 교체,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어울림', 'O'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
248,2017.01.23. 오전 11:44,금호건설 아파트 브랜드 어울림 디자인 14년만에 교체,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('어울림', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('14년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
249,2017.01.23. 오전 11:43,쌍용건설 임직원 자녀 대상 꾸러기 겨울캠프 진행,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸러기', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
250,2017.01.23. 오전 11:42,금호산업 어울림 아파트 BI 교체,"[('금호산업 어울림 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
251,2017.01.23. 오전 11:36,김문영 컴앤스테이 대표 “쉐어하우스...공간 아닌 서비스 제공이 가장 중요”,"[('김문영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('컴앤스테이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“쉐어하우스...공간', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('중요”', 'O')]"
252,2017.01.23. 오전 11:35,현대‘힐스테이트’ 브랜드 잘나가네,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가네', 'O')]"
253,2017.01.23. 오전 11:34,분양가·임대료 올라…공급·수요자 모두 부담될듯,"[('분양가·임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…공급·', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('부담될듯', 'O')]"
254,2017.01.23. 오전 11:33,서울 고속터미널 지하상가 영업 재개,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고속터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하상가', 'O'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
255,2017.01.23. 오전 11:33,금호산업 어울림 아파트 BI 전면교체,"[('금호산업 어울림 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('전면교체', 'O')]"
256,2017.01.23. 오전 11:33,한국감정원 건물 에너지성능정보 운영기관 지정,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지성능정보', 'O'), (' ', 'O'), ('운영기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
257,2017.01.23. 오전 11:33,금호건설 ‘어울림’ 아파트 BI 디자인 교체,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('어울림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
258,2017.01.23. 오전 11:33,대형건설사 해외부실 또 터지나‘초긴장’,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부실', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('터지나‘초긴장’', 'O')]"
259,2017.01.23. 오전 11:32,서울 메이저 브랜드도 미분양 ‘속출’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('메이저', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘속출’', 'O')]"
260,2017.01.23. 오전 11:32,LH 부천시와 가로주택정비사업 관련 업무협약 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
261,2017.01.23. 오전 11:32,1순위 청약 제한에 청약통장 신규 가입 급감,"[('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('제한에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
262,2017.01.23. 오전 11:32,SK건설 드림빌더 멘토링 성과 발표회 개최,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('드림빌더 멘', 'EVENT'), ('토링', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('발표회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
263,2017.01.23. 오전 11:32,강북구 미아동 SK북한산시티아파트 전용면적 59.98㎡ 월세거래 완료,"[('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK북한산시티아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('59.98㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
264,2017.01.23. 오전 11:30,청소년 멘토링 ‘드림빌더’ SK건설 성과 발표회 열어,"[('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('멘토링', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('드림빌더', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('발표회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
265,2017.01.23. 오전 11:27,금호산업 ‘어울림’ 아파트 BI 디자인 교체,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('어울림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
266,2017.01.23. 오전 11:24,수익형 오피스텔이 뜬다 ‘광안 지웰 에스테이트’ 분양 관심 집중,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광안 지웰 에스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
267,2017.01.23. 오전 11:21,월세시대 “더트리니 아파텔” 소액투자로 매달 월세 인기,"[('월세시대', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('더트리니', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파텔', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('소액투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
268,2017.01.23. 오전 11:20,‘문콕’ 주차장 폭 10㎝ 넓힌다,"[('‘문콕’', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('10㎝', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넓힌다', 'O')]"
269,2017.01.23. 오전 11:15,대형 브랜드도 힘 못쓰네,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드도', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('못쓰네', 'O')]"
270,2017.01.23. 오전 11:13,한양 안양시 진흥·로얄아파트 재건축 시공사 선정,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진흥·로얄아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
271,2017.01.23. 오전 11:06,친환경 아파트 안양 동안구 그린빌주공 주변 호재로 관심 ↑,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동안구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린빌주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
272,2017.01.23. 오전 11:03,한국감정원 건축물 에너지정보 운영기관 지정,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지정보', 'O'), (' ', 'O'), ('운영기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
273,2017.01.23. 오전 11:03,SK건설 저소득층 청소년 대상 멘토링,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('멘토링', 'O')]"
274,2017.01.23. 오전 11:03,지금은 분양중대우건설·GS건설 영종하늘도시 푸르지오 자이 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중대우건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시 푸르지오 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
275,2017.01.23. 오전 11:03,금호산업 어울림아파트 BI 디자인 교체,"[('금호산업 어울림아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
276,2017.01.23. 오전 11:02,물류단지 경기 광주·전북 군산 등 4개소 신규 지정,"[('물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
277,2017.01.23. 오전 11:01,미사역세권 입지 미사역 더랜드 시티 상업시설 내달 분양,"[('미사역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('미사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더랜드 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
278,2017.01.23. 오전 11:01,경기광주·전북군산 등 4개 물류단지 새로 생긴다,"[('경기', 'LOCATION'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
279,2017.01.23. 오전 11:00,첨단 주거시스템 갖춘 로얄팰리스테크노 미사 분양,"[('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('로얄팰리스테크노 미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
280,2017.01.23. 오전 11:00,단독SH공사 조직개편 복지·공공사업부 확대… 시너지 이뤄낼 것,"[('단독SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('복지·공공사업부', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), (' ', 'O'), ('시너지', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄낼', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
281,2017.01.23. 오전 11:00,설 연휴 교통정체 27일 피크..우회도로 수십분 단축,"[('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통정체', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('피크..우회도로', 'O'), (' ', 'O'), ('수십분', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
282,2017.01.23. 오전 11:00,경기 광주·남여주·전북 군산 등 신규 물류단지 4개소 지정,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('남여주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('4개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
283,2017.01.23. 오전 11:00,어반아트리움 마크원애비뉴 세종시 투자 대세로 발돋움,"[('어반아트리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마크원애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('대세로', 'O'), (' ', 'O'), ('발돋움', 'O')]"
284,2017.01.23. 오전 11:00,용인 역삼지구 ‘더트리니 아파텔’ 풍부한 배후수요 갖춰 실수요자 ‘관심’,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역삼지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더트리니 아파텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘관심’', 'O')]"
285,2017.01.23. 오전 11:00,미리 보는 대권주자들의 부동산 정책…이슈는 부동산 보유세,"[('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('대권', 'CIVILIZATION'), ('주자', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책…이슈는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산 보유세', 'CIVILIZATION')]"
286,2017.01.23. 오전 11:00,지난해 신규 물류단지 4곳 지정…지속적으로 확대,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정…지속적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
287,2017.01.23. 오전 10:58,명절마다 KTX 암표 기승부리는데…10년간 단속 0건,"[('명절마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('암표', 'O'), (' ', 'O'), ('기승부리는데…', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('0건', 'QUANTITY')]"
288,2017.01.23. 오전 10:58,쌍용건설 임직원 자녀 대상 ‘꾸러기 겨울캠프’ 실시,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꾸러기', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울캠프', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
289,2017.01.23. 오전 10:55,MK 분양뉴스 용인 역삼지구 ‘더트리니 아파텔’ 710세대 분양,"[('MK 분양뉴스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역삼지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더트리니 아파텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('710세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
290,2017.01.23. 오전 10:51,강화글로벌 메인시티 1차 총 800세대 조합원 모집 개시,"[('강화', 'LOCATION'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('메인시티', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('800세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
291,2017.01.23. 오전 10:50,서울시 연 2.0% 이자 지원 청년 임차보증금 융자 접수 시작,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('2.0%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
292,2017.01.23. 오전 10:46,풍부한 개발호재 미래가치 높은 송파 두산위브 분양중,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
293,2017.01.23. 오전 10:42,냉랭한 주택시장… 재개발·재건축이 데운다,"[('냉랭한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축이', 'O'), (' ', 'O'), ('데운다', 'O')]"
294,2017.01.23. 오전 10:42,축구장 3배 근린공원 ‘서청주파크자이’ 분양,"[('축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('근린공원', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서청주파크자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
295,2017.01.23. 오전 10:42,서울·경기·부산·천안 등에 ‘꿈에그린’  5299가구 공급,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5299가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
296,2017.01.23. 오전 10:42,공급 늘고 청약경쟁률 줄고… “실수요자 2월 주목하라”,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고…', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주목하라”', 'O')]"
297,2017.01.23. 오전 10:42,강남 재건축 관망 이어가 거래 실종,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('관망', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
298,2017.01.23. 오전 10:38,청약시장 한파…청약통장 가입 줄고 강남 미분양종합,"[('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한파…청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양종합', 'O')]"
299,2017.01.23. 오전 10:36,독산동 복숭아마을 주민 주도로 주거환경 개선,"[('독산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복숭아마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주도로', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
300,2017.01.23. 오전 10:36,123 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('123 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
301,2017.01.23. 오전 10:36,삼성역 사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('삼성역 사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
302,2017.01.23. 오전 10:31,동대문 패션타운 내 분양형 호텔 동대문 밀리오레 호텔 분양,"[('동대문 패션타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문 밀리오레 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
303,2017.01.23. 오전 10:26,쌍용건설 임직원 자녀 대상 2017년 꾸러기 겨울캠프 실시,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('꾸러기', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
304,2017.01.23. 오전 10:24,코레일 설 역귀성 KTX 정상운임 대비 40% 할인 판매,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역귀성', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정상운임', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
305,2017.01.23. 오전 10:21,전세 귀해 매매 거래한다···한적한 전원생활 가능한 진접센트레빌시티1단지 최근 매매 실거래가는,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('귀해', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래한다···한적한', 'O'), (' ', 'O'), ('전원생활', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('진접센트레빌시티', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
306,2017.01.23. 오전 10:19,쌍용건설 임직원 자녀 대상 2017년 꾸러기 겨울캠프 실시,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('꾸러기', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
307,2017.01.23. 오전 10:18,한국감정원 건축물 에너지성능정보 운영기관으로 선정,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지성능정보', 'O'), (' ', 'O'), ('운영기관으로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
308,2017.01.23. 오전 10:17,쌍용건설 임직원 자녀 꾸러기 겨울캠프 개최,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('꾸러기', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
310,2017.01.23. 오전 10:14,새해 학군수요 몰려...강북구 벽산라이브파크아파트 눈길,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('학군수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려...', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산라이브파크아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
311,2017.01.23. 오전 10:13,대림산업 세종 e편한세상 푸르지오 계약 5일만에 완판,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종 e편한세상 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
312,2017.01.23. 오전 10:08,서울시 2039세 청년에 임차보증금 대출 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2039세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청년에', 'O'), (' ', 'O'), ('임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
313,2017.01.23. 오전 10:07,메이저 브랜드 단지 ‘굴욕’…미분양ㆍ계약포기 늘어,"[('메이저', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘굴욕’…미분양ㆍ계약포기', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
314,2017.01.23. 오전 10:06,울산시 2016년 수치지형도 갱신 완료…이달 말 서비스 시작,"[('울산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수치지형도', 'O'), (' ', 'O'), ('갱신', 'O'), (' ', 'O'), ('완료…', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
315,2017.01.23. 오전 10:03,태전파크자이 설 연휴 맞아 떡국 떡 증정 이벤트,"[('태전파크자이 설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('떡국', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('떡', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증정', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
316,2017.01.23. 오전 10:02,전원주택이 달라졌다 편리한 용인타운하우스 기흥H카운티 주목,"[('전원주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌다', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥H카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
317,2017.01.23. 오전 10:02,‘더트리니’ 실거주·임대수익 잡는 인기 아파텔,"[('‘', 'O'), ('더트리니', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실거주·임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파텔', 'O')]"
318,2017.01.23. 오전 10:00,롯데건설 전용 84㎡ 주력 주택형 사당 롯데캐슬 골든포레 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주력', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('사당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골든포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
319,2017.01.23. 오전 9:59,현대건설 베트남서 건설전문 기술학교 설립,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('건설전문', 'O'), (' ', 'O'), ('기술학교', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
321,2017.01.23. 오전 9:51,SK건설 드림 빌더 멘토링 성과 발표회 개최,"[('SK건설 드림 빌더 멘토링', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('발표회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
322,2017.01.23. 오전 9:50,높아지는 현대건설 ‘힐스테이트’ 브랜드...잇딴 재건축 수주,"[('높아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드...잇딴', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
323,2017.01.23. 오전 9:49,서울시 역세권2030청년주택 1호 고가 임대료 논란,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권2030청년주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
324,2017.01.23. 오전 9:48,올해도 계속되는 월세공제 실효성 논란,"[('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('계속되는', 'O'), (' ', 'O'), ('월세공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
325,2017.01.23. 오전 9:46,SK건설 ‘드림 빌더’ 멘토링 성과 발표회 개최,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘드림 빌더', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('멘토링', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('발표회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
326,2017.01.23. 오전 9:44,11·3 대책 이후…청약통장 신규 가입자 뚝,"[('11·3 대책 이후', 'DATE'), ('…청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
327,2017.01.23. 오전 9:35,LH ‘부천시 원도심 가로주택정비사업’ 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부천시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('원도심 가로주택정비사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
328,2017.01.23. 오전 9:33,SOC 예산 감소 토목전공 청년대학생 취업난 심화,"[('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('토목전공', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'CIVILIZATION'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취업난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
329,2017.01.23. 오전 9:29,LH 유찰 3건 합친 초대형 공사 발주…4500억 규모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합친', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주…', 'O'), ('4500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
331,2017.01.23. 오전 9:27,부천 오정동 군부대 2021년 이전…저밀도 택지 개발,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군', 'ORGANIZATION'), ('부대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2021년 이전', 'DATE'), ('…저밀도', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
332,2017.01.23. 오전 9:27,메이저 브랜드 미분양 굴욕 잇따라,"[('메이저', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
333,2017.01.23. 오전 9:26,세종 e편한세상 푸르지오 완판…계약시작 5일만,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완판…계약시작', 'O'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE')]"
334,2017.01.23. 오전 9:26,세종 e편한세상 푸르지오 5일만에 완판,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
335,2017.01.23. 오전 9:24,SK건설 드림 빌더 멘토링 성과 발표회 개최,"[('SK건설 드림 빌더 멘토링', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('발표회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
336,2017.01.23. 오전 9:24,에너지 A등급 아파트 한국감정원 그린투게더에서 찾는다,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('A등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린투게더', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
337,2017.01.23. 오전 9:22,11·3 대책 후폭풍… 메이저 브랜드도 미분양 ‘굴욕’,"[('11·3 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후폭풍…', 'O'), (' ', 'O'), ('메이저', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘굴욕’', 'O')]"
338,2017.01.23. 오전 9:21,건설현장 대금체불 93억원… 국토부 설연휴 전 임금지급 요청,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('대금체불', 'O'), (' ', 'O'), ('93억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설연휴 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임금지급', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
339,2017.01.23. 오전 9:21,SK건설 드림 빌더 멘토링 성과 발표회 개최,"[('SK건설 드림 빌더 멘토링', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('발표회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
340,2017.01.23. 오전 9:19,상가·오피스텔 등 수익형부동산 대상 이벤트 개최,"[('상가·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
341,2017.01.23. 오전 9:17,‘옥정 센트럴파크 푸르지오’ 카쉐어링 서비스 실시,"[('‘', 'O'), ('옥정 센트럴파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('카쉐어링', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
342,2017.01.23. 오전 9:15,SK건설 ‘드림 빌더’ 멘토링 성과 발표회 개최,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘드림 빌더', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('멘토링', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('발표회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
343,2017.01.23. 오전 9:14,SK건설 ‘드림 빌더Dream Buider’ 멘토링 성과 발표회 개최,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('드림 빌더', 'EVENT'), ('Dream', 'O'), (' ', 'O'), ('Buider’', 'O'), (' ', 'O'), ('멘토링', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('발표회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
344,2017.01.23. 오전 9:13,세종 e편한세상 푸르지오 계약 5일 만에 완판,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('5일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
345,2017.01.23. 오전 9:12,한국감정원 건축물 에너지 성능정보 확대한다,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('성능정보', 'O'), (' ', 'O'), ('확대한다', 'O')]"
346,2017.01.23. 오전 9:11,세종 2생활권 마지막 분양 세종 e편한세상 푸르지오 5일만에 완판,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('세종 e편한세상 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
347,2017.01.23. 오전 9:09,현대건설 연초부터 정비사업 수주 잇따라,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
348,2017.01.23. 오전 9:08,SK건설 드림 빌더Dream Buider 멘토링 성과 발표회 개최,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('드림 빌더', 'EVENT'), ('Dream', 'O'), (' ', 'O'), ('Buider', 'O'), (' ', 'O'), ('멘토링', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('발표회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
349,2017.01.23. 오전 9:08,대림산업 ‘세종 e편한세상 푸르지오’ 계약시작 5일만에 완판,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 e편한세상 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약시작', 'O'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
350,2017.01.23. 오전 9:08,국내서 아파트로 큰돈 번 건설사 해외서 또 부실 터지나,"[('국내서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('큰돈', 'O'), (' ', 'O'), ('번', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외서', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('터지나', 'O')]"
351,2017.01.23. 오전 9:07,현대건설 고양 능곡·부산 사직서 정비사업 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('능곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사직', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
352,2017.01.23. 오전 8:50,다음주 목요일 2017 꼭 알아야 할 필수 부동산 세법 특강 열려,"[('다음주 목요일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
353,2017.01.23. 오전 8:37,청약통장 신규 가입자 급감…11ㆍ3대책 탓,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…', 'O'), ('11ㆍ3대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
354,2017.01.23. 오전 8:34,서울 아파트 거래 실종...‘새 아파트’ 인기는 계속될 듯,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종...‘새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기는', 'O'), (' ', 'O'), ('계속될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
355,2017.01.23. 오전 8:33,한국감정원 에너지성능 A등급 아파트 그린투게더에서 찾으세요,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지성능', 'O'), (' ', 'O'), ('A등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('그린투게더', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('찾으세요', 'O')]"
356,2017.01.23. 오전 8:27,주차장 폭 기준 10cm 늘린다,"[('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('10cm', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
357,2017.01.23. 오전 8:20,호반건설 사내 봉사단 정유년 첫 봉사활동 진행,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('정유년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
358,2017.01.23. 오전 8:19,설·추석마다 KTX 암표 판치는데…단속실적 10년간 ‘0’,"[('설·추석마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('암표', 'O'), (' ', 'O'), ('판치는데…단속실적', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
359,2017.01.23. 오전 8:18,정부 주차장 폭 10㎝ 늘린다…‘문콕’ 줄고 분양가 오를듯,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('10㎝', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘린다…‘문콕’', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오를듯', 'O')]"
360,2017.01.23. 오전 8:14,‘옥정 센트럴파크 푸르지오’ 카쉐어링 서비스 실시,"[('‘', 'O'), ('옥정 센트럴파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('카쉐어링', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
361,2017.01.23. 오전 8:14,신혼부부 등 청년층 4000명에 임차보증금 2000만원까지 2% 이자 지원,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('청년층', 'O'), (' ', 'O'), ('4000명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
362,2017.01.23. 오전 8:04,현대건설 힐스테이트 정비사업 수주 연초 순항,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
363,2017.01.23. 오전 8:01,‘옥정 센트럴파크 푸르지오’ 입주민 전용 카셰어링 서비스,"[('‘', 'O'), ('옥정 센트럴파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('카셰어링', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
364,2017.01.23. 오전 7:59,화성산업 대구 달서구 12구역 재건축 수주,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('달서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
365,2017.01.23. 오전 7:56,현대건설 연초 고양 능곡·부산 사직서 정비사업 잇단 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('능곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사직', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
366,2017.01.23. 오전 7:55,LH 부천시 ‘가로주택정비사업’ 추진 업무협약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
367,2017.01.23. 오전 7:47,현대건설 베트남 건설전문 기술학교 완공,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설전문', 'O'), (' ', 'O'), ('기술학교', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
368,2017.01.23. 오전 7:42,에너지 A등급 아파트 찾을 땐 감정원 그린투게더,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('A등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찾을', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린투게더', 'TERM')]"
369,2017.01.23. 오전 7:25,포토뉴스 홍순만 코레일 사장 휴일 긴급 철도 안전점검,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('홍순만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('휴일', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
370,2017.01.23. 오전 7:18,서울시 청년 임차보증금 융자 오늘부터 접수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
371,2017.01.23. 오전 6:52,르포복덕방 변호사 트러스트 부동산 통해 집 구해 보니…,"[('르포복덕방', 'O'), (' ', 'O'), ('변호사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('트러스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('구해', 'O'), (' ', 'O'), ('보니…', 'O')]"
372,2017.01.23. 오전 6:31,세종불패 무너지나…1만2천가구 물량공세에 공급과잉 우려,"[('세종', 'ORGANIZATION'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('무너지나…', 'O'), ('1만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물량공세에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
373,2017.01.23. 오전 6:15,머니S토리 제2롯데 레지던스 슈퍼리치 사로잡을까,"[('머니S토리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('슈퍼리치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사로잡을까', 'O')]"
374,2017.01.23. 오전 6:01,서울 독산동 복숭아마을 주거 환경 확 바뀐다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('독산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복숭아마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
375,2017.01.23. 오전 6:01,1순위 청약 못하는데…청약통장 신규 가입자 급감,"[('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('못하는데…청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
376,2017.01.23. 오전 6:00,서울시 청년 4000명에 월세 임차보증금 빌려줍니다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('4000명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('빌려줍니다', 'O')]"
377,2017.01.23. 오전 6:00,서울 독산1동 복숭아 마을 주거환경관리사업 대상지 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('독산1동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복숭아 마을 주거환경관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대상지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
378,2017.01.23. 오전 6:00,청년층에게 최대 8년간 연 2% 보증금 대출…23일부터 접수,"[('청년층에게', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('8년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출…', 'O'), ('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
379,2017.01.23. 오전 6:00,서울시 39세 이하 청년 임차보증금 융자 지원키로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('39세 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원키로', 'O')]"
380,2017.01.23. 오전 5:51,이재용 밤샌 서울구치소는 어떤 곳,"[('이재용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('밤샌', 'O'), (' ', 'O'), ('서울구치소', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O')]"
381,2017.01.23. 오전 5:47,상권·교통·교육…‘틈새’에 ‘길’이 있다,"[('상권·교통·교육…‘틈새’에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘길’이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
382,2017.01.23. 오전 5:40,대우건설 ‘감사의견 거절’ 불명예 벗나,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘감사의견', 'O'), (' ', 'O'), ('거절’', 'O'), (' ', 'O'), ('불명예', 'O'), (' ', 'O'), ('벗나', 'O')]"
383,2017.01.23. 오전 5:40,분양시장 한파에도 세종·부산 완판,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한파에도', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
384,2017.01.23. 오전 5:39,강남 냉기 강북 온기… 커지는 온도차,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('냉기', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('온기…', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('온도차', 'O')]"
385,2017.01.23. 오전 5:11,의정부시 지하철 7호선 민락지구 연장 추진.. 파산 경전철 활성화 모색,"[('의정부시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민락지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진..', 'O'), (' ', 'O'), ('파산', 'O'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
386,2017.01.23. 오전 5:10,기획 일본처럼 무섭게 느는 빈집… 지방發 쇼크 오나,"[('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('무섭게', 'O'), (' ', 'O'), ('느는', 'O'), (' ', 'O'), ('빈집…', 'O'), (' ', 'O'), ('지방發', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
387,2017.01.23. 오전 5:01,정부지원 등에 업은 日·中.. 韓해외건설 들러리 전락하나,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('업은', 'O'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('들러리', 'O'), (' ', 'O'), ('전락하나', 'O')]"
388,2017.01.23. 오전 3:05,뉴스테이 상반기 1만1000채 입주자 모집,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
389,2017.01.23. 오전 3:05,단신현대코이카 드림센터 베트남 제2캠퍼스 완공식 外,"[('단신현대코이카 드림센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('제2캠퍼스', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완공식', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
390,2017.01.23. 오전 3:05,전주 효천지구 우미린아파트 1120채 3월 공급,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1120채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
391,2017.01.23. 오전 3:05,하남 지식산업센터 ‘테크노밸리 U1 센터’ 분양,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('테크노밸리 U1 센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
392,2017.01.23. 오전 3:05,부동산 캘린더아파트오피스텔 1144채 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더아파트오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1144채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
393,2017.01.23. 오전 3:05,아파트 시세서울 아파트값 9주 만에 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('9주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
394,2017.01.23. 오전 12:33,춘천·원주·강릉 아파트110㎡ 기준 2년새 수천만원 올라,"[('춘천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('110㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
395,2017.01.23. 오전 12:33,2억 집 이자 1533만원2.1% 시→3492만원4.6% 시 껑충,"[('2억 집', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('1533만원', 'QUANTITY'), ('2.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시', 'STUDY_FIELD'), ('→', 'O'), ('3492만원', 'QUANTITY'), ('4.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
396,2017.01.24. 오후 10:32,설 하루 전 귀성길 가장 혼잡,"[('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하루 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('귀성길', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼잡', 'O')]"
397,2017.01.24. 오후 8:14,한국감정원·대구은행 50억 규모 중소기업 상생펀드 조성,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대구은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('50억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업 상생펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
398,2017.01.24. 오후 7:21,강호인 국토부 장관 “동절기 폭설 대비 철저하게 해야”,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('동절기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폭설', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('철저하게', 'O'), (' ', 'O'), ('해야”', 'O')]"
399,2017.01.24. 오후 7:08,천재교육 교과서 표지디자인 내달 28일까지 공모,"[('천재교육', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교과서', 'O'), (' ', 'O'), ('표지디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 28일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
400,2017.01.24. 오후 7:07,설 이후 부동산 시장 향방 결정지을 3대 키워드,"[('설 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('향방', 'O'), (' ', 'O'), ('결정지을', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('키워드', 'O')]"
401,2017.01.24. 오후 7:07,위례신사선 탄력.. GS건설 사업제안서 제출,"[('위례신사선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탄력..', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업제안서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
402,2017.01.24. 오후 7:06,즉석 새해소망 쓰기 등 SRT 수서역 등 이벤트,"[('즉석', 'O'), (' ', 'O'), ('새해소망', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰기', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
403,2017.01.24. 오후 7:06,국내 건설사들 이라크 복구사업 노크,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('이라크', 'TERM'), (' ', 'O'), ('복구사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('노크', 'O')]"
405,2017.01.24. 오후 7:06,지지옥션 내달 신년 경매 특강,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신년', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
406,2017.01.24. 오후 7:06,대림산업 공부의 신 강성태 강연,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공부의', 'O'), (' ', 'O'), ('신', 'O'), (' ', 'O'), ('강성태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('강연', 'O')]"
407,2017.01.24. 오후 7:06,고양 삼송 3차 아이파크 분양,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
408,2017.01.24. 오후 7:05,현대건설3M 건설기술협력 등 MOU,"[('현대건설3M', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기술협력', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
409,2017.01.24. 오후 6:36,대림산업 2016년 연간 매출액 9조8천540억원,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출액', 'O'), (' ', 'O'), ('9조8천540억원', 'QUANTITY')]"
410,2017.01.24. 오후 6:24,대림산업 영업익 56%↑…연매출 10조 눈앞,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('56%', 'QUANTITY'), ('↑…연매출', 'O'), (' ', 'O'), ('10조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
411,2017.01.24. 오후 6:22,서울  주요상권  움츠러들었는데…서촌·상수·이대앞 임대료는 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주요상권', 'O'), (' ', 'O'), ('움츠러들었는데…', 'O'), ('서촌', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('상수', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('이대', 'ARTIFACT'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료는', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
412,2017.01.24. 오후 6:21,송도 외국인전용 임대 텅텅,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('텅텅', 'O')]"
413,2017.01.24. 오후 6:21,신혼부부 전세대출 금리 최대 연 0.4%P 인하,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('0.4%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
414,2017.01.24. 오후 6:20,빌딩 몸값 비싼 동네일수록 매입자가 젊네,"[('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('동네일수록', 'O'), (' ', 'O'), ('매입자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('젊네', 'O')]"
415,2017.01.24. 오후 6:19,위례 엘포트 한라비발디,"[('위례 엘포트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT')]"
416,2017.01.24. 오후 6:19,용인 양우내안애 에듀퍼스트,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양우내안애 에듀퍼스트', 'ARTIFACT')]"
417,2017.01.24. 오후 6:10,공제조합 5개 공제 상품 요율 5.5% 인하,"[('공제조합', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공제', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('요율', 'O'), (' ', 'O'), ('5.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
418,2017.01.24. 오후 6:08,위례신사선 건설사업 본격 재시동,"[('위례신사선 건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('재시동', 'O')]"
419,2017.01.24. 오후 5:59,집값 전망 심상찮다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮다', 'O')]"
420,2017.01.24. 오후 5:55,재건축 이주로 주변 아파트도 호재···강남구 세곡푸르지오 인기,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주로', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('호재···', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세곡푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
421,2017.01.24. 오후 5:47,우수학군·초역세권 입지 강남구 도곡렉슬아파트 입학시즌 수요 ↑,"[('우수학군·초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도곡렉슬아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입학시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
422,2017.01.24. 오후 5:43,상가 빌딩 등 상업용부동산 영업전문가 교육 개강,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('영업전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
423,2017.01.24. 오후 5:40,유동인구·배후수요 풍부...금촌동 로데오 상가 투자자 관심 ↑,"[('유동인구·배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부...', 'O'), ('금촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로데오', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
424,2017.01.24. 오후 5:35,금호건설 어울림 14년만에 BI 교체,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어울림', 'O'), (' ', 'O'), ('14년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
425,2017.01.24. 오후 5:35,상장 무산 아벤트리리츠 결국 해산,"[('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('아벤트리리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('해산', 'O')]"
426,2017.01.24. 오후 5:35,분양끝났는데 돌연 입주자 모집 취소 왜,"[('분양끝났는데', 'O'), (' ', 'O'), ('돌연', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
427,2017.01.24. 오후 5:34,리츠부동산펀드 겸영 허용에 신탁사들 조직 통폐합 고심,"[('리츠부동산펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('겸영', 'O'), (' ', 'O'), ('허용에', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁사들', 'O'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('통폐합', 'O'), (' ', 'O'), ('고심', 'O')]"
428,2017.01.24. 오후 5:33,부동산펀드 재산세 폭탄 맞나,"[('부동산펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O')]"
429,2017.01.24. 오후 5:31,경기 광주시 2030년 인구 50만 육박 전망,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2030년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('50만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
430,2017.01.24. 오후 5:30,대림산업 작년 영업이익 4250억원…전년 대비 56%↑,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('4250억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('56%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
431,2017.01.24. 오후 5:28,단독 대곡역세권 개발 큰 그림 나왔다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('대곡역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('그림', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
