,date,headline,keyword
0,2006.04.23. 오후 9:33,1분기 전국땅값1.31% 올랐다,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국땅값', 'O'), ('1.31%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
1,2006.04.23. 오후 9:33,판교 아파트 불법전매 강력단속,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('강력단속', 'O')]"
2,2006.04.23. 오후 9:27,발코니 트니 20평대가 30평대 “실속있네”,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('트니', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('20평대', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('30평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“실속있네”', 'O')]"
3,2006.04.23. 오후 9:15,4월 24일 부동산파일,"[('4월 24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산파일', 'O')]"
4,2006.04.23. 오후 9:15,4월 24일 부동산 캘린더,"[('4월 24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O')]"
5,2006.04.23. 오후 9:12,자산관리공사 24일부터 공매,"[('자산관리공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
6,2006.04.23. 오후 8:51,판교 불법전매자 당첨 취소…3년이하 징역·3000만원이하 벌금형도 적용,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법전매자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('취소…', 'O'), ('3년이하', 'DATE'), (' ', 'O'), ('징역', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('3000만원이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌금형', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
7,2006.04.23. 오후 8:51,대우 ‘월드마크 영통’  주상복합 모델하우스 ‘인파만파’,"[('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('월드마크 영통', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인파만파’', 'O')]"
8,2006.04.23. 오후 8:51,신도림역 테크노마트 상량식,"[('신도림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테크노마트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상량식', 'O')]"
9,2006.04.23. 오후 8:51,부동산펀드 개인투자자 갈수록 소외,"[('부동산펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개인투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('소외', 'O')]"
10,2006.04.23. 오후 8:30,외국계 캐피털社 여신전문 2금융…주택담보 DTI 미적용,"[('외국계', 'O'), (' ', 'O'), ('캐피털社', 'O'), (' ', 'O'), ('여신전문', 'O'), (' ', 'O'), ('2금융', 'QUANTITY'), ('…주택담보', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('미적용', 'O')]"
11,2006.04.23. 오후 8:14,땅 거래는 줄고 가격은 상승… 행정도시 예정지 급등세,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('급등세', 'O')]"
12,2006.04.23. 오후 8:14,서울 재건축 아파트값 다시 꿈틀… 3·30 대책후 매물 품귀 두드러져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), (' ', 'O'), ('3·30 대책', 'EVENT'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러져', 'O')]"
13,2006.04.23. 오후 7:57,아파트시세 3·30 대책후 “지켜보자” 짙어져,"[('아파트시세', 'O'), (' ', 'O'), ('3·30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책후', 'O'), (' ', 'O'), ('“지켜보자”', 'O'), (' ', 'O'), ('짙어져', 'O')]"
14,2006.04.23. 오후 7:45,골라 골라…판교 옵션 최대 8개,"[('골라', 'O'), (' ', 'O'), ('골라…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY')]"
15,2006.04.23. 오후 7:45,판교 벌써부터 불법전매 움직임,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벌써부터', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O')]"
16,2006.04.23. 오후 7:30,시세 동향개발부담금 영향 재건축 하락·일반 아파트 상승,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락·일반', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
17,2006.04.23. 오후 6:48,중소형 분양끝낸 판교는 지금…,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양끝낸', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금…', 'O')]"
18,2006.04.23. 오후 6:10,루티즈코리아 27일 해외부동산 설명회,"[('루티즈코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
19,2006.04.23. 오후 6:10,판교 민영 옵션품목 각양각색,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션품목', 'O'), (' ', 'O'), ('각양각색', 'O')]"
20,2006.04.23. 오후 6:09,이번주 수원 등 4786가구 청약 시작,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4786가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
21,2006.04.23. 오후 6:08,틈새로 본 부동산 중개업소 거래부진에 일수로 전업,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('거래부진에', 'O'), (' ', 'O'), ('일수로', 'O'), (' ', 'O'), ('전업', 'O')]"
22,2006.04.23. 오후 6:08,건설사 CEO 인터뷰 26 고영성 풍성주택 사장,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('26', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고영성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('풍성주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
23,2006.04.23. 오후 5:51,국가재원 분배회의…1박2일 난상토론 역세권 개발로 철도부채 해결하자,"[('국가재원', 'O'), (' ', 'O'), ('분배회의…', 'O'), ('1박2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('난상토론', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('철도부채', 'O'), (' ', 'O'), ('해결하자', 'O')]"
24,2006.04.23. 오후 5:51,분양정보한진중공업 외,"[('분양정보', 'O'), ('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
25,2006.04.23. 오후 5:51,성원건설 UAE에 주상복합 신축,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
26,2006.04.23. 오후 5:32,행정도시 땅값 최고 8.26% 급등 ‥ 1분기 전국땅값은 1.31% 올라,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('8.26%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국땅값은', 'O'), (' ', 'O'), ('1.31%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
27,2006.04.23. 오후 5:32,강남 재건축아파트 9주만에 하락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('9주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
28,2006.04.23. 오후 5:32,성수동 현대ㆍ황학동 롯데캐슬…신혼부부 내집 마련에 딱,"[('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련에', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O')]"
29,2006.04.23. 오후 5:32,포스트 판교 첫 주말 전국 12곳 견본주택 개관,"[('포스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
30,2006.04.23. 오후 5:32,판교 전매 NO…위반땐 형사처벌 이번주부터 단속,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('NO…위반땐', 'O'), (' ', 'O'), ('형사처벌', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
31,2006.04.23. 오후 5:32,1분기 전국 땅값 1.31% 상승,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1.31%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
32,2006.04.23. 오후 5:32,건교부 건설공사 상생협의체 가동 18개 공사 대상,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설공사 상생협의체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가동', 'O'), (' ', 'O'), ('18개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
33,2006.04.23. 오후 5:32,한국생산성본부 부동산디벨로퍼 과정,"[('한국생산성본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
34,2006.04.23. 오후 5:32,이홍중 사장 수도권 재개발 적극 나설것,"[('이홍중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('나설것', 'O')]"
35,2006.04.23. 오후 5:12,‘포스트 판교’ 노른자위 노려볼 만,"[('‘포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O')]"
36,2006.04.23. 오후 5:12,판교 청약통장 새 전략 짜라,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('짜라', 'O')]"
37,2006.04.23. 오후 5:12,분양정보 대구 각산동 신일해피트리外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('각산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일해피트리', 'ARTIFACT'), ('外', 'O')]"
38,2006.04.23. 오후 5:12,매물 준 수도권 집값 상승폭 커져,"[('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('준', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
39,2006.04.23. 오후 5:12,경·공매 포커스 4월24일,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('4월24일', 'DATE')]"
40,2006.04.23. 오후 5:06,주목 이곳 평촌 신도시,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('평촌 신도시', 'LOCATION')]"
41,2006.04.23. 오후 5:06,경·공매 시황 양천구 다세대·연립 인기 치솟아,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다세대·연립', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟아', 'O')]"
42,2006.04.23. 오후 5:03,신도림역 테크노마트 25일 상량식,"[('신도림역 테크노마트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상량식', 'O')]"
43,2006.04.23. 오후 5:03,부동산칼리지KT교육센터 부동산 경공매 무료강좌,"[('부동산칼리지KT교육센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경공매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
44,2006.04.23. 오후 5:03,분양 하이라이트 부평 금호어울림 내일부터 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
45,2006.04.23. 오후 5:03,1분기 땅값 거래줄며 1.3%올라,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('거래줄며', 'O'), (' ', 'O'), ('1.3%', 'QUANTITY'), ('올라', 'O')]"
46,2006.04.23. 오후 5:03,당첨권 불법전매땐 당첨취소·형사처벌,"[('당첨권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매땐', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨취소·형사처벌', 'O')]"
47,2006.04.23. 오후 5:03,판교 8월분양 벌써부터 후끈,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써부터', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
48,2006.04.23. 오후 4:33,전국 아파트 주간 시세 동향 강남 초기 재건축단지 하락폭 커,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
49,2006.04.23. 오후 4:13,포스트판교용인 흥덕성복 대기물량 풍성,"[('포스트', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕성복', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대기물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
50,2006.04.23. 오후 3:58,수도권도 입주 둔화로 주택업계 경영난 우려,"[('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('경영난', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
51,2006.04.23. 오후 3:49,정부 부동산 대책 또 헛바퀴…서울 재건축 아파트값 상승 반전,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('헛바퀴…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
52,2006.04.23. 오후 12:11,한국공인중개사協 창립20주년 새 CI선포식,"[('한국공인중개사', 'ORGANIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), ('20주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('CI선포식', 'O')]"
53,2006.04.23. 오전 11:32,지난달 부동산 아파트 거래만 소폭 증가,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래만', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
54,2006.04.23. 오전 11:25,서울·충남·충북 3곳 전국 땅값상승률 웃돌아,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돌아', 'O')]"
55,2006.04.23. 오전 11:02,1분기 전국 땅값 거래 감소속 1.31% 상승,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('감소속', 'O'), (' ', 'O'), ('1.31%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
56,2006.04.23. 오전 11:00,건설산업 상생협력 추진 성과 가시화,"[('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
57,2006.04.23. 오전 9:06,주간부동산일반아파트 3040평형대 강세..재건축↓,"[('주간부동산일반아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3040평', 'QUANTITY'), ('형대', 'O'), (' ', 'O'), ('강세..재건축↓', 'O')]"
58,2006.04.23. 오전 9:03,금강변 주민 토지매도 신청 급증,"[('금강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지매도', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
59,2006.04.23. 오전 9:03,부동산등기 단순정리 변호사법 위반 아니다,"[('부동산등기', 'O'), (' ', 'O'), ('단순정리', 'O'), (' ', 'O'), ('변호사법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
60,2006.04.23. 오전 9:03,부동산캘린더 포스트판교 관심 청약접수 10곳,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('포스트', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY')]"
61,2006.04.23. 오전 7:46,일부 초기단계 재건축 아파트값 상승 반전,"[('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('초기단계', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
62,2006.04.23. 오전 7:43,국내투자자 두바이 부동산시장 진출기회 열린다,"[('국내', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출기회', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
63,2006.04.23. 오전 6:56,부산 명지주거단지 분양 기대이상,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지주거단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기대이상', 'O')]"
64,2006.04.23. 오전 6:02,판교 당첨자 전매 유혹 조심해야,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O'), (' ', 'O'), ('조심해야', 'O')]"
65,2006.04.24. 오후 11:30,신일해피트리 839채 대구 각산동서 분양,"[('신일해피트리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('839채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('각산동서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
66,2006.04.24. 오후 11:30,건설사 “고가주택 계약률 높여라”，잔금 80%로 확대·2금융권 연계 대출알선 나서,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('“고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('높여라”，잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대·', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('대출알선', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
67,2006.04.24. 오후 11:28,주공 주부 아이디어 공모,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
68,2006.04.24. 오후 11:12,지방 택지지구 동시분양 ‘부활’,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부활’', 'O')]"
69,2006.04.24. 오후 11:12,쌍용 롯데 코오롱 신일 4개 건설사，‘대구의 대치동’ 범어동서 4월 분양,"[('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코오롱', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사，‘', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('범어동서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
70,2006.04.24. 오후 10:51,상가 후분양제 ‘유명무실’,"[('상가 후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘유명무실’', 'O')]"
71,2006.04.24. 오후 8:35,중형임대 “강남아파트 부럽잖네”…일반단지와 거리좁히기 과제,"[('중형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부럽잖네”…일반단지와', 'O'), (' ', 'O'), ('거리좁히기', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O')]"
72,2006.04.24. 오후 8:30,여의도 재건축 단지가 뜬다,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
73,2006.04.24. 오후 8:12,유망경매물건서울 동작구 상도동 다세대 25.1평 外,"[('유망경매물건', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('25.1평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
74,2006.04.24. 오후 8:12,강남권 분양 올 10곳 600가구 ‘원조 로또’,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘원조', 'O'), (' ', 'O'), ('로또’', 'O')]"
75,2006.04.24. 오후 7:27,국민임대도 발코니 확장 가능,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대도', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
76,2006.04.24. 오후 7:06,판교 45평형 분양값 6억 턱밑,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양값', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('턱밑', 'O')]"
77,2006.04.24. 오후 7:00,구질구질은 옛말 상큼한 임대아파트,"[('구질구질은', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말', 'O'), (' ', 'O'), ('상큼한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O')]"
78,2006.04.24. 오후 6:56,참여정부 출범 후 땅값 천 153조 상승,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('천 153조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
79,2006.04.24. 오후 6:51,임대주택도 발코니 확장…18평이상 36만가구 적용,"[('임대주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장…', 'O'), ('18평이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('36만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
80,2006.04.24. 오후 6:36,국민임대주택도 발코니 확장,"[('국민임대주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
81,2006.04.24. 오후 6:36,판교 45평 분양가 7억원 넘을 듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
82,2006.04.24. 오후 5:55,분양정보 일성 제주비치콘도,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('일성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주비치콘도', 'ARTIFACT')]"
83,2006.04.24. 오후 5:54,분양정보 부천 테크노파트 3차,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('부천 테크노파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY')]"
84,2006.04.24. 오후 5:54,분양정보 용인 원삼 전원주택지,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원삼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O')]"
85,2006.04.24. 오후 5:53,住公 임대주택 발코니 터서 공급…18평형이상 2평정도 넓어져,"[('住公', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('터서', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('18평형이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2평정도', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넓어져', 'O')]"
86,2006.04.24. 오후 5:52,양산 물금 이달부터 3343가구 분양,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3343가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
87,2006.04.24. 오후 5:52,센트럴파크·킨텍스… 아파트 이름 입주민이 짓는다,"[('센트럴파크', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('킨텍스', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
88,2006.04.24. 오후 5:51,한강 조망 프리미엄 최고 4억…가격차 갈수록 커져,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), ('…가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
89,2006.04.24. 오후 5:51,“판교 45평형 분양가 6억”,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
90,2006.04.24. 오후 5:47,8월 분양 판교 중대형 5%이상 오를듯,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('5%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를듯', 'O')]"
91,2006.04.24. 오후 5:47,자산관리업체 상가 관리 부쩍 늘어,"[('자산관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('부쩍', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
92,2006.04.24. 오후 5:47,주택업체 레저용 부동산 개발 붐,"[('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('레저용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
93,2006.04.24. 오후 5:46,반도건설 두바이 주상복합 설계안 확정‥9월부터 분양,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('설계안', 'O'), (' ', 'O'), ('확정‥', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
94,2006.04.24. 오후 5:46,광명역세권 개발사업 수주전‥금융권 주도 컨소시엄 첫 참여,"[('광명역세권 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주전‥금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
95,2006.04.24. 오후 5:36,정부 임대 지을 땅이 있어야지… 보상비도 그나마 후하게 책정한 것,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('땅이', 'O'), (' ', 'O'), ('있어야지…', 'O'), (' ', 'O'), ('보상비도', 'O'), (' ', 'O'), ('그나마', 'O'), (' ', 'O'), ('후하게', 'O'), (' ', 'O'), ('책정한', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
96,2006.04.24. 오후 5:35,임대 개발제도 3가지 비교,"[('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발제도', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비교', 'O')]"
97,2006.04.24. 오후 5:34,강일지구 사연도 기구… 집단 이주촌→32년 그린벨트→임대단지,"[('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사연도', 'O'), (' ', 'O'), ('기구…', 'O'), (' ', 'O'), ('집단', 'O'), (' ', 'O'), ('이주촌→', 'O'), ('32년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린벨트→임대단지', 'O')]"
98,2006.04.24. 오후 5:33,그린벨트 해제지역에 지자체들 공영개발 추진 논란,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체들', 'O'), (' ', 'O'), ('공영개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
99,2006.04.24. 오후 5:31,행정도시 이주자택지에 신탁제 도입,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이주자택지에', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
100,2006.04.24. 오후 5:21,그린벨트 임대주택에 반발…주민들 공영개발 취소 소송,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('반발…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('공영개발', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O')]"
101,2006.04.24. 오후 5:18,1분기 땅값상승률 전년 보다 75% 높아져,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
102,2006.04.24. 오후 5:02,재건축 부담금법 어디까지 왔나,"[('재건축 부담금법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), (' ', 'O'), ('왔나', 'O')]"
103,2006.04.24. 오후 5:02,판교 45평 실질분양가 7억원 안팎,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실질분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억원 안팎', 'QUANTITY')]"
104,2006.04.24. 오후 5:02,103층 부산월드센터 건축설계 국제공모,"[('103층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부산월드센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건축설계', 'O'), (' ', 'O'), ('국제공모', 'O')]"
105,2006.04.24. 오후 5:02,금호건설 한남동 단국대터 레저ㆍ주거 복합단지로 개발,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단국대', 'LOCATION'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('레저ㆍ주거', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
106,2006.04.24. 오후 5:02,강남아파트 수요 뚝 끊겼다,"[('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('끊겼다', 'O')]"
107,2006.04.24. 오후 4:41,분양 대우건설 영통구 주상복합,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영통구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
108,2006.04.24. 오후 4:40,대구 수성3가 롯데캐슬 802가구 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성3가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('802가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
109,2006.04.24. 오후 4:38,분양 대구 대현동 e편한세상,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
110,2006.04.24. 오후 4:38,분양 수원 신동 아파트형 공장,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O')]"
111,2006.04.24. 오후 4:27,GS건설 영종도 복합레저 사업 우선협상자로,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종도 복합레저 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O')]"
112,2006.04.24. 오후 4:27,의정부 부동산도 기지개 펴나,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('펴나', 'O')]"
113,2006.04.24. 오후 4:27,분양정보 CIT건설 정선 리조트 회원,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('CIT건설 정선 리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION')]"
114,2006.04.24. 오후 4:27,분양정보 열매개발 옹진 토지 26필지,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('열매개발', 'O'), (' ', 'O'), ('옹진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('26필지', 'QUANTITY')]"
115,2006.04.24. 오후 4:26,경기도 태안3지구 개발 못한다,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
116,2006.04.24. 오후 4:26,국민임대주택도 발코니 확장,"[('국민임대주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
117,2006.04.24. 오후 4:26,청구 새 브랜드 지벤,"[('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('지벤', 'O')]"
118,2006.04.24. 오후 4:26,되살아난 우방 수도권 노린다,"[('되살아난', 'O'), (' ', 'O'), ('우방', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노린다', 'O')]"
119,2006.04.24. 오후 4:26,관심지역 대구 범어동 2200가구 분양,"[('관심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('범어동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
120,2006.04.24. 오후 4:21,대구 범어 분양 4파전,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('범어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4파전', 'EVENT')]"
121,2006.04.24. 오후 4:21,국민임대도 발코니 확장 가능,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대도', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
122,2006.04.24. 오후 3:56,국민임대주택도 발코니 확장…올해 사업승인 단지부터 적용,"[('국민임대주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업승인', 'O'), (' ', 'O'), ('단지부터', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
123,2006.04.24. 오후 3:56,한강 조망권 가격，세네…,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('가격，세네…', 'O')]"
124,2006.04.24. 오후 3:52,분양소식 신동아건설 성암산 파밀리에,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성암산 파밀리에', 'ARTIFACT')]"
125,2006.04.24. 오후 3:42,상가후분양제 시행 1년 유명무실,"[('상가후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유명무실', 'O')]"
126,2006.04.24. 오후 3:10,건교부 주차공간 개선방안 검토,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주차공간', 'O'), (' ', 'O'), ('개선방안', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
127,2006.04.24. 오후 2:11,금주의 부동산 캘린더 부평ㆍ영통 등 분양,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
128,2006.04.24. 오후 2:11,실수요층 겨냥 타깃마케팅 활발,"[('실수요층', 'O'), (' ', 'O'), ('겨냥', 'O'), (' ', 'O'), ('타깃마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
129,2006.04.24. 오후 2:11,삼안 잇단 대형수주 눈길,"[('삼안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('대형수주', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
131,2006.04.24. 오후 2:11,아파트업계 二重苦,"[('아파트업계', 'O'), (' ', 'O'), ('二重苦', 'O')]"
132,2006.04.24. 오후 2:11,비좁던 주차장 넓어진다,"[('비좁던', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진다', 'O')]"
133,2006.04.24. 오후 2:08,30평형대 주상복합 부가세 소급과세 법리심사 착수,"[('30평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('부가세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소급과세', 'O'), (' ', 'O'), ('법리심사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
134,2006.04.24. 오후 1:54,부동산 언론보도 이래서 틀렸다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('언론보도', 'O'), (' ', 'O'), ('이래서', 'O'), (' ', 'O'), ('틀렸다', 'O')]"
135,2006.04.24. 오후 1:38,국민임대주택도 발코니 확장해 보급,"[('국민임대주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장해', 'O'), (' ', 'O'), ('보급', 'O')]"
136,2006.04.24. 오후 1:15,판교 민간임대업체 계약금·월세비중 조정 검토,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대업체', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금·월세비중', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
137,2006.04.24. 오후 12:40,판교신도시 45평형 6억원 육박할듯,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45평', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박할듯', 'O')]"
138,2006.04.24. 오후 12:15,농가 경지도 양극화 심화,"[('농가', 'O'), (' ', 'O'), ('경지도', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
139,2006.04.24. 오후 12:01,포커스 한강 보는 값만 4억,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('값만', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY')]"
140,2006.04.24. 오전 11:37,신일 대구 각산동 해피트리 839가구 분양,"[('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('각산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해피트리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('839가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
141,2006.04.24. 오전 11:28,전용 13평 이상 국민임대주택도 발코니 확장,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('13평 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
142,2006.04.24. 오전 11:18,강남구 재건축 최초 30평대 임대 선보인다,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('30평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
143,2006.04.24. 오전 11:15,재난 현장상황 뉴스보다 빨리 본다,"[('재난', 'O'), (' ', 'O'), ('현장상황', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스보다', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
144,2006.04.24. 오전 11:14,판교 민간임대 민원 후폭풍,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O')]"
145,2006.04.24. 오전 11:00,건교부 아태 62개국 교통장관회의 유치,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아태', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('62개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교통장관회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
146,2006.04.24. 오전 11:00,국민 임대주택도 발코니 확장공급,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장공급', 'O')]"
147,2006.04.24. 오전 11:00,국민임대주택 36만가구 발코니 2평 확장,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('36만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('2평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
148,2006.04.24. 오전 10:32,주말 모델하우스실수요자  관심끌기 힘에 부치네,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), ('실', 'CIVILIZATION'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심끌기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘에', 'O'), (' ', 'O'), ('부치네', 'O')]"
149,2006.04.24. 오전 10:20,프라임산업 계열 삼안 잇단 ‘수주 낭보’…대우건설 인수지렛대 역,"[('프라임산업', 'O'), (' ', 'O'), ('계열', 'O'), (' ', 'O'), ('삼안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수주', 'O'), (' ', 'O'), ('낭보’…', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수지렛대', 'O'), (' ', 'O'), ('역', 'O')]"
150,2006.04.24. 오전 10:08,아파트 분양시장 이중고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이중고', 'O')]"
151,2006.04.24. 오전 9:26,비좁은 주차장 넓어진다,"[('비좁은', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진다', 'O')]"
152,2006.04.24. 오전 9:04,금주의 투자전략 상승세 편승하려면 대형 펀드가 유리,"[('금', 'DATE'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('편승하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('펀드가', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
153,2006.04.24. 오전 9:03,부동산정보 난립방지 제도개선 세미나개최,"[('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('난립방지', 'O'), (' ', 'O'), ('제도개선', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나개최', 'O')]"
154,2006.04.24. 오전 9:03,오산원동 옛 오산극장터 복합쇼핑몰 굿타임분양,"[('오산원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('오산극장터', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('굿타임', 'ARTIFACT'), ('분양', 'O')]"
155,2006.04.24. 오전 9:01,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 강서구 화곡동 대로변 수익용빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('수익용빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
156,2006.04.24. 오전 9:01,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 마포구 합정동 사옥용빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥용빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
157,2006.04.24. 오전 9:00,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 강남 논현역 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
158,2006.04.24. 오전 8:00,캠코 2426일 394건 636억 압류재산 인터넷공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2426일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('394건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('636억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷공매', 'O')]"
159,2006.04.24. 오전 7:56,재건축 추가 대상지역 연말 확정,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
160,2006.04.24. 오전 7:33,테마파크 분양 2題…실버타운콘도,"[('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('題…', 'O'), ('실버타운콘도', 'ARTIFACT')]"
161,2006.04.24. 오전 7:25,판교 중대형 주택용지 공급가격 예상보다 510% 오를듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급가격', 'O'), (' ', 'O'), ('예상보다', 'O'), (' ', 'O'), ('510%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를듯', 'O')]"
162,2006.04.24. 오전 7:17,양도세 물고 팔까 증여세 물고 줄까,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물고', 'O'), (' ', 'O'), ('팔까', 'O'), (' ', 'O'), ('증여세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물고', 'O'), (' ', 'O'), ('줄까', 'O')]"
164,2006.04.24. 오전 6:02,판교 8월 분양 45평형 분양가 6억원 근접 예상,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('45평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('근접', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
165,2006.04.24. 오전 6:00,건교부 물절약 주부교실대회 후원,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물절약 주부교실대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
166,2006.04.24. 오전 3:15,판교 아파트 ‘전매 주의보’…적발땐 당첨무효형사처벌,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전매', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보’…적발땐', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨무효형사처벌', 'O')]"
167,2006.04.24. 오전 3:15,“당첨 축하… 계약금 20% 마련하셨나요,"[('""당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('축하…', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마련하셨나요', 'O')]"
168,2006.04.24. 오전 3:15,분양정보강남역 ‘쌍용 플래티넘 스퀘어플라자’ 점포 外,"[('분양정보', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('쌍용 플래티넘 스퀘어플라자', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
169,2006.04.24. 오전 12:30,전국 땅값 ‘高高행진’…1분기 1.31% 올라,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘高高행진’…', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.31%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
170,2006.04.24. 오전 12:15,조망 뛰어난 미분양아파트 노려라,"[('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
171,2006.04.24. 오전 12:03,1·4분기 땅값 0.72％ 상승,"[('1·4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.72', 'QUANTITY'), ('％', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
172,2006.04.24. 오전 12:03,판교 아파트 불법전매 강력단속,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('강력단속', 'O')]"
173,2006.04.25. 오후 11:51,김포장기 ‘린’ 5월 분양 우미건설 7개동 402가구,"[('김포장기', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('402가구', 'QUANTITY')]"
174,2006.04.25. 오후 11:51,중동 두바이 주상복합 빌딩 반도건설 설계안 최종 확정,"[('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설계안', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
175,2006.04.25. 오후 11:33,사고 중고차 확인 쉬워진다,"[('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('중고차', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
176,2006.04.25. 오후 11:30,길음뉴타운사업 박차，사업인가 공람공고…연말 착공,"[('길음뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('박차，사업인가', 'O'), (' ', 'O'), ('공람공고…', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
177,2006.04.25. 오후 11:30,외국자본에 휘둘리는 국내빌딩시장,"[('외국자본에', 'O'), (' ', 'O'), ('휘둘리는', 'O'), (' ', 'O'), ('국내빌딩시장', 'O')]"
178,2006.04.25. 오후 11:30,성남 도촌지구 하반기 분양,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도촌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
179,2006.04.25. 오후 11:30,구로 신도림역 일대 용도변경…준공업지역서 상업지역으로,"[('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경…준공업지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지역으로', 'O')]"
180,2006.04.25. 오후 11:12,동양 최대 쇼핑몰 ‘신도림역 테크노마트’상랑식,"[('동양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신도림역 테크노마트', 'ARTIFACT'), ('’상랑식', 'O')]"
181,2006.04.25. 오후 11:12,대구 롯데캐슬 802가구 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('802가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
182,2006.04.25. 오후 11:12,토파라치 시행 한달 신고 미미,"[('토파라치', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
183,2006.04.25. 오후 11:12,상업지역 주상복합 재건축 제동…‘소유자 우선공급 비율 제한’ 검토,"[('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제동…‘', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('제한’', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
184,2006.04.25. 오후 10:51,저소득층에 주택 바우처제도 도입,"[('저소득층에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택 바우처제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
185,2006.04.25. 오후 9:51,GS건설，운북레저단지 우선협상자로,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('운북레저단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O')]"
186,2006.04.25. 오후 9:51,경산 신동아파밀리에 1105가구,"[('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1105가구', 'QUANTITY')]"
187,2006.04.25. 오후 9:51,외국법인 13곳 363억 稅추징…수천억대 대형빌딩 갖고도 세금은 쥐꼬리,"[('외국법인', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('363억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('稅추징…수천억대', 'O'), (' ', 'O'), ('대형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('갖고도', 'O'), (' ', 'O'), ('세금은', 'O'), (' ', 'O'), ('쥐꼬리', 'O')]"
188,2006.04.25. 오후 9:30,상업지역내 주상복합 재건축때 소유자에 신규주택 우선공급 제한 추진,"[('상업지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축때', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
189,2006.04.25. 오후 9:12,부동산114 부동산 투자전략 무료세미나,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('무료세미나', 'O')]"
190,2006.04.25. 오후 8:48,뉴타운·재개발 아파트 끌리네,"[('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('끌리네', 'O')]"
191,2006.04.25. 오후 8:18,판교서 못 살겠다 청약무효 소송키로,"[('판교', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('살겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('청약무효', 'O'), (' ', 'O'), ('소송키로', 'O')]"
192,2006.04.25. 오후 7:27,주상복합 재건축도 개발부담금,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O')]"
193,2006.04.25. 오후 7:24,주상복합 재건축 때 소유자 우선공급 제한,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
194,2006.04.25. 오후 6:57,택지지구주변부 집값 격차 심화,"[('택지지구주변부', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
195,2006.04.25. 오후 6:57,주공 56월 7886가구 아파트 공급,"[('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('56월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7886가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
196,2006.04.25. 오후 6:57,분양정보 롯데 대구 수성 802가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('802가구', 'QUANTITY')]"
197,2006.04.25. 오후 6:51,상업지역내 아파트 단지 주상복합 재건축 막는다,"[('상업지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
198,2006.04.25. 오후 6:51,분양정보 신동아 경산 1105가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1105가구', 'QUANTITY')]"
199,2006.04.25. 오후 6:51,대형아파트 상승세 크게 둔화,"[('대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
200,2006.04.25. 오후 6:48,신도림 테크노마트 안전 기원,"[('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테크노마트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('기원', 'O')]"
201,2006.04.25. 오후 6:42,임대료 쿠폰제 글쎄,"[('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠폰제', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
202,2006.04.25. 오후 6:30,용인 매매가 평당 1000만원，수도권으로 두번째…의왕·군포 곧 뒤이을듯,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), ('，', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('의왕', 'CITY'), ('·', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤이을듯', 'O')]"
203,2006.04.25. 오후 6:28,주택바우처制 2008년 도입… 저소득층에 쿠폰 형태로 임차료 보조,"[('주택바우처制', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입…', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층에', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠폰', 'O'), (' ', 'O'), ('형태로', 'O'), (' ', 'O'), ('임차료', 'O'), (' ', 'O'), ('보조', 'O')]"
204,2006.04.25. 오후 6:09,노대통령 땅값 급상승 비판에 이의제기,"[('노', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O'), (' ', 'O'), ('비판에', 'O'), (' ', 'O'), ('이의제기', 'O')]"
205,2006.04.25. 오후 6:00,재건축 단지 주상복합 제동… 건교부，신규주택 우선 공급 제한 추진,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('제동…', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), ('，신규주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
206,2006.04.25. 오후 5:49,한경ㆍ부동산114 매물마당 역삼역.학동역 사이 7층빌딩 58억원,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼역', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('학동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사이', 'O'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('58억원', 'QUANTITY')]"
207,2006.04.25. 오후 5:48,부동산114 상반기 투자전략 세미나,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
208,2006.04.25. 오후 5:47,일신건설산업 새 브랜드 에일린의 뜰,"[('일신건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT')]"
209,2006.04.25. 오후 5:47,미니 판교 성남 도촌지구 분양 11월로 연기,"[('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도촌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
210,2006.04.25. 오후 5:47,판교 끝났다 내달부터 전국 분양大戰,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('끝났다', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양大戰', 'O')]"
211,2006.04.25. 오후 5:47,판교세입자 민간임대 청약무효소송 불사,"[('판교', 'LOCATION'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약무효소송', 'O'), (' ', 'O'), ('불사', 'O')]"
212,2006.04.25. 오후 5:45,프라임산업 신도림 테크노마트 상량식,"[('프라임산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도림 테크노마트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상량식', 'O')]"
213,2006.04.25. 오후 5:44,베이징 부동산 투자 조심하세요,"[('베이징', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('조심하세요', 'O')]"
214,2006.04.25. 오후 5:44,3.30 이후 대형 아파트 값 덜 올라,"[('3.30 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
215,2006.04.25. 오후 5:43,상업지역 주상복합 재건축 급제동,"[('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급제동', 'O')]"
216,2006.04.25. 오후 5:22,건교부 이르면 2008년부터 주택바우처제도 도입,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택바우처제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
217,2006.04.25. 오후 5:19,노대통령 3.30 부동산대책 입법화되면 투기잡힐것,"[('노', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3.30 부', 'EVENT'), ('동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('입법화되면', 'O'), (' ', 'O'), ('투기잡힐것', 'O')]"
218,2006.04.25. 오후 5:18,여수 화양지구 복합레저단지로 개발,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화양지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합레저단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
219,2006.04.25. 오후 5:17,서울 江北시대 다시 오나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('江北시대', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
220,2006.04.25. 오후 5:15,주택 바우처제도 2008년부터 도입,"[('주택 바우처제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2008년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
221,2006.04.25. 오후 5:14,재건축단지 주상복합아파트 추진 어려워진다,"[('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
222,2006.04.25. 오후 5:12,임대아파트 주민 아파트 소유 건설사 고발,"[('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('고발', 'O')]"
223,2006.04.25. 오후 5:02,강북시대 막대한 재원 마련 안되면 그림의 떡,"[('강북시대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막대한', 'O'), (' ', 'O'), ('재원', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('안되면', 'O'), (' ', 'O'), ('그림의', 'O'), (' ', 'O'), ('떡', 'O')]"
224,2006.04.25. 오후 5:02,강북개발 구상 친환경ㆍ최첨단 압축도시 조성,"[('강북', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구상', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경ㆍ최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('압축도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
225,2006.04.25. 오후 4:38,주상복합으로 재건축에 제동,"[('주상복합으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
226,2006.04.25. 오후 4:38,주공 성남 도촌지구 분양 11월로 연기,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도촌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
227,2006.04.25. 오후 4:38,수원ㆍ성남등 12개 시에 도시계획 권한이양 추진,"[('수원', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('권한이양', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
228,2006.04.25. 오후 4:38,아파트값 대형일수록 덜 올라,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('대형일수록', 'O'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
229,2006.04.25. 오후 4:33,부동산 상담 잔금 미뤄 양도세 부담 커지는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤄', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는데…', 'O')]"
230,2006.04.25. 오후 4:33,추천물건 용인 둔전리 1126평 공장 43억원 外,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('둔전리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1126평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('43억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
231,2006.04.25. 오후 4:33,역세권 탐방 3 노량진,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'O'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION')]"
232,2006.04.25. 오후 4:23,이슈점검상업용지 아파트 주상복합제동,"[('이슈점검상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합제동', 'O')]"
233,2006.04.25. 오후 4:23,MK추천매물 논현동 대로변 빌딩 180억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('180억원', 'QUANTITY')]"
234,2006.04.25. 오후 4:23,뉴타운 아파트 분양받을까,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받을까', 'O')]"
235,2006.04.25. 오후 4:17,관심지역 인천 서구 미분양 아파트 해소,"[('관심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
236,2006.04.25. 오후 4:05,저소득층 임대주택 1만가구 공급,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
237,2006.04.25. 오후 3:57,노대통령 3.30대책 통과되면 부동산 잡힐 것,"[('노', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3.30대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('통과되면', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힐', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
238,2006.04.25. 오후 3:53,행정도시 보상 놓고 주민간 갈등,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
239,2006.04.25. 오후 3:47,판교 철거세입자 청약포기 불가피,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약포기', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
240,2006.04.25. 오후 3:38,정관신도시 본격 조성..6월 7천455가구 분양,"[('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('조성..', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7천455가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
241,2006.04.25. 오후 3:35,광양만 경제자유구역 화양지구 1.5조 투자 복합레저단지로,"[('광양만 경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화양지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('복합레저단지로', 'O')]"
242,2006.04.25. 오후 3:03,강남 30평형 재건축임대 임대료는,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축임대', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료는', 'O')]"
243,2006.04.25. 오후 3:02,분양정보 경산 신동아 1105 가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1105', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O')]"
244,2006.04.25. 오후 3:02,GS건설 참여 리포컨소시엄 운북단지 우선협상자 선정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('리포컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운북단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
245,2006.04.25. 오후 3:02,행복도시 보상금효과…대토 흐림 주택 맑음,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상금효과…대토', 'O'), (' ', 'O'), ('흐림', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('맑음', 'O')]"
246,2006.04.25. 오후 3:02,주상복합 봇물…물만난 한미파슨스,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…물만난', 'O'), (' ', 'O'), ('한미파슨스', 'ARTIFACT')]"
247,2006.04.25. 오후 3:02,사람ㆍ집ㆍ미래… 주거의 융합,"[('사람ㆍ집ㆍ미래…', 'O'), (' ', 'O'), ('주거의', 'O'), (' ', 'O'), ('융합', 'O')]"
248,2006.04.25. 오후 3:02,3ㆍ30 대책후 아파트 값…대형일수록 상승률 둔화,"[('3ㆍ30', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대책후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값…대형일수록', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
249,2006.04.25. 오후 3:02,신도림 주거ㆍ상업지구 대변신,"[('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거ㆍ상업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('대변신', 'O')]"
250,2006.04.25. 오후 2:41,3.30 대책 이후 중대형 상승폭 둔화,"[('3.30 대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
251,2006.04.25. 오후 2:34,3·30이후 큰 평형 APT 덜 올라,"[('3·30이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('APT', 'O'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
252,2006.04.25. 오후 2:26,신도림역 일대 화려한 변신...복합타운 가속화,"[('신도림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('변신...복합타운', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
253,2006.04.25. 오후 2:26,신동아 경산 상암산 파밀리에 1105가구 분양,"[('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상암산 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1105가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
254,2006.04.25. 오후 2:10,가장 선호하는 아파트 모델 이영애,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('선호하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이영애', 'PERSON')]"
255,2006.04.25. 오후 12:52,경주 보문단지내 대명경주리조트 27일 개관,"[('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보문단지', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('대명경주리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
256,2006.04.25. 오전 11:53,분양소식 대구 수성3가 롯데캐슬 802가구 분양,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성3가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('802가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
257,2006.04.25. 오전 11:41,판교 철거세입자 청약포기 불가피,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약포기', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
258,2006.04.25. 오전 11:38,3.30 이후 큰 아파트일수록 값 덜 올랐다종합,"[('3.30 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트일수록', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다종합', 'O')]"
259,2006.04.25. 오전 11:35,경산 옥곡동 성암산 신동아파밀리에 분양,"[('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성암산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
260,2006.04.25. 오전 11:00,중고車 구입시 사고유무 알려준다,"[('중고車', 'O'), (' ', 'O'), ('구입시', 'O'), (' ', 'O'), ('사고유무', 'O'), (' ', 'O'), ('알려준다', 'O')]"
261,2006.04.25. 오전 10:56,대구 범어네거리 2200여가구 춘계분양대전,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('범어네거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2200여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('춘계', 'EVENT'), ('분양대전', 'EVENT')]"
262,2006.04.25. 오전 10:27,여의도 서울아파트 77층 재건축 제동,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('77층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
263,2006.04.25. 오전 10:17,3.30 대책 이후 중대형 상승폭 둔화,"[('3.30 대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
264,2006.04.25. 오전 9:47,재건축단지 주상복합아파트 추진 못한다,"[('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
265,2006.04.25. 오전 9:47,대형아파트 가격 상승 멈칫…대출규제 영향,"[('대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('멈칫…대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
266,2006.04.25. 오전 9:11,뉴타운 기반시설부담금 20년간 면제,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('20년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
267,2006.04.25. 오전 9:08,재건축단지 주상복합아파트 추진 차질,"[('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
268,2006.04.25. 오전 9:08,GS건설 영종도 복합레저단지 우선협상자 선정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합레저단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
269,2006.04.25. 오전 8:56,재건축단지 주상복합 추진 규제,"[('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
270,2006.04.25. 오전 8:35,부영 전남 순천 향교에 우정충효회관 기증,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향교', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우정충효회관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
271,2006.04.25. 오전 8:35,“아파트값 한강에 물어봐”…보이면 15억 안 보이면 10억,"[('“아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('물어봐”…보이면', 'O'), (' ', 'O'), ('15억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('보이면', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY')]"
272,2006.04.25. 오전 8:35,‘3·30대책’이 재건축 양극화 초래,"[('‘', 'O'), ('3·30대책', 'EVENT'), ('’이', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('초래', 'O')]"
273,2006.04.25. 오전 8:27,인천경기도화지구 도시균형발전 사업지구 지정,"[('인천경기도화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시균형발전 사업지구', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
274,2006.04.25. 오전 7:23,3.30 이후 큰 아파트일수록 값 덜 올랐다,"[('3.30 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트일수록', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
275,2006.04.25. 오전 7:19,재건축단지 주상복합아파트 추진 어려워진다,"[('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
276,2006.04.25. 오전 7:17,50만 대도시에 도시계획.개발권한 이양 추진,"[('50만 대', 'QUANTITY'), ('도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획.개발권한', 'O'), (' ', 'O'), ('이양', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
277,2006.04.25. 오전 6:10,뉴타운 등 서울재개발 6천가구 봇물,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
278,2006.04.25. 오전 6:03,50만 대도시에 도시계획.개발권한 이양 추진,"[('50만 대', 'QUANTITY'), ('도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획.개발권한', 'O'), (' ', 'O'), ('이양', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
279,2006.04.25. 오전 4:45,두바이 주택가의 코리아 사모님들…부동산 투자자본 해외로,"[('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택가의', 'O'), (' ', 'O'), ('코리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님들…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자본', 'O'), (' ', 'O'), ('해외로', 'O')]"
280,2006.04.25. 오전 3:17,“판교 청약 취소할래요”…청약자들 “보증금 등 부담”하소연,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('취소할래요”…', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부담”하소연', 'O')]"
281,2006.04.26. 오후 10:47,건교부 부동산 포털 오픈..실거래가 정보 제공,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('포털', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈..실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
282,2006.04.26. 오후 10:33,부동산값 상승 통계 경실련 “1152조”·건교부 “114조”,"[('부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('1152조', 'QUANTITY'), ('”·', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('114조', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
283,2006.04.26. 오후 9:06,‘환율방어’ 단기 개입장기 규제완화,"[('‘환율방어’', 'O'), (' ', 'O'), ('단기', 'O'), (' ', 'O'), ('개입장기', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O')]"
284,2006.04.26. 오후 7:45,6억 넘는 서울 아파트 ‘다섯집 건너 한집’,"[('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('다섯집', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건너', 'O'), (' ', 'O'), ('한집', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
285,2006.04.26. 오후 7:07,서울 아파트 21%가 6억이상… 강남구는 10채중 7채,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('21%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('6억이상', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7채', 'QUANTITY')]"
286,2006.04.26. 오후 6:45,재건축 초과이익 최장10년만 부과,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), ('10년만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
287,2006.04.26. 오후 6:28,강남권재건축 단지 가격회복 조짐…절반의 성공 부동산 대책,"[('강남권', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('가격회복', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐…', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
288,2006.04.26. 오후 6:14,서울 지역 아파트 5채중 1채는 6억원 이상,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원 이상', 'QUANTITY')]"
289,2006.04.26. 오후 5:57,치솟는 집값 잡는덴 일단 성공,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는덴', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
290,2006.04.26. 오후 5:52,분양정보 대구 수성3가 롯데캐슬,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성3가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
291,2006.04.26. 오후 5:50,분양정보 구로 현대파크빌 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대파크빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
292,2006.04.26. 오후 5:49,분양정보 구리 패션쇼핑몰 티움,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('패션쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('티움', 'ORGANIZATION')]"
293,2006.04.26. 오후 5:49,1분기 수도권 건축허가 면적 작년보다 13% 감소,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
294,2006.04.26. 오후 5:48,공사비 산출근거 표준품셈 대폭 손질,"[('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('산출근거', 'O'), (' ', 'O'), ('표준품셈', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('손질', 'O')]"
295,2006.04.26. 오후 5:48,틈새로 본 부동산 랜드마크 초고층을 전국에 …,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층을', 'O'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O')]"
296,2006.04.26. 오후 5:47,투자할만한 해외부동산 어떤게 있나,"[('투자할만한', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤게', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
297,2006.04.26. 오후 5:42,강북 뉴타운사업 곳곳서 삐걱..시.구 의견차로 계획도 못세워,"[('강북 뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('곳곳서', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱..시.구', 'O'), (' ', 'O'), ('의견차로', 'O'), (' ', 'O'), ('계획도', 'O'), (' ', 'O'), ('못세워', 'O')]"
298,2006.04.26. 오후 5:41,대림 유리창 청소서비스 … 황사번지 싹,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유리창', 'O'), (' ', 'O'), ('청소서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('황사번지', 'O'), (' ', 'O'), ('싹', 'O')]"
299,2006.04.26. 오후 5:40,OK시골 전원생활 체험생 모집,"[('OK시골', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전원생활', 'O'), (' ', 'O'), ('체험생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
300,2006.04.26. 오후 5:39,뉴올리언스 수해복구 현장에 국산 건자재,"[('뉴올리언스', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수해복구', 'O'), (' ', 'O'), ('현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('국산', 'O'), (' ', 'O'), ('건자재', 'O')]"
301,2006.04.26. 오후 5:39,강남.서초구 아파트값 10가구중 7가구 6억원 넘어,"[('강남', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10가구', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
302,2006.04.26. 오후 5:38,건설사 CEO 릴레이 인터뷰 26 · 끝 문인식 서해종합건설 사장,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('26', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('문인식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서해종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
303,2006.04.26. 오후 5:36,미니 신도시급 브랜드 타운 크게 늘어,"[('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
304,2006.04.26. 오후 5:34,재건축 개발부담금 종료시점서 10년까지만 부과,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('종료시점서', 'O'), (' ', 'O'), ('10년까지만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
305,2006.04.26. 오후 5:25,해외부동산 투자 다양해진다,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('다양해진다', 'O')]"
306,2006.04.26. 오후 5:13,건교부 부동산 종합포털 만든다상보,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종합포털', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다상보', 'O')]"
307,2006.04.26. 오후 5:04,건교부 부동산포털 구축·운영한다,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산포털', 'O'), (' ', 'O'), ('구축·운영한다', 'O')]"
308,2006.04.26. 오후 5:02,지방은 대출규제로 분양시장 썰렁,"[('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
309,2006.04.26. 오후 4:41,용산 vs 강남 비교해보니,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비교해보니', 'O')]"
310,2006.04.26. 오후 4:41,용산 초고층 개발에 강남 큰손들 기웃,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('큰손들', 'O'), (' ', 'O'), ('기웃', 'O')]"
312,2006.04.26. 오후 4:36,봄 아파트분양 올 가이드 지방에도 큰장 열린다,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('지방에도', 'O'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
313,2006.04.26. 오후 4:32,건설사 더이상 노가다 아니에요,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('더이상', 'O'), (' ', 'O'), ('노가다', 'O'), (' ', 'O'), ('아니에요', 'O')]"
314,2006.04.26. 오후 4:32,서울 아파트 5채중 1채 6억 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
315,2006.04.26. 오후 4:32,건축허가 수도권↓ 지방↑,"[('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('지방↑', 'O')]"
316,2006.04.26. 오후 4:32,건축 걸작 부재는 기획능력 부족 탓,"[('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('걸작', 'O'), (' ', 'O'), ('부재는', 'O'), (' ', 'O'), ('기획능력', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
317,2006.04.26. 오후 4:32,관심지역 부산 정관 6월 동시분양,"[('관심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
318,2006.04.26. 오후 4:26,3·30대책 한달..고가 아파트 대출 실종,"[('3·30대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('..고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
319,2006.04.26. 오후 4:23,부동산 정보 난립 어떻게 막나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('난립', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('막나', 'O')]"
320,2006.04.26. 오후 4:05,서울아파트값 5채중 1곳6억원,"[('서울', 'CITY'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('5채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), ('6억원', 'QUANTITY')]"
321,2006.04.26. 오후 4:05,분양정보쌍용건설 外,"[('분양정보', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
322,2006.04.26. 오후 4:05,현대건설 순이익 사상최대,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순이익', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O')]"
323,2006.04.26. 오후 4:05,회현동 고급주상복합 봇물,"[('회현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
324,2006.04.26. 오후 4:05,도시재생세계흐름 읽어라,"[('도시재생세계흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('읽어라', 'O')]"
325,2006.04.26. 오후 4:05,개발호재 지역은 눌러도 뛴다,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('눌러도', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
326,2006.04.26. 오후 3:57,입주후 전매 가능한 택지지구 물량 노려라,"[('입주후', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
327,2006.04.26. 오후 3:57,서울아파트 5채중 1채는 6억 넘어,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
328,2006.04.26. 오후 3:57,남산 조망 주상복합 잇따라 공급,"[('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
329,2006.04.26. 오후 3:57,경춘고속도 인근 아파트 분양 봇물,"[('경춘고속도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
330,2006.04.26. 오후 3:51,현진 아파트 브랜드 홍보 눈길,"[('현진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
331,2006.04.26. 오후 3:42,봄 아파트분양 올 가이드 투자가치라면 그래도 서울이…,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치라면', 'O'), (' ', 'O'), ('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('이…', 'O')]"
332,2006.04.26. 오후 3:38,절세 가능한 서울·수도권 미분양아파트 어디,"[('절세', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
333,2006.04.26. 오후 3:36,봄 아파트분양 올 가이드 서울 주상복합 분양 56월엔 뜸하네,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('56월', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('뜸하네', 'O')]"
334,2006.04.26. 오후 3:36,봄 아파트분양 올 가이드 성원 용인 상떼빌,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('성원', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상떼빌', 'ARTIFACT')]"
335,2006.04.26. 오후 3:36,봄 아파트분양 올 가이드 신영 향남 지웰,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('향남 지웰', 'ARTIFACT')]"
336,2006.04.26. 오후 3:36,봄 아파트분양 올 가이드 GS 조치원 자이,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조치원 자이', 'ARTIFACT')]"
337,2006.04.26. 오후 3:30,봄 아파트분양 올 가이드 화성 향남지구 노려라,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
338,2006.04.26. 오후 3:18,봄 아파트분양 올 가이드 월드 대구 월드메르디앙,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올 가이드 월드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ORGANIZATION')]"
339,2006.04.26. 오후 3:18,봄 아파트분양 올 가이드 금호 부평 금호 어울림,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호 어울림', 'ORGANIZATION')]"
340,2006.04.26. 오후 3:18,봄 아파트분양 올 가이드 대우 수원 월드마크영통,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월드마크영통', 'LOCATION')]"
341,2006.04.26. 오후 3:12,봄 아파트분양 올 가이드 포스트 판교 용인 …최대 격전지 부상,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올 가이드 포스트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('격전지', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
342,2006.04.26. 오후 3:03,봄 아파트분양 올 가이드 쌍용 대구 범어 예가,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('범어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'ORGANIZATION')]"
343,2006.04.26. 오후 3:03,봄 아파트분양 올 가이드 대림 대구 대현 e편한 세상,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한 세상', 'ORGANIZATION')]"
344,2006.04.26. 오후 2:57,봄 아파트분양 올 가이드 삼성 대구달서 성당동,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구달', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('성당동', 'LOCATION')]"
345,2006.04.26. 오후 2:51,봄 아파트분양 올 가이드 西청계·東도촌 우리가 최적 주거지,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('西', 'O'), ('청계', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('東도촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('최적', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O')]"
346,2006.04.26. 오후 2:50,건설업계 아파트 성능실험 경쟁,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('성능실험', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
347,2006.04.26. 오후 2:46,개발부담금 납부자는 분양받은 조합원,"[('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('납부자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받은', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION')]"
348,2006.04.26. 오후 2:42,분양소식 광주 신창 부영 사랑으로,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신창', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O')]"
349,2006.04.26. 오후 2:33,건교부 국도에 자전거 전용도로 설치,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국도에', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용도로', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
350,2006.04.26. 오후 2:33,봄 아파트분양 올 가이드 5월에만 5만5000가구 쏟아진다,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('5만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
351,2006.04.26. 오후 1:36,광주 신창지구 부영사랑으로 1792가구 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신창지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부영사랑', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('1792가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
352,2006.04.26. 오후 1:22,건설협회 김재일 상임감사 감사協회장 선출,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김재일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상임감사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감사', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
353,2006.04.26. 오후 12:40,서울 아파트 5채중 1채 6억 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
354,2006.04.26. 오후 12:35,3.30대책 한달..은행대출 강남에서이탈,"[('3.30대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('..은행대출', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에서이탈', 'O')]"
355,2006.04.26. 오후 12:21,늦은 밤 아이들 심하게 뛰면 벌금,"[('늦', 'TIME'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('밤', 'TIME'), (' ', 'O'), ('아이들', 'O'), (' ', 'O'), ('심하게', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰면', 'O'), (' ', 'O'), ('벌금', 'CIVILIZATION')]"
356,2006.04.26. 오후 12:00,고가아파트 대부분 강남 빅3에 있다,"[('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
357,2006.04.26. 오전 11:35,건교부 표준품셈 990개항목 정비,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('표준품셈', 'O'), (' ', 'O'), ('990개', 'QUANTITY'), ('항목', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
358,2006.04.26. 오전 11:00,14분기 건축허가면적 13% 증가,"[('14분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
359,2006.04.26. 오전 10:53,라멘식 아파트 용적률 20% 추가 혜택,"[('라멘', 'CIVILIZATION'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
360,2006.04.26. 오전 10:53,이코노트렌드 월세 중개료 최고 30% 내린다,"[('이코노트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('중개료', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
361,2006.04.26. 오전 10:41,금정역 일대 상가 “땡큐 LS그룹”…아파트는 “노 땡큐”,"[('금정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('“땡큐', 'O'), (' ', 'O'), ('LS그룹', 'ORGANIZATION'), ('”…아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('“노', 'O'), (' ', 'O'), ('땡큐”', 'O')]"
362,2006.04.26. 오전 10:22,재건축 개발부담금 최장 10년치만 부과,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('10년치만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
363,2006.04.26. 오전 10:16,주공 미분양 중대형 아파트 매입한다,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입한다', 'O')]"
364,2006.04.26. 오전 10:00,부동산플러스 대구 롯데캐슬 802가구 분양,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('802가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
365,2006.04.26. 오전 10:00,부동산플러스 ‘뉴타운 디벨로퍼’ 수강생 모집,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('뉴타운 디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
366,2006.04.26. 오전 10:00,부동산플러스 ‘재건축’ 학술대회 새달 12일,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘재건축', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('학술대회', 'O'), (' ', 'O'), ('새달 12일', 'DATE')]"
367,2006.04.26. 오전 10:00,옛 철원읍 일대 땅투자 바람,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('철원읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('땅투자', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
368,2006.04.26. 오전 10:00,포스트 판교 ‘성남 도촌’ 어때요,"[('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도촌', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
369,2006.04.26. 오전 10:00,새달부터 아산신도시 ‘분양 대전’,"[('새달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('’', 'O')]"
370,2006.04.26. 오전 10:00,노정통 “통신위 기능 강화할 것”,"[('노정통', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('통신위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
371,2006.04.26. 오전 10:00,상업지역내 재건축 주상복합아파트 조합원 우선 공급 제한,"[('상업지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
372,2006.04.26. 오전 10:00,광양만권 여수 화양지구 관광레저단지 개발 승인,"[('광양만권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화양지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광레저단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
373,2006.04.26. 오전 9:34,서울아파트 5채중 1채는 6억원 이상,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원 이상', 'QUANTITY')]"
374,2006.04.26. 오전 9:26,남산 낀 회현동서 고급 주상복합 잇달아 분양,"[('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('회현동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
375,2006.04.26. 오전 9:11,6억 이상 아파트 강남권에 23 집중…강북 등 4곳은 0채,"[('6억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('23', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집중…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('0채', 'QUANTITY')]"
376,2006.04.26. 오전 9:03,충청·경상권 부동산투자전략 세미나개최,"[('충청', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경상권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나개최', 'O')]"
377,2006.04.26. 오전 8:50,미래 건설교통 기술개발 전략 공청회,"[('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('건설교통', 'O'), (' ', 'O'), ('기술개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O')]"
378,2006.04.26. 오전 8:20,저소득층에 쿠폰식 주택 바우처 도입,"[('저소득층에', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠폰식', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('바우처', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
379,2006.04.26. 오전 8:03,3.30대책 한달 ③ 전문가의 향후 전망,"[('3.30대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('③', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
380,2006.04.26. 오전 8:02,3.30대책 한달 ② 후속입법 어떻게 되나,"[('3.30대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('②', 'O'), (' ', 'O'), ('후속입법', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
381,2006.04.26. 오전 8:01,3.30대책 한달 ① 절반의 성공..급한 불은 껐다,"[('3.30대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('①', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('성공..급한', 'O'), (' ', 'O'), ('불은', 'O'), (' ', 'O'), ('껐다', 'O')]"
382,2006.04.26. 오전 7:50,수원등 12개 시에 도시계획 권한이양,"[('수원', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('권한이양', 'O')]"
383,2006.04.26. 오전 7:50,빈곤층 임대료 걱정 던다,"[('빈곤층', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('던다', 'O')]"
384,2006.04.26. 오전 7:50,상업지역 주상복합 재건축 제동,"[('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
385,2006.04.26. 오전 7:50,재건축부담금 최장 10년 적용,"[('재건축부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
386,2006.04.26. 오전 7:11,부산경남텅빈 새아파트 5082가구…올 미분양 50% 늘어,"[('부산', 'CITY'), ('경남', 'LOCATION'), ('텅빈', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5082가구', 'QUANTITY'), ('…올', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
387,2006.04.26. 오전 6:45,뛰는 부동산… 약발은 역시 ‘돈줄죄기’,"[('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산…', 'O'), (' ', 'O'), ('약발은', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘돈줄죄기’', 'O')]"
388,2006.04.26. 오전 6:16,서울 아파트 5채중 1채는 6억원 이상,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원 이상', 'QUANTITY')]"
389,2006.04.26. 오전 3:07,이해 안가는 취득·등록 과세,"[('이해', 'O'), (' ', 'O'), ('안가는', 'O'), (' ', 'O'), ('취득·등록', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O')]"
390,2006.04.26. 오전 3:07,저소득층 임대료 일부 쿠폰 보조,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠폰', 'O'), (' ', 'O'), ('보조', 'O')]"
391,2006.04.26. 오전 12:48,상업지역내 주상복합 재건축때 소유자에 신규주택 우선공급 제한 추진,"[('상업지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축때', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
392,2006.04.27. 오후 10:45,분당 39%나 올라…이건희 회장 집 85억 ‘최고’,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('39%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('85억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘최고’', 'O')]"
393,2006.04.27. 오후 10:30,강남 은마 34평형 126만원→216만원,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('34평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('126만원', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('216만원', 'QUANTITY')]"
394,2006.04.27. 오후 10:30,6억이상 아파트 공시價 30％선 올라,"[('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시價', 'O'), (' ', 'O'), ('30％선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
395,2006.04.27. 오후 10:06,올해 공동주택 공시가 16.4% 상승 분당 39%나 올라,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('16.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'O'), (' ', 'O'), ('39%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
396,2006.04.27. 오후 9:06,보유세 부담은 6억 미만 주택 20% 가량 늘어날듯,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담은', 'O'), (' ', 'O'), ('6억 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('20% 가량', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어날듯', 'O')]"
397,2006.04.27. 오후 9:06,6억 우리집 보유세 계산해보니…,"[('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우리집', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계산해보니…', 'O')]"
398,2006.04.27. 오후 9:06,우리나라 제일 비싼 아파트는 삼성동 아이파크 104평형 40억,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('104평', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('40억', 'QUANTITY')]"
399,2006.04.27. 오후 8:54,강남·대형아파트 공시지가 상승률 높아,"[('강남', 'LOCATION'), ('·대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
400,2006.04.27. 오후 8:51,이건희회장 이태원1동 집 최고가,"[('이건희', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이태원1동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
401,2006.04.27. 오후 8:48,단독주택 시군구에 내달 이의신청 접수,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시군구에', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
402,2006.04.27. 오후 7:15,이건희회장 이태원동 집 85억 ‘최고’,"[('이건희', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이태원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('85억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘최고’', 'O')]"
403,2006.04.27. 오후 7:15,‘판교 후광’ 분당집값 39％ 뛰었다,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광’', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('39％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
404,2006.04.27. 오후 7:00,공동주택 공시가 인상 종부세 대상 8배 늘어 15만8천가구로… 어디가 얼마나 올랐나,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('8배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('15만8천가구', 'QUANTITY'), ('로…', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나', 'O')]"
405,2006.04.27. 오후 7:00,공동주택 공시가 인상 이건희 회장 저택 85억 최고가,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('저택', 'O'), (' ', 'O'), ('85억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
406,2006.04.27. 오후 6:27,공동주택 공시가격 발표 어디가 얼마나 올랐나,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나', 'O')]"
407,2006.04.27. 오후 6:24,판교 고가분양 민간임대 실패작…인근의 상승만 부채질,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('실패작…인근의', 'O'), (' ', 'O'), ('상승만', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질', 'O')]"
408,2006.04.27. 오후 6:21,서울시재건축연합회 만든다… 정부 규제 반발,"[('서울시재건축연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('만든다…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
409,2006.04.27. 오후 6:21,공동주택 공시가격 발표 국내 최고가 주택 3곳,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY')]"
410,2006.04.27. 오후 6:18,공동주택 공시가격 발표 보유세 얼마나 오르나,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나', 'O')]"
411,2006.04.27. 오후 6:12,공동주택 공시가격 발표 시장반응,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('시장반응', 'O')]"
412,2006.04.27. 오후 6:00,상권大해부 18 건대입구역..10분이면 강남행 집값 상승세,"[('상권大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('18', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건대입구역', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('10분', 'TIME'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('행', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
413,2006.04.27. 오후 5:47,중앙건설 구리에 스트리트형 쇼핑몰,"[('중앙건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O')]"
414,2006.04.27. 오후 5:47,용인 30평형대 집값 큰폭 상승 … 대형아파트는 주춤,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('30평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('대형아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
415,2006.04.27. 오후 5:47,제주도 개별주택 가격 공시,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개별주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('공시', 'O')]"
416,2006.04.27. 오후 5:46,용산 한강로 3가 일대 재개발 … 25층 271가구 규모,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3가', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('25층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('271가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
417,2006.04.27. 오후 5:45,경춘고속도로 I C 주변 분양 열풍,"[('경춘고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('I', 'O'), (' ', 'O'), ('C', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
418,2006.04.27. 오후 5:45,원주땅값 너무 오른다…투기지역 지정 무색,"[('원주', 'LOCATION'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다…투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('무색', 'O')]"
419,2006.04.27. 오후 5:44,주민 알아보는 門 · 버튼 없는 승강기…삼성래미안 미래아파트,"[('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('알아보는', 'O'), (' ', 'O'), ('門', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('버튼', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('승강기', 'TERM'), ('…', 'O'), ('삼성래미안 미래아파트', 'ARTIFACT')]"
420,2006.04.27. 오후 5:42,전국 주택 공시가격 발표 용인 59평 보유세 368만원 작년의 3배,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('59평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('368만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY')]"
421,2006.04.27. 오후 5:42,전국 주택 공시가격 발표 이태원동 주택 85억2000만원 최고,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('이태원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('85억2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
422,2006.04.27. 오후 5:42,6억 넘는 고가주택 공시가격 30% 급등,"[('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
423,2006.04.27. 오후 5:42,고가 주택 공시지가 대폭 상승…서초·강남·송파 상승세 주도,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
424,2006.04.27. 오후 5:42,전국 주택 공시가격 16.4% 올라…6억 초과 주택은 30.5% 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('16.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('6억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('30.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
425,2006.04.27. 오후 5:41,전국 주택 공시가격 발표 이의신청 내달 31일까지,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 31일까지', 'DATE')]"
426,2006.04.27. 오후 5:30,올 종부세 15만8천 가구 … 아파트 공시가 16% 올라,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('15만8천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
427,2006.04.27. 오후 5:23,공동주택 공시가 16.4% 상승,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('16.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
428,2006.04.27. 오후 5:11,공시가격 분당 아파트 39%ㆍ강남구 24% 올라,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('39%', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
429,2006.04.27. 오후 5:11,공시가격 시가 80% 넘을땐 이의신청 5월 한달간 접수,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('시가', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을땐', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
430,2006.04.27. 오후 5:11,보유세 부담 줄이려면 6월前 집팔면 종부세 안내,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이려면', 'O'), (' ', 'O'), ('6월前', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안내', 'O')]"
431,2006.04.27. 오후 5:11,양도소득세 부담 많아 매물 쏟아지진 않을것,"[('양도소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지진', 'O'), (' ', 'O'), ('않을것', 'O')]"
432,2006.04.27. 오후 5:11,올 종부세 대상 15만8천가구…1년새 8배 증가,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('15만8천가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
433,2006.04.27. 오후 4:49,강남 고가아파트 보유세 2∼3배 늘어난다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2∼3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
434,2006.04.27. 오후 4:48,내달 전국서 3만5044가구 분양,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('3만5044가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
435,2006.04.27. 오후 4:42,미리보는 모델하우스 김포 장기 우미 린,"[('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미 린', 'ARTIFACT')]"
436,2006.04.27. 오후 4:42,첨단기술 융합 아파트 나온다,"[('첨단기술', 'O'), (' ', 'O'), ('융합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
437,2006.04.27. 오후 4:42,서울 신당1동 4만여㎡ 재개발 정비구역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신당1동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4만여㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
438,2006.04.27. 오후 4:42,판교 중대형 아파트 분양가 딜레마,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
439,2006.04.27. 오후 4:39,제일 비싼 집 1등 이건희 2등 방상훈,"[('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('1등', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2등', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방상훈', 'PERSON')]"
440,2006.04.27. 오후 4:38,재건축 일반분양 급감 5월 전년비 74% 줄어,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('74%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
441,2006.04.27. 오후 4:38,거실 TV로 가족위치 확인…미래 래미안 스타일 발표,"[('거실', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('위치', 'O'), (' ', 'O'), ('확인…미래', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
442,2006.04.27. 오후 4:38,관심단지 고양시 동익미라벨 내달 705가구 분양,"[('관심단지', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동익미라벨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('705가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
443,2006.04.27. 오후 4:38,용산 데이콤빌딩 뒤 고층 개발,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('데이콤빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
444,2006.04.27. 오후 4:32,한국생산성본부 골프장 개발 미국사례 시찰,"[('한국생산성본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('시찰', 'O')]"
445,2006.04.27. 오후 4:32,분양 세창 마산 석전동 142가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('세창', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('142가구', 'QUANTITY')]"
446,2006.04.27. 오후 4:32,분양 대성 울산 삼산동 주상복합,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
447,2006.04.27. 오후 4:32,분양 신일 대구 각산동 839가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('각산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('839가구', 'QUANTITY')]"
448,2006.04.27. 오후 4:30,추천매물 경기 용인시 죽전동 토지 등,"[('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
449,2006.04.27. 오후 4:00,우리나라에서 제일 비싼 집은 이태원 이건희 회장 자택,"[('우리나라에서', 'O'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('이태원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O')]"
450,2006.04.27. 오후 3:55,부동산X파일이번엔 월드컵 피하자,"[('부동산X파일이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('월드컵', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피하자', 'O')]"
451,2006.04.27. 오후 3:52,서울시내 재건축단지연합회 출범,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
452,2006.04.27. 오후 3:42,통계로 본 3.30 vs 8.31 대책이후 한달은,"[('통계로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('3.30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('8.31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책이후', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('은', 'O')]"
453,2006.04.27. 오후 3:41,6억이상 아파트 66% 강남권 집중,"[('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('66%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
454,2006.04.27. 오후 3:40,강남권 종부세 신규대상 보유세 2배 급등,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신규대상', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
455,2006.04.27. 오후 3:11,‘서울시 재건축聯’ 내달 2일 출범,"[('‘', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축聯’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
456,2006.04.27. 오후 2:56,분양 하이라이트 신동아건설 롯데건설 ㈜신일 남광토건,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('㈜', 'O'), ('신일 남광토건', 'ORGANIZATION')]"
457,2006.04.27. 오후 2:56,포스코건설 스피드 경영체계 구축,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스피드', 'O'), (' ', 'O'), ('경영체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
458,2006.04.27. 오후 2:56,주공 5ㆍ6월 물량공세 국민임대등 7886가구,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물량공세', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대등', 'O'), (' ', 'O'), ('7886가구', 'QUANTITY')]"
459,2006.04.27. 오후 2:56,부산ㆍ대구 초대형 단지 풍년일세,"[('부산', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년일세', 'O')]"
460,2006.04.27. 오후 2:56,넘치는 ‘알짜’… 내집마련 봄바람,"[('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜’…', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O')]"
461,2006.04.27. 오후 2:56,분양 하이라이트 현대건설 대우건설 대림산업,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION')]"
462,2006.04.27. 오후 2:56,택지지구 노리고 ‘거품 분양가’ 조심해야,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('노리고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거품', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가’', 'O'), (' ', 'O'), ('조심해야', 'O')]"
463,2006.04.27. 오후 2:56,판교 눈떼니 ‘포스트 판교’ 보이네,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눈떼니', 'O'), (' ', 'O'), ('‘포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('보이네', 'O')]"
464,2006.04.27. 오후 2:56,인천시 동구 송림동 8일대 1011가구 고층 단지 변신,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('1011가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
465,2006.04.27. 오후 2:56,대우 수도권야심작 분양성공 이어갈까,"[('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('야심작', 'O'), (' ', 'O'), ('분양성공', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
466,2006.04.27. 오후 2:56,재건축규제 대응 연합회 내주 출범,"[('재건축규제 대응 연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
467,2006.04.27. 오후 2:56,용산은 지금 ‘투기천국’,"[('용산', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('‘투기천국’', 'O')]"
468,2006.04.27. 오후 2:56,e편한세상 유리창 깨끗이 닦아드려요,"[('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유리창', 'O'), (' ', 'O'), ('깨끗이', 'O'), (' ', 'O'), ('닦아드려요', 'O')]"
469,2006.04.27. 오후 2:56,‘평촌의 강남’ 귀인동 꿈마을 눈에 띄네,"[('‘', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('귀인동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
470,2006.04.27. 오후 2:56,상가 리스크 부촌은 걱정마,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌은', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정마', 'O')]"
471,2006.04.27. 오후 2:56,아파트 신규분양도 거래세 인하 추진,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
472,2006.04.27. 오후 2:42,삼성건설 미래형 아파트 청사진 제시,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청사진', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
473,2006.04.27. 오후 2:41,종부세대상 지난해 대비 8배증가...고가주택 세금폭탄,"[('종부세대상', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('8배', 'QUANTITY'), ('증가...', 'O'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O')]"
474,2006.04.27. 오후 2:41,올해 공동주택 공시가격 16.4% 상승,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('16.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
475,2006.04.27. 오후 2:23,홍천 4차선 국도 바로옆 15필지 선착순 분양,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4차선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('바로옆', 'O'), (' ', 'O'), ('15필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
476,2006.04.27. 오후 2:17,금호건설 낙후가옥 리모델링 봉사활동 전개,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낙후가옥', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
477,2006.04.27. 오후 2:17,분양 하이라이트 구리 교문동 테마상가 티움,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테마상가', 'O'), (' ', 'O'), ('티움', 'ARTIFACT')]"
478,2006.04.27. 오후 2:17,분양 하이라이트 여의도 상가 아일랜드파크,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('아일랜드파크', 'LOCATION')]"
479,2006.04.27. 오후 2:17,분양 하이라이트 강릉 입암동 금호어울림,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT')]"
480,2006.04.27. 오후 2:17,분양 하이라이트 화성 발안현대공구타운,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발안현대공구타운', 'ARTIFACT')]"
481,2006.04.27. 오후 2:17,분양 하이라이트 화성 마도유통공구상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마도유통공구상가', 'LOCATION')]"
482,2006.04.27. 오후 2:16,홍천 4차선 국도 바로 옆 13필지 선착순 분양,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4차선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
483,2006.04.27. 오후 2:03,아파트 공시가격 시세반영률 5060%대 그쳐,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('시세반영률', 'O'), (' ', 'O'), ('5060%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
484,2006.04.27. 오후 1:00,이태원 이건희회장 집 85억2000만원 최고,"[('이태원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이건희', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('85억2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
485,2006.04.27. 오후 12:16,기자수첩지자체 시장 개입 유혹 떨쳐라,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개입', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O'), (' ', 'O'), ('떨쳐라', 'O')]"
486,2006.04.27. 오후 12:12,QA주택價 공시‥강남59평 보유세 654→1787만원,"[('QA주택價', 'O'), (' ', 'O'), ('공시‥', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('59평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('654', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('1787만원', 'QUANTITY')]"
487,2006.04.27. 오전 11:53,신창건설 양산 물금 신도시 1248가구 분양,"[('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물금 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1248가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
488,2006.04.27. 오전 11:11,대한민국 최고가 집은…이건희 회장 이태원동 자택,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('집은…', 'O'), ('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이태원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O')]"
489,2006.04.27. 오전 11:05,고가 강남권 공동주택 공시가격 급등,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
490,2006.04.27. 오전 11:01,4년째 최고가 트라움하우스..보유세만 5146만원,"[('4년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('트라움하우스', 'ORGANIZATION'), ('..', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('5146만원', 'QUANTITY')]"
491,2006.04.27. 오전 11:00,강남 6억원 넘는 아파트 보유세 두배 올라,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
492,2006.04.27. 오전 10:56,‘부촌상권은 안정투자 1번지’ 경기 침체에도 짭짤,"[('‘부촌상권은', 'O'), (' ', 'O'), ('안정투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에도', 'O'), (' ', 'O'), ('짭짤', 'O')]"
493,2006.04.27. 오전 10:53,아파트 분양시 취득ㆍ등록세 인하 검토,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시', 'O'), (' ', 'O'), ('취득ㆍ', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
494,2006.04.27. 오전 10:39,공공건물 건축공사비 4.5% 인상,"[('공공건물', 'O'), (' ', 'O'), ('건축공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('4.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
495,2006.04.27. 오전 10:36,고개숙인 집값 고개드는 불안 후속입법 지연땐 언제든 상승,"[('고개숙인', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('고개드는', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('후속입법', 'O'), (' ', 'O'), ('지연땐', 'O'), (' ', 'O'), ('언제든', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
496,2006.04.27. 오전 10:26,평촌 ’귀인동 꿈마을’ 평촌의 ’강남’으로 부상,"[('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('귀인동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈마을’', 'O'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
497,2006.04.27. 오전 10:26,대우 수도권 분양 포문... 관심 집중,"[('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포문...', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
498,2006.04.27. 오전 9:38,한강로 일대에 고층 아파트 들어선다,"[('한강로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
499,2006.04.27. 오전 9:37,경실련 땅값 안 올랐다는 참여정부 기가 막힌다,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다는', 'O'), (' ', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기가', 'O'), (' ', 'O'), ('막힌다', 'O')]"
500,2006.04.27. 오전 9:15,부동산 특집눈앞에 한강이…성수동 옛 KT터 알짜 중의 알짜,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집눈앞에', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('이…', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('KT', 'ORGANIZATION'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('중의', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O')]"
501,2006.04.27. 오전 9:05,부동산 특집현장에서임대아파트 정책 성적은 몇점,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집현장에서임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('성적은', 'O'), (' ', 'O'), ('몇점', 'O')]"
502,2006.04.27. 오전 9:05,부동산 특집6억 이하 중소형 입찰 손님 몰려,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), ('6억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('손님', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
503,2006.04.27. 오전 8:57,Zoom in서울 강남구 아파트 71.8% 강북·중랑·금천·동대문 ‘0’,"[('Zoom', 'O'), (' ', 'O'), ('in', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('71.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중랑', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
504,2006.04.27. 오전 8:57,부동산 특집분양정보울산 롯데앞 대성스카이렉스 316채外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집분양정보', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('롯데앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대성스카이렉스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('316채', 'QUANTITY'), ('外', 'O')]"
505,2006.04.27. 오전 8:57,부동산 특집공구단지 ‘수원센터’ 분양,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집공구단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
506,2006.04.27. 오전 8:57,부동산 특집분양정보용인 동백지구 카운티스 96채 外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집분양정보용인', 'O'), (' ', 'O'), ('동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('카운티스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('96채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
507,2006.04.27. 오전 8:43,부동산 특집“이번엔 뉴타운” 한남 마포 은평 들썩,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집“이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운”', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
508,2006.04.27. 오전 8:35,서울아파트 5채 중 1채 6억 넘어,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
509,2006.04.27. 오전 8:32,5월이후 판교 이을 대형 분양단지 쏟아진다.,"[('5월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이을', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다.', 'O')]"
510,2006.04.27. 오전 8:32,지방 택지지구 분양 물결 넘실,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물결', 'O'), (' ', 'O'), ('넘실', 'O')]"
