,date,headline,keyword
0,2008.10.19. 오후 11:24,공공택지 다른 건설사에 판매 허용,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
1,2008.10.19. 오후 10:39,분당 리모델링 조합 첫 설립,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
2,2008.10.19. 오후 10:32,난방밸브 조절 효과 없다,"[('난방밸브', 'O'), (' ', 'O'), ('조절', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
3,2008.10.19. 오후 9:27,건설사 ‘미분양 막기’ 마케팅 활발,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('막기’', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
4,2008.10.19. 오후 9:27,서울 도심까지 ‘파격 분양’ 분양값 적정한지 따져봐야,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심까지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양값', 'O'), (' ', 'O'), ('적정한지', 'O'), (' ', 'O'), ('따져봐야', 'O')]"
5,2008.10.19. 오후 9:18,부동산 QA 아파트 급매물 사야하나…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('사야하나…', 'O')]"
6,2008.10.19. 오후 9:17,“고분양가 인하” 중도금 납부 거부,"[('“고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하”', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O'), (' ', 'O'), ('거부', 'O')]"
7,2008.10.19. 오후 9:17,미분양 매입 확대 등 ‘건설사 구하기’ 초점,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기’', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O')]"
8,2008.10.19. 오후 9:17,70조 규모 부동산PF ‘금융권 부실폭탄’,"[('70조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산PF', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('부실폭탄’', 'O')]"
9,2008.10.19. 오후 9:12,부동산써브 추천 알짜물건 정릉동 단독주택 8억5000만원 外,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물건', 'O'), (' ', 'O'), ('정릉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
10,2008.10.19. 오후 9:06,아파트 주간시세 서울 강북지역도 하락세 본격화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
11,2008.10.19. 오후 9:06,위기를 사라 경·공매시장 노려볼까,"[('위기를', 'O'), (' ', 'O'), ('사라', 'O'), (' ', 'O'), ('경·공매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
12,2008.10.19. 오후 9:06,위기를 사라 아파트 투자전략,"[('위기를', 'O'), (' ', 'O'), ('사라', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O')]"
13,2008.10.19. 오후 6:57,반포 래미안 3순위로 청약 마감,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
14,2008.10.19. 오후 6:57,10월 20일 부동산파일,"[('10월 20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산파일', 'O')]"
15,2008.10.19. 오후 6:53,GS건설 반포자이 페스티벌 개최,"[('GS건설', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('반포자이 페스티벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
16,2008.10.19. 오후 6:51,분당서 첫 아파트 리모델링 추진,"[('분당', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
17,2008.10.19. 오후 6:51,집값 하락세 내년 상반기까지 갈듯,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 상반기까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('갈듯', 'O')]"
18,2008.10.19. 오후 6:51,속절없는 집값… 땡처리 업체도 외면,"[('속절없는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값…', 'O'), (' ', 'O'), ('땡처리', 'O'), (' ', 'O'), ('업체도', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
19,2008.10.19. 오후 6:51,분양하이라이트 전국 7곳서 모델하우스 오픈,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
20,2008.10.19. 오후 6:36,10·19 금융 안정대책 건설·부동산대책 22일 발표,"[('10·19', 'DATE'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('안정대책', 'O'), (' ', 'O'), ('건설·부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
21,2008.10.19. 오후 6:15,화제의 분양단지 북한산 힐스테이트7차 등,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트7차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
22,2008.10.19. 오후 6:15,부동산 기상도 “팔려만 다오”..재건축 한주새 1.35%↓,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도""팔려만', 'O'), (' ', 'O'), ('다오""..재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('한주', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('1.35%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
23,2008.10.19. 오후 5:56,분당 첫 리모델링 시공사 선정,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
24,2008.10.19. 오후 5:56,강남 재건축 바닥은 어디일까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디일까', 'O')]"
25,2008.10.19. 오후 5:56,매경인터넷 부동산 세미나,"[('매경인터', 'ORGANIZATION'), ('넷', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
26,2008.10.19. 오후 5:51,인덕원 성지 스타위드 오피스형 공장 공급,"[('인덕원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스타위드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
27,2008.10.19. 오후 5:51,MK 추천매물 수원 매탄동 상가주택 17억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매탄동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('17억원', 'QUANTITY')]"
28,2008.10.19. 오후 5:51,인천 논현코아루파크 오피스텔 미계약분 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현코아루파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
29,2008.10.19. 오후 5:51,콘도회원권도 찬바람,"[('콘도회원권도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
30,2008.10.19. 오후 5:26,대출로 집 사느니 ‘장기전세’ 고려할 만,"[('대출로', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사느니', 'O'), (' ', 'O'), ('‘장기전세’', 'O'), (' ', 'O'), ('고려할', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O')]"
31,2008.10.19. 오후 5:26,지방 ‘미분양 털기’ 이벤트 다양,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털기’', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('다양', 'O')]"
32,2008.10.19. 오후 5:26,분양정보서울 ‘남산 롯데캐슬 아이리스’ 外,"[('분양정보', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남산 롯데캐슬 아이리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
33,2008.10.19. 오후 5:26,부동산 업계소식‘화성 향남지웰’ 이달 입주 시작 外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('업계소식‘', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남지웰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
34,2008.10.19. 오후 5:21,지방 아파트 전셋값 이례적 급등,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('이례적', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
35,2008.10.19. 오후 5:21,동일하이빌 뉴시티 견본주택 하월곡동 이전,"[('동일하이빌 뉴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하월곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
36,2008.10.19. 오후 5:18,GS건설 ‘반포자이 페스티벌’ 개최,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반포자이 페스티벌', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
37,2008.10.19. 오후 4:57,전세시황 서울 3년만에 최대 하락… 은평 등 소폭 상승,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
38,2008.10.19. 오후 4:56,매매시황 강동 0.52% 뚝… 송도 호재로 인천만 올라,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.52%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('인천만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
39,2008.10.19. 오후 3:20,민자사업 포기하고 말겠다,"[('민자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('포기하고', 'O'), (' ', 'O'), ('말겠다', 'O')]"
40,2008.10.19. 오후 3:10,건설사 구제안...유동성 지원방안 뭘 담을까,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('구제안...유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('지원방안', 'O'), (' ', 'O'), ('뭘', 'O'), (' ', 'O'), ('담을까', 'O')]"
41,2008.10.19. 오후 2:58,투자포인트이번주 건설사 구하기 대책 관심집중,"[('투자포인트', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
42,2008.10.19. 오후 2:39,동부현대산업개발 분당 한솔5단지 리모델링 시공사로,"[('동부현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한솔', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O')]"
43,2008.10.19. 오후 1:04,20일부터 화물차 감차신청 받습니다,"[('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('감차신청', 'O'), (' ', 'O'), ('받습니다', 'O')]"
44,2008.10.19. 오후 12:56,사진반포 자이 페스티벌 성황리 개최,"[('사진반포', 'O'), (' ', 'O'), ('자이 페스티벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
45,2008.10.19. 오후 12:08,동일하이빌 뉴시티 모델하우스 현장서 재개관,"[('동일하이빌 뉴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('재개관', 'O')]"
46,2008.10.19. 오전 11:40,건설부문 종합대책 22일 발표..어떤 내용 나올까,"[('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('종합대책', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표..어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('내용', 'O'), (' ', 'O'), ('나올까', 'O')]"
47,2008.10.19. 오전 11:25,여수공항 민영화 반대 여론갈수록 거세,"[('여수공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영화', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('여론갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('거세', 'O')]"
48,2008.10.19. 오전 11:00,하월곡 뉴시티 모델하우스 재개관,"[('하월곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뉴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('재개관', 'O')]"
49,2008.10.19. 오전 11:00,국토부 새해 도로예산 7조9540억원 편성,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도로예산', 'O'), (' ', 'O'), ('7조9540억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('편성', 'O')]"
50,2008.10.19. 오전 11:00,새해 도로예산 7조9540억원 편성,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도로예산', 'O'), (' ', 'O'), ('7조9540억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('편성', 'O')]"
51,2008.10.19. 오전 10:55,中네티즌 부동산 시장 구제에 반대,"[('中', 'LOCATION'), ('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('구제에', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
52,2008.10.19. 오전 10:48,남광토건 경북군위에 태양광발전소 건설,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경북군위', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
53,2008.10.19. 오전 9:30,광교·판교·청라 빅3 알짜분양 나온다,"[('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
54,2008.10.19. 오전 9:00,부동산캘린더광교 울트라참누리 당첨자 발표,"[('부동산캘린더', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울트라참누리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
55,2008.10.19. 오전 9:00,주간부동산서울 매매값 5년만에 최대하락,"[('주간부동산서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대하락', 'O')]"
56,2008.10.19. 오전 8:59,남광토건 경북 군위에 태양광발전소 건립,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군위', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
57,2008.10.19. 오전 8:46,분당 최초 아파트 리모델링 조합 탄생,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
58,2008.10.19. 오전 8:28,분당서 아파트 리모델링 조합 첫 설립,"[('분당', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
59,2008.10.19. 오전 8:19,인천 부동산시장엔 특별한게 있다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장엔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한게', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
60,2008.10.19. 오전 7:53,아파트 단지내 상가 감정가 25%에 공매,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
61,2008.10.19. 오전 7:31,여의도 파크원 현장 토사반출 100만㎥ 달성,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('토사반출', 'O'), (' ', 'O'), ('100만㎥', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
62,2008.10.19. 오전 7:01,전동차 수명 25년은 너무 짧아…관리 잘하면 40년도 쓸만,"[('전동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수명', 'O'), (' ', 'O'), ('25년', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('짧아…관리', 'O'), (' ', 'O'), ('잘하면', 'O'), (' ', 'O'), ('40년', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸만', 'O')]"
63,2008.10.20. 오후 11:55,사실상 대출규제 완화…거래 활성화는 미지수,"[('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화는', 'O'), (' ', 'O'), ('미지수', 'O')]"
64,2008.10.20. 오후 11:55,부동산대책 ‘서민’은 없다…‘부자’ 규제완화·건설업체 살리기 치중,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('’은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…‘', 'O'), ('부자', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화·건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('치중', 'O')]"
65,2008.10.20. 오후 11:45,수도권 ‘투기지역’ 해제…기업 비업무용 토지 매입에 6조 투입,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘투기지역’', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…기업', 'O'), (' ', 'O'), ('비업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입에', 'O'), (' ', 'O'), ('6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
66,2008.10.20. 오후 11:12,혁신도시 토지 조성원가 5% 낮춘다,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
67,2008.10.20. 오후 10:33,부동산 대출 부실 br또 다른 화약고,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('br또', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('화약고', 'O')]"
68,2008.10.20. 오후 9:18,주택투기·과열지구 해제 가장 큰 수혜지역은,"[('주택투기·과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역은', 'O')]"
69,2008.10.20. 오후 9:12,주택업계 투기지역 해제...신규 수요 증가 기대감,"[('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제...신규', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
70,2008.10.20. 오후 8:58,정부 기업보유 비업무용 땅도 매입,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업보유', 'O'), (' ', 'O'), ('비업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('땅도', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
71,2008.10.20. 오후 8:51,아파트 다락방 가치는 일반층의 40%,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다락방', 'O'), (' ', 'O'), ('가치는', 'O'), (' ', 'O'), ('일반층의', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY')]"
72,2008.10.20. 오후 8:46,투기지역.투기과열지구 선별해제..수혜지역은,"[('투기지역.투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('선별해제..수혜지역은', 'O')]"
73,2008.10.20. 오후 7:25,낮은가격 부르는 기업 우선땅값 하락땐 토공 ‘부실화’,"[('낮은가격', 'O'), (' ', 'O'), ('부르는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('우선땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락땐', 'O'), (' ', 'O'), ('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부실화’', 'O')]"
74,2008.10.20. 오후 7:10,정부，기업 비업무용 땅 매입 수도권 6억 초과 아파트 대출규제 숨통,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('，기업', 'O'), (' ', 'O'), ('비업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O')]"
75,2008.10.20. 오후 6:56,부동산써브 ‘부동산투자 9호선에 돈 있다’ 책 펴내…,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부동산투자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('책', 'O'), (' ', 'O'), ('펴내…', 'O')]"
76,2008.10.20. 오후 6:51,개발호재 많고 교통 좋아도 아파트 분양가는 “내려… 내려…”,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('많고', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('“내려…', 'O'), (' ', 'O'), ('내려…”', 'O')]"
77,2008.10.20. 오후 6:49,“집값 내년까지 20% 안팎 떨어질수도”…최대 50%까지 거품,"[('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20% 안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어질수도”…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O')]"
78,2008.10.20. 오후 6:49,수도권 투기지역·투기과열지구 해제,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역·투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
79,2008.10.20. 오후 6:46,대법원 앞 고층건물 개발 여부 관심,"[('대법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('고층건물', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
81,2008.10.20. 오후 6:46,경매 시장 반값 아파트 속출,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
82,2008.10.20. 오후 6:44,기업 보유 비업무용 땅도 정부가 사준다종합,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('비업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('땅도', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('사준다종합', 'O')]"
83,2008.10.20. 오후 6:42,신영수 의원 경상북도가 독도 비석 질의못하게 압력,"[('신영수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('경상북도', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비석', 'O'), (' ', 'O'), ('질의못하게', 'O'), (' ', 'O'), ('압력', 'O')]"
84,2008.10.20. 오후 6:36,부동산 대출규제 완화..시장 살아날까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화..시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아날까', 'O')]"
85,2008.10.20. 오후 6:18,건설사 토지매입 올해 3조 우선 투입상보,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('토지매입', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('투입상보', 'O')]"
86,2008.10.20. 오후 6:06,종부세 완화위해 통계 ‘뻥튀기’ 의혹,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화위해', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뻥튀기’', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
87,2008.10.20. 오후 5:56,그린벨트 풀어 지은 시흥 능곡 우남퍼스트빌 가보니…,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('능곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
88,2008.10.20. 오후 5:48,대출규제 풀린다…거래 숨통 트이나,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트이나', 'O')]"
89,2008.10.20. 오후 5:46,반포자이 페스티발 흐뭇하고 좋아요.,"[('반포자이 페스티발', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('흐뭇하고', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아요.', 'O')]"
90,2008.10.20. 오후 5:46,서울 드림랜드 터에 북서울 꿈의숲 착공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('터에', 'O'), (' ', 'O'), ('북서울 꿈의숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
92,2008.10.20. 오후 5:46,남태평양서 해저열수광상 캔다,"[('남태평양', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'CIVILIZATION'), ('저열수광상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('캔다', 'O')]"
93,2008.10.20. 오후 5:46,광운대 부동산 무료강좌,"[('광운대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
94,2008.10.20. 오후 5:46,SK건설 사랑의 집짓기,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 집', 'TERM'), ('짓기', 'O')]"
95,2008.10.20. 오후 5:46,부동산114 투자총서 발간,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자총서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
96,2008.10.20. 오후 5:46,부동산 시장전망 세미나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
98,2008.10.20. 오후 5:46,소유권이전 등기만 되면 전매제한 3년 경과 인정,"[('소유권', 'CIVILIZATION'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('등기만', 'O'), (' ', 'O'), ('되면', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경과', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
99,2008.10.20. 오후 5:46,공공택지 상업용지 497필지 공급…올해말까지,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('497필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('올해말까지', 'DATE')]"
100,2008.10.20. 오후 5:46,공공택지 지분쪼개기 막으려 이주자택지 1필지만 인정,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('막으려', 'O'), (' ', 'O'), ('이주자', 'CIVILIZATION'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
101,2008.10.20. 오후 5:46,봇물터진 반값 경매…목동아파트 8억→4억원,"[('봇물터진', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매…', 'O'), ('목동아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('4억원', 'QUANTITY')]"
102,2008.10.20. 오후 5:46,오산세교 휴먼시아 잔여분 분양,"[('오산세교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
103,2008.10.20. 오후 5:46,정부 비업무용 땅도 매입한다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('땅도', 'O'), (' ', 'O'), ('매입한다', 'O')]"
104,2008.10.20. 오후 5:44,집중취재 건설업 지원대책 실효성 논란,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원대책', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
105,2008.10.20. 오후 5:42,드림랜드 북서울 꿈의 숲으로 재탄생,"[('드림랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('숲으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
106,2008.10.20. 오후 5:39,강남시장 전망대 반포 래미안 계약률,"[('강남시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전망대', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O')]"
107,2008.10.20. 오후 5:39,상가분양도 엔高 ‘죽을맛’,"[('상가분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('엔高', 'O'), (' ', 'O'), ('‘죽을맛’', 'O')]"
108,2008.10.20. 오후 5:39,금강 엑슬루타워 2312가구,"[('금강 엑슬루타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2312가구', 'QUANTITY')]"
109,2008.10.20. 오후 5:36,위험부담 적고 상권형성 유리한 공공택지지구 잡아라,"[('위험부담', 'O'), (' ', 'O'), ('적고', 'O'), (' ', 'O'), ('상권형성', 'O'), (' ', 'O'), ('유리한', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
110,2008.10.20. 오후 5:36,개발지구내 공유지분 주택 한사람만 이주자택지 공급,"[('개발지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('공유지분', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('한사람만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이주자', 'CIVILIZATION'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
111,2008.10.20. 오후 5:36,혁신도시내 아파트 분양가 낮아질 듯,"[('혁신도시내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
112,2008.10.20. 오후 5:36,경매시장 반값아파트 속출,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
113,2008.10.20. 오후 5:36,정부， 수도권 주택투기지역·투기과열지구 단계적 해제 검토,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택투기지역·투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('단계적', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
114,2008.10.20. 오후 5:35,단독수도권 투기지역 11월 대폭 해제,"[('단독', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
115,2008.10.20. 오후 5:33,급매물 홍수..믿을만한 급매물 잡기 노하우,"[('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수..믿을만한', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O')]"
116,2008.10.20. 오후 5:27,수도권 투기지역 해제..대출규제 완화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제..대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
117,2008.10.20. 오후 5:24,강북구 드림랜드 대규모 녹지공원으로 탈바꿈,"[('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('드림랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
118,2008.10.20. 오후 5:22,택지환매·비업무용 토지매입 규모는,"[('택지환매·비업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지매입', 'O'), (' ', 'O'), ('규모는', 'O')]"
119,2008.10.20. 오후 5:17,집중취재 건설업 지원대책 실효성 논란,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원대책', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
120,2008.10.20. 오후 5:17,리포트 반포자이 페스티벌 흐뭇하고 좋아요.,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('반포자이 페스티벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('흐뭇하고', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아요.', 'O')]"
121,2008.10.20. 오후 5:17,리포트 드림랜드 북서울 꿈의 숲으로 재탄생,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('드림랜드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('북서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('숲으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
122,2008.10.20. 오후 5:17,리포트 당인리발전소 이전 기대감 증폭,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('당인리발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('증폭', 'O')]"
123,2008.10.20. 오후 5:16,리포트 강남시장 전망대 반포 래미안 계약률,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전망대', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O')]"
124,2008.10.20. 오후 5:06,대림산업 3분기 영업이익 1616억..전년비 55% 증가,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('1616억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
125,2008.10.20. 오후 5:06,토공 공공택지 지분쪼개기 금지,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
126,2008.10.20. 오후 4:57,대림산업 ‘유동성 위기설 유포’ 수사의뢰,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('위기설', 'O'), (' ', 'O'), ('유포’', 'O'), (' ', 'O'), ('수사의뢰', 'O')]"
127,2008.10.20. 오후 4:36,후분양 전매제한 기간 대폭 축소,"[('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
128,2008.10.20. 오후 4:36,엔화 상승에 분양상가도 타격,"[('엔화', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
129,2008.10.20. 오후 4:36,혁신도시 토지 조성원가 5%선 낮춘다,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
130,2008.10.20. 오후 4:36,블루칩 한남뉴타운 지분값 뚝,"[('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지분값', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
131,2008.10.20. 오후 4:36,주공 오산세교 잔여물량 분양,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오산세교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
132,2008.10.20. 오후 4:06,청계천 조망권 프리미엄은 1억원,"[('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄은', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY')]"
133,2008.10.20. 오후 4:04,정부 기업 비업무용 토지는 매입 안해 종합,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('비업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지는', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O')]"
134,2008.10.20. 오후 4:03,동부건설 등 분당 첫 리모델링 사업 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
135,2008.10.20. 오후 4:02,건설업계 미봉책 아닌 수요 진작책 필요,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('미봉책', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('진작책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
136,2008.10.20. 오후 3:41,대림산업 유동성 위기설 유포 수사의뢰,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('위기설', 'O'), (' ', 'O'), ('유포', 'O'), (' ', 'O'), ('수사의뢰', 'O')]"
137,2008.10.20. 오후 3:37,공공택지 상업용지 마지막 물량 연내 쏟아진다.,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다.', 'O')]"
138,2008.10.20. 오후 3:26,부동산 캘린더 현대건설 불광7구역 견본주택 오픈,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불광', 'LOCATION'), ('7구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
139,2008.10.20. 오후 3:26,남산 주상복합 트라이앵글 완성,"[('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('트라이앵글', 'O'), (' ', 'O'), ('완성', 'O')]"
140,2008.10.20. 오후 3:26,“수도권 투기과열지구 해제등 시급”,"[('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제등', 'O'), (' ', 'O'), ('시급”', 'O')]"
141,2008.10.20. 오후 3:26,금융종합대책 자금난 숨통…장기효과 글쎄,"[('금융종합대책', 'O'), (' ', 'O'), ('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통…장기효과', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
142,2008.10.20. 오후 3:26,유찰…유찰…유찰… 알짜아파트도 ‘반값’,"[('유찰…유찰…유찰…', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값’', 'O')]"
143,2008.10.20. 오후 3:26,스피드뱅크 내년 부동산 시장전망 세미나,"[('스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
144,2008.10.20. 오후 3:21,SK건설 사랑의 집 지어요,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 집 지어요', 'ARTIFACT')]"
145,2008.10.20. 오후 3:11,아무리 어려워도 손해는 못 보죠,"[('아무리', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워도', 'O'), (' ', 'O'), ('손해는', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('보죠', 'O')]"
146,2008.10.20. 오후 3:07,택지 해약때 계약금 포기는 망하라는 것,"[('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('해약때', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('포기는', 'O'), (' ', 'O'), ('망하라는', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
147,2008.10.20. 오후 3:06,지적공사현대산업 기술·인적교류 MOU 체결,"[('지적공사현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술·인적교류', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
148,2008.10.20. 오후 3:02,SK건설 사랑의 집 지어요,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 집 지어요', 'ARTIFACT')]"
149,2008.10.20. 오후 2:57,고려개발 3Q영업익 43억원..전년비 60.5%↓,"[('고려개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('43억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('60.5%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
150,2008.10.20. 오후 2:47,대림산업 3Q영업익 1616억원..전년비 55%↑상보,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1616억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
151,2008.10.20. 오후 2:45,아파트 경매 반액 세일 중,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('반액', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세일', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
152,2008.10.20. 오후 2:42,경매시장은 반액 세일중,"[('경매시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('반액', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세일중', 'O')]"
153,2008.10.20. 오후 2:21,스피드뱅크  부동산시장 전망  세미나 23일 개최,"[('스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
155,2008.10.20. 오후 2:18,드림랜드 꿈의숲으로 변신,"[('드림랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈의숲', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
156,2008.10.20. 오후 2:15,계약금포기조건부 공공택지 환매 실효성 없다,"[('계약금포기조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('환매', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
157,2008.10.20. 오후 2:10,혁신도시 토지 조성원가 5% 낮아진다,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
158,2008.10.20. 오후 2:06,경기도수원시 갈등으로 광교컨벤션센터 무산위기,"[('경기도수원시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('광교컨벤션센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무산위기', 'O')]"
160,2008.10.20. 오후 2:06,혁신도시 토지 조성원가 5% 내린다,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
161,2008.10.20. 오후 1:55,건설사 자금마련 총력전,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자금마련', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O')]"
162,2008.10.20. 오후 1:48,경매시장에 아파트 반액 세일,"[('경매시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반액', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세일', 'O')]"
163,2008.10.20. 오후 1:47,혁신도시 토지 조성원가 5% 낮아진다,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
164,2008.10.20. 오후 1:47,분당에 리모델링 추진 조합 첫 설립,"[('분당', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
165,2008.10.20. 오후 1:37,동부건설 분당 첫 리모델링 공사 시공사로,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O')]"
166,2008.10.20. 오후 1:37,“투기과열지구 해제해달라” 건설업계 요구,"[('“투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제해달라”', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
167,2008.10.20. 오후 1:37,건설업체 “자금난 숨통”“실효성 미지수”,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('“자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통”“실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('미지수”', 'O')]"
168,2008.10.20. 오후 1:37,롯데캐슬 아이리스 남산에 주상복합,"[('롯데캐슬 아이리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
169,2008.10.20. 오후 1:36,유찰 또 유찰…알짜 경매아파트도 ‘떨이 세일’,"[('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰…알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('경매아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘떨이', 'O'), (' ', 'O'), ('세일’', 'O')]"
170,2008.10.20. 오후 1:17,대림산업 3Q영업익 1616억원..전년비 55%↑,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1616억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
171,2008.10.20. 오후 1:11,강북대형공원 북서울 꿈의 숲 착공,"[('강북대형공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('숲', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
172,2008.10.20. 오후 12:52,삼호 3Q 영업익 117억원..전년비 18%↑,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('117억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
173,2008.10.20. 오전 11:48,풍림산업 대전 서남부 시장 공략..2300가구 공급,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략..', 'O'), ('2300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
174,2008.10.20. 오전 11:48,도청이전지 주변 등 경북지역 중개업소 급증,"[('도청이전지', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
175,2008.10.20. 오전 11:35,송도국제도시 학교 신축 예산 및 용지 없어 학교 대란 우려,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
176,2008.10.20. 오전 11:34,혁신도시 토지 조성원가 5% 낮춘다,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
177,2008.10.20. 오전 11:29,양도세 완화에도 버블세븐 더 하락,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화에도', 'O'), (' ', 'O'), ('버', 'ORGANIZATION'), ('블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
178,2008.10.20. 오전 11:27,경매시장 멀쩡한 아파트도  반액 세일,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('멀쩡한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('반액', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세일', 'O')]"
179,2008.10.20. 오전 11:26,부동산따라잡기 국민임대주택 임대는 안돼,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대는', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
180,2008.10.20. 오전 11:25,남서태평양 해저광물 민자유치 개발,"[('남서태평양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해저광물', 'O'), (' ', 'O'), ('민자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
181,2008.10.20. 오전 11:24,국토부 주택 소유권이전등기땐 전매제한 3년경과,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), ('이전등기땐', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('3년경', 'DATE'), ('과', 'O')]"
182,2008.10.20. 오전 11:22,주공 오산세교 중대형 928가구 무순위 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('오산세교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('928가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무', 'QUANTITY'), ('순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
183,2008.10.20. 오전 11:21,오산세교 휴먼시아 잔여분 분양,"[('오산세교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
184,2008.10.20. 오전 11:16,북서울 꿈의 숲 최대 수혜지역은 성북구,"[('북서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('숲', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION')]"
185,2008.10.20. 오전 11:16,녹슨 드림랜드 90만㎡ 꿈의숲으로 재탄생,"[('녹슨', 'O'), (' ', 'O'), ('드림랜드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('90만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('꿈의숲으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
186,2008.10.20. 오전 11:15,혁신도시 토지 조성원가 5% 낮아진다,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
188,2008.10.20. 오전 11:15,강북 대형공원 북서울 꿈의숲 첫삽,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형공원', 'O'), (' ', 'O'), ('북서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈의숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
189,2008.10.20. 오전 11:00,남태평양 해저광물 개발 민자 참여,"[('남태평양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해저광물', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('민자', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
190,2008.10.20. 오전 11:00,혁신도시 토지 조성원가 5% 낮아진다,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
191,2008.10.20. 오전 10:57,건설업계 경기침체속 채용공고 늘었다고,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('경기침체속', 'O'), (' ', 'O'), ('채용공고', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다고', 'O')]"
192,2008.10.20. 오전 10:45,오산세교 휴먼시아 잔여세대 928가구 공급,"[('오산세교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('928가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
193,2008.10.20. 오전 10:40,부동산 QA 2억원 대 주택 어디가 좋을까요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원 대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까요', 'O')]"
194,2008.10.20. 오전 10:40,미아뉴타운·불광동 재개발구역·공항동 서울 분양 봇물,"[('미아뉴타운', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('불광동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발구역·', 'O'), ('공항동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
195,2008.10.20. 오전 10:39,SK건설 사랑의 집짓기 나눔행사 가져,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 집짓기 나눔', 'EVENT'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
196,2008.10.20. 오전 10:37,정부 민간서 조성한 택지도 매입해 준다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간서', 'O'), (' ', 'O'), ('조성한', 'O'), (' ', 'O'), ('택지도', 'O'), (' ', 'O'), ('매입해', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
197,2008.10.20. 오전 10:34,지분쪼개기 철퇴..이주자택지도 1개만 공급,"[('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('철퇴..', 'O'), ('이주자', 'CIVILIZATION'), ('택지도', 'O'), (' ', 'O'), ('1개만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
198,2008.10.20. 오전 10:26,불황기 부동산 재테크 환금성 확보 최우선,"[('불황기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('환금성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O')]"
199,2008.10.20. 오전 10:16,반값 경매 아파트 등장,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
200,2008.10.20. 오전 10:04,풍림산업 대전 초고층 주상복합 엑슬루타워 분양,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('엑슬루타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
201,2008.10.20. 오전 9:57,토공 이주자택지 1주택에 1필지만 인정,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('이주자택지', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
202,2008.10.20. 오전 9:52,부동산 대책 기업 보유 비업무용 땅도 매입,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('비업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('땅도', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
203,2008.10.20. 오전 9:51,공공택지에서도 지분쪼개기 금지,"[('공공택지에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
204,2008.10.20. 오전 9:48,주상복합 쏟아진다.. 연말까지 3600가구 분양,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다..', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
206,2008.10.20. 오전 9:38,토공도 지분쪼개기 원천봉쇄,"[('토공도', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('원천봉쇄', 'O')]"
207,2008.10.20. 오전 9:26,건설사 유동성 위기 숨통트일 것 구제안 기대,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통트일', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('구제안', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
208,2008.10.20. 오전 9:26,정부 기업 비업무용토지 매입 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('비업무용토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
209,2008.10.20. 오전 9:07,정부 비업무용토지 매입.. 기업살리기 시동,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비업무용토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입..', 'O'), (' ', 'O'), ('기업살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
210,2008.10.20. 오전 8:44,경매 아파트 봇물.. 낙찰가도 연중 최저,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물..', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가도', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
211,2008.10.20. 오전 8:23,반포자이 자이안센터 입주민 매혹,"[('반포자이 자이안센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매혹', 'O')]"
212,2008.10.20. 오전 8:15,환매조건부 미분양 매입 딜레마,"[('환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
213,2008.10.20. 오전 7:46,商街시장에도 엔화대출 비상,"[('商街시장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('엔화', 'CIVILIZATION'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
214,2008.10.20. 오전 7:46,천안 성거청당지구 도시개발사업 추진,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성거청당지구 도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
215,2008.10.20. 오전 7:20,안성공도지구 준주거 및 상업용지 공급,"[('안성공도지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준주거', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
216,2008.10.20. 오전 7:20,광고시장 10년새 두배..신문.TV광고는 감소세,"[('광고시장', 'O'), (' ', 'O'), ('10년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), ('..신문.', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('광고는', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
217,2008.10.20. 오전 7:06,법원 경매 반값세일 아파트 쏟아진다,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('반값세일', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
218,2008.10.20. 오전 7:06,정부 6조원 투입 기업 비업무용 땅 사준다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('비업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('사준다', 'O')]"
219,2008.10.20. 오전 6:44,여의도 중심업무시설 2.7배 늘린다,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심업무시설', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
220,2008.10.20. 오전 6:05,기업 보유 비업무용 땅도 정부가 사준다,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('비업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('땅도', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('사준다', 'O')]"
221,2008.10.20. 오전 6:02,용인신봉지구 입주자 허위광고로 계약해지 소송,"[('용인신봉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('허위광고로', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O')]"
222,2008.10.20. 오전 6:01,법원 경매 아파트 반액 세일중,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반액', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세일중', 'O')]"
223,2008.10.20. 오전 6:00,고법 아파트 다락방 가치는 일반층의 40％,"[('고법', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다락방', 'O'), (' ', 'O'), ('가치는', 'O'), (' ', 'O'), ('일반층의', 'O'), (' ', 'O'), ('40％', 'QUANTITY')]"
224,2008.10.20. 오전 4:11,일단 분양일정 미루고 보자,"[('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('미루고', 'O'), (' ', 'O'), ('보자', 'O')]"
225,2008.10.20. 오전 4:11,이번주 분양 수원 율전동 등 896가구 공급,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('율전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('896가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
226,2008.10.20. 오전 4:11,불모지가 태양광발전단지 됐다,"[('불모지가', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), ('발전단지', 'O'), (' ', 'O'), ('됐다', 'O')]"
227,2008.10.20. 오전 3:15,住소식 地소식성북구 주상복합 ‘하월곡 뉴시티’ 잔여분 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하월곡 뉴시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
228,2008.10.20. 오전 3:15,서울 전세금 최고는 ‘강남구 신사동’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('최고는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
229,2008.10.20. 오전 3:12,전세 시황서울 0.15%↓… 구로은평은 미미한 오름세,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.15%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), (' ', 'O'), ('구로은평', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('미미한', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
230,2008.10.20. 오전 3:12,매매 시황서울 0.2%↓… 2003년말 이후 최대 하락폭,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), (' ', 'O'), ('2003년말 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O')]"
231,2008.10.20. 오전 3:12,住테크 地테크실수요자 ‘초급매물’ 노려볼 만,"[('住테크', 'O'), (' ', 'O'), ('地테크', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘초급매물’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O')]"
232,2008.10.20. 오전 3:12,부동산 캘린더양평 ‘현대성우 오스타코아루’ 청약 접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대성우 오스타코아루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
233,2008.10.21. 오후 9:43,은행권 “왜 우리만 질책해”…건설사들은 대체로 환영,"[('은행권', 'O'), (' ', 'O'), ('“왜', 'O'), (' ', 'O'), ('우리만', 'O'), (' ', 'O'), ('질책해”…건설사들은', 'O'), (' ', 'O'), ('대체로', 'O'), (' ', 'O'), ('환영', 'O')]"
234,2008.10.21. 오후 9:32,10.21건설대책 일시적 2주택 처분시한 2년으로,"[('10.21건설대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('일시적', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('처분시한', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('으로', 'O')]"
235,2008.10.21. 오후 9:18,10·21 부동산 대책 건설사 등급 분류 어떻게 하나,"[('10·21 부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('등급', 'O'), (' ', 'O'), ('분류', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
236,2008.10.21. 오후 9:10,수도권 투기지역 단계적 해제 추진,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('단계적', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
237,2008.10.21. 오후 8:22,정부 순위 100위 업체 모두 회생가능,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('100위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('회생가능', 'O')]"
238,2008.10.21. 오후 8:21,10.21대책실효성“심리적 작용”…“인위적 수요 확대 문제”,"[('10.21대책', 'EVENT'), ('실효성“심리적', 'O'), (' ', 'O'), ('작용”…“인위적', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('문제”', 'O')]"
239,2008.10.21. 오후 8:15,부동산 대책은 미봉책…경실련,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O'), (' ', 'O'), ('미봉책…', 'O'), ('경실련', 'ORGANIZATION')]"
240,2008.10.21. 오후 8:12,주택 수요 살아나나 환영…도덕적 해이 우려,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O'), (' ', 'O'), ('환영…도덕적', 'O'), (' ', 'O'), ('해이', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
241,2008.10.21. 오후 8:10,건설사에 9조 원 자금 지원…부실기업은 퇴출,"[('건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('9조 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…부실기업은', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
242,2008.10.21. 오후 8:09,주택 투기지역 단계적 해제…대출규제도 푼다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('단계적', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…대출규제도', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
243,2008.10.21. 오후 7:58,건설경기 부양책 수도권 이사 목적 2주택 2년간 양도세 면제,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('부양책', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('목적', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
244,2008.10.21. 오후 7:58,건설경기 부양책 전문가 전망 “시장 살리기엔 역부족”,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('부양책', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('“시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기엔', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족”', 'O')]"
245,2008.10.21. 오후 7:58,건설경기 부양책 사고는 기업이 치고 정부가 뒷수습… 모럴해저드 확산,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('부양책', 'O'), (' ', 'O'), ('사고는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('치고', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷수습…', 'O'), (' ', 'O'), ('모럴해저드', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
246,2008.10.21. 오후 7:58,건설경기 부양책 은행권 “왜 우리만…” 볼멘소리 건설사 “자금난 해소 도움”,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('부양책', 'O'), (' ', 'O'), ('은행권', 'O'), (' ', 'O'), ('“왜', 'O'), (' ', 'O'), ('우리만…”', 'O'), (' ', 'O'), ('볼멘소리', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('“자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('도움”', 'O')]"
247,2008.10.21. 오후 7:58,건설경기 부양책 부동산 대출 완화로 ‘버블 급속 붕괴’ 막기,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('부양책', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘버블', 'O'), (' ', 'O'), ('급속', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴’', 'O'), (' ', 'O'), ('막기', 'O')]"
248,2008.10.21. 오후 7:58,건설경기 부양책 투기·투기과열지구 해제 지역은 화성·광주 등 우선 거론,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('부양책', 'O'), (' ', 'O'), ('투기·투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('거론', 'O')]"
249,2008.10.21. 오후 7:45,바로잡습니다,"[('바로잡습니다', 'O')]"
250,2008.10.21. 오후 7:36,부동산 대출부담 완화…가계 주름살 던다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대출부담', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…가계', 'O'), (' ', 'O'), ('주름살', 'O'), (' ', 'O'), ('던다', 'O')]"
251,2008.10.21. 오후 7:35,10·21 건설부양대책…주택시장 붕괴 조기 차단 포석,"[('10·21', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설부양대책…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O'), (' ', 'O'), ('포석', 'O')]"
252,2008.10.21. 오후 7:35,주택대출 기준금리 인하…미분양 아파트 2조 매입,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인하…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
253,2008.10.21. 오후 7:35,용인·평촌 등 버블세븐도 ‘투기 지정’에서 풀릴 듯,"[('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘투기', 'O'), (' ', 'O'), ('지정’에서', 'O'), (' ', 'O'), ('풀릴', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
254,2008.10.21. 오후 7:35,집 팔 처지에 놓인 가계 숨 돌릴 듯,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'O'), (' ', 'O'), ('처지에', 'O'), (' ', 'O'), ('놓인', 'O'), (' ', 'O'), ('가계', 'O'), (' ', 'O'), ('숨', 'O'), (' ', 'O'), ('돌릴', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
255,2008.10.21. 오후 7:35,추가 부실땐 은행·국가재정 부실 ‘악순환’,"[('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('부실땐', 'O'), (' ', 'O'), ('은행·국가재정', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('‘악순환’', 'O')]"
256,2008.10.21. 오후 7:34,10·21 건설부양대책…수도권 투기지역 어디가 풀리나,"[('10·21', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설부양대책…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리나', 'O')]"
257,2008.10.21. 오후 7:22,10·21 건설부양대책…건설부문 유동성 지원 브리핑,"[('10·21', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설부양대책…건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O')]"
258,2008.10.21. 오후 7:05,외국투자자 이번엔 부동산 매각 행렬,"[('외국투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('행렬', 'O')]"
259,2008.10.21. 오후 6:36,급매물 ‘진정’..쏠림현상 심해져,"[('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('‘진정’..쏠림현상', 'O'), (' ', 'O'), ('심해져', 'O')]"
260,2008.10.21. 오후 6:27,새만금 개발비용 2배이상 는다,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발비용', 'O'), (' ', 'O'), ('2배이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
261,2008.10.21. 오후 6:25,투기지역 해제 기준 새로 검토상보,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('검토상보', 'O')]"
262,2008.10.21. 오후 6:24,10.21건설대책 경기도 반응 미흡,"[('10.21건설대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('경기도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반응', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡', 'O')]"
263,2008.10.21. 오후 6:24,건설업체에 9조이상 지원…주택대출 금리 인하 유도,"[('건설업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('9조이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원…주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('유도', 'O')]"
264,2008.10.21. 오후 6:24,투기억제 장치 풀어 ‘주택 거품 부메랑’ 우려,"[('투기억제', 'O'), (' ', 'O'), ('장치', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('부메랑’', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
265,2008.10.21. 오후 6:21,10·21 부동산 대책 정부 남은 카드는,"[('10·21 부동산', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('카드는', 'O')]"
266,2008.10.21. 오후 6:21,10·21 부동산 대책 건설업계 반응은,"[('10·21 부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('반응은', 'O')]"
267,2008.10.21. 오후 6:21,10·21 부동산 대책 주택투기·투기과열지구 해제 지역은,"[('10·21 부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주택투기·투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O')]"
268,2008.10.21. 오후 6:21,10·21 부동산 대책 시장메커니즘 통한 유동성 지원 내용은,"[('10·21 부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시장메커니즘', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('내용은', 'O')]"
269,2008.10.21. 오후 6:21,10·21 부동산 대책 공공부문 활용 지원방안은,"[('10·21 부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('지원방안은', 'O')]"
270,2008.10.21. 오후 6:21,10·21 부동산 대책 건설사 구조조정은 어떻게,"[('10·21 부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
271,2008.10.21. 오후 6:20,정치권 10.21 건설대책 엇갈린 반응,"[('정치권', 'O'), (' ', 'O'), ('10.21', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설대책', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O')]"
272,2008.10.21. 오후 6:19,정부 수도권 투기지역·투기과열지구 상당수 해제,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역·투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('상당수', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
273,2008.10.21. 오후 6:18,정부 부동산 대책 시장 분위기 반전에는 역부족,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('반전에는', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
274,2008.10.21. 오후 6:18,10·21 부동산 대책 미분양 해소 위한 수요촉진 대책 필요,"[('10·21 부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('수요촉진', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
275,2008.10.21. 오후 6:17,10·21 부동산 대책 2주택 허용기간 확대 일문일답,"[('10·21 부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허용기간', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('일문일답', 'O')]"
276,2008.10.21. 오후 6:17,북한산힐스테이트 이달말 분양,"[('북한산힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
277,2008.10.21. 오후 6:17,10·21 부동산 대책 집값하락 언제 멈출까…내년상반기까지 침체 지속,"[('10·21 부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('집값하락', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('멈출까…', 'O'), ('내년상반기까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
278,2008.10.21. 오후 6:17,10·21 부동산 대책 분당ㆍ용인등 버블세븐 투기지역 풀릴까 관심,"[('10·21 부', 'EVENT'), ('동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('풀릴까', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
279,2008.10.21. 오후 6:17,압구정ㆍ인천 집값마저…,"[('압구정', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값마저…', 'O')]"
280,2008.10.21. 오후 6:17,영월 수재민 새아파트 입주,"[('영월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수재민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
281,2008.10.21. 오후 6:17,성남 쉐덴주상복합 상가 분양,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쉐덴주상복합', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
282,2008.10.21. 오후 6:17,10·21 부동산 대책 피마르는 건설업계 숨통 트이나,"[('10·21 부동산', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('피마르는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트이나', 'O')]"
283,2008.10.21. 오후 6:17,13개 공공기관 혁신도시 이전 의결,"[('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('의결', 'O')]"
284,2008.10.21. 오후 6:17,10·21 부동산 대책 정부 건설사에 8조 자금지원,"[('10·21 부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('8조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금지원', 'O')]"
285,2008.10.21. 오후 6:16,외국계 투자은행 국내빌딩 판다,"[('외국계', 'O'), (' ', 'O'), ('투자은행', 'O'), (' ', 'O'), ('국내빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('판다', 'O')]"
286,2008.10.21. 오후 6:16,10·21 부동산 대책 어떤 내용 담았나,"[('10·21 부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('내용', 'O'), (' ', 'O'), ('담았나', 'O')]"
287,2008.10.21. 오후 6:16,10·21 부동산 대책 정부 건설사 옥석 가려 지원,"[('10·21 부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('가려', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
288,2008.10.21. 오후 6:16,10·21 부동산 대책 시장 영향은,"[('10·21 부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
289,2008.10.21. 오후 6:16,의정부 고산지구 8817가구 공급,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8817가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
290,2008.10.21. 오후 6:16,서울 도심에 내집마련 해볼까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
291,2008.10.21. 오후 6:15,10.21대책 투기 우려 없는 지역부터 우선 해제,"[('10.21대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역부터', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
292,2008.10.21. 오후 6:12,10·21 부동산 대책 부양책 이번엔 약발 받을까,"[('10·21 부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부양책', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('받을까', 'O')]"
293,2008.10.21. 오후 6:12,10·21 부동산 대책 가계부문 지원방안 보면,"[('10·21 부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('가계부문', 'O'), (' ', 'O'), ('지원방안', 'O'), (' ', 'O'), ('보면', 'O')]"
294,2008.10.21. 오후 6:12,10·21 부동산 대책 담보대출 얼마나 더 받을수 있나,"[('10·21 부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('받을수', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
295,2008.10.21. 오후 6:06,10·21 부동산 대책 일문일답,"[('10·21 부', 'EVENT'), ('동산', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('일문일답', 'O')]"
296,2008.10.21. 오후 6:04,압구정·인천 집값도 하락세…급매물 늘어도 거래는 없어,"[('압구정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세…급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
297,2008.10.21. 오후 6:03,정부 11월 실태조사 후 투기지역 해제‥서울 우선 순위 제외될 전망,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제‥', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('제외될', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
298,2008.10.21. 오후 6:02,내년 부동산시장 전망 및 투자전략 무료 강연회,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('강연회', 'O')]"
299,2008.10.21. 오후 6:02,10·21 부동산 대책 건설경기 연착륙 의도‥투기 유발 및 추가 부실 가능성 우려도,"[('10·21 부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('연착륙', 'O'), (' ', 'O'), ('의도‥투기', 'O'), (' ', 'O'), ('유발', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('우려도', 'O')]"
300,2008.10.21. 오후 6:00,분양단신 풍림산업 대전  ‘금강 엑슬루타워’ 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금강 엑슬루타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
301,2008.10.21. 오후 6:00,회생 힘든 건설사 퇴출시킨다,"[('회생', 'O'), (' ', 'O'), ('힘든', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출시킨다', 'O')]"
302,2008.10.21. 오후 5:58,분양단신 동부 강서 센트레빌 4차 111가구,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('동부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('111가구', 'QUANTITY')]"
303,2008.10.21. 오후 5:56,10.21 건설대책리포트 건설업계 자금난 해소 기대,"[('10.21', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설대책리포트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
304,2008.10.21. 오후 5:54,건설사 살리기에 9조… 어떻게 지원되나,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기에', 'O'), (' ', 'O'), ('9조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('지원되나', 'O')]"
305,2008.10.21. 오후 5:54,고급 주상복합 ‘남산’대전,"[('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('’', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
306,2008.10.21. 오후 5:53,10.21 건설대책리포트 주택거래 숨통 추세 전환 한계,"[('10.21', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설', 'ARTIFACT'), ('대책', 'ARTIFACT'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('추세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('한계', 'O')]"
307,2008.10.21. 오후 5:50,10.21건설대책 환영하지만 효과의문,"[('10.21건설', 'TERM'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('환영하지만', 'O'), (' ', 'O'), ('효과의문', 'O')]"
308,2008.10.21. 오후 5:48,토공 건설사 땅 사들이는데 총 5조원 투입,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('사들이는데', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
309,2008.10.21. 오후 5:46,10.21건설대책 9조2천억원 어떻게 지원되나종합,"[('10.21건설대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('9조2천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('지원되나종합', 'O')]"
310,2008.10.21. 오후 5:45,리포트고급 주상복합 ‘남산’대전,"[('리포트고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('’', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
311,2008.10.21. 오후 5:44,분양단신 풍림산업 대전  ‘금강 엑슬루타워’ 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금강 엑슬루타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
312,2008.10.21. 오후 5:44,분양단신 동부 강서 센트레빌 4차 111가구,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('동부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('111가구', 'QUANTITY')]"
313,2008.10.21. 오후 5:44,10.21 건설대책리포트 주택거래 숨통 추세 전환 한계,"[('10.21', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설', 'ARTIFACT'), ('대책', 'ARTIFACT'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('추세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('한계', 'O')]"
314,2008.10.21. 오후 5:44,10.21 건설대책리포트 건설업계 자금난 해소 기대,"[('10.21', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설대책리포트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
315,2008.10.21. 오후 5:43,한경미디어그룹 부동산포럼 분당·용인 급반등은 없다,"[('한경미디어그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('급반등은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
316,2008.10.21. 오후 5:39,정부 건설사에 9조원 안팎 직접 지원종합,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('9조원 안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('지원종합', 'O')]"
317,2008.10.21. 오후 5:39,의정부 고산동 등 일대 국민임대단지 조성,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
318,2008.10.21. 오후 5:36,“부평 엠코타운 태권소년 나가신다∼”,"[('""', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('태권소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나가신다∼""', 'O')]"
319,2008.10.21. 오후 5:33,남산롯데캐슬 386가구,"[('남산롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('386가구', 'QUANTITY')]"
320,2008.10.21. 오후 5:33,2주택자 2년내 팔면 비과세,"[('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O')]"
321,2008.10.21. 오후 5:33,수도권 4만4728가구 ‘입주 홍수’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4만4728가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘입주', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수’', 'O')]"
322,2008.10.21. 오후 5:33,공동주택 리모델링 연한 15년으로 단축,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
323,2008.10.21. 오후 5:31,10.21대책 3개부문 15개 대책 3개기관 나눠 추진,"[('10.21대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('15개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('기관', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나눠', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
324,2008.10.21. 오후 5:30,집값 하락 수도권 전역 확산,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전역', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
325,2008.10.21. 오후 5:14,10.21대책 건설사發 경제위기 차단위해 긴급처방,"[('10.21대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설사發', 'O'), (' ', 'O'), ('경제위기', 'O'), (' ', 'O'), ('차단위해', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급처방', 'O')]"
326,2008.10.21. 오후 5:11,코오롱건설 주차공간 20% 높인 설계기법 개발,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주차공간', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높인', 'O'), (' ', 'O'), ('설계기법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
327,2008.10.21. 오후 5:09,한화건설 미래에너지 활용 심포지엄 개최,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래에너지', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
328,2008.10.21. 오후 5:09,동부건설 강서 센트레빌 4차 111가구 분양,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('111가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
329,2008.10.21. 오후 5:06,투기·과열지역 해제예상지는 어디,"[('투기·과열지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제예상지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
330,2008.10.21. 오후 5:03,10·21대책 대출규제 완화·건설업계 지원 초점종합,"[('10·21대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화·건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('초점종합', 'O')]"
331,2008.10.21. 오후 5:03,의정부 고산·민락동 국민임대 예정지구 지정,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('민락동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
333,2008.10.21. 오후 5:03,외국계 투자자 부동산서도 발뺀다,"[('외국계', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산서도', 'O'), (' ', 'O'), ('발뺀다', 'O')]"
334,2008.10.21. 오후 5:03,우리동네 Before  After 신림동,"[('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('Before', 'O'), (' ', 'O'), ('After', 'O'), (' ', 'O'), ('신림동', 'LOCATION')]"
335,2008.10.21. 오후 4:58,10·21대책브리지론 보증이란,"[('10·21대책브리지론', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보증이란', 'O')]"
336,2008.10.21. 오후 4:51,두바이 큰손 8천600억원에 중국 섬 통째 매입,"[('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('8천600억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('섬', 'O'), (' ', 'O'), ('통째', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
337,2008.10.21. 오후 4:51,분양정보 능곡 택지개발지구내 상가 보람플러스,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('능곡 택지개', 'LOCATION'), ('발지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('보람플러스', 'ARTIFACT')]"
338,2008.10.21. 오후 4:51,분양정보 불광동 북한산 힐스테이트 7차 231가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('불광동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북한산 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('231가구', 'QUANTITY')]"
339,2008.10.21. 오후 4:51,분양정보 인천 논현지구 논현코아루파크 잔여분,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현코아루파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O')]"
340,2008.10.21. 오후 4:51,분양정보 동부건설 강서 센트레빌 4차 111가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강서 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('111가구', 'QUANTITY')]"
341,2008.10.21. 오후 4:48,투기과열지구 해제 수혜예상지역 큰 효과 없을 것 시큰둥,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜예상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O')]"
343,2008.10.21. 오후 4:48,반포 집값 하락 새 블랙홀,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('블랙홀', 'O')]"
344,2008.10.21. 오후 4:47,10.21대책 건설업계 대체로 환영..적극적 실천 중요,"[('10.21대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('대체로', 'O'), (' ', 'O'), ('환영..적극적', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O'), (' ', 'O'), ('중요', 'O')]"
345,2008.10.21. 오후 4:37,10·21대책정부 퇴출 건설사 최소화,"[('10·21대책정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화', 'O')]"
346,2008.10.21. 오후 4:31,수도권 주택 투기지역 대거 해제,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
347,2008.10.21. 오후 4:31,건설업체 지원안 실행까진 시간걸려 효과 의문,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('지원안', 'O'), (' ', 'O'), ('실행까진', 'O'), (' ', 'O'), ('시간걸려', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
348,2008.10.21. 오후 4:31,투기과열지구투기지역 수혜지는 어디,"[('투기과열지구투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
349,2008.10.21. 오후 4:31,건설주 반응은 뜨뜻미지근,"[('건설주', 'O'), (' ', 'O'), ('반응은', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨뜻미지근', 'O')]"
350,2008.10.21. 오후 4:31,정부 8조원 공공자금 건설사에 수혈,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공자금', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('수혈', 'O')]"
351,2008.10.21. 오후 4:30,10.21건설대책 9조2천억원 어떻게 지원되나,"[('10.21건설대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('9조2천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('지원되나', 'O')]"
352,2008.10.21. 오후 4:30,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 한국토지신탁 코아루,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ORGANIZATION')]"
353,2008.10.21. 오후 4:30,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 한국토지신탁 ‘황학동 코아루’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('황학동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O')]"
354,2008.10.21. 오후 4:30,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 SH공사 시프트SHIFT,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시프', 'EVENT'), ('트SHIFT', 'O')]"
355,2008.10.21. 오후 4:30,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 SH공사 ‘발산지구 시프트’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('발산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시프트’', 'O')]"
356,2008.10.21. 오후 4:27,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 주택공사 휴먼시아,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ORGANIZATION')]"
357,2008.10.21. 오후 4:27,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 대한주택공사 ‘오산세교 휴먼시아’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('대한주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오산세교 휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
358,2008.10.21. 오후 4:27,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 우남건설 ‘우남퍼스트빌’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
359,2008.10.21. 오후 4:24,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 우남건설 ‘김포한강신도시 우남퍼스트빌’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
360,2008.10.21. 오후 4:21,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 동일하이빌 ‘동일하이빌’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O')]"
361,2008.10.21. 오후 4:21,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 동일하이빌 ‘하이빌 아스타나’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하이빌 아스타나', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
362,2008.10.21. 오후 4:21,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 이수건설 브라운스톤,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ORGANIZATION')]"
363,2008.10.21. 오후 4:21,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 이수건설 ‘삼성동 브라운스톤 레전드’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼성동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브라운스톤 레전드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
364,2008.10.21. 오후 4:19,문답수도권 투기지역 가능한 많이 해제할 것,"[('문답', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('해제할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
365,2008.10.21. 오후 4:19,10.21대책 미분양·택지매입 회사채 보증 등 총망라,"[('10.21대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('미분양·택지매입', 'O'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('총망라', 'O')]"
366,2008.10.21. 오후 4:18,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 동문건설 윈슬카운티,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윈슬카운티', 'ARTIFACT')]"
367,2008.10.21. 오후 4:18,10.21 대책 경기 투기지역·투기과열지구 대거 해제,"[('10.21 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역·투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
368,2008.10.21. 오후 4:17,10.21 대책 건설업체 총 9조원 지원…구조조정도 병행,"[('10.21 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('9조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원…구조조정도', 'O'), (' ', 'O'), ('병행', 'O')]"
369,2008.10.21. 오후 4:16,서울·인천 투기과열지구 해제대상 제외,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제대상', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
370,2008.10.21. 오후 4:16,10·21대책건설사 미흡하나 방향은 맞다,"[('10·21대책', 'EVENT'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡하나', 'O'), (' ', 'O'), ('방향은', 'O'), (' ', 'O'), ('맞다', 'O')]"
371,2008.10.21. 오후 4:15,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 동문건설 ‘파주 교하신도시 윈슬카운티’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('윈슬카운티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
372,2008.10.21. 오후 4:15,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 우림건설 ‘우림라이온스밸리’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우림라이온스밸리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
373,2008.10.21. 오후 4:15,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 우림건설 ‘성남 우림라이온스밸리’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우림라이온스밸리', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
374,2008.10.21. 오후 4:14,10.21건설대책 전문가들 도덕적 해이 우려,"[('10.21건설대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('도덕적', 'O'), (' ', 'O'), ('해이', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
375,2008.10.21. 오후 4:12,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 남광토건 하우스토리Haustory,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하우스토리', 'ARTIFACT'), ('Haustory', 'O')]"
376,2008.10.21. 오후 4:12,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 남광토건 ‘청주 사천 하우스토리’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사천 하우스토리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
377,2008.10.21. 오후 4:12,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 신동아건설 파밀리에,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아건설 파밀리에', 'ORGANIZATION')]"
378,2008.10.21. 오후 4:12,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 신동아건설 ‘홍성 신동아파밀리에’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('홍성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
379,2008.10.21. 오후 4:11,10·21대책강남아파트 고점대비 1520% 하락,"[('10·21대책', 'EVENT'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고점대비', 'O'), (' ', 'O'), ('1520%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
380,2008.10.21. 오후 4:11,대책 불구 내년 하반기까진 집값 약세 지속될 듯,"[('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 하반기까', 'DATE'), ('진', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
381,2008.10.21. 오후 4:09,경기뉴타운 광명센터 개소…고객에게 더 가까이,"[('경기뉴타운 광명센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개소…', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('가까이', 'O')]"
382,2008.10.21. 오후 4:07,10.21건설대책 내용 요약,"[('10.21건', 'EVENT'), ('설대책', 'O'), (' ', 'O'), ('내용', 'O'), (' ', 'O'), ('요약', 'O')]"
383,2008.10.21. 오후 4:06,10·21대책미분양 주택·토지 매입 역경매 방식 채택,"[('10·21대책', 'EVENT'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택·토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('역경매', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('채택', 'O')]"
384,2008.10.21. 오후 4:06,건설사 전방위 지원..실물위기 차단 총력,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('전방위', 'O'), (' ', 'O'), ('지원..실물위기', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
385,2008.10.21. 오후 4:06,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 벽산건설 블루밍,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('블루밍', 'O')]"
386,2008.10.21. 오후 4:06,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 벽산건설 ‘부산 장전동 벽산 블루밍’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산 블루밍', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
387,2008.10.21. 오후 4:06,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 엠코 엠코타운,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞 엠코 엠코타운', 'EVENT')]"
388,2008.10.21. 오후 4:06,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 엠코 ‘울산 신천동 엠코타운’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
389,2008.10.21. 오후 4:06,가계처분조건부 대출기한 일시적 2주택 양도세 면제 2년으로 연장,"[('가계처분조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('대출기한', 'O'), (' ', 'O'), ('일시적', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
390,2008.10.21. 오후 4:06,실수요자들은 환영…미분양 근본대책은 안돼,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('환영…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('근본대책은', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
391,2008.10.21. 오후 4:06,건설사 모럴헤저드 우려,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('모럴헤저드', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
392,2008.10.21. 오후 4:06,투기지역 해제 시장에 약발 미칠까,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('미칠까', 'O')]"
393,2008.10.21. 오후 4:06,건설업계 숨통 트이나,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트이나', 'O')]"
394,2008.10.21. 오후 4:03,수도권 투기지역 해제…수요 촉진엔 미흡,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…수요', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진엔', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡', 'O')]"
395,2008.10.21. 오후 4:03,10·21대책환매조건부 미분양 1만가구 매입,"[('10·21대책', 'EVENT'), ('환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
396,2008.10.21. 오후 4:02,정부 부실건설사 퇴출 본격화… 대상은,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부실건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), (' ', 'O'), ('대상은', 'O')]"
397,2008.10.21. 오후 4:01,10.21대책건설2공공대한주택보증 지방 미분양주택 2조 규모 매입,"[('10.21대책건', 'EVENT'), ('설', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('공공대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
398,2008.10.21. 오후 4:01,동영상 Green Housing을 향하여,"[('동영상', 'O'), (' ', 'O'), ('Green', 'O'), (' ', 'O'), ('Housing을', 'O'), (' ', 'O'), ('향하여', 'O')]"
399,2008.10.21. 오후 4:01,10·21대책토공 건설사 땅 총 5조원 매입,"[('10·21대책토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
400,2008.10.21. 오후 4:01,10.21대책 2주택자 양도세 비과세 기간 2년으로 확대,"[('10.21대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
401,2008.10.21. 오후 4:00,10.21대책증시 긍정적..실수요 진작엔 2% 부족해,"[('10.21대책증', 'EVENT'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('긍정적..실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('진작엔', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부족해', 'O')]"
402,2008.10.21. 오후 4:00,10.21대책수도권 투기과열지구 해제..서울은 제외,"[('10.21대책', 'EVENT'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제..', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
403,2008.10.21. 오후 4:00,10.21대책기본방향건설사 자구노력 전제 선별적·맞춤형 지원,"[('10.21대책', 'EVENT'), ('기본방향건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자구노력', 'O'), (' ', 'O'), ('전제', 'O'), (' ', 'O'), ('선별적·맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
404,2008.10.21. 오후 4:00,10.21대책종합수도권 주택투기지역 ‘대폭 해제’…부실 건설사 ‘무더기 퇴출’,"[('10.21대책', 'EVENT'), ('종합', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('해제’…부실', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출’', 'O')]"
405,2008.10.21. 오후 4:00,10.21건설대책 수도권 투기지역 대폭 풀릴 듯,"[('10.21건설대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('풀릴', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
406,2008.10.21. 오후 4:00,10.21건설대책 일시적 2주택 처분시한 2년으로,"[('10.21건설대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('일시적', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('처분시한', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('으로', 'O')]"
407,2008.10.21. 오후 4:00,10.21건설대책 거래 활성화 기대...거시경제가 관건,"[('10.21건설대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대...거시경제가', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
408,2008.10.21. 오후 4:00,정부 건설사에 9조원안팎 자금 지원,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('9조원안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
409,2008.10.21. 오후 4:00,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 동부건설 센트레빌,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT')]"
410,2008.10.21. 오후 4:00,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 동부건설 ‘미아뉴타운 센트레빌2차’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미아뉴타운 센트레빌2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
411,2008.10.21. 오후 4:00,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 풍림산업 아이원,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아이원', 'ORGANIZATION')]"
412,2008.10.21. 오후 4:00,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 풍림산업 ‘당진 풍림아이원’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍림아이원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
413,2008.10.21. 오후 4:00,수도권 일부 지역 분양권 전매 가능해진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
414,2008.10.21. 오후 4:00,10.21대책부실건설사 생사여탈권 은행이 쥔다,"[('10.21대책', 'EVENT'), ('부실건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('생사여탈권', 'O'), (' ', 'O'), ('은행이', 'O'), (' ', 'O'), ('쥔다', 'O')]"
415,2008.10.21. 오후 4:00,10.21대책돈풀고 대출규제 완화해 건설경기 부양,"[('10.21대책', 'EVENT'), ('돈풀고', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화해', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('부양', 'O')]"
416,2008.10.21. 오후 4:00,10·21대책건설업계 살리기 9조2000억원 투입,"[('10·21대책', 'EVENT'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('9조2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
417,2008.10.21. 오후 4:00,10·21대책 전문가들 효과 극히 제한적일 것,"[('10·21대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('극히', 'O'), (' ', 'O'), ('제한적일', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
418,2008.10.21. 오후 3:55,친환경·에너지절약형 공공건축물 증가세,"[('친환경·에너지절약형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
419,2008.10.21. 오후 3:51,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 코오롱건설 하늘채,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하늘채', 'ARTIFACT')]"
420,2008.10.21. 오후 3:51,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 코오롱건설 ‘대전 가오 하늘채’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가오 하늘채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
421,2008.10.21. 오후 3:51,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 경남기업 ‘경남아너스빌’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
422,2008.10.21. 오후 3:51,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 경남기업 ‘중동 경남아너스빌’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
423,2008.10.21. 오후 3:49,경기소식 광명뉴타운 지원센터 개소,"[('경기', 'LOCATION'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('광명뉴타운 지원센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
424,2008.10.21. 오후 3:48,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 쌍용건설 ‘쌍용 예가藝家’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('쌍용 예가', 'ORGANIZATION'), ('藝家’', 'O')]"
425,2008.10.21. 오후 3:48,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 쌍용건설 ‘부산 구서동 쌍용 예가’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
426,2008.10.21. 오후 3:45,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 한진중공업 해모로,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해모로', 'O')]"
427,2008.10.21. 오후 3:45,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 한진중공업 ‘정관 해모로’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정관 해모로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
428,2008.10.21. 오후 3:43,남산 롯데캐슬 아이리스 주상복합 386가구 분양,"[('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 아이리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('386가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
429,2008.10.21. 오후 3:42,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 GS건설 자이,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT')]"
430,2008.10.21. 오후 3:42,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 GS건설 ‘반포자이’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
431,2008.10.21. 오후 3:41,내년 하반기까진 집값 약세 지속될 듯,"[('내년 하반기까진', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
432,2008.10.21. 오후 3:39,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 현대건설 힐스테이트,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하', 'ORGANIZATION'), ('우징', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
433,2008.10.21. 오후 3:39,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 현대건설 ‘북한산 힐스테이트 7차’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
434,2008.10.21. 오후 3:30,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 금호건설 어울림·리첸시아,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어울림', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT')]"
435,2008.10.21. 오후 3:30,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 금호건설 ‘리첸시아 중동’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
436,2008.10.21. 오후 3:30,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 한화건설 꿈에그린,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT')]"
437,2008.10.21. 오후 3:30,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 한화건설 ‘뚝섬 갤러리아 포레’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('뚝섬 갤러리아 포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
438,2008.10.21. 오후 3:26,건설업계 악의적 루머 강력 대처,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('악의적', 'O'), (' ', 'O'), ('루머', 'O'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('대처', 'O')]"
439,2008.10.21. 오후 3:22,Photo 부동산 적신호 언제 바뀌나,"[('Photo', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('적신호', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O')]"
440,2008.10.21. 오후 3:21,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 두산건설 위브,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위브', 'ARTIFACT')]"
441,2008.10.21. 오후 3:21,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 두산건설 ‘해운대 두산위브더제니스’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
442,2008.10.21. 오후 3:21,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 SK건설 SK 뷰,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뷰', 'O')]"
443,2008.10.21. 오후 3:21,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 SK건설 ‘종암 2차 SK VIEW’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('종암', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
444,2008.10.21. 오후 3:15,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 롯데건설 ‘롯데캐슬’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
445,2008.10.21. 오후 3:15,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 롯데건설 ‘롯데캐슬 퍼스트’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬 퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
446,2008.10.21. 오후 3:15,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 현대산업개발 I’PARK,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), (""I'PARK"", 'O')]"
447,2008.10.21. 오후 3:15,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 현대산업개발 ‘해운대 아이파크,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (""'"", 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
448,2008.10.21. 오후 3:14,광교신도시 역사공원 조성 본격화,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역사공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
449,2008.10.21. 오후 3:12,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 포스코건설 the,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('the', 'O')]"
450,2008.10.21. 오후 3:12,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 포스코건설 ‘송도 커낼워크’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 커낼워크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
451,2008.10.21. 오후 3:12,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 대림산업 e 편한세상,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e', 'O'), (' ', 'O'), ('편한세상', 'ORGANIZATION')]"
452,2008.10.21. 오후 3:12,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 대림산업 ‘광천 e－편한 세상’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광천 e', 'EVENT'), ('－편한 세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
453,2008.10.21. 오후 3:03,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 삼성건설 래미안,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT')]"
454,2008.10.21. 오후 3:03,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 삼성건설 ‘반포 래미안퍼스티지’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반포 래미안퍼스티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
455,2008.10.21. 오후 3:03,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 대우건설 푸르지오,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT')]"
456,2008.10.21. 오후 3:03,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 대우건설 ‘인천 부개역 푸르지오’,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부개역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
457,2008.10.21. 오후 3:02,국감부산항 하역료 덤핑 연간 국부 2000억원 유출,"[('국감', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하역료', 'O'), (' ', 'O'), ('덤핑', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국부', 'O'), (' ', 'O'), ('2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유출', 'O')]"
458,2008.10.21. 오후 2:54,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 브랜드 선택，男－입소문 女－광고,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('선택，男－입소문', 'O'), (' ', 'O'), ('女－광고', 'O')]"
459,2008.10.21. 오후 2:54,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 어떻게 뽑았나,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑았나', 'O')]"
460,2008.10.21. 오후 2:53,한림대 광고홍보교육과정 IAA 인증,"[('한림대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광고홍보교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('IAA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
461,2008.10.21. 오후 2:51,제8회 fn하우징 파워브랜드 大賞 “브랜드가 삶의 질 좌우”,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('“브랜드가', 'O'), (' ', 'O'), ('삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우”', 'O')]"
462,2008.10.21. 오후 2:51,수력원자력 등 13개 기관 혁신도시 이전 확정,"[('수력원자력', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
463,2008.10.21. 오후 2:51,외국계 IB 국내보유 빌딩 판다,"[('외국계', 'O'), (' ', 'O'), ('I', 'CIVILIZATION'), ('B', 'O'), (' ', 'O'), ('국내보유', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('판다', 'O')]"
464,2008.10.21. 오후 2:51,압구정·인천마저…집값 하락세 전방위 확산,"[('압구정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('마저…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('전방위', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
465,2008.10.21. 오후 2:46,성남 신세계쉐덴주상복합 상가 분양,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신세계쉐덴주상복합', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
466,2008.10.21. 오후 2:18,스티븐스 대사 크라이슬러 신차 출시행사 참석,"[('스티븐스', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('크라이슬러', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신차', 'O'), (' ', 'O'), ('출시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
467,2008.10.21. 오후 2:17,국감부산.울산항 배후물류부지 확보 비상,"[('국감', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('.', 'O'), ('울산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후물류부지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
468,2008.10.21. 오후 2:11,대전 풍한방직터 초고층아파트 변신,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍한방직터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
469,2008.10.21. 오후 2:11,건설업계 “타이밍이 중요…지원책 조속시행을”,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('“타이밍이', 'O'), (' ', 'O'), ('중요…지원책', 'O'), (' ', 'O'), ('조속시행을”', 'O')]"
470,2008.10.21. 오후 2:11,미분양 적체 김포ㆍ용인등‘햇살’,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('적체', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('등‘햇살’', 'O')]"
471,2008.10.21. 오후 2:11,미분양 적체 김포ㆍ용인등‘햇살’,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('적체', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('등‘햇살’', 'O')]"
472,2008.10.21. 오후 1:55,건설업계 악성루머에 뿔났다,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('악성루머에', 'O'), (' ', 'O'), ('뿔났다', 'O')]"
473,2008.10.21. 오후 1:42,10·21대책자산담보부기업어음ABCP이 뭐길래,"[('10·21대책자산담보부기업어음ABCP', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐길래', 'O')]"
474,2008.10.21. 오후 1:40,교통사고 나이롱 환자 강제퇴원 가능,"[('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('나이롱', 'O'), (' ', 'O'), ('환자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('강제퇴원', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
475,2008.10.21. 오후 1:37,남산 마케팅 주상복합 인기 괜찮네,"[('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮네', 'O')]"
476,2008.10.21. 오후 1:36,부동산써브 부동산투자 9호선에 돈 있다 발간,"[('부동산써브', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
477,2008.10.21. 오후 1:33,공동주택 리모델링 연한 15년으로 단축,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
478,2008.10.21. 오후 1:26,의정부 고산지구 8817가구 공급,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8817가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
479,2008.10.21. 오후 1:23,압구정·인천 아파트값 강세도 꺾여,"[('압구정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세도', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
480,2008.10.21. 오후 1:18,진해 옛 해군 시운학부터 개발사업 차질,"[('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('해군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시운학부터', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
481,2008.10.21. 오후 1:07,재테크수도권 가평 전원 토지 ㎡8.900원 매각마감공고,"[('재테크', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡', 'O'), ('8.900원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각마감공고', 'O')]"
482,2008.10.21. 오후 12:52,엠코 입주 1주년기념 해마루축제 개최,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('1주년', 'DATE'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('해마루축제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
483,2008.10.21. 오후 12:46,의정부 고산동 일대 국민임대단지 지정,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
484,2008.10.21. 오후 12:45,엠코타운 입주 1주년 무상서비스,"[('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('1주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무상서비스', 'O')]"
485,2008.10.21. 오후 12:31,10.21대책 건설 자금난 해소 수요 진작 포석…효과는 물음표,"[('10.21대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('진작', 'O'), (' ', 'O'), ('포석…효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('물음표', 'O')]"
486,2008.10.21. 오후 12:16,주택 투기지역 대거 해제...건설업체 무더기 퇴출 추진,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('해제...건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
487,2008.10.21. 오후 12:02,한국수력원자력 등 13개 공공기관 지방 이전 확정,"[('한국수력원자력', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
488,2008.10.21. 오후 12:00,한국수력원자력 등 13개 기관 지방이전 확정,"[('한국수력원자력', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
489,2008.10.21. 오전 11:49,의정부 고산 국민임대주택단지 예정지구 지정,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대주택단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
490,2008.10.21. 오전 11:46,의정부 고산 일대 국민임대 지구 지정,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
491,2008.10.21. 오전 11:45,한국수력원자력 등 13개 공공기관 이전 확정,"[('한국수력원자력', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
492,2008.10.21. 오전 11:39,의정부고산 국민임대 8800가구 건설,"[('의정부', 'LOCATION'), ('고산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('8800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
493,2008.10.21. 오전 11:37,건설업체 지원방안 뭘 담았나 ,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('지원방안', 'O'), (' ', 'O'), ('뭘', 'O'), (' ', 'O'), ('담았나', 'O')]"
494,2008.10.21. 오전 11:31,북한산힐스테이트7차 28일 청약,"[('북한산힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('7차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
495,2008.10.21. 오전 11:21,대주단 가입 통해 건설사 지원…2주택자 양도세 완화,"[('대주단', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
496,2008.10.21. 오전 11:21,투기지역 해제 등 오늘 건설업계 지원대책 발표,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('지원대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
497,2008.10.21. 오전 11:21,입주3년차 아파트 골라볼까,"[('입주', 'O'), ('3년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('골라볼까', 'O')]"
498,2008.10.21. 오전 11:09,의정부 고산동 일대 국민임대예정지구로 지정,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대예정지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
499,2008.10.21. 오전 11:02,게시판 코바코 결식아동 후원,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('코바코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결식아동', 'O'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
500,2008.10.21. 오전 11:02,투기과열지구·투기지역 6년만에 퇴장,"[('투기과열지구·투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴장', 'O')]"
501,2008.10.21. 오전 11:01,정부 미분양 주택·토지매입에 7조원 투입,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택·토지매입에', 'O'), (' ', 'O'), ('7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
502,2008.10.21. 오전 11:00,의정부 고산 국민임대주택단지 예정지구 지정,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대주택단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
503,2008.10.21. 오전 10:48,한국수력원자력 등 13개 기관 지방이전계획 확정,"[('한국수력원자력', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지방이전계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
