,date,headline,keyword
0,2017.08.20. 오후 9:49,文대통령 세금 일자리창출에 쓰면 가장 보람있다,"[('文', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리창출에', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰면', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('보람있다', 'O')]"
1,2017.08.20. 오후 9:33,난 너만 보여 입지 좋은 ‘똘똘한 한 채’,"[('난', 'O'), (' ', 'O'), ('너만', 'O'), (' ', 'O'), ('보여', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
2,2017.08.20. 오후 9:33,교통 편하고 편의시설 가깝고…‘대농 롯데캐슬 시티’,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편하고', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('가깝고…‘', 'O'), ('대농 롯데캐슬 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
3,2017.08.20. 오후 9:33,‘제주리조트’ 회원 가입하면 네팔 포카라 리조트까지,"[('‘', 'O'), ('제주리조트', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가입하면', 'O'), (' ', 'O'), ('네팔', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('포카라 리조트', 'ARTIFACT'), ('까지', 'O')]"
4,2017.08.20. 오후 9:32,별내까지 차로 10분대…‘e편한세상 양주신도시 3차’,"[('별내', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('10분대', 'TIME'), ('…‘', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
5,2017.08.20. 오후 8:51,22일부터 서울·세종·과천 6억이하도 LTV·DTI 40%,"[('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억이하', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY')]"
6,2017.08.20. 오후 8:10,fn 금주 분양일정 1945가구 청약… 견본주택 23곳 문 열어,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('1945가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('23곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
7,2017.08.20. 오후 8:10,입주단지를 찾아서 경기 시흥배곧 ‘한라비발디캠퍼스 1차’아이비리그 대학 캠퍼스 느낌… 최고 40층 교육특화 단지,"[('입주단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한라비발디캠퍼스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), ('아이비리그', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('느낌…', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('40층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교육특화', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
8,2017.08.20. 오후 8:03,40대 직장인 나가장씨의 경매로 집사기 8·2 대책후 경매시장도 한산… 응찰자수 절반으로 급감,"[('40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나가장', 'PERSON'), ('씨의', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('집사기', 'O'), (' ', 'O'), ('8·2 대책', 'EVENT'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('한산…', 'O'), (' ', 'O'), ('응찰자', 'CIVILIZATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
9,2017.08.20. 오후 7:42,포스코건설 방글라데시·미얀마서 1조원 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
11,2017.08.20. 오후 6:44,문 대통령 주머니 속 대책은… 분양가 상한제·보유세 인상·대출규제 강화 등 거론,"[('문', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주머니', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('대책은…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상·대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('거론', 'O')]"
12,2017.08.20. 오후 6:40,포스코건설 방글라데시·미얀마서 1조 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
13,2017.08.20. 오후 6:40,4개 단지서 청약… 성남·동탄2 등 1만2000가구 분양,"[('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
14,2017.08.20. 오후 6:35,포스코건설 방글라·미얀마서 1조원 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
15,2017.08.20. 오후 5:42,나홀로 집 증가에 주택통계 40㎡부터,"[('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('증가에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택통계', 'O'), (' ', 'O'), ('40㎡부터', 'QUANTITY')]"
16,2017.08.20. 오후 5:42,8·2대책 이후 전월세가격 꿈틀… ‘5% 상한제’ 카드 뽑나,"[('8·2대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('5% 상한제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑나', 'O')]"
17,2017.08.20. 오후 5:42,머니 부동산 QA 지분매각사건에 응찰하려면,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('지분매각사건에', 'O'), (' ', 'O'), ('응찰하려면', 'O')]"
18,2017.08.20. 오후 5:41,머니 주간부동산시황 8·2대책 여파 서울 아파트값 상승률 둔화,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('주간부동산시황', 'O'), (' ', 'O'), ('8·2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
19,2017.08.20. 오후 5:41,5구역 추진위 설립···한발 더 내디딘 압구정 재건축,"[('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추진위', 'O'), (' ', 'O'), ('설립···한발', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내디딘', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
20,2017.08.20. 오후 5:39,머니 최초·최대·유일 특별함 제공 강남시장 최고 고객 겨냥한다,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('최초·최대·유일', 'O'), (' ', 'O'), ('특별함', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('강남시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('겨냥한다', 'O')]"
21,2017.08.20. 오후 5:38,머니 양재대로∼한강변∼삼성로 연결···GBC 중심으로 H자 완성,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('양재대로', 'ARTIFACT'), ('∼', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('삼성로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연결···', 'O'), ('GBC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('H자', 'TERM'), (' ', 'O'), ('완성', 'O')]"
22,2017.08.20. 오후 5:26,가을성수기 성큼···견본주택 21곳 오픈,"[('가을', 'DATE'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('성큼···견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('21곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
23,2017.08.20. 오후 5:13,부영 아프리카에 수재구호금 10만佛 지원,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수재구호금', 'O'), (' ', 'O'), ('10만佛', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
24,2017.08.20. 오후 5:13,도로公 태양광 수익 기부,"[('도로公', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
25,2017.08.20. 오후 5:13,시티스케이프 코리아 2017 첨단자족도시 사업에 베네수엘라·중국 관심… 신도시 상담 3000건 진행,"[('시티스케이프 코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첨단자족도시 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('베네수엘라', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('관심…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('3000건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
26,2017.08.20. 오후 5:12,현대산업개발 청주에 수해의연금 1억,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수해의연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY')]"
27,2017.08.20. 오후 5:12,사채 쓰거나 이혼 해서 대출 받아야 하나 다주택자 진퇴양난,"[('사채', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰거나', 'O'), (' ', 'O'), ('이혼', 'O'), (' ', 'O'), ('해서', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('받아야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('진퇴양난', 'O')]"
28,2017.08.20. 오후 5:12,포스코건설 방글라데시 등서 1조원 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
29,2017.08.20. 오후 5:12,MK 추천매물 용인 중심상가 스크린골프장 14억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심상가', 'O'), (' ', 'O'), ('스크린골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('14억5천만원', 'QUANTITY')]"
30,2017.08.20. 오후 5:11,대우건설 매각전 사장 임명 안한다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각전', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
31,2017.08.20. 오후 5:11,성수기 앞두고 경기 성남·부산·세종 분양場,"[('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양場', 'O')]"
32,2017.08.20. 오후 5:11,8·2 대책 이후 힘빠진 상계동,"[('8·2 대책', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('힘빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('상계동', 'LOCATION')]"
33,2017.08.20. 오후 5:11,분양현장 NOW 웅천 꿈에그린더테라스,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('웅천 꿈에그린더테라스', 'ARTIFACT')]"
34,2017.08.20. 오후 5:08,시티스케이프 코리아 2017 톰 머피 전 미국 피츠버그 시장 서울 낙후지역 역사·유물 보존하며 도시재생 해야,"[('시티스케이프 코리아', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('톰 머피', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('피츠버그', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('낙후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('역사·유물', 'O'), (' ', 'O'), ('보존하며', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O')]"
35,2017.08.20. 오후 5:05,시티스케이프 코리아 2017 VR 견본주택 체험·AR 홍보물에 입이 쩍,"[('시티스케이프 코리아', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('VR', 'TERM'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('체험·', 'O'), ('AR', 'TERM'), (' ', 'O'), ('홍보물에', 'O'), (' ', 'O'), ('입', 'ANIMAL'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('쩍', 'O')]"
36,2017.08.20. 오후 4:32,부영 시에라리온에 수해구호금 10만달러 전달,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시에라리온', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수해구호금', 'O'), (' ', 'O'), ('10만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
37,2017.08.20. 오후 3:51,부영 서아프리카 시에라리온에 수재구호금 10만 달러 지원,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시에라리온', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수재구호금', 'O'), (' ', 'O'), ('10만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
38,2017.08.20. 오후 3:48,화성향남2 부영임대아파트 하자 민원,"[('화성향남2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부영임대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O')]"
39,2017.08.20. 오후 3:41,규제 무풍 ‘인천 더샵 스카이타워’ 모델하우스 문전성시,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천 더샵 스카이타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('문전성시', 'O')]"
40,2017.08.20. 오후 3:39,e편한세상 영종하늘도시 2차 분양.. 교통·교육·생활 3박자 명품입지,"[('e편한세상 영종하늘도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('교통·교육·생활', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('명품입지', 'O')]"
41,2017.08.20. 오후 3:23,부영 시에라리온에 수재구호금 10만달러 지원,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시에라리온', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수재구호금', 'O'), (' ', 'O'), ('10만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
42,2017.08.20. 오후 3:11,호가하락청약호조.. 서울 주택시장 실수요자 위주 재편되나,"[('호가하락청약호조..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('재편되나', 'O')]"
43,2017.08.20. 오후 3:10,부영그룹 서아프리카 시에라리온에 수재구호금 10만불 지원,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시에라리온', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수재구호금', 'O'), (' ', 'O'), ('10만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
44,2017.08.20. 오후 3:06,8·2 대책 이후 힘빠진 상계동 부동산 시장,"[('8·2 대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('힘빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('상계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
45,2017.08.20. 오후 2:28,서울·과천·세종 6억원 이하도 LTV·DTI 40% 적용,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억원 이하', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
46,2017.08.20. 오후 2:27,서울·과천·세종 6억원 이하도 대출 규제 강화,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억원 이하', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
47,2017.08.20. 오후 2:27,서울·과천·세종 6억원 이하도 대출 규제 강화,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억원 이하', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
48,2017.08.20. 오후 2:26,서울·과천·세종 6억원 이하도 대출 규제 강화,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억원 이하', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
49,2017.08.20. 오후 2:25,이번주부터 서울·과천·세종 6억 이하도 LTV·DTI 40%,"[('이번주부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억 이하', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY')]"
50,2017.08.20. 오후 2:25,서울·과천·세종 6억 이하도 LTV·DTI 40%,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억 이하', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY')]"
51,2017.08.20. 오후 2:24,아파트 매수자 실종,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
52,2017.08.20. 오후 2:17,Real Estate 서울 낙후지역 신흥 주거촌으로 환골탈태…각종 개발사업 가시화·인프라 확충…아파트 속속 들어서,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('낙후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('주거촌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('환골탈태…각종', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화·인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('확충…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
53,2017.08.20. 오후 2:14,Real Estate 서울 청약 가점 커트라인 36점…인기지역은 50점대 중후반,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('36점', 'QUANTITY'), ('…인기지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('50점대 중후반', 'QUANTITY')]"
54,2017.08.20. 오후 2:11,분양 현장 포커스 신반포센트럴자이 초역세권 위치…145가구 일반분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('신반포센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('위치…', 'O'), ('145가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
55,2017.08.20. 오후 2:10,비규제지역 인천 아파트 견본주택 주말에 북적,"[('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
56,2017.08.20. 오후 2:10,분양 현장 포커스 전주 효천지구 우미린 2차 1차와 함께 2200여 가구 대단지로,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('2200여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지로', 'O')]"
57,2017.08.20. 오후 2:08,분양 현장 포커스 평택 비전 지웰 테라스 인근에 공원·학교…테라스 타운하우스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비전 지웰 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('공원·학교…테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
58,2017.08.20. 오후 1:56,포스코건설 방글라데시·미얀마서 1조원 공사 수주 ,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
59,2017.08.20. 오후 1:33,천안시 동면 입장면 국토부 마을정비형 공공주택사업지에 선정,"[('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입장면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마을정비형 공공주택사업', 'TERM'), ('지에', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
60,2017.08.20. 오후 1:30,조달청 순환골재 함유량별 아스콘 감가기준 마련한다,"[('조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순환골재', 'O'), (' ', 'O'), ('함유량별', 'O'), (' ', 'O'), ('아스콘', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('감가기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련한다', 'O')]"
61,2017.08.20. 오후 1:26,8.2부동산 대책 후 서민주거안정 정책 토론회 개최,"[('8.2부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('주거안정', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
62,2017.08.20. 오후 1:23,썰렁한 부동산 중개업소 밀집상가,"[('썰렁한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집상가', 'O')]"
63,2017.08.20. 오후 1:23,서울·과천·세종 6억 이하도 LTV·DTI 40%,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억 이하', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY')]"
64,2017.08.20. 오후 1:23,서울·과천·세종 6억 이하도 LTV·DTI 40%,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억 이하', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY')]"
65,2017.08.20. 오후 1:23,썰렁한 부동산 중개업소 밀집상가,"[('썰렁한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집상가', 'O')]"
66,2017.08.20. 오후 1:23,이번주부터 서울·과천·세종 6억 이하도 LTV·DTI 40%,"[('이번주부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억 이하', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY')]"
67,2017.08.20. 오후 1:22,시세표는 그득 매수세는 실종,"[('시세표는', 'O'), (' ', 'O'), ('그득', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세는', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
68,2017.08.20. 오후 1:22,좀 내린 물건이 있나,"[('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('내린', 'O'), (' ', 'O'), ('물건이', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
69,2017.08.20. 오후 1:21,서울 아파트 가격조정에도 매수자 실종,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격조정에도', 'O'), (' ', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
70,2017.08.20. 오후 1:21, 좀 내린 물건이 있나,"[('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('내린', 'O'), (' ', 'O'), ('물건이', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
71,2017.08.20. 오후 1:19,가격 수정된 부동산 시세표,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('수정된', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시세표', 'O')]"
72,2017.08.20. 오후 1:14,급매 하락...매수세는 실종,"[('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('하락...매수세는', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
73,2017.08.20. 오후 1:13,서울 아파트 가격조정에도 매수자 실종,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격조정에도', 'O'), (' ', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
74,2017.08.20. 오후 1:13,시세표는 잔뜩 매수세는 실종,"[('시세표는', 'O'), (' ', 'O'), ('잔뜩', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세는', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
75,2017.08.20. 오후 1:13,시세표는 잔뜩 매수세는 실종,"[('시세표는', 'O'), (' ', 'O'), ('잔뜩', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세는', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
76,2017.08.20. 오후 1:13,시세표는 잔뜩 매수세는 실종,"[('시세표는', 'O'), (' ', 'O'), ('잔뜩', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세는', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
77,2017.08.20. 오후 1:10,8·2부동산 대책 전 청약 당첨…대출 규제 어디까지 ,"[('8·2부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨…대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O')]"
78,2017.08.20. 오후 12:22,포스코건설 방글라데시·미얀마서 총 1조원 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
79,2017.08.20. 오후 12:16,포스코건설 해외건설 수주 단비,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('단비', 'O')]"
80,2017.08.20. 오전 11:59,포스코건설 방글라데시·미얀마서 1조원 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
81,2017.08.20. 오전 11:39,포스코건설 미얀마서 1조 규모 석탄화력발전 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('석탄화력', 'TERM'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
82,2017.08.20. 오전 11:31,포스코건설 방글라데시·미얀마서 잇단 낭보...수주액 1조원 규모  ,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('낭보...수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
83,2017.08.20. 오전 11:25,이르면 22일부터 서울·과천·세종 6억 이하 LTV·DTI 40% 적용,"[('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
84,2017.08.20. 오전 11:08,서울 아파트 가격조정에도 매수자 실종…신규분양엔 수요 여전,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격조정에도', 'O'), (' ', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실종…신규분양엔', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
85,2017.08.20. 오전 11:00,연내 수도권 全광역버스에 첨단안전장치 보급,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('全광역버스에', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단안전장치', 'O'), (' ', 'O'), ('보급', 'O')]"
86,2017.08.20. 오전 10:18,포스코건설 방글라데시·미얀마서 1조 규모 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
87,2017.08.20. 오전 10:15,포스코건설 방글라데시·미얀마서 1조원 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
88,2017.08.20. 오전 10:00,화성 향남2 부영임대아파트도 하자투성이,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부영임대아파트', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('하자투성이', 'O')]"
89,2017.08.20. 오전 10:00,8.2대책 비조정지역 수혜 부산 역세권 구서역 두산위브 포세이돈,"[('8.2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('비조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('구서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('포세이돈', 'ARTIFACT')]"
90,2017.08.20. 오전 9:54,김현아 의원 피난시설 없는 화재 사각지대 아파트 지원법 발의,"[('김현아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('피난시설', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지원법', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
91,2017.08.20. 오전 9:42,8·2부동산대책 이후 주거복지 정책 방향 국회토론회 23일 개최,"[('8·2부동산대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'EVENT'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
92,2017.08.20. 오전 9:10,文 대통령 메시지 정치 부동산 불패신화도 꺾을까,"[('文', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('메시지', 'O'), (' ', 'O'), ('정치', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불패신화도', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾을까', 'O')]"
93,2017.08.20. 오전 9:01,경매사냥 인천 부동산 8·2 대책 반사이익…남동구 구월동 롯데캐슬골드 84㎡ 1회 유찰 2억3870만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('8·2 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('반사이익…', 'O'), ('남동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬골드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('2억3870만원', 'QUANTITY')]"
94,2017.08.20. 오전 9:01,서울 아파트값 0.03% 상승…8·2 대책 여파 재건축 2주 연속 내리막길,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.03%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('8·2 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('내리막길', 'O')]"
95,2017.08.20. 오전 9:01,부동산캘린더 동탄2 중흥S클래스 더 테라스 등 견본주택 21곳 개관,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 더 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('21곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
96,2017.08.20. 오전 8:54,재건축 사업 풍년… 수주전 치열,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년…', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
97,2017.08.20. 오전 8:01,하반기 대형사 컨소시엄 2만5천가구 분양…상반기比 4배↑,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
98,2017.08.20. 오전 7:34,문재인 정부 든든한 공약 재원 세금 호황 착시 효과는 없을까,"[('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('든든한', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('재원', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O'), (' ', 'O'), ('착시', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('없을까', 'O')]"
99,2017.08.20. 오전 7:17,가계부채 최근 2년간 259조 폭증…文정부 브레이크 걸 수 있을까,"[('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('최근 2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('259조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭증…', 'O'), ('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브레이크', 'O'), (' ', 'O'), ('걸', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
100,2017.08.20. 오전 7:17,가계부채 가계빚 1천400조…임계치 넘어선 시한폭탄,"[('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('가계빚', 'O'), (' ', 'O'), ('1천400조', 'QUANTITY'), ('…임계치', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어선', 'O'), (' ', 'O'), ('시한폭탄', 'O')]"
101,2017.08.20. 오전 7:17,가계부채 5개년 대책 내달초 발표…새 대출기준 연내 마련,"[('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('5개년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('내달초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표…새', 'O'), (' ', 'O'), ('대출기준', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
102,2017.08.20. 오전 7:00,초고층 불변고집 쎈 은마,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('불변고집', 'O'), (' ', 'O'), ('쎈', 'O'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION')]"
103,2017.08.20. 오전 7:00,초고층 불변서울시 문턱 걸린 강남 재건축,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('불변', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('걸린', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
104,2017.08.20. 오전 7:00,초고층 불변물꼬 튼 잠실주공5단지…30일 도계위 문턱 넘을까,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('불변물꼬', 'O'), (' ', 'O'), ('튼', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도계위', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('넘을까', 'O')]"
105,2017.08.20. 오전 6:51,다주택자 임대주택 등록하면 혜택…안 하면 보유세 채찍 ,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등록하면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택…안', 'O'), (' ', 'O'), ('하면', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채찍', 'O')]"
106,2017.08.20. 오전 6:50,주택 겨냥 8·2대책 풍선 효과 경매 수요 주거→토지,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('겨냥', 'O'), (' ', 'O'), ('8·2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('풍선', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('주거→토지', 'O')]"
107,2017.08.20. 오전 6:21,이번주부터 서울·과천·세종 6억 이하도 LTV·DTI 40%,"[('이번주부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억 이하', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY')]"
108,2017.08.21. 오후 10:45,남광토건 대표이사에 김종오 현 총괄 부회장 선임,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김종오', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄 부회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
109,2017.08.21. 오후 9:33,강남 아파트값 7개월만에 하락…신용대출은 대폭 증가,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…신용대출은', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
110,2017.08.21. 오후 8:52,강남·서초 아파트값 하락…‘8·2 부동산 처방’ 약발 받았나,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…‘', 'O'), ('8·2', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('처방’', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('받았나', 'O')]"
111,2017.08.21. 오후 8:12,규제 무섭지만… 하반기 서울 알짜단지 많네,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('무섭지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('많네', 'O')]"
112,2017.08.21. 오후 8:12,철거민용 시프트 입주권 싸게 사실래요,"[('철거민용', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('사실래요', 'O')]"
113,2017.08.21. 오후 8:12,부동산 다이제스트 국토연구원 1인 청년가구 정책 제시,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청년가구', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
114,2017.08.21. 오후 8:12,부동산 다이제스트 한라 中 향읍국제 프로젝트 마무리,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향읍국제 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
115,2017.08.21. 오후 8:12,화제의 분양단지 반도건설의 강원 원주기업도시 반도유보라 아이비파크,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT')]"
116,2017.08.21. 오후 8:12,부동산 다이제스트 LH 공공임대상가 시범사업 시행,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('LH 공공임대상가 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
117,2017.08.21. 오후 7:59,강남·서초구 집값 27주만에 하락세로,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('27주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세로', 'O')]"
118,2017.08.21. 오후 7:48,132조원 쏟아부어 좀비기업 연명시킨 중국,"[('132조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아부어', 'O'), (' ', 'O'), ('좀비기업', 'O'), (' ', 'O'), ('연명시킨', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY')]"
119,2017.08.21. 오후 7:03,노조 출신 김영주 장관 한노총과 첫 상견례…친정 온 느낌…노동 존중받는 사회 만들 것,"[('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('김영주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한노총', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('상견례…친정', 'O'), (' ', 'O'), ('온', 'O'), (' ', 'O'), ('느낌…노동', 'O'), (' ', 'O'), ('존중받는', 'O'), (' ', 'O'), ('사회', 'O'), (' ', 'O'), ('만들', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
120,2017.08.21. 오후 7:00,강남선 호가 2억 내린 급매물 등장…강북 일부선 되레 실거래가 뛰어,"[('강남선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내린', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('등장…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일부선', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
121,2017.08.21. 오후 6:57,8월 서울 아파트 거래량 10년 만에 최고치 찍을 듯,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('찍을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
122,2017.08.21. 오후 6:21,청년층 주거비 부담에 연애도 포기,"[('청년층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담에', 'O'), (' ', 'O'), ('연애도', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
123,2017.08.21. 오후 6:11,시선집중 이 아파트 동탄2 전 가구 테라스…오산천·수변공원 인접,"[('시선집중', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스…', 'O'), ('오산천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수변공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O')]"
124,2017.08.21. 오후 6:09,LH 사회적 기업 우선 입주 공공임대상가 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
125,2017.08.21. 오후 6:09,급매물 감추는 강남 중개업소,"[('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('감추는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O')]"
126,2017.08.21. 오후 6:06,6·19대책보다 강력했다…8·2대책 후 주택매수심리 뚝뚝뚝,"[('6·19대책', 'EVENT'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('강력했다…', 'O'), ('8·2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매수심리', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝뚝뚝', 'O')]"
127,2017.08.21. 오후 6:06,롯데마트 3개 점포 현대인베스트에 팔리나,"[('롯데마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('현대인베스트', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리나', 'O')]"
128,2017.08.21. 오후 6:01,국토교통부 산하기관 9곳 성과연봉제 폐지 결정,"[('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하기관', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성과연봉제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
129,2017.08.21. 오후 5:58,풍수지리적 명당  한남뉴타운 화제,"[('풍수지리적', 'O'), (' ', 'O'), ('명당', 'O'), (' ', 'O'), ('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
130,2017.08.21. 오후 5:55,해운대 아파트값 상승률 ‘강남의 3배’,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
131,2017.08.21. 오후 5:53,가을 이사철 코앞인데…전세 물건 품귀,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞인데…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O')]"
132,2017.08.21. 오후 5:53,9월 수도권 입주 동탄2 등서 4273가구,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('4273가구', 'QUANTITY')]"
133,2017.08.21. 오후 5:53,싱가포르계 SC캐피털 호법 물류센터에 투자,"[('싱가포르계', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('SC캐피털 호법 물류센터', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
134,2017.08.21. 오후 5:52,서울 아파트 산 세입자들 상투 잡나···8월 매매거래 급증,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('상투', 'O'), (' ', 'O'), ('잡나···', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
135,2017.08.21. 오후 5:51,매물 없고 매수자는 눈치만.. 개포동 이달 거래 고작 4건,"[('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('없고', 'O'), (' ', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치만..', 'O'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('고작', 'O'), (' ', 'O'), ('4건', 'QUANTITY')]"
136,2017.08.21. 오후 5:45,8.2 부동산대책 울며겨자먹기 누가 매수인VS매도인 밀당,"[('8.2', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('울며겨자먹기', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('매수인', 'CIVILIZATION'), ('VS', 'O'), ('매도인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('밀당', 'O')]"
137,2017.08.21. 오후 5:38,건설사 잇단 해외 수주 낭보 기대보단 성적 저조,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('낭보', 'O'), (' ', 'O'), ('기대보단', 'O'), (' ', 'O'), ('성적', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
138,2017.08.21. 오후 5:35,남광토건 신임 대표이사에 김종오 총괄부회장,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김종오', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총괄부회장', 'CIVILIZATION')]"
139,2017.08.21. 오후 5:24,새로운 잠실 글로벌 VVIP 위한 고품격 주거공간,"[('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('VVIP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O')]"
140,2017.08.21. 오후 5:24,한라 중국 천진향읍 1986가구 대규모 분양사업 성공 마무리,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('천진향읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1986가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('분양사업', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
141,2017.08.21. 오후 5:18,하늘 위로 솟은 랜드마크… 이런 뷰를 소유할 수 있다면,"[('하늘', 'O'), (' ', 'O'), ('위로', 'O'), (' ', 'O'), ('솟은', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크…', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('뷰를', 'O'), (' ', 'O'), ('소유할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O')]"
143,2017.08.21. 오후 5:13,해운대 아파트값 상승률 ‘강남의 3배’,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
144,2017.08.21. 오후 5:13,가을 이사철 코앞인데…전세 물건 품귀,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞인데…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O')]"
145,2017.08.21. 오후 5:12,도계위 앞둔 잠실주공5단지 주목,"[('도계위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
146,2017.08.21. 오후 5:10,한라 中 톈진서 2천가구 대단지 분양 성공,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('톈진', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
147,2017.08.21. 오후 5:10,강남으로만 쏠리는 오피스 수요,"[('강남', 'LOCATION'), ('으로만', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠리는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O')]"
148,2017.08.21. 오후 5:10,개포동 경남·우성3차·현대1차 통합재건축 추진,"[('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('우성', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('현대', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통합재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
149,2017.08.21. 오후 5:10,분양현장 NOW 산성역 포레스티아,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('산성역 포레스티아', 'ARTIFACT')]"
150,2017.08.21. 오후 5:08,개포동 빅샷 뜨나 경남·우성3차·현대1차 통합재건축 추진,"[('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빅샷', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨나', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('우성', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('현대', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통합재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
151,2017.08.21. 오후 5:08,강남으로만 쏠리는 서울 오피스 수요,"[('강남', 'LOCATION'), ('으로만', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠리는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O')]"
152,2017.08.21. 오후 5:03,반도건설 원주기업도시 반도유보라 아이비파크 분양,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주기업도시 반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
153,2017.08.21. 오후 4:57,런던 빈민가에서 찾은 젠트리피케이션 해법은,"[('런던', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빈민가에서', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('젠트리피케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O')]"
154,2017.08.21. 오후 4:55,코레일 ‘제2회 철도문화전’ 사흘간 1만 5천여명 찾아,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철도문화전', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
155,2017.08.21. 오후 4:52,서부산 법조타운 호재를 바로 앞에서 누리는 ‘명지 더샵 퍼스트월드’ 오피스텔,"[('서부산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('법조타운', 'O'), (' ', 'O'), ('호재를', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('명지 더샵 퍼스트월드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
156,2017.08.21. 오후 4:51,현대인베스트먼트 롯데마트 점포 3곳 인수 우협 선정,"[('현대인베스트먼트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('우협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
157,2017.08.21. 오후 4:45,개발 호재·쾌적한 주거환경 자랑하는 동작구 상도엠코타운애스톤파크,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재·쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑하는', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도엠코타운애스톤파크', 'ARTIFACT')]"
158,2017.08.21. 오후 4:45,충남 서산에 금호어울림 첫 공급…교육특화 단지 조성,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…교육특화', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
159,2017.08.21. 오후 4:39,현대인베스트먼트 롯데마트 3개 점포 우협대상자,"[('현대인베스트먼트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('우협대상자', 'O')]"
160,2017.08.21. 오후 4:39,카드뉴스 부동산 거래... 등기부등본 꼭 체크 하세요,"[('카드뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래...', 'O'), (' ', 'O'), ('등기부등본', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('체크', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
161,2017.08.21. 오후 4:38,수도권 급행열차 전성시대 인천 더샵 스카이타워 수혜단지 부각,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급행열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 스카이타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O')]"
162,2017.08.21. 오후 4:27,8·2대책 직격탄 강남·서초 집값 하락세…노원 80주만에 하락,"[('8·2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세…', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('80주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
163,2017.08.21. 오후 4:24,롯데마트 3곳 매각우선협상대상자에 현대인베스트먼트,"[('롯데마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각우선협상대상자에', 'O'), (' ', 'O'), ('현대인베스트먼트', 'ORGANIZATION')]"
164,2017.08.21. 오후 4:19,LH 공공임대주택 단지 내 상가 사회적 기업 유치,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
165,2017.08.21. 오후 4:15,국토연구원 31일 공간정보 국제 세미나 개최,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
166,2017.08.21. 오후 4:15,억울한 강북 집주인 10년 동안 제자리 최근에 조금 올랐는데...,"[('억울한', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10년 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O'), (' ', 'O'), ('최근에', 'O'), (' ', 'O'), ('조금', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐는데...', 'O')]"
167,2017.08.21. 오후 4:14,한승갤러리 홍성 내포신도시 최초 복합영화상영관 메가박스 들어서,"[('한승갤러리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('복합영화상영관', 'O'), (' ', 'O'), ('메가박스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
168,2017.08.21. 오후 4:05,동탄부영아파트 현장시장실에 하자 2천220건 추가접수,"[('동탄부영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장시장실에', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('2천220건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가접수', 'O')]"
169,2017.08.21. 오후 4:01,‘마곡 그랑 트윈타워’ 오피스 9월 분양,"[('‘', 'O'), ('마곡 그랑 트윈타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
170,2017.08.21. 오후 3:48,9월 입주 동탄2·경기 광주·경남에 집중,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
171,2017.08.21. 오후 3:43,위례신도시 SH공사 단지 내 상가 낙찰가율 2배 달해,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
172,2017.08.21. 오후 3:34,주택연금 담보주택 공공주택 사업과 연계해 활용할 만,"[('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('담보주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택 사업', 'TERM'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('연계해', 'O'), (' ', 'O'), ('활용할', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O')]"
173,2017.08.21. 오후 3:21,지식산업센터 규모의 경제… 초대형 SK V1 Tower,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('경제…', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('SK V1 Tower', 'ARTIFACT')]"
174,2017.08.21. 오후 3:21,서민주거안정 정책 토론회 23일 개최,"[('서민주거안정 정책 토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
175,2017.08.21. 오후 3:15,신도시 지식산업센터 희소성 높아… 선점효과 누리는 한강신도시 마스터 비즈파크,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아…', 'O'), (' ', 'O'), ('선점효과', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마스터', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈파크', 'O')]"
176,2017.08.21. 오후 3:14,8.2 부동산대책 풍선 효과의 반사이익 전망 ‘마곡 그랑 트윈타워’ 9월 공개,"[('8.2', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선', 'O'), (' ', 'O'), ('효과의', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡 그랑 트윈타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
177,2017.08.21. 오후 3:10,학군 교통환경 자연환경 등 주거인프라 갖춘 부평 룩소르 주상복합,"[('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('교통환경', 'O'), (' ', 'O'), ('자연환경', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주거인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('룩소르', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
178,2017.08.21. 오후 3:06,서부산 지역에 들어서는 오피스텔 송정 삼정그린코아 더시티 눈길,"[('서부산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('송정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼정그린코아 더시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
179,2017.08.21. 오후 3:05,삼성물산 청약자격확인 온라인 이벤트,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약자격확인', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
180,2017.08.21. 오후 2:58,직장인 수요 많은 판교푸르지오그랑블 주목,"[('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('판교푸르지오그랑블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
181,2017.08.21. 오후 2:53,탈서울화로 주목받는 경기 지역… 서울 이주 수요 흡수,"[('탈서울화로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('흡수', 'O')]"
182,2017.08.21. 오후 2:47,8.2 부동산 대책 과천시 래미안슈르3단지 최근 동향은,"[('8.2', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('과천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안슈르3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
183,2017.08.21. 오후 2:46,전용 99㎡104㎡ 희소면적 갖춘 다산자이 아이비플레이스 만족도 높아,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('99㎡104㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('희소면적', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('다산자이 아이비플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
184,2017.08.21. 오후 2:40,안동 신원아침도시 에듀포레 프리미엄 학세권으로 안동 맹모들 사이에서 입소문,"[('안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신원아침도시 에듀포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('학세권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맹모', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('사이에서', 'O'), (' ', 'O'), ('입소문', 'O')]"
185,2017.08.21. 오후 2:32,동탄2 신도시 다운계약서 작성 의심 1100건 특별조사,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('다운계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('작성', 'O'), (' ', 'O'), ('의심', 'O'), (' ', 'O'), ('1100건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별조사', 'O')]"
186,2017.08.21. 오후 2:31,‘희소성’ 높은 분양 단지엔 여전히 실수요자 몰려…강남권 노려볼만 해,"[('‘희소성’', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지엔', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O')]"
187,2017.08.21. 오후 2:30,한화건설 김포 풍무 꿈에그린 유로메트로 분양전환 나선다,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무 꿈에그린 유로메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
189,2017.08.21. 오후 2:29,8월 주택 거래량 왜 늘었나 봤더니…단속 피하려 늦게 신고한 듯,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었나', 'O'), (' ', 'O'), ('봤더니…단속', 'O'), (' ', 'O'), ('피하려', 'O'), (' ', 'O'), ('늦게', 'O'), (' ', 'O'), ('신고한', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
190,2017.08.21. 오후 2:28,뛰어난 주거환경의 ‘거제 센트럴 푸르지오’ 개발호재까지 갖춰 인기,"[('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
191,2017.08.21. 오후 2:28,래미안 DMC 루센티아 셀프 청약가이드 이벤트,"[('래미안 DMC 루센티아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('셀프', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
192,2017.08.21. 오후 2:27,부천 옥길지구 웃돈효과에.. 서울 구로 항동택지개발지구 웃는다,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥길지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웃돈효과에..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항동택지개발지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웃는다', 'O')]"
193,2017.08.21. 오후 2:23,동네방네용산구 해방촌 도시재생 주민공모사업 시행,"[('동네방네용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해방촌 도시재생 주민공모사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
194,2017.08.21. 오후 2:20,투자 블루오션 떠오른 지식산업센터.. 성공 키워드는 바로 특화설계,"[('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('블루오션', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터..', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드는', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O')]"
195,2017.08.21. 오후 2:15,8.2 부동산 대책 풍선효과.. 부산 서구일대 충무대로 봄여름가을겨울 분양 소식,"[('8.2', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과..', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('충무대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('봄여름가을겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O')]"
196,2017.08.21. 오후 2:11,반도건설 강원도 원주기업도시 반도유보라 아이비파크 1342가구 25일 분양,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1342가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
197,2017.08.21. 오후 2:10,여유로운 주거생활 누린다 도심 속 다목적 체육시설 인접한 오페라 트루엘 시민의 숲 9월 분양,"[('여유로운', 'O'), (' ', 'O'), ('주거생활', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('다목적', 'O'), (' ', 'O'), ('체육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('인접한', 'O'), (' ', 'O'), ('오페라', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('트루엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시민의 숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
198,2017.08.21. 오후 2:08,서울시 도시재생 컨트롤타워 도시재생지원센터 만든다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('컨트롤타워', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생지원센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
199,2017.08.21. 오후 2:06,인사새만금개발청,"[('인', 'CIVILIZATION'), ('사새만금개발청', 'ORGANIZATION')]"
200,2017.08.21. 오후 2:06,인천 도화지구 ‘인천 더샵 스카이타워’ 분양나서 5000세대 주거타운으로 변모,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천 더샵 스카이타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양나서', 'O'), (' ', 'O'), ('5000세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변모', 'O')]"
201,2017.08.21. 오후 2:06,교통 호재 풍부한 인천시 송도캐슬해모로 눈길,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도캐슬해모로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
202,2017.08.21. 오후 2:05,저렴한 분양가에 특화설계입지까지.. 가성비 좋은 파주 문산역 동문굿모닝힐,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계입지까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('가성비', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT')]"
203,2017.08.21. 오후 2:03,부영 시에라리온에 수해구호금 10만달러 전달 ,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시에라리온', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수해구호금', 'O'), (' ', 'O'), ('10만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
204,2017.08.21. 오후 2:01,교통시설특별회계 85% 서울 부산 등 일부 대도시 집중,"[('교통시설특별회계', 'O'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('대도시', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
205,2017.08.21. 오후 1:58,주거복지로드맵 예고… 건설사들 분양폭탄 예고,"[('주거복지로드맵', 'O'), (' ', 'O'), ('예고…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('분양폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
206,2017.08.21. 오후 1:57,인천 미단시티 공동주택용지 78블록 매매예약 체결,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미단시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('78블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매예약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
207,2017.08.21. 오후 1:46,자경 사실 증명 못한 농지에 양도세 부과는 정당,"[('자경', 'O'), (' ', 'O'), ('사실', 'O'), (' ', 'O'), ('증명', 'O'), (' ', 'O'), ('못한', 'O'), (' ', 'O'), ('농지에', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과는', 'O'), (' ', 'O'), ('정당', 'O')]"
208,2017.08.21. 오후 1:46,전 세계 광고 흐름 한눈에…부산국제광고제 24일 개막,"[('전', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에…', 'O'), ('부산국제광고제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
209,2017.08.21. 오후 1:43,우수한 서울 접근성과 쾌적한 주거환경을 가진 광교이편한세상 관심↑,"[('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성과', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경을', 'O'), (' ', 'O'), ('가진', 'O'), (' ', 'O'), ('광교이편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
210,2017.08.21. 오후 1:37,내년 8월 남산 예장자락에 국치길 1.7㎞ 생긴다,"[('내년 8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예장자락', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국치길', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
211,2017.08.21. 오후 1:36,현대인베스트먼트 리치먼드운용 보유 롯데마트 3개 점포 인수 추진,"[('현대인베스트먼트 리치먼드운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
212,2017.08.21. 오후 1:30,주목 건설人지방서 터 잡고 전국구로 키운 회장님,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'CIVILIZATION'), ('人지방서', 'O'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('전국구로', 'O'), (' ', 'O'), ('키운', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('님', 'O')]"
214,2017.08.21. 오후 1:24,9월 전국 3만여 가구 집들이…동탄2 경기 광주에 몰려,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
215,2017.08.21. 오후 1:24,교통입지 좋은 강서구 강서메트로칸오피스텔 월세 시세는,"[('교통입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강서메트로칸오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('시세는', 'O')]"
216,2017.08.21. 오후 1:23,LH 단지 내 상가 활용한 공공임대상가 시범사업 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대상가 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
217,2017.08.21. 오후 1:02,롯데관광개발 시장 위축에도 제주 드림타워 복합리조트 순항 ,"[('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축에도', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
218,2017.08.21. 오후 12:31,대림산업 축구장 99배 크기 공원 내 입지 ‘e편한세상 추동공원2차 완판,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('99배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('크기', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), (""입지'"", 'O'), ('e편한세상 추동공원', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
219,2017.08.21. 오후 12:26,계속 강화되는 투기지역 부동산 규제,"[('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('강화되는', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
220,2017.08.21. 오후 12:26,투기지역 강화되는 규제,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('강화되는', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
221,2017.08.21. 오후 12:26,투기지역 규제 강화하는 정부,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
222,2017.08.21. 오후 12:26,투기지역 부동산 규제 이르면 22일부터 강화된다,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강화된다', 'O')]"
223,2017.08.21. 오후 12:26,6억원 이하 아파트에도 LTVDTI 40% 일괄 적용한다,"[('6억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트에도', 'O'), (' ', 'O'), ('LTVDTI', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일괄', 'O'), (' ', 'O'), ('적용한다', 'O')]"
224,2017.08.21. 오후 12:26,LTVDTI 40% 일괄 적용 전 주택으로 확대 및 시행,"[('LTVDTI', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일괄', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
225,2017.08.21. 오후 12:25,정부 투기지역 규제 강화,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
226,2017.08.21. 오후 12:25,투기지역 잡기 나선 정부 6억 이하 아파트도 규제 대상,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
227,2017.08.21. 오후 12:25,LTVDTI 40% 일괄 적용 투기지역 전 주택으로 확대ㆍ시행,"[('LTVDTI', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일괄', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대ㆍ시행', 'O')]"
228,2017.08.21. 오후 12:25,강해지는 부동산 규제 강남 신화에 그림자 드리우나,"[('강해지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신화에', 'O'), (' ', 'O'), ('그림자', 'O'), (' ', 'O'), ('드리우나', 'O')]"
229,2017.08.21. 오후 12:02,미분양 없는 하남서 ‘하남 스타포레’  1898가구 조합원 모집  ,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하남 스타포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1898가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
230,2017.08.21. 오전 11:43,남산 예장자락에 국치길 역사탐방길 조성...내년 8월 완료,"[('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예장자락', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국치길', 'O'), (' ', 'O'), ('역사탐방길', 'O'), (' ', 'O'), ('조성...', 'O'), ('내년 8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
231,2017.08.21. 오전 11:42,9월 전국 2만9000여가구 입주…경기·영남권 집중,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만9000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
232,2017.08.21. 오전 11:42,건설사 상반기 실적 결산 롯데 하석주 현산 김재식 ‘펄펄’날다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하석주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현산', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('김재식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘펄펄’날다', 'O')]"
233,2017.08.21. 오전 11:40,건설사 상반기 실적 결산 신탁수주 늘리고 몸집 부풀리고…한토신·한자신만 ‘쑥쑥’,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁수주', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리고', 'O'), (' ', 'O'), ('몸집', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀리고…', 'O'), ('한토신', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한자신', 'ORGANIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쑥쑥’', 'O')]"
234,2017.08.21. 오전 11:39,청년 1인 가구 주거비 70% 부모에 의존..주거지원정책 잘 몰라,"[('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부모', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('의존..주거지원정책', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라', 'O')]"
235,2017.08.21. 오전 11:37,건설사 상반기 실적 결산 연봉킹은 역시 ‘현대’…CEO는 이해욱 최고,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O'), (' ', 'O'), ('연봉킹은', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('’…', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('이해욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
236,2017.08.21. 오전 11:36,건설사 상반기 실적 결산 퇴진 대우 박창민·대림 김한기…빛바랜 성적표,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴진', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박창민', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김한기', 'PERSON'), ('…빛바랜', 'O'), (' ', 'O'), ('성적표', 'O')]"
237,2017.08.21. 오전 11:34,남산 일제잔재’ 1.7km 탐방로로 조성…내년 8월 완공,"[('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), (""일제잔재'"", 'O'), ('1.7km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탐방로로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…', 'O'), ('내년 8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
238,2017.08.21. 오전 11:32,9월 전국 신규 아파트 2만9000가구 입주..동탄2 경기 광주 등 집중,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주..', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
239,2017.08.21. 오전 11:31,직주근접형 오피스텔이 뜬다 퀸즈파크 구일 관심 몰려,"[('직주근접형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('퀸즈파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구일', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
240,2017.08.21. 오전 11:29,지역 호재 프리미엄 고루 누릴 브랜드 아파트 영종 힐스테이트 인기,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('고루', 'O'), (' ', 'O'), ('누릴', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
241,2017.08.21. 오전 11:25,청년들 “저렴한 임대주택 원해”…보증금 70% 부모에 의존,"[('청년들', 'O'), (' ', 'O'), ('“저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('원해”…보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부모', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('의존', 'O')]"
242,2017.08.21. 오전 11:17,9월 주거복지로드맵 발표더블악재 몰려온다…분양폭탄·추가대책에 시장술렁,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거복지로드맵', 'O'), (' ', 'O'), ('발표더블악재', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다…분양폭탄·추가대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('시장술렁', 'O')]"
243,2017.08.21. 오전 11:17,9월 주거복지로드맵 발표 공공임대 입주 내 차례는…대기 순번 알려준다,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거복지로드맵', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('차례는…대기', 'O'), (' ', 'O'), ('순번', 'O'), (' ', 'O'), ('알려준다', 'O')]"
244,2017.08.21. 오전 11:16,김포 장기지구 마지막 단지… ‘호반베르디움 6차’ 내달 초 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('단지…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
246,2017.08.21. 오전 11:07,‘앨리웨이 인천’ 앵커테넌트 유치로 함박웃음,"[('‘', 'O'), ('앨리웨이 인천', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('앵커테넌트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유치로', 'O'), (' ', 'O'), ('함박웃음', 'O')]"
247,2017.08.21. 오전 11:06,광주·전남 다음달 1591가구 입주… 전년보다 감소,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1591가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
248,2017.08.21. 오전 11:03,한라 중국 천진시에 1986가구 분양사업 성료,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('천진시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1986가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양사업', 'O'), (' ', 'O'), ('성료', 'O')]"
249,2017.08.21. 오전 11:03,‘지옥고’에 풀죽은 청년들…“연애가 뭔가요”,"[('‘지옥고’에', 'O'), (' ', 'O'), ('풀죽은', 'O'), (' ', 'O'), ('청년들…“연애가', 'O'), (' ', 'O'), ('뭔가요”', 'O')]"
250,2017.08.21. 오전 11:02,9월 전국 3만여가구 집들이…동탄2·광주 태전 입주물량 몰려,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
251,2017.08.21. 오전 11:01,담양첨단문화복합단지 주택용지 2차분·상업용지 9월 입찰 예정,"[('담양첨단문화복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2차분', 'QUANTITY'), ('·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
252,2017.08.21. 오전 11:00,지난 10일간 주요 부동산거래,"[('지난 10일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O')]"
253,2017.08.21. 오전 10:54,공공임대 단지 내 사회적기업 유치 시범사업..내달 4일 접수,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적기업 유치 시범사업', 'TERM'), ('..', 'O'), ('내달 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
254,2017.08.21. 오전 10:50, Build Up Korea 2017 4大門 옆 최대 주택단지… 업계 첫 ‘전통美 특화설계’ 도입,"[('Build', 'O'), (' ', 'O'), ('Up', 'O'), (' ', 'O'), ('Kore', 'LOCATION'), ('a', 'O'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4大門', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택단지…', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전통美', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
255,2017.08.21. 오전 10:50, Build Up Korea 2017 “글로벌 업체 손잡고…주거 넘어 ‘작품’으로”,"[('Build', 'O'), (' ', 'O'), ('Up Korea', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('“글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡고…주거', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘작품’으로”', 'O')]"
256,2017.08.21. 오전 10:50,‘김포한강신도시 호반베르디움 6차’ 9월 분양… 전용면적 101㎡ 696가구로 구성,"[('‘', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('101㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('696가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
257,2017.08.21. 오전 10:46,서울 오류역 인근 공원전망 가능한 아파트 삼성홈 센트럴에코카운티 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오류역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('공원전망', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성홈 센트럴에코카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
258,2017.08.21. 오전 10:43,한라 中 천진향읍 1986가구 대단지 분양 완료,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천진향읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1986가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
259,2017.08.21. 오전 10:43,수성 헤센 더테라스 부동산 맞춤투자전략 세미나 개최,"[('수성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헤센 더테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
260,2017.08.21. 오전 10:42,8·2대책 효과…강남·서초 아파트값 반년 만에 하락 반전,"[('8·2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('반년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
261,2017.08.21. 오전 10:42,9월 아파트 2만9천가구 입주…동탄2·경기 광주·경남 집중,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
262,2017.08.21. 오전 10:41,김포 ‘한강블루’ 상가 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강블루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
263,2017.08.21. 오전 10:41,‘SR파크센텀’ 본보기집 오픈,"[('‘', 'O'), ('SR파크센텀', 'ARTIFACT'), (""'본보기집"", 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
264,2017.08.21. 오전 10:41,평내 ‘대명루첸 리버파크’ 분양,"[('평내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대명루첸 리버파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
265,2017.08.21. 오전 10:38,내 집 마련의 기회 봉담2 동탄2 향남2지구 임대주택 3곳 동시 분양 예고,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('봉담2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
266,2017.08.21. 오전 10:33,주거비 부담에 시달리는 청년들 연애도 사치,"[('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담에', 'O'), (' ', 'O'), ('시달리는', 'O'), (' ', 'O'), ('청년들', 'O'), (' ', 'O'), ('연애도', 'O'), (' ', 'O'), ('사치', 'O')]"
267,2017.08.21. 오전 10:31,시화호에서 즐기는 해양레포츠 축제 열린다,"[('시화호', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기는', 'O'), (' ', 'O'), ('해양레포츠', 'O'), (' ', 'O'), ('축제', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
268,2017.08.21. 오전 10:31,서울 아파트 매매가 3주째 상승폭 둔화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('3주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
269,2017.08.21. 오전 10:30,용인 수지구 아파트 신축 전면금지…난개발 막는다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('전면금지…난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
270,2017.08.21. 오전 10:29,도산공원 사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('도산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사거리', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
271,2017.08.21. 오전 10:29,단지 내 상가 더블 몸값에도 뭉칫돈,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값에도', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉칫돈', 'O')]"
272,2017.08.21. 오전 10:29,9월 입주물량 동탄2·경기 광주·경남 등에 몰린다 ,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
273,2017.08.21. 오전 10:27,풍무역 베라트 오피스텔 분양홍보관 9월 개관,"[('풍무역 베라트 오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
274,2017.08.21. 오전 10:25,4차 산업혁명기 공간정보 발전전략은 국토연구원 국제 세미나 개최,"[('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업혁명기', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('발전전략은', 'O'), (' ', 'O'), ('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
275,2017.08.21. 오전 10:25,821 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('821', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
276,2017.08.21. 오전 10:23,진웅섭 강화된 LTV·DTI 규제 회피 편법대출 엄중대처,"[('진웅섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('강화된', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('회피', 'O'), (' ', 'O'), ('편법대출', 'O'), (' ', 'O'), ('엄중대처', 'O')]"
277,2017.08.21. 오전 10:21,뛰어난 교육환경 갖춘 목동신시가지7단지 최근 월세가가…,"[('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('목동신시가지', 'LOCATION'), ('7단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가가…', 'O')]"
278,2017.08.21. 오전 10:21,1인 청년가구 주거여건 개선 위한 정책 지원 방안은,"[('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청년가구', 'O'), (' ', 'O'), ('주거여건', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('방안은', 'O')]"
279,2017.08.21. 오전 10:19,수익형 오피스텔의 새바람 평택미군렌탈하우스 오딧세이이글 3차,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('새바람', 'O'), (' ', 'O'), ('평택미군렌탈하우스 오딧세이이글', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY')]"
280,2017.08.21. 오전 10:16,‘세종선거관리위원회 청사’ 이달 첫삽,"[('‘', 'O'), ('세종선거관리위원회', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청사’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
281,2017.08.21. 오전 10:16,LH 공공임대상가 시범운영…사회적기업 입점 가능,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대상가', 'O'), (' ', 'O'), ('시범운영…사회적기업', 'O'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
282,2017.08.21. 오전 10:14,부영그룹 시에라리온에 수재구호금 10만 달러 지원,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시에라리온', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수재구호금', 'O'), (' ', 'O'), ('10만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
283,2017.08.21. 오전 10:13,LH 단지 내 상가 활용한 공공임대상가 시범사업 시행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대상가 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
284,2017.08.21. 오전 10:13,교통입지 뛰어난 마포구 펜트라우스 거래 꾸준,"[('교통입지', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
285,2017.08.21. 오전 10:12,부영그룹 서아프리카 시에라리온에 수재구호금 10만달러 지원,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시에라리온', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수재구호금', 'O'), (' ', 'O'), ('10만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
286,2017.08.21. 오전 10:09,한라 중국 천진향읍 1986가구 대규모 분양사업 성공 마무리,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('천진향읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1986가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('분양사업', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
287,2017.08.21. 오전 10:07,삼성물산 ‘래미안 DMC 루센티아’ 셀프 청약 가이드 진행,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 DMC 루센티아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('셀프', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
288,2017.08.21. 오전 10:07,서울 아파트 팔자  사자,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('팔자', 'O'), (' ', 'O'), ('사자', 'ANIMAL')]"
289,2017.08.21. 오전 10:02,서울 대형 오피스시장 강남권 맑음 도심·여의도권 흐림,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맑음', 'O'), (' ', 'O'), ('도심·', 'O'), ('여의도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흐림', 'O')]"
290,2017.08.21. 오전 9:55,포항 성공신화 이어가는 한국토지신탁 신문덕 코아루,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성공신화', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신문덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ORGANIZATION')]"
291,2017.08.21. 오전 9:52,담양첨단문화복합단지 주택용지 2차분·상업용지 9월 입찰,"[('담양첨단문화복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2차분', 'QUANTITY'), ('·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
292,2017.08.21. 오전 9:48,이노션 사내 스타트업 육성 프로그램 펌프 도입,"[('이노션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('펌프', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
293,2017.08.21. 오전 9:46,코바코 9월 광고시장 여름 비수기 벗어나 상승세 전망,"[('코바코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광고시장', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어나', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
294,2017.08.21. 오전 9:45,한국 건설 전방산업 매출 글로벌 절반에도 못 미쳐,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('전방산업', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('미쳐', 'O')]"
295,2017.08.21. 오전 9:45,다산역 출입구 코너상가 분양,"[('다산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출입구', 'O'), (' ', 'O'), ('코너상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
296,2017.08.21. 오전 9:42,녹지율 50% 육박하는 송산그린시티 반도유보라아이비파크 눈길,"[('녹지율', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박하는', 'O'), (' ', 'O'), ('송산그린시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반도유보라아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
297,2017.08.21. 오전 9:37,LH 사회적기업에 공공임대주택內 임대상가 제공,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회적기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택內', 'O'), (' ', 'O'), ('임대상가', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
298,2017.08.21. 오전 9:37,건설사 상반기 결산롯데 하석주 현산 김재식 ‘펄펄’ 날다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결산', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하석주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현산', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('김재식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘펄펄’', 'O'), (' ', 'O'), ('날다', 'O')]"
300,2017.08.21. 오전 9:29,LG유플러스협성건설 부산아파트에 홈IoT플랫폼 구축,"[('LG유플러스협성건설', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산아파트', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('홈', 'TERM'), ('IoT플', 'TERM'), ('랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
301,2017.08.21. 오전 9:25,서울경제TV 이진우의 기센부동산 김인만 소장 “다주택자 정부 경고 무시 말아야”,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이진우', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기센부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김인만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경고', 'O'), (' ', 'O'), ('무시', 'O'), (' ', 'O'), ('말아야”', 'O')]"
302,2017.08.21. 오전 9:25,LH 사회적기업에 공공임대상가 5곳 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회적기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대상가', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
303,2017.08.21. 오전 9:22,이건창호 인천 섬마을서 1박2일 봉사활동 실시,"[('이건창호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('섬마을서', 'O'), (' ', 'O'), ('1박2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
304,2017.08.21. 오전 9:18,건설사 상반기 결산 한토신 차정훈 한자신 문주현…건설사 압도하다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결산', 'O'), (' ', 'O'), ('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차정훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한자신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문주현', 'PERSON'), ('…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('압도하다', 'O')]"
305,2017.08.21. 오전 9:17,건설사 상반기 결산퇴진 대우 박창민ㆍ대림 김한기…빛바랜 성적표,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결산퇴진', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박창민', 'PERSON'), ('ㆍ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김한기', 'PERSON'), ('…빛바랜', 'O'), (' ', 'O'), ('성적표', 'O')]"
306,2017.08.21. 오전 9:15,삼성물산 래미안 DMC 루센티아 셀프 청약 가이드 이벤트,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 DMC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('루센티아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('셀프', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
307,2017.08.21. 오전 9:15,금호건설 ‘서산 금호어울림 에듀퍼스트’ 견본주택 25일 개관,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서산 금호어울림 에듀퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
308,2017.08.21. 오전 9:11,건설사 상반기 결산연봉킹은 역시 ‘현대’...CEO는 이해욱 최고,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결산연봉킹은', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('’...', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('이해욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
309,2017.08.21. 오전 9:06,삼성물산 래미안 DMC 루센티아 셀프청약가이드 이벤트 진행,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 DMC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('루센티아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('셀프청약가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
310,2017.08.21. 오전 9:05,LH 단지내 상가 공공임대 전환.. 사회적기업 유치 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('전환..', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적기업', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
311,2017.08.21. 오전 9:04,서울 용산구 해방촌 도시재생 주민공모사업 최종 선정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해방촌 도시재생 주민공모사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
312,2017.08.21. 오전 9:02,양양 고속도로 ‘개통’ 동해안 시대 ‘개막’ 주목해 볼 단지는,"[('양양 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘개통’', 'O'), (' ', 'O'), ('동해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개막’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
313,2017.08.21. 오전 9:01,인천 백석동 한들구역 도시개발사업 실시계획 인가,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('백석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한들구역 도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
314,2017.08.21. 오전 9:01,전문 부동산신탁사가 안전하게 관리해주는 분양형 공유 오피스 ‘신도림 핀포인트’,"[('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산신탁사가', 'O'), (' ', 'O'), ('안전하게', 'O'), (' ', 'O'), ('관리해주는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신도림 핀포인트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
315,2017.08.21. 오전 9:00,인터뷰김영종 종로구청장 역사의 도시 종로 침술효과식 도시재생 필요,"[('인터뷰', 'O'), ('김영종', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역사의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('침술효과식', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
316,2017.08.21. 오전 8:55,투자자라면 꼭 봐야 할 10대 투자뉴스21일 ,"[('투자자', 'CIVILIZATION'), ('라면', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('봐야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자뉴스', 'O'), ('21일', 'DATE')]"
317,2017.08.21. 오전 8:45,8월 서울 아파트 매매거래량 역대 최고… 1만6000건 넘을 듯,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6000건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
318,2017.08.21. 오전 8:41,LH 단지 내 상가 활용한 공공임대상가 시범사업 시행 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대상가 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
319,2017.08.21. 오전 8:33,부영 시에라리온에 수재구호금 10만달러 지원,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시에라리온', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수재구호금', 'O'), (' ', 'O'), ('10만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
320,2017.08.21. 오전 8:23,윤관석 의원 23일 8.2 부동산대책 토론회 개최,"[('윤관석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8.2 부동산대책 토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
321,2017.08.21. 오전 8:22,부영그룹 서아프리카 시에라리온에 수재구호금 10만달러 지원,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시에라리온', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수재구호금', 'O'), (' ', 'O'), ('10만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
322,2017.08.21. 오전 8:13,포스코건설 방글라데시·미얀마서 1조 규모 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
323,2017.08.21. 오전 8:02,구로·영등포·동대문 등 서울 저평가 지역 ‘환골탈태’… 각종 개발로 집값 꿈틀,"[('구로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저평가', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘환골탈태’…', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
324,2017.08.21. 오전 7:02,대우건설 삼성효과 수혜 ‘천안 레이크타운 푸르지오’ 입주 ,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크타운 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
325,2017.08.21. 오전 6:10,8·2대책 풍선효과…주택대출 막히니 신용대출 급증,"[('8·2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('풍선효과…주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('막히니', 'O'), (' ', 'O'), ('신용대출', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
326,2017.08.21. 오전 6:06,도심 흉물에서 고급 주거시설로…한진 베르시움 3.3㎡당 4000만원대 분양,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('흉물에서', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설로…', 'O'), ('한진 베르시움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
327,2017.08.21. 오전 6:01,서울 전셋값 8.2대책 후 상승세 쭉…매매수요 전월세로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('8.2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('쭉…매매수요', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세로', 'O')]"
328,2017.08.21. 오전 6:01,수도권 주택보급률 100%…공급부족 이라는 시장과 ‘동상이몽’ ,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('…공급부족', 'O'), (' ', 'O'), ('이라는', 'O'), (' ', 'O'), ('시장과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘동상이몽’', 'O')]"
329,2017.08.21. 오전 6:01,강남·서초 아파트매매가 27주만에 하락…8·2대책 효과 내나,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아파트매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('27주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('8·2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('내나', 'O')]"
330,2017.08.21. 오전 5:58,머니포커S 터졌다 하면… 또 포스코건설,"[('머니포커S', 'O'), (' ', 'O'), ('터졌다', 'O'), (' ', 'O'), ('하면…', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION')]"
331,2017.08.21. 오전 5:52,핫이슈 분석 문재인 정부 적자 재정 불가피한데… 얼마나 가능할까,"[('핫이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('적자', 'O'), (' ', 'O'), ('재정', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피한데…', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
332,2017.08.21. 오전 5:00,다주택자 가족간 거래 꼼수… 양도세 피하려다 稅폭탄 맞을라,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수…', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하려다', 'O'), (' ', 'O'), ('稅폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞을라', 'O')]"
333,2017.08.21. 오전 4:49,그래도 서울불패…7000명 몰린 마포 아파트 청약,"[('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('불패…', 'O'), ('7000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
334,2017.08.21. 오전 4:49,건설사들 상반기만 같아라…10대기업 영업익 전년비 104%↑,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('같아라…', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('104%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
335,2017.08.21. 오전 4:45,강남 집값 잡았지만…약효 다른 8·2 대책 ,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았지만…약효', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('8·2', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
336,2017.08.21. 오전 3:04,아파트시세서울 아파트값 상승률 0.03%… 6개월 만에 최저,"[('아파트시세', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.03%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
337,2017.08.21. 오전 3:04,남양주 ‘평내호평역 대명루첸 리버파크’ 1008채,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평내호평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명루첸 리버파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1008채', 'QUANTITY')]"
338,2017.08.21. 오전 3:04,부동산 캘린더포스코 ‘인천더샵스카이타워’ 23일 본보기집 열어,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천더샵스카이타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
339,2017.08.21. 오전 3:04,깡통전세 걱정에 ‘전세금 보험’ 급증,"[('깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('보험’', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
340,2017.08.21. 오전 3:04,분양 단신‘해운대 뷰티크테라스’ 181실 분양 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신‘', 'O'), ('해운대 뷰티크테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('181실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
341,2017.08.21. 오전 3:04,재건축세입자 낀 다주택자 “집 팔고 싶어도 못파는 상황”,"[('재건축세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶어도', 'O'), (' ', 'O'), ('못파는', 'O'), (' ', 'O'), ('상황”', 'O')]"
342,2017.08.21. 오전 3:02,6억이하 아파트도 LTVDTI 40%로,"[('6억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('LTVDTI', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
343,2017.08.21. 오전 12:31,치솟는 도내 민간아파트 분양가,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O')]"
344,2017.08.22. 오후 9:25,한라 중국 천진 향읍국제 개발사업 성공적 마무리,"[('한라', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('천진', 'TERM'), (' ', 'O'), ('향읍국제 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('성공적', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
345,2017.08.22. 오후 7:40,경제 브리핑 태백 슬로 트레일 조성 등 ‘지역수요 맞춤지원 사업’ 19개 선정,"[('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('태백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('슬로 트레일 조성', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지역수요 맞춤지원 사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('19개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
346,2017.08.22. 오후 7:34,“8·2 대책에 계약금 날릴 판” 다주택자들 금융위 항의방문,"[('“', 'O'), ('8·2 대책', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('날릴', 'O'), (' ', 'O'), ('판”', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항의방문', 'O')]"
347,2017.08.22. 오후 7:03,스타트업 시대 투자지침서 ‘비트코인보다 장외주식’ 발간,"[('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('투자지침서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('비트코인보다 장외주식', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
348,2017.08.22. 오후 6:35,8.2 부동산대책 반사효과… 부천 중동 일대 중소형 아파트 인기,"[('8.2 부', 'EVENT'), ('동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('반사효과…', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
349,2017.08.22. 오후 6:34,원주기업도시 반도유보라 아이비파크 3.3㎡당 670만원… 원주 첫 단지 내 학습관,"[('원주기업도시 반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('670만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('학습관', 'O')]"
350,2017.08.22. 오후 6:29,서초구 노후공원 45곳 재정비에 100억 투입,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후공원', 'O'), (' ', 'O'), ('45곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재정비에', 'O'), (' ', 'O'), ('100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
351,2017.08.22. 오후 6:29,오피스텔 분양권 전매 금지 청약조정지역으로 확대,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약조정지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
352,2017.08.22. 오후 6:27,911월 입주 물량 10만가구… 전·월세시장 한풀 꺾이나,"[('911월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이나', 'O')]"
353,2017.08.22. 오후 6:26,1호선 천안역이 바로 앞… 48층 동아 라이크 텐 992가구 분양,"[('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('천안역', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('48층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동아 라이크 텐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('992가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
354,2017.08.22. 오후 6:23,서울대 근처 원룸 보증금 2배 뛰어,"[('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('근처', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
355,2017.08.22. 오후 6:20,부실시공 건설사 선분양 제한 부영법 추진,"[('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('부영법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
356,2017.08.22. 오후 6:19,8·2 대책 소급적용 다주택자들의 분노,"[('8·2 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('소급적용', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('분노', 'O')]"
357,2017.08.22. 오후 6:17,태백·산청·곡성 등 전국 19곳 맞춤개발,"[('태백', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('산청', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('곡성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('19곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맞춤개발', 'O')]"
358,2017.08.22. 오후 6:17,서울 전지역·과천·세종 LTV·DTI 40%로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전지역·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
359,2017.08.22. 오후 6:16,911월 전국 10만2238가구 입주,"[('911월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10만2238가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
360,2017.08.22. 오후 6:16,서울세종고속道 건설 차질빚나,"[('서울세종고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('차질빚나', 'O')]"
362,2017.08.22. 오후 6:16,부동산 다이제스트 LH 미사 근린생할용지 9필지 공급,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린생할용지', 'O'), (' ', 'O'), ('9필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
363,2017.08.22. 오후 6:16,부동산 다이제스트 현대건설 6729억원 방글라데시 공사,"[('부동산 다이제스', 'ORGANIZATION'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6729억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O')]"
364,2017.08.22. 오후 6:16,현대GS건설 반포주공1 재건축 내가 수주,"[('현대GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포주공', 'ARTIFACT'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
365,2017.08.22. 오후 5:58,청약조정지역 오피스텔도 분양권 전매 금지,"[('청약조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
366,2017.08.22. 오후 5:57,두 동강 난 장위동…뉴타운 해제 잇따라,"[('두 동강', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('장위동', 'LOCATION'), ('…뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
367,2017.08.22. 오후 5:55,대형아웃렛전통시장 상생협약 ‘1회용’,"[('대형아웃렛전통시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1회용', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
368,2017.08.22. 오후 5:51,더 뜨는 신길9구역…분양가 산정 ‘고심’,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), ('9구역', 'QUANTITY'), ('…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고심’', 'O')]"
369,2017.08.22. 오후 5:51,대형아웃렛전통시장 상생협약 1회용,"[('대형아웃렛전통시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협약', 'O'), (' ', 'O'), ('1회용', 'QUANTITY')]"
370,2017.08.22. 오후 5:38,이원욱 의원 “부실시공 건설사는 선분양 제한해야”,"[('이원욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사는', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제한해야”', 'O')]"
371,2017.08.22. 오후 5:35,주택도시보증공사 공부환경 개선사업으로 취약계층 인재양성 지원,"[('주택도시보증공사 공부환경 개선사업', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('인재양성', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
372,2017.08.22. 오후 5:34,8·2대책 소급적용 철회하라…분양계약자 금융위 항의방문종합,"[('8·2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('소급적용', 'O'), (' ', 'O'), ('철회하라…', 'O'), ('분양계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금융위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항의방문종합', 'O')]"
373,2017.08.22. 오후 5:30,세입자 낀 주택 샀지만 곧 입주할건데 투기꾼 취급,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('샀지만', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('입주할건데', 'O'), (' ', 'O'), ('투기꾼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취급', 'O')]"
374,2017.08.22. 오후 5:30,8.2대책 이후 분당구 산운1단지월든힐스 판교타운하우스,"[('8.2대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산운1단지', 'ARTIFACT'), ('월든힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판교타운하우스', 'ARTIFACT')]"
375,2017.08.22. 오후 5:27,MK 추천매물 화성 월문온천 신축 수익형 호텔 72억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월문온천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('72억원', 'QUANTITY')]"
377,2017.08.22. 오후 5:27,슬금슬금 오르는 압구정·삼성 재건축…그들만의 리그 인가,"[('슬금슬금', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축…그들만의', 'O'), (' ', 'O'), ('리그', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
378,2017.08.22. 오후 5:27,8·2대책 강남 대장주도 잡았다,"[('8·2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장주도', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았다', 'O')]"
379,2017.08.22. 오후 5:22,아파트 입주물량 봇물 “가격 하락 본격화”,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('“가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화”', 'O')]"
380,2017.08.22. 오후 5:20,국토위 야당 의원 SOC 예산 감축 우려종합,"[('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('야당', 'O'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('우려종합', 'O')]"
381,2017.08.22. 오후 5:17,LH 미사강변도시 내 근린생활시설용지 9필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('근린생활시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('9필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
382,2017.08.22. 오후 5:16,고양 하남 청라 등 스타필드 생기는 곳 부동산 주목,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('스타필드', 'O'), (' ', 'O'), ('생기는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
383,2017.08.22. 오후 5:15,한화건설 여수 웅천 꿈에그린 더 테라스 24일 오픈 ,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 더 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
384,2017.08.22. 오후 5:11,박하영 2017 주목할 여성 어워드 선정,"[('박하영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주목할 여성 어워드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
385,2017.08.22. 오후 5:09,개발 호재 몰린 서대문구 DMC파크뷰자이1단지 최근 매매가가…,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC파크뷰자이1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가…', 'O')]"
386,2017.08.22. 오후 5:04,한화건설 ‘여수 웅천 꿈에그린 더 테라스’ 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천 꿈에그린 더 테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
387,2017.08.22. 오후 5:03,8·2대책 소급되나요 정부 통합안내센터 꾸려지나,"[('8·2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('소급되나요', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합안내센터', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸려지나', 'O')]"
388,2017.08.22. 오후 4:57,오는 25일 견본주택 오픈 예정인 우남건설 세종 우남퍼스트빌 2차 주목,"[('오는 25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('예정인', 'O'), (' ', 'O'), ('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종 우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
389,2017.08.22. 오후 4:51,연말부터 청약조정지역 오피스텔 분양권 전매 금지종합2보,"[('연말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('금지종합2보', 'QUANTITY')]"
390,2017.08.22. 오후 4:50,이원욱 부실 시공 건설사 후분양제 해야,"[('이원욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해야', 'O')]"
391,2017.08.22. 오후 4:49,청약조정지역 오피스텔 분양권도 전매 금지,"[('청약조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권도', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
392,2017.08.22. 오후 4:49,HUG 취약계층 인재양성 지원위해 3000만원 후원,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('인재양성', 'O'), (' ', 'O'), ('지원위해', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
393,2017.08.22. 오후 4:43,배후수요 풍부한 특화설계 상가… 힐스테이트 세종 리버파크 분양,"[('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('상가…', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 세종 리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
394,2017.08.22. 오후 4:39,전셋값 상승곡선 타는 용산구 이촌동 한가람아파트 최근 전세가가...,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승곡선', 'O'), (' ', 'O'), ('타는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한가람아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가가...', 'O')]"
395,2017.08.22. 오후 4:33,신안산선 우선협상자 트루벤 청문회 23일 개최...논란 해소될까,"[('신안산선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('트루벤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('청문회', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최...논란', 'O'), (' ', 'O'), ('해소될까', 'O')]"
396,2017.08.22. 오후 4:33,산성역 포레스티아 역세권 특급 입지로 주목,"[('산성역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포레스티아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('특급', 'O'), (' ', 'O'), ('입지로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
397,2017.08.22. 오후 4:30,철도안전대책 안전 외주화 금지하고 3대 위험 작업 환경 개선,"[('철도안전대책', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('외주화', 'O'), (' ', 'O'), ('금지하고', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
398,2017.08.22. 오후 4:24,910월 지방 재건축·재개발 전년대비 3배 이상 증가,"[('910월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('3배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
399,2017.08.22. 오후 4:23,충주호암지구 B7블록 10년 공공임대아파트 혁신적 평면설계 선보여,"[('충주호암지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('B7블', 'QUANTITY'), ('록', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신적', 'O'), (' ', 'O'), ('평면설계', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
400,2017.08.22. 오후 4:22,8.2부동산규제 비켜간 용인 동천 더샵 이스트포레 눈길,"[('8.2부', 'EVENT'), ('동산규제', 'O'), (' ', 'O'), ('비켜간', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 이스트포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
401,2017.08.22. 오후 4:18,두 동강 난 장위동…뉴타운 해제 잇따라,"[('두 동강', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('장위동', 'LOCATION'), ('…뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
402,2017.08.22. 오후 4:17,학교 주변에 살어리랏다,"[('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('주변에', 'O'), (' ', 'O'), ('살어리랏다', 'O')]"
403,2017.08.22. 오후 4:17,개강 앞둔 대학가 방 구해요,"[('개강', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('구해요', 'O')]"
404,2017.08.22. 오후 4:17,자취방 구하기가 하늘의 별따기,"[('자취방', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기가', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘의', 'O'), (' ', 'O'), ('별따기', 'O')]"
405,2017.08.22. 오후 4:16,더 뜨는 신길9구역…분양가 산정 ‘고심’,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), ('9구역', 'QUANTITY'), ('…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고심’', 'O')]"
406,2017.08.22. 오후 4:06,창원 부동산대책 풍선효과... ‘힐스테이트 아티움시티’ 마감임박,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과...', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 아티움시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
407,2017.08.22. 오후 4:04,윤관석 전세가격 폭등 세입자 보호방안 마련 시급 ,"[('윤관석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
408,2017.08.22. 오후 4:03,재건축 연한 충족…양천구 ‘목동신시가지5단지’ 주목,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('충족…', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('목동신시가지', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
409,2017.08.22. 오후 3:56,8.2 부동산 대책 후 강남 삼성힐스테이트1단지의 최근 동향은,"[('8.2', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성힐스테이트1단지', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
410,2017.08.22. 오후 3:55, 조정대상지역 오피스텔도 분양권 전매 금지 ,"[('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
411,2017.08.22. 오후 3:50,가을 입주 급증…전년대비 39%↑,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('39%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
412,2017.08.22. 오후 3:48,실수요자 선호도↑ 전용 99㎡104㎡ 희소면적 갖춘 다산자이 아이비플레이스,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선호도↑', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('99㎡104㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('희소면적', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('다산자이 아이비플레이스', 'ARTIFACT')]"
413,2017.08.22. 오후 3:42,8ㆍ2 대책에 시장 얼었지만... 컨소시엄 아파트 하반기 공급 후끈,"[('8ㆍ2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('얼었지만...', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
414,2017.08.22. 오후 3:40,9월 입주물량 폭탄에…지역별 ‘희비’ 엇갈려,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄에…지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('‘희비’', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
415,2017.08.22. 오후 3:31,동아건설산업 천안역사 동아 라이크 텐 9월 분양,"[('동아건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안역사 동아 라이크 텐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
