,date,headline,keyword
0,2013.07.28. 오후 11:52,서울시 2억 이하 주택에 취득세 1% 적용 검토,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
1,2013.07.28. 오후 10:58,김건호 수자원 공사 사장 29일 퇴임,"[('김건호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수자원 공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('퇴임', 'O')]"
2,2013.07.28. 오후 10:30,신혼집 못 구해 발 동동 월세 전환 독촉에 한숨 ‘전세가 없다’,"[('신혼집', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('구해', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('동동', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('독촉에', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('없다’', 'O')]"
3,2013.07.28. 오후 8:26,전세 시황 전셋값 여전히 고공행진… 성동·중구 ‘초강세’,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진…', 'O'), (' ', 'O'), ('성동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘초강세’', 'O')]"
4,2013.07.28. 오후 8:23,매매 시황무더위·장마로 ‘거래절벽’… 서울 0.01% 떨어져,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황무더위·장마로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거래절벽’…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
5,2013.07.28. 오후 8:15,부동산 개발사업 함부로 못한다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('함부로', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
6,2013.07.28. 오후 8:03,6월 주택건설 인허가 전년동월비 24.4% 감소…6개월째 감소,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동월비', 'O'), (' ', 'O'), ('24.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('6개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
7,2013.07.28. 오후 7:54,김건호 수자원공사 사장 29일 퇴임,"[('김건호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('퇴임', 'O')]"
8,2013.07.28. 오후 5:52,서울 알짜 택지지구 마곡…청약 관심 뜨겁다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
9,2013.07.28. 오후 5:49,건설사 시평순위 지각변동 오나,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('시평순위', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
10,2013.07.28. 오후 5:49,무분별한 부동산개발 막는다,"[('무분별한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
11,2013.07.28. 오후 5:48,거래절벽 가속…이달 서울 84% 급감,"[('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('가속…', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('84%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
12,2013.07.28. 오후 5:47,계속되는 주택시장 침체 주택 신축허가도 상반기 24% 감소,"[('계속되는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신축허가도', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
13,2013.07.28. 오후 5:43,세금먹는 하마 행복주택…이대론 20만가구 공약 공염불,"[('세금먹는', 'O'), (' ', 'O'), ('하마', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('행복주택…이대론', 'O'), (' ', 'O'), ('20만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('공염불', 'O')]"
14,2013.07.28. 오후 5:40,집값 떨어지고 교육여건 나빠진다 해당지역 주민도 강력 반발,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지고', 'O'), (' ', 'O'), ('교육여건', 'O'), (' ', 'O'), ('나빠진다', 'O'), (' ', 'O'), ('해당지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
15,2013.07.28. 오후 5:39,철도 위 주택 고집 말고 노후공공시설 적극 활용,"[('철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('고집', 'O'), (' ', 'O'), ('말고', 'O'), (' ', 'O'), ('노후공공시설', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
16,2013.07.28. 오후 5:30,행복주택 재원 24조 부족…33조 드는 사업 예산책정은 9조뿐,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재원', 'O'), (' ', 'O'), ('24조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부족…', 'O'), ('33조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('드는', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('예산책정은', 'O'), (' ', 'O'), ('9조', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O')]"
17,2013.07.28. 오후 5:30,청주 아파트분양 호조…2천59가구 추가공급 추진,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호조…', 'O'), ('2천59가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가공급', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
18,2013.07.28. 오후 5:28,지난달 주택 인허가 24% 줄어,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
19,2013.07.28. 오후 5:26,집값 곤두박질… 텅빈 상가는 을씨년,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('곤두박질…', 'O'), (' ', 'O'), ('텅빈', 'O'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('을씨년', 'DATE')]"
21,2013.07.28. 오후 5:11,위례신도시 하반기 4500가구 또 나온다,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
22,2013.07.28. 오후 5:11,주택인·허가 뚝…거래절벽도 여전,"[('주택인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…거래절벽도', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
23,2013.07.28. 오후 5:11,애프터리빙 편법분양 관행 깨질까,"[('애프터리빙', 'O'), (' ', 'O'), ('편법분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관행', 'O'), (' ', 'O'), ('깨질까', 'O')]"
24,2013.07.28. 오후 5:11,MK 추천매물 서초동 대로변 수익용빌딩 52억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('수익용빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('52억원', 'QUANTITY')]"
25,2013.07.28. 오후 5:11,송파아이파크 실입주자 선착순 분양,"[('송파아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
26,2013.07.28. 오후 5:07,김건호 한국수자원공사 사장 29일 퇴임식,"[('김건호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('퇴임식', 'O')]"
27,2013.07.28. 오후 5:07,주택 인허가 물량 6개월 연속 감소,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
28,2013.07.28. 오후 5:07,숨은 보물단지를 찾아라 답십리 래미안위브,"[('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('보물단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), (' ', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안위브', 'ARTIFACT')]"
29,2013.07.28. 오후 5:07,여름 비수기 ‘세곡2·내곡지구’ 공공분양 눈길,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세곡2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('내곡지구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
30,2013.07.28. 오후 5:07,부동산 정책 불확실성.. 경매시장 ‘싸늘’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('불확실성..', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘싸늘’', 'O')]"
31,2013.07.28. 오후 5:07,교통 편리·착한 가격·직주 근접.. 마곡지구를 잡아라,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편리·착한', 'O'), (' ', 'O'), ('가격·직주', 'O'), (' ', 'O'), ('근접..', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
32,2013.07.28. 오후 5:01,지식산업센터 입주 ABC 중소기업의 지식센터 입주자금…상환기간 긴 정책자금 활용해야,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('ABC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소기업의', 'O'), (' ', 'O'), ('지식센터', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자금…상환기간', 'O'), (' ', 'O'), ('긴', 'O'), (' ', 'O'), ('정책자금', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해야', 'O')]"
33,2013.07.28. 오후 5:01,매물 부족으로 전셋값 상승 폭 커져,"[('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('부족으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
34,2013.07.28. 오후 4:46,국가 시스템 개조하자 지방 건설 공기업 구조조정 시급,"[('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개조하자', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
35,2013.07.28. 오후 4:44,국가 시스템 개조하자 11부. 낡은 부동산정책 틀 바꿔라 2민간공공 역할 분담 필요,"[('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개조하자', 'O'), (' ', 'O'), ('11부', 'QUANTITY'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('틀', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔라', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('민간공공', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('분담', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
36,2013.07.28. 오후 4:42,제2용산개발 사태 차단 부동산개발 평가제 도입 민간 평가결과 검증한다,"[('제2용산개발 사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('차단', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개발 평가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('평가결과', 'O'), (' ', 'O'), ('검증한다', 'O')]"
37,2013.07.28. 오후 4:42,‘전셋값 狂風’ 정책도 역부족..,"[('‘전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('狂風’', 'O'), (' ', 'O'), ('정책도', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족..', 'O')]"
38,2013.07.28. 오후 4:42,3%대 초반 저리대출도 전셋값 상승 한몫,"[('3%대 초반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저리대출도', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('한몫', 'O')]"
39,2013.07.28. 오후 4:01,4대강 앞장 김건호 수자원공사 사장 29일 퇴임,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O'), (' ', 'O'), ('김건호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('퇴임', 'O')]"
40,2013.07.28. 오후 3:52,부동산 QA 전입신고 잘못해도 전세금 보호받을 수 있나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('전입신고', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못해도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('보호받을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
41,2013.07.28. 오후 3:40,에잇시티 자동해지 기일 앞두고 주민단체 다른 행보,"[('에잇시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자동해지', 'O'), (' ', 'O'), ('기일', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'CIVILIZATION'), ('민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('행보', 'O')]"
42,2013.07.28. 오후 3:36,HOT 아파트 서울 강동구 고덕주공2단지,"[('HOT', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕주공', 'ARTIFACT'), ('2단지', 'QUANTITY')]"
43,2013.07.28. 오후 3:35,아파트 주간 시세 서울 매매가 0.01% 하락… 거래 얼어붙어,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙어', 'O')]"
44,2013.07.28. 오후 3:33,치솟는 전셋값 걱정 그만… 경매로 내집 마련 해볼까,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('그만…', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
45,2013.07.28. 오후 3:32,숨은 보물단지를 찾아라삼성물산두산건설 ‘답십리 래미안위브’,"[('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('보물단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), ('삼성물산두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('답십리 래미안위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
46,2013.07.28. 오후 3:29,비수기 분양시장 세곡.내곡 보금자리주택 둘러볼까,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러볼까', 'O')]"
47,2013.07.28. 오후 3:14,집주인 vs 세입자 동상이몽…왜,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동상이몽…왜', 'O')]"
48,2013.07.28. 오후 2:58,주택 인허가 물량 6개월 연속 감소,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
49,2013.07.28. 오후 2:53,무분별한 부동산 개발사업 어려워진다,"[('무분별한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
50,2013.07.28. 오후 2:52,11번가 경매 이벤트 기아차 신차 10원부터 입찰,"[('11번가', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('기아차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신차', 'O'), (' ', 'O'), ('10원부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
51,2013.07.28. 오후 2:04,“4대강 태국 물관리사업 주역” Kwater 김건호 사장 29일 퇴임,"[('“', 'O'), ('4대강 태국 물관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주역”', 'O'), (' ', 'O'), ('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김건호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('퇴임', 'O')]"
52,2013.07.28. 오후 2:00,1년만에 8000만원 번 비결 땅투자도 5W1H,"[('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('번', 'O'), (' ', 'O'), ('비결', 'O'), (' ', 'O'), ('땅투자도', 'O'), (' ', 'O'), ('5W1H', 'QUANTITY')]"
53,2013.07.28. 오후 2:00,투자유망지 집중분석면적 넓고 추진속도 빠른 14구역 주목,"[('투자유망지', 'O'), (' ', 'O'), ('집중분석면적', 'O'), (' ', 'O'), ('넓고', 'O'), (' ', 'O'), ('추진속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('14구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
54,2013.07.28. 오후 2:00,주택시장 ‘新바람’… 분양성적 ‘好好’,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘新바람’…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양성적', 'O'), (' ', 'O'), ('‘好好’', 'O')]"
55,2013.07.28. 오후 1:02,올 상반기 수도권 아파트값 오른 곳 어디,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
57,2013.07.28. 오후 12:35,주택 인허가 물량 6개월 연속 감소…6월 3만8000가구 인허가,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O')]"
58,2013.07.28. 오후 12:32,‘옴’에 걸린 노인들이 늘어난다는 데,"[('‘옴’에', 'O'), (' ', 'O'), ('걸린', 'O'), (' ', 'O'), ('노인들이', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다는', 'O'), (' ', 'O'), ('데', 'O')]"
59,2013.07.28. 오후 12:31,마포역 도보 5분. 한강조망권 도시형생활주택 회사분 특별분양,"[('마포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('회사분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
60,2013.07.28. 오후 12:02,제주도 “6성급 호텔수준 오피스텔” 특별분양,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔수준', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔”', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
61,2013.07.28. 오후 12:01,‘공공데이터 이용 창업경진대회’ 참가자 모집,"[('‘', 'O'), ('공공데이터 이용 창업경진대회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('참가자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
62,2013.07.28. 오후 12:00,공공데이터 활용한 창업기회 열린다,"[('공공데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('창업기회', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
63,2013.07.28. 오전 11:23,단독 정부 상생보증펀드 세액공제 일몰 연장‥재계 요구 수용,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상생보증펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세액공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일몰', 'O'), (' ', 'O'), ('연장‥재계', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
64,2013.07.28. 오전 11:20,‘MB맨’ 김건호 수공 사장 29일 퇴임,"[('‘', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('맨’', 'O'), (' ', 'O'), ('김건호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('퇴임', 'O')]"
65,2013.07.28. 오전 11:14,정부 부동산개발사업 평가체계 도입,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('평가체계', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
66,2013.07.28. 오전 11:12,주택 인허가 물량 6개월 연속 감소,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
67,2013.07.28. 오전 11:12,부동산개발사업 평가체계 도입...제2 용산역세권사업 사태 막는다,"[('부동산개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('평가체계', 'O'), (' ', 'O'), ('도입...', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산역세권사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사태', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
68,2013.07.28. 오전 11:03,MK분양캘린더휴가철 비수기 청약 사업장 全無,"[('MK분양캘린더휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('全無', 'O')]"
69,2013.07.28. 오전 11:02,부동산개발 평가체계 도입 옥석가린다,"[('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('평가체계', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석가린다', 'O')]"
70,2013.07.28. 오전 11:01,주택 인·허가 착공 큰폭 감소…분양은 증가,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
71,2013.07.28. 오전 11:01,서울시 ‘취득세 2억이하 1% 적용’ 검토,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용’', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
72,2013.07.28. 오전 11:01,“제2 용산개발 막는다”…개발사업 새 평가체제 도입,"[('“', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다”…개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('평가체제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
73,2013.07.28. 오전 11:01,공공물량 대폭 감소‥주택 인허가 6개월 연속 뚝,"[('공공물량', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소‥주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
74,2013.07.28. 오전 11:01,주택인허가 6개월째 감소…정부 물량 조이기 시작됐나,"[('주택인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('조이기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐나', 'O')]"
75,2013.07.28. 오전 11:00,음주비행 꼼짝마,"[('음주비행', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마', 'O')]"
76,2013.07.28. 오전 11:00,주택 인허가 물량 6개월 연속 감소,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
77,2013.07.28. 오전 11:00,무분별한 부동산 개발사업 막는다…평가체계 도입,"[('무분별한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다…평가체계', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
78,2013.07.28. 오전 11:00,서울시 취득세인하 반대속 2억이하 1% 적용 대안,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('반대속', 'O'), (' ', 'O'), ('2억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O')]"
79,2013.07.28. 오전 11:00,주택 인허가 6개월 연속 감소…수도권 분양실적은 호조,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양실적은', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
80,2013.07.28. 오전 11:00,부동산개발사업 옥석가리는 평가체계 도입,"[('부동산개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('옥석가리는', 'O'), (' ', 'O'), ('평가체계', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
81,2013.07.28. 오전 10:51,정부 공급조절 영향…이번주 신규분양 無,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공급조절', 'O'), (' ', 'O'), ('영향…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('無', 'O')]"
82,2013.07.28. 오전 10:21,부동산캘린더미분양 5개월째 감소…분양 시장은 휴가시즌,"[('부동산캘린더미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가시즌', 'O')]"
83,2013.07.28. 오전 10:19,세수 부담에 밀린 리츠…취득세 50%만 감면,"[('세수', 'O'), (' ', 'O'), ('부담에', 'O'), (' ', 'O'), ('밀린', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠…', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
84,2013.07.28. 오전 10:03,현대건설 상반기 성적표 ‘베리굿’,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성적표', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('베리굿', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
85,2013.07.28. 오전 10:00,남는 빈방을 임대로… ‘게스트하우스’ 활용 눈길,"[('남는', 'O'), (' ', 'O'), ('빈방을', 'O'), (' ', 'O'), ('임대로…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘게스트하우스’', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
86,2013.07.28. 오전 9:57,용인시 연접개발제한 폐지 후 개발 민원 급증,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연접개발제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
87,2013.07.28. 오전 9:46,서울 전세금 상승률 2011년 9월 이후 최고…평당 900만원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년 9월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고…평당', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
88,2013.07.28. 오전 9:32,공인중개사들 뿔났다.. 취득세 인하에 협조하라,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('뿔났다..', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하에', 'O'), (' ', 'O'), ('협조하라', 'O')]"
89,2013.07.28. 오전 9:29,브레이크 파열된 부동산 ’거래절벽‘ 현상…왜,"[('브레이크', 'O'), (' ', 'O'), ('파열된', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('’거래절벽‘', 'O'), (' ', 'O'), ('현상…왜', 'O')]"
90,2013.07.28. 오전 9:29,위례ㆍ동탄 2기신도시 알짜 분양 물량 러시,"[('위례', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
91,2013.07.28. 오전 9:26,부동산캘린더 세곡2·내곡 보금자리 30일 공고,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
92,2013.07.28. 오전 9:17,경매사냥 동작 래미안 85㎡ 2회 유찰 3억3280만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('3억3280만원', 'QUANTITY')]"
93,2013.07.28. 오전 9:03,PGA투어 2R서 1위하던 골프선수가 돌연 기권하고 산부인과로 향한 까닭은,"[('PGA투어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2R', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('하던', 'O'), (' ', 'O'), ('골프선수', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('돌연', 'O'), (' ', 'O'), ('기권하고', 'O'), (' ', 'O'), ('산부인과', 'STUDY_FIELD'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('향한', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
94,2013.07.28. 오전 7:35,부산 미분양 주택 감소…취득세 감면 효과,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
95,2013.07.28. 오전 7:00,위례·동탄 2기신도시 막바지 분양물량 쏟아져,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
96,2013.07.28. 오전 5:04,‘싸이 효과’로 게스트하우스 열풍,"[('‘', 'O'), ('싸이', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효과’로', 'O'), (' ', 'O'), ('게스트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
97,2013.07.29. 오후 11:26,전셋값 상승 소득 증가의 3배… 무주택자 자산은 집값의 절반,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('증가의', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자산은', 'O'), (' ', 'O'), ('집값의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
98,2013.07.29. 오후 11:26,‘목돈 안 드는 전세’ 대출상품 내달 출시,"[('‘목돈', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('드는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세’', 'O'), (' ', 'O'), ('대출상품', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
99,2013.07.29. 오후 11:07,부동산시장 수요 다시 위축,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
100,2013.07.29. 오후 10:45,코레일 신임 사장 공모에 22명 지원,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모에', 'O'), (' ', 'O'), ('22명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
101,2013.07.29. 오후 8:36,아파트 결로현상 방지기준 마련,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('결로현상', 'O'), (' ', 'O'), ('방지기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
102,2013.07.29. 오후 8:19,코레일 신임 사장 공모에 지원자만 22명,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모에', 'O'), (' ', 'O'), ('지원자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('22명', 'QUANTITY')]"
103,2013.07.29. 오후 7:46,“수도권 분양시장 다시 침체수렁으로”..곳곳 청약미달,"[('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('침체수렁으로”..곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('청약미달', 'O')]"
104,2013.07.29. 오후 7:42,화성산업 ‘사랑의 1천호 집수리’ 봉사,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('1천호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집수리’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
105,2013.07.29. 오후 7:13,프로빙상 ‘아이스더비’ 본격 개막 예정,"[('프로빙상', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아이스더비', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
106,2013.07.29. 오후 7:05,부영 화성향남2지구에 2788세대 임대분양,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성향남2지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2788세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O')]"
107,2013.07.29. 오후 7:00,하반기 도로·철도 발주물량 5조원..전년비 2배↑,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도로·철도', 'O'), (' ', 'O'), ('발주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('5조원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
108,2013.07.29. 오후 6:40,정부서울시 취득세 보전 동상이몽,"[('정부서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보전', 'O'), (' ', 'O'), ('동상이몽', 'O')]"
109,2013.07.29. 오후 6:39,세곡2·내곡·마곡 청약조건 높다,"[('세곡', 'ARTIFACT'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
110,2013.07.29. 오후 6:33,코레일 후임 사장 공모 22명 지원..2일 서류심사,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('22명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원..', 'O'), ('2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서류심사', 'O')]"
111,2013.07.29. 오후 6:30,노른자위 마곡지구 드디어 내달 분양,"[('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('드디어', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
112,2013.07.29. 오후 5:56,산 정상 호숫가에서 열리는 ‘귀촌전원생활’ 토크행사,"[('산', 'O'), (' ', 'O'), ('정상', 'O'), (' ', 'O'), ('호숫가에서', 'O'), (' ', 'O'), ('열리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘귀촌전원생활’', 'O'), (' ', 'O'), ('토크행사', 'O')]"
113,2013.07.29. 오후 5:49,세곡2·내곡·마곡 청약조건 높다,"[('세곡', 'ARTIFACT'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
114,2013.07.29. 오후 5:45,부영주택 화성 향남 임대아파트 2788가구 분양,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2788가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
115,2013.07.29. 오후 5:35,정부서울시 취득세 보전 동상이몽,"[('정부서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보전', 'O'), (' ', 'O'), ('동상이몽', 'O')]"
116,2013.07.29. 오후 5:24,박 전남지사 오룡지구 개발 연내 착공 지시,"[('박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오룡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('지시', 'O')]"
117,2013.07.29. 오후 5:20,경매시장 4·1 대책 전으로 뒷걸음질,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('4·1 대책', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷걸음질', 'O')]"
118,2013.07.29. 오후 5:19,톡톡 부동산 재건축조합 출범 프리미엄 수천만원,"[('톡톡 부동산 재건축조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O')]"
119,2013.07.29. 오후 5:19,서울지역 고가아파트 5년새 매매가 2억↓·전세 2억↑,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('↓·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
120,2013.07.29. 오후 5:19,판교알파리움 계약자들 뿔났다,"[('판교알파리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('뿔났다', 'O')]"
121,2013.07.29. 오후 5:19,910월 강남 알짜단지 분양 4파전,"[('910월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4파전', 'EVENT')]"
122,2013.07.29. 오후 5:19,취득세인하 확정에 경매시장 반짝,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('확정에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O')]"
123,2013.07.29. 오후 5:07,신축 아파트 결로방지 기준 TDR 지표 도입,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('결로방지', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('TDR', 'O'), (' ', 'O'), ('지표', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
124,2013.07.29. 오후 5:06,서울 고가 아파트 매매가 5년새 2억2000만원 뚝,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2억2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
125,2013.07.29. 오후 5:04,위례 엠코타운 플로리체,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운 플로리체', 'ARTIFACT')]"
126,2013.07.29. 오후 5:03,종합재산세 신설에 화난 지자체…실효성없고 꼼수만,"[('종합재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신설에', 'O'), (' ', 'O'), ('화난', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체…실효성없고', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수만', 'O')]"
127,2013.07.29. 오후 5:03,화성 향남지구 사랑으로,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O')]"
128,2013.07.29. 오후 5:03,잘나가던 경매시장도 썰렁하네,"[('잘나가던', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁하네', 'O')]"
129,2013.07.29. 오후 5:03,강남권 보금자리 넘치는 자신감,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('자신감', 'O')]"
130,2013.07.29. 오후 5:01,SK건설 4600억 베트남 해상공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해상공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
131,2013.07.29. 오후 5:01,아파트 결로 현상 잡는다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('결로', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
132,2013.07.29. 오후 5:01,정부 年4%대 목돈 안드는 전세 대출 내달 시행 집주인한테 전세자금 빌리라는데…효과 있을까,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), ('4%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목돈', 'O'), (' ', 'O'), ('안드는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('한테', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('빌리라는데…효과', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
133,2013.07.29. 오후 5:00,건설·부동산 정책 패러다임을 바꾸자 3 재개발·재건축·리모델링 등 도심 재정비 서둘러야,"[('건설·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸자', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축·리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러야', 'O')]"
134,2013.07.29. 오후 4:54,막 던지는 부동산대책…시장엔 혼란만,"[('막', 'O'), (' ', 'O'), ('던지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책…시장엔', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란만', 'O')]"
135,2013.07.29. 오후 4:51,인천경제자유구역 아파트 할인분양에 주민 잇단 반발,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
136,2013.07.29. 오후 4:41,수도권 분양 다시 수렁에… 청약률 30개월 만에 최저,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('수렁에…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('30개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
137,2013.07.29. 오후 4:41,왕십리뉴타운 3구역 사업성 개선 중소형 늘리고 대형 크게 줄여,"[('왕십리뉴타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리고', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O')]"
138,2013.07.29. 오후 4:41,단비 같았던 稅감면 끝나자 경매시장 ‘가뭄’,"[('단비', 'O'), (' ', 'O'), ('같았던', 'O'), (' ', 'O'), ('稅감면', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나자', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘가뭄’', 'O')]"
139,2013.07.29. 오후 4:41,2분기 부동산 소비심리지수 109.5.. 3월보다 4.8P 하락,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('109.5', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('4.8P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
140,2013.07.29. 오후 4:41,LH 멘토링 여름캠프 개최,"[('LH 멘토링', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('여름캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
141,2013.07.29. 오후 4:41,SK건설 4630억원 베트남 해상공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4630억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해상공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
142,2013.07.29. 오후 4:41,서울 상위 10% 아파트 5년간 매매·전세현황 들여다보니,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매·전세현황', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보니', 'O')]"
143,2013.07.29. 오후 4:41,국토부 신축 공동주택 결로방지 기준 만든다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('결로방지', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
144,2013.07.29. 오후 4:41,부영 향남2택지 사랑으로 임대아파트 2788가구 분양,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('향남2택지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2788가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
145,2013.07.29. 오후 4:08,포스코건설 협력사에 첫 QSS혁신활동 명가지정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('Q', 'EVENT'), ('SS혁신활동', 'O'), (' ', 'O'), ('명가지정', 'O')]"
146,2013.07.29. 오후 4:05,홍천군 노후 슬레이트 처리 지원 173동으로 늘려,"[('홍천군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('슬레이트', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('173동', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
147,2013.07.29. 오후 4:03,홍천군 일자리지원센터 든든한 구인·구직 파트너가되다,"[('홍천군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리지원센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('든든한', 'O'), (' ', 'O'), ('구인', 'CIVILIZATION'), ('·구직', 'O'), (' ', 'O'), ('파트너', 'CIVILIZATION'), ('가되다', 'O')]"
148,2013.07.29. 오후 3:56,서울시 행정2부시장에 김병하 실장,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행정2', 'O'), ('부시장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김병하', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('실장', 'CIVILIZATION')]"
149,2013.07.29. 오후 3:54,서울시 행정2부시장에 김병하 도시안전실장 내정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행정2', 'O'), ('부시장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김병하', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도시안전실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
150,2013.07.29. 오후 3:42,동광주택 계열사 부영주택에 200억 운영자금 대여,"[('동광주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('부영주택', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운영자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대여', 'O')]"
152,2013.07.29. 오후 3:35,광영토건 계열사 150억 운영자금 대여,"[('광영토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('150억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운영자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대여', 'O')]"
153,2013.07.29. 오후 3:33,왕십리뉴타운 3구역 중소형 확대로 2500여가구로 늘어,"[('왕십리뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('확대로', 'O'), (' ', 'O'), ('2500여가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
154,2013.07.29. 오후 3:27,“튀어야 산다” 아파트 디자인 경쟁 가속,"[('“튀어야', 'O'), (' ', 'O'), ('산다”', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('가속', 'O')]"
155,2013.07.29. 오후 3:25,서울시 행정2부시장에 김병하 도시안전실장 내정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행정2', 'O'), ('부시장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김병하', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도시안전실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
156,2013.07.29. 오후 3:25,아파트 ‘멀티’ 로 뜬다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘멀티’', 'O'), (' ', 'O'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
157,2013.07.29. 오후 3:25,서울 아파트 전셋값 3.3㎡당 900만원 돌파‘역대최고’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파‘역대최고’', 'O')]"
158,2013.07.29. 오후 3:25,상가도 주택도 반토막…“희망이 없다”,"[('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'QUANTITY'), ('…“희망이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
159,2013.07.29. 오후 3:22,경매 4·1 대책 이전으로 뒷걸음질…취득세 감면 종료 영향,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('4·1 대책', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이전으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷걸음질…', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
160,2013.07.29. 오후 3:17,KLA한국법률경매사협회 NPL 무료공개강좌 개최,"[('KLA한국법률경매사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('NPL', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('무료공개강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
161,2013.07.29. 오후 3:01,대형화물차 25% 일 평균 12시간 이상 운행,"[('대형', 'ARTIFACT'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('12시간 이상', 'TIME'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
162,2013.07.29. 오후 3:01,정부 연 4%대 전세대출상품 출시,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('4%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세대출상품', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
163,2013.07.29. 오후 3:00,SK건설 베트남 해상공사 수주…4.2억 달러 규모,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해상공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('4.2억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
164,2013.07.29. 오후 2:32,평창동 부촌 신분당선 연장되면 시끄러워지기만…,"[('평창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장되면', 'O'), (' ', 'O'), ('시끄러워지기만…', 'O')]"
165,2013.07.29. 오후 2:23,부동산 소비심리지수 109.5‥전분기대비 4.8p 하락,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('109.5', 'QUANTITY'), ('‥전분기대비', 'O'), (' ', 'O'), ('4.8p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
166,2013.07.29. 오후 2:19,수익성·안정성 갖춘 섹션오피스 뜬다,"[('수익성·안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('섹션오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
168,2013.07.29. 오후 2:10,평균자산 50억 넘는 이들이 사는 시니어 레지던스,"[('평균자산', 'O'), (' ', 'O'), ('50억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('이들이', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('시니어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O')]"
169,2013.07.29. 오후 2:08,부영 화성 향남2지구에 임대주택 2788가구 분양,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남2지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2788가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
170,2013.07.29. 오후 2:08,LH 소외지역을 찾아가는 ‘멘토링 여름캠프’,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소외지역을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('멘토링 여름캠프', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
171,2013.07.29. 오후 2:08,SK건설  4.2억 달러 규모 응이손 해상공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4.2억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('응이손 해상', 'EVENT'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
172,2013.07.29. 오후 2:02,100%분양행진 서한 이다음 혁신도시 2차 8월16일 공개 예정,"[('100%', 'QUANTITY'), ('분양행진', 'O'), (' ', 'O'), ('서한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이다음', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8월16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
173,2013.07.29. 오후 2:02,정부종합청사가 떠난 뒤 반년 과천에선 …,"[('정부종합청사', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('떠난', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('반년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('에선', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O')]"
174,2013.07.29. 오후 2:01,서울 아파트 전셋값 3.3㎡당 900만원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
175,2013.07.29. 오후 1:59,‘멀티’와 사랑에 빠진 대한민국 아파트…왜,"[('‘멀티’와', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아파트…왜', 'O')]"
176,2013.07.29. 오후 1:55,SK건설 베트남서 4억1700만달러 해상공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억1700만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해상공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
177,2013.07.29. 오후 1:55,7월 경매시장 4.1대책 이전으로 뒷걸음질,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('4.1대책', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이전으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷걸음질', 'O')]"
178,2013.07.29. 오후 1:55,서울 고급아파트 5년새 2억원 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
179,2013.07.29. 오후 1:55,아파트 겉 모습 튀어야 산다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('겉', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O'), (' ', 'O'), ('튀어야', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
180,2013.07.29. 오후 1:53,지금은 분양중대규모 산업단지 인접한 수익형 부동산 평택 베스트빌,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인접한', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베스트빌', 'ARTIFACT')]"
181,2013.07.29. 오후 1:42,포스코건설 상생경영 눈에 띄네..협력사 QSS 명가 인증,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상생경영', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네..', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('QSS', 'O'), (' ', 'O'), ('명가', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
182,2013.07.29. 오후 1:40,부동산 소비심리지수 109.5…전년비 10.5p 증가↑,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('109.5', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('10.5p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가↑', 'O')]"
183,2013.07.29. 오후 1:32,부영 화성향남지구에서 2788가구 임대분양,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성향남지구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2788가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O')]"
184,2013.07.29. 오후 1:31,신축 아파트 결로방지 기준 제정...시공시 이행해야,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('결로방지', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('제정...시공시', 'O'), (' ', 'O'), ('이행해야', 'O')]"
185,2013.07.29. 오후 1:30,집·땅 공급하는 LH 벤처 창업도 돕는다,"[('집·땅', 'O'), (' ', 'O'), ('공급하는', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('창업도', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는다', 'O')]"
186,2013.07.29. 오후 12:30,부영 화성 향남2지구서 임대주택 2788가구 분양,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남2지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2788가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
187,2013.07.29. 오전 11:56,지식산업센터 ‘개성시대’…특화시설 눈길,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개성시대’…특화시설', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
188,2013.07.29. 오전 11:55,4.1대책에도 부동산시장 소비심리 꽁꽁,"[('4.1대책', 'EVENT'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
189,2013.07.29. 오전 11:48,포스코건설 에스아이테크‘QSS 혁신활동 명가’지정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에스아이테크', 'ORGANIZATION'), ('‘', 'O'), ('QSS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신활동', 'O'), (' ', 'O'), ('명가’지정', 'O')]"
190,2013.07.29. 오전 11:36,7월 주거시설 경매 응찰자수 올들어 최저치,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('응찰자', 'CIVILIZATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
191,2013.07.29. 오전 11:36,포스코건설 협력사에 QSS 혁신활동 명가 지정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사에', 'O'), (' ', 'O'), ('Q', 'ORGANIZATION'), ('SS', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신활동', 'O'), (' ', 'O'), ('명가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
192,2013.07.29. 오전 11:36,현장에서 전철 신설을 바라보는 두 가지 시선,"[('현장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신설을', 'O'), (' ', 'O'), ('바라보는', 'O'), (' ', 'O'), ('두 가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시선', 'O')]"
193,2013.07.29. 오전 11:31,서울 고가아파트 매매가 5년새 2억 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
194,2013.07.29. 오전 11:30,단독주택의 재발견 자유로 주변 가게 달린 집 360대 1 경쟁률 낸 비밀,"[('단독주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견', 'O'), (' ', 'O'), ('자유로', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('가게', 'O'), (' ', 'O'), ('달린', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('360대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('낸', 'O'), (' ', 'O'), ('비밀', 'O')]"
195,2013.07.29. 오전 11:25,중소형역세권저렴한 분양가 홍은 동아 더 프라임,"[('중소형역세권저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('홍은 동아 더 프라임', 'ARTIFACT')]"
196,2013.07.29. 오전 11:24,분양소식 화성향남2 부영 임대아파트,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('향남2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O')]"
197,2013.07.29. 오전 11:18,철도시설공단 ‘포항역사’…고속철도 연계 건설,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포항역사', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), ('고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
198,2013.07.29. 오전 11:11,NC 큐브 오픈하자 인근 부동산시장까지 들썩.. 왜,"[('NC 큐브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈하자', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장까지', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩..', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
199,2013.07.29. 오전 11:10,대명리조트 거제 개관기념 특별이벤트 실시,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개관기념', 'O'), (' ', 'O'), ('특별이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
200,2013.07.29. 오전 11:08,한샘 욕실제품 하이바스 네오 출시,"[('한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('욕실제품', 'O'), (' ', 'O'), ('하이바스 네오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
201,2013.07.29. 오전 11:07,아파트 결로 방지 기준 마련된다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('결로', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련된다', 'O')]"
202,2013.07.29. 오전 11:06,차별화된 지식산업센터…특화시설 눈길,"[('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터…특화시설', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
203,2013.07.29. 오전 11:04,높아지는 혁신프리미엄 대구혁신도시 서한이다음 2차 8월 16일 분양,"[('높아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('대구혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서한', 'ARTIFACT'), ('이다음', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8월 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
204,2013.07.29. 오전 11:01,국토부 아파트 결로 방지 기준 마련 공청회 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('결로', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
205,2013.07.29. 오전 11:01,올 2·4분기 부동산시장 소비심리지수 전 분기보다 4.8P 하락,"[('올 2·4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('분기보다', 'O'), (' ', 'O'), ('4.8P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
206,2013.07.29. 오전 11:01,아파트 유리창 이슬맺힘 방지 설계기준안 공청회,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('유리창', 'O'), (' ', 'O'), ('이슬맺힘', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('설계기준안', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O')]"
207,2013.07.29. 오전 11:01,국토부 아파트 결로 막기 위한 설계기준 마련,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('결로', 'O'), (' ', 'O'), ('막기', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('설계기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
208,2013.07.29. 오전 11:01,6월 부동산 소비심리지수 두달 연속 하락,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
209,2013.07.29. 오전 11:00,대구 하반기 첫 분양 대구혁신도시 서한이다음 2차 8월 16일 공개 확정,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대구혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서한', 'ORGANIZATION'), ('이다음', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8월 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
210,2013.07.29. 오전 11:00,LH단지 상가 7월 평균낙차가율 143.35%,"[('LH단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균낙차가율', 'O'), (' ', 'O'), ('143.35%', 'QUANTITY')]"
212,2013.07.29. 오전 11:00,정부가 선정한 자동차 안전도 1위 트랙스·K3,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('선정한', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전도', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('트랙스', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('K3', 'ARTIFACT')]"
213,2013.07.29. 오전 10:54,애경 반 고흐 작품 들어간 추석 선물세트 출시,"[('애경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반 고흐', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('들어간', 'O'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선물세트', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
214,2013.07.29. 오전 10:49,회색빛 아파트형공장 화려한 스마트빌딩 진화,"[('회색빛', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
215,2013.07.29. 오전 10:49,경매시장 4·1대책 이전으로 뒷걸음질,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('4·1대책 이', 'DATE'), ('전으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷걸음질', 'O')]"
216,2013.07.29. 오전 10:38,LH 소외지역 어린이 멘토링 캠프 진행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소외지역', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이 멘토링 캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
217,2013.07.29. 오전 10:37,매매 13억 전세 6억…서울 상위 10% 아파트의 기준,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('13억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O')]"
218,2013.07.29. 오전 10:35,주택 경매시장 4·1 대책 이전으로 뒷걸음질,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('4·1 대책', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이전으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷걸음질', 'O')]"
219,2013.07.29. 오전 10:32,주택 경매도 한파‥7월 응찰자수 최저,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매도', 'O'), (' ', 'O'), ('한파‥', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('응찰자', 'CIVILIZATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
220,2013.07.29. 오전 10:32,엠버 심경고백 “남자 같다는 놀림에 운적도 있어…”,"[('엠버', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('심경고백', 'O'), (' ', 'O'), ('“남자', 'O'), (' ', 'O'), ('같다는', 'O'), (' ', 'O'), ('놀림에', 'O'), (' ', 'O'), ('운적도', 'O'), (' ', 'O'), ('있어…”', 'O')]"
221,2013.07.29. 오전 10:30,신내3지구 3300가구 준공 초읽기… 1단지 1400가구 내달 분양,"[('신내3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기…', 'O'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
222,2013.07.29. 오전 10:29,포스코건설 협력사 QSS 혁신활동 명가 지정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('QSS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신활동', 'O'), (' ', 'O'), ('명가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
223,2013.07.29. 오전 10:28,서울硏 취득세 인하 주택수요 영향 없다,"[('서울', 'CITY'), ('硏', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('주택수요', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
224,2013.07.29. 오전 10:27,협력사 해외진출 길 터주는 현대엔지니어링,"[('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('터주는', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION')]"
225,2013.07.29. 오전 10:27,르포40만 유동인구가 코앞인데…서울역 랜드마크의 공실 굴욕,"[('르포', 'O'), ('40만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유동인구가', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞인데…', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크의', 'O'), (' ', 'O'), ('공실', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
226,2013.07.29. 오전 10:23,서울시 대부업체 21개소 등록취소,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대부업체', 'O'), (' ', 'O'), ('21개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등록취소', 'O')]"
227,2013.07.29. 오전 10:21,4·1후속 준공후 미분양 전세 전환 건설사 득실은,"[('4·1', 'EVENT'), ('후속', 'O'), (' ', 'O'), ('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('득실은', 'O')]"
228,2013.07.29. 오전 10:21,서울 상위 10% 고가아파트 5년새 2억 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
229,2013.07.29. 오전 10:20,주택경매 4·1 대책 이전으로 퇴보,"[('주택경매', 'O'), (' ', 'O'), ('4·1 대책', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이전으로', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴보', 'O')]"
230,2013.07.29. 오전 10:20,서울 고가 아파트 매매가 5년새 2억 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
231,2013.07.29. 오전 10:11,락앤락 베트남에 동남아 최대 직영점 오픈,"[('락앤락', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('직영점', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
232,2013.07.29. 오전 10:05,주택경매 4·1 대책 이전으로 후퇴…관망세 이어질듯,"[('주택경매', 'O'), (' ', 'O'), ('4·1 대책', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이전으로', 'O'), (' ', 'O'), ('후퇴…관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질듯', 'O')]"
233,2013.07.29. 오전 10:03,하반기 바뀌는 부동산관련 제도,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산관련', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O')]"
234,2013.07.29. 오전 10:03,최강동호회 LH 전미일…‘한국 전통문화 답사’,"[('최강동호회', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전미일', 'PERSON'), ('…‘', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('전통문화', 'O'), (' ', 'O'), ('답사’', 'O')]"
235,2013.07.29. 오전 10:01,대전의 유일한 배산임수 조망권을 누리다,"[('대전', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('유일한', 'O'), (' ', 'O'), ('배산임수', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권을', 'O'), (' ', 'O'), ('누리다', 'O')]"
236,2013.07.29. 오전 10:00,서울 고가 아파트 5년 새 매매가 2억 내리고 전셋값 1.7억 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
237,2013.07.29. 오전 9:57,서울 고가 아파트 5년간 매매가 2억↓·전셋값 1억7천↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('↓·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('1억7천', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
238,2013.07.29. 오전 9:50,SK건설 베트남 응이손 해상공사 수주..4630억원 규모,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('응이손', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해상공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), ('4630억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
239,2013.07.29. 오전 9:49,SK건설  베트남 해상공사 4.2억달러 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해상공사', 'O'), (' ', 'O'), ('4.2억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
240,2013.07.29. 오전 9:47,SK건설 베트남 응이손 4.2억弗 해상공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('응이손', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4.2억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해상공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
241,2013.07.29. 오전 9:47,부동산경기 침체 여파 서울 고가아파트 가격 5년 새 2억 넘게 하락해,"[('부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('하락해', 'O')]"
242,2013.07.29. 오전 9:46,위례신도시 엠코타운 플로리체 강남과 ‘통하는’ 단지,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운 플로리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘통하는’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
243,2013.07.29. 오전 9:45,“취득세 감면해도 주택거래 활성화 안 돼”,"[('“', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면해도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('돼”', 'O')]"
244,2013.07.29. 오전 9:43,서울 상위10% 전셋값 6.5억…5년간 1.7억 급등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('6.5억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.7억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
245,2013.07.29. 오전 9:37,고속도로 휴게소에서 가장 많이 팔린 먹거리는,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린', 'O'), (' ', 'O'), ('먹거리는', 'O')]"
246,2013.07.29. 오전 9:30,SK건설 베트남 응이손 해상공사 4630억원에 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('응이손', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해상공사', 'O'), (' ', 'O'), ('4630억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
247,2013.07.29. 오전 9:27,LH 소외지역 어린이 멘토링 여름캠프 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소외지역', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('멘토링', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
248,2013.07.29. 오전 9:27,LH 소외지역 찾아가는 멘토링 여름캠프 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소외지역', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아가는 멘토링', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('여름캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
249,2013.07.29. 오전 9:23,서울 상위 10% 아파트 매매가 줄고 전세가 증가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
250,2013.07.29. 오전 9:22,LH 29일부터 멘토링 여름캠프 봉사활동 진행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('멘토링', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
251,2013.07.29. 오전 9:19,SK건설 베트남서 4630억원 해상공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4630억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해상공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
252,2013.07.29. 오전 9:16,SK건설 베트남서 4억2천만불짜리 해상공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억2천만불짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해상공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
253,2013.07.29. 오전 9:09,르포공공분양 축소하는 하남 더 줄여라 vs 빨리 착수를 팽팽,"[('르포공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('축소하는', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여라', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('착수를', 'O'), (' ', 'O'), ('팽팽', 'O')]"
254,2013.07.29. 오전 9:02,굿모닝 이데일리 서승환 국토부 장관 ‘취득세 인하’ 는,"[('굿모닝', 'O'), (' ', 'O'), ('이데일리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하’', 'O'), (' ', 'O'), ('는', 'O')]"
255,2013.07.29. 오전 8:59,외국인 렌탈주택 수익형부동산의 new 트렌드로 부상,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('렌탈주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('new', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
256,2013.07.29. 오전 8:55,홍은 동아 더 프라임 일부 세대 발코니 무료 확장 특별분양,"[('홍은 동아 더 프라임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
257,2013.07.29. 오전 7:06,‘강원랜드 주변 분양 호텔에 무슨 일이’…피해 우려,"[('‘', 'O'), ('강원랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이’…피해', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
258,2013.07.29. 오전 7:01,‘미친 전셋값’ 중대형 아파트에게는 ‘남의 일’,"[('‘미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값’', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에게는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘남의', 'O'), (' ', 'O'), ('일’', 'O')]"
259,2013.07.29. 오전 6:40,문턱 낮아진 대형브랜드 아파트…이참에 살까,"[('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진', 'O'), (' ', 'O'), ('대형브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…이참에', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O')]"
260,2013.07.29. 오전 6:30,기자수첩미분양 물량 전세 전환…시장의 소리를 들어라,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환…시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('소리를', 'O'), (' ', 'O'), ('들어라', 'O')]"
261,2013.07.29. 오전 6:00,취득세 감면해도 주택수요 늘지 않는다,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면해도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택수요', 'O'), (' ', 'O'), ('늘지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는다', 'O')]"
262,2013.07.29. 오전 4:51,도담영천 복선전철 소백산 국립공원 위협,"[('도담영천 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소백산 국립공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위협', 'O')]"
263,2013.07.29. 오전 4:19,김건호 한국수자원공사 사장 29일 퇴임식,"[('김건호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('퇴임식', 'O')]"
264,2013.07.29. 오전 4:15,여름 비수기 ‘세곡2·내곡지구’ 공공분양 눈길,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세곡2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('내곡지구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
265,2013.07.29. 오전 4:11,주택 인허가 물량 6개월 연속 감소,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
266,2013.07.29. 오전 4:11,숨은 보물단지를 찾아라 답십리 래미안위브,"[('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('보물단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), (' ', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안위브', 'ARTIFACT')]"
267,2013.07.29. 오전 4:11,부동산 정책 불확실성.. 경매시장 ‘싸늘’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('불확실성..', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘싸늘’', 'O')]"
268,2013.07.29. 오전 4:05,교통 편리·착한 가격·직주 근접.. 마곡지구를 잡아라,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편리·착한', 'O'), (' ', 'O'), ('가격·직주', 'O'), (' ', 'O'), ('근접..', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
269,2013.07.29. 오전 3:39,‘전셋값 狂風’ 정책도 역부족..,"[('‘전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('狂風’', 'O'), (' ', 'O'), ('정책도', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족..', 'O')]"
270,2013.07.29. 오전 3:39,제2용산개발 사태 차단 부동산개발 평가제 도입 민간 평가결과 검증한다,"[('제2용산개발 사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('차단', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개발 평가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('평가결과', 'O'), (' ', 'O'), ('검증한다', 'O')]"
271,2013.07.29. 오전 3:38,3%대 초반 저리대출도 전셋값 상승 한몫,"[('3%대 초반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저리대출도', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('한몫', 'O')]"
272,2013.07.29. 오전 3:05,송파 아이파크 회사 보유분 선착순 분양,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
273,2013.07.29. 오전 3:05,불황기 틈새상품 ‘섹션 오피스’ 인기 쏠쏠,"[('불황기', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새상품', 'O'), (' ', 'O'), ('‘섹션', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠쏠', 'O')]"
274,2013.07.29. 오전 2:21,서울 문정동 송파 아이파크,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파 아이파크', 'ARTIFACT')]"
275,2013.07.29. 오전 2:20,평택 파라디아 오피스텔,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파라디아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
276,2013.07.29. 오전 12:00,‘성남시의료원 건립공사’ 등 53건 입찰,"[('‘', 'O'), ('성남시의료원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립공사', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('53건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
277,2013.07.30. 오후 11:52,서승환 국토부 장관 31일 주택건설업계 간담회,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
278,2013.07.30. 오후 9:03,상반기 건축허가 면적 감소,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
279,2013.07.30. 오후 7:17,강남서도 수직증축 리모델링 추진단지 나왔다,"[('강남', 'LOCATION'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('추진단지', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
280,2013.07.30. 오후 6:45,7월 31일 부동산 파일,"[('7월 31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
281,2013.07.30. 오후 6:35,과연 집주인이 제집 담보로 전세금 대출 받아줄까,"[('과연', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('제집', 'O'), (' ', 'O'), ('담보로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('받아줄까', 'O')]"
282,2013.07.30. 오후 6:35,무주택·부양가족 4명…강남 중형 당첨되려면,"[('무주택·부양가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨되려면', 'O')]"
283,2013.07.30. 오후 6:32,미친 전셋값.. 송파구 5년간 74% 올랐다,"[('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값..', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('74%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
284,2013.07.30. 오후 6:26,IMF때 보다 더…건설업계 유례없는 수주가뭄,"[('IMF때', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('유례없는', 'O'), (' ', 'O'), ('수주가뭄', 'O')]"
285,2013.07.30. 오후 6:16,종합시공능력 톱100 건설사 광주·전남 10개사…금호·호반·우미順,"[('종합시공능력', 'O'), (' ', 'O'), ('톱100', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10개사', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('호반', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('우미', 'ORGANIZATION'), ('順', 'O')]"
286,2013.07.30. 오후 6:14,주목 이 단지내곡·세곡2지구서 공공분양 3400가구 쏟아진다,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세곡2지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
287,2013.07.30. 오후 6:03,서승환장관 31일 주택건설업계와 간담회,"[('서승환', 'PERSON'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설업계와', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
288,2013.07.30. 오후 5:57,삼성물산 해외수주 飛上.. 올 첫 100억달러 돌파,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('飛上..', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('100억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
289,2013.07.30. 오후 5:46,현대건설 1위..대림·SK·한화 약진,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('약진', 'O')]"
290,2013.07.30. 오후 5:41,1가구 1주택 공급원칙서 탈피 유주택자 시장 유인책 세워야,"[('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급원칙서', 'O'), (' ', 'O'), ('탈피', 'O'), (' ', 'O'), ('유주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('유인책', 'O'), (' ', 'O'), ('세워야', 'O')]"
291,2013.07.30. 오후 5:41,국가 시스템 개조하자 11부. 낡은 부동산정책 틀 바꿔라 3 고무줄 인허가 개선 시급,"[('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개조하자', 'O'), (' ', 'O'), ('11부', 'QUANTITY'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('틀', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔라', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고무줄', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
293,2013.07.30. 오후 5:32,강문석 수석무역 부회장 86억 한남동 집 공매 위기,"[('강문석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수석무역', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('86억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
294,2013.07.30. 오후 5:32,강남 첫 수직증축 추진단지 나왔다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진단지', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
295,2013.07.30. 오후 5:32,1층·꼭대기층의 매력적인 변신,"[('1층', 'QUANTITY'), ('·꼭대기층의', 'O'), (' ', 'O'), ('매력적인', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
296,2013.07.30. 오후 5:32,현대건설 시공능력 5년째 1위,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공능력', 'O'), (' ', 'O'), ('5년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
297,2013.07.30. 오후 5:32,MK 추천매물 충북 음성 감곡IC 인근 공장 55억,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('음성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('감곡IC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('55억', 'QUANTITY')]"
298,2013.07.30. 오후 5:32,제주교육특구 420가구 분양,"[('제주교육특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('420가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
299,2013.07.30. 오후 5:32,전국 17곳 바닷가 조망공간 조성…국토부 90억 투입 완공,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('바닷가', 'O'), (' ', 'O'), ('조망공간', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('90억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
300,2013.07.30. 오후 5:26,부산 3000가구 해안가 아파트 남천 삼익비치 최고 61층 재건축,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해안가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('남천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익비치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('61층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
301,2013.07.30. 오후 5:26,세종시 현상설계 비용 줄이기로,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현상설계', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이기로', 'O')]"
302,2013.07.30. 오후 5:26,삼성물산 올 해외건설 100억弗 돌파,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('100억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
303,2013.07.30. 오후 5:25,국토부외교부 해외개발 협력,"[('국토부외교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
304,2013.07.30. 오후 5:25,평택 파라디아 오피스텔 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파라디아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
305,2013.07.30. 오후 5:24,동정서승환 국토부 장관 주택업계와 간담회,"[('동정서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택업계와', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
306,2013.07.30. 오후 5:24,상반기 건축허가 면적 4년만에 첫 감소,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
307,2013.07.30. 오후 5:24,동아제약 회장 차남 집 공매 위기,"[('동아제약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('차남', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
308,2013.07.30. 오후 5:24,100대 건설사 장기 불황에…절반이 구조조정,"[('100대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에…', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O')]"
309,2013.07.30. 오후 5:21,현대건설 5년 연속 부동의 1위,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('부동의', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
310,2013.07.30. 오후 5:20,가시밭길 예상되는 종부세재산세 통합 논의,"[('가시밭길', 'O'), (' ', 'O'), ('예상되는', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
311,2013.07.30. 오후 5:19,시공능력 톱100 건설사 광주·전남 10개사…금호·호반·우미順,"[('시공능력', 'O'), (' ', 'O'), ('톱100', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10개사', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('호반', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('우미', 'ORGANIZATION'), ('順', 'O')]"
312,2013.07.30. 오후 5:15,2013 시공능력평가 대우건설 지난해 이어 3위 자리 고수,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공능력평가', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('3위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('고수', 'O')]"
313,2013.07.30. 오후 5:13,해외건설 4.0 새 성장동력 찾아라 7·끝 생존과 도약을 위한 해법 한승헌 연세대 교수 인터뷰,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('4.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('성장동력', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), (' ', 'O'), ('7', 'QUANTITY'), ('·끝', 'O'), (' ', 'O'), ('생존과', 'O'), (' ', 'O'), ('도약을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('한승헌', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('연세대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O')]"
314,2013.07.30. 오후 5:13,해외건설 4.0 새 성장동력 찾아라 기술개발·업력 쌓이면 자체설계도 가능… 경쟁력 있는 분야서 새 먹거리 만들길,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('4.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('성장동력', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), (' ', 'O'), ('기술개발·업력', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이면', 'O'), (' ', 'O'), ('자체설계도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('분야서', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('먹거리', 'O'), (' ', 'O'), ('만들길', 'O')]"
315,2013.07.30. 오후 5:06,최소주거면적 14㎡인데… 고시원은 지킬 필요 없다,"[('최소주거면적', 'O'), (' ', 'O'), ('14㎡', 'QUANTITY'), ('인데…', 'O'), (' ', 'O'), ('고시원은', 'O'), (' ', 'O'), ('지킬', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
316,2013.07.30. 오후 5:05,삼성물산 사우디 2조2천억 철도공사 따냈다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2조2천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('따냈다', 'O')]"
317,2013.07.30. 오후 5:05,불패신화 대단지 아파트 아 옛날이여,"[('불패신화', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('아', 'O'), (' ', 'O'), ('옛날이여', 'O')]"
318,2013.07.30. 오후 5:01,Real Estate 4·1 대책 후속조치…부동산 시장 볕드나,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('4·1 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후속조치…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('볕드나', 'O')]"
319,2013.07.30. 오후 5:01,Real Estate 집값 할인에 무상옵션까지…미분양 숨은 진주 골라 전세탈출,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('할인에', 'O'), (' ', 'O'), ('무상옵션까지…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('골라', 'O'), (' ', 'O'), ('전세탈출', 'O')]"
320,2013.07.30. 오후 5:01,Real Estate 미분양 고르는 법…개발호재·대중교통 파악…1000가구 이상 대형…브랜드 아파트 선택을,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고르는', 'O'), (' ', 'O'), ('법…개발호재·대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('파악…', 'O'), ('1000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형…브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선택을', 'O')]"
321,2013.07.30. 오후 5:01,Real Estate 혜택많은 준공 후 미분양…입지·미래가치 좋은 곳 찜해볼까,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택많은', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양…입지·미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('찜해볼까', 'O')]"
322,2013.07.30. 오후 5:01,Real Estate 거제 마린 푸르지오 대우조선해양과 근접…부산 신화명 리버뷰자이 중도금60% 무이자 대출,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마린 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대우조선해양', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('근접…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신화', 'LOCATION'), ('명', 'O'), (' ', 'O'), ('리버뷰자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O')]"
323,2013.07.30. 오후 5:01,Real Estate 경매통해 내집 마련하려면…현장답사 필수…점유 현황 꼭 체크를,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('경매통해', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하려면…현장답사', 'O'), (' ', 'O'), ('필수…점유', 'O'), (' ', 'O'), ('현황', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('체크를', 'O')]"
324,2013.07.30. 오후 5:01,Real Estate 백상건설 강남 리더스프라자 상가 헌릉로 인접 신흥 강남주거벨트,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('백상건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리더스프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('헌릉', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('강남주거벨', 'LOCATION'), ('트', 'O')]"
325,2013.07.30. 오후 5:01,Real Estate 제주 라온 프라이빗에듀 국제학교 인접…교육 인프라 탄탄,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('라온 프라이빗에듀 국제학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인접…교육', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄', 'O')]"
326,2013.07.30. 오후 5:01,Real Estate 경기 부천시에 효행복마을 아파트,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부천시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('효행복마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
327,2013.07.30. 오후 5:01,Real Estate 썬랜드 복층 원룸 기흥 베스트빌 분양,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('썬랜드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복층', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
328,2013.07.30. 오후 5:01,Real Estate 역삼동 푸르지오시티 단지내 상가,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
329,2013.07.30. 오후 5:01,Real Estate 경매로 내집마련 해볼까…,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까…', 'O')]"
330,2013.07.30. 오후 5:01,Real Estate 롯데건설 용두 롯데캐슬 리치 제기역·신설동역 가까운 더블 역세권,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용두 롯데캐슬 리치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제기역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신설동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
331,2013.07.30. 오후 5:01,Real Estate 평택 베스트빌 오피스텔 편리한 교통· 공간활용 극대화,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('교통·', 'O'), (' ', 'O'), ('공간활용', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화', 'O')]"
332,2013.07.30. 오후 5:01,Real Estate 한신공영 전문공구 단지내 근린상가,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전문공구', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O')]"
333,2013.07.30. 오후 5:01,Real Estate 현대엠코 위례 엠코타운 가족·생활패턴따라 공간 자유설계,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('·생활패턴따라', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('자유설계', 'O')]"
334,2013.07.30. 오후 5:01,Real Estate 현대산업개발수원 아이파크 시티 3차 하천·산책로 등 자연이 품 안에,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발수원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하천·산책로', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('자연이', 'O'), (' ', 'O'), ('품', 'O'), (' ', 'O'), ('안에', 'O')]"
335,2013.07.30. 오후 5:01,Real Estate 클럽ES리조트 통합형 특별회원권,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate 클럽ES리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합형', 'O'), (' ', 'O'), ('특별회원권', 'O')]"
336,2013.07.30. 오후 5:01,Real Estate 고성 해양심층수 농공단지 해양 심층수 연관 기업 유치,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('고성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해양심층수', 'O'), (' ', 'O'), ('농공단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('해양', 'O'), (' ', 'O'), ('심층수', 'O'), (' ', 'O'), ('연관', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
337,2013.07.30. 오후 5:01,Real Estate 알펜시아 특1급 호텔 특별회원권,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('알펜시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특1급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별회원권', 'O')]"
338,2013.07.30. 오후 4:59,수도권 아파트 전셋값 49주 연속 상승.. 전세 살까 집 살까 골치아픈 세입자들,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('49주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('골치아픈', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
339,2013.07.30. 오후 4:42,미분양 주택 지난해 말보다 1만여가구 감소,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해 말', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
340,2013.07.30. 오후 4:38,건설·부동산 정책 패러다임을 바꾸자 4 시장기능 막는 규제 이제는 풀 때,"[('건설·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸자', 'O'), (' ', 'O'), ('4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시장기능', 'O'), (' ', 'O'), ('막는', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('풀', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O')]"
341,2013.07.30. 오후 4:38,현대건설 시공능력평가 5년 연속 1위,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공능력평가', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
342,2013.07.30. 오후 4:33,올 시공능력평가 순위 특징은.. 전통 건설사 지고 대기업 계열사 뜨고,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공능력평가', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('특징은..', 'O'), (' ', 'O'), ('전통', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O')]"
343,2013.07.30. 오후 4:33,알짜입지·특화평면 등 중무장，중견건설사 하반기 분양 대전,"[('알짜입지·특화평면', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('중무장，중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
344,2013.07.30. 오후 4:33,현장르포 ‘도시철도 사업 가시화’ 김포한강신도시,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도시철도 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가시화’', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION')]"
345,2013.07.30. 오후 4:33,BOPP 필름 생산공장 가동，대림산업 年4만5000t 생산,"[('BOPP', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('필름', 'O'), (' ', 'O'), ('생산공장', 'O'), (' ', 'O'), ('가동，', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), ('4만5000t', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생산', 'O')]"
346,2013.07.30. 오후 4:33,LH한국주택금융공사，맞춤형 금융서비스 협약,"[('LH한국주택금융공사', 'ORGANIZATION'), ('，맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('금융서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
347,2013.07.30. 오후 4:33,포항원동 사랑으로 부영 3차 1168가구 분양,"[('포항원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1168가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
348,2013.07.30. 오후 4:33,희림 美 ENR 선정 ‘세계 225대 설계회사’에,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('ENR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘세계', 'O'), (' ', 'O'), ('225대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계회사’에', 'O')]"
349,2013.07.30. 오후 4:33,마포 염리2구역 용적률 상향，198가구 늘어 사업성 개선,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('염리', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향，', 'O'), ('198가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
350,2013.07.30. 오후 4:32,2013 시공능력평가 현대건설 5년째 ‘1위’…한화건설 ‘톱10’ 진입종합,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공능력평가', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('’…', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('톱10', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('진입종합', 'O')]"
351,2013.07.30. 오후 4:26,현장르포철도 호재 김포한강신도시 ‘미분양 턴다’,"[('현장르포철도', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('턴다’', 'O')]"
352,2013.07.30. 오후 4:25,하반기 분양나서는 중견건설사..주요 전략은,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양나서는', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사..주요', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
353,2013.07.30. 오후 4:25,미친 전셋값 전세 살까 집 살까..수요자 전략은,"[('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살까..', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
354,2013.07.30. 오후 4:19,강문석 부회장 한남동 자택 공매 위기,"[('강문석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
355,2013.07.30. 오후 4:14,주택연금 소유자 60세 되면 가입,"[('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('60세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('되면', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
356,2013.07.30. 오후 4:06,취득세 감면… ‘막달효과·거래절벽’ 부추겨,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘막달효과·거래절벽’', 'O'), (' ', 'O'), ('부추겨', 'O')]"
357,2013.07.30. 오후 4:06,반복되는 취득세 감면 조치에 막달효과와 거래절벽 심화,"[('반복되는', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('조치에', 'O'), (' ', 'O'), ('막달효과와', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
358,2013.07.30. 오후 4:04,2013시공능력기술자 많은 현대건설 부동의 1위,"[('2013', 'DATE'), ('시공능력기술자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동의', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
359,2013.07.30. 오후 3:58,수익형부동산 미래가치 보고 투자하면 성공,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하면', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
360,2013.07.30. 오후 3:55,희림 美 ENR 세계 225대 기업에 선정,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('ENR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('225대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
361,2013.07.30. 오후 3:49,속도 못내는 한남뉴타운…4구역도 실태조사 요청,"[('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('못내는', 'O'), (' ', 'O'), ('한남뉴타운', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
362,2013.07.30. 오후 3:47,부영 포항서 임대아파트 1168가구 공급,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1168가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
363,2013.07.30. 오후 3:41,방화대교 상판붕괴 인명사고 금광기업은 어떤 회사,"[('방화대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상판붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('인명사고', 'O'), (' ', 'O'), ('금광기업은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O')]"
364,2013.07.30. 오후 3:41,주택연금 8월부터 60세 이상 주택소유자 가입 가능,"[('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('60세 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택소유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
365,2013.07.30. 오후 3:37,부영 포항 남구 오천읍에 임대주택 1168가구 분양,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오천읍', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1168가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
366,2013.07.30. 오후 3:26,씨제이산업개발 타운하우스 인헤리티지 분양,"[('씨제이산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스 인헤리티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
367,2013.07.30. 오후 3:25,강문석 수석무역 부회장 한남동집 공매나왔다 보류종합,"[('강문석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수석무역', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'ARTIFACT'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('공매나왔다', 'O'), (' ', 'O'), ('보류종합', 'O')]"
368,2013.07.30. 오후 3:24,대한주택건설협회 회원사 8월 전국 1468가구 공급,"[('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원사', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1468가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
369,2013.07.30. 오후 3:18,방화대교 남단 건설현장 붕괴 사고상보,"[('방화대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남단', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('사고상보', 'O')]"
370,2013.07.30. 오후 3:15,삼성물산 사우디서 2조2천억원 규모 지하철 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2조2천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
371,2013.07.30. 오후 3:05,현대건설 시공능력평가 5년 연속 1위,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공능력평가', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
372,2013.07.30. 오후 3:00,방화대교 상판 붕괴…2명 사망 1명 중상,"[('방화대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상판', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴…', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사망', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중상', 'O')]"
373,2013.07.30. 오후 2:59,올 상반기 미분양 지난해 말 대비 9763가구 감소,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('9763가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
374,2013.07.30. 오후 2:42,철도 안전관리 내년 3월부터 상시 체계로,"[('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상시', 'O'), (' ', 'O'), ('체계로', 'O')]"
375,2013.07.30. 오후 2:35,머니위크MNB 상가분양 단신 더 퍼스트 프라임 外,"[('머니위크MNB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('더 퍼스트 프라임', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
376,2013.07.30. 오후 2:28,양천구 삼성물산과 함께 집수리 봉사활동 펼쳐,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
377,2013.07.30. 오후 2:26,올해 시공능력평가 순위 특징은,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공능력평가', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('특징은', 'O')]"
378,2013.07.30. 오후 2:26,LH 인천서창2 지구 미분양 판매 호조,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천서창2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
379,2013.07.30. 오후 2:25,휴양지 인근 ‘알짜 단지’ 어디,"[('휴양지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
380,2013.07.30. 오후 2:23,국민맞춤형 금융서비스 위해 LH와 HF 뭉쳤다,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('금융서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('HF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뭉쳤다', 'O')]"
381,2013.07.30. 오후 2:20,‘완벽 보안’ 여성안심주택… 천왕동 96가구 내년말 입주,"[('‘완벽', 'O'), (' ', 'O'), ('보안’', 'O'), (' ', 'O'), ('여성안심주택…', 'O'), (' ', 'O'), ('천왕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('96가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
382,2013.07.30. 오후 2:19,2013 시공능력평가 현대건설 5년 연속 1위…대기업 계열↑ 종합,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공능력평가', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('계열↑', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O')]"
383,2013.07.30. 오후 2:18,서울시 암사 태양광 발전소 본격 가동,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('암사', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
384,2013.07.30. 오후 2:17,건설업계 수주가뭄 지속…6월 전년比 41%↓,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('41%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
385,2013.07.30. 오후 2:16,국토부외교부 해외 맞춤형 개발협력 활성화 업무협약,"[('국토부외교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발협력', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
386,2013.07.30. 오후 2:16,강서 방화대교 상판 붕괴..2명 사망,"[('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방화대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상판', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴..', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사망', 'O')]"
387,2013.07.30. 오후 2:15,“작은 것이 아름답다”,"[('“작은', 'O'), (' ', 'O'), ('것이', 'O'), (' ', 'O'), ('아름답다”', 'O')]"
388,2013.07.30. 오후 2:15,현대건설 시공능력 5년 연속 1위…왕좌  ‘굳건’,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공능력', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…왕좌', 'O'), (' ', 'O'), ('‘굳건’', 'O')]"
389,2013.07.30. 오후 2:13,위례신도시 하반기 분양 ‘청약 열풍’ 이어갈까,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
390,2013.07.30. 오후 2:12,LH주택금융공사 맞춤형 금융서비스 협약,"[('LH주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('금융서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
391,2013.07.30. 오후 2:08,삼성물산 사우디 지하철 건설 2.2조원 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
392,2013.07.30. 오후 2:06,롯데면세점 9월 13일부터 롯데 패밀리 페스티벌 개최,"[('롯데면세점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월 13일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('롯데 패밀리 페스티벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
393,2013.07.30. 오후 2:01,부천에 중소형 4Bay 단지 첫 등장,"[('부천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('4Bay', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
394,2013.07.30. 오후 1:55,염리2구역 용적률 상향 등으로 약 200가구 늘어,"[('염리', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('약 200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
395,2013.07.30. 오후 1:53,국토부·외교부 공동으로 해외 맞춤형 개발협력 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('외교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동으로', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발협력', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
396,2013.07.30. 오후 1:52,부산 남천동 삼익비치아파트 61층 재건축 추진,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익비치아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('61층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
398,2013.07.30. 오후 1:51,올해 상반기 건축허가 면적 4년만에 첫 감소,"[('올해 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
399,2013.07.30. 오후 1:48,2013 시공능력평가 현대엠코·호반·부영 실적↑…순위도 급증,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공능력평가', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('호반', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실적↑…순위도', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
400,2013.07.30. 오후 1:40,미분양주택 지난해 말 보다 9천여 가구 줄어,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('9천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
401,2013.07.30. 오후 1:32,경기 인천권 ‘한양 수자인’ 서울 전셋값이면 OK,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인천권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한양 수자인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값이면', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
402,2013.07.30. 오후 1:24,판교역세권 오피스텔 풍부한 임대수요로 관심,"[('판교역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
403,2013.07.30. 오후 1:18,지역경제 살리는 외국인투자지역 진천산단 개발 추진,"[('지역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('살리는', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('투자지역', 'O'), (' ', 'O'), ('진천산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
404,2013.07.30. 오후 1:12,경부선 과속스캔들 스톱..구간단속시스템 설치,"[('경부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('과속스캔들', 'O'), (' ', 'O'), ('스톱..구간단속시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
405,2013.07.30. 오후 12:51,전세대란속 대우푸르지오 ‘프리리빙제’ 분양으로 인기몰이,"[('전세대란속', 'O'), (' ', 'O'), ('대우푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘프리리빙제’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
406,2013.07.30. 오후 12:42,내 집 앞 도시를 즐기다.. ‘병점역 효성 인텔리안 원더시티’,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기다..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('병점역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성 인텔리안 원더시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
407,2013.07.30. 오후 12:36,파격적 임대수익에 절세효과까지 최고 오피스텔분양 판교역 호반 메트로큐브,"[('파격적', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익에', 'O'), (' ', 'O'), ('절세효과까지', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반 메트로큐브', 'ARTIFACT')]"
408,2013.07.30. 오후 12:31,마포역 도보 5분. 한강조망권 도시형생활주택 회사분 특별분양,"[('마포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('회사분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
409,2013.07.30. 오후 12:07,수익형 부동산 미래가치 무엇을 보고 결정하나,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('무엇을', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('결정하나', 'O')]"
410,2013.07.30. 오후 12:07,2013 시공능력평가 100위권 밖 기업 중 9개사 진입,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공능력평가', 'O'), (' ', 'O'), ('100위권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밖', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('9개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
411,2013.07.30. 오후 12:02,제주도 “6성급 호텔수준 오피스텔” 특별분양,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔수준', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔”', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
412,2013.07.30. 오전 11:56,전국 미분양 주택 반년 새 1만가구 ‘뚝’,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('반년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
413,2013.07.30. 오전 11:51,LHHF 공공주택 공급시 맞춤형 금융서비스 제공,"[('LHHF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급시', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('금융서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
414,2013.07.30. 오전 11:51,LHHF 공공주택 공급시 맞춤형 금융서비스 제공,"[('LHHF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급시', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('금융서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
415,2013.07.30. 오전 11:46,“철도부품 부실 없애자”…정부 내달 전면조사 착수,"[('“철도부품', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('없애자”…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전면조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
416,2013.07.30. 오전 11:45,건설침체로 건물 안 지어…상반기 건축허가 4년만에 감소,"[('건설침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('지어…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
417,2013.07.30. 오전 11:45,올해 상반기 버스·택시 등 교통사고 사망자 16.5%↓,"[('올해 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('16.5%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
418,2013.07.30. 오전 11:35,8월부터 주택연금 가입조건 대폭 완화,"[('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가입조건', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
419,2013.07.30. 오전 11:35,2013 시공능력평가 대기업 계열 중견건설사 상승,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공능력평가', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('계열', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
420,2013.07.30. 오전 11:32,민관합동 철도부품 부실의혹 검증,"[('민관합동', 'O'), (' ', 'O'), ('철도부품', 'O'), (' ', 'O'), ('부실의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O')]"
421,2013.07.30. 오전 11:31,입주단지 뜯어보기탄현驛옆 솔로·신혼의 로망,"[('입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('뜯어보기', 'O'), ('탄현驛', 'LOCATION'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('솔로·신혼의', 'O'), (' ', 'O'), ('로망', 'O')]"
422,2013.07.30. 오전 11:29,삼성물산 2조원대 사우디 지하철 공사수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
423,2013.07.30. 오전 11:20,삼성물산 2.2조원 사우디 지하철공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2.2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하철공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
424,2013.07.30. 오전 11:18,지어질 건물 줄고 지어진 건물 늘었다,"[('지어질', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('지어진', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
425,2013.07.30. 오전 11:18,현대건설 5년 연속 시공능력평가 1위,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('시공능력평가', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
426,2013.07.30. 오전 11:17,서울시 주민참여예산 503억원 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주민참여예산', 'O'), (' ', 'O'), ('503억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
427,2013.07.30. 오전 11:16,서울 전셋값 폭등에 청라와 파주운정 한양 수자인 ‘눈길’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등에', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수자인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
428,2013.07.30. 오전 11:12,민간자본 빠진 리츠 하우스푸어 구제책 시들,"[('민간자본', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구제책', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
429,2013.07.30. 오전 11:11,건축허가 면적 4년만에 감소세,"[('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
430,2013.07.30. 오전 11:08,희림 美 ENR 선정 ‘세계 225대 설계회사’,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('ENR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘세계', 'O'), (' ', 'O'), ('225대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계회사’', 'O')]"
431,2013.07.30. 오전 11:07,올 상반기 건축허가 면적 4년 만에 감소,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
432,2013.07.30. 오전 11:05,건축허가 면적 4년 만에 감소세,"[('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
433,2013.07.30. 오전 11:03,주택 공급감소 본격화.. 건축허가 줄고 vs 준공 늘어,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급감소', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화..', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
434,2013.07.30. 오전 11:03,2013시공능력한화건설 10위권 첫 진입…원동력은 김승연 회장,"[('2013', 'DATE'), ('시공능력한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10위권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진입…원동력은', 'O'), (' ', 'O'), ('김승연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
435,2013.07.30. 오전 11:03,현대건설 시공능력 5년 연속 1위…GS건설 6위로 두 계단 하락,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공능력', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6위', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('두 계단', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
436,2013.07.30. 오전 11:02,종합시공능력 현대건설 5년 연속 1위,"[('종합시공능력', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
437,2013.07.30. 오전 11:02,상반기 건축허가 면적 전년대비 15% 감소,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
438,2013.07.30. 오전 11:02,현대건설 1위‥대림·SK·한화 약진,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('약진', 'O')]"
439,2013.07.30. 오전 11:01,시공능력평가 현대건설 5년 연속 1위...대림산업 약진 한화건설 10위권 진입,"[('시공능력평가', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('약진', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10위권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
440,2013.07.30. 오전 11:01,2013 시공능력평가 현대건설 5년 연속 1위,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공능력평가', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
441,2013.07.30. 오전 11:01,그린 리모델링 설계 아이디어 공모,"[('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
442,2013.07.30. 오전 11:01,“경기 불황에 건물 안짓는다”‥상반기 건축허가 면적 15% 감소,"[('“경기', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('안짓는다”‥', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
443,2013.07.30. 오전 11:01,건설업계 지각변동…100대中 90개사 순위 바뀌어,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동…', 'O'), ('100대', 'QUANTITY'), ('中', 'O'), (' ', 'O'), ('90개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌어', 'O')]"
444,2013.07.30. 오전 11:00,미군 기지이전 최대수혜 지역 오피스텔 320공급,"[('미군 기지', 'ORGANIZATION'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('최대수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('320', 'QUANTITY'), ('공급', 'O')]"
445,2013.07.30. 오전 11:00,2013시공능력대림산업·SK건설… 역대 최고 성적 탈환,"[('2013', 'DATE'), ('시공능력대림산업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('성적', 'O'), (' ', 'O'), ('탈환', 'O')]"
446,2013.07.30. 오전 11:00,삼성물산 래미안 부천 중동 개봉박두,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개봉박두', 'O')]"
447,2013.07.30. 오전 11:00,현대건설 시공능력평가 5년 연속 1위 독주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공능력평가', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('독주', 'O')]"
448,2013.07.30. 오전 11:00,2013시공능력현대건설 5년 연속 1위…한화 10위권 진입,"[('2013', 'DATE'), ('시공능력현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10위권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
449,2013.07.30. 오전 11:00,2013시공능력현대엠코·호반건설 약진…전세난에 치솟는 부영주택,"[('2013', 'DATE'), ('시공능력현대엠코', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('약진…전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('부영주택', 'ORGANIZATION')]"
450,2013.07.30. 오전 10:56,MK리얼티 추천매물 원주시 원동 수익형 금융 빌딩 40억원,"[('MK리얼티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('원주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('40억원', 'QUANTITY')]"
451,2013.07.30. 오전 10:51,분양소식 래미안 부천 중동,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION')]"
452,2013.07.30. 오전 10:49,김해공항 면세점 운영자 신세계 선정종합,"[('김해공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면세점', 'O'), (' ', 'O'), ('운영자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('신세계', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정종합', 'O')]"
