,date,headline,keyword
0,2019.05.19. 오후 9:16,한국도시재생학회 폐광지역 도시재생 전략 학술대회 개최,"[('한국도시재생학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폐광지역 도시재생 전략 학술대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
1,2019.05.19. 오후 9:09,단독규제 풀린 2015년부터 강남권 대표 아파트 매매가 10억 넘어,"[('단독규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('2015년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
2,2019.05.19. 오후 7:30,660가구에 100가구가 청약 부적격…미계약 막기 안간힘,"[('660가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100가구', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격…미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('막기', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘', 'O')]"
3,2019.05.19. 오후 7:14,김현미 국토부 장관 연일 ‘일산예찬론’···23일 입장 밝힐듯,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('예찬론’···', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입장', 'O'), (' ', 'O'), ('밝힐듯', 'O')]"
4,2019.05.19. 오후 6:21,검단 파라곤 청약 성적표에 쏠린 눈,"[('검단 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성적표에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL')]"
5,2019.05.19. 오후 6:21,마·용·성 집중 매입한 30대…서울 아파트 큰 손 부상,"[('마·용·성', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('매입한', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
6,2019.05.19. 오후 6:21,다양한 무상옵션 앞세워 강북 랜드마크 단지로 만든다,"[('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('무상옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('앞세워', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
7,2019.05.19. 오후 6:11,주말 3일간 3만명 찾은 과천자이 견본주택,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('과천자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
8,2019.05.19. 오후 5:58,서울 아파트 구입자 30대가 큰손,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O')]"
9,2019.05.19. 오후 5:44,서울 아파트 거래 30대가 주도… 40대 턱밑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('주도…', 'O'), (' ', 'O'), ('40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('턱밑', 'O')]"
10,2019.05.19. 오후 5:44,한화건설 건축 꿈나무 육성에 9000만원 후원,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈나무', 'O'), (' ', 'O'), ('육성에', 'O'), (' ', 'O'), ('9000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
11,2019.05.19. 오후 5:44,검단파라곤 견본주택 주말 1만5000여명 방문,"[('검단파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
12,2019.05.19. 오후 5:44,헬리오시티 입주는 끝났어도 이주비 정산은 안 끝났다,"[('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주는', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났어도', 'O'), (' ', 'O'), ('이주비', 'O'), (' ', 'O'), ('정산은', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났다', 'O')]"
13,2019.05.19. 오후 5:44,대보정보통신 IoT기반 층간소음 예방 솔루션 개발,"[('대보정보통신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('솔루션', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
14,2019.05.19. 오후 5:44,건산연 디지털 건설기술이 혁신성장의 핵심,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술이', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신성장의', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O')]"
15,2019.05.19. 오후 5:38,e편한세상 금빛 그랑메종 모델하우스 3만여명 방문...1860만원대 분양가 영향,"[('e편한세상 금빛 그랑메종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문...', 'O'), ('1860만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
16,2019.05.19. 오후 5:15,침체기에도…대·대·광 청약 구름인파,"[('침체기에도…대·대·광', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
17,2019.05.19. 오후 5:14,둘쭉날쭉 안전진단 비용 논란,"[('둘쭉날쭉', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
18,2019.05.19. 오후 5:14,과천·성남 등 전국 12곳 8587가구 청약,"[('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8587가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
19,2019.05.19. 오후 5:14,서울 아파트 매매시장 이젠 30대가 큰손,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O')]"
20,2019.05.19. 오후 5:14,세종서 대형사 vs 중견사 컨소시엄 맞불,"[('세종', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('중견사', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞불', 'O')]"
21,2019.05.19. 오후 5:14,대림 e편한세상 시티과천,"[('대림 e편한세상 시티과천', 'ARTIFACT')]"
22,2019.05.19. 오후 5:14,대구·대전·광주 청약 광풍 이유…1아파트 많고 2노후화 3가구수 증가,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이유…', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('많고', 'O'), (' ', 'O'), ('2노', 'QUANTITY'), ('후화', 'O'), (' ', 'O'), ('3가구수', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
23,2019.05.19. 오후 5:05,3기 신도시 반대…일산·파주民 5000명 모인 까닭은,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('반대…', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('民', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모인', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
24,2019.05.19. 오후 4:58,김현미 이인영김수현 뒷담화에 정부 성과 위한 부담감 때문,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이인영', 'PERSON'), ('김수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('뒷담화에', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('부담감', 'O'), (' ', 'O'), ('때문', 'O')]"
25,2019.05.19. 오후 4:50,성남 전매 제한 18개월로 짧고 분양가도 저렴,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('18개월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('짧고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가도', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
26,2019.05.19. 오후 4:48,방화3구역 내달 조합설립 총회 연다,"[('방화3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조합설립', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
27,2019.05.19. 오후 4:47,올림픽 후폭풍…숙박시설 경매 급증,"[('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후폭풍…숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
28,2019.05.19. 오후 4:29,베드타운이 데드타운···3기 신도시 NO,"[('베드타운이', 'O'), (' ', 'O'), ('데드타운···', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('NO', 'O')]"
29,2019.05.19. 오후 4:28,분양 캘린더과천 자이·검단 파라곤···청약시장 살아날까,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파라곤', 'ARTIFACT'), ('···청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아날까', 'O')]"
30,2019.05.19. 오후 4:28,서울 아파트 시장 큰 손 되는 30대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY')]"
31,2019.05.19. 오후 4:28,가시 뽑는다더니···대못만 박히는 건설,"[('가시', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑는다더니···대못만', 'O'), (' ', 'O'), ('박히는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
32,2019.05.19. 오후 4:25,최기주 대광위원장 광역교통 개선 최대한 지원할것,"[('최기주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대광위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('광역교통', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('최대한', 'O'), (' ', 'O'), ('지원할것', 'O')]"
33,2019.05.19. 오후 4:23,서울·과천·성남 동시 청약에..주말 견본주택 17만여명 인산인해,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('청약에..', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('17만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
34,2019.05.19. 오후 3:56,서울 아파트 매매 ‘큰손’ 된 30대… ‘마용성’ 비중 높아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('‘큰손’', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마용성', 'PERSON'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
35,2019.05.19. 오후 3:51,서울 아파트 매매시장에선 30대가 큰 손…40대 턱밑 추격종합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장에선', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('…', 'O'), ('40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('턱밑', 'O'), (' ', 'O'), ('추격종합', 'O')]"
36,2019.05.19. 오후 3:45,올해 준공 앞둔 ‘해운대 엘시티’…단지 옆 주차장 조성 계획에 주민 반발,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), ('’…단지', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('계획에', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
37,2019.05.19. 오후 3:39,동시분양 얼마만이냐…성남·세종서 1만여가구,"[('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마만이냐…', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여가구', 'QUANTITY')]"
38,2019.05.19. 오후 3:36,경기 성남시 ‘신흥역 하늘채 랜더스원’ 모델하우스 3만명 ‘북새통’,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신흥역 하늘채 랜더스원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘북새통’', 'O')]"
39,2019.05.19. 오후 3:35,3기 신도시 추가지정 악재에도…2기 검단·옥정 분양 예정대로,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O'), (' ', 'O'), ('악재에도…', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('옥정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O')]"
40,2019.05.19. 오후 3:17,‘시흥장현 동원로얄듀크 2차’ 모델하우스 1만여명 다녀가,"[('‘', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('장현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
41,2019.05.19. 오후 3:09,GS건설 과천자이 견본주택 주말3일 3만2000여명 방문,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
42,2019.05.19. 오후 3:09,  롯데건설 길음 롯데캐슬 클라시아 주말 간 3만명 방문 ,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('길음', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 클라시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
43,2019.05.19. 오후 2:52,“김현미 아웃”… 3기 신도시에 뿔난 일산 시민들 집회,"[('“', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아웃”…', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('뿔난', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('집회', 'O')]"
44,2019.05.19. 오후 2:32,과천자이 견본주택 개관 3일 간 3.2만명 찾아,"[('과천자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
45,2019.05.19. 오후 2:25,검단 파라곤 모델하우스 1만여명 북적,"[('검단 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
46,2019.05.19. 오후 2:22,그린 리모델링 이자 지원 은행이어 신용카드로도 받는다,"[('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('은행이어', 'O'), (' ', 'O'), ('신용카드로도', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
47,2019.05.19. 오후 2:19,검단 파라곤 견본주택 주말 3일 1만5000여명 방문,"[('검단 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
48,2019.05.19. 오후 2:18,단독헬리오시티 이주비 선납이자 256억 미지급…조합·입주민 내홍,"[('단독헬리오시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이주비', 'O'), (' ', 'O'), ('선납이자', 'O'), (' ', 'O'), ('256억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미지급…조합·', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내홍', 'O')]"
49,2019.05.19. 오후 2:15,청약제도의 힘…30대 아파트시장 주도층 부상,"[('청약제도의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘…', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주도층', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
50,2019.05.19. 오후 2:10,대출 안돼 집 못사…올들어 전월세 거래 쑥쑥,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('못사…', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
51,2019.05.19. 오후 2:04,국토부 그린 리모델링사업 이자 신청 신용카드로 확대,"[('국토부 그린 리모델링사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('신용카드로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
52,2019.05.19. 오후 2:04,초품아 입지 신흥역 하늘채 랜더스원 2만9000명 방문,"[('초품아', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘채 랜더스원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2만9000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
53,2019.05.19. 오후 2:03,정부 대출 옥죄기에 주택대출 목마른 수요 증가,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('옥죄기에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('목마른', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
54,2019.05.19. 오후 2:01,“공공임대주택 1번 신청하면 자동 대기자 되는 명부제 도입 해야”,"[('“공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청하면', 'O'), (' ', 'O'), ('자동', 'O'), (' ', 'O'), ('대기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('명부제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('해야”', 'O')]"
55,2019.05.19. 오후 1:58,그린 리모델링 이자지원 20일부터 신용카드로 확대,"[('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('이자지원', 'O'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신용카드로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
56,2019.05.19. 오후 1:25,그린리모델링 이자 지원사업 신용카드로 간편하게 신청하세요,"[('그린리모델링 이자 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신용카드로', 'O'), (' ', 'O'), ('간편하게', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하세요', 'O')]"
57,2019.05.19. 오후 1:22,3기 신도시 직격탄 맞은 검단 분양현장 가보니,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
58,2019.05.19. 오후 1:17,5월 넷째주 전국서 9200가구 분양,"[('5월 넷째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('9200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
59,2019.05.19. 오후 1:17,이상현 기자의 모델하우스 탐방기 강북 랜드마크가 될 ‘롯데캐슬 클라시아’,"[('이상현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방기', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크가', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬 클라시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
60,2019.05.19. 오후 1:13,부동산 침체 직격탄 맞은 부산…세수실적도 뚝↓,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('…세수실적도', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝↓', 'O')]"
61,2019.05.19. 오후 12:38,전국 12곳 8500여가구 청약…견본주택 11곳 오픈,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8500여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
62,2019.05.19. 오후 12:22,서울 강동 전세값 대규모 입주 앞두고 하락 반전,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
63,2019.05.19. 오전 11:48,마·용·성 집중 매입한 30대…서울 아파트 큰 손 부상,"[('마·용·성', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('매입한', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
64,2019.05.19. 오전 11:40,거리 메운 일산 주민들···3기 신도시 철회하라,"[('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('메운', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들···', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('철회하라', 'O')]"
65,2019.05.19. 오전 11:21,3기 신도시 커지는 파문…집회 2번 만에 10배 불어난 1만명 운집…,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('파문…집회', 'O'), (' ', 'O'), ('2번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만에', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불어난', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집…', 'O')]"
66,2019.05.19. 오전 11:09,청와대 김수현의 과천자이 등 전국 1.5만가구 분양,"[('청와대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('김수현', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('과천자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
67,2019.05.19. 오전 11:05,올해 14월 서울 아파트 매매 30대가 40대 턱밑까지 추격,"[('올해 14월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('턱밑까지', 'O'), (' ', 'O'), ('추격', 'O')]"
68,2019.05.19. 오전 11:01,경매사냥 세종시 단독주택 2회 유찰 1억5003만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('1억5003만원', 'QUANTITY')]"
69,2019.05.19. 오전 11:01,앞으로 신용카드로 그린리모델링 이자지원 신청 가능,"[('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('신용카드로', 'O'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('이자지원', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
70,2019.05.19. 오전 11:01,건산연 “디지털 건설기술 건설산업 성장 전략의 핵심” ,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('전략의', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심”', 'O')]"
71,2019.05.19. 오전 11:01,그린리모델링 이자지원 신용카드로도 확대,"[('그린리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('이자지원', 'O'), (' ', 'O'), ('신용카드로도', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
72,2019.05.19. 오전 11:01,‘무주택 실수요’ 30대 서울 아파트 매입 주도 세력으로 부상,"[('‘무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요’', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('세력으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
73,2019.05.19. 오전 11:00,국토부 그린리모델링 이자지원 신용카드로 사업신청 가능,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('이자지원', 'O'), (' ', 'O'), ('신용카드로', 'O'), (' ', 'O'), ('사업신청', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
74,2019.05.19. 오전 11:00,김하나의 R까기 세종시 대규모 동시분양 그림의 떡,"[('김하나', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('R', 'ARTIFACT'), ('까기', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('그림의', 'O'), (' ', 'O'), ('떡', 'O')]"
75,2019.05.19. 오전 11:00,내집마련 지친 3040세대… 서울 인접 새 아파트 인기,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('지친', 'O'), (' ', 'O'), ('3040세대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
76,2019.05.19. 오전 11:00,그린리모델링 이자지원 신용카드도 된다,"[('그린리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('이자지원', 'O'), (' ', 'O'), ('신용카드도', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
77,2019.05.19. 오전 10:59,서울 아파트 매매시장에선 30대가 ‘큰손’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장에선', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘큰손’', 'O')]"
78,2019.05.19. 오전 10:56,3기 신도시에 직격탄 맞은 1·2기 신도시… 서울 26주 연속 하락,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('1·2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('26주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
79,2019.05.19. 오전 10:51,서울 아파트 매매시장에선 30대가 큰 손…40대 턱밑 추격,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장에선', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('…', 'O'), ('40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('턱밑', 'O'), (' ', 'O'), ('추격', 'O')]"
80,2019.05.19. 오전 10:37,단신리얼투데이 부산서 21일 부동산투자 무료세미나,"[('단신리얼투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('무료세미나', 'O')]"
81,2019.05.19. 오전 10:26,분양시장 새 트렌드 미세먼지 저감 시스템… 수요자 관심 증가 ,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템…', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
82,2019.05.19. 오전 10:18,3기 신도시 반대…일산·운정·검단 주민들 2차 집회,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('반대…', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집회', 'O')]"
83,2019.05.19. 오전 10:10,靑 실세 김수현 효과…과천자이 3만2000여명 몰려,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('실세', 'O'), (' ', 'O'), ('김수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), ('과천자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3만2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
84,2019.05.19. 오전 10:02,리얼투데이 21일 벡스코서 부동산 유망지역 및 선점 전략’ 무료 세미나 개최,"[('리얼투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('벡스코', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('유망지역', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('선점', 'O'), (' ', 'O'), (""전략'무료"", 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
85,2019.05.19. 오전 9:50,3기 신도시 파문 큰데…최선의 대책 고맙다며 직원 다독인 김현미,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('파문', 'O'), (' ', 'O'), ('큰데…최선의', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('고맙다며', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('다독인', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON')]"
86,2019.05.19. 오전 9:18,5월 넷째 주 전국 1만4723가구 분양…견본주택 7곳 개관,"[('5월 넷째 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4723가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
87,2019.05.19. 오전 9:05,부산 부동산경기 침체·내수 부진으로 지방 세수 비상,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체·내수', 'O'), (' ', 'O'), ('부진으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('세수', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
88,2019.05.19. 오전 9:02,부동산캘린더 e편한세상 금빛 그랑메종 등 전국 16곳 9230가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 금빛 그랑메종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9230가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
89,2019.05.19. 오전 8:00,공무원·구청장이 사비 털어 건물 계약금 마련한 이유는,"[('공무원', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('사비', 'O'), (' ', 'O'), ('털어', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('마련한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
90,2019.05.19. 오전 8:00,힐스테이트 수지구청역 오는 24일 견본주택 개관,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수지구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오는 24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
91,2019.05.19. 오전 7:32,집코노미TV 중개업소가 甲…스타벅스 사들고 자주 방문하세요,"[('집코노미TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중개업소가', 'O'), (' ', 'O'), ('甲…', 'O'), ('스타벅스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사들고', 'O'), (' ', 'O'), ('자주', 'O'), (' ', 'O'), ('방문하세요', 'O')]"
92,2019.05.19. 오전 7:02,분양현장 GS건설 과천자이 입지 프리미엄에 브랜드 가치 더했다,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄에', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('더했다', 'O')]"
93,2019.05.19. 오전 7:00,청년층 주택시장서 급부상…넷중 하나 30대 이하 큰손,"[('청년층', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상…넷중', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('30대 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O')]"
94,2019.05.19. 오전 6:41,피해간 불황 프라임 오피스 공실률은 개선,"[('피해간', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('프라임', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률은', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
95,2019.05.19. 오전 6:40,오피스텔 대단지라고 투자가치 있을까,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지라고', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
96,2019.05.19. 오전 6:25,부동산 알쏭달쏭 북항 재개발 수혜지가 곧 포스트 해운대 ,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('북항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지가', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION')]"
97,2019.05.19. 오전 6:02,상가도 똘똘한 한채…‘브랜드 상가’로 몰린다,"[('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), ('…‘브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('상가’로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
98,2019.05.19. 오전 6:02,연휴 끝난 5월 분양 성수기 돌입…미뤄졌던 분양소식 속속,"[('연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('끝난', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입…미뤄졌던', 'O'), (' ', 'O'), ('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O')]"
99,2019.05.20. 오후 11:09,GS건설 2400억대 베트남 밤콩교량 개통,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2400억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('밤콩교량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
100,2019.05.20. 오후 9:16,올 분양 서울아파트 계약 포기 속출…왜,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…왜', 'O')]"
101,2019.05.20. 오후 7:31,현대엔지니어링 부산 ‘힐스테이트 명륜 2차’ 1순위 청약 마감,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 명륜', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
102,2019.05.20. 오후 6:50,“점잖은 신도시 주민 1만 명 ‘얼굴 팔면서’ 길거리에 앉았다”,"[('“점잖은', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1만 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('얼굴', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('팔면서’', 'O'), (' ', 'O'), ('길거리에', 'O'), (' ', 'O'), ('앉았다”', 'O')]"
103,2019.05.20. 오후 6:41,대구 수성구 호텔라온제나 이달 말 새 주인 맞는다,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호텔라온제', 'ORGANIZATION'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞는다', 'O')]"
104,2019.05.20. 오후 6:25,국토부 건축인 해외연수 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외연수', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
105,2019.05.20. 오후 6:25,GS건설 베트남 하우강 횡단 밤콩 교량 개통,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하우강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('횡단', 'O'), (' ', 'O'), ('밤콩 교량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
106,2019.05.20. 오후 6:25,롯데자산개발 부동산 산업 활성화 앞장,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
107,2019.05.20. 오후 6:24,서울 새 아파트 절반 분양가 9억 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
108,2019.05.20. 오후 6:24,현장르포“10년전 분양가 약속 지켜라”… 판교분대협 입주 공고문 공개,"[('현장르포“', 'O'), ('10년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('약속', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜라”…', 'O'), (' ', 'O'), ('판교분대협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('공고문', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
109,2019.05.20. 오후 6:12,블루보틀 효과 성수동 투자처로 핫플레이스,"[('블루보', 'ARTIFACT'), ('틀', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스', 'O')]"
110,2019.05.20. 오후 6:01,오피스텔 월세 관리 맡겼더니 전세 놓고 보증금 꿀꺽,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('맡겼더니', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('꿀꺽', 'O')]"
111,2019.05.20. 오후 6:01,대구 도심 숙박시설 수급 불균형 공유 숙박으로 풀까,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수급', 'O'), (' ', 'O'), ('불균형', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O'), (' ', 'O'), ('숙박으로', 'O'), (' ', 'O'), ('풀까', 'O')]"
112,2019.05.20. 오후 5:58,‘마·용·성’ 마저… 거래절벽 장기화에 호가 하락세 전환,"[('‘', 'O'), ('마·용·성', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('마저…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화에', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
113,2019.05.20. 오후 5:58,GS건설 베트남 밤콩교량 개통 … 3시간 단축,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('밤콩교량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('3시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
114,2019.05.20. 오후 5:57,미국 SWCU 대학교와 함께하는 ‘홍대상권 현장견학’,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('SWCU 대학교', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('홍대상', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('현장견학’', 'O')]"
115,2019.05.20. 오후 5:55,분양가 9억 초과 단지 48.8% 서울 아파트 절반 종부세 폭탄,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('48.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
116,2019.05.20. 오후 5:55,몸값 높아진 전용면적 84㎡… “국민주택 소리는 옛말이죠”,"[('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('“국민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소리는', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말이죠”', 'O')]"
117,2019.05.20. 오후 5:54,한국부동산마케팅협회 비영리법인 설립 허가,"[('한국부동산마케팅협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비영리법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O')]"
118,2019.05.20. 오후 5:52,전국N 네트워크 원희룡 제주지사 “제2공항 상생 국책사업 롤모델로”,"[('전국N 네트워크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원희룡', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('제2공항', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('국책사업', 'O'), (' ', 'O'), ('롤모델로”', 'O')]"
119,2019.05.20. 오후 5:51,불황에 강한 역세권 단지 내 상가 눈길,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
120,2019.05.20. 오후 5:51,현대엔지니어링 5년간 ‘힐스테이트’ 3만5000여 가구 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3만5000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
121,2019.05.20. 오후 5:46,CJ대한통운 건설부문 사당동서 벽화그리기 봉사활동 진행,"[('CJ대한통운', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('사당동서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽화그리기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
122,2019.05.20. 오후 5:43,현대엔지니어링 임직원 가족 현충원 묘역정화 봉사,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('묘역정화', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
123,2019.05.20. 오후 5:43,생활형 숙박시설 베이원파크 웅천 여수 웅천지구에 들어서,"[('생활형', 'O'), (' ', 'O'), ('숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('베이원파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('웅천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
124,2019.05.20. 오후 5:43,3100가구 고정고객에다 학세권은 덤...세종 마스터힐스 단지 내 상가 분양,"[('3100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고정고객', 'CIVILIZATION'), ('에다', 'O'), (' ', 'O'), ('학세권은', 'O'), (' ', 'O'), ('덤...', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마스터힐스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
125,2019.05.20. 오후 5:42,코레일 “1250원으로 수도권 맛기행 떠나요”,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('1250원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맛기행', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나요”', 'O')]"
126,2019.05.20. 오후 5:42,광양만에 국내 최저·최장 해저터널…발파 없이 기계로 뚫어 안전,"[('광양만', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최저·최장', 'O'), (' ', 'O'), ('해저터널…발파', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('기계로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫어', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O')]"
127,2019.05.20. 오후 5:39,교육평가 암초에 지연되는 광명뉴타운 11구역 재개발,"[('교육평가', 'O'), (' ', 'O'), ('암초에', 'O'), (' ', 'O'), ('지연되는', 'O'), (' ', 'O'), ('광명뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
128,2019.05.20. 오후 5:38,대형호재 품은 부산 분양시장 두산건설 두산위브더제니스 하버시티 공급,"[('대형호재', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스 하버시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
129,2019.05.20. 오후 5:38,대치 현대타운 가로주택정비사업 속도 낸다,"[('대치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대타운 가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
130,2019.05.20. 오후 5:37,국토부 한국부동산마케팅협회 비영리법인 조건부 승인,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국부동산마케팅협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비영리법인', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
131,2019.05.20. 오후 5:37,한남뉴타운 3구역 잡아라…대형 건설사 수주전 치열,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잡아라…대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
132,2019.05.20. 오후 5:36,GS건설 베트남  ‘밤콩교량’ 개통···경관 고려 H형 주탑 적용,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('밤콩교량', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개통···경관', 'O'), (' ', 'O'), ('고려', 'O'), (' ', 'O'), ('H형', 'O'), (' ', 'O'), ('주탑', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
133,2019.05.20. 오후 5:36,대우건설 경영효율 위한 써밋타워 사옥 이전,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영효율', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('써밋타워 사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
134,2019.05.20. 오후 5:35,LX농림부 “드론으로 농산물 관리도 스마트하게”,"[('LX농림부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('드론', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('농산물', 'O'), (' ', 'O'), ('관리도', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트하게”', 'O')]"
135,2019.05.20. 오후 5:35,부동산마케팅협회 설립 허가,"[('부동산마케팅협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O')]"
136,2019.05.20. 오후 5:32,한화건설 서산 동문 꿈에그린 완판 임박,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
137,2019.05.20. 오후 5:31,단독 부담금에...대치쌍용2 재건축도 무산되나,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금에...', 'O'), ('대치쌍용2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('무산되나', 'O')]"
138,2019.05.20. 오후 5:30,기업 경영에 문화예술 접목 필요해 나섰죠,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('경영에', 'O'), (' ', 'O'), ('문화예술', 'O'), (' ', 'O'), ('접목', 'O'), (' ', 'O'), ('필요해', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰죠', 'O')]"
139,2019.05.20. 오후 5:29,일산만의 근심 아냐...급매 내놓는 1기 신도시,"[('일산', 'LOCATION'), ('만의', 'O'), (' ', 'O'), ('근심', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐...급매', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓는', 'O'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O')]"
140,2019.05.20. 오후 5:26,브랜드 대단지에서 누리는 세종 숲세권 세종자이e편한세상,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지에서', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('세종자이e편한세상', 'ARTIFACT')]"
141,2019.05.20. 오후 5:25,눈길 끄는 분양단지 포스코건설 더샵 퍼스트시티,"[('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵 퍼스트시티', 'ARTIFACT')]"
142,2019.05.20. 오후 5:25,눈길 끄는 분양단지 대우건설 운정신도시 파크 푸르지오,"[('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운정신도시 파크 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
143,2019.05.20. 오후 5:25,눈길 끄는 분양단지 현대건설 힐스테이트 다사역,"[('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다사역', 'LOCATION')]"
144,2019.05.20. 오후 5:25,눈길 끄는 분양단지 GS건설 과천자이,"[('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천자이', 'ARTIFACT')]"
145,2019.05.20. 오후 5:25,눈길 끄는 분양단지 현대엔지니어링 힐스테이트 명륜 2차,"[('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('명륜', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
146,2019.05.20. 오후 5:25,눈길 끄는 분양단지 삼성물산 래미안 연지 어반파크,"[('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 연지 어반파크', 'ARTIFACT')]"
147,2019.05.20. 오후 5:21,수원도시계획시민회의 당수동 3기 신도시 철회돼야,"[('수원도시계획시민회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('철회돼야', 'O')]"
148,2019.05.20. 오후 5:19,울산 레미콘업계 23∼25일 공급 중단…물량부족·단가인상 탓,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('레미콘', 'MATERIAL'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('23∼25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('중단…물량부족·단가인상', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
149,2019.05.20. 오후 5:14,재산세 앞두고…강남·용산 증여 봇물,"[('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
150,2019.05.20. 오후 5:14,국민 68% 재산세부담 커질것,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('68%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('커질것', 'O')]"
151,2019.05.20. 오후 5:14,신도시발표 후 인접 은평·서대문 집값은 낙폭 줄었다,"[('신도시발표', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
152,2019.05.20. 오후 5:13,한국부동산마케팅협회 비영리법인 설립 허가,"[('한국부동산마케팅협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비영리법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O')]"
153,2019.05.20. 오후 5:13,포토 GS건설 베트남 밤콩교량 개통,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('밤콩교량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
154,2019.05.20. 오후 5:05,더블역세권 인천 주안지식산업센터 엠엔제이 비즈타워 분양,"[('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주안지식산업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엠엔제이 비즈타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
155,2019.05.20. 오후 5:05, 올해 서울 아파트 분양가 절반이 9억원 넘겼다 ,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘겼다', 'O')]"
156,2019.05.20. 오후 5:02,MK 추천경매 서울 구로구 구로동 지식산업센터 7억8880만원,"[('MK', 'O'), (' ', 'O'), ('추천경매', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구로동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('7억8880만원', 'QUANTITY')]"
157,2019.05.20. 오후 5:00,아산신도시 탕정지구 ‘아산탕정테크노일반산업단지’ 개발 본격 시작,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탕정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아산탕정테크노일반산업단지', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
158,2019.05.20. 오후 4:58,정부는 일자리 희망적이라는데…건설 일자리는 절망적,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('희망적이라는데…건설', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리는', 'O'), (' ', 'O'), ('절망적', 'O')]"
159,2019.05.20. 오후 4:58,코 앞으로 다가온 보유세 과세…팔까 버틸까 선택은,"[('코', 'O'), (' ', 'O'), ('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('다가온', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과세…팔까', 'O'), (' ', 'O'), ('버틸까', 'O'), (' ', 'O'), ('선택은', 'O')]"
160,2019.05.20. 오후 4:55,제주 애월 최고급 테라스하우스 ‘테라시티 the숨  분양,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('애월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), (""테라스하우스'"", 'O'), ('테라시티 the숨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
161,2019.05.20. 오후 4:54,눈길 끄는 분양단지 중흥건설 ‘양주옥정신도시 중흥S클래스 센텀시티’,"[('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양주옥정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 센텀시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
162,2019.05.20. 오후 4:53,눈길 끄는 분양단지 힐스테이트 수지구청역,"[('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수지구청역', 'LOCATION')]"
163,2019.05.20. 오후 4:52,눈길 끄는 분양단지 신영 루원 지웰시티 푸르지오,"[('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('신영 루원 지웰시티 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
164,2019.05.20. 오후 4:50,국민 10명 중 7명 공시지가 올라 재산세 부담 커,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
165,2019.05.20. 오후 4:50,눈길 끄는 분양단지 두산건설 두산위브더제니스 하버시티,"[('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하버시티', 'ARTIFACT')]"
166,2019.05.20. 오후 4:49,눈길 끄는 분양단지 대림산업 e편한세상 시민공원,"[('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 시민공원', 'LOCATION')]"
167,2019.05.20. 오후 4:48,건설사도 필요한 IT 전문인력…디지털 전환 전략 서둘러야,"[('건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('필요한', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('전문인력…디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러야', 'O')]"
168,2019.05.20. 오후 4:48,김현미 3기 신도시 반발 정면 돌파할까…9개월만에 기자간담회,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('정면', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파할까…', 'O'), ('9개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기자간담회', 'O')]"
169,2019.05.20. 오후 4:48,눈길 끄는 분양단지 롯데건설 롯데캐슬 클라시아,"[('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 클라시아', 'ARTIFACT')]"
170,2019.05.20. 오후 4:42,세종시 아파트 몸값 결정하는 요인은 ‘중심상업지구 및 BRT와의 거리’,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('결정하는', 'O'), (' ', 'O'), ('요인은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중심상업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('BRT', 'ARTIFACT'), ('와의', 'O'), (' ', 'O'), ('거리’', 'O')]"
171,2019.05.20. 오후 4:37,교통·혜택·희소성 多 갖췄다…한강신도시 지식산업센터 ‘김포G타워’,"[('교통·혜택·희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('多', 'O'), (' ', 'O'), ('갖췄다…', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포G타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
172,2019.05.20. 오후 4:28,‘검단 센트럴 푸르지오’ 분양… 인천 검단신도시 최대규모,"[('‘', 'O'), ('검단 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O')]"
173,2019.05.20. 오후 4:15,김해 삼계두곡 한라비발디 센텀시티 64㎡ 75㎡ 전세대 분양완료,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼계두곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 센텀시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('64㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('75㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양완료', 'O')]"
174,2019.05.20. 오후 4:14,현대엔지니어링 현충원서 봉사활동…비석 닦고 묘역단장 ,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동…비석', 'O'), (' ', 'O'), ('닦고', 'O'), (' ', 'O'), ('묘역단장', 'CIVILIZATION')]"
175,2019.05.20. 오후 4:14,현대엔지니어링 현충원 묘역정화 활동 펼쳐,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('묘역정화', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
176,2019.05.20. 오후 4:14,얼마집 김포 신안실크밸리 3차 … 전용 84㎡ 매매가 3억300만원,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안실크밸리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('3억300만원', 'QUANTITY')]"
177,2019.05.20. 오후 4:11,중·소규모 택지 지정 후 과천 첫 분양…신도시 관심 바로미터,"[('중·소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('바로미터', 'O')]"
178,2019.05.20. 오후 4:07,부동산마케팅협 비영리법인 설립 허가,"[('부동산마케팅협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비영리법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O')]"
179,2019.05.20. 오후 4:06,부동산 규제로 변화하는 투자 패러다임 알짜배기 상가 투자 인기 ,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('변화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜배기', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
180,2019.05.20. 오후 4:04,LX 드론 통해 농산물수급 불안정 해결…농식품부와 빅데이터 구축 MOU,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('농산물수급', 'O'), (' ', 'O'), ('불안정', 'O'), (' ', 'O'), ('해결…', 'O'), ('농식품부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
181,2019.05.20. 오후 4:01,한국 조선업 세계1위 탈환 화려한 부활 꿈꾸는 거제,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('조선업', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탈환', 'O'), (' ', 'O'), ('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION')]"
182,2019.05.20. 오후 4:01,남북 화해무드에 ’속초 조양 코아루 아리스타’ 분양 주목,"[('남북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화해무드에', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조양 코아루 아리스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
183,2019.05.20. 오후 3:57,현대엔지니어링 호국보훈의 달 맞아 현충원 묘역정화 봉사,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호국보훈의 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('묘역정화', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
184,2019.05.20. 오후 3:55,북유럽형 스트리트 라이프스타일몰 ‘힐스 에비뉴 삼송역 스칸센’ 분양,"[('북유럽', 'LOCATION'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프스타일몰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스 에비뉴 삼송역 스칸센', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
185,2019.05.20. 오후 3:54,코레일 역장이 추천하는 ‘전철타고 가는 맛있는 여행’ 6선은,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역장', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('추천하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('맛있는', 'O'), (' ', 'O'), ('여행’', 'O'), (' ', 'O'), ('6선', 'QUANTITY'), ('은', 'O')]"
186,2019.05.20. 오후 3:50,현대엔지니어링 현충원 묘역정화 봉사활동 진행,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('묘역정화', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
187,2019.05.20. 오후 3:49,현대엔지니어링 국립현충원에서 묘역정화 봉사,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국립현충원', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('묘역정화', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
188,2019.05.20. 오후 3:46,롯데자산개발 프롭테크 스타트업 디스코와 업무협약,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프롭테크', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('디스코', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
189,2019.05.20. 오후 3:45,국민 10명 중 7명 공시지가 현실화로 재산세 부담 커져,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화로', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
190,2019.05.20. 오후 3:45,현대ENG 호국보훈의 달 맞아 현충원 봉사활동,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호국보훈의 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
191,2019.05.20. 오후 3:45,안정적 배후수요 확보한 창원 블루밍 라포레 오피스텔 분양,"[('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('확보한', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('블루밍 라포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
192,2019.05.20. 오후 3:44,LX 스마트한 농산물관리위해 농림부와 손잡는다,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트한', 'O'), (' ', 'O'), ('농산물관리위해', 'O'), (' ', 'O'), ('농림부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡는다', 'O')]"
193,2019.05.20. 오후 3:38,하나자산신탁 ‘신사역 멀버리힐스’ 오피스텔 5월 분양,"[('하나자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신사역 멀버리힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
194,2019.05.20. 오후 3:36,현대엔지니어링 현충원 묘역정화 봉사,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('묘역정화', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
195,2019.05.20. 오후 3:31,이천역 ‘중리신도시2 힐스테이트’ 조합원 모집,"[('이천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중리신도시2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
196,2019.05.20. 오후 3:31,한국부동산마케팅협회 비영리법인 설립 허가…공식 명칭은 변경 예정,"[('한국부동산마케팅협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비영리법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('허가…공식', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭은', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
197,2019.05.20. 오후 3:24,GS건설 베트남 밤콩교량 19일 개통,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('밤콩교량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
198,2019.05.20. 오후 3:21,청약열기 후끈 ‘용봉동 한국아델리움 비엔날레2차’ 정당계약까지 열기 이어질까,"[('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한국아델리움 비엔날레', 'EVENT'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('정당계약까지', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
199,2019.05.20. 오후 3:16,서울 강남 아닌 지방 5대 광역시 똘똘한 한 채에 꽂힌 큰손들,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('꽂힌', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손들', 'O')]"
200,2019.05.20. 오후 3:13,CJ대한통운 건설부문 벽화그리기 봉사활동… 중학생에 격려 메시지,"[('CJ대한통운', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('벽화그리기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동…', 'O'), (' ', 'O'), ('중학생', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('격려', 'O'), (' ', 'O'), ('메시지', 'O')]"
201,2019.05.20. 오후 3:13,초역세권 입지의 하월곡동 코업스타클래스 원스톱 생활 가능해 인기 ,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('입지의', 'O'), (' ', 'O'), ('하월곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코업스타클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
202,2019.05.20. 오후 3:13,신도시 지식산업센터 선점 효과 기대...한강신도시 마스터 비즈파크 분양,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('선점', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('기대...', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마스터 비즈파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
203,2019.05.20. 오후 3:09,시설안전공단 지역상생 모모장터 성료,"[('시설안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역상생', 'O'), (' ', 'O'), ('모모장터', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성료', 'O')]"
204,2019.05.20. 오후 3:09,한국부동산마케팅협회 “국토부로부터 비영리법인 설립 허가 받아”,"[('한국부동산마케팅협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('비영리법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('받아”', 'O')]"
205,2019.05.20. 오후 3:08,GS건설 베트남 밤콩교량 개통식,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('밤콩교량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통식', 'O')]"
206,2019.05.20. 오후 3:06,조합원 간 갈등에 재신임 무산…울산 주택조합장 극단적 선택,"[('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등에', 'O'), (' ', 'O'), ('재신임', 'O'), (' ', 'O'), ('무산…', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('극단적', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O')]"
207,2019.05.20. 오후 3:05,남양주 교통정체 숨통…다산신도시 북부간선도로 확장공사 이달 착공,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교통정체', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통…', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부간선도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('확장공사', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
208,2019.05.20. 오후 3:01,현대엔지니어링 현충원 찾아 봉사활동 ,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
209,2019.05.20. 오후 2:57,올해 서울 분양 아파트 절반이 9억원 넘어… 강북도 고가 분양 급증,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어…', 'O'), (' ', 'O'), ('강북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
210,2019.05.20. 오후 2:54,CJ대한통운 건설부문 동작구서 벽화그리기 봉사,"[('CJ대한통운', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('벽화그리기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
211,2019.05.20. 오후 2:53,동탄 그랑파사쥬·더샵 센텀폴리스 견본주택 주말 1만5천명 다녀가,"[('동탄 그랑파사쥬', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('더샵 센텀폴리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
212,2019.05.20. 오후 2:52,올해 서울 분양 아파트 두 채 중 한 채는 9억 원 초과,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('두 채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과', 'O')]"
213,2019.05.20. 오후 2:51,LX 일자리 창출위해 행정안전부와 손잡는다,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출위해', 'O'), (' ', 'O'), ('행정안전부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡는다', 'O')]"
214,2019.05.20. 오후 2:47,정부 건축설계 선진화 이끌 차세대 건축가 육성한다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축설계', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌', 'O'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('육성한다', 'O')]"
215,2019.05.20. 오후 2:47,LH 양주 회천지구 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('회천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
216,2019.05.20. 오후 2:47,전용 84㎡국민주택형 옛말…높아진 몸값에 선호도 추락,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84', 'QUANTITY'), ('㎡국민주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말…높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값에', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
217,2019.05.20. 오후 2:47,서울 분양가 9억원 초과공급 급증…올해 50% 육박,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과공급', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
218,2019.05.20. 오후 2:47,‘거래 절벽’ 장기화에 흔들리는 ‘마·용·성’ 랜드마크 단지,"[('‘거래', 'O'), (' ', 'O'), ('절벽’', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화에', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마·용·성', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
219,2019.05.20. 오후 2:37,다산신도시 북부간선도로 확장공사 착공,"[('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부간선도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('확장공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
220,2019.05.20. 오후 2:29,“생활 편의 시설이 좋은”아파트 분양 현장 서대전역 코아루써밋,"[('“생활', 'O'), (' ', 'O'), ('편의', 'O'), (' ', 'O'), ('시설이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은”아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('서대전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루써밋', 'ARTIFACT')]"
221,2019.05.20. 오후 2:27,롯데자산개발 개발사업지 확보 위해 스타트업 디스코와 업무협약,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('디스코', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
222,2019.05.20. 오후 2:27,CJ대한통운 건설부문벽화그리기 봉사활동 펼쳐,"[('CJ대한통운', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문벽화그리기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
223,2019.05.20. 오후 2:23,GS건설 베트남 밤콩교량 19일 개통,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('밤콩교량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
224,2019.05.20. 오후 2:20,5호선 초역세권 입지의 성동구 행당한진타운 전용 59㎡ 전세 거래돼 ,"[('5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('입지의', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행당한진타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래돼', 'O')]"
225,2019.05.20. 오후 2:20,고가 철거되니 高價 되는 지역은 ‘두산위브더제니스 하버시티’ 수혜 기대,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('철거되니', 'O'), (' ', 'O'), ('高價', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두산위브더제니스 하버시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
226,2019.05.20. 오후 2:12,롯데자산개발 프롭테크 스타트업 ‘디스코’와 MOU 체결,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프롭테크', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디스코', 'ORGANIZATION'), ('’와', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
227,2019.05.20. 오후 2:09,올해 공급된 서울 아파트 48.6% ... 분양가 9억원 넘었다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급된', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('48.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
228,2019.05.20. 오후 2:06,르포판교 10년 공공임대 성남시가 승인한 분양가상한제 이행해라,"[('르포', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('성남시', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('승인한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이행해라', 'O')]"
229,2019.05.20. 오후 2:01,롯데자산개발 프롭테크 스타트업 ‘디스코’와 업무협약,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프롭테크', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디스코', 'ORGANIZATION'), ('’와', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
230,2019.05.20. 오후 2:01,새만금개발청 투자유치 활성화 자문회의,"[('새만금개발청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('자문회의', 'O')]"
231,2019.05.20. 오후 1:57,경기도 6월부터 기획부동산 불법행위 집중 단속,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
232,2019.05.20. 오후 1:57,CJ대한통운 건설부문 사당동서 벽화그리기 봉사활동 진행,"[('CJ대한통운', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('사당동서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽화그리기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
233,2019.05.20. 오후 1:51,‘불황 무풍지대’ 항아리 상권 개천 상권보다 수익률 높은 이유는 ‘송도 더샵 센토피아’ 상가 분양,"[('‘불황', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍지대’', 'O'), (' ', 'O'), ('항아리', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('개천', 'O'), (' ', 'O'), ('상권보다', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 더샵 센토피아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
234,2019.05.20. 오후 1:51,롯데자산개발 프롭테크 스타트업 디스코와 MOU 체결,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프롭테크', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('디스코', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
235,2019.05.20. 오후 1:49,국토부 건축인 해외 연수 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('연수', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
236,2019.05.20. 오후 1:49,집코노미 수수료만 3000만원…초보자 탈탈 터는 스타강사 갭투자 컨설팅,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료만', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('초보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탈탈', 'O'), (' ', 'O'), ('터는', 'O'), (' ', 'O'), ('스타', 'OCCUPATION'), ('강사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O')]"
237,2019.05.20. 오후 1:48,길음뉴타운 ‘롯데캐슬 클라시아’ 모델하우스 오픈 후 3만명 몰려,"[('길음뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬 클라시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
239,2019.05.20. 오후 1:45,도로공사 기술마켓 R＆D과제 공모…中企대상 8월까지,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술마켓', 'O'), (' ', 'O'), ('R＆D과제', 'O'), (' ', 'O'), ('공모…中企대상', 'O'), (' ', 'O'), ('8월까지', 'DATE')]"
240,2019.05.20. 오후 1:45,지식산업센터 틈새 투자처로 ‘급부상’ 사통팔달 교통망 갖춘 ‘한강 DIMC’ 분양 전부터 투자자 이목 집중,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘급부상’', 'O'), (' ', 'O'), ('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강 DIMC', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전부터', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
241,2019.05.20. 오후 1:44,LX행안부 일자리창출 맞손…주소정보 활용개발 MOU,"[('LX행안부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리창출', 'O'), (' ', 'O'), ('맞손…주소정보', 'O'), (' ', 'O'), ('활용개발', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
242,2019.05.20. 오후 1:40,봉천14구역 재개발 직권해제서 기사회생 ,"[('봉천', 'LOCATION'), ('14구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('직권해제서', 'O'), (' ', 'O'), ('기사회생', 'O')]"
243,2019.05.20. 오후 1:38,GS건설 2400억 규모 베트남 밤콩교량 개통,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('밤콩교량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
244,2019.05.20. 오후 1:33,LH 양주 회천지구에 공동주택 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('회천지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
245,2019.05.20. 오후 1:32,국민 67.9% 공시지가 현실화로 재산세 부담늘것,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('67.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화로', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담늘것', 'O')]"
246,2019.05.20. 오후 1:25,일산 주민들 창릉신도시 백지화 외에 믿음 없어,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('창릉신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O'), (' ', 'O'), ('외에', 'O'), (' ', 'O'), ('믿음', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
247,2019.05.20. 오후 1:23,두 채 중 한 채 꼴로 종부세 폭탄…서울 분양가 9억 초과 아파트 절반 육박,"[('두 채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('꼴로', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
248,2019.05.20. 오후 1:21,현대·GS·롯데건설 등 경력직 채용 활발,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경력직', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
249,2019.05.20. 오후 1:13,수변 조망 갖춘 세종 더휴 예미지 24일 견본주택 개관,"[('수변', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('세종 더휴 예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
250,2019.05.20. 오후 1:09,GS건설 베트남 밤콩교량 시공 5년 만에 개통,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('밤콩교량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
251,2019.05.20. 오후 1:02,현대엔지니어링 힐스테이트 황금 센트럴 6월 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 황금 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
252,2019.05.20. 오후 12:59,“올해 서울 아파트 절반 가까이 분양가 9억원 초과”,"[('“', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가까이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과”', 'O')]"
253,2019.05.20. 오후 12:59,GS건설 베트남 최초 설계된 강합성 사장교 ‘밤콩교’ 개통,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('설계된', 'O'), (' ', 'O'), ('강합성 사장교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('밤콩교', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
254,2019.05.20. 오후 12:54,정부 건축설계 선진화 이끌 차세대 건축가 육성 지원,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축설계', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌', 'O'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
255,2019.05.20. 오후 12:49,‘세종 더휴 예미지’··· 24일 견본주택 개관,"[('‘', 'O'), ('세종 더휴 예미지', 'ARTIFACT'), ('’···', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
256,2019.05.20. 오후 12:47,울산 울주군 모 주택조합 전 조합장 숨진 채 발견,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('울주군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모', 'O'), (' ', 'O'), ('주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('숨진', 'O'), (' ', 'O'), ('채', 'O'), (' ', 'O'), ('발견', 'O')]"
257,2019.05.20. 오후 12:21,위축됐던 분양시장 기지개 켜나,"[('위축됐던', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켜나', 'O')]"
258,2019.05.20. 오전 11:54,LH 양주 회천지구 공동주택용지 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('회천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
259,2019.05.20. 오전 11:39,아파트 닮아가는 오피스텔 테라스까지 적용한 ‘빌리브 인테라스’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('닮아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스까지', 'O'), (' ', 'O'), ('적용한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빌리브', 'O'), (' ', 'O'), ('인테라스’', 'O')]"
260,2019.05.20. 오전 11:36,금정역 트리플 역세권 품어 미래가치 빛나는 금정역 동양 라파크,"[('금정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('품어', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('빛나는', 'O'), (' ', 'O'), ('금정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양 라파크', 'ARTIFACT')]"
261,2019.05.20. 오전 11:35,실수요 기대감 키우는 수도권 분양시장,"[('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('키우는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
262,2019.05.20. 오전 11:35,‘세종 더휴 예미지’ 아파트 이달 24일 모델하우스 개관,"[('‘', 'O'), ('세종 더휴 예미지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
263,2019.05.20. 오전 11:35,올 서울 분양아파트 절반이 ‘9억초과’,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('9억초과', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
264,2019.05.20. 오전 11:35,30대도 부동산 양극화…일부는 탈서울 일부는 ‘마·용·성’ 큰손으로,"[('30대', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…일부는', 'O'), (' ', 'O'), ('탈', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일부는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마·용·성’', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손으로', 'O')]"
265,2019.05.20. 오전 11:34,“현재 인구밀도 높은 지역에 새 아파트 공급 늘려야”,"[('“현재', 'O'), (' ', 'O'), ('인구밀도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야”', 'O')]"
266,2019.05.20. 오전 11:34,GS건설 이달 19일 베트남 하우강 횡단 밤콩교량 개통,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하우강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('횡단', 'O'), (' ', 'O'), ('밤콩교량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
267,2019.05.20. 오전 11:34,라인건설 광주시 미술대전 후원 통한 신진작가 발굴 지원,"[('라인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미술대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후원', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('신진', 'O'), ('작가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('발굴', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
268,2019.05.20. 오전 11:34,올해 서울 아파트 분양가 절반이 9억원 초과···미계약 원인은 고분양가,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과···미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('원인은', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O')]"
269,2019.05.20. 오전 11:32,비즈니스 최적화된 입지와 설계 정왕 대명벨리온 분양 이목,"[('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('최적화된', 'O'), (' ', 'O'), ('입지와', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('정왕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명벨리온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이목', 'O')]"
270,2019.05.20. 오전 11:31,광주도시공사 공급 ‘산수동 호두메마을’ 실수요자 위한 다양한 혜택으로 관심,"[('광주도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('산수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호두메마을', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
271,2019.05.20. 오전 11:31,입증된 도시재생 ‘새 아파트 효과’  천안 원도심으로 확산,"[('입증된', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('‘새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원도', 'LOCATION'), ('심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
272,2019.05.20. 오전 11:27,롯데자산개발 프롭테크 업체 디스코와 MOU 체결,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프롭테크', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('디스코', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
273,2019.05.20. 오전 11:27,GS건설 베트남 밤콩교량 개통,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('밤콩교량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
274,2019.05.20. 오전 11:26,3기 신도시 때문에…첫 한국 주재 OECD포럼 불참하는 김현미,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에…첫', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주재', 'O'), (' ', 'O'), ('OECD포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('불참하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON')]"
275,2019.05.20. 오전 11:26,알림 ‘혼돈의 주택시장’ 해법을 제시합니다,"[('알림', 'O'), (' ', 'O'), ('‘혼돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장’', 'O'), (' ', 'O'), ('해법을', 'O'), (' ', 'O'), ('제시합니다', 'O')]"
276,2019.05.20. 오전 11:24,올해 서울 아파트 절반 분양가 9억원 초과..강북도 확산,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과..', 'O'), ('강북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
277,2019.05.20. 오전 11:23,제주영어도시 글로벌 교육환경 누리는 ‘제주에듀 루치올라’ 이달 분양,"[('제주', 'CITY'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주에듀 루치올라', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
278,2019.05.20. 오전 11:20,GS건설 시공 베트남 밤콩교량 19일 개통,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('밤콩교량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
279,2019.05.20. 오전 11:19,서비스 커지는 민간임대주택 이젠 집도 바꿔준다,"[('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('집도', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔준다', 'O')]"
280,2019.05.20. 오전 11:16,“물관리 핵심역량 기술 개도국에 전수한다”,"[('“물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심역량', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개도국에', 'O'), (' ', 'O'), ('전수한다”', 'O')]"
281,2019.05.20. 오전 11:11,롯데자산개발 프롭테크 스타트업 ‘디스코’와 업무협약,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프롭테크', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디스코', 'ORGANIZATION'), ('’와', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
282,2019.05.20. 오전 11:10,롯데자산개발 프롭테크 스타트업 디스코와 업무협약 ,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프롭테크', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('디스코', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
283,2019.05.20. 오전 11:09,동대구역 더샵 센터시티  3일간 2만2000명 넘게 다녀가,"[('동대구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센터시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
284,2019.05.20. 오전 11:01,대구 ‘힐스테이트 감삼’ 분양 … 有주택자 청약 가능,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('감삼', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('有', 'CIVILIZATION'), ('주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
285,2019.05.20. 오전 11:01,차세대 프리츠커 건축상 수상자 키운다,"[('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('프리츠커 건축상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
286,2019.05.20. 오전 11:01,‘고객이 불편한 건 모두 불량’… 주거품질 만족할 때까지 서비스,"[('‘', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('불편한', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('불량’…', 'O'), (' ', 'O'), ('주거품질', 'O'), (' ', 'O'), ('만족할', 'O'), (' ', 'O'), ('때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
287,2019.05.20. 오전 11:01,오피스텔 ‘힐스테이트 수지구청역’ 528실 공급,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 수지구청역', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('528실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
288,2019.05.20. 오전 11:01,한화 ‘서산 동문 꿈에그린’ 잔여분 분양마감 임박,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
289,2019.05.20. 오전 11:01,임대주택 1가구당 1억2500만원 손실… 건설비용 현실화 위해 정부 지원 절실,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억2500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손실…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설비용', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
290,2019.05.20. 오전 11:01,국토부 의장국으로서 OECD ITF 교통장관회의 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의장국으로서', 'O'), (' ', 'O'), ('OECD ITF 교통장관회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
291,2019.05.20. 오전 11:01,정부 차세대 건축가 육성...해외 연수에 3000만원 지원,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('육성...해외', 'O'), (' ', 'O'), ('연수에', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
292,2019.05.20. 오전 11:00,국토부 건축설계 선진화 이끌 차세대 건축가 육성…1인당 최대 3000만원 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축설계', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌', 'O'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('육성…', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
293,2019.05.20. 오전 11:00,국토부 차세대 건축가 육성…최대 3천만원 해외연수 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('육성…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외연수', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
294,2019.05.20. 오전 11:00,OECD 59개국 교통장관 한 자리…22일부터 독일서 ITF 장관회의,"[('OECD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('59개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교통장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한 자리', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('독일', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('ITF 장관회의', 'EVENT')]"
295,2019.05.20. 오전 11:00,韓 OECD 국제교통포럼 첫 의장국 자격 참석…ITF장관회의 개최 ,"[('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('OECD 국제교통포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('의장', 'OCCUPATION'), ('국', 'O'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('참석…', 'O'), ('ITF장관회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
296,2019.05.20. 오전 11:00,국토부 건축인 해외연수 지원…1인당 최대 3000만원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외연수', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY')]"
297,2019.05.20. 오전 11:00,OECD교통장관 한자리에...오는 22일 독일서 국제교통포럼 개최,"[('OECD', 'ORGANIZATION'), ('교통장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), ('에...', 'O'), ('오는 22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('독일', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('국제교통포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
298,2019.05.20. 오전 11:00,정부 해외서 공부하는 건축가 지원 1인 최대 3000만원,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외서', 'O'), (' ', 'O'), ('공부하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY')]"
299,2019.05.20. 오전 10:55,사회복지법인 동일 김종각 이사장 경남부산 사회복지사업에 3억원 기탁,"[('사회복지법인', 'O'), (' ', 'O'), ('동일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김종각', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('경남부산 사회복지사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
300,2019.05.20. 오전 10:54,GS건설 베트남 남부 지역 하우강 횡단 밤콩교량 개통,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('하우강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('횡단', 'O'), (' ', 'O'), ('밤콩교량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
301,2019.05.20. 오전 10:53,서울거주자 지방아파트 원정 투자 활발…작년 부산·대전 최다 ,"[('서울', 'CITY'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지방아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('원정', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('활발…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
302,2019.05.20. 오전 10:51,‘작년 서울집값 상승 주도’ 마포 하락세,"[('‘', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주도’', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
304,2019.05.20. 오전 10:47,서울 아파트 분양가 급등..올해 분양 단지 절반 9억 초과,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등..', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 9억 초과', 'QUANTITY')]"
305,2019.05.20. 오전 10:47,경기도 기획부동산 불법 3달간 집중 파헤친다,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('3달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('파헤친다', 'O')]"
306,2019.05.20. 오전 10:43,GS건설 베트남 남부 하우강 횡단다리 완공,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('하우강 횡단다리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
307,2019.05.20. 오전 10:43,롯데자산개발 디스코와 손잡고 프롭테크 활성화 추진,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디스코', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('프롭테크', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
308,2019.05.20. 오전 10:40,“인구 밀도 높은 지역 새 아파트는 실패하지 않는다”,"[('“인구', 'O'), (' ', 'O'), ('밀도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('실패하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는다”', 'O')]"
309,2019.05.20. 오전 10:36,길음 롯데캐슬 클라시아 주말동안 3만여명 방문,"[('길음', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 클라시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
310,2019.05.20. 오전 10:36,GS건설 2400억원 규모 베트남 밤콩교량 개통,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('밤콩교량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
311,2019.05.20. 오전 10:34,3년간 토지보상금 90조 토지보상 정석은…,"[('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('90조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('정석은…', 'O')]"
312,2019.05.20. 오전 10:34,다시 주목받는 원도심…생활인프라 풍부한 신규 단지 ‘눈길’,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('원도심…생활인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
313,2019.05.20. 오전 10:33,집코노미이번주엔 과천·성남·길음 분양 유망…5월 넷째주 유망분양,"[('집코노미', 'O'), ('이번주', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('길음', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('유망…', 'O'), ('5월 넷째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망분양', 'O')]"
314,2019.05.20. 오전 10:33,아이에스동서 수성 범어 W 23일 모델하우스 오픈,"[('아이에스동서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수성 범어 W', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
315,2019.05.20. 오전 10:29,합리적인 분양가에 세제혜택까지… 스마트한 지식산업센터 가좌타워 6월 입주예정,"[('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('세제혜택까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트한', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('가좌타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O')]"
316,2019.05.20. 오전 10:27,9억원 초과 서울 분양아파트 절반 육박…대출 막혀 미분양 증가 원인,"[('9억원 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박…대출', 'O'), (' ', 'O'), ('막혀', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
317,2019.05.20. 오전 10:23,세종 더휴 예미지 24일 견본주택 개관,"[('세종 더휴 예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
318,2019.05.20. 오전 10:22,GS건설 베트남 밤콩교량 개통 ,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('밤콩교량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
319,2019.05.20. 오전 10:22,GS건설 ‘밤콩교량’ 개통…“베트남 최초 H형 주탑 적용”,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('밤콩교량', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개통…“', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('H형', 'O'), (' ', 'O'), ('주탑', 'O'), (' ', 'O'), ('적용”', 'O')]"
320,2019.05.20. 오전 10:21,올해 서울 아파트 절반이 분양가 9억원 초과…강북권 확산,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과…', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
321,2019.05.20. 오전 10:21,1호선 덕계역 초역세권···양주 회천지구 공동주택용지 공급,"[('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('덕계역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권···', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('회천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
322,2019.05.20. 오전 10:20,GS건설 과천자이 견본주택 3만2000명 방문 ,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
323,2019.05.20. 오전 10:20,투자부담 낮은 ‘신중동 더퍼스트’ 기숙사,"[('투자부담', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신중동 더퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O')]"
324,2019.05.20. 오전 10:20,중흥건설 양주옥정신도시 중흥S클래스 센텀시티 견본주택 2만명 몰려,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주옥정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 센텀시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
325,2019.05.20. 오전 10:19,대구의 강남 수성구 진입 기회…‘수성 레이크 푸르지오’  20일 무순위 청약,"[('대구', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('기회…‘', 'O'), ('수성 레이크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무순위', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
326,2019.05.20. 오전 10:18,힐스테이트 데시앙 도남 대구 마지막 택지 대단지 눈길,"[('힐스테이트 데시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
327,2019.05.20. 오전 10:17,LH 양주 회천지구 공동주택용지 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('회천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
328,2019.05.20. 오전 10:17,“3년간 90조” 지존 23기 ‘토지보상아카데미’ 개강,"[('“', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('90조', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('지존', 'O'), (' ', 'O'), ('23기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('토', 'EVENT'), ('지보상아카데미’', 'O'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
329,2019.05.20. 오전 10:16,한화건설서산 동문 꿈에그린 여의도공원 2배 규모 온석근린공원 수혜단지 눈길,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여의도공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('온석근린공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
330,2019.05.20. 오전 10:15,한신공영·금성백조주택 24일 세종 더휴 예미지 견본주택 개관,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종 더휴 예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
331,2019.05.20. 오전 10:13,서울 거주민 지방광역시 아파트 구매 늘었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지방광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구매', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
332,2019.05.20. 오전 10:12,한화건설 모바일 안전관리 시스템 시행… 사고 예방 ‘더 쉽고 빠르게’,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('시행…', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('‘더', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽고', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게’', 'O')]"
333,2019.05.20. 오전 10:11,김종훈 한미글로벌 회장 이노스페이스 토크콘서트 경영멘토 참석,"[('김종훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이노스페이스 토크콘', 'EVENT'), ('서트', 'O'), (' ', 'O'), ('경영멘토', 'O'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
334,2019.05.20. 오전 10:10,서울아파트 미계약 원인은 고분양가…대출 못받는 9억 초과가 절반,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('원인은', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가…대출', 'O'), (' ', 'O'), ('못받는', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 초과', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
335,2019.05.20. 오전 10:08,LH 서울 접근성 우수 양주 회천지구 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('회천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
336,2019.05.20. 오전 10:07,기대감 커지는 수도권 분양 시장…견본주택마다 북적북적,"[('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…견본주택마다', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
337,2019.05.20. 오전 10:04,서울 최고가 아파트 찾아줘…KT AI부동산서비스 집비서 출시,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아줘…', 'O'), ('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('AI부동산서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('집비서', 'TERM'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
338,2019.05.20. 오전 10:04,복합단지 ‘동탄 호수공원 그랑파사쥬’·‘동탄 더샵 센텀폴리스’에 1.5만명 몰려,"[('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄 호수공원 그랑파사쥬', 'ARTIFACT'), ('’·‘', 'O'), ('동탄 더샵 센텀폴리스', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
339,2019.05.20. 오전 10:03,중도금 대출 불가 9억 넘는 분양아파트 절반 육박,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
340,2019.05.20. 오전 10:01,대전 동일스위트 리버스카이 트램 수혜 본다,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동일스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리버스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('트램', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
341,2019.05.20. 오전 10:00,에너지 절감 시스템 도입으로 냉난방비 절감 돋보이는 힐스테이트 속초 센트럴 오피스텔 선착순 분양중,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입으로', 'O'), (' ', 'O'), ('냉난방비', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 속초 센트럴 오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
342,2019.05.20. 오전 9:59,동대구역 더샵 센터시티 성공분양 기대감↑,"[('동대구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센터시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감↑', 'O')]"
343,2019.05.20. 오전 9:59,성수동ㆍ뚝섬역권 최대 규모 오피스형 지식산업센터 서울숲 에이원센터 분양,"[('성수동', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('뚝섬역', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스형', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲 에이원센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
344,2019.05.20. 오전 9:58,“집값 비싸요” 서울 떠나는 30대↑…같은 세대도 부동산 양극화,"[('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸요”', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('떠나는', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), ('↑…같은', 'O'), (' ', 'O'), ('세대도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
345,2019.05.20. 오전 9:58,도로공사 8월까지 도공기술마켓 기술R＆D 과제 공모,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도공기술마켓', 'O'), (' ', 'O'), ('기술R＆D', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
346,2019.05.20. 오전 9:57,규제 없는 민간임대아파트 순천 가곡지구 영무예다음 5월 중 분양 스타트,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영무예', 'ARTIFACT'), ('다음', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
347,2019.05.20. 오전 9:57,중흥건설 ‘양주옥정신도시 중흥S클래스 센텀시티’에 실수요자 관심,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양주옥정신도시 중흥S클래스 센텀시티', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
348,2019.05.20. 오전 9:54,강남3구 아파트 올해 고가분양 줄어… 늘어난 지역은,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어…', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O')]"
349,2019.05.20. 오전 9:54,올해 서울 분양아파트 분양가 9억원 초과가 ‘절반’ 육박,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
350,2019.05.20. 오전 9:52,10여년만의 첫 분양에 상인동이 들썩 상인 모아엘가 파크뷰,"[('10여년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('상인동', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('모아엘가 파크뷰', 'ARTIFACT')]"
351,2019.05.20. 오전 9:49,‘부동산투자 유망지역 분석 및 선점 전략’ 무료 세미나 21일 부산서 개최,"[('‘부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('선점', 'O'), (' ', 'O'), ('전략’', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
352,2019.05.20. 오전 9:46,수자원공사 물관리 핵심역량 기술 개도국에 전수한다,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심역량', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개도국에', 'O'), (' ', 'O'), ('전수한다', 'O')]"
353,2019.05.20. 오전 9:41,한국도로공사 8월까지 기술R＆D 과제 공모,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기술R＆D', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
354,2019.05.20. 오전 9:41,수성구 진입 기회…‘수성 레이크 푸르지오’ 20일 무순위 청약,"[('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('기회…‘', 'O'), ('수성 레이크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무순위', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
355,2019.05.20. 오전 9:40,재산세 1위 강남구 기초생활수급자 서울 8위,"[('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기초생활수급자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('8위', 'QUANTITY')]"
356,2019.05.20. 오전 9:40,미세먼지 저감 해법 주도할 아파트 코오롱글로벌 부개역 코오롱하늘채,"[('미', 'MATERIAL'), ('세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('주도할', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부개역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱하늘채', 'ARTIFACT')]"
357,2019.05.20. 오전 9:36,지존 23기 토지보상아카데미 6월1일 개강 ,"[('지존', 'O'), (' ', 'O'), ('23기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토', 'EVENT'), ('지보상아카데미', 'O'), (' ', 'O'), ('6월1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
358,2019.05.20. 오전 9:34,한남3구역을 잡아라…바빠진 수주전,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…바빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O')]"
359,2019.05.20. 오전 9:34,매경비즈 동북아북·중·러 접경지역 산업시찰 및 설명회 개최,"[('매경비즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동북아', 'LOCATION'), ('북·', 'O'), ('중', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('러', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접경지역', 'O'), (' ', 'O'), ('산업시찰', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
360,2019.05.20. 오전 9:33,LH 양주 회천지구 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('회천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
361,2019.05.20. 오전 9:33,주택 정책 낼때 상의 좀 하자…박원순 불통 행정에 일침 날린 조은희,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('낼때', 'O'), (' ', 'O'), ('상의', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('하자…', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('불통', 'O'), (' ', 'O'), ('행정에', 'O'), (' ', 'O'), ('일침', 'O'), (' ', 'O'), ('날린', 'O'), (' ', 'O'), ('조은희', 'PERSON')]"
362,2019.05.20. 오전 9:32,광주 어등산 한양수자인 테라스플러스 이달 중 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('어등산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인 테라스플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
363,2019.05.20. 오전 9:31,경기도 6∼8월 기획부동산 불법행위 단속,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6∼8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
364,2019.05.20. 오전 9:31,희소성 높은 상가 ‘수성범어 더블유 스퀘어’ 분양예정,"[('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수성범어 더블유 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
365,2019.05.20. 오전 9:31,LH 양주 회천지구 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('회천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
366,2019.05.20. 오전 9:30,서울 주민 지방 광역시 아파트 구매 늘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구매', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
367,2019.05.20. 오전 9:27,일산은 아름답고 멋진 도시…뿔난 지역구 민심 달래기 나선 김현미,"[('일산', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('아름답고', 'O'), (' ', 'O'), ('멋진', 'O'), (' ', 'O'), ('도시…뿔난', 'O'), (' ', 'O'), ('지역구', 'O'), (' ', 'O'), ('민심', 'O'), (' ', 'O'), ('달래기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON')]"
368,2019.05.20. 오전 9:27,LH 양주 회천지구 공동주택용지 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('회천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
369,2019.05.20. 오전 9:24,랜드마크 복합단지 ‘동탄 호수공원 그랑파사쥬’ ‘동탄 더샵 센텀폴리스’ 1만 5천명 몰렸다,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄 호수공원 그랑파사쥬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄 더샵 센텀폴리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
370,2019.05.20. 오전 9:21,5월 분양시장 활짝 지난 주말 오픈 현장마다 방문객 발길 이어져,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O'), (' ', 'O'), ('지난 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('현장마다', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
371,2019.05.20. 오전 9:17,서울 아파트 분양가 9억 초과가 대세…전체 물량의 48.8%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 초과', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세…전체', 'O'), (' ', 'O'), ('물량의', 'O'), (' ', 'O'), ('48.8%', 'QUANTITY')]"
372,2019.05.20. 오전 9:14,더 살기좋은 일산 만들것… 김현미 장관 신도시 입장 23일 밝힐듯,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만들것…', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('입장', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('밝힐듯', 'O')]"
373,2019.05.20. 오전 9:14,하나자산신탁 이달 신사역 멀버리힐스 오피스텔 분양 예정,"[('하나자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('멀버리힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
374,2019.05.20. 오전 9:09,LH 양주 화천지구 공동주택 3필지 공급 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
375,2019.05.20. 오전 9:05,한신공영·금성백조 수변공원 인근서 세종 더휴 예미지 24일 분양,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('금성백조 수변공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근서', 'O'), (' ', 'O'), ('세종 더휴 예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
376,2019.05.20. 오전 9:05,보라매스카이파크  지역주택조합원 모집,"[('보라매스카이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지역주택조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
377,2019.05.20. 오전 9:04,LH 양주 회천지구 공동주택용지 공급… 예정가 최대 739억,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('회천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('예정가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('739억', 'QUANTITY')]"
378,2019.05.20. 오전 9:04,2년 동안 친노동정책 밀어붙이다가 경제 성적표 최악,"[('2년 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('친노동정책', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어붙이다가', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('성적표', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
379,2019.05.20. 오전 9:03,주 52시간發 버스파업 피했지만 요금인상 등 국민부담 커져,"[('주', 'O'), (' ', 'O'), ('52시간', 'TIME'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('피했지만', 'O'), (' ', 'O'), ('요금인상', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
380,2019.05.20. 오전 8:57,LH 1호선 덕계역세권 양주 회천지구 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('덕계역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('회천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
381,2019.05.20. 오전 8:50,LH 양주 회천지구 공동주택용지 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('회천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
382,2019.05.20. 오전 8:48,서울 살면서 ‘지방 아파트’ 사들이는 이유는,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('살면서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('사들이는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
383,2019.05.20. 오전 8:46,김현미 더 멋진 일산 만들것…23일 3기신도시 지정 입장밝힐듯,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('멋진', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만들것…', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('입장밝힐듯', 'O')]"
384,2019.05.20. 오전 8:42,부산 2019 부산국제건축디자인워크숍 개최,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산국제건축디자인워크숍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
385,2019.05.20. 오전 8:40,e편한세상 금빛 그랑메종 모델하우스에 주말 3.8만명 다녀가,"[('e편한세상 금빛 그랑메종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.8만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
386,2019.05.20. 오전 8:39,분양가 9억원 초과 서울 아파트  전체 물량의 절반 육박,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('물량의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
387,2019.05.20. 오전 8:35,수도권 분양시장 흥행 기대감↑… 주말 견본주택 17만명 방문,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('17만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
388,2019.05.20. 오전 8:30,올해 분양가 9억 초과 서울 아파트 비중 절반 육박…강남 3구 비중 줄어,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
389,2019.05.20. 오전 8:30,서울 롯데캐슬 클라시아 모델하우스에 사흘 새 3만명 방문,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 클라시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
390,2019.05.20. 오전 7:37,경기지역 분양 활발… 5월 넷째주 전국 8587가구 청약,"[('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활발…', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 넷째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8587가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
391,2019.05.20. 오전 7:01,현대 프리미어 캠퍼스몰 CGV영화관 입점 확정…다양한 ‘앵커시설’ 주목,"[('현대 프리미어 캠퍼', 'ARTIFACT'), ('스몰', 'O'), (' ', 'O'), ('CGV영화관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘앵커시설’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
392,2019.05.20. 오전 6:24,예비당첨자 5배수 되면 ‘줍줍’은 사라질까,"[('예비당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5배수', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('되면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘줍줍’은', 'O'), (' ', 'O'), ('사라질까', 'O')]"
393,2019.05.20. 오전 6:02,상장 중견사들 매출 줄고 곳간 쪼그라들고,"[('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('중견사들', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('곳간', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼그라들고', 'O')]"
394,2019.05.20. 오전 6:02,서울 집값 ‘반등설’ 고개…대기수요 꿈틀 하지만 아직,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반등설’', 'O'), (' ', 'O'), ('고개…대기수요', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O'), (' ', 'O'), ('하지만', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O')]"
395,2019.05.20. 오전 6:02,사업자 등록·법인 설립…고개 든 대출·절세 편법,"[('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록·법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립…', 'O'), ('고개', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('든', 'O'), (' ', 'O'), ('대출·절세', 'O'), (' ', 'O'), ('편법', 'O')]"
396,2019.05.20. 오전 6:00,기자의눈 3기 신도시 엉뚱한 동네 집값 잡느라 국민들 분열만,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('엉뚱한', 'O'), (' ', 'O'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡느라', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('분열만', 'O')]"
397,2019.05.20. 오전 6:00,3기 신도시 지정 두고 고양 주민 동상이몽,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('두고', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동상이몽', 'O')]"
398,2019.05.20. 오전 5:31,엇박자 공급대책3기 신도시 발표에 성난 수도권 민심,"[('엇박자', 'O'), (' ', 'O'), ('공급대책', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표에', 'O'), (' ', 'O'), ('성난', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민심', 'O')]"
399,2019.05.20. 오전 5:31,엇박자 공급대책서울 집값 못잡고 경기도만 잡나,"[('엇박자', 'O'), (' ', 'O'), ('공급대책', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('못잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('잡나', 'O')]"
400,2019.05.20. 오전 5:31,엇박자 공급대책‘헬리오시티’로 본 주택공급 방향은,"[('엇박자', 'O'), (' ', 'O'), ('공급대책‘', 'O'), ('헬리오시티', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('방향은', 'O')]"
401,2019.05.20. 오전 5:31,엇박자 공급대책꽉 막힌 재건축…23년 후 서울 집값 불안,"[('엇박자', 'O'), (' ', 'O'), ('공급대책꽉', 'O'), (' ', 'O'), ('막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('23년 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O')]"
402,2019.05.20. 오전 5:01,“강남 4구는 나야 나”…강동구에 도전장 내민 동작구,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('나야', 'O'), (' ', 'O'), ('나”…', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도전장', 'O'), (' ', 'O'), ('내민', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION')]"
403,2019.05.20. 오전 3:09,부동산 100자 정보 용인 수지구 힐스테이트 수지구청역 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('100자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수지구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
404,2019.05.20. 오전 3:09,서울 아파트 매입 30대 비중 커져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
405,2019.05.20. 오전 3:09,아파트 시황 3기 신도시 발표 여파… 광교 아파트값 0.13% 평촌 0.12% 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('여파…', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
406,2019.05.20. 오전 3:09,편의점마저 사라진 日신도시 주민들은 트럭수퍼 기다리고,"[('편의점마저', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('트럭', 'ARTIFACT'), ('수퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리고', 'O')]"
407,2019.05.20. 오전 3:08,주민 고령화에 세금도 감소 세금이 줄면 행정서비스 줄고 사람들은 이사를 더 안오고…,"[('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고령화에', 'O'), (' ', 'O'), ('세금도', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('세금이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄면', 'O'), (' ', 'O'), ('행정서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들은', 'O'), (' ', 'O'), ('이사를', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('안오고…', 'O')]"
