,date,headline,keyword
0,2014.02.16. 오후 9:54,서울 오류동 행복주택지구 사업계획 확정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오류동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택지구', 'O'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
1,2014.02.16. 오후 9:54,수도권 미분양 아파트 눈에 띄게 줄었다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
2,2014.02.16. 오후 9:54,‘잘 빠진’ 소형 아파트 꾸준한 인기,"[('‘잘', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진’', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
3,2014.02.16. 오후 9:12,서울시 매입형 공공원룸 보증금 인상 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매입형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
4,2014.02.16. 오후 8:20,전세 시황 매물난에 학군·이사수요 겹쳐 오름세 지속,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('매물난에', 'O'), (' ', 'O'), ('학군·이사수요', 'O'), (' ', 'O'), ('겹쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
5,2014.02.16. 오후 8:20,매매 시황 강남 재건축값 기지개… 분당·평촌 등도 상승,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축값', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개…', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
6,2014.02.16. 오후 8:12,국산 빌딩설계기술 몽골행 현지 최고층 MAK타워 적용,"[('국산', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩설계기술', 'O'), (' ', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), ('행', 'O'), (' ', 'O'), ('현지', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('MAK타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
7,2014.02.16. 오후 8:09,오류동 행복주택지구 890가구 건설 확정,"[('오류동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('890가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
8,2014.02.16. 오후 8:01,‘버블세븐’ 중대형 아파트값 꿈틀,"[('‘버블세븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
9,2014.02.16. 오후 6:40,세종시 알짜 22생활권 공동주택 6월부터 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('22생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
10,2014.02.16. 오후 6:39,강남 재건축 단지 거래에 부는 3가지 변화,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('거래에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('변화', 'O')]"
11,2014.02.16. 오후 6:38,분양시장에 봄바람 … 부산 일동미라주 등 4곳 청약,"[('분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일동미라주', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
12,2014.02.16. 오후 6:37,오류지구 행복주택 890가구 2018년 입주,"[('오류지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('890가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
13,2014.02.16. 오후 6:29,서울시 공공원룸 보증금 인상 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
14,2014.02.16. 오후 5:56,돌아온 버블세븐 중대형 아파트,"[('돌아온', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
15,2014.02.16. 오후 5:47,위례신도시 첫 분양 3만명 북적…웃돈 붙자 떴다방까지 봄바람,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적…웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('붙자', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방까지', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O')]"
16,2014.02.16. 오후 5:38,남판교 6천가구 미니신도시 재추진,"[('남판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
17,2014.02.16. 오후 5:36,김치현 사장 취임 한달만에 롯데월드타워 화재…위기관리능력 시험대,"[('김치현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('한달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화재…위기관리능력', 'O'), (' ', 'O'), ('시험대', 'O')]"
18,2014.02.16. 오후 5:36,중대형 집값 3년만에↑… 살아나는 버블세븐,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나는', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'O')]"
20,2014.02.16. 오후 5:26,대형건설사 ‘전세형 분양’ 왜곡 여론에 전전긍긍,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('왜곡', 'O'), (' ', 'O'), ('여론에', 'O'), (' ', 'O'), ('전전긍긍', 'O')]"
21,2014.02.16. 오후 5:25,서울시 공공임대 7580가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('7580가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
22,2014.02.16. 오후 5:25,분당 수직증축 리모델링 속도낸다,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
23,2014.02.16. 오후 5:25,분양현장 NOW 두산중공업 서울숲 트리마제,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('두산중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲 트리마제', 'EVENT')]"
24,2014.02.16. 오후 5:25,강남보다 비싼 강북 전셋집 어디,"[('강남', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
25,2014.02.16. 오후 5:25,MK 추천매물 오산 갈곶동 공장용지 98억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈곶동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('98억원', 'QUANTITY')]"
26,2014.02.16. 오후 5:25,오류동 행복주택 890가구,"[('오류동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('890가구', 'QUANTITY')]"
27,2014.02.16. 오후 5:24,위례 엠코타운 청약,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
28,2014.02.16. 오후 5:17,부동산 QA 1000㎡ 빌딩 위탁관리 업체 선정하려는데,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('1000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('위탁관리', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정하려는데', 'O')]"
29,2014.02.16. 오후 5:06,아파트 주간 시세 시장 회복 기대감 … 강남 0.29% 올라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.29%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
30,2014.02.16. 오후 4:49,서울시 공공임대주택 조기 공급…전월세 실거래가 실시간 확인 시스템 구축,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
31,2014.02.16. 오후 4:49,북한 경제특구 개발 건설물량 60조원,"[('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('경제특구', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('건설물량', 'O'), (' ', 'O'), ('60조원', 'QUANTITY')]"
32,2014.02.16. 오후 4:47,‘아현 아이파크’ 6월 분양,"[('‘', 'O'), ('아현 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
33,2014.02.16. 오후 4:47,통유리 건축물 차양막 설치 의무화,"[('통유리', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('차양막', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
34,2014.02.16. 오후 4:47,부동산 ‘봄기운’ 확산 중소형빌딩 거래 꿈틀,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('기운’', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
35,2014.02.16. 오후 4:47,“빈방으로 용돈벌이” 도시민박이 뜬다,"[('“빈방으로', 'O'), (' ', 'O'), ('용돈벌이”', 'O'), (' ', 'O'), ('도시민박이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
36,2014.02.16. 오후 4:47,올 첫 위례신도시 청약 시작,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
37,2014.02.16. 오후 4:47,서울 오류지구도 행복주택 확정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오류지구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
38,2014.02.16. 오후 4:47,임대차 사각지대 놓인 ‘셰어하우스’,"[('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대', 'O'), (' ', 'O'), ('놓인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘셰어하우스’', 'O')]"
39,2014.02.16. 오후 4:41,대형 건설사 ‘전세형 분양’ 무차별적 여론뭇매에 곤혹,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('무차별적', 'O'), (' ', 'O'), ('여론뭇매에', 'O'), (' ', 'O'), ('곤혹', 'O')]"
40,2014.02.16. 오후 4:40,임대차 사각지대 ‘셰어하우스’,"[('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘셰어하우스’', 'O')]"
41,2014.02.16. 오후 4:40,전세난에 지쳤다 … 올 봄엔 집 사볼까,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('지쳤다', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('올 봄', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사볼까', 'O')]"
42,2014.02.16. 오후 4:39,에어비앤비 부상..국내도 도시민박업 뜨나,"[('에어비앤비', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부상..국내도', 'O'), (' ', 'O'), ('도시민박업', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨나', 'O')]"
43,2014.02.16. 오후 4:31,오류동 행복주택지구에 890가구 건설,"[('오류동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('890가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
44,2014.02.16. 오후 4:24,대한지적공사 자메이카 토지등록사업 완료,"[('대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자메이카 토지등록사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
45,2014.02.16. 오후 4:24,HOT 아파트 반포주공 1단지,"[('HOT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY')]"
46,2014.02.16. 오후 4:19,철도공단 전기·궤도분야 1.3조원 발주,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전기·궤도분야', 'O'), (' ', 'O'), ('1.3조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
47,2014.02.16. 오후 3:56,현대산업개발 ‘아현 아이파크’ 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아현 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
48,2014.02.16. 오후 3:49,국토부 업무보고 어떤 내용 담기나,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무보고', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('내용', 'O'), (' ', 'O'), ('담기나', 'O')]"
49,2014.02.16. 오후 3:49,주택시장 회복 중소형 빌딩시장도 기지개..매매 상담 증가,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개..매매', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
50,2014.02.16. 오후 3:48,롯데월드타워에 ‘화재’..롯데건설 “피해 없어”,"[('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘화재’..', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“피해', 'O'), (' ', 'O'), ('없어”', 'O')]"
51,2014.02.16. 오후 3:36,서울시 봄 이사철 대비 전·월세 안정화 대책 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
52,2014.02.16. 오후 3:14,북한 경제특구 개발 규모 60조원…정부 지원 통해 개발 참여해야,"[('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('경제특구', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('60조원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('참여해야', 'O')]"
53,2014.02.16. 오후 2:48,부동산 중개업자 체감경기 개선… 거래 증가·매매가 상승 기대,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('개선…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가·매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
54,2014.02.16. 오후 2:41,북한 개발사업 규모 60조…전향적 대북 정책 필요,"[('북한 개', 'TERM'), ('발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('60조', 'QUANTITY'), ('…전향적', 'O'), (' ', 'O'), ('대북', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
55,2014.02.16. 오후 2:39,오류동 행복주택 사업계획 확정…하반기 착공,"[('오류동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
56,2014.02.16. 오후 2:36,LX공사 자메이카 지적도 제작 지원으로 빈민층 국유지 분배 도와,"[('LX공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자메이카', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('지적도', 'O'), (' ', 'O'), ('제작', 'O'), (' ', 'O'), ('지원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('빈민층', 'O'), (' ', 'O'), ('국유지', 'O'), (' ', 'O'), ('분배', 'O'), (' ', 'O'), ('도와', 'O')]"
57,2014.02.16. 오후 1:41,롯데월드타워 공사관리 강화필요… 방재대책 철저히 마련해야,"[('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화필요…', 'O'), (' ', 'O'), ('방재대책', 'O'), (' ', 'O'), ('철저히', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해야', 'O')]"
58,2014.02.16. 오후 1:03,버블세븐 중대형 아파트값 35개월 만에 상승,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('35개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
59,2014.02.16. 오후 1:01,서울시 공공원룸 보증금 3배 상향 추진…왜,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…왜', 'O')]"
60,2014.02.16. 오후 12:58,서울시 투자·출연기관 단순노무직 공개추첨 채용,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투자·출연기관', 'O'), (' ', 'O'), ('단순노무직', 'O'), (' ', 'O'), ('공개추첨', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
61,2014.02.16. 오후 12:55,서울시 공공임대주택 4월까지 50% 조기공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기공급', 'O')]"
62,2014.02.16. 오후 12:31,아파트 분양 이런 아파트 보셨나요 아파트에 영화관이 대형마트가 까페거리가 있는 일산 요진와이시티,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보셨나요', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('영화관이', 'O'), (' ', 'O'), ('대형마트가', 'O'), (' ', 'O'), ('까페거리가', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('요진와이시티', 'ARTIFACT')]"
63,2014.02.16. 오후 12:11,통유리 건축물 차양막 설치 의무화,"[('통유리', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('차양막', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
64,2014.02.16. 오전 11:55,지적공사 자메이카 토지등록사업 완료,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자메이카 토지등록사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
65,2014.02.16. 오전 11:55,북한 경제특구 공사 60조원…건산연 정부 정책지원 시급,"[('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('경제특구', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('60조원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정책지원', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
66,2014.02.16. 오전 11:52,거래량 늘어 집값 올랐다고…혹했다간 낭패,"[('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다고…혹했다간', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패', 'O')]"
67,2014.02.16. 오전 11:52,공항공사 짜깁기 논란 운항장비개발사업 민관합동 조사 착수,"[('공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('짜깁기', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('운항장비개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민관합동', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
68,2014.02.16. 오전 11:50,부동산시장 훈풍에 상가프리미엄도 억,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가프리미엄도', 'O'), (' ', 'O'), ('억', 'O')]"
69,2014.02.16. 오전 11:48,오류동 행복주택 사업 확정 이르면 2016년 입주자 모집,"[('오류동 행복주택 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
70,2014.02.16. 오전 11:47,제주도 분양형 호텔에 관심,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
71,2014.02.16. 오전 11:47,호텔 리젠트마린 제주 분양형 호텔에 관심,"[('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('리젠트마린', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
72,2014.02.16. 오전 11:47,호텔 리젠트마린 제주 견본주택 북새통,"[('호텔 리젠트마린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
73,2014.02.16. 오전 11:36,국토부 서울 오류동 행복주택 사업계획 확정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오류동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
74,2014.02.16. 오전 11:34,올 첫 위례 분양단지 청약시작..“전국 2690가구 청약접수”,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시작..“전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2690가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수”', 'O')]"
75,2014.02.16. 오전 11:21,버블세븐 중대형 아파트값 35개월 만에 반등,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('35개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
76,2014.02.16. 오전 11:20,제2롯데월드 이번엔 화재..안전문제 도마에,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('화재..안전문제', 'O'), (' ', 'O'), ('도마에', 'O')]"
77,2014.02.16. 오전 11:19,전·월세 시장 불안 최소화…서울시 4월까지 공공임대주택 7580호 조기공급,"[('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화…', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7580호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기공급', 'O')]"
78,2014.02.16. 오전 11:16,서울시 봄 이사철 대비 전·월세 안정화 대책 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
79,2014.02.16. 오전 11:15,서울시 공공임대주택 4월까지 50% 조기공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기공급', 'O')]"
80,2014.02.16. 오전 11:15,서울 전셋값 4년새 28% ↑…월세 늘고 전환율 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('4년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑…월세', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('전환율', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
81,2014.02.16. 오전 11:15,아파트 경비원이 성범죄자…서대문구 취업실태 점검,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경비원', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('성범죄자', 'OCCUPATION'), ('…', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('취업실태', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
82,2014.02.16. 오전 11:15,서울시 공공임대 상반기 집중 전·월세 실거래 공개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
83,2014.02.16. 오전 11:02,MK분양캘린더 위례 등 2천6백가구 청약접수,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2천6백가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
84,2014.02.16. 오전 11:02,부산 분양시장 ‘뜨겁네’,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뜨겁네’', 'O')]"
85,2014.02.16. 오전 11:01,국토부 서울 오류동 행복주택 890가구 공급계획 확정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오류동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('890가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
86,2014.02.16. 오전 11:01,행복주택 서울 오류지구 사업계획 확정...가좌지구에 이어 두번째,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오류지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정...', 'O'), ('가좌지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY')]"
87,2014.02.16. 오전 11:01,철도시설공단 전기·궤도분야 1조3126억원 발주,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전기·궤도분야', 'O'), (' ', 'O'), ('1조3126억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
88,2014.02.16. 오전 11:01,오류동 행복주택 올해 하반기 착공,"[('오류동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('올해 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
89,2014.02.16. 오전 11:00,국제민간항공기구에 국내 항공교육 전문가 파견,"[('국제민간항공기구', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('항공교육', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
90,2014.02.16. 오전 11:00,서울 오류동 행복주택 사업계획 확정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오류동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
91,2014.02.16. 오전 11:00,오류동역 행복주택 확정…2016년 입주자 모집,"[('오류동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
92,2014.02.16. 오전 10:46,장밋빛 분양시장…눈여겨볼 주요 분양단지는 어디,"[('장밋빛', 'TERM'), (' ', 'O'), ('분양시장…눈여겨볼', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
93,2014.02.16. 오전 10:38,100여년간 살며 변형된 초가…알고보니 대장간,"[('100여년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('살며', 'O'), (' ', 'O'), ('변형된', 'O'), (' ', 'O'), ('초가…알고보니', 'O'), (' ', 'O'), ('대장간', 'O')]"
94,2014.02.16. 오전 10:25,버블세븐 85㎡ 초과 중대형 아파트 값 35개월만에 상승,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('35개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
95,2014.02.16. 오전 10:15,서울 강남에 모여있는 견본주택이 제주도 호텔 분양용,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모여있는', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양용', 'O')]"
97,2014.02.16. 오전 10:01,그건 이렇습니다 청약통장 금융상품으로도 매력 충분,"[('그건', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇습니다', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('금융상품으로도', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O'), (' ', 'O'), ('충분', 'O')]"
98,2014.02.16. 오전 9:58,버블세븐 중대형 아파트값 반등하나,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('반등하나', 'O')]"
99,2014.02.16. 오전 9:49,아파트 하나 남은 50대 매달 180만원씩 벌 수 있는 방법은,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('50대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('180만원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법은', 'O')]"
100,2014.02.16. 오전 9:31,롯데월드타워 47층서 화재…용접기보관함 발화,"[('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('47층', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('화재…용접기보관함', 'O'), (' ', 'O'), ('발화', 'O')]"
101,2014.02.16. 오전 9:29,제2롯데월드 공사장 화재…25분 만에 진화,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('화재…', 'O'), ('25분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('만에', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
102,2014.02.16. 오전 9:07,경매사냥 용산구 이촌동 북한강 60㎡ 2회 유찰 5억7600만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('60㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('5억7600만원', 'QUANTITY')]"
103,2014.02.16. 오전 9:01,지난주 서울 아파트 값 상승률 2011년 7월 이후 가장 높아,"[('지난주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년 7월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
104,2014.02.16. 오전 8:43,포토위례2차 엠코타운 센트로엘 도전해볼까,"[('포토', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('엠코타운 센트로엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도전해볼까', 'O')]"
105,2014.02.16. 오전 8:42,포토위례2차 엠코타운 센트로엘 어떨까,"[('포토', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('엠코타운 센트로엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('어떨까', 'O')]"
106,2014.02.16. 오전 8:42,포토현대엠코 센트로엘 어떨까,"[('포토', 'O'), ('현대엠코 센트로엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('어떨까', 'O')]"
107,2014.02.16. 오전 8:41,포토현대엠코 센트로엘 모델하우스 인기,"[('포토', 'O'), ('현대엠코 센트로엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
108,2014.02.16. 오전 8:41,포토엄청난 인기 현대엠코 센트로엘 모델하우스,"[('포토엄청난', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엠코 센트로엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
109,2014.02.16. 오전 8:41,포토위례2차 엠코타운 센트로엘 관심 갖는 시민들,"[('포토', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('엠코타운 센트로엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('갖는', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
110,2014.02.16. 오전 8:40,포토위례2차 엠코타운 센트로엘 모델하우스 찾은 방문객들,"[('포토', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('엠코타운 센트로엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
111,2014.02.16. 오전 8:40,포토현대엠코 센트로엘 모델하우스 찾은 방문객들,"[('포토', 'O'), ('현대엠코 센트로엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
112,2014.02.16. 오전 8:36,포토현대엠코 센트로엘 모델하우스 현장,"[('포토', 'O'), ('현대엠코 센트로엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O')]"
113,2014.02.16. 오전 8:36,포토끝없는 줄 현대엠코 센트로엘 모델하우스,"[('포토끝없는', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엠코 센트로엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
114,2014.02.16. 오전 8:35,포토줄을 서시오 현대엠코 센트로엘 모델하우스,"[('포토줄을', 'O'), (' ', 'O'), ('서시오', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엠코 센트로엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
115,2014.02.16. 오전 8:35,포토발 길 끊이지 않는 위례2차 엠코타운 센트로엘 모델하우스,"[('포토발', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('끊이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('엠코타운 센트로엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
116,2014.02.16. 오전 8:35,포토발 길 끊이지 않는 현대엠코 센트로엘 모델하우스,"[('포토발', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('끊이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엠코 센트로엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
117,2014.02.16. 오전 8:34,포토위례2차 엠코타운 센트로엘 관심갖는 시민들,"[('포토', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('엠코타운 센트로엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심갖는', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
118,2014.02.16. 오전 8:34,포토위례2차 엠코타운 센트로엘 모델하우스 찾은 시민들,"[('포토', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('엠코타운 센트로엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
119,2014.02.16. 오전 8:33,포토위례2차 현대엠코 센트로엘 인기,"[('포토', 'O'), ('위례', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대엠코 센트로엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
120,2014.02.16. 오전 8:33,포토현대엠코 센트로엘 인기,"[('포토', 'O'), ('현대엠코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트로엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
121,2014.02.16. 오전 8:33,포토현대엠코 센트로엘 모델하우스 인기,"[('포토', 'O'), ('현대엠코 센트로엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
122,2014.02.16. 오전 8:32,포토북적이는 엠코타운 센트로엘 모델하우스,"[('포토북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('엠코타운 센트로엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
123,2014.02.16. 오전 8:32,포토현대엠코 센트로엘 모델하우스 문전성시,"[('포토', 'O'), ('현대엠코 센트로엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('문전성시', 'O')]"
124,2014.02.16. 오전 8:32,포토엠코타운 센트로엘 모델하우스에 늘어선 줄,"[('포토엠코타운 센트로엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어선', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O')]"
125,2014.02.16. 오전 8:31,포토북적이는 위례2차 엠코타운 센트로엘 모델하우스,"[('포토북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('엠코타운 센트로엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
126,2014.02.16. 오전 8:31,포토북적이는 현대엠코 센트로엘 모델하우스,"[('포토북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엠코 센트로엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
127,2014.02.16. 오전 8:30,한국형 실리콘밸리 수도권 신도시 반사이익 누릴까,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('실리콘밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('누릴까', 'O')]"
128,2014.02.16. 오전 8:02,희소해진 3월 입주물량…귀해진 새 집 전셋값은,"[('희소해진', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량…귀해진', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값은', 'O')]"
129,2014.02.16. 오전 8:00,올해 분양 예정인 중소형 아파트는 어디,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정인', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
130,2014.02.16. 오전 7:35,부산 주택 분양시장 기지개,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
131,2014.02.16. 오전 6:11,서울시 너무 싼 공공원룸 보증금 상향 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('공공원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
132,2014.02.16. 오전 1:05,제2롯데월드 공사장 꼭대기 화재2보,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭대기', 'O'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
133,2014.02.17. 오후 10:04,공인중개사협회 과다 정보수집·저장이 ‘화근’,"[('공인중개사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과다', 'O'), (' ', 'O'), ('정보수집·저장이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘화근’', 'O')]"
134,2014.02.17. 오후 8:51,고소득층 집 사기보다 전·월세 선택,"[('고소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사기보다', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O')]"
135,2014.02.17. 오후 8:51,대우건설 해외 누적수주 500억弗 돌파,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('누적수주', 'O'), (' ', 'O'), ('500억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
136,2014.02.17. 오후 8:51,해빙기 건설현장 안전점검국토부 내달 14일까지,"[('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 14일까지', 'DATE')]"
137,2014.02.17. 오후 8:51,대우건설 해외수주액 500억달러 돌파,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('500억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
138,2014.02.17. 오후 8:51,북극지역 공간정보 구축계획 확정,"[('북극', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('구축계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
139,2014.02.17. 오후 7:33,22일 이동식 주택  캠핑 카라반 공장 견학단 선착순 모집,"[('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이동식', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('캠핑', 'O'), (' ', 'O'), ('카라', 'ARTIFACT'), ('반', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('견학단', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
140,2014.02.17. 오후 7:09,서울 은평 신사4구역 재개발 여부 주민투표로 결정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('주민투표', 'EVENT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
141,2014.02.17. 오후 7:06,철도시설공단 신임 이사장에 강영일씨,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강영일', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
142,2014.02.17. 오후 6:48,JDC 올해 건설예산 제주도 업체 대상 발주,"[('JDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설예산', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
144,2014.02.17. 오후 6:42,철도시설공단 신임 이사장에 강영일 새서울철도 대표,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강영일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('새서울철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
145,2014.02.17. 오후 6:40,한신공영 강릉 폭설피해 복구지원,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('폭설피해', 'O'), (' ', 'O'), ('복구지원', 'O')]"
146,2014.02.17. 오후 6:37,전세난민 경매시장 몰린다,"[('전세난민', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
147,2014.02.17. 오후 6:37,세종시 3년간 12% 올라 대전 아파트 매매가 추월,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
148,2014.02.17. 오후 6:35,세운상가 공공재원으로 리모델링,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공공재원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
149,2014.02.17. 오후 6:30,서울시 화재원인 규명 위해 47층 이상 제2롯데월드 철골공사 중단 명령,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화재원인', 'O'), (' ', 'O'), ('규명', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('47층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철골공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('명령', 'O')]"
150,2014.02.17. 오후 6:24,대림역세권 포스큐 오피스텔 견본주택에 2천명 몰려,"[('대림역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포스큐 오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
151,2014.02.17. 오후 6:07,제주 명품 브랜드 호텔 분양 ‘각축전’,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘각축전’', 'O')]"
152,2014.02.17. 오후 5:52,세입자 80% 비제도권 임대주택 거주.. 법 보호 못받아,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비제도권', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거주..', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('못받아', 'O')]"
153,2014.02.17. 오후 5:52,중흥토건 광주·전남혁신도시 중흥S클래스 레이크뷰 분양,"[('중흥토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주·', 'LOCATION'), ('전남혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 레이크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
154,2014.02.17. 오후 5:46,서울 전세난에 접근성 뛰어난 수도권 단지 관심집중,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
155,2014.02.17. 오후 5:33,전세난은 여전 재조명 받는 서울 인근 아파트 인기 ↑,"[('전세난은', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O'), (' ', 'O'), ('재조명', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
156,2014.02.17. 오후 5:30,‘위례2차 엠코타운 센트로엘’ 견본주택에 3일간 3만명 방문,"[('‘', 'O'), ('위례2차 엠코타운 센트로엘', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
157,2014.02.17. 오후 5:29,포스코건설 해수담수화 신기술 인증,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해수담수화', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
158,2014.02.17. 오후 5:29,세종·대구 대전 집값 추월,"[('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
159,2014.02.17. 오후 5:29,경남기업 올해 전국 4곳 3430가구 공급,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3430가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
160,2014.02.17. 오후 5:29,LH 은퇴고령자·경력단절女 2000명 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은퇴고령자', 'CIVILIZATION'), ('·경력단절女', 'O'), (' ', 'O'), ('2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
161,2014.02.17. 오후 5:29,경기지역 아파트 경매시장 과열,"[('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O')]"
162,2014.02.17. 오후 5:29,대우건설 해외 누적수주 500억弗 돌파,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('누적수주', 'O'), (' ', 'O'), ('500억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
163,2014.02.17. 오후 5:29,작년 민간 평균 분양가，3.3㎡당 813만원,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가，', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('813만원', 'QUANTITY')]"
164,2014.02.17. 오후 5:29,한라 신재생에너지 시장 진출,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신재생에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
165,2014.02.17. 오후 5:28,전시장·공연장 덕에 집값 오른다,"[('전시장·공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('덕에', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
166,2014.02.17. 오후 5:27,공원·전시장이 내 집 앞에…문화 입은 단지 어디,"[('공원·전시장이', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에…문화', 'O'), (' ', 'O'), ('입은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
167,2014.02.17. 오후 5:27,한화건설 답보 100억불 이라크 추가 재건사업 활기 ‘기대’,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('답보', 'O'), (' ', 'O'), ('100억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('재건사업', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기대’', 'O')]"
168,2014.02.17. 오후 5:25,전세잔혹사① 눈물흘리는 전세난민들…서울 떠나야 산다,"[('전세잔혹사①', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물흘리는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난민', 'CIVILIZATION'), ('들…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('떠나야', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
169,2014.02.17. 오후 5:21,공인중개사협회 홈페이지 해킹,"[('공인중개사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('해킹', 'O')]"
170,2014.02.17. 오후 5:13,서울시 제2롯데월드 47층 철골공사 중단 명령,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('47층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철골공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('명령', 'O')]"
171,2014.02.17. 오후 5:10,부동산 계약서 유출 의혹…중개사協 사실 무근,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('유출', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹…', 'O'), ('중개사', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('사실', 'O'), (' ', 'O'), ('무근', 'O')]"
172,2014.02.17. 오후 5:04,한화 ‘답보상태’ 이라크 추가사업 재시동 거나,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘답보상태’', 'O'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('추가사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재시동', 'O'), (' ', 'O'), ('거나', 'O')]"
173,2014.02.17. 오후 5:02,대우건설 해외수주 500억달러 돌파,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('500억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
174,2014.02.17. 오후 5:02,급매물 실종…거래 늘고 집값 들썩,"[('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('실종…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
175,2014.02.17. 오후 5:02,아파트 분양가 2.2% 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
176,2014.02.17. 오후 5:02,수도권 경매 후끈 경쟁률 10대1,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('10대1', 'QUANTITY')]"
177,2014.02.17. 오후 5:02,중개사협회 홈페이지 해킹,"[('중개사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('해킹', 'O')]"
178,2014.02.17. 오후 4:57,1월 아파트 분양가 3.3㎡당 813만원..0.9% 올라,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('813만원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('0.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
179,2014.02.17. 오후 4:48,지난달 민영아파트 분양가 전월대비 0.9% 올라,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('0.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
180,2014.02.17. 오후 4:43,위례신도시 본보기 집 앞 떴다방 출현,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본보기', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('출현', 'O')]"
181,2014.02.17. 오후 4:36,한국종합기술 현대ENG와 공동으로 가스배관 설계·감리사업 수주,"[('한국종합기술', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대ENG', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('공동으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가스배관', 'O'), (' ', 'O'), ('설계·감리사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
182,2014.02.17. 오후 4:35,떴다방 나타난 위례신도시,"[('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('나타난', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION')]"
183,2014.02.17. 오후 4:35,떴다방 출몰 부동산 경기는,"[('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('출몰', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기는', 'O')]"
184,2014.02.17. 오후 4:32,이슈N 제2롯데월드 1년새 안전사고 3건,"[('이슈N', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY')]"
185,2014.02.17. 오후 4:29,줄이은 떴다방,"[('줄이은', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O')]"
186,2014.02.17. 오후 4:29,위례신도시에 등장한 떴다방,"[('위례신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('등장한', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O')]"
187,2014.02.17. 오후 4:21,위례신도시 떴다방 영업 성행,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('성행', 'O')]"
188,2014.02.17. 오후 4:21,부동산 거래 뜨나…떴다방 극성,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨나…떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('극성', 'O')]"
189,2014.02.17. 오후 4:21,삼성엔지니어링 알제리에 8억달러 가스전 개발 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('8억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가스', 'MATERIAL'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
190,2014.02.17. 오후 4:20,위례신도시 떴다방 극성,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('극성', 'O')]"
191,2014.02.17. 오후 4:19,위례신도시 떴다방 떴다,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
192,2014.02.17. 오후 4:15,한국감정원 올해 땅값 0.9%↑ 거래량 6.8%↑ 전망,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('6.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
193,2014.02.17. 오후 4:15,국토부 북극 공간정보 구축추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북극', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공간', 'TERM'), ('정보', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축추진', 'O')]"
194,2014.02.17. 오후 4:00,이슈N 안전 ‘뒷전’인 롯데그룹 야심작,"[('이슈N', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뒷전’인', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('야심작', 'O')]"
195,2014.02.17. 오후 4:00,이슈N 제2롯데월드 1년새 안전사고만 3건,"[('이슈N', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전사고만', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY')]"
196,2014.02.17. 오후 3:57,아시아블로그살아난 부동산 불씨 이어가려면,"[('아시아', 'LOCATION'), ('블로그살아난', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가려면', 'O')]"
197,2014.02.17. 오후 3:57,LH 시니어 사원 2000명 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시니어 사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
198,2014.02.17. 오후 3:50,300억 이하 빌딩 거래량 16% 급증…투자처 못찾은 자금 빌딩에 몰려,"[('300억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증…투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('못찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
199,2014.02.17. 오후 3:50,㈜한라 태국 우드칩 생산시설 인수 바이오매스 시장 진출,"[('㈜한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우드칩', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('생산시설', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('바이오매스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
200,2014.02.17. 오후 3:46,공인중개사協 홈피 해킹…거래계약서 유출 우려종합,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('홈피', 'O'), (' ', 'O'), ('해킹…거래계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('유출', 'O'), (' ', 'O'), ('우려종합', 'O')]"
201,2014.02.17. 오후 3:41,LH 은퇴자 · 경력단절 여성등 시니어사원 2천명 뽑는다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은퇴자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('경력단절', 'O'), (' ', 'O'), ('여성등', 'O'), (' ', 'O'), ('시니어사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뽑는다', 'O')]"
202,2014.02.17. 오후 3:39,토요타 캠리 등 6개 차종 5232대 다음달 리콜,"[('토요타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캠리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차종', 'O'), (' ', 'O'), ('5232대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
203,2014.02.17. 오후 3:36,부동산계약서 유출 논란 전세계약 사기 안당하려면…,"[('부동산계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('유출', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('전세계약', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('안당하려면…', 'O')]"
204,2014.02.17. 오후 3:35,대건협 올해 공공공사 발주계획 설명회 개최,"[('대건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주계획', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
205,2014.02.17. 오후 3:34,차별화 된 프리미엄의 혜택을 누리다 “라마다 제주 호텔”,"[('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄의', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택을', 'O'), (' ', 'O'), ('누리다', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('라마다 제주 호텔', 'ARTIFACT'), ('”', 'O')]"
206,2014.02.17. 오후 3:32,포스코건설 국내 최초 해수담수화 신기술 인증,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('해수담수화', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
207,2014.02.17. 오후 3:31,광주전남혁신도시 랜드마크 중흥S클래스 레이크뷰 3월 분양,"[('광주전남혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 레이크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
208,2014.02.17. 오후 3:30,경남기업 올해 동탄2 경남아너스빌 등 3430가구 분양,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3430가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
209,2014.02.17. 오후 3:30,경기도시공사 서민의 주거안정위해 임대주택 914호 공급,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거안정위해', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('914호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
210,2014.02.17. 오후 3:26,한신공영 강릉 폭설피해 대민지원 실시,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('폭설피해', 'O'), (' ', 'O'), ('대민지원', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
211,2014.02.17. 오후 3:21,경찰 공인중개사협회 해킹 수사 착수,"[('경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공인중개사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해킹', 'O'), (' ', 'O'), ('수사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
212,2014.02.17. 오후 3:17,삼성엔지니어링 알제리서 8억弗 규모 가스전 개발 프로젝트 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('가스전', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
213,2014.02.17. 오후 3:15,포스큐 오피스텔 464실 임대수익 노리고 분양 고공행진,"[('포스큐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('464실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('노리고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
214,2014.02.17. 오후 3:15,포스코건설 국내 건설사 최초로 해수담수화 신기술 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('해수담수화', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
215,2014.02.17. 오후 3:13,서울시 제2롯데월드 공사 중단 명령…안전이 우선,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('명령…안전이', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O')]"
216,2014.02.17. 오후 3:08,서울시 제2롯데월드 47층이상 철골공사 중단 명령,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('47층이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철골공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('명령', 'O')]"
217,2014.02.17. 오후 3:00,칠곡 금호신도시 서한이다음 서비스면적에 놀라고 듀얼웨이 평면에 감탄,"[('칠곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서한', 'ORGANIZATION'), ('이다음', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스면적에', 'O'), (' ', 'O'), ('놀라고', 'O'), (' ', 'O'), ('듀얼웨이', 'O'), (' ', 'O'), ('평면에', 'O'), (' ', 'O'), ('감탄', 'O')]"
218,2014.02.17. 오후 3:00,부동산자산관리사 15기 수강생 모집,"[('부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('15기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
219,2014.02.17. 오후 2:59,난항 루원시티 지방선거 앞두고 정치 쟁점 부상,"[('난항', 'O'), (' ', 'O'), ('루원시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지방선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('정치', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁점', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
220,2014.02.17. 오후 2:59,빚 상환 부담 소득보다 부채 규모가 더 영향 미쳐,"[('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('상환', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('소득보다', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('규모가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('미쳐', 'O')]"
221,2014.02.17. 오후 2:50,한신공영강릉 폭설피해 대민지원 실시,"[('한신공영강릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폭설피해', 'O'), (' ', 'O'), ('대민지원', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
222,2014.02.17. 오후 2:46,도공 동해안 폭설지역 제설 적극 지원,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폭설지역', 'O'), (' ', 'O'), ('제설', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
223,2014.02.17. 오후 2:45,충남도 MICE산업 육성 논의 본격화,"[('충남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('MICE산업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
224,2014.02.17. 오후 2:44,포스코건설 해수담수화 신기술인증,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해수담수화', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술인증', 'O')]"
225,2014.02.17. 오후 2:44,동원개발 삼송 동원로얄듀크 잔여분 분양,"[('동원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
226,2014.02.17. 오후 2:43,부동산 읽기 민간임대 규제 풀어 서민 주거 안정 실현해야,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('읽기', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('실현해야', 'O')]"
227,2014.02.17. 오후 2:41,서울 아파트 1채로 전남 3채 사고도 남아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사고도', 'O'), (' ', 'O'), ('남아', 'O')]"
228,2014.02.17. 오후 2:41,1년새 세종시 민간아파트값 7% 내려,"[('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
229,2014.02.17. 오후 2:41,인천공항 지난해 온실가스 감축 목표 초과달성,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('초과달성', 'O')]"
230,2014.02.17. 오후 2:41,포스코건설 국내건설사 최초 해수담수화 기술 인증,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('해수담수화', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
231,2014.02.17. 오후 2:40,삼성엔지니어링 알제리서 8억달러 가스전 계약,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가스', 'MATERIAL'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
232,2014.02.17. 오후 2:40,깡통전세 걱정 뚝..김포 한화 유로메트로 전세상품 인기,"[('깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝..', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 유로메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세상품', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
233,2014.02.17. 오후 2:39,한라 신재생에너지 시장 본격 진출,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신재생에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
234,2014.02.17. 오후 2:39,지난 한햇동안 수도권 민간아파트 분양가 4.6% 상승,"[('지난', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한햇동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('4.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
235,2014.02.17. 오후 2:35,포스코건설 국내 건설업계 최초 해수담수화 신기술인증 획득,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('해수담수화', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
236,2014.02.17. 오후 2:33,한미글로벌 신재생에너지 발전시설 CM 수주,"[('한미글', 'ORGANIZATION'), ('로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('신재생에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('발전시설', 'O'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
237,2014.02.17. 오후 2:27,화재 난 제2롯데월드 철골공사 중단 명령,"[('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철골공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('명령', 'O')]"
238,2014.02.17. 오후 2:22,한미글로벌 첫 신재생에너지 발전시설 CM 수주,"[('한미글', 'ORGANIZATION'), ('로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('신재생에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('발전시설', 'O'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
239,2014.02.17. 오후 2:19,한라 바이오매스 시장 진출 위해 태국 생산시설 인수,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바이오매스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('생산시설', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
240,2014.02.17. 오후 2:18,서울·지방 분양가 차이가 무려…,"[('서울', 'CITY'), ('·지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('차이가', 'O'), (' ', 'O'), ('무려…', 'O')]"
241,2014.02.17. 오후 2:13,대우건설 해외수주 500억달러 돌파,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('500억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
242,2014.02.17. 오후 2:12,대우조선해양 거제시 해양플랜트 산업단지 조성 적극 지원,"[('대우조선해양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거제시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해양플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
243,2014.02.17. 오후 2:02,중흥 전남혁신도시 993가구 분양,"[('중흥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('993가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
244,2014.02.17. 오후 2:02,감정원 올해 땅값 0.9% 상승 전망,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
245,2014.02.17. 오후 1:58,㈜한라 바이오매스 시장 본격 진출,"[('㈜', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바이오매스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
246,2014.02.17. 오후 1:58,1월 민간 아파트 분양가 3.3㎡당 813만원…작년대비 2.2% 상승,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('813만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
247,2014.02.17. 오후 1:56,행복청 행복도시 예정지에 6개 학교 추가 신설,"[('행복청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정지에', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
248,2014.02.17. 오후 1:54,역세권 프리미엄 김포풍무 푸르지오 센트레빌 파격 혜택,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('김포풍무 푸르지오 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
249,2014.02.17. 오후 1:44,감정원 올해 전국 토지가격 0.9% 오른다,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('토지가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
250,2014.02.17. 오후 1:43,틈의 재발견…32평같은 대박 24평,"[('틈의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견…', 'O'), ('32평', 'QUANTITY'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('24평', 'QUANTITY')]"
251,2014.02.17. 오후 1:42,기업들이 먼저 찾는 ‘문정역 대명벨리온 지식산업센터’,"[('기업들이', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('문정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명벨리온 지식산업센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
252,2014.02.17. 오후 1:36,세종·대구 아파트 매매가 대전 앞질렀다,"[('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('앞질렀다', 'O')]"
253,2014.02.17. 오후 1:34,공인중개사협회 홈페이지 해킹 부동산계약서는..국토부 보안강화,"[('공인중개사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('해킹', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산계약서는..', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보안강화', 'O')]"
254,2014.02.17. 오후 1:33,수원시 매교역주변 주택정비구역 해제,"[('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매교역', 'LOCATION'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
255,2014.02.17. 오후 1:31,22일 캠핑 카라반  이동식 주택 공장 견학단 선착순 모집,"[('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('캠핑', 'O'), (' ', 'O'), ('카라반', 'O'), (' ', 'O'), ('이동식', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('견학단', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
256,2014.02.17. 오후 1:29,포스코건설 “해수담수화 기술 신기술 인증”,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“해수담수화', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증”', 'O')]"
257,2014.02.17. 오후 1:28,대명그룹 자체 사업으로 신뢰 높은 문정역 대명벨리온 지식산업센터,"[('대명그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자체', 'O'), (' ', 'O'), ('사업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('문정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명벨리온 지식산업센터', 'ARTIFACT')]"
258,2014.02.17. 오후 1:15,아파트 일반분양가 조합원보다 낮으면 안돼,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮으면', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
259,2014.02.17. 오후 1:11,경기침체 여파…오피스 공실률 대부분 10% 넘어서,"[('경기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('여파…오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
260,2014.02.17. 오후 1:01,대명리조트 회원권 입회금 전액 환불형 회원권 인기,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('입회금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('환불형', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
261,2014.02.17. 오후 1:00,한국 두번째 남극기지…빙하·오존층 연구 집중,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남극기지', 'ORGANIZATION'), ('…빙하·오존층', 'O'), (' ', 'O'), ('연구', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
262,2014.02.17. 오후 1:00,혹한 감옥서 이겨낸 工事전쟁…그러나 두번 오고 싶진 않다며 웃었다,"[('혹한', 'O'), (' ', 'O'), ('감옥서', 'O'), (' ', 'O'), ('이겨낸', 'O'), (' ', 'O'), ('工事전쟁…그러나', 'O'), (' ', 'O'), ('두번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶진', 'O'), (' ', 'O'), ('않다며', 'O'), (' ', 'O'), ('웃었다', 'O')]"
263,2014.02.17. 오후 12:58,오류동 행복주택 철도용지 토지점용료 1%대로 낮아질 듯,"[('오류동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('철도용지', 'O'), (' ', 'O'), ('토지점용료', 'O'), (' ', 'O'), ('1%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
265,2014.02.17. 오후 12:46,3.3㎡당 700만원 대 알짜 오피스텔 마곡대명 투웨니퍼스트,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('700만원 대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡대명', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투웨니퍼스트', 'ARTIFACT')]"
266,2014.02.17. 오후 12:44,메디컬 그룹이 선보인 의료관광 연계 호텔 “라마다 제주 호텔”,"[('메디컬', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그룹이', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인', 'O'), (' ', 'O'), ('의료관광', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('라마다 제주 호텔', 'ARTIFACT'), ('”', 'O')]"
267,2014.02.17. 오후 12:43,입지와 교통 편리한 생활인프라까지 인기 높은 신도시는 어디,"[('입지와', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활인프라까지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
268,2014.02.17. 오후 12:36,듀플렉스 타입 지식산업센터 송파 유테크밸리..서비스도 분양가도 획기적,"[('듀플렉스', 'O'), (' ', 'O'), ('타입', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유테크밸리', 'LOCATION'), ('..서비스도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가도', 'O'), (' ', 'O'), ('획기적', 'O')]"
269,2014.02.17. 오후 12:20,㈜한라 바이오매스 시장 본격 진출,"[('㈜', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바이오매스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
270,2014.02.17. 오후 12:14,투자수익·임대수요 두마리 토끼 잡은 양산신도시 네오리더스 오피스텔 분양,"[('투자수익·임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('두마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('양산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네오리더스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
271,2014.02.17. 오후 12:05,공인중개사協 부동산계약서 유출 안됐다상보,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('유출', 'O'), (' ', 'O'), ('안됐다', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
272,2014.02.17. 오후 12:02,경기도시公 임대주택 914호 공급…전년比 38%↑,"[('경기도시公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('914호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
273,2014.02.17. 오후 12:00,국세청 작년 역외탈세 추징세액 첫 1조원 돌파,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역외탈세', 'O'), (' ', 'O'), ('추징세액', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
274,2014.02.17. 오전 11:55,대구·세종 아파트값 10%대 급등..대전 추월,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등..', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
275,2014.02.17. 오전 11:52,전세난민 경매장으로 몰린다,"[('전세난민', 'O'), (' ', 'O'), ('경매장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
276,2014.02.17. 오전 11:48,롯데월드타워 화재 안전성 재논란,"[('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('재논란', 'O')]"
277,2014.02.17. 오전 11:45,대건협 2014년 공공공사 발주계획 설명회 개최,"[('대건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주계획', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
278,2014.02.17. 오전 11:41,공인중개사協 홈피 해킹…거래계약서 유출 우려,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('홈피', 'O'), (' ', 'O'), ('해킹…거래계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('유출', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
279,2014.02.17. 오전 11:41,북극지역 공간정보 2018년까지 구축,"[('북극', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('2018년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
280,2014.02.17. 오전 11:41,세종·대구 아파트값 대전 넘었다,"[('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
282,2014.02.17. 오전 11:40,중흥건설 3월 광주·전남 혁신도시서 993가구 분양,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주·', 'LOCATION'), ('전남 혁신도', 'LOCATION'), ('시서', 'O'), (' ', 'O'), ('993가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
283,2014.02.17. 오전 11:39,LG하우시스 中 친환경 건축자재 10대 브랜드 선정,"[('LG하우시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축자재', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
284,2014.02.17. 오전 11:39,공인중개사協 부동산거래정보 595만건 유출 사실무근상보,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래정보', 'O'), (' ', 'O'), ('595만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유출', 'O'), (' ', 'O'), ('사실무근상보', 'O')]"
285,2014.02.17. 오전 11:37,철도공단 장항선 폐선부지를 생태숲으로 조성,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장항선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('폐선부지를', 'O'), (' ', 'O'), ('생태숲으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
286,2014.02.17. 오전 11:36,대우건설 38년만에 해외건설 500억弗 돌파,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('38년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('500억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
287,2014.02.17. 오전 11:36,서울 건대역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천 매물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O')]"
288,2014.02.17. 오전 11:34,서울시 제2롯데월드 임시개장에 난색,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임시개장에', 'O'), (' ', 'O'), ('난색', 'O')]"
289,2014.02.17. 오전 11:33,600만건 부동산거래계약서 개인정보 유출 논란,"[('600만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산거래계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('개인정보', 'O'), (' ', 'O'), ('유출', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
290,2014.02.17. 오전 11:32,올해 전국 땅값 0.9% 오른다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
291,2014.02.17. 오전 11:30,건협 2014년 건설사업 발주계획 설명회 개최,"[('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('발주계획', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
292,2014.02.17. 오전 11:28,공인중개사協 부동산거래 정보유출 사실무근1보,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('정보유출', 'O'), (' ', 'O'), ('사실무근', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
293,2014.02.17. 오전 11:26,강남권 고가 전세족 대거 발길…떴다방도 40곳…광풍 재현되나,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세족', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('발길…떴다방도', 'O'), (' ', 'O'), ('40곳', 'QUANTITY'), ('…광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('재현되나', 'O')]"
294,2014.02.17. 오전 11:25,“올 땅값 0.9% 상승…거래량도 6.8% 증가”,"[('“', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…거래량도', 'O'), (' ', 'O'), ('6.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가”', 'O')]"
295,2014.02.17. 오전 11:25,경남기업 올해 전국에서 3430가구 분양,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에서', 'O'), (' ', 'O'), ('3430가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
296,2014.02.17. 오전 11:24,구학서·황창규 회장 사는 우면산 부촌 형촌마을,"[('구학서', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('황창규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('우면산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('형촌마을', 'LOCATION')]"
297,2014.02.17. 오전 11:24,분양 클로즈UP 현대엠코 위례2차 엠코타운 센트로엘20일 12순위 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엠코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위례', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엠코타운 센트로엘', 'ARTIFACT'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
298,2014.02.17. 오전 11:19,해외건설수주 방정식이 바뀌었다,"[('해외건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('방정식이', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌었다', 'O')]"
299,2014.02.17. 오전 11:17,“한국어 서툴러도 100% 합격”,"[('“', 'O'), ('한국어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서툴러도', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합격”', 'O')]"
300,2014.02.17. 오전 11:16,공인중개사協 595만건 계약서 유출 안돼2보,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('595만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('유출', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
301,2014.02.17. 오전 11:15,권영걸 서울대 교수 한샘 사장으로 선임,"[('권영걸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
302,2014.02.17. 오전 11:14,법원 아파트 일반 분양가 조합원보다 낮으면 안돼,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮으면', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
303,2014.02.17. 오전 11:14,별별현장 현대엠코 위례신도시 센트로엘 거실넓고 통풍성능 만족,"[('별별현장', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트로엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거실넓고', 'O'), (' ', 'O'), ('통풍성능', 'O'), (' ', 'O'), ('만족', 'O')]"
304,2014.02.17. 오전 11:13,대우건설 최단기간 해외수주액 500억달러 돌파,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최단기간', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('500억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
305,2014.02.17. 오전 11:11,한중 항공회담 3년만에 개최 한중 하늘길 넓어지나,"[('한중 항공회담', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O'), (' ', 'O'), ('한중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어지나', 'O')]"
306,2014.02.17. 오전 11:10,대명리조트 2014년 겨울성수기 만기시 전액 반환제 선착순 특별분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('만기시', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('반환제', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
307,2014.02.17. 오전 11:07,공인중개사協 부동산계약서 유출 사실 아니다1보,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('유출', 'O'), (' ', 'O'), ('사실', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
308,2014.02.17. 오전 11:07,흥행불패 그곳 위례대군 3萬 줄섰다,"[('흥행불패', 'O'), (' ', 'O'), ('그곳', 'O'), (' ', 'O'), ('위례대군', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3萬', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄섰다', 'O')]"
309,2014.02.17. 오전 11:07,LH 만 55세 이상 시니어사원 2000명 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('만 55세 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시니어사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
310,2014.02.17. 오전 11:07,세종시·대구 아파트 매매가 대전 추월,"[('세종시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
311,2014.02.17. 오전 11:06,2015년 입주 예정인 온의동 롯데캐슬 스카이클래스 분양,"[('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정인', 'O'), (' ', 'O'), ('온의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 스카이클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
312,2014.02.17. 오전 11:05,같은 전용면적 다른 실사용면적 답은 서한이다음의 획기적 서비스면적,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('실사용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('답은', 'O'), (' ', 'O'), ('서한이다음의', 'O'), (' ', 'O'), ('획기적', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스면적', 'O')]"
313,2014.02.17. 오전 11:04,서울시 제2롯데월드 철골공사 중단 명령,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철골공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('명령', 'O')]"
315,2014.02.17. 오전 11:04,삼성엔지니어링 알제리 8억불 가스전 프로젝트 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('8억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가스전 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
316,2014.02.17. 오전 11:04,경기도 아파트 경매 입찰 경쟁률 역대 최고치,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
317,2014.02.17. 오전 11:03,삼성엔지니어링 알제리 8500억원 가스전 개발 사업 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('8500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가스전', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
318,2014.02.17. 오전 11:01,국토부 환경부와 지방하천관리 공동협약 체결 지방하천 효율적 관리 시작,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환경부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('지방하천관리', 'O'), (' ', 'O'), ('공동협약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O'), (' ', 'O'), ('지방하천', 'O'), (' ', 'O'), ('효율적', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
319,2014.02.17. 오전 11:01,국토부환경부 하천 공동관리한다,"[('국토부환경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('공동관리한다', 'O')]"
320,2014.02.17. 오전 11:01,국토부 북극 개발 인프라 조성 위한 공간정보 구축 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북극', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
321,2014.02.17. 오전 11:00,국토부 북극지역 공간정보 구축해 연구·개발에 활용,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북극', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('구축해', 'O'), (' ', 'O'), ('연구·개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
322,2014.02.17. 오전 11:00,국토부환경부 하천정비사업 효율적 추진,"[('국토부환경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하천정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('효율적', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
323,2014.02.17. 오전 11:00,북극 개발 나선다…공간정보 구축키로,"[('북극', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다…공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('구축키로', 'O')]"
324,2014.02.17. 오전 11:00,국토부환경부 지방하천사업 같은구간서 동시진행 금지,"[('국토부환경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방하천사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('같은구간서', 'O'), (' ', 'O'), ('동시진행', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
325,2014.02.17. 오전 11:00,몸만 들어와도 명품 생활 누려…강남역 현대썬앤빌 관심,"[('몸', 'ANIMAL'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('들어와도', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('누려…', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대썬앤빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
326,2014.02.17. 오전 11:00,실탄 확보한 재개발·재건축 속도 낸다,"[('실탄', 'O'), (' ', 'O'), ('확보한', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
327,2014.02.17. 오전 11:00,삼성엔지 알제리서 8억불 티미문 가스전 개발 수주,"[('삼성엔지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('티미문 가스전', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
328,2014.02.17. 오전 11:00,국토부·환경부 지방하천관리 불필요한 예산 없앤다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('환경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방하천관리', 'O'), (' ', 'O'), ('불필요한', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
329,2014.02.17. 오전 11:00,국토부 5년간 136억 투입 북극 공간정보 구축,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('136억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('북극', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
330,2014.02.17. 오전 10:56,대우건설 해외 누적수주 500억달러 돌파,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('누적수주', 'O'), (' ', 'O'), ('500억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
331,2014.02.17. 오전 10:53,한미글로벌신재생에너지 발전사업분야 CM 최초 진출,"[('한미글로벌신재생에너지 발전사업', 'TERM'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
332,2014.02.17. 오전 10:52,건설협회 20일 건설관련 발주기관 초청 2014년 발주계획설명회,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설관련', 'O'), (' ', 'O'), ('발주기관', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발주계획설명회', 'O')]"
333,2014.02.17. 오전 10:52,광주·전남혁신도시 중흥S클래스 레이크뷰 3월 분양,"[('광주·전남혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 레이크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
334,2014.02.17. 오전 10:51,대우건설 중동 수주 어려워 아프리카 공략하더니…,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공략하더니…', 'O')]"
335,2014.02.17. 오전 10:49,인천 동구 만석웰카운티 상가 3개 공급,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만석웰카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
336,2014.02.17. 오전 10:47,부산시 올해 의료관광도시 기반 구축 박차,"[('부산시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('의료관광도시', 'O'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
337,2014.02.17. 오전 10:38,포스코건설 해수담수화 신기술인증 획득,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해수담수화', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
338,2014.02.17. 오전 10:37,경남기업 동탄2신도시 시작으로 분양 시동건다,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시작으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시동건다', 'O')]"
339,2014.02.17. 오전 10:33,서울시 제2롯데월드에 철골공사 중단 명령,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('철골공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('명령', 'O')]"
340,2014.02.17. 오전 10:33,올해 땅값 0.9% 상승·거래량 6.8% 증가 전망,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승·거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('6.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
341,2014.02.17. 오전 10:32,대우건설해외 누적수주 500억달러 돌파,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('누적수주', 'O'), (' ', 'O'), ('500억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
342,2014.02.17. 오전 10:27,건협 2014년 공공공사 발주계획 설명회 개최,"[('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주계획', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
343,2014.02.17. 오전 10:27,건설업계 해외수주 공식 바꼈다,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('바꼈다', 'O')]"
344,2014.02.17. 오전 10:25,LH 만55세 이상 시니어사원 2천명 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('만55세 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시니어사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
345,2014.02.17. 오전 10:23,김포도시철도 신역세권 ‘김포풍무 푸르지오 센트레빌’ 인기몰이,"[('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포', 'ARTIFACT'), ('풍무 푸르지오 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
346,2014.02.17. 오전 10:17,놀이공원도 아닌데 40분 줄서서 들어간 곳이…,"[('놀이공원도', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌데', 'O'), (' ', 'O'), ('40분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('들어간', 'O'), (' ', 'O'), ('곳이…', 'O')]"
347,2014.02.17. 오전 10:17,LH 시니어사원 2000명 채용…경력단절여성 40% 늘려,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시니어사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용…경력단절여성', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
348,2014.02.17. 오전 10:15,LH 은퇴고령자·경력단절여성 2천명 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은퇴고령자', 'CIVILIZATION'), ('·경력단절여성', 'O'), (' ', 'O'), ('2천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
349,2014.02.17. 오전 10:15,서울시 지자체 최초 건설공사 매뉴얼 발간,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
351,2014.02.17. 오전 10:14,한화건설 김포 유로메트로 2차 전세계약 진행,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유로메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
352,2014.02.17. 오전 10:14,KCC 홈씨씨인테리어 신규 인테리어 패키지 3종 출시,"[('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈씨씨인테리어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('패키지', 'O'), (' ', 'O'), ('3종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
353,2014.02.17. 오전 10:14,감정원 올해 토지가격 0.9% 오른다,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
354,2014.02.17. 오전 10:14,도로공사 동해안 폭설지역 제설 지원,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폭설지역', 'O'), (' ', 'O'), ('제설', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
355,2014.02.17. 오전 10:07,대우건설 해외진출 38년만에 수주액 500억달러 돌파,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('38년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('500억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
356,2014.02.17. 오전 10:07,역세권 소형아파트를 잡아라 중화 브라운스톤 인기,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('중화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
357,2014.02.17. 오전 10:06,경기 아파트 평균 응찰자수 9.8명 ‘역대 최고’,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('응찰자', 'CIVILIZATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('9.8명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고’', 'O')]"
358,2014.02.17. 오전 10:04,한국감정원 “올 토지가격 지난해보다 낮은 0.9% 상승할듯”,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지가격', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('0.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승할듯”', 'O')]"
359,2014.02.17. 오전 10:03,경기도 아파트 경매 경쟁률 역대 최대치,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O')]"
360,2014.02.17. 오전 10:03,수익형부동산 다크호스 ‘호텔 리젠트마린블루 제주’,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다크호스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호텔 리젠트마린블루', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('’', 'O')]"
361,2014.02.17. 오전 10:00,서울시 건설공사 행정절차 담은 매뉴얼 발간,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('행정절차', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
362,2014.02.17. 오전 9:56,LH 만55세 이상 시니어사원 2000명 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('만55세 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시니어사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
363,2014.02.17. 오전 9:53,대우건설 국내 두 번째 해외 누적수주 500억弗 돌파,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('두 번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('누적수주', 'O'), (' ', 'O'), ('500억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
364,2014.02.17. 오전 9:52,세종·대구 아파트 매매가 대전 앞질러,"[('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('앞질러', 'O')]"
365,2014.02.17. 오전 9:52,‘ORGANIC SURGE오가닉 서지’런칭..올리브영 입점,"[('‘', 'O'), ('ORGANIC SURGE오가닉 서지', 'ARTIFACT'), ('’런칭..', 'O'), ('올리브영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입점', 'O')]"
366,2014.02.17. 오전 9:49,대우건설 해외 누적수주 500억弗 돌파…38년만 최단기,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('누적수주', 'O'), (' ', 'O'), ('500억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), ('38년만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최단기', 'O')]"
367,2014.02.17. 오전 9:49,LH 은퇴고령자와 경력단절여성 등 2000명 선발 일자리 제공,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은퇴고령자', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('경력단절여성', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
368,2014.02.17. 오전 9:45,코바코 3월 국내 광고시장 완연한 증가세 전망,"[('코바코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('광고시장', 'O'), (' ', 'O'), ('완연한', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
369,2014.02.17. 오전 9:43,아파트 경쟁률 역대 최고…전세난민 경매장 손님으로,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('전세', 'CIVILIZATION'), ('난민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경매장', 'O'), (' ', 'O'), ('손님', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O')]"
370,2014.02.17. 오전 9:34,전세난민 경매장으로 몰린다…경기 아파트 경쟁률 역대 최대,"[('전세난민', 'O'), (' ', 'O'), ('경매장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
371,2014.02.17. 오전 9:33,경남기업 올해 전국 4개 단지 총3430가구 분양,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'QUANTITY'), ('3430가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
372,2014.02.17. 오전 9:31,乙 임차인의 권리 행사…쩔쩔매는 임대인,"[('乙', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('권리', 'O'), (' ', 'O'), ('행사…쩔쩔매는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대인', 'CIVILIZATION')]"
373,2014.02.17. 오전 9:26,제각각 지표…주택시장 혼란만 키운다,"[('제각각', 'O'), (' ', 'O'), ('지표…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란만', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
374,2014.02.17. 오전 9:25,위례2차 엠코타운 견본주택 문전성시,"[('위례', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('문전성시', 'O')]"
375,2014.02.17. 오전 9:23,경남기업 올해 4개단지 3430세대 분양 나선다,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3430세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
376,2014.02.17. 오전 9:22,세금 없는 수익형부동산 잡아볼까,"[('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
377,2014.02.17. 오전 9:22,5년만에 떠오른 주택시장 지속 여부는 장용동대기자의 아침편지,"[('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('여부는', 'O'), (' ', 'O'), ('장용동', 'PERSON'), ('대', 'CIVILIZATION'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아침편지', 'ARTIFACT')]"
378,2014.02.17. 오전 9:10,캠핑 카라반  이동식 주택 공장 견학단 모집,"[('캠핑', 'O'), (' ', 'O'), ('카라반', 'O'), (' ', 'O'), ('이동식', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('견학단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
379,2014.02.17. 오전 9:05,광주 도심 방치공간에 ‘물의 정원’ 들어선다,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('방치공간에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘물의', 'O'), (' ', 'O'), ('정원’', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
380,2014.02.17. 오전 9:02,‘위례2차 엠코타운 센트로엘’ 견본주택 3일간 3만여명 찾아,"[('‘', 'O'), ('위례2차 엠코타운 센트로엘', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
381,2014.02.17. 오전 9:00,경기도 신도시 상가 서울 뉴타운보다 비싼 이유가…,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가…', 'O')]"
382,2014.02.17. 오전 8:45,제주 호텔 분양 인기몰이의 명과 암,"[('제주 호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이의', 'O'), (' ', 'O'), ('명과', 'TERM'), (' ', 'O'), ('암', 'DISEASE')]"
383,2014.02.17. 오전 8:41,“올해 땅값 상승→거래량 확대 지속”,"[('“', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승→거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('지속”', 'O')]"
384,2014.02.17. 오전 8:24,르포 위례 강남권 고가전세족 움직였다…작년 광풍 재현,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가전세족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('움직였다…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('재현', 'O')]"
385,2014.02.17. 오전 7:47,고소득층 집 사지 않고 전월세 선택,"[('고소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사지', 'O'), (' ', 'O'), ('않고', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O')]"
386,2014.02.17. 오전 7:35,기자수첩옆집 월세도 모르는 이상한 대한민국,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩옆집', 'O'), (' ', 'O'), ('월세도', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('이상한', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY')]"
387,2014.02.17. 오전 7:33,현대硏“고소득층 집 구매보다 전월세 선택…임차보증금 상승 일조”,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('硏“고소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('구매보다', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('선택…임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('일조”', 'O')]"
388,2014.02.17. 오전 6:55,전셋값 안올리는 천사 집주인 또 없나요,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('안올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('천사', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('없나요', 'O')]"
389,2014.02.17. 오전 6:45,시세보다 저렴한 버블세븐 아파트,"[('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
390,2014.02.17. 오전 6:31,8억 아파트 6억에…경매컨설팅 낚시매물 주의,"[('8억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), ('에…경매컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('낚시매물', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
391,2014.02.17. 오전 6:20,수도권 미분양주택 18년만에 가장 많다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('18년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
392,2014.02.17. 오전 6:15,아파트경매 낙찰가율 80%대…가격은 하락,"[('아파트경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%대', 'QUANTITY'), ('…가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
393,2014.02.17. 오전 6:10,3.6배 급증했다던 주택거래…실제론 14토막,"[('3.6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증했다던', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래…실제론', 'O'), (' ', 'O'), ('14토막', 'QUANTITY')]"
394,2014.02.17. 오전 6:05,한주새 1억원 뛰었다는 아파트값 알고보니…,"[('한주', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰었다는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('알고보니…', 'O')]"
395,2014.02.17. 오전 6:01,국토부 해빙기대비 674개 건설현장 안전점검 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해빙기대비', 'O'), (' ', 'O'), ('674개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
396,2014.02.17. 오전 6:00,국토부 해빙기 대비 674개 건설현장 안전점검 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('674개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
397,2014.02.17. 오전 6:00,국토부 전국 674개 건설현장 안전점검 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('674개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
398,2014.02.17. 오전 6:00,국토부 전국 674개 건설현장 안전점검 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('674개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
399,2014.02.17. 오전 3:38,신랜드마크 상권 5·끝 홍대 꿈꾸는 신부동 인근 12개 대학 밀집,"[('신랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), ('·끝', 'O'), (' ', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('신부동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집', 'O')]"
400,2014.02.17. 오전 3:37,신랜드마크 상권 5·끝 삼성·KTX 들어서니…천안에 30대 직장인 몰려,"[('신랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), ('·끝', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('들어서니…', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
401,2014.02.17. 오전 3:37,서울 장안동 썬앤빌 601,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('썬앤빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('601', 'QUANTITY')]"
402,2014.02.17. 오전 3:37,전세대란 막자…서울시 4월까지 임대주택 절반 공급,"[('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('막자…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
403,2014.02.17. 오전 3:37,서울 문정 법조프라자 상가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('법조프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
404,2014.02.17. 오전 3:36,서울 행복주택 건설 시동…오류지구 개발계획 확정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시동…', 'O'), ('오', 'LOCATION'), ('류지구', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
405,2014.02.17. 오전 3:36,서울 강동·경기 과천 재건축시장도 훈풍,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
406,2014.02.17. 오전 3:36,영동권 눈폭탄…분양도 올스톱,"[('영동권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눈폭탄…분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O')]"
407,2014.02.18. 오후 10:00,빚 갚은데 소득보다 부채규모가 더 큰 영향,"[('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('갚은데', 'O'), (' ', 'O'), ('소득보다', 'O'), (' ', 'O'), ('부채규모가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
408,2014.02.18. 오후 9:45,서울 수도권 월세 주거비용 처음 자가 넘어서,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비용', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O'), (' ', 'O'), ('자가', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
409,2014.02.18. 오후 9:45,리모델링 아파트 용적·건폐율 가구수 15%까지 늘어도 완화,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용적·건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어도', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
410,2014.02.18. 오후 8:47,한국감정평가협회 14대 회장에 서동기씨 선출,"[('한국감정평가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서동기', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
411,2014.02.18. 오후 8:36,“우면동 오피스텔 분양 주변 여건 살펴라”,"[('“', 'O'), ('우면동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('여건', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴라”', 'O')]"
412,2014.02.18. 오후 8:36,4월부터 아파트단지 교통안전 무상점검,"[('4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('교통안전', 'O'), (' ', 'O'), ('무상점검', 'O')]"
413,2014.02.18. 오후 8:34,월세 주거비용 自家보다 더 들어,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비용', 'O'), (' ', 'O'), ('自家보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('들어', 'O')]"
414,2014.02.18. 오후 8:33,판교·광교신도시 전셋값 ‘껑충’,"[('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
415,2014.02.18. 오후 8:04,국토부 거래정보·공인중개사협회 홈페이지 망분리,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거래정보·', 'O'), ('공인중개사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('망분리', 'O')]"
416,2014.02.18. 오후 7:09,한국감정평가협회 제14대 협회장에 서동기씨 선출,"[('한국감정평가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제14대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('협회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서동기', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
417,2014.02.18. 오후 7:05,595만건 부동산계약서 유출 의혹…풀리지 않는 의문점,"[('595만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('유출', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹…풀리지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('의문점', 'O')]"
418,2014.02.18. 오후 6:40,부동산자산관리사 주거용부동산관리까지 영역 넓혀,"[('부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거용부동산관리까지', 'O'), (' ', 'O'), ('영역', 'O'), (' ', 'O'), ('넓혀', 'O')]"
419,2014.02.18. 오후 6:36,GS건설 유동성 확보 위해 유증 실시…허태수 홈쇼핑 사장 사내이사로,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('유증', 'O'), (' ', 'O'), ('실시…', 'O'), ('허태수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('홈쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사내이사', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O')]"
421,2014.02.18. 오후 6:23,수도권 주거비용 자가보다 월세가 더 비싸다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거비용', 'O'), (' ', 'O'), ('자가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다', 'O')]"
422,2014.02.18. 오후 6:22,위례신도시 가보니 … 극명한 명암,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('극명한', 'O'), (' ', 'O'), ('명암', 'O')]"
423,2014.02.18. 오후 6:07,강영일 철도공단 이사장 취임..4년간 부채 9천억 절감,"[('강영일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임..', 'O'), ('4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('9천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
424,2014.02.18. 오후 5:53,수도권 주거비용 월세가 자가 보유보다 비싸져…이유는,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거비용', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('자가', 'O'), (' ', 'O'), ('보유보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸져…이유는', 'O')]"
425,2014.02.18. 오후 5:37,GS건설 허태수 홈쇼핑 사장 신규 선임…5236억 유증,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허태수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('홈쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('선임…', 'O'), ('5236억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유증', 'O')]"
426,2014.02.18. 오후 5:35,수자원공사 오는 20일 건강한 수돗물 대토론회 개최,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건강한 수돗물 대토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
427,2014.02.18. 오후 5:23,서울상권 대부분 4억 넘어.. 막무가내 월세인상 막을 길 없다,"[('서울', 'CITY'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어..', 'O'), (' ', 'O'), ('막무가내', 'O'), (' ', 'O'), ('월세인상', 'O'), (' ', 'O'), ('막을', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
428,2014.02.18. 오후 5:22,건설사 “미분양 산 넘기도 전에 자재늪에…”,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('“미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('넘기도', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('자재늪에…”', 'O')]"
429,2014.02.18. 오후 5:22,서초·강남 전세 평균 5억 넘어.. 상승률 용인·인천·파주 ‘3강’,"[('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어..', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3강', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
430,2014.02.18. 오후 5:17,수도권 전세 어디가 가장 많이 올랐나 봤더니..,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나', 'O'), (' ', 'O'), ('봤더니..', 'O')]"
431,2014.02.18. 오후 5:10,LH 장수명 임대주택 건설 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장수명', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
432,2014.02.18. 오후 5:10,강남지역 올해 14곳 1만3400가구 쏟아진다,"[('강남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만3400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
433,2014.02.18. 오후 5:09,최삼규 건설협회장 취임 “건설사 적정이윤 보장위해 매진하겠다”,"[('최삼규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('“건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('적정이윤', 'O'), (' ', 'O'), ('보장위해', 'O'), (' ', 'O'), ('매진하겠다”', 'O')]"
434,2014.02.18. 오후 5:09,중견사 주택조합사업으로 돌파구 마련,"[('중견사', 'O'), (' ', 'O'), ('주택조합사업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
435,2014.02.18. 오후 5:09,2기 신도시 미분양 줄자 상권도 활기,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄자', 'O'), (' ', 'O'), ('상권도', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
436,2014.02.18. 오후 5:09,마곡개발·도시철도 타고 김포지역 ‘미분양’ 탈출,"[('마곡', 'LOCATION'), ('개발·', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O')]"
437,2014.02.18. 오후 5:06,강영일 철도공단 이사장 2017년까지 부채 9천억 절감,"[('강영일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('2017년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('9천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
438,2014.02.18. 오후 5:04,행복주택 지방선거까지 올스톱,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지방선거', 'EVENT'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O')]"
439,2014.02.18. 오후 5:04,개발호재 사업지 수익형 부동산은,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O')]"
440,2014.02.18. 오후 5:04,MK 추천매물 평택 법원 검찰청 앞 신축 원룸 11억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검찰청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('11억원', 'QUANTITY')]"
442,2014.02.18. 오후 5:04,중흥 전남혁신도시 993가구 분양,"[('중흥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('993가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
443,2014.02.18. 오후 5:04,서울 오피스 임대료 세계 31위,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('31위', 'QUANTITY')]"
444,2014.02.18. 오후 5:04,주택업계 DTI 규제 폐지해야,"[('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지해야', 'O')]"
445,2014.02.18. 오후 5:04,톡톡 부동산 수도권 주거비용 월세가 자가 추월,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거비용', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('자가', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
446,2014.02.18. 오후 5:04,분양현장 NOW 위례2차 엠코타운 센트로엘 아파트,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('위례2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엠코타운 센트로엘 아파트', 'ARTIFACT')]"
447,2014.02.18. 오후 5:04,대한건설협회장 최삼규씨 재선임,"[('대한건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최삼규', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('재선임', 'O')]"
448,2014.02.18. 오후 5:00,부동산 법률 상식 집주인이 아파트 전세금 올리면 재계약서 작성·확정일자 받아야,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법률', 'O'), (' ', 'O'), ('상식', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('올리면', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('작성·확정일자', 'O'), (' ', 'O'), ('받아야', 'O')]"
449,2014.02.18. 오후 4:58,GS건설 허태수사장 긴급투입…5200억대 유상증자,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허태수', 'PERSON'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('긴급투입…', 'O'), ('5200억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O')]"
450,2014.02.18. 오후 4:53,수도권 2기 신도시 상권도 되살아난다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상권도', 'O'), (' ', 'O'), ('되살아난다', 'O')]"
451,2014.02.18. 오후 4:53,중견건설사 ‘지역주택조합사업’에 사활 걸었다,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지역주택조합사업', 'TERM'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('사활', 'O'), (' ', 'O'), ('걸었다', 'O')]"
452,2014.02.18. 오후 4:53,건설업계 원가상승 압력 가중... “어찌 하오리까,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('원가상승', 'O'), (' ', 'O'), ('압력', 'O'), (' ', 'O'), ('가중...""어찌', 'O'), (' ', 'O'), ('하오리까', 'O')]"
453,2014.02.18. 오후 4:53,이슈 분석 국민주택규모 축소냐 확대냐,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('국민주택규모', 'O'), (' ', 'O'), ('축소냐', 'O'), (' ', 'O'), ('확대냐', 'O')]"
454,2014.02.18. 오후 4:52,청약·택지공급제 대수술 불가피… 사회적 합의 등 충분한 준비 필요,"[('청약·택지공급제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대수술', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피…', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('충분한', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
455,2014.02.18. 오후 4:51,연 11% 확정 수익 준다는 제주 분양형 호텔 신중히 투자해야,"[('연', 'O'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('준다는', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신중히', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해야', 'O')]"
456,2014.02.18. 오후 4:44,산단공 대구혁신도시 신청사 개청,"[('산단공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('개청', 'O')]"
457,2014.02.18. 오후 4:16,수자원공사 20일 건강한 수돗물 대토론회 개최,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건강한 수돗물 대토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
458,2014.02.18. 오후 4:14,SOil 석유공사 부지 5190억원에 낙찰,"[('SOil 석유공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('5190억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
460,2014.02.18. 오후 4:12,전세잔혹사② 미친 전세 못잡은 국토부…계속된 실기 전세난에 기름,"[('전세잔혹사②', 'O'), (' ', 'O'), ('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('못잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('…계속된', 'O'), (' ', 'O'), ('실기', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('기름', 'O')]"
461,2014.02.18. 오후 4:12,SEN 하이라이트 명쾌한 강의 듣기만 해도 수익률 쑥 外,"[('SEN', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('명쾌한', 'O'), (' ', 'O'), ('강의', 'O'), (' ', 'O'), ('듣기만', 'O'), (' ', 'O'), ('해도', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
462,2014.02.18. 오후 3:55,전세난에 전세대출 눈덩이‥ 지난해 28조원 웃돌아,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('눈덩이‥', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('28조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돌아', 'O')]"
463,2014.02.18. 오후 3:41,GS건설 5236억원 유상증자…허창수 회장 이사 재선임,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5236억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유상증자…', 'O'), ('허창수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재선임', 'O')]"
464,2014.02.18. 오후 3:33,서울 도심 빌딩 임대료 세계 31위…1위는 런던 웨스트 엔드,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('31위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('런던', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웨스트 엔드', 'ARTIFACT')]"
465,2014.02.18. 오후 3:33,지난 1월 해방촌 빈집으로 이사간 청년 이유가…,"[('지난 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해방촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빈집으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이사간', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가…', 'O')]"
466,2014.02.18. 오후 3:32,Kwater 20일 건강한 수돗물 대토론회 개최,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건강한 수돗물 대토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
467,2014.02.18. 오후 3:24,신新맹모 사로잡은 영종힐스테이트 1억원 전세아파트,"[('신新맹모', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('영종힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세아파트', 'O')]"
468,2014.02.18. 오후 3:23,대한건설협회 최삼규 회장 재선출,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최삼규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('재선출', 'O')]"
469,2014.02.18. 오후 3:18,해건협 ‘해외건설 타당성분석 실무과정’ 교육 실시,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성분석', 'O'), (' ', 'O'), ('실무과정’', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
471,2014.02.18. 오후 3:15,대한건설협회 최삼규 회장 재선임,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최삼규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('재선임', 'O')]"
472,2014.02.18. 오후 3:12,기흥역 ‘롯데캐슬 스카이’ 각종 혜택이 풍부한 ‘올댓리빙제’ 적용 분양,"[('기흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬 스카이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택이', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('올댓리빙제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
473,2014.02.18. 오후 3:03,기자의 눈 안전불감증의 추억 어게인 1993,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('안전불감증', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('추억', 'O'), (' ', 'O'), ('어게인', 'O'), (' ', 'O'), ('1993', 'DATE')]"
