,date,headline,keyword
0,2020.09.13. 오후 9:36,부린이 가이드 내년 사전청약 스타트… 어떻게 해야 당첨될까,"[('부', 'ARTIFACT'), ('린이', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전청약', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트…', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨될까', 'O')]"
1,2020.09.13. 오후 9:32,‘2007년의 데자뷔’ 2020년 주택 시장 집값 진정세 전조인가 안명숙의 차이나는 부동산 클래스,"[('‘', 'O'), ('2007년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('데자뷔’', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('진정세', 'O'), (' ', 'O'), ('전조인가', 'O'), (' ', 'O'), ('안명숙', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('차이나는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('클래스', 'O')]"
2,2020.09.13. 오후 9:25,GS건설 ‘의정부역스카이자이’ 이달 중 393가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('의정부역스카이자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('393가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
3,2020.09.13. 오후 9:25,한화건설 ‘포레나 순천’ 청약 1순위 마감…48 대 1 경쟁률,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포레나 순천', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감…', 'O'), ('48 대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
4,2020.09.13. 오후 9:25,들뜬 도배지·삐걱대는 바닥재…하자 이제 시끄럽지 않게 해결하자,"[('들뜬', 'O'), (' ', 'O'), ('도배지·삐걱대는', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥재…하자', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('시끄럽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않게', 'O'), (' ', 'O'), ('해결하자', 'O')]"
5,2020.09.13. 오후 9:25,금호산업 ‘경산 하양 금호어울림’ 626가구 분양,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하양 금호어울림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('626가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
6,2020.09.13. 오후 7:50,현대엔지니어링 1.7억달러 인니 발락파판 추가 공사 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.7억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('발락파판', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
7,2020.09.13. 오후 7:22,이재명 부자들만 쓰는 기본대출권 국민 누구나 골고루 누려야,"[('이재명', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부자들만', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('기본대출권', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('누구나', 'O'), (' ', 'O'), ('골고루', 'O'), (' ', 'O'), ('누려야', 'O')]"
8,2020.09.13. 오후 7:11,전세 낀 집 외면… 당장 입주 가능한 곳 매매가 더 높다,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('외면…', 'O'), (' ', 'O'), ('당장', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
9,2020.09.13. 오후 7:11,현대ENG 인니 발릭파판 정유공장 추가 수주,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('발릭파판', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
10,2020.09.13. 오후 7:11,씨 마른 서울 새 아파트… 청약경쟁률 오름세,"[('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('마른', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
11,2020.09.13. 오후 7:11,대림산업 디지털 혁신으로 4차 산업혁명 선제대응,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신으로', 'O'), (' ', 'O'), ('4차 산업혁명', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선제대응', 'O')]"
12,2020.09.13. 오후 7:11,롯데건설·HDC현산 부산 대연8구역 입찰 참여,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('HDC현산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연', 'LOCATION'), ('8구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
13,2020.09.13. 오후 6:16,현대ENG 印尼서 또 1천억 수주,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('印尼서', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('1천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
14,2020.09.13. 오후 6:16,2주 연속 서울 분양 0…경기도에 대부분 몰려,"[('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
15,2020.09.13. 오후 6:15,르엘 브랜드 앞세워 아파트 명가 재도약,"[('르엘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('앞세워', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('명가', 'O'), (' ', 'O'), ('재도약', 'O')]"
16,2020.09.13. 오후 6:15,교통망 개선 지연땐 특별지구 지정…2기 신도시 불만 달래기,"[('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('지연땐', 'O'), (' ', 'O'), ('특별지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('달래기', 'O')]"
17,2020.09.13. 오후 6:15,세입자 몰래 매매 등기…현장선 임대차법 파행,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰래', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('등기…', 'O'), ('현장선 임대차법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파행', 'O')]"
18,2020.09.13. 오후 6:12,현대ENG 인도네시아서 1.7억달러 공사 추가 수주,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
19,2020.09.13. 오후 6:12,패닉바잉에 서울 중저가 씨말라...9억 초과도 관악구 93%↑,"[('패닉바잉에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중저가', 'O'), (' ', 'O'), ('씨말라...', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 초과', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('93%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
20,2020.09.13. 오후 5:49,수성구서 범어·만촌 뺀 다른 동洞은 구제 될까,"[('수성구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('범어', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('만촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뺀', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('동洞은', 'O'), (' ', 'O'), ('구제', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
22,2020.09.13. 오후 5:47,단독 대구 수성구 동洞별 부동산 핀셋 규제 들어가나,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동洞별', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('핀셋', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가나', 'O')]"
23,2020.09.13. 오후 5:44,7·10 대책 두달만에···금천구 6억이하 아파트 22% 줄었다,"[('7·10 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('두달만', 'DATE'), ('에···', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
24,2020.09.13. 오후 5:41,78개월째 빈방에 불황 깊은 대학가 원룸… 상권도 무너졌다 현장르포,"[('78개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빈방에', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('깊은', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸…', 'O'), (' ', 'O'), ('상권도', 'O'), (' ', 'O'), ('무너졌다', 'O'), (' ', 'O'), ('현장르포', 'O')]"
25,2020.09.13. 오후 5:41,국내 건설사 글로벌 매출액 6위… 3년째 제자리,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('매출액', 'O'), (' ', 'O'), ('6위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('3년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O')]"
26,2020.09.13. 오후 5:41,레지던스 위탁 운영… 글로벌 객실공유 플랫폼 목표 인터뷰,"[('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('위탁', 'O'), (' ', 'O'), ('운영…', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('객실공유', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O')]"
27,2020.09.13. 오후 5:41,현대엔지니어링 印尼서 1억달러 또 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('印尼서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
28,2020.09.13. 오후 5:41,한화 포레나 양평 21일 특공부터 분양 시작,"[('한화 포레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특공부터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
29,2020.09.13. 오후 5:29,‘내집인데 거주 불가’ 국토부 뒤바뀐 해석에 피해자 속출,"[('‘내집인데', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('불가’', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뒤바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('해석에', 'O'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
30,2020.09.13. 오후 5:25,존리 대표 난 사직동 월세 살아 자가보다 유리할수도,"[('존리', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('사직동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('살아', 'O'), (' ', 'O'), ('자가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('유리할수도', 'O')]"
31,2020.09.13. 오후 5:13,땅값 뛰는 3기 신도시…과천 주암동 상승 1위,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시…', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
32,2020.09.13. 오후 5:10,산은HDC현산 아시아나항공 딜 무산 놓고 소송 전망,"[('산은HDC', 'ORGANIZATION'), ('현산', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('딜', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
33,2020.09.13. 오후 5:09,현대엔지니어링 1억弗 수주…인도네시아 정유공장 증설,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('증설', 'O')]"
34,2020.09.13. 오후 5:09,금싸라기 서울의료원 2022년 3000가구 공급,"[('금', 'MATERIAL'), ('싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('서울의료원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2022년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
35,2020.09.13. 오후 5:07,이번주 전국 6000가구 일반분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
36,2020.09.13. 오후 5:06,노후주택 밀집 인천 미추홀구 정비사업 잰걸음,"[('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미추홀구 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
37,2020.09.13. 오후 5:05,부동산 거래신고 위반 3년 새 3배 늘었다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
38,2020.09.13. 오후 5:03,현대엔지니어링 1억7000달러 규모 인니 수소첨가분해시설 증설 프로젝트 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억7000달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수소', 'MATERIAL'), ('첨가분해시설', 'O'), (' ', 'O'), ('증설', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
39,2020.09.13. 오후 5:00,6개월후 전매 가능 포레나 양평 분양 돌입,"[('6개월후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('포레나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
40,2020.09.13. 오후 4:58,사전청약 대상에 실수요자 관심 고조된다,"[('사전청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('고조된다', 'O')]"
41,2020.09.13. 오후 3:57,도시재생사업지 공공재개발 원해도 못한다,"[('도시재생사업', 'TERM'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('공공재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('원해도', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
42,2020.09.13. 오후 3:57,200억 이상 공공건축물 사업비에 설계 대가 반영,"[('200억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비에', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('대가', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
43,2020.09.13. 오후 3:54,분양캘린더 이번주도 서울 물량 0... 깊어지는 공급절벽,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('공급절벽', 'O')]"
44,2020.09.13. 오후 3:50,시체 위에 지어봐라… 애드벌룬 띄운 과천 시민들,"[('시체', 'O'), (' ', 'O'), ('위에', 'O'), (' ', 'O'), ('지어봐라…', 'O'), (' ', 'O'), ('애드벌룬', 'O'), (' ', 'O'), ('띄운', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
45,2020.09.13. 오후 3:49,부동산거래 신고 위반 3년새 3배 급증… 세종 12배↑,"[('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('3년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
46,2020.09.13. 오후 3:48,지적측량 스마트폰으로… LX 서비스 개발 착수,"[('지적측량', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로…', 'O'), (' ', 'O'), ('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
47,2020.09.13. 오후 3:45,성호건의 전지적 토지관점토지 재테크의 환금성 관심과 관리가 먼저,"[('성호건', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전지적', 'O'), (' ', 'O'), ('토지관점토지', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크의', 'O'), (' ', 'O'), ('환금성', 'O'), (' ', 'O'), ('관심과', 'O'), (' ', 'O'), ('관리가', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O')]"
48,2020.09.13. 오후 3:45,부동산 시장 안정화됐지만 동시에 신고가 나오며 상승기대감 여전,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화됐지만', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O'), (' ', 'O'), ('나오며', 'O'), (' ', 'O'), ('상승기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
49,2020.09.13. 오후 3:16,아크로리버파크 대형 면적도 실거래가 3.3㎡당 1억 육박,"[('아크로리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('면적도', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
50,2020.09.13. 오후 3:12,규제없는 지방 중소도시 새 아파트 잇단 공급,"[('규제없는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
51,2020.09.13. 오후 3:10,청약통장 없이 추첨 분양…수도권 틈새상품 몸값 쑥쑥,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('추첨', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('틈새상품', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
52,2020.09.13. 오후 3:09,과천청사 유휴지에 뜬 대형 애드벌룬,"[('과천청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유휴지에', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('애드벌룬', 'O')]"
53,2020.09.13. 오후 3:05,어디는 급매 어디는 신고가...혼돈의 부동산 시장,"[('어디는', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('어디는', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가...', 'O'), (' ', 'O'), ('혼돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
54,2020.09.13. 오후 3:02,부동산거래 신고 위반건수 3년 새 3배 늘었다,"[('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('위반건수', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
55,2020.09.13. 오후 2:54,전남 함평 축산특화농공단지 투자선도지구 지정,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('함평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('축산특화농공단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자선도지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
56,2020.09.13. 오후 2:48,LX 지적측량 원스톱 모바일 서비스 상용화한다,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지적측량', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('상용화한다', 'O')]"
57,2020.09.13. 오후 2:25,부영주택 충북오창 사랑으로 부영 임대주택 잔여세대 공급,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), ('오창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
58,2020.09.13. 오후 2:10,아크로리버파크 50평대도 ‘평당 1억’ 육박,"[('아크로리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('50평대', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
59,2020.09.13. 오후 2:04,감소한 서울 아파트 거래,"[('감소한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
60,2020.09.13. 오후 2:04,서울 아파트 거래 시장 위축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
61,2020.09.13. 오후 2:04,서울 아파트 거래 줄어들어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어들어', 'O')]"
62,2020.09.13. 오후 2:04,아파트 거래 감소 추세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('추세', 'O')]"
63,2020.09.13. 오후 2:04,서울 아파트 거래 감소,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
64,2020.09.13. 오후 2:04,서울 아파트 거래 급감 추세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O'), (' ', 'O'), ('추세', 'O')]"
65,2020.09.13. 오후 2:03,큰 폭 줄어든 서울 아파트 거래,"[('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
66,2020.09.13. 오후 2:03,서울 아파트 거래 폭 크게 감소,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
67,2020.09.13. 오후 1:58,그래픽 5대 시중은행 신용대출 추이,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시중은행', 'O'), (' ', 'O'), ('신용대출', 'O'), (' ', 'O'), ('추이', 'O')]"
68,2020.09.13. 오후 1:54,현대엔지니어링 신남방 플랜트 수주 잘 나가네,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신남방', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네', 'O')]"
69,2020.09.13. 오후 1:47,서울 아파트값 보합 국면…집값 변곡점 왔나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O'), (' ', 'O'), ('국면…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('변곡점', 'O'), (' ', 'O'), ('왔나', 'O')]"
70,2020.09.13. 오후 1:43,서울 아파트 팔 사람 많아졌다지만···입주 가능 매물 중심 신고가 속출,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('많아졌다지만···입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
71,2020.09.13. 오후 1:39,서울 사당 채석장 사업성 없다 결론”... 관문도시사업 시작부터 삐걱,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('채석장', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('결론""...', 'O'), (' ', 'O'), ('관문도시사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시작부터', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
72,2020.09.13. 오후 1:35,9월 하순 서울 아파트 분양 0…김현미 장담 저렴한 새 아파트 감감 무소식,"[('9월 하순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장담', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('감감', 'O'), (' ', 'O'), ('무소식', 'O')]"
73,2020.09.13. 오후 1:15,노딜 아시아나 인수..현산 법적 대응 진행,"[('노딜 아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수..현산', 'O'), (' ', 'O'), ('법적', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
74,2020.09.13. 오후 1:06,현대ENG 인도네시아 발릭파판 HCU프로젝트 수주,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('발릭파판 HCU프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
75,2020.09.13. 오후 1:04,국토부 전남 함평 축산특화농공단지 투자선도지구 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('함평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('축산특화농공단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자선도지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
76,2020.09.13. 오후 12:49,다주택자·등록임대주택 물량 쏟아지나…서울 집값 줄다리기,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), ('·등록임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지나…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('줄다리기', 'O')]"
77,2020.09.13. 오후 12:35,9월 셋째주 6630가구 청약접수…서울물량 ‘제로’ 계속,"[('9월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6630가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제로', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
78,2020.09.13. 오후 12:24,강남구 평균 전세금 9억 돌파,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
79,2020.09.13. 오후 12:23,서울 전셋값 고공행진…강남구도 전세 9억원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진…', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
80,2020.09.13. 오후 12:23,물건 품귀 강남 전세가 9억 돌파,"[('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
81,2020.09.13. 오후 12:23,강남구도 전셋값 평균 9억 돌파,"[('강남구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
82,2020.09.13. 오후 12:23,강남구 아파트 평균 매매 20억·전세 9억 넘었다,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), ('·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
83,2020.09.13. 오후 12:23,강남 아파트 평균 전셋값 9억 돌파,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
84,2020.09.13. 오후 12:23,서울 전셋값 고공행진…강남구도 전세 9억원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진…', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
85,2020.09.13. 오후 12:23,2년 내 주택 처분 시한 임박...내일부터 점검시작,"[('2년 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('처분', 'O'), (' ', 'O'), ('시한', 'O'), (' ', 'O'), ('임박...', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('점검시작', 'O')]"
86,2020.09.13. 오후 12:23,2년 전 주담대 받을 때 팔기로 한 집 팔았나… 내일부터 확인 시작,"[('2년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주담대', 'O'), (' ', 'O'), ('받을', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('팔기로', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔았나…', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
87,2020.09.13. 오후 12:01,9월 3주 분양동향 전국 13개 단지 7679가구 분양,"[('9월 3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양동향', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('7679가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
88,2020.09.13. 오전 11:58,부동산거래 신고 위반 3년 새 3배 증가…세종시 올들어 12배 폭증,"[('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('12배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O')]"
89,2020.09.13. 오전 11:44,주민들 시체 위에 집 지어봐라…8·4 대책 철회 목소리 높이는 과천 주민들,"[('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('시체', 'O'), (' ', 'O'), ('위에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('지어봐라…', 'O'), ('8·4 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('철회', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O'), (' ', 'O'), ('높이는', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
91,2020.09.13. 오전 11:35,이번주 전국 7679가구 분양… 경기도 물량 다수,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7679가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('다수', 'O')]"
92,2020.09.13. 오전 11:16,현대엔지니어링 인도네시아 발릭파판 정유공장 공사 추가수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('발릭', 'ARTIFACT'), ('파판', 'O'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('추가수주', 'O')]"
93,2020.09.13. 오전 11:16,서울시 ‘청년 주도 골목길 재생방안 모색’ 온라인 토크쇼 15일 개최,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘청년', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('골목길', 'O'), (' ', 'O'), ('재생방안', 'O'), (' ', 'O'), ('모색’', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('토크쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
94,2020.09.13. 오전 11:15,서울시 청년 주도 골목길 재생방안 모색 랜선 토크 15일 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('골목길', 'O'), (' ', 'O'), ('재생방안', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O'), (' ', 'O'), ('랜선 토', 'EVENT'), ('크', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
95,2020.09.13. 오전 11:11,부동산거래 신고 위반 3년 새 3배 ‘급증’,"[('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘급증’', 'O')]"
96,2020.09.13. 오전 11:10,34평 전세 8억 부천 중동 미분양 단지의 급반전,"[('34평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('8억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지의', 'O'), (' ', 'O'), ('급반전', 'O')]"
97,2020.09.13. 오전 11:04,현대엔지니어링 인니 발릭파판 프로젝트 추가 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니 발릭파판 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
98,2020.09.13. 오전 11:02,공공발주사업 건축사 대우 높아진다,"[('공공발주사업', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대우', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다', 'O')]"
99,2020.09.13. 오전 11:01,제한차량 운행허가 신청 쉽고 편리해진다,"[('제한차량', 'O'), (' ', 'O'), ('운행허가', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽고', 'O'), (' ', 'O'), ('편리해진다', 'O')]"
100,2020.09.13. 오전 11:00,국토부 공공건축물 설계대가 적용 요율 보정…대가기준 개선,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('설계대가', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('요율', 'O'), (' ', 'O'), ('보정…대가기준', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
101,2020.09.13. 오전 11:00,14일부터 제한차량 운행허가 시스템 대국민 서비스 전면개편,"[('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제한차량', 'O'), (' ', 'O'), ('운행허가', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('대국민', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('전면개편', 'O')]"
102,2020.09.13. 오전 11:00,전남 함평 축산특화농공단지 투자선도지구 지정,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('함평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('축산특화농공단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자선도지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
103,2020.09.13. 오전 11:00,200억원 이상 공공건축물 사업비에 설계 대가 반영,"[('200억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비에', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('대가', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
104,2020.09.13. 오전 11:00,공공건축물 사업 대가 인상한다…계획설계비 10% 추가,"[('공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('대가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상한다…계획설계비', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
105,2020.09.13. 오전 11:00,화물 제한차량 운행허가 휴대폰으로도 신청하세요,"[('화물', 'O'), (' ', 'O'), ('제한차량', 'O'), (' ', 'O'), ('운행허가', 'O'), (' ', 'O'), ('휴대폰', 'TERM'), ('으로도', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하세요', 'O')]"
106,2020.09.13. 오전 11:00,국토부 함평 축산특화농공단지 투자선도지구 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('함평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('축산특화농공단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자선도지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
107,2020.09.13. 오전 11:00,국토부 공공건축 설계대가 요율 평균 3.4% 인상,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공건축', 'O'), (' ', 'O'), ('설계대가', 'O'), (' ', 'O'), ('요율', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
108,2020.09.13. 오전 11:00,국토부 함평축산특화농공단지 투자선도지구 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('함평축산특화농공단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자선도지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
109,2020.09.13. 오전 11:00,화물차 제한차량 운행허가 신청 쉬워진다,"[('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제한차량', 'O'), (' ', 'O'), ('운행허가', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
110,2020.09.13. 오전 10:58,현대엔지니어링 인도네시아서 수소첨가분해시설 증설 프로젝트 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수소', 'MATERIAL'), ('첨가분해시설', 'O'), (' ', 'O'), ('증설', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
111,2020.09.13. 오전 10:54,김현미 반은 맞고 반은 틀렸다…매물 많지만 집값은 신고가,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('맞고', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('틀렸다…매물', 'O'), (' ', 'O'), ('많지만', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O')]"
112,2020.09.13. 오전 10:37,HDC현대산업개발·롯데건설 ‘대연 8구역’ 수주 참전…“보증금 전액현금 납부”,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대연', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8구역', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('참전…“보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액현금', 'O'), (' ', 'O'), ('납부”', 'O')]"
113,2020.09.13. 오전 10:35,현대엔지니어링 인도네시아 발릭파판 정유공장 공사 추가수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('발릭', 'ARTIFACT'), ('파판', 'O'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('추가수주', 'O')]"
114,2020.09.13. 오전 10:33,대림산업 ‘2020 지속가능경영보고서’ 발간…“글로벌 디벨로퍼로 도약”,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2020 지속가능경영보고서', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('발간…“글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약”', 'O')]"
115,2020.09.13. 오전 10:28,부영주택 ‘충북오창 사랑으로 부영’ 임대아파트 선착순 공급,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), ('오창 사랑으로 부영', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
116,2020.09.13. 오전 10:24,새 집주인 당장 실거주 어렵다 불지른 김현미…제값 못 받는 전세 낀 집,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당장', 'O'), (' ', 'O'), ('실거주', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O'), (' ', 'O'), ('불지른', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), ('…제값', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O')]"
117,2020.09.13. 오전 10:23,코오롱글로벌 동유럽서 국내 모듈러 건축기술 선보인다,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동유럽', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('모듈러', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건축기술', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
118,2020.09.13. 오전 10:01,교통호재·개발호재로 뛰어난 미래가치 뽐내는 영등포자이르네 공급 중,"[('교통호재·개발호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('뽐내는', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포자이르네', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
119,2020.09.13. 오전 10:01,현대ENG 인도네시아서 1.7억달러 추가 공사 수주,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
120,2020.09.13. 오전 10:00,현대엔지니어링 인니서 1.7억 달러 공사 추가 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.7억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
121,2020.09.13. 오전 9:55,GS건설 ‘의정부역스카이자이’ 21일부터 청약,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('의정부역스카이자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('21일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
122,2020.09.13. 오전 9:53,목동 타이틀 쟁탈전…신정·신월동이 목동이라고,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타이틀', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁탈전…', 'O'), ('신정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신월동', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('이라고', 'O')]"
123,2020.09.13. 오전 9:49,부영주택 화성향남 사랑으로 부영 10단지 임대 잔여세대 공급,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성향남', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
124,2020.09.13. 오전 9:48,정부 부동산 규제 강화로 비규제지역 풍선효과,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화로', 'O'), (' ', 'O'), ('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O')]"
125,2020.09.13. 오전 9:48,혼돈의 아파트 시장…급매물도 나오고 신고가도 세우고,"[('혼돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…급매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('나오고', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가도', 'O'), (' ', 'O'), ('세우고', 'O')]"
126,2020.09.13. 오전 9:26,한화건설 ‘포레나 양평’ 이달 22일부터 1순위 접수,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포레나 양평', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
127,2020.09.13. 오전 9:24,등록임대주택 40만가구 한번에 자동말소…시장에 매물로 나오나,"[('등록임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('40만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자동말소…시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('매물로', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나', 'O')]"
128,2020.09.13. 오전 9:10,광주 민간공원 특례사업 최대 난관 토지 보상 착수,"[('광주 민간공원 특례사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('난관', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
129,2020.09.13. 오전 9:01,국토부경찰청 맞손 추석연휴 이륜차 안전강화,"[('국토부경찰청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞손', 'O'), (' ', 'O'), ('추석연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이륜차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전강화', 'O')]"
130,2020.09.13. 오전 9:00,국토부경찰청 맞손 “추석·가을에도 이륜차 안전 강화”,"[('국토부경찰청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞손', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('추석', 'DATE'), ('·', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('이륜차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('강화”', 'O')]"
131,2020.09.13. 오전 9:00,GS건설 의정부역스카이자이 9월 21일 특별공급 시작,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부역스카이자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월 21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
132,2020.09.13. 오전 9:00,국토부·경찰청 이륜차 교통법규 위반 집중단속 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('경찰청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이륜차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통법규', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
133,2020.09.13. 오전 8:56,국가·지자체 소유 노는 땅 3분의 1…문정부 주택 공급에 적극 활용해야,"[('국가·지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('노는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('3분의 1', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('문정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급에', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해야', 'O')]"
134,2020.09.13. 오전 8:39,문정부 3년간 부동산 불법거래 3배 증가…천도론 세종 올해만 12배 폭증,"[('문정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('천도론', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O')]"
135,2020.09.13. 오전 8:32,“팔아도 올해 세금 그대로” 다주택 급매물 내년까지 기다려야 부동산360,"[('“팔아도', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로”', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기다려야', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산360', 'ORGANIZATION')]"
136,2020.09.13. 오전 8:04,“4년 세 낀 매매하라고요”···셋집은 제 값도 못 받아요,"[('“', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세 낀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매하라고요”···', 'O'), ('셋집', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'O'), (' ', 'O'), ('값도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('받아요', 'O')]"
137,2020.09.13. 오전 7:48,국공유지가 국토의 3분의 1…주택 공급에 적극 활용해야,"[('국공유지가', 'O'), (' ', 'O'), ('국토의', 'O'), (' ', 'O'), ('3분의 1…', 'QUANTITY'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급에', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해야', 'O')]"
138,2020.09.13. 오전 7:39,부동산거래 신고 위반 3년 새 3배 증가…자료 제출 위반 급증,"[('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…자료', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
139,2020.09.13. 오전 7:33,의정부 100년 먹거리 복합문화단지 연내 토지 공급,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('100년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('먹거리', 'O'), (' ', 'O'), ('복합문화단지', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
140,2020.09.13. 오전 6:03,멈추지 않는 영끌…신용대출 열흘만에 또 1조 늘어,"[('멈추지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('영끌', 'ORGANIZATION'), ('…신용대출', 'O'), (' ', 'O'), ('열흘만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
141,2020.09.13. 오전 6:01,주민 뺏기면 안되지... 3기신도시 속도에 1기 신도시 리뉴얼 잰걸음,"[('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뺏기면', 'O'), (' ', 'O'), ('안되지...', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('속도에', 'O'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
142,2020.09.13. 오전 6:00,거대 유동성 부동산 시장으로 가나,"[('거대', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
143,2020.09.13. 오전 6:00,수도권 아파트 전세가율 6년 만에 최저…갭투자 사라지나,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('6년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저…갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지나', 'O')]"
144,2020.09.13. 오전 5:01,아파트 돋보기단지 내 코로나19 환자발생 행동요령은,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('환자', 'OCCUPATION'), ('발생', 'O'), (' ', 'O'), ('행동요령은', 'O')]"
145,2020.09.14. 오후 10:22,정부 ‘시설물유지관리업종’ 전환에 업계 “절차상 하자” 감사 청구,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘시설물유지관리업종’', 'O'), (' ', 'O'), ('전환에', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('“절차상', 'O'), (' ', 'O'), ('하자”', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O')]"
146,2020.09.14. 오후 10:10,서울시 9월 재산세 3조6478억…11.5%↑,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3조6478억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('11.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
147,2020.09.14. 오후 8:00,정비사업 조합 총회 온라인도 가능해진다,"[('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
148,2020.09.14. 오후 7:29,새 임대차법 피해… 집주인들 집단행동 나설듯,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해…', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('집단행동', 'O'), (' ', 'O'), ('나설듯', 'O')]"
149,2020.09.14. 오후 7:29,전세대란 수도권으로 확산일로 … 광명市 전세 신고가 속출,"[('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산일로', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('광명市', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
150,2020.09.14. 오후 7:29,LH 공공지원 민간임대 우선협상자에 롯데·우미건설 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자에', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
151,2020.09.14. 오후 7:29,하석주 미래 먹거리 확보·경쟁력 강화 필요,"[('하석주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('먹거리', 'O'), (' ', 'O'), ('확보·경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
152,2020.09.14. 오후 7:11,최장 4년 묶이는 전세 낀 아파트… 찬밥 신세 전락,"[('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('묶이는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O'), (' ', 'O'), ('신세', 'O'), (' ', 'O'), ('전락', 'O')]"
153,2020.09.14. 오후 7:05,집 가진 죄인 9월도 재산세 폭탄…서울 작년보다 3700억 불어나,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('가진', 'O'), (' ', 'O'), ('죄인', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불어나', 'O')]"
154,2020.09.14. 오후 7:02,한·중 부정기 항공편 7편 추가 운항한다…칭다오·정저우·샤먼,"[('한', 'LOCATION'), ('·중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부정기', 'O'), (' ', 'O'), ('항공편', 'O'), (' ', 'O'), ('7편', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('운항한다…', 'O'), ('칭다오', 'CITY'), ('·', 'O'), ('정저우', 'CITY'), ('·', 'O'), ('샤먼', 'LOCATION')]"
155,2020.09.14. 오후 6:43,파주운정3지구 개발계획 및 실시계획 변경안 국토부 통과,"[('파주운정3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('실시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('변경안', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
156,2020.09.14. 오후 6:41,‘임대차법 發’ 전세매매가···‘00지역 깡통전세’ 공포 커진다,"[('‘', 'O'), ('임대차법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('發’', 'O'), (' ', 'O'), ('전세매매가···‘', 'O'), ('00', 'QUANTITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), (""깡통전세'공포"", 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
157,2020.09.14. 오후 6:22,“최저시급보다도 못 벌어야 청년주택 들어가나요”부동산360,"[('“최저시급보다도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어야', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가나요”', 'O'), ('부동산360', 'ORGANIZATION')]"
158,2020.09.14. 오후 6:12,공닥 B2B 공사 중개 플랫폼 서비스 오픈,"[('공닥', 'O'), (' ', 'O'), ('B2B', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
159,2020.09.14. 오후 6:04,청년창업 할 사람 모여라… LH 건설산업 분야 스타트업 지원 공모,"[('청년창업', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('모여라…', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
160,2020.09.14. 오후 6:01,동부건설 동반성장지수평가 우수 등급 선정,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동반성장지수평가', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('등급', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
161,2020.09.14. 오후 6:01,더샵 철제조형물 문래 소공인 아이디어로 만든다,"[('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('철제조형물', 'O'), (' ', 'O'), ('문래', 'O'), (' ', 'O'), ('소공인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아이디어로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
162,2020.09.14. 오후 6:01,노후 우체국 허물어 수도권 1000가구 공급한다,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('우체국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허물어', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급한다', 'O')]"
163,2020.09.14. 오후 6:01,강남 거여·마천뉴타운 본궤도… 재개발 구역들 사업추진 속도 현장르포,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거여', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마천뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본궤도…', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구역들', 'O'), (' ', 'O'), ('사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('현장르포', 'O')]"
164,2020.09.14. 오후 6:01,검단신도시 환골탈태… 다운계약까지 활개,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환골탈태…', 'O'), (' ', 'O'), ('다운계약까지', 'O'), (' ', 'O'), ('활개', 'O')]"
165,2020.09.14. 오후 5:58,롯데건설 창립 61주년 기념행사 비대면으로,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('61주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O'), (' ', 'O'), ('비대면으로', 'O')]"
166,2020.09.14. 오후 5:56,대우건설LH 해외 도시개발 협력,"[('대우건설LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
167,2020.09.14. 오후 5:49,대림산업 ‘e편한세상 시티 광교’ 오는 16일부터 계약,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 시티 광교', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
168,2020.09.14. 오후 5:48,서울시 9월 재산세도 작년보다 11.5% 늘어,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('11.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
169,2020.09.14. 오후 5:42,하석주 사장 “61주년 롯데건설 미래 먹거리 확보하자”,"[('하석주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('61주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('먹거리', 'O'), (' ', 'O'), ('확보하자”', 'O')]"
170,2020.09.14. 오후 5:40,공시지가 상승에···올 서울 토지재산세 작년보다 1300억 늘었다,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에···', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
171,2020.09.14. 오후 5:40,LH 건설산업 혁신...청년창업·스타트업 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신...청년창업·스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
172,2020.09.14. 오후 5:39,대우건설LH 해외 도시개발 협력…베트남 신도시 공동진출,"[('대우건설LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협력…', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공동진출', 'O')]"
173,2020.09.14. 오후 5:39,우체국 건물에 행복주택 얹는다,"[('우체국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건물에', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('얹는다', 'O')]"
174,2020.09.14. 오후 5:39,SRT 추석 승차권 예매 내일 시작…16일 경부·17일 호남,"[('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('예매', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경부', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('호남', 'LOCATION')]"
175,2020.09.14. 오후 5:38,동정 박영수 시설안정공단 이사장 평창 교량붕괴 점검,"[('동정', 'O'), (' ', 'O'), ('박영수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시설안정공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교량붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
176,2020.09.14. 오후 5:37,부산 거제2구역 ‘레이카운티’ 모델하우스 온라인으로 보세요,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거제2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('레이카운티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('보세요', 'O')]"
177,2020.09.14. 오후 5:34,분양현장 NOW 일자리 느는 서산의 강남에 랜드마크 단지,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('느는', 'O'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
178,2020.09.14. 오후 5:34,서울 분양 0인데…조합보유 새 아파트 입찰해볼까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('인데…조합보유', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰해볼까', 'O')]"
179,2020.09.14. 오후 5:33,재건축·재개발 조합 총회 내년부터 온라인으로 열 수 있다,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('온라인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('열', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
180,2020.09.14. 오후 5:33,서울 9월 재산세도 稅폭탄…공시가 급등에 작년보다 11.5%↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('稅폭탄…공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등에', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('11.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
181,2020.09.14. 오후 5:33,새 아파트 입주 늘면서…과천 전셋값 뚝,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('늘면서…', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
182,2020.09.14. 오후 5:33,3기 신도시 지역우선배정 물량에…경기 하남 올해 전세 13% 올라,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('지역우선배정', 'O'), (' ', 'O'), ('물량에…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
183,2020.09.14. 오후 5:33,내달부터 서울 전역 주택구입자금 증빙,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입자금', 'O'), (' ', 'O'), ('증빙', 'O')]"
184,2020.09.14. 오후 5:33,압구정현대 65억 최고가 거래…조합 설립 앞두고 매수세 몰려,"[('압구정현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('65억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('거래…조합', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
185,2020.09.14. 오후 5:26,“생업포기하거나 내집 포기해야” 재건축 2년 실거주 의무화에 ‘장기 해외근로자’ 눈물부동산360,"[('“생업포기하거나', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('포기해야”', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거주', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘장기', 'O'), (' ', 'O'), ('해외근로자', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물', 'O'), ('부동산360', 'ORGANIZATION')]"
186,2020.09.14. 오후 5:15,제일건설 고덕신도시 제일풍경채 3차 센텀 이달 22일 당첨자 발표,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('센텀', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달 22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
187,2020.09.14. 오후 5:09,집주인 임대료 5% 룰 어기면 2년간 종부세 폭탄 맞는다,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('룰', 'O'), (' ', 'O'), ('어기면', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는다', 'O')]"
188,2020.09.14. 오후 5:04,계약갱신 거절 집주인 집 팔려면 유권해석 받아라,"[('계약갱신', 'O'), (' ', 'O'), ('거절', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려면', 'O'), (' ', 'O'), ('유권해석', 'O'), (' ', 'O'), ('받아라', 'O')]"
189,2020.09.14. 오후 4:57,을왕리 벤츠처럼…4억 이상 고급차 80%가 법인카,"[('을왕리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벤츠', 'ARTIFACT'), ('처럼…', 'O'), ('4억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고급차', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('법인', 'O'), ('카', 'ARTIFACT')]"
190,2020.09.14. 오후 4:53,“임차인만의 정부인가요···‘단톡방 집단행동’ 나선 뿔난 집주인,"[('""', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('만의', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('인가요···‘단톡방', 'O'), (' ', 'O'), ('집단행동’', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('뿔난', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION')]"
191,2020.09.14. 오후 4:52,하남시 경기도 내 전셋값 상승률 1위,"[('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
192,2020.09.14. 오후 4:51,HUG 미 연구기관과 ‘한미 도시재생사업 지원 사례연구’,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연구기관과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한미 도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('사례연구’', 'O')]"
193,2020.09.14. 오후 4:50,중소기업근로자 주택 특공 물량 문자로 받아본다,"[('중소기업근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특공', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('문자로', 'O'), (' ', 'O'), ('받아본다', 'O')]"
194,2020.09.14. 오후 4:46,근대 산업 유산 방직공장,"[('근대', 'O'), (' ', 'O'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('유산', 'O'), (' ', 'O'), ('방직공장', 'O')]"
195,2020.09.14. 오후 4:44,SR 내일부터 추석 승차권 예매 시작,"[('SR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('예매', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
196,2020.09.14. 오후 4:42,LH 파주·울산 공공민간임대 롯데·우미 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('우미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
197,2020.09.14. 오후 4:41,대우건설LH 베트남 등 해외 도시개발 협력,"[('대우건설LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
198,2020.09.14. 오후 4:25,“미래 스마트 기술 선도한다”… 현대건설 역량 강화 속도,"[('“미래', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('선도한다”…', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역량', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
199,2020.09.14. 오후 4:21,단독 경기 용인·안산 전세매매 같은 가격 깡통아파트 비상,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세매매', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
200,2020.09.14. 오후 4:21,일신건영 여주역세권 여주역 휴먼빌 오는 10월 중 분양,"[('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여주역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여주역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 10월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
201,2020.09.14. 오후 4:16,주금공 부산 드림아파트 활성화 위해 4개 기관과 협약,"[('주금공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기관과', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
202,2020.09.14. 오후 4:10,서울 새 아파트 품귀에 보류지라도…고덕·신길 등 대단지 알짜 물량,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀에', 'O'), (' ', 'O'), ('보류지라도…', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
203,2020.09.14. 오후 4:01,수성 푸르지오 리버센트  9월 16일 1순위 청약접수,"[('수성 푸르지오 리버센트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
204,2020.09.14. 오후 3:59,재건축 임대사업자 실거주의무 채우려니 또 세입자 변수,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실거주의무', 'O'), (' ', 'O'), ('채우려니', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
205,2020.09.14. 오후 3:58,부산 레이카운티 견본주택 개관…25일 1순위 청약,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('레이카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관…', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
206,2020.09.14. 오후 3:58,서울 아파트 거래 급감…매도매수 눈치싸움 팽팽,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…매도매수', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치싸움', 'O'), (' ', 'O'), ('팽팽', 'O')]"
207,2020.09.14. 오후 3:52,역세권 대단지 오피스텔 ‘e편한세상 시티 부평역’ 잔여분 분양,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 시티 부평역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
208,2020.09.14. 오후 3:49,낡은 주택 다닥다닥 창원 북마산 아파트 단지로 변신,"[('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('다닥다닥', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북마산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
209,2020.09.14. 오후 3:49,롯데건설 창립 61주년 기념 행사 비대면으로 진행,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('61주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('비대면으로', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
210,2020.09.14. 오후 3:46,포스코건설 철공소 소상공인 대상 ‘장식용 스틸아트’ 공모,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철공소', 'O'), (' ', 'O'), ('소상공인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘장식용', 'O'), (' ', 'O'), ('스틸아트', 'STUDY_FIELD'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
211,2020.09.14. 오후 3:46,비규제 지역으로 한번 합리적인 분양가로 두 번 사로잡는 ‘e편한세상 김포 어반베뉴’ 21일부터 정당계약 진행,"[('비규제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('두 번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사로잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 김포 어반베뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('21일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
212,2020.09.14. 오후 3:44,경기도서 사용된 청약통장 절반 이상 집값 상승 상위 5개 지역에 몰려,"[('경기도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('사용된', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
213,2020.09.14. 오후 3:43,공공지원 민간임대주택에도 브랜드 바람,"[('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택에도', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
214,2020.09.14. 오후 3:37,규제지역 주택 자금증빙 내달부터 시행,"[('규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('자금증빙', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
215,2020.09.14. 오후 3:32,현대건설 4차 산업혁명 겨냥 스마트 건설기술 역량강화,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4차 산업혁명', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('겨냥', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('역량강화', 'O')]"
216,2020.09.14. 오후 3:30,광주시 부동산 불법 거래 무더기 적발…3건 수사 의뢰,"[('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('적발…', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수사', 'O'), (' ', 'O'), ('의뢰', 'O')]"
217,2020.09.14. 오후 3:28,입주타임 럭셔리 커뮤니티 시설 갖춘 ‘개포래미안포레스트’ 아파트 ②단지편,"[('입주타임', 'O'), (' ', 'O'), ('럭셔리', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('개포래미안포레스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('②단지편', 'O')]"
218,2020.09.14. 오후 3:25,HUG 미국 우드로윌슨센터와 4차 공동연구 최종보고회 개최,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우드로윌슨센터', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동연구', 'O'), (' ', 'O'), ('최종보고회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
219,2020.09.14. 오후 3:20,서울시 9월 재산세 3조6478억원…11.5% 늘어,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3조6478억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('11.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
220,2020.09.14. 오후 3:08,압구정 현대7차 245㎡ 65억원 실거래… 역대 최고가 경신,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대7차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('245㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('65억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실거래…', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
221,2020.09.14. 오후 3:06,타이밍 놓칠라… 보류지 매각에 속도 내는 정비조합들,"[('타이밍', 'O'), (' ', 'O'), ('놓칠라…', 'O'), (' ', 'O'), ('보류지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각에', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('내는', 'O'), (' ', 'O'), ('정비조합들', 'O')]"
222,2020.09.14. 오후 3:04,임대료 5%룰 어기면 종부세 폭탄 맞는다,"[('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('룰', 'O'), (' ', 'O'), ('어기면', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는다', 'O')]"
223,2020.09.14. 오후 3:01,전셋값 상승에 내 집 마련 수요 증가… 가점 경쟁 없는 e편한세상 남양뉴타운 주목,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 남양뉴타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
224,2020.09.14. 오후 3:01,61살 롯데건설 하석주號 도시정비사업 탑3 눈앞…내실 성장 발돋움,"[('61살', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하석주', 'PERSON'), ('號', 'O'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탑3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈앞…내실', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('발돋움', 'O')]"
225,2020.09.14. 오후 2:56,HUG 미국 우드로윌슨센터와 4차 공동연구 최종보고회 개최,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우드로윌슨센터', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동연구', 'O'), (' ', 'O'), ('최종보고회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
226,2020.09.14. 오후 2:53,다주택자 종부세 합산배제 혜택… 신고 실수 유형은,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합산배제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택…', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('실수', 'O'), (' ', 'O'), ('유형은', 'O')]"
227,2020.09.14. 오후 2:49,집값 안정됐다더니…서울 매매·전셋값 언제 떨어지나,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정됐다더니…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지나', 'O')]"
228,2020.09.14. 오후 2:46,가시성·접근성 갖춘 에코시티 데시앙네스트2 단지내 상가 23일 온라인 입찰 진행,"[('가시성·접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('에코시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('데시앙네스트2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
229,2020.09.14. 오후 2:39,르포거래되면 신고가 마포 전세 열흘새 1억↑,"[('르포거래되면', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('열흘새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
230,2020.09.14. 오후 2:38,파주와동·울산다운 공공지원민간임대주택,"[('파주와동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('다운', 'O'), (' ', 'O'), ('공공지원민간임대주택', 'O')]"
231,2020.09.14. 오후 2:34,대림산업 소형 오피스텔 e편한세상 시티 광교 16일부터 계약 진행,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 시티 광교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
232,2020.09.14. 오후 2:33,롯데건설 창립 61주년 기념 행사 비대면으로 진행,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('61주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('비대면으로', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
233,2020.09.14. 오후 2:32,투자자 이목 집중된 복합개발상업시설 ‘어반그로브 고덕’,"[('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중된', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('어반그로브 고덕', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
234,2020.09.14. 오후 2:31,한경 KVINA “포스트코로나시대 해외부동산 절세 투자 기회”,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KVINA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('포스트코로나시대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('절세', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('기회”', 'O')]"
235,2020.09.14. 오후 2:31,부산 괴정 신동아 파밀리에 1순위 청약 56대 1로 마감,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('괴정 신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('56대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
236,2020.09.14. 오후 2:26,SM그룹 건설부문 협력사 공사대금 1000억원 선지급,"[('SM그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선지급', 'O')]"
238,2020.09.14. 오후 2:24,포스코건설 아파트 장식용 스틸아트 공모…문래동 철공소 소상공인 대상,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('장식용', 'O'), (' ', 'O'), ('스틸아트', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('공모…', 'O'), ('문래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철공소', 'O'), (' ', 'O'), ('소상공인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
239,2020.09.14. 오후 2:23,가산디지털단지역 더블 초역세권 입지 선점… 가산동 골드타워 기숙사 분양,"[('가산디지털단지역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('선점…', 'O'), (' ', 'O'), ('가산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
240,2020.09.14. 오후 2:22,대우건설LH 해외 도시개발 협력사업 발굴을 위한 MOU,"[('대우건설LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사업', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
241,2020.09.14. 오후 2:21,행정수도 이전 논의에 땅값 급등… 세종시 7월 한 달간 1.71% 뛰어,"[('행정수도', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('논의에', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한 달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.71%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
242,2020.09.14. 오후 2:21,목동 넘보는 ‘중계동’…11.3억 신고가 또 나왔다,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('넘보는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중계동', 'LOCATION'), ('’…', 'O'), ('11.3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
243,2020.09.14. 오후 2:20,아파트 청약하러 가자…과천으로 몰려드는 무주택자들,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약하러', 'O'), (' ', 'O'), ('가자…', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려드는', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
244,2020.09.14. 오후 2:18,현대건설 4차 산업혁명 선도할 스마트 건설기술 역량 강화,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4차 산업혁명', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선도할', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('역량', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
245,2020.09.14. 오후 2:16,롯데건설 창립 61주년 기념식 비대면 진행… 15일 전 직원에게 휴가,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('61주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('비대면', 'O'), (' ', 'O'), ('진행…', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가', 'O')]"
246,2020.09.14. 오후 2:15,‘노후 우체국’에 ‘공공임대’ 짓는다… 2023년 상반기 입주자 모집,"[('‘노후', 'O'), (' ', 'O'), ('우체국', 'ORGANIZATION'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공공임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다…', 'O'), (' ', 'O'), ('2023년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
247,2020.09.14. 오후 2:14,롯데건설 창립 61주년 기념식 비대면으로 진행,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('61주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('비대면으로', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
248,2020.09.14. 오후 2:14,아파트 이어 빌라도 전세 대란,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O')]"
249,2020.09.14. 오후 2:14,수도권도 ‘전세대란’…전셋값 상승률 1위 광명서 이달 무더기 신고가,"[('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세대란’…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O')]"
250,2020.09.14. 오후 2:13,대우건설LH 해외 도시개발 협력사업 발굴 나선다,"[('대우건설LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사업', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
251,2020.09.14. 오후 2:13,HUG 미국 우드로윌슨센터와 주택금융·도시재생분야 연구보고회 개최,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우드로윌슨센터', 'ARTIFACT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('주택금융·도시재생분야', 'O'), (' ', 'O'), ('연구보고회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
252,2020.09.14. 오후 2:12,현대건설 4차산업혁명 대비 스마트 건설기술 역량 강화 총력,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4차산업혁명', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('역량', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
253,2020.09.14. 오후 2:06,LH 파주·울산 공공민간임대 우선협상자 롯데·우미건설 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
254,2020.09.14. 오후 2:01,삼성전자 평택 반도체 공장 효과 기대...‘e편한세상 지제역’ 정당계약 앞둬,"[('삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도체', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('기대...‘', 'O'), ('e편한세상 지제역', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
255,2020.09.14. 오후 1:58,HDC현산 정몽규 출구전략 분주…아시아나 대금 1.7兆 실탄 어디로,"[('HDC', 'ORGANIZATION'), ('현산', 'O'), (' ', 'O'), ('정몽규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('분주…', 'O'), ('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7', 'QUANTITY'), ('兆', 'O'), (' ', 'O'), ('실탄', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O')]"
256,2020.09.14. 오후 1:56,인생 계획 망가졌다·갭투자 조장하는 거냐…새 임대차법 거센 후폭풍,"[('인생', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('망가졌다', 'O'), (' ', 'O'), ('·갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('조장하는', 'O'), (' ', 'O'), ('거냐…새', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거센', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O')]"
257,2020.09.14. 오후 1:55,올해 종부세 합산배제 신고 대상 23만명…혜택받으려면 내달 5일까지 신고해야,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합산배제', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('23만명', 'QUANTITY'), ('…혜택받으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 5일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신고해야', 'O')]"
258,2020.09.14. 오후 1:52,마곡지구에 통합신청사 들어선다…2026년 완공 목표,"[('마곡지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('통합신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다…', 'O'), ('2026년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
259,2020.09.14. 오후 1:51,롯데건설 창립 61주년… “수주 경쟁력 강화” 다짐,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('61주년', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('“수주', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화”', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐', 'O')]"
260,2020.09.14. 오후 1:51,집주인 마음대로 임대료 올리면… 종부세 합산배제 혜택 금지,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마음대로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('올리면…', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합산배제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
261,2020.09.14. 오후 1:50,천안시 산업단지조성사업 협업체계 전국 최초 구축,"[('천안시 산업단지조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('협업체계', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
262,2020.09.14. 오후 1:47,공시지가 상승에 올 서울 토지 재산세 2.2조 돌파했다,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지 재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2.2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파했다', 'O')]"
263,2020.09.14. 오후 1:45,현대건설 스마트 건설기술 역량 강화,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('역량', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
264,2020.09.14. 오후 1:44,HUG 美 우드로윌슨센터와 4차연구 최종보고회,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우드로윌슨센터', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('연구', 'O'), (' ', 'O'), ('최종보고회', 'O')]"
265,2020.09.14. 오후 1:43,현대건설 스마트 건설기술 역량 강화,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('역량', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
266,2020.09.14. 오후 1:43,수도권 노후 우체국 행복주택으로 복합개발 추진,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('우체국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
267,2020.09.14. 오후 1:42,서울시 9월 정기분 재산세 10월 5일까지 납부하세요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기분', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10월 5일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('납부하세요', 'O')]"
268,2020.09.14. 오후 1:39,3기신도시 하남 밀려드는 인구에 올해 전세값 13.3%↑,"[('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('밀려드는', 'O'), (' ', 'O'), ('인구에', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('13.3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
269,2020.09.14. 오후 1:35,압구정현대 전용 245㎡ 65억 신고가…15개월 만에 13억 급등,"[('압구정현대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('245㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('65억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신고가…', 'O'), ('15개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('13억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
270,2020.09.14. 오후 1:33,21대 국회의원 당선 후 부동산재산 평균 9000만원 증가,"[('21대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국회의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('당선', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산재산', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('9000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
271,2020.09.14. 오후 1:31,‘이재명 기본주택’ 만화 제작..31개 시군 배포,"[('‘', 'O'), ('이재명', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기본주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('만화', 'O'), (' ', 'O'), ('제작..', 'O'), ('31개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시군', 'O'), (' ', 'O'), ('배포', 'O')]"
272,2020.09.14. 오후 1:02,강원도 양양 잇따른 개발호재로 사람 몰려 ‘눈길’,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
273,2020.09.14. 오후 12:54,미친 전세에 ‘매매전세’ 도···임대차법發 ‘깡통전세’ 악몽 스멀,"[('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전세에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매매전세’', 'O'), (' ', 'O'), ('도···임대차법發', 'O'), (' ', 'O'), ('‘깡통전세’', 'O'), (' ', 'O'), ('악몽', 'O'), (' ', 'O'), ('스멀', 'O')]"
274,2020.09.14. 오후 12:33,장위15구역 2500가구 재개발 재추진하나,"[('장위15구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진하나', 'O')]"
275,2020.09.14. 오후 12:30,사전청약 수요에 인구는 몰리는데 전세매물은 없어… 하남ㆍ과천 전세대란 우려,"[('사전청약', 'O'), (' ', 'O'), ('수요에', 'O'), (' ', 'O'), ('인구는', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는데', 'O'), (' ', 'O'), ('전세매물은', 'O'), (' ', 'O'), ('없어…', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
276,2020.09.14. 오후 12:16,규제 피한 새 아파트 ‘김포 센트럴 헤센’ 잔여세대 특별분양,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 헤센', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
277,2020.09.14. 오후 12:15,상업시설 분양시장 인기 키워드 ‘셀렉다이닝’,"[('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘셀렉다이닝’', 'O')]"
278,2020.09.14. 오후 12:10,공급 늦어지고 땅값 2배 껑충…대토보상에 뿔난 땅주인들,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어지고', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충…대토보상에', 'O'), (' ', 'O'), ('뿔난', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
279,2020.09.14. 오후 12:07,하석주 롯데건설 사장 코로나19 위기를 기회로…체질 강화 힘써야,"[('하석주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19 위기', 'EVENT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('기회로…체질', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('힘써야', 'O')]"
280,2020.09.14. 오후 12:00,종부세 합산 배제 부동산 신고 시작…주의 사항 살펴보니,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합산', 'O'), (' ', 'O'), ('배제', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…주의', 'O'), (' ', 'O'), ('사항', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니', 'O')]"
281,2020.09.14. 오전 11:57,경기도에서 올해 전셋값 최고 상승 지역은 하남,"[('경기도', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY')]"
282,2020.09.14. 오전 11:55,‘부평역 화성파크드림’ 단지 내 상가 16일 입찰 진행,"[('‘', 'O'), ('부평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성파크드림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
283,2020.09.14. 오전 11:54,LH 건설산업 분야 청년창업 및 스타트업 지원 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('청년창업', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
284,2020.09.14. 오전 11:48,동부건설 동반성장지수평가 우수 등급 기업 선정돼,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동반성장지수평가', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('등급', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정돼', 'O')]"
285,2020.09.14. 오전 11:47,수소도시 건설에 민간기업도 참여 가능,"[('수소', 'MATERIAL'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간기업도', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
286,2020.09.14. 오전 11:47,10년 이상 노후주택 비율 90% 부평구… 신규 분양 단지 ‘눈길’,"[('10년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부평구', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
287,2020.09.14. 오전 11:43,대우건설LH 해외 도시개발 협력위한 양해각서 체결,"[('대우건설LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협력위한', 'O'), (' ', 'O'), ('양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
288,2020.09.14. 오전 11:42,창녕군 말흘리 LH 공공임대주택 150가구 들어선다,"[('창녕군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('말흘리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('150가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
289,2020.09.14. 오전 11:42,대우건설LH 해외 도시개발 협력사업 발굴·추진 손잡는다,"[('대우건설LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사업', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴·추진', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡는다', 'O')]"
290,2020.09.14. 오전 11:42,하석주 롯데건설 대표 창립61주년 행사 비대면으로 진행,"[('하석주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), ('61주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('비대면으로', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
291,2020.09.14. 오전 11:40,3040 ‘패닉바잉’ 손길 멈칫…‘로또분양’ 희망고문에 ‘좌불안석’,"[('3040', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘패닉바잉’', 'O'), (' ', 'O'), ('손길', 'O'), (' ', 'O'), ('멈칫…‘로또분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('희망고문에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘좌불안석’', 'O')]"
292,2020.09.14. 오전 11:39,롯데건설 파주외동 공공지원 임대 858가구 공급,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주외동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('858가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
293,2020.09.14. 오전 11:39,현대엔지니어링 印尼 정유공장 증설 추가 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('印尼', 'O'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('증설', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
294,2020.09.14. 오전 11:36,4차 산업혁명 선도…현대건설 스마트 건설기술 역량 강화,"[('4차 산업혁명', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선도…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('역량', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
295,2020.09.14. 오전 11:36,집코노미 임대차 3법에…고의경매 꼼수 나온다,"[('집코노미 임대차 3법', 'CIVILIZATION'), ('에…고의경매', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
296,2020.09.14. 오전 11:35,서울 노후임대 ‘50층 랜드마크’ 탈바꿈,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노후임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크’', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
298,2020.09.14. 오전 11:34,대우건설LH 해외 도시개발 사업 추진 맞손,"[('대우건설LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('맞손', 'O')]"
299,2020.09.14. 오전 11:34,국내 1호 임대단지의 대변신…도심 요지에 ‘청신호’ 주택 확대,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대단지의', 'O'), (' ', 'O'), ('대변신…도심', 'O'), (' ', 'O'), ('요지에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청신호’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
300,2020.09.14. 오전 11:34,정비사업 조합원 총회 ‘온라인 의결’도 인정된다,"[('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('의결’도', 'O'), (' ', 'O'), ('인정된다', 'O')]"
301,2020.09.14. 오전 11:33,대우건설 LH와 해외 도시개발 발굴·추진 양해각서 체결,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴·추진', 'O'), (' ', 'O'), ('양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
302,2020.09.14. 오전 11:31,대우건설LH 해외 도시개발 손잡았다… 베트남 신도시 공략,"[('대우건설LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡았다…', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
303,2020.09.14. 오전 11:30,경기 하남 작년 말 대비 전셋값 13.3% ↑,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('작년 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('13.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
304,2020.09.14. 오전 11:30,강서구 마곡지구에 통합신청사 짓는다···기존 청사는 서울시 매각 협의,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('통합신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다···기존', 'O'), (' ', 'O'), ('청사는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O')]"
305,2020.09.14. 오전 11:30,현대건설 스마트 건설기술 강화에 총력,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
306,2020.09.14. 오전 11:30,데스크칼럼일주일마다 집값 회의하는 나라,"[('데스크', 'CIVILIZATION'), ('칼럼', 'O'), ('일주일마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('회의하는', 'O'), (' ', 'O'), ('나라', 'O')]"
307,2020.09.14. 오전 11:27,포스코건설 문래동 철공소 대상 공모전 연 까닭은,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철공소', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
308,2020.09.14. 오전 11:25,현대엔지니어링 1200억원 규모 인도네시아 정유공장 공사 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
309,2020.09.14. 오전 11:25,대림산업 e편한세상 시티 광교 16일부터 계약,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 시티 광교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
310,2020.09.14. 오전 11:24,하남 전셋값 올들어 13.3% 급등... 3기 신도시 청약 앞두고 전세시장 들썩,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('13.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등...', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
311,2020.09.14. 오전 11:24,첫 재산등록 국회의원들 당선 후 재산 평균 10억원 늘어,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('재산등록', 'O'), (' ', 'O'), ('국회의원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('당선', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('재산', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
312,2020.09.14. 오전 11:21,현대건설 4차 산업혁명 선도할 스마트 건설기술 역량 강화,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4차 산업혁명', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선도할', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('역량', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
313,2020.09.14. 오전 11:20,포스코건설 더샵 장식용 스틸아트 공모…문래동 철공소 대상,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장식용', 'O'), (' ', 'O'), ('스틸아트', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('공모…', 'O'), ('문래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철공소', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
314,2020.09.14. 오전 11:20,평균 경쟁률 107대 1 힐스테이트 송도 스테이에디션 당첨자 계약 시작,"[('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('107대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 송도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스테이에디션', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
315,2020.09.14. 오전 11:17,울산 ‘문수로대공원 에일린의 뜰’ 9월 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('문수로대공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
316,2020.09.14. 오전 11:15,서울시 9월 정기분 재산세 3조6천억원…작년 대비 11.5% 증가,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기분', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3조6천억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('11.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
317,2020.09.14. 오전 11:14,온라인 물류산업 채용박람회 개최…CJ대한통운 등 50개사 참여,"[('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('물류산업', 'O'), (' ', 'O'), ('채용박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…', 'O'), ('CJ대한통운', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('50개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
318,2020.09.14. 오전 11:06,동부건설 동반성장지수평가 우수등급 기업 선정,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동반성장지수평가', 'O'), (' ', 'O'), ('우수등급', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
319,2020.09.14. 오전 11:05,3기 신도시 뜨거운 하남…전세 물량 품귀에 전셋값은 급등,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀에', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
320,2020.09.14. 오전 11:02,상업용 부동산 거래 폭발 속 ‘섹션 오피스’ 인기… ‘청량리역 롯데캐슬 SKYL65 섹션 오피스’ 주목,"[('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘섹션', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 SKYL65', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('섹션', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
321,2020.09.14. 오전 11:02,LH 위례신도시 행복주택 입주자 추가모집 후순위 신청접수 시작…공급 대상은,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가모집', 'O'), (' ', 'O'), ('후순위', 'O'), (' ', 'O'), ('신청접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…공급', 'O'), (' ', 'O'), ('대상은', 'O')]"
322,2020.09.14. 오전 11:01,수도권 노후우체국 ‘우체국공공임대’ 재탄생,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), ('우체국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우체국', 'ORGANIZATION'), ('공공임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
323,2020.09.14. 오전 11:01,울산신항 인입철도 개통으로 항만물류 거점 도약,"[('울산신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인입철도', 'O'), (' ', 'O'), ('개통으로', 'O'), (' ', 'O'), ('항만물류', 'O'), (' ', 'O'), ('거점', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
324,2020.09.14. 오전 11:01,8·4 대책 속도…퇴계로·쌍문동 우체국 부지 개발 초읽기,"[('8·4 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('속도…', 'O'), ('퇴계로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('쌍문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우체국', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
325,2020.09.14. 오전 11:01,정부 노후 우체국을 공공임대주택으로 전환... 1000가구 공급,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('우체국', 'ORGANIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환...', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
326,2020.09.14. 오전 11:01,현대건설 ‘힐스테이트 삼동역’ 16일부터 1순위 청약,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 삼동역', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
327,2020.09.14. 오전 11:01,물류산업 청년 채용박람회 비대면으로 다양한 구직 해법 제공한다,"[('물류산업', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('채용박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('비대면으로', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('구직', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('제공한다', 'O')]"
328,2020.09.14. 오전 11:00,온라인 물류산업 채용박람회 열린다…한진 등 50개사 참여,"[('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('물류산업', 'O'), (' ', 'O'), ('채용박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다…', 'O'), ('한진', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('50개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
329,2020.09.14. 오전 11:00,울산신항 인입철도 개통…전국 화물 철도 수송체계 구축,"[('울산신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인입철도', 'O'), (' ', 'O'), ('개통…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('화물', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('수송체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
330,2020.09.14. 오전 11:00,낡은 우체국 행복주택 품고 새 단장 한다,"[('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('우체국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('품고', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
331,2020.09.14. 오전 11:00,15일부터 온라인으로 물류산업 청년 채용박람회,"[('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('온라인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('물류산업', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('채용박람회', 'O')]"
332,2020.09.14. 오전 11:00,퇴계로5가 등 수도권 우체국에 공공임대 1000가구,"[('퇴계로5가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우체국', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY')]"
333,2020.09.14. 오전 11:00,언택트 시대 인공지능 면접 체험하고 K물류 구직해법 찾아요,"[('언택트', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('인공지능', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('면접', 'O'), (' ', 'O'), ('체험하고', 'O'), (' ', 'O'), ('K물류', 'O'), (' ', 'O'), ('구직해법', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아요', 'O')]"
334,2020.09.14. 오전 11:00,노후 우체국에 공공임대 짓는다…퇴계로5가·쌍문2동·행운동 등,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('우체국', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다…', 'O'), ('퇴계로5가', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('쌍문2동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('행운동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
335,2020.09.14. 오전 11:00,울산신항 인입철도 15일 개통 항만물류 거점 도약,"[('울산신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인입철도', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('항만물류', 'O'), (' ', 'O'), ('거점', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
336,2020.09.14. 오전 11:00,우체국 개발해 공공임대 1000호 공급…관악·도봉·중구 시범사업,"[('우체국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발해', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1000호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('관악', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O')]"
337,2020.09.14. 오전 10:58,대우건설LH 베트남 신도시 등 해외 개발사업 협력,"[('대우건설LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
338,2020.09.14. 오전 10:58,예금 시대는 끝났다 저금리로 인해 상업시설에 몰리는 수요자들,"[('예금', 'O'), (' ', 'O'), ('시대는', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났다', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리로', 'O'), (' ', 'O'), ('인해', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
339,2020.09.14. 오전 10:57,현대건설 힐스테이트 삼동역 16일 1순위 청약,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 삼동역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
340,2020.09.14. 오전 10:55,임대아파트 노원 하계 5단지 2022년 국내 첫 임대 재정비사업,"[('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2022년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비사업', 'O')]"
341,2020.09.14. 오전 10:54,3기 신도시로 주목받는 하남…전셋값 올해 13.3%↑,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13.3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
342,2020.09.14. 오전 10:51,강원도 양양 잇따른 개발호재로 사람 몰려…지역 개발 전환점 맞아,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려…지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전환점', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O')]"
343,2020.09.14. 오전 10:50,현대건설 스마트 건설기술 역량 강화 나선다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('역량', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
344,2020.09.14. 오전 10:48,현대건설 산업용 로봇 투입 등 스마트건설 도입 박차,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산업용', 'O'), (' ', 'O'), ('로봇', 'TERM'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트건설', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
345,2020.09.14. 오전 10:47,여수웅천캐슬디아트 내수 관광 활성화에 여수 대표 수익형 레지던스로 주목,"[('여수웅천캐슬디아트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내수', 'O'), (' ', 'O'), ('관광', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화에', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
346,2020.09.14. 오전 10:43,일신건영 여주역 휴먼빌 10월 분양,"[('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여주역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
347,2020.09.14. 오전 10:43,강서구 마곡에 통합신청사 건립…2400억 투입,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('통합신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('건립…', 'O'), ('2400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
348,2020.09.14. 오전 10:43,대우건설LH 베트남 등 해외 도시개발 협력사업 맞손,"[('대우건설LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사업', 'O'), (' ', 'O'), ('맞손', 'O')]"
349,2020.09.14. 오전 10:43,7호선 연장 수혜지역…미래가치 기대되는 ‘e편한세상 부평 그랑힐스’,"[('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역…미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 부평 그랑힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
350,2020.09.14. 오전 10:40,현대건설 4차 산업혁명 선도할 ‘스마트 건설기술’ 역량 강화,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4차 산업혁명', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선도할', 'O'), (' ', 'O'), ('‘스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술’', 'O'), (' ', 'O'), ('역량', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
351,2020.09.14. 오전 10:40,단독 정비사업 조합원 총회 ‘전자 의결’도 인정된다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전자', 'O'), (' ', 'O'), ('의결’도', 'O'), (' ', 'O'), ('인정된다', 'O')]"
352,2020.09.14. 오전 10:40,거주요건 강화 후 경기 인기지역 인구유입 급증…3기 신도시 예정지 인구유입도 증가할 듯,"[('거주요건', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('인구유입', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('인구유입도', 'O'), (' ', 'O'), ('증가할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
353,2020.09.14. 오전 10:37,소형 오피스텔 ‘e편한세상 시티 광교’ 16일부터 계약,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 시티 광교', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
354,2020.09.14. 오전 10:34,대우건설·LH 해외 도시개발 사업 추진 위한 양해각서 체결,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
355,2020.09.14. 오전 10:31,LH 청년 창UP·스타트UP 디딤돌 구축 사업 공모 접수,"[('LH 청년 창UP·', 'TERM'), ('스타트UP 디딤돌 구축 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
356,2020.09.14. 오전 10:30,올 침수피해車 역대 최대…중고차 살 때 이곳 확인하세요,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('침수피해車', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…중고차', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
357,2020.09.14. 오전 10:26,대우건설LH 해외 도시개발 협력사업 양해각서 체결,"[('대우건설LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
358,2020.09.14. 오전 10:24,부동산 거래 신고 규정 위반 3년 새 3배 급증,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
359,2020.09.14. 오전 10:24,LH 파주와동·울산다운 우선협상에 롯데·우미 컨소 각각 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주와동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('울산다운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우선협상에', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('우미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('각각', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
360,2020.09.14. 오전 10:22,분당 무지개4단지도… 수직증축 포기하는 리모델링 단지들,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무지개', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), ('도…', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('포기하는', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('단지들', 'O')]"
361,2020.09.14. 오전 10:20,현대엔지니어링 인도네시아 정유공장 공사 수주…1200억 규모,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('1200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
362,2020.09.14. 오전 10:15,포스코건설 문래동 철공소 소공인 대상으로 스틸아트 공모전 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철공소', 'O'), (' ', 'O'), ('소공인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('스틸아트', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
363,2020.09.14. 오전 10:14,대림산업 ‘e편한세상 시티 광교’ 16일부터 계약,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 시티 광교', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
364,2020.09.14. 오전 10:14,포스코건설 철제조형물디자인 문래철공소 대상 공모,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철제조형물디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('문래철공소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
365,2020.09.14. 오전 10:09,일신건영 내달 경강선 여주역 인근 여주역 휴먼빌 공급 나서,"[('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경강선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여주역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('여주역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
367,2020.09.14. 오전 10:08,전국 평균 출퇴근 시간 79분…직주근접 오피스텔 몸값 高高,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('시간', 'O'), (' ', 'O'), ('79분', 'TIME'), ('…직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('高高', 'O')]"
368,2020.09.14. 오전 10:08,SM그룹 건설부문 협력사 공사대금 1000억원 선지급,"[('SM그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선지급', 'O')]"
369,2020.09.14. 오전 10:07,포스코건설 문래동 소상공인 대상 스틸아트 공모전,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소상공인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('스틸아트', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
370,2020.09.14. 오전 10:03,대림산업 ‘e편한세상 시티 광교’ 16일부터 계약,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 시티 광교', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
371,2020.09.14. 오전 10:02,롯데건설 창립 61주년 기념행사 비대면으로 진행,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('61주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O'), (' ', 'O'), ('비대면으로', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
372,2020.09.14. 오전 10:01,한국도로공사 노후 하이패스 단말기 보상판매 실시,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('단말기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보상판매', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
373,2020.09.14. 오전 9:59,포스코건설 문래동 철공소에 활력 불어넣는다…‘스틸아트 공모전’ 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철공소에', 'O'), (' ', 'O'), ('활력', 'O'), (' ', 'O'), ('불어넣는다…‘', 'O'), ('스틸아트 공모전', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
374,2020.09.14. 오전 9:58,3기신도시 효과…하남 작년 말 대비 전세 13.3% 상승,"[('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('작년 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('13.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
375,2020.09.14. 오전 9:56,일신건영 경기 여주역 휴먼빌 10월 분양…전매제한 6개월,"[('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여주역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE')]"
376,2020.09.14. 오전 9:55,롯데건설 파주외동에 공공지원 임대 858가구 공급,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주외동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('858가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
377,2020.09.14. 오전 9:55,하석주 롯데건설 대표이사 “창립 61주년 맞아 미래 먹거리 확보 경쟁력 필요”,"[('하석주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“창립', 'O'), (' ', 'O'), ('61주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('먹거리', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
378,2020.09.14. 오전 9:52,사전청약 하남·과천 인구도 바꿨다..전세 막차 타자,"[('사전청약', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인구도', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿨다..', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타자', 'CIVILIZATION')]"
379,2020.09.14. 오전 9:50,단독서울 노후임대아파트도 50층 재정비 2만가구 추가 공급,"[('단독', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노후임대아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
380,2020.09.14. 오전 9:49,도로공사 하이패스 단말기 보상판매…최대 48% 할인,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하이패스 단말기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보상판매…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('48%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
381,2020.09.14. 오전 9:46,광진구 빈 시간과 공간을 활용해 주차난 해소,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('시간과', 'O'), (' ', 'O'), ('공간을', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('주차난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
382,2020.09.14. 오전 9:43,서울 초소형 주택 최고가 경신...‘힐스테이트 세운 센트럴’ 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신...‘', 'O'), ('힐스테이트 세운 센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
383,2020.09.14. 오전 9:42,창립61주년 맞은 롯데건설···미래 먹거리 경쟁력 강화해야,"[('창립', 'O'), ('61주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), ('···미래', 'O'), (' ', 'O'), ('먹거리', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화해야', 'O')]"
384,2020.09.14. 오전 9:37,롯데건설 창립 61주년 기념행사 비대면 진행,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('61주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O'), (' ', 'O'), ('비대면', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
385,2020.09.14. 오전 9:34,포스코건설 교량 시공기술 세계 유일 자부 혁신건설 미래를 세우다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('시공기술', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('유일', 'O'), (' ', 'O'), ('자부', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신건설', 'O'), (' ', 'O'), ('미래를', 'O'), (' ', 'O'), ('세우다', 'O')]"
386,2020.09.14. 오전 9:33,동부건설 동반성장지수평가 우수 등급 기업 선정,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동반성장지수평가', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('등급', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
387,2020.09.14. 오전 9:33,LH 2차 공공지원 민간임대 우선협상대상자에 롯데건설·우미건설 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자에', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
388,2020.09.14. 오전 9:29,대림산업 e편한세상 시티 광교 이달 16일부터 계약,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 시티 광교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
389,2020.09.14. 오전 9:27,부동산 불법행위 만연한 경기도… 적발건수 3년 새 3배↑,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('만연한', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('적발건수', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
390,2020.09.14. 오전 9:27,LH 청년 사업가 창업 돕는다…건설산업분야 지원 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('사업가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는다…건설산업분야', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
391,2020.09.14. 오전 9:26,샌드박스 크리에이터 대상 온라인 표시광고 교육,"[('샌드박스', 'O'), (' ', 'O'), ('크리에이터', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('표시광고', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
392,2020.09.14. 오전 9:24,쏘시오리빙 신성금고와 공동주택 내 안전금고 대여 서비스 MOU 맺어,"[('쏘시오리빙', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신성금고', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('안전금고', 'O'), (' ', 'O'), ('대여', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('맺어', 'O')]"
393,2020.09.14. 오전 9:22,파주와동 공공지원 민간임대 우선협상자에 롯데건설 컨소시엄,"[('파주와동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O')]"
394,2020.09.14. 오전 9:21,동부건설 동반성장지수평가 우수 등급 달성,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동반성장지수평가', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('등급', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
395,2020.09.14. 오전 9:20,신혼부부 맞춤형 아파텔 대구 월배 라온프라이빗 디엘 주목,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파텔', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월배 라온프라이빗 디엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
396,2020.09.14. 오전 9:20,하석주 롯데건설 대표 미래 먹거리 확보 위한 경쟁력 강화해야,"[('하석주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('먹거리', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화해야', 'O')]"
397,2020.09.14. 오전 9:18,포스코건설 소공인 대상 장식용 스틸아트 공모전 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소공인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('장식용', 'O'), (' ', 'O'), ('스틸아트', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
398,2020.09.14. 오전 9:18,포스코건설 문래동 철공소 소상공인 대상 아파트 장식용 스틸아트 공모전 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철공소', 'O'), (' ', 'O'), ('소상공인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('장식용', 'O'), (' ', 'O'), ('스틸아트', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
399,2020.09.14. 오전 9:17,쿠시먼앤드웨이크필드 3년 연속 ‘세계 최고 부동산 자문사’에 선정,"[('쿠시먼앤드웨이크필드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('자문사’에', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
400,2020.09.14. 오전 9:17,삼성물산 컨소시엄 부산 거제2구역 ‘레이카운티’ 사이버 견본주택 14일 공개,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거제2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('레이카운티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
401,2020.09.14. 오전 9:17,공유오피스 가라지 1인당 월 이용료 최대 10% 돌려줘,"[('공유오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('가라지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('이용료', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌려줘', 'O')]"
