,date,headline,keyword
0,2007.11.25. 오후 8:58,김포새도시 중소형 ‘700만원대 후반’,"[('김포새도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('700만원대 후반', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
1,2007.11.25. 오후 8:03,투기과열지구와 일부 투기지역이 연내에 풀릴 가능성···,"[('투기과열지구와', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역이', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('풀릴', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성···', 'O')]"
2,2007.11.25. 오후 7:32,연말 수도권 고분양가 ‘눈총’… “가격 올려잡기 미분양 늘려 결국은 업체 손해”,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈총’…', 'O'), (' ', 'O'), ('“가격', 'O'), (' ', 'O'), ('올려잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('결국은', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('손해”', 'O')]"
3,2007.11.25. 오후 7:19,서울 아파트값 일조·조망권 따라 17％ 차이,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('일조·조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('17％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
4,2007.11.25. 오후 7:19,고양 식사·덕이 ‘지역우선’ 무시 편법 동원,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사·', 'O'), ('덕이', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘지역우선’', 'O'), (' ', 'O'), ('무시', 'O'), (' ', 'O'), ('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('동원', 'O')]"
5,2007.11.25. 오후 7:19,김포 양촌지구 시세보다 30％ 싸게 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양촌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('30％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
6,2007.11.25. 오후 7:11,동탄신도시에 전철 생긴다,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
7,2007.11.25. 오후 7:11,경남 함양에 대규모 리조트 건설,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('함양', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
8,2007.11.25. 오후 7:11,식사ㆍ덕이지구 지역우선 예외되나,"[('식사ㆍ', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역우선', 'O'), (' ', 'O'), ('예외되나', 'O')]"
9,2007.11.25. 오후 7:11,김포 신도시 3.3㎡당 700만원대,"[('김포 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('700만원대', 'QUANTITY')]"
10,2007.11.25. 오후 7:11,파주 운정ㆍ밤섬자이등 9119가구 청약,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('밤섬자이', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9119가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
11,2007.11.25. 오후 7:11,분양 장한평역 오피스텔 에뜨와르,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('장한평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('에뜨와르', 'ARTIFACT')]"
12,2007.11.25. 오후 7:11,분양 용인 로얄 캠퍼빌,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('로얄 캠퍼빌', 'ARTIFACT')]"
13,2007.11.25. 오후 7:11,건설주택포럼 11주년 세미나,"[('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
14,2007.11.25. 오후 7:11,성원건설 용인 새사옥 이전,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
15,2007.11.25. 오후 6:56,한강조망권 가치는 1억원,"[('한강', 'LOCATION'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('가치는', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY')]"
16,2007.11.25. 오후 6:00,일산 식사지구 ‘친환경 명품 타운’ 뜬다,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
17,2007.11.25. 오후 5:51,김포신도시 3.3㎡당 분양가 700만원대,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('700만원대', 'QUANTITY')]"
18,2007.11.25. 오후 5:35,“분양가 상한제 피하자” 아파트 대규모 공급… 7만7000가구 쏟아진다,"[('“', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하자”', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('7만7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
19,2007.11.25. 오후 5:30,12월 분양 막차 ‘알짜’ 잡아라…은평뉴타운·용인 흥덕 등 쏟아져,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
20,2007.11.25. 오후 5:30,분양정보‘분당 연장선’ 영통 현진에버빌 530가구 外,"[('분양정보‘', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연장선’', 'O'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('530가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
21,2007.11.25. 오후 5:25,분양정보청주 비하동 ‘리슈빌 Ⅱ’ 外,"[('분양정보', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비하동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('Ⅱ’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
22,2007.11.25. 오후 5:18,분양정보 현대 파주 당동 454가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('454가구', 'QUANTITY')]"
23,2007.11.25. 오후 5:07,‘배짱’ 고분양가 미분양 양산할 듯,"[('‘배짱’', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('양산할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
24,2007.11.25. 오후 5:06,동탄신도시 상가 가격조정으로 분위기 살아날까,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('가격조정으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('살아날까', 'O')]"
25,2007.11.25. 오후 5:03,같은 단지서도 아파트값 14% 차이,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지서도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
26,2007.11.25. 오후 5:03,고양 식사·덕이지구 수도권 거주자에 70%공급 추진,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사·', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
27,2007.11.25. 오후 5:03,분양 하이라이트 전국 16개 단지서 청약접수,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
28,2007.11.25. 오후 5:03,수도권 이번주 분양 큰장 선다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
29,2007.11.25. 오후 4:57,서울·수도권 거주자도 식사·덕이지구 청약 가능할 듯,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('식사·', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
30,2007.11.25. 오후 4:57,분양정보 운정 월드메르디앙 972가구 청약 접수,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('972가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
31,2007.11.25. 오후 4:54,양촌신도시 분양가 3.3㎡당 700만원대 책정,"[('양촌신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('책정', 'O')]"
32,2007.11.25. 오후 4:54,건설사 “주택사업 위축” 불만,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('“주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('위축”', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O')]"
33,2007.11.25. 오후 4:54,fn 금주 부동산 브리핑 11월26∼12월2일,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('11월26∼12월2일', 'DATE')]"
34,2007.11.25. 오후 4:54,분양정보 파주 힐스테이트2차 454가구 청약 접수,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('454가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
35,2007.11.25. 오후 4:51,분양정보 양천 중앙하이츠 잔여물량 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙하이츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
36,2007.11.25. 오후 4:37,일조·조망권따라 아파트값 최대 43.5% 차이,"[('일조·조망권따라', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('43.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
37,2007.11.25. 오후 4:33,地地玉選 예고등기 물건 경매에 참여하려면…,"[('地地玉選', 'O'), (' ', 'O'), ('예고등기', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('참여하려면…', 'O')]"
38,2007.11.25. 오후 4:33,부동산써브 추천 알짜 물건 11월26일,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('11월26일', 'DATE')]"
39,2007.11.25. 오후 4:27,전국 아파트 주간 시세 동향 분당·평촌 등 신도시 하락폭 확대,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
40,2007.11.25. 오후 4:27,분양가 주변시세 비슷 채권입찰제 유명무실,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변시세', 'O'), (' ', 'O'), ('비슷', 'O'), (' ', 'O'), ('채권입찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유명무실', 'O')]"
41,2007.11.25. 오후 4:27,입지별 채권 매입액 차등화 필요,"[('입지별', 'O'), (' ', 'O'), ('채권', 'O'), (' ', 'O'), ('매입액', 'O'), (' ', 'O'), ('차등화', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
42,2007.11.25. 오후 4:21,김포시도 분양경쟁 후끈,"[('김포시', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
43,2007.11.25. 오후 4:21,연말 수도권 서부 대규모 분양,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
44,2007.11.25. 오후 3:53,고양 식사·덕이지구 서울주민 청약 추진,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사·', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
45,2007.11.25. 오후 3:51,김포 양촌신도시 중소형 분양가 평당 700만 원대 전망,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양촌신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('700만 원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
46,2007.11.25. 오후 3:39,일조 조망권 좋으면 아파트가격 14% 높아,"[('일조', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('좋으면', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가격', 'O'), (' ', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
47,2007.11.25. 오후 3:33,시세 동향 강북 초강세 강남 하락…‘북고남저’,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초강세', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락…‘북고남저’', 'O')]"
48,2007.11.25. 오후 1:54,청약기피속 분양시장 이번주가 고비,"[('청약기피속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('고비', 'O')]"
49,2007.11.25. 오후 1:26,투자포인트분양홍수 속 알짜 찾는 법,"[('투자포인트분양홍수', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O')]"
50,2007.11.25. 오후 1:20,감정원 일조권 분쟁해결 세미나 개최,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일조권 분쟁해결', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
51,2007.11.25. 오후 12:38,평당 6000만원 강남집값 비싸지 않다,"[('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸지', 'O'), (' ', 'O'), ('않다', 'O')]"
52,2007.11.25. 오후 12:21,양촌신도시 시세차익 5000만원 이상,"[('양촌신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원 이상', 'QUANTITY')]"
53,2007.11.25. 오후 12:21,대구 매천택지지구에 국민임대 1937가구 공급,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매천택지지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1937가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
54,2007.11.25. 오전 11:45,김포신도시 분양가 3.3㎡당 700만원대 예상,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
55,2007.11.25. 오전 11:30,조규상 월드건설회장 폭리 주장은 억울하다,"[('조규상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('월드건설회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O'), (' ', 'O'), ('주장은', 'O'), (' ', 'O'), ('억울하다', 'O')]"
56,2007.11.25. 오전 11:10,네티즌 76%“소형아파트 내년에도 상승 예감”,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('76%', 'QUANTITY'), ('“소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('예감”', 'O')]"
57,2007.11.25. 오전 11:05,한국감정원 일조권 분쟁 해결 세미나 개최,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일조권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
58,2007.11.25. 오전 11:02,일조와 조망이 아파트값에 미치는 영향은,"[('일조와', 'O'), (' ', 'O'), ('조망이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값에', 'O'), (' ', 'O'), ('미치는', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
59,2007.11.25. 오전 11:00,한국형 저상버스 표준모델 개발,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('저상버스', 'O'), (' ', 'O'), ('표준모델', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
60,2007.11.25. 오전 11:00,불량 레미콘.아스콘 점검 강화,"[('불량', 'O'), (' ', 'O'), ('레미콘', 'MATERIAL'), ('.', 'O'), ('아스콘', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
61,2007.11.25. 오전 11:00,한국감정원 26일 일조 등 주거환경 관련 세미나 개최,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일조', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
62,2007.11.25. 오전 11:00,정부 인천해주남포 연결도로 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천해주남포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결도로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
63,2007.11.25. 오전 10:19,식사·덕이지구 서울·수도권 거주자 청약 추진,"[('식사·', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
64,2007.11.25. 오전 10:19,이번주 전국 18곳 9천600여가구 청약 접수,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9천600여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
65,2007.11.25. 오전 9:36,네티즌 76% 소형 상승세 내년까지 간다,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('76%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
66,2007.11.25. 오전 9:36,가산디지털단지 아이티캐슬II 상가 분양,"[('가산디지털단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이티캐슬II', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
67,2007.11.25. 오전 9:20,美 주택시장침체 장기화 땐 국내 주택시장도 영향,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장침체', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
68,2007.11.25. 오전 9:01,부동산캘린더파주신도시 5천여가구 동시분양,"[('부동산캘린더', 'O'), ('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
69,2007.11.25. 오전 9:00,주간부동산서울 재건축 4주 연속 하락,"[('주간부동산서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('4주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
70,2007.11.25. 오전 7:01,부산 해운대신시가지 조성 16년만에 완료,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대신시가지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('16년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
71,2007.11.25. 오전 6:06,김포신도시 3.3㎡당 700만원대 주택 쏟아진다,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
72,2007.11.25. 오전 6:05,작년 집값 상승 1등 과천 한 채당 7000만원 폭락,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('1등', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한 채당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭락', 'O')]"
73,2007.11.25. 오전 6:05,미분양 수도권 확산..연말 고분양가 주의보,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확산..', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
74,2007.11.25. 오전 6:02,식사.덕이지구 서울.수도권 거주자 청약 추진,"[('식사.', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('.', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
75,2007.11.26. 오후 10:15,송파신도시 ‘산넘어 산’,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘산넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산’', 'O')]"
76,2007.11.26. 오후 9:58,11.15대책 1년 강남 잡으려다 서민만 울린 피로스의 승리,"[('11.15대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잡으려다', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('울린', 'O'), (' ', 'O'), ('피로스', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('승리', 'O')]"
77,2007.11.26. 오후 9:14,서울시의회 송파신도시 그린벨트해제안 심사 또 연기,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트해제안', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
78,2007.11.26. 오후 9:06,건교부 송파신도시 당초 일정대로 강행,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당초', 'O'), (' ', 'O'), ('일정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
79,2007.11.26. 오후 9:03,식사·덕이지구 100% 지역우선공급 확정,"[('식사·', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
80,2007.11.26. 오후 9:01,도곡동 147㎡ 아파트 8억5천만원에 낙찰,"[('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('147㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8억5천만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
81,2007.11.26. 오후 9:01,식사ㆍ덕이지구 100% 고양시 거주자에 공급,"[('식사ㆍ', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
82,2007.11.26. 오후 9:01,송파신도시 추진 삐걱,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
83,2007.11.26. 오후 7:49,건교부 송파신도시 독자 개발 진행하겠다,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('독자', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('진행하겠다', 'O')]"
84,2007.11.26. 오후 6:48,범양건영 카자흐스탄 복합건물 착공식,"[('범양건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O')]"
85,2007.11.26. 오후 6:46,건설사 미분양줄이기 안간힘,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양줄이기', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘', 'O')]"
86,2007.11.26. 오후 6:45,내외주건 내일 부동산투자 세미나 개최,"[('내외주건', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
88,2007.11.26. 오후 6:41,신영 청주복대지웰 452가구 내달 분양,"[('신영 청주복대지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('452가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
89,2007.11.26. 오후 6:41,고가아파트 경매시장서도 찬밥,"[('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장서도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O')]"
90,2007.11.26. 오후 6:41,신성 트레져아일랜드 청계천 대형평형 가격이 다소 부담,"[('신성', 'O'), (' ', 'O'), ('트레져아일랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('가격이', 'O'), (' ', 'O'), ('다소', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
91,2007.11.26. 오후 6:41,새집증후군 걱정마세요,"[('새집증후군', 'TERM'), (' ', 'O'), ('걱정마세요', 'O')]"
92,2007.11.26. 오후 6:41,동탄신도시 상가 분양가 인하,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
93,2007.11.26. 오후 6:34,판교 단독택지 웃돈만 최고 9억 … 일반분양 9대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈만', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('9대 1', 'QUANTITY')]"
94,2007.11.26. 오후 6:31,서울시의회 송파신도시 그린벨트해제 또 제동종합,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트해제', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('제동종합', 'O')]"
95,2007.11.26. 오후 6:24,송파 개발사업 6개월이상 지연 불가피,"[('송파 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('6개월이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
96,2007.11.26. 오후 6:24,분양정보 이안 신당진 360가구 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('이안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('360가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
97,2007.11.26. 오후 6:24,분양정보 청주복대지웰 452가구 청약 접수,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('청주복대지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('452가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
98,2007.11.26. 오후 6:21,‘분양가’ 연말 최대변수로 부상,"[('‘분양가’', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대변수로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
99,2007.11.26. 오후 6:18,해운대 ‘아이파크’ 분양 내년초로 연기,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('내년초', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
100,2007.11.26. 오후 6:18,공인중개사 1만9593명 합격,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1만9593명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합격', 'O')]"
101,2007.11.26. 오후 6:18,해외건설펀드 내달 첫 출시,"[('해외건설펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
102,2007.11.26. 오후 6:16,서울시의회 송파신도시 그린벨트 해제 제동,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
103,2007.11.26. 오후 6:12,서울시의회 송파신도시 제동 파장,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제동', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O')]"
104,2007.11.26. 오후 6:04,송파신도시 그린벨트 해제 결정 또 연기,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
105,2007.11.26. 오후 5:57,아파트 9월 거래량 작년의 절반,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
106,2007.11.26. 오후 5:48,조망·일조권 집값 최대 43%차이,"[('조망·일조권', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), ('차이', 'O')]"
107,2007.11.26. 오후 5:48,수도권·지방 아파트값 격차 심화,"[('수도권', 'LOCATION'), ('·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
108,2007.11.26. 오후 5:48,올해 공인중개사 시험 합격률 24%,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('합격률', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY')]"
109,2007.11.26. 오후 5:48,미분양 타개책...대단지로 승부,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('타개책...대단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O')]"
110,2007.11.26. 오후 5:48,지방 투기과열지구 주중 대폭 해제,"[('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
111,2007.11.26. 오후 5:48,경기도 부동산 평균 거래가 1억6천만,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억6천만', 'QUANTITY')]"
112,2007.11.26. 오후 5:48,고가 아파트 경매시장서 찬밥,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O')]"
113,2007.11.26. 오후 5:48,아파트 거래 동맥경화 심각,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('동맥경화', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
114,2007.11.26. 오후 5:21,대우자판건설 ‘이안 신당진’ 충남 당진에 360세대 분양,"[('대우자판건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이안 신당진', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('360세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
115,2007.11.26. 오후 5:21,경기도 광주 탄벌동 ‘광주 탄벌 경남아너스빌’분양,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('탄벌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('탄벌 경남아너스빌', 'ARTIFACT'), ('’분양', 'O')]"
116,2007.11.26. 오후 5:21,300㎡이상 주택 불티,"[('300㎡이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('불티', 'O')]"
117,2007.11.26. 오후 5:21,유성 덕명지구 하우스토리·네오미아 분양,"[('유성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕명지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하우스토리', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('네오미아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
118,2007.11.26. 오후 5:21,건설업계 해외시장서 펄펄,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('해외시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('펄펄', 'O')]"
119,2007.11.26. 오후 5:21,상한제 시행 앞두고 분양 봇물,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
120,2007.11.26. 오후 5:18,암사 역사생태공원 삐걱,"[('암사 역사생태공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
121,2007.11.26. 오후 5:15,‘외고 합격취소’ 소송 잇따라,"[('‘외고', 'O'), (' ', 'O'), ('합격취소’', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
122,2007.11.26. 오후 5:12,서울시의회 송파신도시 그린벨트해제 또 제동,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트해제', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
123,2007.11.26. 오후 5:00,연말 주상복합 전국 4600가구 분양,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
124,2007.11.26. 오후 4:36,초고가 아파트 경매시장서 ‘찬밥’,"[('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬밥’', 'O')]"
125,2007.11.26. 오후 4:32,송파신도시 첫 분양 차질예상,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('차질예상', 'O')]"
126,2007.11.26. 오후 4:26,임광토건 올 12월 말 수원에서1천8백여 세대 분양,"[('임광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 12월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('에서', 'O'), ('1천8백여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
127,2007.11.26. 오후 4:15,아파트 거래 1년새 절반 ‘뚝’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
128,2007.11.26. 오후 4:12,수도권 1채 ‘지방 3채 값’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('값’', 'O')]"
129,2007.11.26. 오후 4:12,현장르포 ‘드림랜드’ 개발 예정 서울 번동,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('드림랜드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('번동', 'LOCATION')]"
130,2007.11.26. 오후 3:48,서울 도봉구 새집증후군 예방프로그램 운영,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새집증후군', 'TERM'), (' ', 'O'), ('예방프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
131,2007.11.26. 오후 3:34,서울 양천구 44만㎡규모 계남근린공원 새 단장,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('44만㎡', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('계남근린공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'O')]"
132,2007.11.26. 오후 3:27,충북 청원경북상주 고속도로 28일 개통,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청원경북상주 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
133,2007.11.26. 오후 3:27,올 연말 분양시장 최대관심은 ‘분양가’,"[('올 연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('최대관심은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양가’', 'O')]"
134,2007.11.26. 오후 3:20,판교에 시설물 광역통합관리시스템 시범도입,"[('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물 광역통합관리시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범도입', 'O')]"
135,2007.11.26. 오후 3:12,고가 경매아파트 3채중 2채 유찰,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경매아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
136,2007.11.26. 오후 3:07,동정진철훈 한국시설안전기술공단 이사장,"[('동정진철훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국시설안전기술공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION')]"
137,2007.11.26. 오후 2:41,수도권지방 집값 격차 2년 새 3.3㎡당 3배,"[('수도권', 'LOCATION'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY')]"
138,2007.11.26. 오후 2:41,공인중개사 19593명 합격..17세 김수미양 최연소합격,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('19593명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합격..', 'O'), ('17세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('김수미', 'PERSON'), ('양', 'O'), (' ', 'O'), ('최연소합격', 'O')]"
139,2007.11.26. 오후 2:41,사랑 담긴 김장으로 올겨울 따뜻하게 나세요,"[('사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('담긴', 'O'), (' ', 'O'), ('김장', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('올겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('따뜻하게', 'O'), (' ', 'O'), ('나세요', 'O')]"
140,2007.11.26. 오후 2:36,중국산 불법·불량제품 꼼짝마,"[('중국산', 'O'), (' ', 'O'), ('불법·불량제품', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마', 'O')]"
141,2007.11.26. 오후 2:34,프리즘월드건설 분양가상한제 흠집내기,"[('프리즘월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('흠집내기', 'O')]"
142,2007.11.26. 오후 2:33,올해 공인중개사 시험 1만9000여명 합격,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합격', 'O')]"
143,2007.11.26. 오후 1:49,행정도시내 고려대 유치 양해각서 체결,"[('행정도시내', 'O'), (' ', 'O'), ('고려대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
144,2007.11.26. 오후 1:45,서울시 교통정책 국제 심포지엄 개최,"[('서울시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('교통정책 국제 심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
145,2007.11.26. 오후 1:45,용인 보정동 오피스텔 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
146,2007.11.26. 오후 1:44,현대重 25년 연속 올해의 세계우수선박 선정,"[('현대重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('세계우수선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
147,2007.11.26. 오후 1:44,장한평역 인근 오피스텔 분양,"[('장한평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
148,2007.11.26. 오후 1:33,수도권－지방 아파트값 격차 심화,"[('수도권', 'LOCATION'), ('－지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
149,2007.11.26. 오후 1:32,주공 삼성SDS 판교시설물관리자 선정,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성SDS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교시설물관리자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
150,2007.11.26. 오후 1:22,동양건설산업 호평 파라곤 1275가구 분양,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호평 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1275가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
151,2007.11.26. 오후 12:26,“날 보러 와요”모델하우스 개관 봇물,"[('“날', 'O'), (' ', 'O'), ('보러', 'O'), (' ', 'O'), ('와요”모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
152,2007.11.26. 오후 12:26,아파트 가격과 정권과의 상관관계는 1년차에 ‘울고’ 4년차에 ‘웃고’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격과', 'O'), (' ', 'O'), ('정권과의', 'O'), (' ', 'O'), ('상관관계는', 'O'), (' ', 'O'), ('1년차', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘울고’', 'O'), (' ', 'O'), ('4년차', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘웃고’', 'O')]"
153,2007.11.26. 오후 12:26,삼성건설 홈피 ‘웹어워드코리아’ 수상,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈피', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('웹어워드코리아', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
154,2007.11.26. 오후 12:26,아파트 거래량 1년새 ‘반토막’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반토막', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
155,2007.11.26. 오후 12:26,건설주택포럼 창립11주년 ‘최근 주택시장…’ 세미나,"[('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), ('11주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘최근', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장…’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
156,2007.11.26. 오후 12:26,헤경 그린문화주거大賞 쌍용건설ㆍ신도,"[('헤경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린문화주거大', 'ORGANIZATION'), ('賞', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('신도', 'CIVILIZATION')]"
157,2007.11.26. 오후 12:05,‘날보러 와요’…모델하우스 개관 봇물,"[('‘날보러', 'O'), (' ', 'O'), ('와요’…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
158,2007.11.26. 오전 11:27,올 공인중개사 합격자 1만9593명,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합격자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1만9593명', 'QUANTITY')]"
159,2007.11.26. 오전 11:26,2007 헤경 그린주거문화 대상에 쌍용건설ㆍ신도,"[('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('헤경 그린주거문화 대상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('신도', 'CIVILIZATION')]"
160,2007.11.26. 오전 11:26,신영 청주복대지웰 452가구 분양,"[('신영 청주복대지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('452가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
161,2007.11.26. 오전 11:18,연말 아파트 분양대전 청약통장 리모델링,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
162,2007.11.26. 오전 11:15,서울시 지역난방비 8.78% 인하,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역난방비', 'O'), (' ', 'O'), ('8.78%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
163,2007.11.26. 오전 11:12,동정신훈 한국주택협회 회장,"[('동정신훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
164,2007.11.26. 오전 11:12,연말 아파트 분양대전 청약가점제 당첨점수 살펴보니…,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당첨점수', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니…', 'O')]"
165,2007.11.26. 오전 11:11,주공 시설물 광역통합관리 시스템 도입,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('광역통합관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
166,2007.11.26. 오전 11:10,주공 아파트 시설물 광역통합관리 시스템 도입,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('광역통합관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
167,2007.11.26. 오전 11:06,연말 아파트 분양대전 은평뉴타운으로 몰릴때… 난 틈새를 노려볼까,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰릴때…', 'O'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
168,2007.11.26. 오전 11:06,연말 아파트 분양대전 30일 전후 수도권일대는… 모델하우스 경연장,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('30일 전후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('일대는…', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('경연장', 'O')]"
169,2007.11.26. 오전 11:03,연말 아파트 분양대전 고양 식사·덕이 미니신도시 물량 풍성,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사·', 'O'), ('덕이 미니신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
170,2007.11.26. 오전 11:03,연말 아파트 분양대전 인천 청라지구,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION')]"
171,2007.11.26. 오전 11:02,제3회 한·중 물류협력회의 개최,"[('제3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한·중 물류협력회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
172,2007.11.26. 오전 11:02,제 7회 한·중 건설산업협력회의 개최,"[('제 7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한·중 건설산업협력회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
173,2007.11.26. 오전 11:01,18회 공인중개사 1만9593명 합격..합격률 23.8%,"[('18회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1만9593명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합격..합격률', 'O'), (' ', 'O'), ('23.8%', 'QUANTITY')]"
174,2007.11.26. 오전 11:00,제3회 한·중 물류협력회의 27일 개최,"[('제3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한·중 물류협력회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
175,2007.11.26. 오전 11:00,한·중 건설산업협력회의 27일 개최,"[('한·중 건설산업협력회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
176,2007.11.26. 오전 10:57,18회 공인중개사 여성합격자 48%..27일 발표,"[('18회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), ('합격자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('48%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
177,2007.11.26. 오전 10:55,美 주택위기 내년엔 2차 파동 온다WSJ,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택위기', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파동', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O'), ('WSJ', 'ORGANIZATION')]"
178,2007.11.26. 오전 10:54,고가아파트 경매시장서도 외면,"[('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장서도', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
179,2007.11.26. 오전 10:48,강남 재건축 오리무중,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('오리무중', 'O')]"
180,2007.11.26. 오전 10:48,연말 아파트 분양대전 파주 신도시 출근 전쟁 걱정하지 마세요,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('파주 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출근', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정하지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
181,2007.11.26. 오전 10:47,경주 푸르지오 사랑의 김장담그기,"[('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('김장', 'CIVILIZATION'), ('담그기', 'O')]"
182,2007.11.26. 오전 10:42,연말 아파트 분양대전 파주 신도시 청약 전략 이렇게 짜라,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('파주 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('짜라', 'O')]"
183,2007.11.26. 오전 10:36,연말 아파트 분양대전 27일부터 분양 파주 신도시 올가이드,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('파주 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올가이드', 'O')]"
184,2007.11.26. 오전 10:30,내년 집값 하락,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
185,2007.11.26. 오전 10:30,주공 시설물 광역통합관리시스템 시범 적용,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물 광역통합관리시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
186,2007.11.26. 오전 10:30,현대건설 리비아서 2억5200만달러 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2억5200만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
187,2007.11.26. 오전 10:29,참여정부 첫 해 집값 12% 껑충…다음 정권에서는,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫 해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충…다음', 'O'), (' ', 'O'), ('정권에서는', 'O')]"
188,2007.11.26. 오전 10:29,대한항공 내년 5월 저가항공사 Air Korea 출범,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년 5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('저가항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('Air Korea', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
189,2007.11.26. 오전 10:28,대우건설 경주 푸르지오 사랑의 김장담그기 행사,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오 사랑의 김장담그기 행사', 'EVENT')]"
190,2007.11.26. 오전 10:27,연말 아파트 분양대전 은평뉴타운 청약 전략은…,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은…', 'O')]"
191,2007.11.26. 오전 10:24,고가 아파트 경매시장서도 찬밥,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장서도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O')]"
192,2007.11.26. 오전 10:21,신영 청주복대지웰 452가구 분양,"[('신영 청주복대지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('452가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
193,2007.11.26. 오전 10:20,네티즌 76% “소형아파트 내년에도 상승할 것”,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('76%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
194,2007.11.26. 오전 10:18,아파트거래 1년새 절반수준 급감,"[('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
195,2007.11.26. 오전 10:18,연말 아파트 분양대전 은평뉴타운 내달 첫 분양,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
196,2007.11.26. 오전 10:15,부동산따라잡기 아파트 거래 절반으로 뚝,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
197,2007.11.26. 오전 10:12,연말 아파트 분양대전 수도권 서북부 2만7000여가구 쏟아진다,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2만7000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
198,2007.11.26. 오전 10:05,코레일 동대구역세권 개발,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동대구역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
199,2007.11.26. 오전 9:37,부동산따라잡기 덕이·식사지구 고분양가 눈총,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('덕이·', 'LOCATION'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈총', 'O')]"
200,2007.11.26. 오전 9:37,부동산따라잡기 수도권 아파트 절반 일조권 침해,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일조권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침해', 'O')]"
201,2007.11.26. 오전 9:37,현대건설 리비아서 2억5200만달러 규모 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2억5200만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
202,2007.11.26. 오전 9:36,수도권非수도권 아파트값 양극화 심화,"[('수도권', 'LOCATION'), ('非', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
203,2007.11.26. 오전 9:31,아파트 거래 작년 절반수준으로 급감,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
204,2007.11.26. 오전 9:30,현대건설 리비아에서 2.5억달러 공사수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
205,2007.11.26. 오전 9:26,수도권 아파트 가격 비수도권의 3배,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY')]"
206,2007.11.26. 오전 9:23,현대건설 리비아서 2.5억불 공사수주상보,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사수주상보', 'O')]"
207,2007.11.26. 오전 9:21,현대건설 리비아 발전소 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아 발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
208,2007.11.26. 오전 9:16,아파트값 정권 1년차 울고 4년차 웃고,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('정권', 'O'), (' ', 'O'), ('1년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('4년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O')]"
209,2007.11.26. 오전 9:15,아파트 거래 전년대비 절반으로 감소,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
210,2007.11.26. 오전 9:11,경주 푸르지오 사랑의 김장담그기,"[('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('김장', 'CIVILIZATION'), ('담그기', 'O')]"
211,2007.11.26. 오전 9:05,수도권 對 비수도권 2년새 아파트 가격차 더 커졌다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('對', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'LOCATION'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O')]"
212,2007.11.26. 오전 8:59,침체된 울산 아파트 시장 월드건설 승부수는,"[('침체된', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승부수는', 'O')]"
213,2007.11.26. 오전 8:46,대전 충남지역 아파트 분양 선전,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('선전', 'O')]"
214,2007.11.26. 오전 8:43,월드건설 울산월드시티 배짱 분양가,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산월드시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배짱', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O')]"
215,2007.11.26. 오전 8:14,주공 대구 매천지구에 국민임대 1937가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매천지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1937가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
216,2007.11.26. 오전 8:11,아파트 거래 지난해 절반으로 뚝,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
217,2007.11.26. 오전 7:41,수도권비수도권 아파트값 격차 더 벌어져,"[('수도권', 'LOCATION'), ('비', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어져', 'O')]"
218,2007.11.26. 오전 7:34,부동산 캘린더 11월 마지막주,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('11월 마지막주', 'DATE')]"
219,2007.11.26. 오전 7:26,한강보려면 집값에 20% 더,"[('한강', 'LOCATION'), ('보려면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값에', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O')]"
220,2007.11.26. 오전 7:11,지방 투기과열지구 대폭 푼다,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
221,2007.11.26. 오전 6:45,부산경남해운대 ‘노보텔부산’ 객실 분양,"[('부산경남해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('노보텔부산', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('객실', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
222,2007.11.26. 오전 6:25,수도권지방 아파트값 격차 더 커졌다,"[('수도권', 'LOCATION'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O')]"
223,2007.11.26. 오전 6:25,파주·일산 아파트 쏟아진다…연말 분양대전,"[('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다…', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
224,2007.11.26. 오전 6:05,아파트 거래 반토막..거래시장 동맥경화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막..거래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('동맥경화', 'DISEASE')]"
225,2007.11.26. 오전 6:03,아파트값 정권 1년차에 울고 4년차에 웃고,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('정권', 'O'), (' ', 'O'), ('1년차', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('4년차', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O')]"
226,2007.11.26. 오전 3:32,양촌 중소형 분양가 700만 원대 예상,"[('양촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('700만 원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
227,2007.11.26. 오전 3:32,정부 세금폭탄 “이게 아닌데…”,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('“이게', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌데…”', 'O')]"
228,2007.11.26. 오전 3:17,고양 식사  덕이지구 청약…타 수도권 거주자도 가능케,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사', 'O'), (' ', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약…타', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능케', 'O')]"
229,2007.11.26. 오전 3:17,住소식 地소식경기 남양주시 호평동  ‘호평 파라곤’  外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호평동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호평 파라곤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
230,2007.11.26. 오전 3:17,부동산 캘린더당첨자 발표 12곳 등,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
231,2007.11.26. 오전 3:17,아파트 미리보기서울 중구 흥인동 ‘트레져아일랜드’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흥인동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('트레져아일랜드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
232,2007.11.26. 오전 3:17,아하그렇군요신도시 건설 5년은 기본…왜 오래 걸리나,"[('아하그렇군요신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('기본…왜', 'O'), (' ', 'O'), ('오래', 'O'), (' ', 'O'), ('걸리나', 'O')]"
233,2007.11.26. 오전 3:17,부동산과 법률부동산 구입 가압류처분금지가처분 우려,"[('부동산과', 'O'), (' ', 'O'), ('법률부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('가압류처분금지가처분', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
234,2007.11.26. 오전 3:13,매매 시황쏟아지는 신규 분양…아파트 거래 시장 ‘냉기 ’,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘냉기', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O')]"
235,2007.11.26. 오전 3:13,전세 시황일산 소형 위주 0.05% 증가…중동산본분당 ↓,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'LOCATION'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('0.05%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('중동산', 'LOCATION'), ('본분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
236,2007.11.27. 오후 9:21,쌍용건설 매각 입찰 14社 참여,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('14社', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
237,2007.11.27. 오후 9:03,쌍용건설 입찰에 국내 대형업체 대부분 빠져,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('대형업체', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져', 'O')]"
238,2007.11.27. 오후 9:00,에버랜드 3배 유니버설 스튜디오 화성에 온다,"[('에버랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유니버설 스튜디오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
239,2007.11.27. 오후 8:33,쌍용건설 매각에 14개사 입찰,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각에', 'O'), (' ', 'O'), ('14개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
240,2007.11.27. 오후 7:38,중대형만 짓는 도시개발 무주택자 울린다,"[('중대형만', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('울린다', 'O')]"
241,2007.11.27. 오후 7:28,확 달라진 송도·청라지구 7300여가구 연말 분양잔치,"[('확', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7300여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양잔치', 'O')]"
242,2007.11.27. 오후 7:28,부산 울산 대전서도 “해 가기 전에 청약받자”,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('“해', 'O'), (' ', 'O'), ('가기', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약받자”', 'O')]"
243,2007.11.27. 오후 7:12,건교부 국적항공사 불리한 항공회담 논란,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국적항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('불리한', 'O'), (' ', 'O'), ('항공회담', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
244,2007.11.27. 오후 6:58,11월 28일 부동산 파일,"[('11월 28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
245,2007.11.27. 오후 6:51,대림삼성 가재울뉴타운3 재개발 수주,"[('대림삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가재울뉴타운', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
246,2007.11.27. 오후 6:51,김포양곡 휴먼시아 725가구 분양,"[('김포양곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('725가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
247,2007.11.27. 오후 6:51,분양 파주신도시 두산위브,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT')]"
248,2007.11.27. 오후 6:51,청원상주 고속도로 개통,"[('청원상주 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
249,2007.11.27. 오후 6:51,분양 강원도 평창 페리엔하우스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('페리엔하우스', 'ARTIFACT')]"
250,2007.11.27. 오후 6:51,영등포 교도소 용지 복합 개발,"[('영등포 교도소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
251,2007.11.27. 오후 6:48,대림삼성 가재울뉴타운3 재개발 수주,"[('대림삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가재울뉴타운', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
252,2007.11.27. 오후 6:39,분양가상한제 D2 막판 분양 승인 신청 봇물,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('D2', 'O'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
253,2007.11.27. 오후 6:05,남광토건 앙골라법인 2.4억불 공사 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앙골라법인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2.4억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
254,2007.11.27. 오후 6:01,대구지역 누리꾼 41% “6개월내 내집 마련”,"[('대구', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('누리꾼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('41%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('6개월내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련”', 'O')]"
255,2007.11.27. 오후 6:00,유니버설스튜디오 유치 본계약은 내년 상반기내에,"[('유니버설스튜디오', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('본계약은', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 상반기내', 'DATE'), ('에', 'O')]"
256,2007.11.27. 오후 5:55,쌍용건설 공개입찰 14개사 의향서 제출,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공개입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('14개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('의향서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
257,2007.11.27. 오후 5:53,쌍용건설 입찰참가의향서 14개 업체 제출,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰참가의향서', 'O'), (' ', 'O'), ('14개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
258,2007.11.27. 오후 5:51,하늘을 찌를듯한 해운대,"[('하늘을', 'O'), (' ', 'O'), ('찌를듯한', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION')]"
259,2007.11.27. 오후 5:46,돈되는 기술에 중소기업 RD자금 집중지원하겠다,"[('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('기술에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('RD자금', 'O'), (' ', 'O'), ('집중지원하겠다', 'O')]"
260,2007.11.27. 오후 5:42,분양정보 수원 동문굿모닝힐 293가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('293가구', 'QUANTITY')]"
261,2007.11.27. 오후 5:42,분양정보 현대건설 광주 힐스테이트 336가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('336가구', 'QUANTITY')]"
262,2007.11.27. 오후 5:42,분양정보 용인 기흥구 오피스텔 114실,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('114실', 'QUANTITY')]"
263,2007.11.27. 오후 5:42,영등포 교도소 부지 주거·레저 복합단지로 개발,"[('영등포 교도소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('주거·레저', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
264,2007.11.27. 오후 5:39,세계최대 유니버설 스튜디오 화성에 2012년 개장,"[('세계최대', 'O'), (' ', 'O'), ('유니버설 스튜디오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
265,2007.11.27. 오후 5:38,충남 당진서 이안 360가구 분양,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('이안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('360가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
266,2007.11.27. 오후 5:38,아시아나항공 서비스분야 최우수상,"[('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서비스분야', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION')]"
267,2007.11.27. 오후 5:38,평택 현화우림필유 154가구 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현화우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('154가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
268,2007.11.27. 오후 5:36,여수엑스포 유치 인근 주택값 급등세,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('주택값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등세', 'O')]"
269,2007.11.27. 오후 5:36,여수엑스포 유치 SOC특수 7조7000억원,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC특수', 'O'), (' ', 'O'), ('7조7000억원', 'QUANTITY')]"
271,2007.11.27. 오후 5:36,도심속 미니신도시 재정비 촉진지구 13 중화지구,"[('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('13', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중화지구', 'LOCATION')]"
272,2007.11.27. 오후 5:33,파주 힐스테이트2차 견본주택 방문객 몰려,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
273,2007.11.27. 오후 5:33,분양정보 평택 현화우림필유 154가구 청약 접수,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현화우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('154가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
274,2007.11.27. 오후 5:33,분양정보 울산 두산위브 806가구 청약 접수,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('806가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
275,2007.11.27. 오후 5:33,GS건설 12월초 7000가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
276,2007.11.27. 오후 5:30,서울·수도권 미분양 급증세,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급증세', 'O')]"
277,2007.11.27. 오후 5:27,올 부동산 투자패턴 변화,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자패턴', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O')]"
278,2007.11.27. 오후 5:27,올 재건축 수익률 현정부 최저,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('현', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
279,2007.11.27. 오후 5:27,엑스포 유치 여수 부동산시장은…,"[('엑스포', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장은…', 'O')]"
280,2007.11.27. 오후 5:27,기피시설 이전 개발지역 탐방 5 안양교도소,"[('기피시설', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('5', 'O'), (' ', 'O'), ('안양교도소', 'ARTIFACT')]"
281,2007.11.27. 오후 5:24,3분기 교통산업경기 1.7%p 둔화,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통산업경기', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
282,2007.11.27. 오후 5:24,여수세계박람회 유치…현지 땅값 ‘꿈틀’,"[('여수세계박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유치…현지', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O')]"
283,2007.11.27. 오후 5:15,통일교재단 여수엑스포 최대 수혜,"[('통일교재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
284,2007.11.27. 오후 5:03,상한제 피하자 분양 신청 폭주,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O')]"
285,2007.11.27. 오후 5:03,경매시장 고가아파트 속출,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
286,2007.11.27. 오후 5:03,경기 화성에 세계 최대 테마파크,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O')]"
287,2007.11.27. 오후 5:03,쏟아지는 아파트...선택 고민되네,"[('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트...선택', 'O'), (' ', 'O'), ('고민되네', 'O')]"
288,2007.11.27. 오후 5:03,6억이하초과 아파트간 가격차 줄어,"[('6억이하초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트간', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
289,2007.11.27. 오후 5:03,올해 재건축 집값 4.4% 하락,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('4.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
290,2007.11.27. 오후 5:00,남양주 덕소 새 아파트 주민 뉴타운편입 반발,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕소', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운편입', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
291,2007.11.27. 오후 4:39,지자체－공기업 지역종합개발사업 부상 황의창 한국토지공사 지역개발단장,"[('지자체－공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('지역종합개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부상', 'O'), (' ', 'O'), ('황의창', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역개발단장', 'CIVILIZATION')]"
292,2007.11.27. 오후 4:39,지자체－공기업 지역종합개발사업 부상 上또 하나의 지역발전 성장동력,"[('지자체－공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('지역종합개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부상', 'O'), (' ', 'O'), ('上또', 'O'), (' ', 'O'), ('하나의', 'O'), (' ', 'O'), ('지역발전', 'O'), (' ', 'O'), ('성장동력', 'O')]"
293,2007.11.27. 오후 4:34,울산 남구 번영로 두산위브 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('번영로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
294,2007.11.27. 오후 3:25,주택사업 첫진출 STX그룹 고분양가 논란,"[('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('첫진출', 'O'), (' ', 'O'), ('STX그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
295,2007.11.27. 오후 3:21,한국유니버설스튜디오 조성 첫 시동...숙제도 많아,"[('한국유니버설스튜디오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시동...숙제도', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
296,2007.11.27. 오후 3:20,시민단체가 분석한 대선후보 부동산정책,"[('시민단체가', 'O'), (' ', 'O'), ('분석한', 'O'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O')]"
297,2007.11.27. 오후 3:20,시민단체가 분석한 대선후보 부동산정책,"[('시민단체가', 'O'), (' ', 'O'), ('분석한', 'O'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O')]"
298,2007.11.27. 오후 3:13,여수엑스포정부 11개 SOC에 7조7300억원 투입,"[('여수엑스포', 'EVENT'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SOC에', 'O'), (' ', 'O'), ('7조7300억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
299,2007.11.27. 오후 3:09,두산건설 울산 대현동 번영로에 806가구 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('번영로', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('806가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
300,2007.11.27. 오후 3:06,엑스포 유치한 여수에 도로.철도 지원,"[('엑스포', 'O'), (' ', 'O'), ('유치한', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도로.철도', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
301,2007.11.27. 오후 3:00,여의도 면적 11배 ‘새 땅’ 생긴다,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('11배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘새', 'O'), (' ', 'O'), ('땅’', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
302,2007.11.27. 오후 2:59,파주신도시 5068가구 동시분양 돌입,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5068가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
303,2007.11.27. 오후 2:54,한카타르 여객 주7회로 확대,"[('한카타르', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여객', 'O'), (' ', 'O'), ('주7회', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
304,2007.11.27. 오후 2:15,청원상주간 고속도로 내일 개통,"[('청원상주간 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
305,2007.11.27. 오후 2:08,킨텍스 복합쇼핑몰 착공..2010년 문열어,"[('킨텍스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('착공..', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문열어', 'O')]"
306,2007.11.27. 오후 12:55,영등포교도소 복합단지로 개발,"[('영등포교도소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
307,2007.11.27. 오후 12:42,재테크광고용인 양지I.C인근토지 2천만원대 분양,"[('재테크광고용인', 'O'), (' ', 'O'), ('양지I.C', 'LOCATION'), ('인근토지', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
308,2007.11.27. 오후 12:40,유니버설스튜디오 시화호 일대에 들어선다,"[('유니버설스튜디오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시화호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
309,2007.11.27. 오후 12:34,덕이·식사 건설사 분양전략 다시 짠다,"[('덕', 'ORGANIZATION'), ('이·식사', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전략', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('짠다', 'O')]"
310,2007.11.27. 오후 12:21,‘분양승인 받기’ 대작전,"[('‘분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('받기’', 'O'), (' ', 'O'), ('대작전', 'O')]"
311,2007.11.27. 오후 12:21,화성 향남 낭설에 ‘술렁 술렁’,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낭설에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘술렁', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁’', 'O')]"
312,2007.11.27. 오후 12:21,“아파트형 공장 상가 주목하라”,"[('“아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라”', 'O')]"
313,2007.11.27. 오후 12:21,파주 2차 힐스테이트 현대건설 454채 분양,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('454채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
314,2007.11.27. 오후 12:21,대전 덕명지구에 474채 남광ㆍ운암 공동 분양,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕명지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('474채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남광', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('운암', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
315,2007.11.27. 오후 12:00,평당 1천만원대 범어 칸 분양될까,"[('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('범어 칸', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양될까', 'O')]"
316,2007.11.27. 오전 11:59,마포구 대흥 제2주택재개발구역 지정,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2주', 'QUANTITY'), ('택재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
317,2007.11.27. 오전 11:57,유니버설 스튜디오 화성 송산그린시티에 조성,"[('유니버설 스튜디오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송산그린시티', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
318,2007.11.27. 오전 11:45,우림건설 평택 현화 우림필유 GOLD154 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유 GOLD154', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
319,2007.11.27. 오전 11:44,현대건설 광주 쌍촌동 힐스테이트 336가구 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쌍촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('336가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
320,2007.11.27. 오전 11:41,우림건설 평택안중에 우림필유 154가구 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택안중', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('154가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
321,2007.11.27. 오전 11:22,주택공사 김포양곡 지구 공공분양 아파트 공급,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포양곡 지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
322,2007.11.27. 오전 11:22,영등포 교정시설 복합단지로 개발,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교정시설', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
323,2007.11.27. 오전 11:22,현대건설 광주 상무힐스테이트 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상무힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
324,2007.11.27. 오전 11:21,강남구 지저분한 간판은 가라,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지저분한', 'O'), (' ', 'O'), ('간판은', 'O'), (' ', 'O'), ('가라', 'O')]"
325,2007.11.27. 오전 11:21,건설사 분양승인 신청 잰걸음…상한제 피하기,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음…', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하기', 'O')]"
326,2007.11.27. 오전 11:16,서울수도권 거미줄망 대중교통 환승시스템 구축,"[('서울', 'CITY'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거미줄망', 'O'), (' ', 'O'), ('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('환승시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
327,2007.11.27. 오전 11:15,공인중개사 자격증 택배로 받으세요,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('택배로', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요', 'O')]"
328,2007.11.27. 오전 11:15,주공 김포양곡 휴먼시아 725가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('김포양곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('725가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
329,2007.11.27. 오전 11:15,서울시 겨울방학 아르바이트 대학생 2222명 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('아르바이트', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('2222명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
330,2007.11.27. 오전 11:15,미니신도시 고분양가..왜,"[('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가..', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
331,2007.11.27. 오전 11:13,경기도 내달부터 시외버스 후불교통카드제 시행,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시외버스 후불교통카드제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
332,2007.11.27. 오전 11:11,화성 제부도 일대 해양레저단지로 뜬다,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제부도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('해양레저단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
333,2007.11.27. 오전 11:09,GS건설，인천·김포·고양에 12월초 7000여가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('12월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
334,2007.11.27. 오전 11:02,유니버설 스튜디오 국내 조성 급물살,"[('유니버설 스튜디오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
335,2007.11.27. 오전 10:59,주공 김포양곡택지지구 725가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('김포양곡택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('725가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
336,2007.11.27. 오전 10:51,상한제 데드라인 앞두고 분양 승인 신청 봇물,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('데드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
337,2007.11.27. 오전 10:48,주택공사 김포양곡지구 공공분양아파트 공급,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포양곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
338,2007.11.27. 오전 10:45,올해 재건축 시장 얼어붙어,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙어', 'O')]"
339,2007.11.27. 오전 10:42,경기도 현상설계 당선자 택지수의공급 법개정 건의,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현상설계', 'O'), (' ', 'O'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('택지수의공급', 'O'), (' ', 'O'), ('법개정', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
340,2007.11.27. 오전 10:40,유니버설 스튜디오 어떻게 조성되나,"[('유니버설 스튜디오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('조성되나', 'O')]"
341,2007.11.27. 오전 10:26,국민銀 해외부동산 상담·컨설팅 서비스,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('銀', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상담·컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
342,2007.11.27. 오전 10:18,영등포구치소 부지 주거복합단지로 개발,"[('영등포구치소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복합단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
343,2007.11.27. 오전 10:07,금호건설 공공수주 사상 첫 1조원 돌파,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공수주', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
344,2007.11.27. 오전 9:53,최고가 오피스텔 여의도파크센터,"[('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도파크센터', 'ARTIFACT')]"
345,2007.11.27. 오전 9:46,D4 상한제 피하자 분양신청 러시,"[('D4 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양신청', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
346,2007.11.27. 오전 9:46,유니버설 스튜디오 화성 송산그린시티에 조성,"[('유니버설 스튜디오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송산그린시티', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
347,2007.11.27. 오전 9:21,아파트형 공장 내 상가 틈새상품 인기,"[('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새상품', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
348,2007.11.27. 오전 9:21,계약 후 전매는 분양 보증수표,"[('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('전매는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('보증수표', 'O')]"
349,2007.11.27. 오전 9:18,대우건설 경주 푸르지오 401가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경주 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('401가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
350,2007.11.27. 오전 9:10,상한제 피한 주상복합 분양 봇물,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
351,2007.11.27. 오전 8:24,충남도 신청사 건축설계 아이디어 공모,"[('충남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('건축설계', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
352,2007.11.27. 오전 8:06,송파신도시 둘러싼 갈등 제2라운드,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('둘러싼', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('제2라운드', 'EVENT')]"
353,2007.11.27. 오전 7:47,인천시 내년 예산 5조5109억원 확정,"[('인천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('5조5109억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
355,2007.11.27. 오전 7:26,의왕시 교육ㆍ관광중심 전원도시로 개발,"[('의왕시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교육ㆍ관광중심', 'O'), (' ', 'O'), ('전원도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
356,2007.11.27. 오전 7:26,의왕시 그린벨트 풀어 친환경 주거지 조성,"[('의왕시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
357,2007.11.27. 오전 7:26,의왕시 동서ㆍ남북 3×3 축으로 개발,"[('의왕시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동서', 'TERM'), ('ㆍ', 'O'), ('남북', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3×3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
358,2007.11.27. 오전 7:26,전원주택 메카 양평 아파트도 잘팔려,"[('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('메카', 'O'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘팔려', 'O')]"
359,2007.11.27. 오전 7:25,광주전남광주에 명품아파트 붐,"[('광주', 'CITY'), ('전남', 'LOCATION'), ('광주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('명품아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
360,2007.11.27. 오전 7:01,여수엑스포 확정 건설시장 복 터졌네,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('복', 'O'), (' ', 'O'), ('터졌네', 'O')]"
361,2007.11.27. 오전 6:54,대전충남서남부개발지구 3.3㎡당 833만863만원 확정,"[('대전충남서남부개발지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('833만863만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
362,2007.11.27. 오전 6:12,분양가 상한제 시한 D4일..분양승인 신청 폭주,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시한', 'O'), (' ', 'O'), ('D4일', 'DATE'), ('..분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O')]"
363,2007.11.27. 오전 6:02,전국 미분양 6만가구 수도권 울상..충청권 방끗,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울상..', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방끗', 'O')]"
364,2007.11.27. 오전 6:02,올해 재건축 수익률 참여정부 최저..서울 4.4%↓,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최저..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4.4%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
365,2007.11.27. 오전 6:00,한ㆍ중 철도협력회의 오늘 서울서 개최,"[('한ㆍ중 철도협력회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
366,2007.11.27. 오전 5:39,아파트 공사장 소음 피해 8000만원대 배상 결정,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('소음', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배상', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
367,2007.11.27. 오전 5:12,‘분양가’ 연말 최대변수로 부상,"[('‘분양가’', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대변수로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
368,2007.11.27. 오전 5:03,송파신도시 ‘산넘어 산’,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘산넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산’', 'O')]"
369,2007.11.27. 오전 12:45,6억이상 고가아파트 갈아타기 쉬워졌다,"[('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워졌다', 'O')]"
370,2007.11.27. 오전 12:01,서울시의회， 송파신도시 그린벨트해제 또 ‘제동’,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트해제', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('‘제동’', 'O')]"
371,2007.11.28. 오후 10:39,파주 운정신도시 청약률 입지따라 ‘희비’,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('입지따라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘희비’', 'O')]"
372,2007.11.28. 오후 10:36,파주신도시 굿모닝힐 1순위 마감..5.57대 1,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감..', 'O'), ('5.57대 1', 'QUANTITY')]"
373,2007.11.28. 오후 10:21,파주 운정신도시 청약률 입지따라 ‘희비’,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('입지따라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘희비’', 'O')]"
374,2007.11.28. 오후 10:13,파주신도시 동시분양 1순위청약 입지별 희비 엇갈려,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('입지별', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
375,2007.11.28. 오후 10:05,주상복합 발코니 전용면적에 포함안돼수원지법,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함안돼', 'O'), ('수원지법', 'ORGANIZATION')]"
376,2007.11.28. 오후 9:24,GS건설 독일서 2007iF디자인상 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독일', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2007iF디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
377,2007.11.28. 오후 9:21,3.3㎡당 4500만원,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4500만원', 'QUANTITY')]"
378,2007.11.28. 오후 9:21,코오롱 인천 송도 테크노파크 시범사업 협약,"[('코오롱', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도 테크노파크', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
379,2007.11.28. 오후 8:31,타워팰리스 양도세 안내도 돼,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안내도', 'O'), (' ', 'O'), ('돼', 'O')]"
380,2007.11.28. 오후 8:28,‘고분양값’ 개선 않고 규제만 완화,"[('‘고분양값’', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('않고', 'O'), (' ', 'O'), ('규제만', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
381,2007.11.28. 오후 6:42,용산·성동구 땅값 ‘고공행진’,"[('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고공행진’', 'O')]"
382,2007.11.28. 오후 6:39,롯데건설，한양아파트 리모델링 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('한양아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
383,2007.11.28. 오후 6:39,신길뉴타운 1만9000가구 공급,"[('신길뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
384,2007.11.28. 오후 6:36,투기과열지구 해제 “지방 주택경기 회복엔 역부족”,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('“지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('회복엔', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족”', 'O')]"
385,2007.11.28. 오후 6:33,분양대전 지방‘빅3’―‘해운대 아이파크’,"[('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('지방‘', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('’―‘', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
386,2007.11.28. 오후 6:33,강경일변도 부동산정책 변화 조짐,"[('강경', 'PERSON'), ('일변도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
387,2007.11.28. 오후 6:31,MK 추천매물역삼동 사옥용빌딩 650억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥용빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('650억원', 'QUANTITY')]"
388,2007.11.28. 오후 6:31,호재 많은 용산ㆍ성동구 10월에도 땅값 올라,"[('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
389,2007.11.28. 오후 6:31,신길뉴타운 확 바뀐다…디자인도시로 재정비,"[('신길뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다…디자인도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O')]"
390,2007.11.28. 오후 6:31,송파신도시 교통대책…제2양재대로 건설,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통대책…', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('양재대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
391,2007.11.28. 오후 6:31,현대건설  광주 상무 힐스테이트에 336가구 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상무', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('336가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
392,2007.11.28. 오후 6:31,지방 투기과열지구 10곳 추가 해제…투기지역은 29일 풀어,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…투기지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('풀어', 'O')]"
393,2007.11.28. 오후 6:31,희림종합건축사사무소 시리아 알 마운 프로젝트설계,"[('희림종합건축사사무소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시리아 알 마운 프로젝트', 'TERM'), ('설계', 'O')]"
395,2007.11.28. 오후 6:31,코오롱건설 송도테크노파크 시범조성,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도테크노파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범조성', 'O')]"
396,2007.11.28. 오후 6:30,분양대전 지방‘빅3’―월드메르디앙 ‘매곡 월드시티’,"[('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('지방‘', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('’―', 'O'), ('월드메르디앙', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('매곡 월드시티', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
397,2007.11.28. 오후 6:30,분양대전 지방‘빅3’―두산건설 ‘우동 위브더제니스’,"[('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('지방‘', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('’―', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우동 위브더제니스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
398,2007.11.28. 오후 6:29,롯데건설 리모델링·재개발 수주 잇따라,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
399,2007.11.28. 오후 6:20,부산에 3.3㎡당 4500만원짜리 아파트 등장,"[('부산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4500만원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
400,2007.11.28. 오후 6:16,공주·연기 투기과열지구 해제…지방선 해운대구 3곳外 모두 풀려,"[('공주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('연기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…지방선', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('外', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('풀려', 'O')]"
401,2007.11.28. 오후 6:06,지방 투기과열지구 대폭 해제,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
402,2007.11.28. 오후 6:00,김포고촌 청구지벤 더 갤러리 견본주택 개관,"[('김포고촌 청구지벤 더 갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
403,2007.11.28. 오후 5:58,울산 월드시티 내달 3일 청약..3.3㎡당 796만원,"[('울산 월드시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달 3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약..', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('796만원', 'QUANTITY')]"
404,2007.11.28. 오후 5:51,지방투기과열지구 사실상 전면해제,"[('지방투기과', 'LOCATION'), ('열지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('전면해제', 'O')]"
405,2007.11.28. 오후 5:46,경기 광주 태전동 우림필유분양..평당 1200만원 선,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), ('분양..평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
406,2007.11.28. 오후 5:31,부산 해운대에 전국 최고 분양가 아파트 나오나,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나', 'O')]"
408,2007.11.28. 오후 5:17,은평 원주민 공급분 매물 쏟아질 듯,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공급분', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
409,2007.11.28. 오후 5:17,영등포 신길 디자인 도시 선다,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
410,2007.11.28. 오후 5:17,버블세븐 지고 신 버블세븐 뜬다,"[('버블', 'TERM'), ('세븐', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('신', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'TERM'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
411,2007.11.28. 오후 5:09,분양대전 ‘생활인프라―교통여건’ 보고 고르세요,"[('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('‘생활인프라―교통여건’', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('고르세요', 'O')]"
412,2007.11.28. 오후 5:06,분양정보 안양 100㎡형 이상 100여가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('100㎡형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('100여가구', 'QUANTITY')]"
413,2007.11.28. 오후 5:06,분양정보 신정동 127㎡형 이상 70가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('127㎡', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('70가구', 'QUANTITY')]"
414,2007.11.28. 오후 5:06,보유 아파트 팔고 임차때 대항력 발생 시점은,"[('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('임차때', 'O'), (' ', 'O'), ('대항력', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O'), (' ', 'O'), ('시점은', 'O')]"
415,2007.11.28. 오후 5:06,분양단지 들여다보기 분양가 상한제 앞두고 밀어내기 물량 봇물,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
416,2007.11.28. 오후 5:06,주목 이곳 가리봉·구로·신도림,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('가리봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신도림', 'LOCATION')]"
417,2007.11.28. 오후 5:03,분양대전 수도권‘빅3’―덕이동 하이파크시티,"[('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('‘', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('’―', 'O'), ('덕이동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이파크시티', 'LOCATION')]"
418,2007.11.28. 오후 5:00,분양대전 수도권‘빅3’―일산 위시티,"[('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('‘', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('’―', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위시티', 'ARTIFACT')]"
419,2007.11.28. 오후 4:57,분양대전 수도권‘빅3’―파주 운정신도시,"[('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('‘', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('’―', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION')]"
420,2007.11.28. 오후 4:57,전문가가 말하는 연말 청약전략,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('말하는', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O')]"
421,2007.11.28. 오후 4:57,용산·성동구 땅값 껑충,"[('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
422,2007.11.28. 오후 4:57,인터뷰 윤문기 신성건설 사장,"[('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('윤문기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
423,2007.11.28. 오후 4:57,신길동일대 친환경 디자인도시로,"[('신길동일대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인도시로', 'O')]"
424,2007.11.28. 오후 4:51,부산 수영구 등 10곳 투기과열지구 해제,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수영구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
425,2007.11.28. 오후 4:46,C우방 대구남산주공 조경공사 수주,"[('C우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구남산주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조경공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
426,2007.11.28. 오후 4:34,대우건설 서종욱號 출범,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서종욱', 'PERSON'), ('號', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
427,2007.11.28. 오후 4:33,C우방 대구 남산주공아파트 조경공사 수주,"[('C우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남산주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조경공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
429,2007.11.28. 오후 4:28,올해 ‘新 버블세븐’ 떴다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘新', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
430,2007.11.28. 오후 4:16,투기과열지구 해제 지역 집값은 오히려 하락,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
431,2007.11.28. 오후 4:15,삼성건설 디자이코리아2007 참여,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자이코리아', 'EVENT'), ('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
432,2007.11.28. 오후 4:12,동영상청주복대지웰 가보니..,"[('동영상', 'O'), ('청주복대지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가보니..', 'O')]"
433,2007.11.28. 오후 4:12,분양대전 분양가상한제 앞둔 청약전략,"[('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O')]"
434,2007.11.28. 오후 4:12,분양대전 전국 유망단지―은평 덕이 식사등 대단지 ‘봇물’,"[('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지―', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('식사등', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
435,2007.11.28. 오후 4:11,대전 투기과열지구ㆍ주택투기지역 전면 해제,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기과열지구ㆍ주택투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
436,2007.11.28. 오후 4:07,롯데건설 상계 한양아파트 주택리모델링 첫 수주 쾌거,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상계', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한양아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌거', 'O')]"
437,2007.11.28. 오후 3:54,삼성건설 디자이코리아2007 참여,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자이코리아', 'EVENT'), ('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
438,2007.11.28. 오후 3:44,겨울 어찌 나라고… 영구임대APT 관리비 폭등,"[('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('어찌', 'O'), (' ', 'O'), ('나라고…', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대APT', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
439,2007.11.28. 오후 3:36,은평뉴타운 2지구가 인기,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
440,2007.11.28. 오후 3:31,Kwater 필수유지업무 협정 체결,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필수유지업무', 'O'), (' ', 'O'), ('협정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
441,2007.11.28. 오후 3:15,수도권·지방일부 제외 투기지역 해제,"[('수도권', 'LOCATION'), ('·지방일부', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
442,2007.11.28. 오후 2:48,우림건설 경기 광주에 우림필유 475가구 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('475가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
443,2007.11.28. 오후 2:46,건교부 도시개발 때 소형평형 반영 지도,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('소형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O')]"
444,2007.11.28. 오후 2:42,건산硏 ˝아파트 품질보증기구 설치해야…˝,"[('건산硏', 'O'), (' ', 'O'), ('˝아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('품질보증기구', 'O'), (' ', 'O'), ('설치해야…˝', 'O')]"
445,2007.11.28. 오후 2:40,도시개발지구에도 소형아파트 짓는다,"[('도시개발지구에도', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
446,2007.11.28. 오후 2:32,지방 투기과열지구 10곳 추가 해제,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
447,2007.11.28. 오후 2:31,서울시 건축심의 제도개선 토론회,"[('서울시 건축심의 제도개선 토론회', 'EVENT')]"
448,2007.11.28. 오후 2:27,국내선 2년이상 운항해야 국제선 취항,"[('국내선', 'O'), (' ', 'O'), ('2년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운항해야', 'O'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('취항', 'O')]"
449,2007.11.28. 오후 2:26,서울 마포 성산시장에 13층 주상복합 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성산시장', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('13층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
450,2007.11.28. 오후 2:26,버블세븐 지고 신 버블세븐 뜬다,"[('버블', 'TERM'), ('세븐', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('신', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'TERM'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
451,2007.11.28. 오후 2:22,지방 투기과열지구 10곳 해제,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
452,2007.11.28. 오후 2:14,신길뉴타운 1만9천가구 아파트촌으로 변신,"[('신길뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트촌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
453,2007.11.28. 오후 2:13,대한민국은 분양중…삶의 터전에서 쫓겨나는 서민들,"[('대한민국', 'COUNTRY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중…삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('터전에서', 'O'), (' ', 'O'), ('쫓겨나는', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
454,2007.11.28. 오후 2:03,신길뉴타운，친환경 디자인도시로 재정비,"[('신길뉴타운', 'LOCATION'), ('，친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O')]"
455,2007.11.28. 오후 1:59,롯데건설 아파트리모델링ㆍ재개발 잇단 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트리모델링ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
456,2007.11.28. 오후 1:46,연말 막바지 분양물량 놓치지 말자,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('놓치지', 'O'), (' ', 'O'), ('말자', 'O')]"
457,2007.11.28. 오후 1:03,신길뉴타운 친환경도시로,"[('신길뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경도시로', 'O')]"
458,2007.11.28. 오후 1:03,광명 하안동 “우린 불황 몰라요”,"[('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“우린', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라요”', 'O')]"
459,2007.11.28. 오후 1:03,여수박람회 벌써 ‘후광효과’,"[('여수박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후광효과’', 'O')]"
460,2007.11.28. 오후 1:03,전문기자 리포트 꽁꽁 언 부동산 규제 풀리나,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('언', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리나', 'O')]"
461,2007.11.28. 오후 1:03,‘新버블세븐’ 뜬다,"[('‘新버블세븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
462,2007.11.28. 오후 1:03,지방 투기과열지구 추가해제,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('추가해제', 'O')]"
463,2007.11.28. 오후 1:03,우림건설 경기도 평택에 우림필유골드 154채 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우림필유골드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('154채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
464,2007.11.28. 오후 12:43,재테크광고용인 양지I.C인근토지 2천만원대 분양,"[('재테크광고용인', 'O'), (' ', 'O'), ('양지I.C', 'LOCATION'), ('인근토지', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
465,2007.11.28. 오후 12:34,투기과열지구 해제 지방경기 살리기 역부족,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('지방경기', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
466,2007.11.28. 오후 12:34,재테크광고서울30분 신규I.C 초인접지 최초매각,"[('재테크광고', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('30분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('신규I.C', 'O'), (' ', 'O'), ('초인접지', 'O'), (' ', 'O'), ('최초매각', 'O')]"
467,2007.11.28. 오후 12:24,지방투기과열지구 사실상 전면해제,"[('지방투기과', 'LOCATION'), ('열지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('전면해제', 'O')]"
468,2007.11.28. 오후 12:24,전국 땅값상승률 1월이후 최고,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
469,2007.11.28. 오후 12:02,부산 수영구 등 지방 10곳 투기과열지구 추가 해제,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수영구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
470,2007.11.28. 오후 12:02,부산 수영구 등 10곳 투기과열지구 해제,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수영구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
471,2007.11.28. 오후 12:00,부산 수영 등 지방 10곳 투기과열지구 추가해제,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('추가해제', 'O')]"
472,2007.11.28. 오전 11:51,주거환경도 이제 세계에 자랑할 만 해요,"[('주거환경도', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('세계에', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑할', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('해요', 'O')]"
473,2007.11.28. 오전 11:51,부산 수영구 등 투기과열지구 10곳 해제…지방투기지구 내일 발표,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수영구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제…지방투기지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
474,2007.11.28. 오전 11:49,STX건설 첫 사업부터 꼬이나...고분양가 논란,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사업부터', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬이나...', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
475,2007.11.28. 오전 11:46,서울 가산동에 24층 아파트형 공장 건축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가산동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O')]"
476,2007.11.28. 오전 11:45,광교 특별계획구역 개발 1년이상 지연 불가피,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별계획구역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('1년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
477,2007.11.28. 오전 11:34,서울 신길뉴타운 1만9천가구 건설,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신길뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
478,2007.11.28. 오전 11:33,10월 땅값 안정세 유지 … 0.36% 상승에 그쳐,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('0.36%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
479,2007.11.28. 오전 11:30,코오롱건설 송도 테크노파크 사업협약 체결,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 테크노파크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
480,2007.11.28. 오전 11:29,서울 가산동에 24층짜리 아파트형 공장,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가산동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('24층짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O')]"
481,2007.11.28. 오전 11:26,용산구·성동구 땅값 상승세 논스톱,"[('용산구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('논스톱', 'O')]"
482,2007.11.28. 오전 11:15,서울시건축심의 제도개선 관련 토론회 개최,"[('서울시', 'EVENT'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('제도개선', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
483,2007.11.28. 오전 11:01,용산 땅값 고공행진..10월 1.36%↑,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진..', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.36%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
484,2007.11.28. 오전 11:00,버블세븐 지고 신新 버블세븐 뜬다,"[('버블', 'TERM'), ('세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('신新', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'TERM'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
485,2007.11.28. 오전 10:58,서울·경기외곽 집값 올들어 최고 상승,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
486,2007.11.28. 오전 10:56,쌍용건설 매각… ‘우리사주조합에 물어봐’,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘우리', 'ORGANIZATION'), ('사주조합에', 'O'), (' ', 'O'), ('물어봐’', 'O')]"
487,2007.11.28. 오전 10:40,가산디지털단지에 24층 아파트형 공장 건립,"[('가산디지털단지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
488,2007.11.28. 오전 10:30,코오롱건설 잇단 PF사업 협약..7천억 수주,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('협약..', 'O'), ('7천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
489,2007.11.28. 오전 10:27,연내 전국 6곳서 2천가구이상 대단지 분양,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2천가구이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
490,2007.11.28. 오전 10:20,투기지역 추가 해제 29일 발표,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
491,2007.11.28. 오전 10:01,여수박람회 효과…여수 미분양 속속 소진 웃돈 최고 2000만원,"[('여수박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY')]"
492,2007.11.28. 오전 10:01,전문기자 리포트부동산 규제 풀리기 시작하나,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작하나', 'O')]"
493,2007.11.28. 오전 9:56,GS건설 밤섬자이 청약경쟁률 4.7대1,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('밤섬자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('4.7대1', 'QUANTITY')]"
494,2007.11.28. 오전 9:50,부동산따라잡기 고급 주상 복합 인기 시들,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
495,2007.11.28. 오전 9:46,광명 하안 ‘우린 불황 몰라요’…소형 평형 초강세,"[('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘우린', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라요’…소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('초강세', 'O')]"
496,2007.11.28. 오전 9:46,비강남권 新 버블세븐 떴다,"[('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
497,2007.11.28. 오전 9:40,Kwater 공기업 최초 IT서비스 관리분야 ISOIEC 20000 인증 획득,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('관리분야', 'O'), (' ', 'O'), ('ISOIEC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20000', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
498,2007.11.28. 오전 9:29,울산에 청약률 0 아파트 또 나와,"[('울산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
499,2007.11.28. 오전 9:24,부동산따라잡기 잠잠하던 평창 땅값 또 들썩,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠하던', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
500,2007.11.28. 오전 9:22,SH공사 은평뉴타운 분양 앞두고 고심,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('고심', 'O')]"
501,2007.11.28. 오전 9:19,미리가본 모델하우스청주시 복대동 청주복대지웰,"[('미리가본', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), ('청주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복대동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청주복대지웰', 'ARTIFACT')]"
502,2007.11.28. 오전 9:12,GS건설 12월초 인천 오류지구 검단자이 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오류지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('검단자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
503,2007.11.28. 오전 9:06,‘新버블세븐’ 지역이 뜬다,"[('‘新버블세븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('지역이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
504,2007.11.28. 오전 8:55,동정김성진 조달청장 정우택 충북지사와 조달서비스 MOU,"[('동정', 'PERSON'), ('김성진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('조달청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정우택', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), ('지사', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('조달서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
505,2007.11.28. 오전 8:30,GS건설 마포밤섬자이 경쟁률 4.7대1..일부 미달,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포밤섬자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('4.7대1', 'QUANTITY'), ('..일부', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
506,2007.11.28. 오전 8:29,파주신도시 5068가구 오늘 1순위 청약,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5068가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
507,2007.11.28. 오전 8:17,부동산따라잡기 단국대 부지 분양가 내려갈까,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('내려갈까', 'O')]"
508,2007.11.28. 오전 7:36,MK추천매물 논현동 신축빌딩 43억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('43억원', 'QUANTITY')]"
509,2007.11.28. 오전 7:36,정부 내일 지방 투기지역 추가해제 발표,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가해제', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
510,2007.11.28. 오전 7:01,화성시에 세계 최대 유니버설 스튜디오,"[('화성시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('유니버설 스튜디오', 'ORGANIZATION')]"
511,2007.11.28. 오전 6:14,올해 버블세븐 지고 신新 버블세븐 떴다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('신新', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
512,2007.11.28. 오전 6:13,정부 투기지역 추가 해제 29일 발표,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
513,2007.11.28. 오전 6:03,주거복지 최우수지자체에 전북·익산시,"[('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수지자체에', 'O'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('익산시', 'CITY')]"
514,2007.11.28. 오전 6:02,어게인 1순위 마감 막바지 물량 노려라,"[('어게인', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
515,2007.11.28. 오전 6:00,신길뉴타운 친환경 디자인도시로 탈바꿈,"[('신길뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
516,2007.11.28. 오전 3:27,“글쎄” “혹시” 심상찮은 강북 집값,"[('“글쎄”', 'O'), (' ', 'O'), ('“혹시”', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮은', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
517,2007.11.28. 오전 3:27,분양정보오산 ‘효성 백년가약’ 아파트 392채 外,"[('분양정보', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('효성 백년가약', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('392채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
518,2007.11.28. 오전 3:13,횡설수설허문명종부세 誤判,"[('횡설수설허문명종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('誤判', 'O')]"
519,2007.11.29. 오후 9:32,종부세 대상 38% 급증…강남구는 넷 중 하나,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('넷', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY')]"
520,2007.11.29. 오후 8:18,‘버블 세븐’ 재건축단지 45배까지 늘어,"[('‘', 'O'), ('버블 세븐', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('45배', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
521,2007.11.29. 오후 7:42,주택협회 베트남 부동산협회와 양해각서 체결,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 부동산협회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
522,2007.11.29. 오후 7:42,투기과열지구 해제 지역 내달 9500가구 분양잔치,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양잔치', 'O')]"
523,2007.11.29. 오후 7:31,광양 브라운스톤 가야 총 488세대 공급,"[('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가야', 'CITY'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('488세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
524,2007.11.29. 오후 7:31,고양 덕이동 가구공단 5000여 세대의 ‘파크시티’로 변신,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕이동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가구공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5000여 세대', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파크시티', 'LOCATION'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
525,2007.11.29. 오후 7:31,여수 엑스포 유치로 여수 분양시장 활기,"[('여수 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유치로', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
526,2007.11.29. 오후 7:28,아파트값 폭등 여파 종부세 3배로 늘었다,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
527,2007.11.29. 오후 7:28,공주·연기 등 6곳 주택투기지역 해제,"[('공주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('연기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
528,2007.11.29. 오후 7:19,종부세 폭탄… 버블세븐 주요아파트 최고 5.6배 증가,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄…', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주요아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5.6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
529,2007.11.29. 오후 6:52,종부세 제때내면 3% 감면…버티면 가산,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제때내면', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면…버티면', 'O'), (' ', 'O'), ('가산', 'O')]"
530,2007.11.29. 오후 6:46,올해 종부세 대상 48만명 2조8천억원,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('48만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2조8천억원', 'QUANTITY')]"
531,2007.11.29. 오후 6:45,주택協，베트남 부동산協과 양해각서 체결,"[('주택協，', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산協과', 'O'), (' ', 'O'), ('양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
532,2007.11.29. 오후 6:45,현장클릭 ”견본주택 못보나‥”／김성환기자,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('”견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('못보나‥”／', 'O'), ('김성환', 'PERSON'), ('기자', 'OCCUPATION')]"
533,2007.11.29. 오후 6:42,150가구 넘는 주상복합 주택관리사가 관리한다,"[('150가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('주택관리사', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('관리한다', 'O')]"
534,2007.11.29. 오후 6:41,미니신도시도 소형아파트 의무화,"[('미니신도시도', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
535,2007.11.29. 오후 6:41,SK건설 쿠웨이트 가스 플랜트 7억달러 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('7억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
536,2007.11.29. 오후 6:41,장항 산업단지 264만㎡ 조성,"[('장항 산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('264만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
537,2007.11.29. 오후 6:41,울산 최대단지 월드시티에 쏠린 눈,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('월드시티', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O')]"
