,date,headline,keyword
0,2015.11.08. 오후 11:28,인천 논현 유승한내들 와이드오션 견본주택 1만2천명 몰려,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유승한내들 와이드오션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
1,2015.11.08. 오후 11:10,경기도시공사 다산신도시 자연 e편한세상 자이 주말 2.5만명 몰려,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
2,2015.11.08. 오후 11:05,GS건설 자이더익스프레스2차· 충주시티자이 등 주말 5만명 몰려,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이더익스프레스2차', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('충주시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
3,2015.11.08. 오후 10:56,대보건설 ‘동해 북삼 하우스디’ 견본주택 8천여명 방문,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동해 북삼 하우스디', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
4,2015.11.08. 오후 9:07,집값 숨고르기냐 후퇴 서막이냐,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기냐', 'O'), (' ', 'O'), ('후퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('서막이냐', 'O')]"
5,2015.11.08. 오후 8:37,‘이사철인데…’ 기세 꺾인 매매·전세,"[('‘이사철인데…’', 'O'), (' ', 'O'), ('기세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾인', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O')]"
6,2015.11.08. 오후 8:36,전세 시황 치솟은 전세가에… 매물 부족에도 계약 뜸해,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟은', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가에…', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('부족에도', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('뜸해', 'O')]"
7,2015.11.08. 오후 8:33,매매 시황 초강세 서울 재건축 시장 숨 고르기 돌입,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('초강세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('숨', 'O'), (' ', 'O'), ('고르기', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
8,2015.11.08. 오후 7:33,임대수익률 연 7%대…물류창고 투자 뜬다,"[('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('7%대', 'QUANTITY'), ('…물류창고', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
9,2015.11.08. 오후 7:19,송파 헬리오시티 국내 최대 재건축 송파 역세권 9510가구,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('9510가구', 'QUANTITY')]"
10,2015.11.08. 오후 7:16,부동산개발협회 회원사 급증하는 까닭,"[('부동산개발협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원사', 'O'), (' ', 'O'), ('급증하는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭', 'O')]"
11,2015.11.08. 오후 7:12,일산 킨텍스·한류월드 일대 7000여가구 주거복합타운 탈바꿈,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('한류월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('7000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거복합타운', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
12,2015.11.08. 오후 7:11,대한주택건설협회 30주년 세미나,"[('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
13,2015.11.08. 오후 7:11,제14기 차세대 건설리더 교육생 모집,"[('제14기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('건설리더', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
14,2015.11.08. 오후 7:10,이번주 분양캘린더 시흥·마곡·고양 등 전국 23곳서 1만여가구,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('23곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여가구', 'QUANTITY')]"
15,2015.11.08. 오후 6:51,주택·아파트담보대출 금리비교를 통해 2016년 가계부채 이자 절감을 새롭게 작성해보자,"[('주택·아파트담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리비교를', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('절감을', 'O'), (' ', 'O'), ('새롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('작성해보자', 'O')]"
16,2015.11.08. 오후 6:48,국토부 철도역 안전수칙 준수 확산 캠페인,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도역', 'O'), (' ', 'O'), ('안전수칙', 'O'), (' ', 'O'), ('준수', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O')]"
17,2015.11.08. 오후 6:48,LH 내년 임대주택 임차보증금 인상률 4.9% 동결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('인상률', 'O'), (' ', 'O'), ('4.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
18,2015.11.08. 오후 6:48,뜨거운 분양시장… 견본주택에 몰린 사람들,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O')]"
19,2015.11.08. 오후 6:48,국토부 건축물에너지평가사 1차 477명 합격,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축물에너지평가사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('477명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합격', 'O')]"
20,2015.11.08. 오후 6:32,내년 키워드 집…시간·돈 없어 쇼핑·취미 집에서 해결,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('키워드', 'O'), (' ', 'O'), ('집…시간·돈', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑·취미', 'O'), (' ', 'O'), ('집에서', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
21,2015.11.08. 오후 6:23,실시간 거래일산하이파크시티4단지파밀리에 전용 129.79㎡ 전세 3억 3000만원,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('일', 'LOCATION'), ('산하이파크시티4단지파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('129.79㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('3억 3000만원', 'QUANTITY')]"
22,2015.11.08. 오후 6:20,시흥배곧 한라비발디 모델하우스 성황,"[('시흥', 'LOCATION'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
23,2015.11.08. 오후 6:20,11조 수주… 대우건설 명가 재건,"[('11조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명가', 'O'), (' ', 'O'), ('재건', 'O')]"
24,2015.11.08. 오후 6:20,평택·시흥·고양 등 1만가구 청약,"[('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
25,2015.11.08. 오후 6:20,은행 건물이 뉴스테이로,"[('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('건물이', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이로', 'O')]"
26,2015.11.08. 오후 6:19,개발호재 만발 송파대로변 아파트값 30% 뛰어,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('만발', 'O'), (' ', 'O'), ('송파대로', 'ARTIFACT'), ('변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
27,2015.11.08. 오후 6:18,투자자 몰리는 물류창고 김포·이천 물류창고 공사중…올 물류리츠 투자 지난 4년의 두 배,"[('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('물류창고', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물류창고', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중…올', 'O'), (' ', 'O'), ('물류리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('지난 4년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('두 배', 'QUANTITY')]"
28,2015.11.08. 오후 6:08,오늘의 한경 기자가 기억하는 최몽룡 서울대 명예교수 등,"[('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('기억하는', 'O'), (' ', 'O'), ('최몽룡', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명예교수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
29,2015.11.08. 오후 6:02,사설 주택시장 과잉공급 경고 놓치지 말아야,"[('사설', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉공급', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O'), (' ', 'O'), ('놓치지', 'O'), (' ', 'O'), ('말아야', 'O')]"
30,2015.11.08. 오후 5:54,GS건설 자이더익스프레스2차 충주시티자이 견본주택 나흘간 5만 인파,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이더익스프레스', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('충주시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('나흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만 인', 'QUANTITY'), ('파', 'O')]"
31,2015.11.08. 오후 5:52,실시간 거래동대문구 답십리래미안위브 거주요건 우수해 수요 끊이지 않아...,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('답십리래미안위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거주요건', 'O'), (' ', 'O'), ('우수해', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('끊이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아...', 'O')]"
32,2015.11.08. 오후 5:50,아파트담보대출 금리비교를 통해 2016년 가계부를 새롭게,"[('아파트담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리비교를', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가계부를', 'O'), (' ', 'O'), ('새롭게', 'O')]"
33,2015.11.08. 오후 5:46,분양단지 들여다보기 동탄2신도시 반도유보라 7·8·9차,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7·8·9차', 'QUANTITY')]"
34,2015.11.08. 오후 5:46,배보다 배꼽이 더 큰 상가관리비,"[('배', 'ARTIFACT'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('배꼽', 'ANIMAL'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('상가관리비', 'O')]"
35,2015.11.08. 오후 5:37,시흥배곧 한라비발디 캠퍼스3차 견본주택 주말 3만여명 몰려,"[('시흥', 'LOCATION'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 캠퍼스', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
36,2015.11.08. 오후 5:33,실시간 거래삼송지구 삼송2차아이파크 84.76㎡ 실거래가 4억 9460만원 매매완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼송2차아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84.76㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('4억 9460만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매완료', 'O')]"
37,2015.11.08. 오후 5:32,금융당국 집단대출 점검 불확실성 최고조에 이른 내년 부동산 사장,"[('금융당국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('불확실성', 'O'), (' ', 'O'), ('최고조에', 'O'), (' ', 'O'), ('이른', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
38,2015.11.08. 오후 5:30,실시간 거래학군 교통 생활환경 고루 갖춘 삼성동 롯데캐슬프레미어 전세 거래 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래학군', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('생활환경', 'O'), (' ', 'O'), ('고루', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬프레미어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
39,2015.11.08. 오후 5:15,추워져도 분양열기 후끈.. 신도시·지방 등 견본주택 북새통,"[('추워져도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈..', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
40,2015.11.08. 오후 5:15,코레일 교통분야 황금마차상 3관왕 영예,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통분야', 'O'), (' ', 'O'), ('황금마차상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3관왕', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영예', 'O')]"
41,2015.11.08. 오후 5:15,국토부 철도역 안전수칙 준수 캠페인 펼쳐,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도역', 'O'), (' ', 'O'), ('안전수칙', 'O'), (' ', 'O'), ('준수', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
42,2015.11.08. 오후 5:15,다산신도시 2016년까지 5000여가구 쏟아내,"[('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2016년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아내', 'O')]"
43,2015.11.08. 오후 5:15,서울 마곡 대치·역삼 등 공공임대 2000여가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('역삼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
44,2015.11.08. 오후 5:14,이번주 1만652가구 청약 돌입,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만652가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
45,2015.11.08. 오후 5:13,신도시 대형상가 옥석가리기,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('대형상가', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석가리기', 'O')]"
46,2015.11.08. 오후 5:09,이번주 전국 8550가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8550가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
47,2015.11.08. 오후 5:09,원전산업 메카로 변신하는 경주,"[('원전산업', 'O'), (' ', 'O'), ('메카로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신하는', 'O'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY')]"
48,2015.11.08. 오후 5:09,안산 힐스테이트 중앙 분양,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중앙', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
49,2015.11.08. 오후 5:09,순천 호반베르디움 그린파크 분양,"[('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움 그린파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
50,2015.11.08. 오후 5:09,동탄2 연말 분양 대전,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
51,2015.11.08. 오후 5:08,MK 추천매물 강남구 강남대로 신축 용지 120억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('120억원', 'QUANTITY')]"
52,2015.11.08. 오후 5:08,분양현장 NOW 힐스테이트 에코 송파,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW 힐스테이트 에코 송파', 'ARTIFACT')]"
53,2015.11.08. 오후 4:58,부동산 QA 5억 임야 매도계약 후 사망시 배우자의 상속·양도세는,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임야', 'O'), (' ', 'O'), ('매도계약', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('사망시', 'O'), (' ', 'O'), ('배우자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('상속·양도세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O')]"
54,2015.11.08. 오후 4:57,실시간 거래우장산 옆 편한 생활환경의 강서구 내발산동 원다벨라빌 3억 1500만원에 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('우장산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('편한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활환경의', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내발산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원다벨라빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3억 1500만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
55,2015.11.08. 오후 4:56,아파트 주간 시세 서울 재건축 매매가 숨고르기… 0.08%↑,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기…', 'O'), (' ', 'O'), ('0.08%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
56,2015.11.08. 오후 4:55,서울대 효과 배곧신도시에 3만명 운집,"[('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
57,2015.11.08. 오후 4:50,알짜분양 마지막 잎새 지기 전에…,"[('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('잎새', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('지기', 'O'), (' ', 'O'), ('전에…', 'O')]"
58,2015.11.08. 오후 4:47,법원 “‘중도금 무이자’ 광고 후 분양가에 이자포함…사기 아냐”,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“‘중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자’', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('이자포함…사기', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐”', 'O')]"
59,2015.11.08. 오후 4:46,HOT 아파트 미아동 두산위브트레지움,"[('HOT', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브트레지움', 'ARTIFACT')]"
60,2015.11.08. 오후 4:43,“미래가치 높다” 평택 ‘브라운스톤 청북‘ 주목,"[('“미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높다”', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('브라운스톤 청북', 'ORGANIZATION'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
61,2015.11.08. 오후 4:43,실시간 현장재건축 高분양가에 랜드마크 기존 단지들 ′들썩′... 반포자이 석달새 1억 ↑,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('高분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('단지들', 'O'), (' ', 'O'), ('′들썩′...', 'O'), (' ', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('석달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
62,2015.11.08. 오후 4:41,MK 분양캘린더 분양물량 살짝 ‘주춤’ 총 23곳 1만가구 청약,"[('MK', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('살짝', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주춤’', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('23곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
63,2015.11.08. 오후 4:40,법원 중도금 무이자 실제 분양원가에 포함됐어도 위법 아냐,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함됐어도', 'O'), (' ', 'O'), ('위법', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐', 'O')]"
64,2015.11.08. 오후 4:36,원자력산업 메카 꿈꾸는 천년고도 경주 직접 가보니…,"[('원자력산업', 'O'), (' ', 'O'), ('메카', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('천년고도', 'O'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
65,2015.11.08. 오후 4:35,‘종로까지 30분’ 초역세권 아파트 분양 시작…어디,"[('‘', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…어디', 'O')]"
66,2015.11.08. 오후 4:19,신도시 아파트 이어 상가분양도 성적 차별화 뚜렷,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('성적', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
67,2015.11.08. 오후 4:15,실시간 거래광교신도시 ′자연앤힐스테이트′...각종 호재로 기대감 ′UP′ 6.9억원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('′', 'O'), ('자연앤힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('′...각종', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('′UP′', 'O'), (' ', 'O'), ('6.9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
68,2015.11.08. 오후 3:56, SNS돋보기 한풀 꺾인 주택시장 매매·전세…올 것이 온 것,"[('SNS돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾인', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세…올', 'O'), (' ', 'O'), ('것이', 'O'), (' ', 'O'), ('온', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
69,2015.11.08. 오후 3:50,실시간 거래거주인프라 두루 갖춘 하월곡동 ′월곡래미안루나밸리′ 아파트 4.4억원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래거주인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('두루', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('하월곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('′', 'O'), ('월곡래미안루나밸리', 'LOCATION'), ('′', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4.4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
70,2015.11.08. 오후 3:27,금성백조포스코 행복도시 P3구역 설계공모 당선,"[('금성백조포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('P3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('당선', 'O')]"
71,2015.11.08. 오후 3:14,실시간 거래교육.생활환경 좋은 명일동 우성42아파트 5.5억원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래교육.생활환경', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('명일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성42아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5.5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
72,2015.11.08. 오후 2:54,실시간 거래신정동 목동신시가지9단지 우수 학군에 대지지분 넓어 재건축도 기대,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('신정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동신시가지', 'LOCATION'), ('9단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('학군에', 'O'), (' ', 'O'), ('대지지분', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
73,2015.11.08. 오후 2:52,한국감정원 경북 청도서 농촌 일손 돕기 봉사,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('농촌', 'O'), (' ', 'O'), ('일손', 'O'), (' ', 'O'), ('돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
74,2015.11.08. 오후 2:52,GS건설 평택·충주 모델하우스에 5만명 방문,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
75,2015.11.08. 오후 2:49,주택시장 상승세 주춤… 매매·전세가 한풀 꺾여,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
76,2015.11.08. 오후 2:46,너무 올랐나…아파트값 상승 주춤,"[('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나…아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
77,2015.11.08. 오후 2:25,실시간 거래한강프리미엄 기대되는 잠원동 신반포16차아파트 6억 3250만원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신반포16차아파트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6억 3250만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
78,2015.11.08. 오후 2:18,코레일 황금마차상 3관왕 영예,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('황금마차상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3관왕', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영예', 'O')]"
79,2015.11.08. 오후 2:14,부동산 시장 내년 상반기까지 계속 간다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 상반기까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
80,2015.11.08. 오후 1:59,실시간 거래이대역 도보 1분 ′이대역푸르지오시티′ 오피스텔 월세 계약 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('이대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('1분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('′', 'O'), ('이대역푸르지오시티', 'ARTIFACT'), ('′', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
81,2015.11.08. 오후 1:55,시흥배곧 한라비발디 캠퍼스 3차 3만여명 몰려,"[('시흥', 'LOCATION'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 캠퍼스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
82,2015.11.08. 오후 1:27,실시간 거래김포 한강신도시 살기 좋은 생활환경 갖춘 ′수정마을쌍용예가′ 전세 거래 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('생활환경', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('′', 'O'), ('수정마을쌍용예가', 'ARTIFACT'), ('′', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
83,2015.11.08. 오후 1:21,GS건설 자이더익스프레스2차·충주시티자이 모델하우스 성황,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이더익스프레스', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('충주시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
84,2015.11.08. 오후 1:17,건설기술연구원 핀란드 국립기술연구소와 스마트건설 업무협약,"[('건설기술연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('핀란드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국립기술연구소', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트건설', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'ORGANIZATION'), ('협약', 'O')]"
85,2015.11.08. 오후 1:02,용인에버랜드 앞 최초 ‘라마다 호텔’ 인근 대형복합 테마파크 조성 예정,"[('용인에버랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라마다 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('대형복합', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
86,2015.11.08. 오후 1:01,현대엔지니어링 힐링 오피스텔 ‘힐스테이트 에코 송파’ 13일 오픈,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 에코 송파', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
87,2015.11.08. 오후 1:01,300만원 계약금 정액제 착한계약조건··· 내 집 마련 기회,"[('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('정액제', 'O'), (' ', 'O'), ('착한계약조건···', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
88,2015.11.08. 오후 12:48,실시간 거래서초구 방배서리풀e편한세상 전용면적 124.79㎡ 실거래가 15.4억원 거래완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방배서리풀e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('124.79㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('15.4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
89,2015.11.08. 오후 12:30,건설기계 임대료 200만원 넘으면 지급보증 의무,"[('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('지급보증', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O')]"
90,2015.11.08. 오후 12:27,실시간 거래양주 고읍지구 해동마을신도브래뉴 84.87㎡  실거래가 2억 4000만원,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해동마을신도브래뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84.87㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억 4000만원', 'QUANTITY')]"
91,2015.11.08. 오후 12:00,고용부 겨울철 산재 취약 건설현장 집중 감독,"[('고용부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('겨울철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('산재', 'O'), (' ', 'O'), ('취약', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('감독', 'O')]"
92,2015.11.08. 오전 11:58,주택시장 상승세 주춤…매매·전세가 한풀 꺾였다,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…매매·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다', 'O')]"
93,2015.11.08. 오전 11:45,감정원 경북 청도서 감따기 봉사활동 실시,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('감따기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
94,2015.11.08. 오전 11:38,대규모 공급 여전…이번주 1만132가구 청약,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만132가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
95,2015.11.08. 오전 11:21,부천홍대 광역철도 국가철도망계획 반영,"[('부천홍대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역철도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국가철도망', 'TERM'), ('계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
96,2015.11.08. 오전 11:18,시흥배곧 한라비발디 캠퍼스3차 모델하우스 북적,"[('시흥', 'LOCATION'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 캠퍼스', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
97,2015.11.08. 오전 11:18,실시간 거래김포한강신도시 수정마을쌍용예가 상승세 속 84.75㎡ 3억5500만원 매매완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수정마을', 'LOCATION'), ('쌍용예가', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('84.75㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3억5500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매완료', 'O')]"
98,2015.11.08. 오전 11:15,서울시 창신숭인 골목길에 범죄예방디자인 적용,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('창신숭인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골목길에', 'O'), (' ', 'O'), ('범죄예방디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
99,2015.11.08. 오전 11:15,서울 창신숭인 지역에 안전·안심 골목길 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('창신숭인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('안전·안심', 'O'), (' ', 'O'), ('골목길', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
100,2015.11.08. 오전 11:15,주택건설협 창립 30주년 기념 주택시장 전망·공동주택 하자 대응방안 세미나,"[('주택건설협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('30주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망·공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('대응방안', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
101,2015.11.08. 오전 11:13,전문가 부동산 시장 상승세 내년 상반기까지 지속,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 상반기까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
102,2015.11.08. 오전 11:13,송파 헬리오시티 등 견본주택 12곳 개관,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
103,2015.11.08. 오전 11:08,첫 건축물에너지평가사 477명 최종합격,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물에너지평가사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('477명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최종합격', 'O')]"
104,2015.11.08. 오전 11:06,아파트 분양시장도 이상신호…미계약 단지 늘어,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('이상신호…미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
105,2015.11.08. 오전 11:03,행보가 기대되는 ‘자이 더 익스프레스’ 2차 지난 5일 오픈,"[('행보가', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지난 5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
106,2015.11.08. 오전 11:01,주택시장 경고등 켜지나…한풀 꺾인 매매·전세,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('경고등', 'O'), (' ', 'O'), ('켜지나…한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾인', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O')]"
107,2015.11.08. 오전 11:01,웰빙이 삶의 질 높인다 ‘트리플힐스’ 고품격 주거공간 선도,"[('웰빙이', 'O'), (' ', 'O'), ('삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘트리플힐스’', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O')]"
108,2015.11.08. 오전 11:01,첫 건축물에너지평가사 국가자격시험 1차 합격자 447명 발표,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물에너지평가사 국가자격시험', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합격자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('447명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
109,2015.11.08. 오전 11:01,국토부 9일부터 철도역 안전 캠페인 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철도역', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
110,2015.11.08. 오전 11:00,철도역 이용할 때 스마트폰 사용 안돼요,"[('철도역', 'O'), (' ', 'O'), ('이용할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼요', 'O')]"
111,2015.11.08. 오전 11:00,첫 국가자격 건축물에너지평가사 1차시험에 69세 합격,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('국가자격', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물에너지평가사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('시험에', 'O'), (' ', 'O'), ('69세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합격', 'O')]"
112,2015.11.08. 오전 11:00,건축물에너지평가사 1차 합격자 477명…12월 6일 2차 시험,"[('건축물에너지평가사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합격자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('477명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('12월 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시험', 'O')]"
113,2015.11.08. 오전 11:00,철도역 이용할 때 꼭 지키세요 9일부터 안전 캠페인,"[('철도역', 'O'), (' ', 'O'), ('이용할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('지키세요', 'O'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O')]"
114,2015.11.08. 오전 10:56,포토시흥 배곧 한라비발디 캠퍼스 3차 모델하우스 북적북적,"[('포토시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 캠퍼스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
115,2015.11.08. 오전 10:55,OECD “한국 추가 재정 건전화 필요없는 수준”,"[('OECD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('재정', 'O'), (' ', 'O'), ('건전화', 'O'), (' ', 'O'), ('필요없는', 'O'), (' ', 'O'), ('수준”', 'O')]"
117,2015.11.08. 오전 10:51,데스크 칼럼 아파트 청약 광풍과 로또 2등,"[('데', 'CIVILIZATION'), ('스크', 'O'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍과', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('2등', 'QUANTITY')]"
118,2015.11.08. 오전 10:46,11월 둘째주 ‘송파 헬리오시티’ 등 13곳 견본주택 오픈,"[('11월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
119,2015.11.08. 오전 10:44,이번주 분양 11월 둘째주 분양열기 이어간다…견본주택 19곳 오픈,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('11월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어간다…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('19곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
120,2015.11.08. 오전 10:38,대전시 중구 유천동·문화동 등 3곳 정비구역 해제,"[('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유천동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('문화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
121,2015.11.08. 오전 10:37,취재 X파일 분양가 하늘 찌른다고 외면만 받는 건 아닙니다,"[('취재', 'O'), (' ', 'O'), ('X파', 'ARTIFACT'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘', 'O'), (' ', 'O'), ('찌른다고', 'O'), (' ', 'O'), ('외면만', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('아닙니다', 'O')]"
122,2015.11.08. 오전 10:12,고급주상복합 최초로 문화를 담은 연예인 아파트 메세나폴리스 특별분양,"[('고급주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('문화를', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('연예인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('메세나폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
123,2015.11.08. 오전 10:09,마석 우방 아이유쉘 아파트 낮은 아파트 분양가에 혜택까지...,"[('마석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우방 아이유쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택까지...', 'O')]"
124,2015.11.08. 오전 10:02,서초구 애물단지 휴게공간을 친수공간으로 단장,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게공간을', 'O'), (' ', 'O'), ('친수공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'O')]"
125,2015.11.08. 오전 10:01,이유 있는 흥행몰이 GS건설 에코시티자이 청약 성공 이끈 강점은,"[('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에코시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈', 'O'), (' ', 'O'), ('강점은', 'O')]"
126,2015.11.08. 오전 10:01,청약광풍 부는 전주 분양시장 들썩…에코시티자이 1순위 마감,"[('청약광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…', 'O'), ('에코시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
127,2015.11.08. 오전 10:01,‘나주 남평 양우내안애 1차’ 지역 대표 랜드마크로 수요자들 눈도장,"[('‘', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남평', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('눈도장', 'O')]"
128,2015.11.08. 오전 10:01,대단지 아파트의 파급력 평택신도시의 미래가치까지 더해진다면,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('파급력', 'O'), (' ', 'O'), ('평택신도시', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치까지', 'O'), (' ', 'O'), ('더해진다면', 'O')]"
129,2015.11.08. 오전 10:00,게시판 한국광고홍보학회장에 국민대 이종민 교수,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('한국광고홍보학회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이종민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
130,2015.11.08. 오전 9:39,현대건설 힐스테이트 알짜단지 연말까지 분양러시,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양러시', 'O')]"
131,2015.11.08. 오전 9:31,1순위 청약에 2만 여명 발길…포스코건설 ‘관저 더샵’ 프리미엄 통했다,"[('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발길…', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('관저', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('통했다', 'O')]"
132,2015.11.08. 오전 9:06,남양주 핵심입지 녹촌지구 마석역 우방아이유쉘 수도권 접근성 인기,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('핵심입지', 'O'), (' ', 'O'), ('녹촌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마석역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우방아이유쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
133,2015.11.08. 오전 9:02,오픈과 동시에 3만명 이상 운집 울산 남구 대현동 호수공원 대명루첸,"[('오픈과', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명루첸', 'ARTIFACT')]"
134,2015.11.08. 오전 9:02,에코시티 더샵 전주 분양시장서 돌풍…최고 148.1대1 청약경쟁률 기록,"[('에코시티 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('148.1대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
135,2015.11.08. 오전 9:02,인구 유입률 높아지는 청라 국제도시 2030 수요 ‘급증’,"[('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('유입률', 'O'), (' ', 'O'), ('높아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('청라 국제', 'LOCATION'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2030', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('‘급증’', 'O')]"
136,2015.11.08. 오전 9:02,문정지구 최적의 오피스 ‘힐스테이트 에코 송파’투자자 몰리네,"[('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 에코 송파', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰리네', 'PERSON')]"
137,2015.11.08. 오전 9:01,모델하우스 오픈 호수공원 대명루첸 3만명 이상 몰려든 방문객,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명루첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3만명 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려든', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION')]"
138,2015.11.08. 오전 9:01,호수공원 대명루첸 모델하우스 오픈 벌써 3만명 이상 다녀가,"[('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명루첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
139,2015.11.08. 오전 9:01,가을 이사철 끝나자 서울 아파트 전셋값 상승률 4주째 둔화,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나자', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('4주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
140,2015.11.08. 오전 9:01,경매사냥 당산동3가 더파크365 오피스텔 2억8560만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('당산동3가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더파크365', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2억8560만원', 'QUANTITY')]"
141,2015.11.08. 오전 9:01,부동산캘린더 1만652가구 분양…견본주택 19곳 개관,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('1만652가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('19곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
142,2015.11.08. 오전 9:00,현대엔지니어링 마곡지구 힐스테이트 에코 마곡역 청약 임박,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
143,2015.11.08. 오전 9:00,연이은 개발 호재에 따라 동두천 유입인구 급증 동두천 CGV 극장상가 분양 열기,"[('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유입인구', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('CGV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('극장상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
144,2015.11.08. 오전 9:00,가파른 인구 유입에 비약적 발전 당진시 토지 분양 투자자 몰려,"[('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('유입에', 'O'), (' ', 'O'), ('비약적', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('당진시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
145,2015.11.08. 오전 8:46,전국 아파트 전셋값 0.11% 상승…매매가↑ 수요↓,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…매매가↑', 'O'), (' ', 'O'), ('수요↓', 'O')]"
146,2015.11.08. 오전 8:04,포커스 월세 세액공제 집 가진 공무원이 만들었죠,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('세액공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('가진', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('만들었죠', 'O')]"
147,2015.11.08. 오전 8:02,계약금 10% 수익률 13% 신갈 ‘삼익 마에스트로’ 반응 뜨거워,"[('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신갈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼익 마에스트로', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워', 'O')]"
148,2015.11.08. 오전 7:16,포커스 MA 찬밥 건설사 새 주인 찾을까,"[('포커스 MA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾을까', 'O')]"
149,2015.11.08. 오전 7:04,그때 그곳 지금은⑥ 반쪽 난 ‘동심 천국’ 창신동 문구·완구 시장…실효성 없는 지원 되레 골치,"[('그때', 'O'), (' ', 'O'), ('그곳', 'O'), (' ', 'O'), ('지금은⑥', 'O'), (' ', 'O'), ('반쪽', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('‘동심', 'O'), (' ', 'O'), ('천국’', 'O'), (' ', 'O'), ('창신동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문구·완구', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('골치', 'O')]"
150,2015.11.08. 오전 6:00,신촌의 음악살롱은 왜 17년만에 문을 닫았나,"[('신촌', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('음악살롱은', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('17년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('문을', 'O'), (' ', 'O'), ('닫았나', 'O')]"
151,2015.11.08. 오전 12:56,풍무동 풍무역 초역세권 김포 풍무2차 푸르지오 “34평 모델하우스 북새통”,"[('풍무동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무2차 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('34평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통”', 'O')]"
152,2015.11.09. 오후 9:02,현대엔지니어링 ‘힐스테이트 에코 송파’ 오피스텔 13일 모델하우스 오픈,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 에코 송파', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
153,2015.11.09. 오후 7:31,주택 매매 시장 각 금융사 전문가들도 주택·아파트담보대출 금리비교 선호,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('각', 'O'), (' ', 'O'), ('금융사', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택·아파트담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
154,2015.11.09. 오후 7:28,‘특화설계 강자’ 반도건설 동탄2신도시에 다양한 평면 3개 단지 공급,"[('‘특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('강자’', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
155,2015.11.09. 오후 7:27,수서역까지 10분대 KTX동탄역 역세권 단지 분양,"[('수서역', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('10분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
156,2015.11.09. 오후 7:04,감정원 공동주택 공시가 첫 1800조원 돌파,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('1800조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
157,2015.11.09. 오후 6:37,공동주택 공시가 1800조원 넘어…전년비 6.7%↑,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('1800조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('6.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
158,2015.11.09. 오후 6:37,불법 하도급과 저임금 개선해야 건설업 진단 토론회 개최,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급과', 'O'), (' ', 'O'), ('저임금', 'O'), (' ', 'O'), ('개선해야', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('진단', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
159,2015.11.09. 오후 6:37,공공임대 표준건축비 인상 추진 표류,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('표준건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('표류', 'O')]"
160,2015.11.09. 오후 6:36,SK건설 신고리 원전 3호기 시운전 착수,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신고리 원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시운전', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
161,2015.11.09. 오후 6:36,LH 전세임대 전용 모바일 웹 서비스 나서,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('웹', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
162,2015.11.09. 오후 6:35,한국감정원 주택공시가격 통계 ebook 발간,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('ebook', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
163,2015.11.09. 오후 6:35,삼성물산서초구 김장김치 나눔 행사 실시,"[('삼성물산서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김장김치 나눔 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
164,2015.11.09. 오후 6:35,원주 롯데캐슬 더 퍼스트 서비스 면적 제공,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
165,2015.11.09. 오후 6:35,경남 양산시 e편한세상 양산덕계 분양,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양산덕계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
166,2015.11.09. 오후 6:35,코레일 민·관공동투자협력펀드 20억원 조성,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민·관공동투자협력펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
167,2015.11.09. 오후 6:34,가장 선호하는 서울 역세권은 지하철 3호선,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('선호하는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권은', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT')]"
168,2015.11.09. 오후 6:34,수도권 동·서남권 분양시장 뚜렷한 호재.. 송파·동탄2 교통 vs. 마곡·광명 개발,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷한', 'O'), (' ', 'O'), ('호재..', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('vs.', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
169,2015.11.09. 오후 6:34,서초 무지개 아파트 재건축 삼성물산 vs. GS건설 2파전,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('무지개 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs.', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2파전', 'EVENT')]"
170,2015.11.09. 오후 6:29,힐스테이트 에코 송파 법조·행정타운 배후수요 갖춘 KTX수서역세권,"[('힐스테이트 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('법조·행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('수서역세', 'LOCATION'), ('권', 'O')]"
171,2015.11.09. 오후 6:27,월세 시대 안성 아양지구 B4블록 10년 공공임대 눈길,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아양지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('B4', 'QUANTITY'), ('블록', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
172,2015.11.09. 오후 6:27,해운대 101층 엘시티·금천구 최고층 아파트…랜드마크 3연속 분양 청안건설,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('101층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('3연속', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청안건설', 'ORGANIZATION')]"
173,2015.11.09. 오후 6:26,공급과잉 우려 속 아파트 대출 호흡 조절,"[('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('호흡', 'O'), (' ', 'O'), ('조절', 'O')]"
174,2015.11.09. 오후 6:25,모십니다 2015년 하반기 한경 주거문화대상 공모합니다,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('2015년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공모합니다', 'O')]"
175,2015.11.09. 오후 6:25,LH 전세임대 전용 웹서비스,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('웹서비스', 'O')]"
176,2015.11.09. 오후 6:25,세종 중흥S클래스 에듀퍼스트 1순위 평균 37 대 1 경쟁률,"[('세종 중흥S클래스 에듀퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('37 대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
177,2015.11.09. 오후 6:23,서희건설 수도권 재건축 시장 진출,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
178,2015.11.09. 오후 6:22,2015년 마지막 분양…서울 ‘송파·사당’,"[('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파·', 'LOCATION'), ('사당', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
179,2015.11.09. 오후 6:01,실시간 거래우수한 교통 인프라 OneStop 생활 가능한 분당 서현동 오피스텔 풍림아이원플러스,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('OneStop', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('풍림아이원플러스', 'ARTIFACT')]"
180,2015.11.09. 오후 6:01,오늘의 한경 서울 부동산 과연 비싼가 등,"[('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과연', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
181,2015.11.09. 오후 6:01,모든 주택형 청약마감된 ‘e편한세상 용인 한숲시티’ 당첨전략은,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨전략은', 'O')]"
182,2015.11.09. 오후 5:55,동탄2신도시 반도유도라 아이비파크 7·8차·9차 동시분양,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유도라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7·8차', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('9차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
183,2015.11.09. 오후 5:55,국내 공동주택 공시가 ‘1800兆’ 돌파,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1800兆', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
184,2015.11.09. 오후 5:54,정주여건 갖춘 송도국제도시 옛 명성 회복,"[('정주여건', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('명성', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
185,2015.11.09. 오후 5:50,위례신도시에 행복주택 998가구 더 짓는다,"[('위례신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('998가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
186,2015.11.09. 오후 5:49,제2 판교테크노밸리 조성 시동…’동천자이’ 수혜단지 각광,"[('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판교테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('시동…’', 'O'), ('동천자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
187,2015.11.09. 오후 5:46,실시간 거래′강남 8학군′에 자리한 역삼 e편한세상 꾸준한 인기몰이...,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래′', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8학군', 'QUANTITY'), ('′에', 'O'), (' ', 'O'), ('자리한', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이...', 'O')]"
188,2015.11.09. 오후 5:44,롯데건설 성복역 롯데캐슬 골드타운 2356가구 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성복역 롯데캐슬 골드타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2356가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
189,2015.11.09. 오후 5:40,미래가치 기대감 높은 브라운스톤 청북 분양 훈풍,"[('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('브라운스톤 청북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
190,2015.11.09. 오후 5:35,실시간 거래살기좋은 잠실동 레이크팰리스아파트 지역 호재 가득해 상승 기대...,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크팰리스아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('가득해', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대...', 'O')]"
191,2015.11.09. 오후 5:27,LH ‘전세임대’ 전용 주택 정보 모바일 웹 서비스 시작,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘전세임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('모바', 'TERM'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('웹', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
192,2015.11.09. 오후 5:24,가계부채 탈출을 위한 자산관리 세미나 11월 10일 한국재무설계 대강의장,"[('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('11월 10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국', 'ORGANIZATION'), ('재무설계', 'O'), (' ', 'O'), ('대강의장', 'O')]"
193,2015.11.09. 오후 5:18,재조명 받는 송도국제도시 분양시장 열기 후끈,"[('재조명', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
194,2015.11.09. 오후 5:16,평택항의 배후단지로 떠오르다 ‘브라운스톤 청북’,"[('평택항', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('배후단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오르다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('브라운스톤 청북', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
195,2015.11.09. 오후 5:13,도시형생활주택도 브랜드 시대,"[('도시형생활주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
196,2015.11.09. 오후 5:09,서희건설 재건축사업 진출…남양주 진주 1891가구 수주,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출…', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1891가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
197,2015.11.09. 오후 5:09,LH 전세임대 모바일웹,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), ('웹', 'O')]"
198,2015.11.09. 오후 5:09,충주기업도시에 첫 자이 아파트 들어선다,"[('충주기업도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
199,2015.11.09. 오후 5:08,주택보증公 2천4천억 증자 추진,"[('주택보증公', 'O'), (' ', 'O'), ('2천4천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증자', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
200,2015.11.09. 오후 5:08,위례신도시 2단계 입주 본격화…5개 단지 3781가구 시동,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3781가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
201,2015.11.09. 오후 5:06,실시간 거래10월말 입주시작...입주자들로 북적이는 남가좌동 ′DMC파크뷰자이1단지′,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('10월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주시작...', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('들로', 'O'), (' ', 'O'), ('북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('남가좌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('′', 'O'), ('DMC파크뷰자이', 'ARTIFACT'), ('1단지', 'QUANTITY'), ('′', 'O')]"
202,2015.11.09. 오후 4:54,부동산시장 뒤집어보기 MBK 오피스 임대차시장서 외면받는 이유,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어보기', 'O'), (' ', 'O'), ('MBK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('외면받는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
203,2015.11.09. 오후 4:54,대형사 쓴잔… 중소형 건설사 약진,"[('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴잔…', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('약진', 'O')]"
204,2015.11.09. 오후 4:54,강남 3구 소형아파트 최고가 다시 썼다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('썼다', 'O')]"
205,2015.11.09. 오후 4:53,성복역 롯데캐슬… 견본주택 오픈,"[('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
206,2015.11.09. 오후 4:53,e편한세상 양산덕계 1337가구,"[('e편한세상 양산덕계', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1337가구', 'QUANTITY')]"
207,2015.11.09. 오후 4:52,복합 리조트 최적지는 진해…창원서 세미나,"[('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('최적지는', 'O'), (' ', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
208,2015.11.09. 오후 4:49,37층 초고층 랜드마크 동일하이빌 레이크팰리스 인기돌풍,"[('37층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('레이크팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기돌풍', 'O')]"
209,2015.11.09. 오후 4:46,순천 오천지구 호반베르디움 그린파크 이달 분양,"[('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움 그린파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
210,2015.11.09. 오후 4:44,실시간 거래김포한강신도시 고창마을반도유보라아파트 각종 호재로 기대감 UP,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고창마을반도유보라아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
211,2015.11.09. 오후 4:40,금융 전문가들도 주택. 아파트담보대출 금리비교는 필수,"[('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택.', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리비교는', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
212,2015.11.09. 오후 4:34,MK 빌딩 삼성동 역세권 빌딩 120억원,"[('MK 빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('120억원', 'QUANTITY')]"
213,2015.11.09. 오후 4:31,10년만의 대규모 브랜드 아파트 ‘인천가좌 두산위브’ 분양,"[('10년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천가좌 두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
214,2015.11.09. 오후 4:31,‘인천 가정지구 시티 프라디움’ 중도금 무이자 계약금 정액제 등 착한 계약 조건 ‘눈길’,"[('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가정지구 시티 프라디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('정액제', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
215,2015.11.09. 오후 4:31,쾌적한 주거환경 건페율 낮은 아파트 현대건설 힐스테이트 주목,"[('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건페율', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
216,2015.11.09. 오후 4:21,두산건설 해운대 동백 두산위브더제니스 11월 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동백', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
217,2015.11.09. 오후 4:20,현대ENG 힐스테이트 에코 송파 오피스텔 464실 분양,"[('현대ENG 힐스테이트 에코 송파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('464실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
218,2015.11.09. 오후 4:19,대방건설 화성 송산그린시티에 아파트 730여 채 분양,"[('대방건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송산그린시티', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('730여 채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
219,2015.11.09. 오후 4:19,서울·수도권 60㎡ 이하 소형아파트 인기몰이…이유 알고보니,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('60㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이…이유', 'O'), (' ', 'O'), ('알고보니', 'O')]"
220,2015.11.09. 오후 4:15,무크랜드 결제없는 공인중개사 무료인강 실시,"[('무크랜드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결제없는', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무료인강', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
221,2015.11.09. 오후 4:12,위례신도시에 행복주택 998가구 더 짓는다,"[('위례신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('998가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
222,2015.11.09. 오후 4:11,공간활용도 높인 혁신평면설계 노하우 집결 남평강변도시 양우내안애,"[('공간활용도', 'O'), (' ', 'O'), ('높인', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신평면설계', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('집결', 'O'), (' ', 'O'), ('남평강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT')]"
223,2015.11.09. 오후 4:11,불황 없는 대학가 상가 광교경기대역 ‘리치프라자3’ 투자 열기로 후끈,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('광교경기대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리치프라자3', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열기로', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
224,2015.11.09. 오후 4:08,한국감정원 주택공시가격 통계ebook 발간,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('통계ebook', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
225,2015.11.09. 오후 4:07,군산 디오션시티 대우 푸르지오 경쟁률 3.87대 1,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디오션시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('3.87대 1', 'QUANTITY')]"
226,2015.11.09. 오후 4:07,서희건설 경기 남양주서 진주아파트 재건축 첫 수주,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('진주아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
227,2015.11.09. 오후 4:02,충주기업도시에 첫 선 보이는 자이 브랜드 ‘충주시티자이’,"[('충주기업도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('충주시티자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
228,2015.11.09. 오후 4:02,공동주택 공시가 작년 이후 소폭 상승,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('작년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
229,2015.11.09. 오후 4:01,정부 분양물량 폭증한 주택보증공사 증자 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('증자', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
230,2015.11.09. 오후 4:00,실시간 거래더블역세권에 생활환경 ′GOOD′ 강남구 도곡렉슬아파트,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래더블역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('생활환경', 'O'), (' ', 'O'), ('′GOOD′', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도곡렉슬아파트', 'ARTIFACT')]"
231,2015.11.09. 오후 3:57,천안 북부 최대 도시개발지구 내 동일하이빌 레이크 팰리스 주목,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('동일하이빌 레이크 팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
232,2015.11.09. 오후 3:57,공동주택 공시가격 총 1천800조 넘어…전년비 6.7%↑,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1천800조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('6.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
233,2015.11.09. 오후 3:57,대보건설 강원 동해시에서 ‘북삼 하우스디’ 아파트 분양,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동해시', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('북삼 하우스디', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
234,2015.11.09. 오후 3:56,원주 롯데캐슬 더 퍼스트 첨단 설계로 편의성 높여,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('편의성', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
235,2015.11.09. 오후 3:55,배곧헤리움 1차 시흥 대단지 레버리지 효과로 오피스텔 수요 증가,"[('배곧헤리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('레버리지', 'O'), (' ', 'O'), ('효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
236,2015.11.09. 오후 3:49,역세권으로 통했다 ‘광주역 우방아이유쉘’ 경쟁률 최고 7.63대 1 기록,"[('역세권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('통했다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광주역 우방아이유쉘', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('7.63대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
237,2015.11.09. 오후 3:45,본격 입주 위례신도시 가보니 ‘웃돈 7천만원1억원’,"[('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O'), (' ', 'O'), ('‘웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('7천만원1억원', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
238,2015.11.09. 오후 3:43,‘박물관에 도서관까지’ 복합문화시설 신축 손쉬워진다,"[('‘박물관에', 'O'), (' ', 'O'), ('도서관까지’', 'O'), (' ', 'O'), ('복합문화시설', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('손쉬워진다', 'O')]"
239,2015.11.09. 오후 3:41,주택 시장의 변화 금융 전문가들도 주택·아파트담보대출 금리비교는 필수,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택·아파트담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리비교는', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
240,2015.11.09. 오후 3:36,지난 6일 오픈한 충주시티자이 견본주택… 4일만에 2만 5천명 방문,"[('지난 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈한', 'O'), (' ', 'O'), ('충주시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택…', 'O'), (' ', 'O'), ('4일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
241,2015.11.09. 오후 3:34,코레일 중소기업청과 민·관공동투자협력펀드 20억원 조성,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소기업청', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('민·관공동투자협력펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
242,2015.11.09. 오후 3:34,강남 인프라 모두 누리는 ‘현대썬앤빌 강남 더 인피닛’ 주목,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대썬앤빌 강남 더 인피닛', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
243,2015.11.09. 오후 3:34,다산신도시 자연 e편한세상 자이 견본주택 오픈 대박으로 업계 이목 ‘집중’,"[('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연 e편한세상 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('대박으로', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('‘집중’', 'O')]"
244,2015.11.09. 오후 3:32,낮은 건폐율 주거만족도 높은 힐스테이트 운정,"[('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('주거만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운정', 'O')]"
245,2015.11.09. 오후 3:32,테라스 호텔상가 시설경쟁력 돋보이는 ‘메가스타영종 하워드존슨 인천공항호텔 상가’,"[('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔상가', 'O'), (' ', 'O'), ('시설경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('메가스타영종 하워드존슨 인천공항호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가’', 'O')]"
246,2015.11.09. 오후 3:29,동탄역 카림애비뉴2차 사전신청 2500명 첫날 몰려 인기몰이중,"[('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('카림애비뉴', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사전신청', 'O'), (' ', 'O'), ('2500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이중', 'O')]"
247,2015.11.09. 오후 3:25,롯데건설 ‘원주 롯데캐슬 더 퍼스트’에 진화된 설계기술  선보여,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('원주 롯데캐슬 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('진화된', 'O'), (' ', 'O'), ('설계기술', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
248,2015.11.09. 오후 3:15,인천가좌 두산위브 분양에 인근 지역 수요자들 관심도 올라,"[('인천', 'CITY'), ('가좌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심도', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
249,2015.11.09. 오후 3:12,역세권으로 통했다 광주역 우방아이유쉘 경쟁률 최고 7.63대 1 기록,"[('역세권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('통했다', 'O'), (' ', 'O'), ('광주역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우방아이유쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('7.63대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
250,2015.11.09. 오후 3:10,바닷가 28m거리 해안가 전원주택 인기 명품 타운하우스 제주하도힐조,"[('바닷가', 'O'), (' ', 'O'), ('28m', 'QUANTITY'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('해안가', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('제주하도힐조', 'ARTIFACT')]"
251,2015.11.09. 오후 3:09,분양시장 성공 포인트 NO1. 명품입지 반포 래미안 아이파크 반포최고 입지서 11월 분양,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('NO1', 'QUANTITY'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('명품입지', 'O'), (' ', 'O'), ('반포 래미안 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('입지서', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
252,2015.11.09. 오후 3:05,제주 귀농·귀촌인구 증가… 농지법 강화로 전원주택 품귀,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('귀농·귀촌인구', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('농지법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화로', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O')]"
253,2015.11.09. 오후 3:02,실시간 거래잠원동 재건축 여파로 매매가 상승 중...잠원동 녹원한신아파트 9억원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('여파로', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('중...', 'O'), ('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹원한신아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
254,2015.11.09. 오후 3:01,전기 수도 가스 원격 검침 시스템 적용 ‘울산 번영로 두산위브’ 분양,"[('전기', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O'), (' ', 'O'), ('가스', 'O'), (' ', 'O'), ('원격', 'O'), (' ', 'O'), ('검침', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('번영로 두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
255,2015.11.09. 오후 2:50,주택 및 아파트담보 금리비교 가계부채 줄이기,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보', 'O'), (' ', 'O'), ('금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이기', 'O')]"
256,2015.11.09. 오후 2:48,SK건설  신고리 3호기에 연료 장전 착수,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신고리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3호기', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('연료', 'O'), (' ', 'O'), ('장전', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
257,2015.11.09. 오후 2:48,서울숲리버뷰자이 분양 대박 수요자 몰린 이유는,"[('서울숲리버뷰자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
258,2015.11.09. 오후 2:41,경북 아파트 매매가 2주간 0.01%↑…관망세,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('2주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), ('↑…관망세', 'O')]"
259,2015.11.09. 오후 2:41,KTX동탄역 생활권에 복합주거 단지 나온다,"[('KTX', 'ARTIFACT'), ('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합주거', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
260,2015.11.09. 오후 2:40,실시간 거래인천 논현동 에코메트로6단지한화꿈에그린 교육과 자연환경 두마리 토끼를 잡다,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코메트로6단지', 'ARTIFACT'), ('한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교육과', 'O'), (' ', 'O'), ('자연환경', 'O'), (' ', 'O'), ('두마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡다', 'O')]"
261,2015.11.09. 오후 2:35,녹지·생산관리지역 일부 공장건축 규제 완화,"[('녹지·생산관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('공장건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
262,2015.11.09. 오후 2:31,수익형부동산 투자 연일 관심.. ‘퀸즈파크 배곧’ 투자처로 인기,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('관심..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('퀸즈파크 배곧', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
263,2015.11.09. 오후 2:31,원주 롯데캐슬 더 퍼스트 발코니 확장으로 최대 37㎡ 서비스 면적 제공,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('37㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
264,2015.11.09. 오후 2:31,주목받는 충주기업도시 아파트 투자 개발 초기가 적격,"[('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('충주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('초기가', 'O'), (' ', 'O'), ('적격', 'O')]"
265,2015.11.09. 오후 2:28,코레일중기청 민·관공동투자기술개발 협력펀드 20억 원 조성,"[('코레일중기청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민·관공동투자기술개발 협력펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
266,2015.11.09. 오후 2:27,개성 살리는 단독주택 살아볼까 광교 ‘하이빌리지’ 관심,"[('개성', 'O'), (' ', 'O'), ('살리는', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하이빌리지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
267,2015.11.09. 오후 2:26,SK건설 신고리 3호기 연료장전 착수 내년 상업운전,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신고리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연료장전', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업운전', 'O')]"
268,2015.11.09. 오후 2:25,이왕이면 다홍치마 건폐율 낮으니 쾌적하네,"[('이왕이면', 'O'), (' ', 'O'), ('다홍치마', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('낮으니', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적하네', 'O')]"
269,2015.11.09. 오후 2:17,코레일 KTX 다자녀행복 상품 출시… 최대 30% 할인,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다자녀행복', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('출시…', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
270,2015.11.09. 오후 2:14,실시간 거래단지내 편의시설 풍부...원스톱 라이프 누릴 수 있는 공덕동 주상복합롯데캐슬프레지던트,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부...원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('누릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('공덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), ('롯데캐슬프레지던트', 'ARTIFACT')]"
271,2015.11.09. 오후 2:11,현대엔지니어링 힐스테이트 에코 송파 13일 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 에코 송파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
272,2015.11.09. 오후 2:11,대림산업 경남 양산 e편한세상 양산덕계 11월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양산덕계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
273,2015.11.09. 오후 2:08,해운대 관광특구 내에 위치한 해운대 동백 두산위브더제니스 11월 분양,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동백 두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
274,2015.11.09. 오후 2:04,‘전세임대’ 정보 교환 전용사이트 나왔다,"[('‘전세임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('교환', 'O'), (' ', 'O'), ('전용사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
275,2015.11.09. 오후 2:04,실시간 거래신분당선 개통 예정으로 주목받는 래미안수지이스트파크아파트 입주 시작,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('예정으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안수지이스트파크아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
276,2015.11.09. 오후 2:03,삼성물산서초구 10일 겨울愛 김장김치 나눔행사,"[('삼성물산서초구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('겨울愛 김장김치 나눔행사', 'EVENT')]"
277,2015.11.09. 오후 2:01,영산대 부동산대학원 2016년 석박사 과정 모집,"[('영산대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('석박사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
278,2015.11.09. 오후 2:00,서울지하철 몇호선 인근 아파트가 가장 인기 높을까,"[('서울', 'CITY'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('몇호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높을까', 'O')]"
279,2015.11.09. 오후 1:58,현대엔지니어링 힐스테이트 에코 송파 오피스텔 13일 오픈,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 에코 송파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
280,2015.11.09. 오후 1:58,4.5톤 이상 화물차 측정차로 통행해야,"[('4.5톤 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('측정차로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행해야', 'O')]"
281,2015.11.09. 오후 1:54,LH 전세임대 모바일 웹 서비스 개시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('웹', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
282,2015.11.09. 오후 1:54,대림산업 경남 e편한세상 양산덕계 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양산덕계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
283,2015.11.09. 오후 1:52,SK건설 신고리 3호기 연료장전 착수,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신고리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연료장전', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
284,2015.11.09. 오후 1:51,주택·아파트담보대출 금리비교는 재테크의 기본  최저금리로 확인해서 갈아타기,"[('주택·아파트담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리비교는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크의', 'O'), (' ', 'O'), ('기본', 'O'), (' ', 'O'), ('최저금리로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인해서', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O')]"
285,2015.11.09. 오후 1:44,실시간 현장부산 서면의 랜드마크 더샵센트럴스타에는 특별한 편의시설이 있다,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서면', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵센트럴스타', 'ARTIFACT'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
286,2015.11.09. 오후 1:42,서울지하철 3호선 역세권 아파트 선호도 높아,"[('서울', 'CITY'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
287,2015.11.09. 오후 1:39,LH 전세임대주택 모바일 웹 서비스 개시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('웹', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
288,2015.11.09. 오후 1:37,대림산업 e편한세상 양산덕계 1337가구 11월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양산덕계', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1337가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
289,2015.11.09. 오후 1:36,현대엔지 13일 힐스테이트 에코 송파 오피스텔 분양,"[('현대엔지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 에코 송파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
290,2015.11.09. 오후 1:36,박원순 시장 일자리 문제 해결 위해 계속 뛴다,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
291,2015.11.09. 오후 1:32,서희건설 재건축 사업 진출,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
292,2015.11.09. 오후 1:30,270여 개 기업 단지에 들어서는 평택스마트빌포레 오피스텔 계약 열기 뜨거워,"[('270여 개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('평택스마트빌포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워', 'O')]"
293,2015.11.09. 오후 1:25,감정원 공동주택 3억원 이하가 전체 90% 이상,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원 이하', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('90% 이상', 'QUANTITY')]"
294,2015.11.09. 오후 1:18,LH 전세임대 전용 모바일 웹 서비스,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('웹', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
295,2015.11.09. 오후 1:18,영종도 운서역에 세계적 호텔 브랜드 ‘하워드존슨 호텔’ 들어서,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운서역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하워드존슨 호텔', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
296,2015.11.09. 오후 1:10,용인에버랜드 앞 최초 ‘라마다 호텔’ 인근 대형복합 테마파크 조성 예정,"[('용인에버랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라마다 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('대형복합', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
297,2015.11.09. 오후 1:07,녹지·생산관리지역서 사전계획 세우면 공장건축 건폐율 완화,"[('녹지·생산관리지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('사전계획', 'O'), (' ', 'O'), ('세우면', 'O'), (' ', 'O'), ('공장건축', 'O'), (' ', 'O'), ('건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
298,2015.11.09. 오후 1:06,한국리츠협회 12일 ‘리츠활성화정책 국제세미나’ 개최,"[('한국리츠협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리츠활성화정책 국제세미나', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
299,2015.11.09. 오후 1:02,대세인 스트리트형 상가 ‘동탄2신도시’ 중심에 상륙,"[('대세인', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('중심에', 'O'), (' ', 'O'), ('상륙', 'O')]"
300,2015.11.09. 오후 1:00,전세난 단비… 수도권 ‘300만원 정액제’ 새 아파트 불티,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('단비…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정액제’', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불티', 'O')]"
301,2015.11.09. 오후 12:56,투자와힐링으로 인기 급상승중인 제주 명품타운하우스 모나코팰리스 분양마감,"[('투자와힐링으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승중인', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명품타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('모나코팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양마감', 'O')]"
302,2015.11.09. 오후 12:52,‘동두천 CGV 극장상가’ 실투자금 1억원대 높은 창업 성공률 자랑,"[('‘', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('CGV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('극장상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('성공률', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑', 'O')]"
303,2015.11.09. 오후 12:51,동작하이팰리스 더블역세권조망권.. 프리미엄도 ‘더블더블’,"[('동작하이팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더블역세권조망권..', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더', 'QUANTITY'), ('블더블’', 'O')]"
304,2015.11.09. 오후 12:50,사람 사는 ‘3색도시’성수동…’서울숲벨라듀2’ 선망 주거지 우뚝,"[('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3색', 'QUANTITY'), ('도시’', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), ('…’', 'O'), ('서울숲벨라듀2', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선망', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
305,2015.11.09. 오후 12:45,포스코ICT 시공 5년임대계약 완료. 5천만원대 2채 선착순 분양중,"[('포스코ICT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('임대계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료.', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
306,2015.11.09. 오후 12:40,주택. 아파트담보대출 금리비교는 재테크의 기본  최저금리로,"[('주택.', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리비교는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크의', 'O'), (' ', 'O'), ('기본', 'O'), (' ', 'O'), ('최저금리로', 'O')]"
307,2015.11.09. 오후 12:38,등촌역 오피스텔 ‘등촌 투웨니퍼스트’ 아파텔 투자 ‘열풍’ 이어져,"[('등촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('등촌 투웨니퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘열풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
308,2015.11.09. 오후 12:37,전세대란 최고급 주상복합 일산두산위브더 제니스 전세매매 출시,"[('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('일산두산위브더 제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세매매', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
309,2015.11.09. 오후 12:32,사실상 강남권 ‘위례 지웰 푸르지오’ 마지막 중소형 물량에 강남큰손 몰려 ‘마감 코앞’,"[('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('물량에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마감', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞’', 'O')]"
310,2015.11.09. 오후 12:31,“문화·상업·주거의 중심 삼성동 센트럴아이파크’ 분양에 유모차족 귀 쫑긋”,"[('""문화·상업·주거의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴아이파크', 'ARTIFACT'), (""'분양에"", 'O'), (' ', 'O'), ('유모차', 'CIVILIZATION'), ('족', 'O'), (' ', 'O'), ('귀', 'O'), (' ', 'O'), ('쫑긋""', 'O')]"
311,2015.11.09. 오후 12:30,마곡골든블럭 신화창조 두산더랜드파크 완판예상 마지막 투자열기 고조,"[('마곡골든블럭', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신화창조', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두산더랜드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완판예상', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('투자열기', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
312,2015.11.09. 오후 12:20,안정적인 수익 미사강변도시 ‘안강 에비뉴 수’ 상가 투자자 연일북적,"[('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안강 에', 'ARTIFACT'), ('비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연일북적', 'O')]"
313,2015.11.09. 오후 12:15,투자 중심지 ‘용인’ 센트럴코업 오피스텔 한정매각 호수 배정이 유리해,"[('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('센트럴코업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O'), (' ', 'O'), ('호수', 'O'), (' ', 'O'), ('배정이', 'O'), (' ', 'O'), ('유리해', 'O')]"
314,2015.11.09. 오후 12:12,섬진강댐 보조여수로 준공..50년만에 재개발,"[('섬진강댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보조여수로', 'O'), (' ', 'O'), ('준공..', 'O'), ('50년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
315,2015.11.09. 오후 12:10,5천에2채 “서울 강남 투자자인기오피스텔”파격가 한정매각,"[('5천에2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('인기오피스텔”파격가', 'O'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
316,2015.11.09. 오후 12:02,‘청주 내수 하트리움’ 주택 홍보관 주말 방문객 북적... 전세가격으로 내 집 마련,"[('‘', 'O'), ('청주 내수 하트리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적...', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가격으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
317,2015.11.09. 오후 12:01,수도권 접근성 용이 감곡센트럴빌리지 투자자 화제,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('용이', 'O'), (' ', 'O'), ('감곡센트럴빌리지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
318,2015.11.09. 오후 12:01,선임대 후분양 방식으로 안정성↑ 신갈 삼익마에스트로 ‘눈길’,"[('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('방식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성↑', 'O'), (' ', 'O'), ('신갈 삼익마에스트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
319,2015.11.09. 오전 11:59,뉴스테이 동탄2·위례신도시 등 인기 택지지구 연내 첫선,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
320,2015.11.09. 오전 11:55,롯데건설 용인 수지 ‘성복역 롯데캐슬 골드타운’ 견본주택 13일 개관,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('성복역 롯데캐슬 골드타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
321,2015.11.09. 오전 11:55,청약경쟁률 뜨거운 양산 유림노르웨이숲 10일부터 계약 시작,"[('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유림노르웨이숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
322,2015.11.09. 오전 11:50,LH 전세임대 전용 모바일 웹 서비스 개시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('웹', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
323,2015.11.09. 오전 11:49,롯데건설 성복역 롯데캐슬 골드타운 모델하우스 13일 오픈,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
324,2015.11.09. 오전 11:47,부동산자산관리회사 와이즈홀딩스 통일나눔펀드 동참,"[('부동산자산관리회사', 'O'), (' ', 'O'), ('와이즈홀딩스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통일나눔펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
325,2015.11.09. 오전 11:41,지금은 분양중원흥역 역세권 주상복합아파트 삼송 원흥역 푸르지오영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('중원흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오영상', 'ARTIFACT')]"
326,2015.11.09. 오전 11:41,보금자리지구 아파트 “정말 로또였네”,"[('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('“정말', 'O'), (' ', 'O'), ('로또였네”', 'O')]"
327,2015.11.09. 오전 11:40,전세임대주택 모바일로 찾으세요,"[('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('찾으세요', 'O')]"
328,2015.11.09. 오전 11:40,아파트 조경도 테마형으로 진화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조경도', 'O'), (' ', 'O'), ('테마형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
329,2015.11.09. 오전 11:40,내년에 착공해야 하는데…흑산도 공항건설 “쉽지 않네”,"[('내년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('착공해야', 'O'), (' ', 'O'), ('하는데…', 'O'), ('흑산도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공항건설', 'O'), (' ', 'O'), ('“쉽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않네”', 'O')]"
330,2015.11.09. 오전 11:40,영등포 신풍역 신동아 파밀리에 여의도 3정거장강남 10분대 메리트 폭발 투자자 봇물,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신풍역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3정거장', 'QUANTITY'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('메리트', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
331,2015.11.09. 오전 11:39,금융권 중도금대출 규제 착수… 중도금 무이자 아파트 관심끄네,"[('금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('착수…', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심끄네', 'O')]"
332,2015.11.09. 오전 11:39,포천 제1지역주택조합설립추진위원회 창립총회,"[('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제1지역주택조합설립추진위원회 창립총회', 'EVENT')]"
333,2015.11.09. 오전 11:39,수도권 분양시장 ‘東·西 대결’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('東', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('西', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대결’', 'O')]"
334,2015.11.09. 오전 11:39,네티즌 “3호선 주변 아파트가 가장 좋아”,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아”', 'O')]"
335,2015.11.09. 오전 11:37,하남토지 분양시장 그린벨트 해제 전망에 시선 집중 토지매각에 촉각,"[('하남', 'CITY'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('전망에', 'O'), (' ', 'O'), ('시선', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('토지매각에', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
336,2015.11.09. 오전 11:35,높은 임대 수익과 시세차익 기대··· 광교신도시 상가 투자 주목,"[('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수익과', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대···', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
337,2015.11.09. 오전 11:33,코오롱글로벌 2015억 천안 지역주택조합 아파트 수주,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
338,2015.11.09. 오전 11:32,용인 초당역세권 도보 1분거리 선임대·후분양 기업체 기숙사형 오피스텔 ‘초당역 미봉스타’ 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초당역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('1분', 'TIME'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('선임대·후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기업체', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('초당역 미봉스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
339,2015.11.09. 오전 11:31,재개발 재건축 수주 시장에서 두각을 나타낸 GS건설 이달 말 신반포자이 분양 앞둬,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('두각을', 'O'), (' ', 'O'), ('나타낸', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
340,2015.11.09. 오전 11:30,코오롱글로벌 1264억 지역주택조합 아파트 공사수주,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1264억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
341,2015.11.09. 오전 11:30,딩크족 은퇴세대가 한결같이 추천하는 신축빌라매력 ‘최고’,"[('딩크족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('은퇴세대가', 'O'), (' ', 'O'), ('한결같이', 'O'), (' ', 'O'), ('추천하는', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라매력', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최고’', 'O')]"
342,2015.11.09. 오전 11:29,동해 북삼 하우스디 3일간 8000여명 몰려,"[('동해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북삼 하우스디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
343,2015.11.09. 오전 11:29,서울 미개발 마지막 핫플레이스 마곡 더랜드파크 부동산 투자경쟁 치열,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미개발', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더랜드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
344,2015.11.09. 오전 11:27,현대엔지니어링 ‘힐스테이트 에코 송파’ 오피스텔 13일 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 에코 송파', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
345,2015.11.09. 오전 11:26,초역세권 ‘광교 에코 푸르지오 시티’ 마감직전 공급물량을 잡아라,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 에코 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('마감직전', 'O'), (' ', 'O'), ('공급물량을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
346,2015.11.09. 오전 11:23,인근 개발호재 있는 상업시설… 큰손 투자자 발걸음 끌어,"[('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설…', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발걸음', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어', 'O')]"
347,2015.11.09. 오전 11:23,율하신도시 일동미라주 더 스타 주택홍보관 ‘인산인해’,"[('율하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일동미라주 더 스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인산인해’', 'O')]"
348,2015.11.09. 오전 11:22,LH 전세임대주택 모바일로 찾으세요,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('찾으세요', 'O')]"
349,2015.11.09. 오전 11:19,아파트 살까 단독주택 살까 편리함과 독립성을 갖춘 동탄 가든뷰,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('편리함과', 'O'), (' ', 'O'), ('독립성을', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄 가든뷰', 'ARTIFACT')]"
350,2015.11.09. 오전 11:19,LH 전세임대 전용 모바일 웹 서비스 개시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('웹', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
351,2015.11.09. 오전 11:18,4800만원에 2채 투자 중심지 용인 센트럴코업 오피스텔 한정매각,"[('4800만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴코업', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
352,2015.11.09. 오전 11:17,전용 59㎡ 이하 아파트 ‘전성시대’,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전성시대’', 'O')]"
353,2015.11.09. 오전 11:16,서울 국제에너지컨퍼런스 11일 개막,"[('서울', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국제에너지컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
354,2015.11.09. 오전 11:16,서울시 2015 서울 MICE WEEK 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('MICE WEEK', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
355,2015.11.09. 오전 11:16,단독주택용지 교통생활쇼핑 ‘1km’ 안에서 모두 해결,"[('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('교통생활쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1km', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('안에서', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
356,2015.11.09. 오전 11:14,설계특화로 실속 갖춘‘고양 삼송 동일스위트 2차’,"[('설계특화로', 'O'), (' ', 'O'), ('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘‘', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송 동일스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
357,2015.11.09. 오전 11:13,분양대림산업 경남 양산에 e편한세상 양산덕계,"[('분양대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양산덕계', 'LOCATION')]"
358,2015.11.09. 오전 11:13,민간이 개발진흥지구 계획세워 제출하면 건폐율 완화,"[('민간이', 'O'), (' ', 'O'), ('개발진흥지구', 'O'), (' ', 'O'), ('계획세워', 'O'), (' ', 'O'), ('제출하면', 'O'), (' ', 'O'), ('건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
359,2015.11.09. 오전 11:10,강·바다·호수 보이면 아파트값도 강세,"[('강·바다·호수', 'O'), (' ', 'O'), ('보이면', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값도', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
360,2015.11.09. 오전 11:10,주택. 아파트담보대출금리비교 통해 가계부채 이자 줄여야,"[('주택.', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여야', 'O')]"
361,2015.11.09. 오전 11:09,서희건설 아파트 재건축사업 첫 진출,"[('서희건설', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
362,2015.11.09. 오전 11:08,대림산업 ‘e편한세상 양산덕계’ 1337가구 11월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 양산덕계', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1337가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
363,2015.11.09. 오전 11:08,4.5톤 이상 화물차 무조건 측정차로로 다녀야 한다,"[('4.5톤 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('측정차로로', 'O'), (' ', 'O'), ('다녀야', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
364,2015.11.09. 오전 11:08,‘다인 로얄팰리스 배곧 상가’ 복층 테라스형으로 수익률 극대화 ‘완판 임박’,"[('‘', 'O'), ('다인 로얄팰리스 배곧 상가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('복층', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완판', 'O'), (' ', 'O'), ('임박’', 'O')]"
365,2015.11.09. 오전 11:08,여수 엑스포타운 동성노블힐스 1차 분양완료 이어 2차 분양…여수 신주거중심을 완성한다,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엑스포타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동성노블힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양완료', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신주거중심을', 'O'), (' ', 'O'), ('완성한다', 'O')]"
366,2015.11.09. 오전 11:06,사전계획통해 공장개발하면 건폐율 완화된다,"[('사전계획통해', 'O'), (' ', 'O'), ('공장개발하면', 'O'), (' ', 'O'), ('건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화된다', 'O')]"
367,2015.11.09. 오전 11:04,경남 양산서 e편한세상 양산덕계 이달 분양,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양산덕계', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
368,2015.11.09. 오전 11:01,FW시즌이 즐기기 대명리조트 콘도회원권만 있으면 유비무환,"[('FW시즌', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기기', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도회원권만', 'O'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('유비무환', 'O')]"
369,2015.11.09. 오전 11:01,대구분양시장의 성공적인 결과가 있었던 협성건설 협성휴포레 죽곡 11월 공개예정,"[('대구', 'CITY'), ('분양시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('성공적인', 'O'), (' ', 'O'), ('결과가', 'O'), (' ', 'O'), ('있었던', 'O'), (' ', 'O'), ('협성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협성휴포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('죽곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개예정', 'O')]"
370,2015.11.09. 오전 11:01,LH 전세 정보 상호교류 모바일웹 출시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('상호교류', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일웹', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
371,2015.11.09. 오전 11:00,송산신도시 랜드마크 기대 우수한 입지 갖춘 대방 노블랜드 눈길,"[('송산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('대방 노블랜드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
372,2015.11.09. 오전 11:00,공장 신축시 오염 줄이는 방안 미리 마련하면 건폐율 완화,"[('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('신축시', 'O'), (' ', 'O'), ('오염', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이는', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하면', 'O'), (' ', 'O'), ('건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
373,2015.11.09. 오전 11:00,공장도 계획적으로 개발하면 건폐율 혜택,"[('공장도', 'O'), (' ', 'O'), ('계획적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발하면', 'O'), (' ', 'O'), ('건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
374,2015.11.09. 오전 11:00,새만금에 신재생에너지 제조시설ㆍ해양관광단지 조성…2조 투자,"[('새만금', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신재생에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('제조시설ㆍ해양관광단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
375,2015.11.09. 오전 11:00,산업·유통개발진흥지구 공장 건폐율 3040%로 완화,"[('산업·유통개발진흥지구', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('3040%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
376,2015.11.09. 오전 10:59,서희건설 남양주 진주아파트 재건축 수주,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진주아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
377,2015.11.09. 오전 10:57,LH 전세임대 모바일 웹 서비스 개시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('웹', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
378,2015.11.09. 오전 10:54,SK건설 신고리 3호기에 연료장전 착수 시운전 돌입,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신고리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3호기', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('연료장전', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O'), (' ', 'O'), ('시운전', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
379,2015.11.09. 오전 10:44,LH 전세 임대 모바일 웹 서비스 개시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('웹', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
380,2015.11.09. 오전 10:44,13th 타운하우스 제주도 명품전원주택단지 “하니카운티” 3차 분양,"[('13th', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품전원주', 'LOCATION'), ('택단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('하니카운티', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
381,2015.11.09. 오전 10:43,강릉 공급가뭄 해결할 분양형 호텔 스카이베이 경포 11월 분양,"[('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공급가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('해결할', 'O'), (' ', 'O'), ('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이베이 경포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2015.11.09. 오전 10:43,세종 중흥S클래스 에듀퍼스트 37.7대 1로 1순위 마감,"[('세종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 에듀퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('37.7대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
383,2015.11.09. 오전 10:34,대림산업 e편한세상 양산덕계 중소형 1337가구 11월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양산덕계', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('1337가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
384,2015.11.09. 오전 10:32,서희건설 재건축사업 첫 진출…1891가구 대단지 수주,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출…', 'O'), ('1891가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
385,2015.11.09. 오전 10:31,땅 사서 집 짓기는 어렵고… ‘타운하우스’ 어떨까,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('사서', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('짓기는', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵고…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘타운하우스’', 'O'), (' ', 'O'), ('어떨까', 'O')]"
386,2015.11.09. 오전 10:30,SK건설 신고리 원전 3호기 연료장전 착수,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신고리 원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연료장전', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
387,2015.11.09. 오전 10:30,빌라상담센터 ‘2015 소비자만족대상’ 신축빌라 정보서비스 부분 대상 차지,"[('빌라상담센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소비자만족대상', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('정보서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('부분', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
388,2015.11.09. 오전 10:27,대림산업 e편한세상 양산덕계 이달 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양산덕계', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
389,2015.11.09. 오전 10:26,대림산업 e편한세상 양산덕계 1337가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양산덕계', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1337가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
390,2015.11.09. 오전 10:25,전통의 강자 ‘서울 동남권’ VS 신흥 다크호스 ‘서울 서남권’ 분양 대전,"[('전통의', 'O'), (' ', 'O'), ('강자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남권', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('다크호스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
391,2015.11.09. 오전 10:22,서희건설 남양주 진주아파트 재건축 수주,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진주아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
392,2015.11.09. 오전 10:22,글로벌 호텔기업 윈덤그룹의 분양형 호텔 브랜드 ‘용인 에버랜드역 라마다 호텔’,"[('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔기업', 'O'), (' ', 'O'), ('윈덤그룹', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에버랜드역 라마다 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
393,2015.11.09. 오전 10:20,고양시 대표부촌 마지막 민간 아파트 고양 삼송 동일스위트 2차 청약 마감,"[('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대표부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송 동일스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
394,2015.11.09. 오전 10:20,수목건축 ‘투자자를 위한 2016 수익형 부동산 신상품 설명회 개최’.. 12월 4일,"[('수목건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신상품', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최’..', 'O'), (' ', 'O'), ('12월 4일', 'DATE')]"
395,2015.11.09. 오전 10:19,대림산업 e편한세상 양산덕계 1337가구 11월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양산덕계', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1337가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
396,2015.11.09. 오전 10:18,힐스테이트 범어 홍보관 오픈 이후 방문객의 뜨거운 호응 이어져,"[('힐스테이트 범어 홍보관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('호응', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
397,2015.11.09. 오전 10:17,서울시 건설 재사용 기자재 안전인증 의무화한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('재사용', 'O'), (' ', 'O'), ('기자재', 'O'), (' ', 'O'), ('안전인증', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화한다', 'O')]"
398,2015.11.09. 오전 10:16,대림산업 e편한세상 양산덕계 1337가구 이달 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양산덕계', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1337가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
399,2015.11.09. 오전 10:14,LH 전세임대 모바일 웹서비스 개시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('웹서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
400,2015.11.09. 오전 10:14,신논현역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('신논현역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
401,2015.11.09. 오전 10:08,한라 시흥배곧 한라비발디 캠퍼스3차 견본주택에 3만여명 북적,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 캠퍼스', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
402,2015.11.09. 오전 10:06,전세임대·물건·입주 정보 무료 모바일웹 출시,"[('전세임대·물건·입주', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), ('웹', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
403,2015.11.09. 오전 10:06,올해 신규분양 93%는 작은 집,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('93%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O')]"
404,2015.11.09. 오전 10:06,대구의 프리미엄 오피스텔 ‘반월당 제네스타워’ 견본주택 11월중 개관 예정,"[('대구', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반월당 제네스타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('11월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
405,2015.11.09. 오전 10:05,마곡지구 힐스테이트 에코 오피스텔 1011일 청약 접수,"[('마곡지구 힐스테이트 에코 오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1011일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
406,2015.11.09. 오전 10:04,청라 골프장 내 단지형 단독주택용지 ‘더 카운티’ 계약 시작,"[('청라 골프장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('단지형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 카운티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
407,2015.11.09. 오전 10:02,SK건설 신고리3호기 연료 장전 착수… 시운전 예정,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신고리', 'ARTIFACT'), ('3호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연료', 'O'), (' ', 'O'), ('장전', 'O'), (' ', 'O'), ('착수…', 'O'), (' ', 'O'), ('시운전', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
408,2015.11.09. 오전 10:02,SK건설. 신고리 원전3호기 시험 운전 돌입,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('신고리 원전', 'ARTIFACT'), ('3호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('운전', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
409,2015.11.09. 오전 10:02,119 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('119', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
