,date,headline,keyword
0,2009.04.12. 오후 11:50,양도세 중과 폐지 ‘혼선’…일부선 “한시적 도입” 주장,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘혼선’…일부선', 'O'), (' ', 'O'), ('“한시적', 'O'), (' ', 'O'), ('도입”', 'O'), (' ', 'O'), ('주장', 'O')]"
1,2009.04.12. 오후 8:35,임대료 비해 비싼 집값…금리 흐름 ‘최대 변수’,"[('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('집값…금리', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최대', 'O'), (' ', 'O'), ('변수’', 'O')]"
2,2009.04.12. 오후 8:25,그린벨트 보금자리주택 13만가구 10월 분양,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
3,2009.04.12. 오후 7:25,전매완화 뒤 ‘급매물’ 거래 꿈틀…“실수요자 고려할만”,"[('전매완화', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('‘급매물’', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…“', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고려할만”', 'O')]"
4,2009.04.12. 오후 7:20,올 전국에 주택 43만가구 짓는다,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('43만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
5,2009.04.12. 오후 6:48,규제 빗장 풀린 상가시장..그럼 투자는,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('빗장', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장..그럼', 'O'), (' ', 'O'), ('투자는', 'O')]"
6,2009.04.12. 오후 6:35,화제의 분양단지 인천 청라 ‘한라비발디’－파주 교하 ‘한양수자인’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('’－', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
7,2009.04.12. 오후 6:35,강남 집값 꿈틀… 대세 상승 가능성 낮아,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
8,2009.04.12. 오후 6:31,호가 위주 아파트값 상승，실거래 회복이 관건,"[('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승，실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('회복이', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
9,2009.04.12. 오후 6:25,콘도 회원권 특별분양 잇따라,"[('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
10,2009.04.12. 오후 6:25,4월 13일 부동산 파일,"[('4월 13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
11,2009.04.12. 오후 6:22,삼성건설 래미안 가족 사계절 연중 이벤트 펼쳐,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사계절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
12,2009.04.12. 오후 6:11,한남뉴타운 너무 올랐나…투자문의 뚝,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나…투자문의', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
13,2009.04.12. 오후 6:00,새로 공급되는 주택 올 전국서 43만가구,"[('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급되는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('43만가구', 'QUANTITY')]"
14,2009.04.12. 오후 5:59,용인흥덕 경남아너스빌 이달말 입주,"[('용인', 'CITY'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
15,2009.04.12. 오후 5:54,1분기 아파트 7년만에 최저치 공급 기록,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
16,2009.04.12. 오후 5:53,주택종합계획올해 공급될 3만채 보금자리주택 어떻게,"[('주택종합계획', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급될', 'O'), (' ', 'O'), ('3만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
17,2009.04.12. 오후 5:53,2009 주택종합계획 발표 민간공급 부족 땐，주공 2만가구 더,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('민간공급', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('땐，주공', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O')]"
18,2009.04.12. 오후 5:52,값오른 지방아파트도 있네…당진ㆍ대전ㆍ아산,"[('값오른', 'O'), (' ', 'O'), ('지방아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('있네…', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('아산', 'LOCATION')]"
19,2009.04.12. 오후 5:52,한남뉴타운 1주일새 최고 1억 오른뒤 다시 거래뚝,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1주일새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('거래뚝', 'O')]"
20,2009.04.12. 오후 5:52,MK 추천매물 판교 단지내 상가 4억9000만원 등,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('4억9000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
21,2009.04.12. 오후 5:52,용인흥덕 경남아너스빌 545가구 이달 말 입주,"[('용인', 'CITY'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('545가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
22,2009.04.12. 오후 5:51,광교택지 5개 블록 공급…토지대금 30%는 올해ㆍ잔금은 내년 납부,"[('광교택지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('블록', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…토지대금', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('ㆍ잔금은', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('납부', 'O')]"
23,2009.04.12. 오후 5:51,올 주택공급 목표 43만가구,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('43만가구', 'QUANTITY')]"
24,2009.04.12. 오후 5:51,신도시 수출ㆍ저탄소 녹색도시 추진,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출ㆍ저탄소', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
25,2009.04.12. 오후 5:51,토공 경제 살리기 12조7천억 투입,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('12조7천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
26,2009.04.12. 오후 5:51,부동산 경매 무료강좌…한국부동산칼리지 1417일,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌…', 'O'), ('한국부동산칼리지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1417일', 'DATE')]"
27,2009.04.12. 오후 5:51,입주 주택 탐방 용인 흥덕지구 ‘우남퍼스트빌 리젠트’,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우남퍼스트빌 리젠트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
28,2009.04.12. 오후 5:50,서울 1인당 사무실 사용료 세계 66위,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('사용료', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('66위', 'QUANTITY')]"
29,2009.04.12. 오후 5:50,‘오락가락’ 규제완화 어지러운 주택시장,"[('‘오락가락’', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('어지러운', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
30,2009.04.12. 오후 5:37,올 주택공급 43만가구로 ‘목표 미달’,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('43만가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘목표', 'O'), (' ', 'O'), ('미달’', 'O')]"
31,2009.04.12. 오후 5:27,올 수도권 25만가구 건설,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
32,2009.04.12. 오후 5:25,강남 재건축 다시 3.3㎡당 3000만원대로,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3000만원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
33,2009.04.12. 오후 5:21,공공건설 늘려 수급불안 사전 차단,"[('공공건설', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('수급불안', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
34,2009.04.12. 오후 5:11,전세 시황 역세권 등 인기지역 중소형 대부분 소진,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
35,2009.04.12. 오후 5:10,매매 시황 강남 4구 재건축 3.3㎡당 3000만원 회복,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
36,2009.04.12. 오후 4:48,삼승개발 미아프라자 분양,"[('삼승개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미아프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
37,2009.04.12. 오후 4:48,인천 루원시티 사업자공모 연기,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('루원시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
38,2009.04.12. 오후 4:45,강북 재개발 시장도 살아난다,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다', 'O')]"
39,2009.04.12. 오후 4:42,강남은 추격 매수 경고음,"[('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('추격', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('경고음', 'O')]"
40,2009.04.12. 오후 4:42,분양 하이라이트 16일 청라 한라 견본주택 개관,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
41,2009.04.12. 오후 4:42,삼성 래미안 가족 4계절 이벤트,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4계절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
42,2009.04.12. 오후 4:30,강남권 재건축 아파트 투자가치 있을까,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
43,2009.04.12. 오후 4:15,전국 아파트 주간 시세 동향,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O')]"
44,2009.04.12. 오후 3:34,경남기업 용인흥덕지구 913가구 4월말부터 입주시작,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('913가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4월말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주시작', 'O')]"
45,2009.04.12. 오후 3:30,인천 청라지구 본격적인 분양채비,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격적인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양채비', 'O')]"
46,2009.04.12. 오후 3:21,지하철 9호선 따라 부동산 금맥 찾아볼까,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('금맥', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아볼까', 'O')]"
47,2009.04.12. 오후 3:12,광교 택지 22만6866㎡ 공급,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('22만6866㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
48,2009.04.12. 오후 3:10,올 주택공급 목표 43만가구,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('43만가구', 'QUANTITY')]"
49,2009.04.12. 오후 3:06,투자포인트집값 바닥쳤나,"[('투자포인트집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥쳤나', 'O')]"
50,2009.04.12. 오후 1:54,3천만원 있다면 확실한 고수익 연일 북새통,"[('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
51,2009.04.12. 오후 1:23,서울 오피스 가치 정점대비 30% 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('정점대비', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
52,2009.04.12. 오후 1:17,용인흥덕 경남아너스빌 이달 말 입주,"[('용인', 'CITY'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
53,2009.04.12. 오후 1:15,토공부산울산권역용지 69필지 공급,"[('토공부산울산권역', 'LOCATION'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('69필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
54,2009.04.12. 오후 1:14,삼성건설 고객만족위한  연중 이벤트 펼친다,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('만족위한', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('펼친다', 'O')]"
55,2009.04.12. 오후 1:11,올 수도권 주택공급 25만가구..‘MB형 주택’ 5월부터 봇물,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('25만가구', 'QUANTITY'), ('..‘', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
56,2009.04.12. 오후 1:10,수도권 25만가구 등 올 43만가구 건설,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('43만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
57,2009.04.12. 오후 1:08,올해 수도권 주택 25만 가구 짓는다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('25만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
58,2009.04.12. 오후 12:51,단독大法 휴면법인 이용 부동산인수 중과세는 부당,"[('단독大法', 'O'), (' ', 'O'), ('휴면법인', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산인수', 'O'), (' ', 'O'), ('중과세는', 'O'), (' ', 'O'), ('부당', 'O')]"
59,2009.04.12. 오후 12:29,삼성물산 건설부문 래미안 사계 이벤트,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사계', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
60,2009.04.12. 오전 11:48,중장기 집값불안 우려..공급확대 총력,"[('중장기', 'O'), (' ', 'O'), ('집값불안', 'O'), (' ', 'O'), ('우려..공급확대', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
61,2009.04.12. 오전 11:24,눈에 띄네..새 주택유형 본격 공급,"[('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네..', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주택유형', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
62,2009.04.12. 오전 11:15,주택종합계획대금연체 택지 주공이 사준다,"[('주택종합계획대금연체', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('주공이', 'O'), (' ', 'O'), ('사준다', 'O')]"
63,2009.04.12. 오전 11:15,주택종합계획국토부 주택 하자분쟁 조기 해소,"[('주택종합계획국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하자분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
64,2009.04.12. 오전 11:07,주택종합계획올 주택자금 13.6조원...어떻게 쓰이나,"[('주택종합계획', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택자금', 'O'), (' ', 'O'), ('13.6조원', 'QUANTITY'), ('...어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰이나', 'O')]"
65,2009.04.12. 오전 11:07,올해 수도권 신도시에서 3만9천가구 공급,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시에서', 'O'), (' ', 'O'), ('3만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
66,2009.04.12. 오전 11:03,주택종합계획작년 하반기부터 집값하락 심화...올해는,"[('주택종합계획', 'O'), ('작년 하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값하락', 'O'), (' ', 'O'), ('심화...', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('는', 'O')]"
67,2009.04.12. 오전 11:03,작년 전국 주택보급률 100.7%,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('100.7%', 'QUANTITY')]"
68,2009.04.12. 오전 11:02,주택종합계획보금자리주택 봇물...13만가구 건설,"[('주택종합계획보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물...', 'O'), ('13만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
69,2009.04.12. 오전 11:02,올해 수도권 25만호 등 전국에 43만호 짓는다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('43만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
70,2009.04.12. 오전 11:02,개성공단 남북교역 상품홍보전 코엑스서 열려,"[('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남북교역 상품홍보전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
71,2009.04.12. 오전 11:02,무역협회 글로벌 바이어 라운지 오픈,"[('무역협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('바이어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('라운지', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
72,2009.04.12. 오전 11:01,국토부，경기침체로 올 주택공급 43만가구로 축소,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('，경기침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('43만가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
73,2009.04.12. 오전 11:00,주택종합계획공공분양 46.3% 늘려 수급불안 잠재우나,"[('주택종합계획공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('46.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('수급불안', 'O'), (' ', 'O'), ('잠재우나', 'O')]"
74,2009.04.12. 오전 11:00,주택정책 1순위는 주택건설 촉진,"[('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진', 'O')]"
75,2009.04.12. 오전 11:00,10월 보금자리주택 찜해볼까,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('찜해볼까', 'O')]"
76,2009.04.12. 오전 11:00,올해 수도권 주택 25만 가구 짓는다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('25만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
77,2009.04.12. 오전 11:00,올해 전국 43만가구 공급..전년비 16%↑,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('43만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
78,2009.04.12. 오전 11:00,올 그린벨트 보금자리주택 3만가구 공급,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
79,2009.04.12. 오전 11:00,APEC 항만보안 전문가 부산항·인천항 방문,"[('APEC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항만보안', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
80,2009.04.12. 오전 11:00,올 보금자리주택 13만가구 10월 사전예약,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
81,2009.04.12. 오전 10:50,같지만 다른 ‘송도와 청라’…올 봄 9800가구 봇물,"[('같지만', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('’…', 'O'), ('올 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
82,2009.04.12. 오전 10:23,4월 분양 기지개…청라운정 분양 맞대결,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개…', 'O'), ('청라운정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('맞대결', 'O')]"
83,2009.04.12. 오전 9:57,청주국제공항 국제선 확대 등 기지개 펴나,"[('청주국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('펴나', 'O')]"
84,2009.04.12. 오전 9:21,성수동 잇단 호재..뚝섬4구역 매각에 훈풍,"[('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('호재..', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각에', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
86,2009.04.12. 오전 9:01,부동산캘린더청라지구 본격 분양 돌입,"[('부동산캘린더', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
87,2009.04.12. 오전 9:00,강남재건축 집값 상승 뇌관 될까,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌관', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
88,2009.04.12. 오전 8:03,건설공제조합 캄보디아에 보증·금융제도 전수,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보증·금융제도', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
89,2009.04.12. 오전 7:15,건설공제조합 공제증권 인터넷 발급개시,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공제증권', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('발급개시', 'O')]"
90,2009.04.12. 오전 6:01,집값 꿈틀...집 언제 살까,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀...집', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O')]"
91,2009.04.12. 오전 6:00,지난해 고객만족 여객선사는 한일고속,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('만족', 'O'), (' ', 'O'), ('여객선사는', 'O'), (' ', 'O'), ('한일고속', 'ORGANIZATION')]"
92,2009.04.13. 오후 11:33,검찰 수천만원 수수 코레일개발 前상무 구속,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('수수', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
93,2009.04.13. 오후 7:17,규제완화 제동에 시장 눈치보기 돌입,"[('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('제동에', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치보기', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
94,2009.04.13. 오후 7:17,섣부른 규제완화 약속 공염불 되나,"[('섣부른', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('약속', 'O'), (' ', 'O'), ('공염불', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
95,2009.04.13. 오후 6:39,불황에 아파트 허위분양 광고 기승,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('허위분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
96,2009.04.13. 오후 6:15,“강남3구 투기지역 해제 신중”u3000,"[('“', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('신중”', 'O'), ('u3000', 'ARTIFACT')]"
97,2009.04.13. 오후 5:51,토공 구리 토평지구 발전기금 60억 지원,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토평지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발전기금', 'O'), (' ', 'O'), ('60억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
98,2009.04.13. 오후 5:51,용도변경 따른 땅값 상승분… 서울시 전액 환수,"[('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승분…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
99,2009.04.13. 오후 5:50,롯데건설 새모델 미스코리아 출신 궁선영씨,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('미스코리아', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('궁선영', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
100,2009.04.13. 오후 5:47,인천시 외자유치 무리수,"[('인천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('무리수', 'O')]"
101,2009.04.13. 오후 5:45,허울뿐인 국토부 주택계획,"[('허울뿐인', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택계획', 'O')]"
102,2009.04.13. 오후 5:45,강남재건축 들썩,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
103,2009.04.13. 오후 5:44,올해 전국 주택 43만가구 건설,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('43만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
104,2009.04.13. 오후 5:42,강남 3구투기지역 해제 신중하게,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'LOCATION'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('신중하게', 'O')]"
105,2009.04.13. 오후 5:36,서울시 용도변경 따른 땅값 상승분 전액환수 왜,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승분', 'O'), (' ', 'O'), ('전액환수', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
106,2009.04.13. 오후 5:32,구멍뚫린 공인중개사협 운영 사이트..각종정보 노출,"[('구멍뚫린', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('사이트..각종정보', 'O'), (' ', 'O'), ('노출', 'O')]"
107,2009.04.13. 오후 5:31,분당 4배 수도권 그린벨트 풀린다,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
108,2009.04.13. 오후 5:29,혼돈의 부동산시장과 富테크 1 투자공식 무너진 시장,"[('혼돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장과', 'O'), (' ', 'O'), ('富테크', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자공식', 'O'), (' ', 'O'), ('무너진', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
109,2009.04.13. 오후 5:28,용인흥덕 경남 아너스빌 4월말 입주,"[('용인', 'CITY'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
110,2009.04.13. 오후 5:28,도심상업지·준주거지 들어서는 건축물，주차장 설치규제 완화,"[('도심상업지·준주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물，주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('설치규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
111,2009.04.13. 오후 5:27,미스코리아 출신 궁선영씨 롯데건설 새 모델로,"[('미스코리아', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('궁선영', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('로', 'O')]"
112,2009.04.13. 오후 5:27,용산·관악등 30곳 주거환경개선지구로 지정,"[('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('관악', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('30곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거환경개선지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
113,2009.04.13. 오후 5:27,서울시 대형건물 공개공지 단속,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형건물', 'O'), (' ', 'O'), ('공개공지', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
114,2009.04.13. 오후 5:27,토공 청라지구 외국대학 유치 프로젝트 시행사 공모,"[('토공', 'TERM'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국대학', 'TERM'), (' ', 'O'), ('유치 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
115,2009.04.13. 오후 5:26,반포자이 시프트 당첨자，절반이 항목별 만점,"[('반포자이 시프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('，', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('항목별', 'O'), (' ', 'O'), ('만점', 'QUANTITY')]"
116,2009.04.13. 오후 5:25,한강변 수혜 성수동 고분양가로 미달,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
117,2009.04.13. 오후 5:25,서울 소규모 재건축 쉬워진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
118,2009.04.13. 오후 5:25,부동산 디벨로퍼 과정 모집,"[('부동산 디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
119,2009.04.13. 오후 5:25,서울 오피스 자산가치 30%↓,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('자산가치', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
120,2009.04.13. 오후 5:25,경인운하 위해 그린벨트 추가 해제,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
121,2009.04.13. 오후 5:25,고려대 자산관리과정 개설,"[('고려대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자산관리과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
122,2009.04.13. 오후 5:25,노량진 뉴타운 속도낸다,"[('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
123,2009.04.13. 오후 5:25,근린상가 미아프라자 분양,"[('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('미아프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
124,2009.04.13. 오후 5:24,허경욱 재정차관 강남3구 투기지역해제 신중,"[('허경욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재정차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역해제', 'O'), (' ', 'O'), ('신중', 'O')]"
125,2009.04.13. 오후 5:24,청라지구 외국대학 유치…토공 프로젝트 시행자 공모,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국대학', 'O'), (' ', 'O'), ('유치…', 'O'), ('토공 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
126,2009.04.13. 오후 5:24,기부채납한 땅 사유화 일제 점검,"[('기부채납한', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('사유화', 'O'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
127,2009.04.13. 오후 5:23,위례신도시 불법딱지 거래 여전,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법딱지', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
128,2009.04.13. 오후 5:23,제2롯데월드위례신도시 잇는 송파대로가 뜬다,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('송파대로', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
129,2009.04.13. 오후 5:21,경인운하 주변 그린벨트 1㎢더 푼다,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎢', 'QUANTITY'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
130,2009.04.13. 오후 5:17,안동ㆍ임하댐 연결설에 4대강株 폭등,"[('안동', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('임하댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연결설에', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), ('株', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
131,2009.04.13. 오후 5:16,과천 재건축도 급등…당분간 조정 가능성,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
132,2009.04.13. 오후 5:16,행정도시에 국내 최대 인공호수 조성,"[('행정도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('인공호수', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
133,2009.04.13. 오후 5:16,수도권에서 12억 원대 미분양은 어디,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('12억 원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
134,2009.04.13. 오후 5:16,인천 9조 원 규모 영종 복합문화단지 조성,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('9조 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('영종 복합문화단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
135,2009.04.13. 오후 5:15,부동산태인 공인중개사 경매가맹점 사업설명회,"[('부', 'ORGANIZATION'), ('동산태인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경매가맹점', 'O'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O')]"
136,2009.04.13. 오후 5:15,나인스에비뉴 ‘ 이병헌최지우’ 스타샵 오픈인포머셜,"[('나인스에비뉴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('이병헌', 'PERSON'), ('최지우', 'PERSON'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('스타샵', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오픈인포머셜', 'O')]"
137,2009.04.13. 오후 5:12,명품 신도시 한남,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION')]"
138,2009.04.13. 오후 5:11,리포트 인천시 외자유치 무리수,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('인천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('무리수', 'O')]"
139,2009.04.13. 오후 5:11,리포트 강남재건축 들썩,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
140,2009.04.13. 오후 5:11,리포트 허울뿐인 국토부 주택계획,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('허울뿐인', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택계획', 'O')]"
141,2009.04.13. 오후 5:11,리포트 올해 전국 주택 43만가구 건설,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('43만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
142,2009.04.13. 오후 4:57,인천 영종 브로드웨이 내년 1월 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브로드웨이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
143,2009.04.13. 오후 4:42,서울시 오세훈 아파트 당첨자 청약가점도 ‘슈퍼급’,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약가점도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘슈퍼급’', 'O')]"
144,2009.04.13. 오후 4:36,규제풀린 상가 지금이 투자적기,"[('규제풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('투자적기', 'O')]"
145,2009.04.13. 오후 4:32,국토부 대심도철도 일산동탄 우선사업추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대심도철도', 'O'), (' ', 'O'), ('일산동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우선사업추진', 'O')]"
146,2009.04.13. 오후 4:30,재정차관 강남3구 투기지역해제 신중,"[('재정차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역해제', 'O'), (' ', 'O'), ('신중', 'O')]"
147,2009.04.13. 오후 4:27,용인 구갈역세권 개발 조감도,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구갈역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조감도', 'O')]"
148,2009.04.13. 오후 4:25,포스코건설 송도 더ㅤㅅㅑㅍ 하버뷰 Ⅱ 이달말 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더ㅤㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('하버뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
149,2009.04.13. 오후 4:25,서울시 공개공지 사용실태 점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공개공지', 'O'), (' ', 'O'), ('사용실태', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
150,2009.04.13. 오후 4:13,경부 판교IC 부산방향 30일 개통,"[('경부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교IC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
151,2009.04.13. 오후 4:07,신일건업 워크아웃 MOU 체결 경영정상화 돌입,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
152,2009.04.13. 오후 4:04,롯데캐슬 궁선영씨 새 모델로 선발,"[('롯데캐슬', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('궁선영', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
153,2009.04.13. 오후 4:00,상가 계약 표준약관대로 하세요,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('표준약관대로', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
154,2009.04.13. 오후 3:53,1분기 서울 오피스 자산가치 30.36% 하락,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('자산가치', 'O'), (' ', 'O'), ('30.36%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
155,2009.04.13. 오후 3:46,용인시 구갈역세권 개발 청사진 공개,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구갈역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('청사진', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
156,2009.04.13. 오후 3:37,신성건설 회생계획안 제출 법원명령,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('명령', 'O')]"
157,2009.04.13. 오후 3:30,나인스에비뉴 ‘ 이병헌최지우’ 스타샵 오픈인포머셜,"[('나인스에비뉴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('이병헌', 'PERSON'), ('최지우', 'PERSON'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('스타샵', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오픈인포머셜', 'O')]"
158,2009.04.13. 오후 3:29,신일건업 경영정상화 작업 본격 돌입,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
159,2009.04.13. 오후 3:29,신일건업 워크아웃 MOU 체결,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
160,2009.04.13. 오후 3:25,초저금리 시대가 만드는 새로운 투자 대안은,"[('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대가', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('대안은', 'O')]"
161,2009.04.13. 오후 3:22,신일건업 워크아웃 MOU 체결상보,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결상보', 'O')]"
162,2009.04.13. 오후 3:14,동아건설 공공공사시장에서 상한가,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공공사시장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('상한가', 'O')]"
163,2009.04.13. 오후 3:12,롯데건설 미스코리아 궁선영 모델로 새 CF제작,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미스코리아', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('궁선영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('CF제작', 'O')]"
164,2009.04.13. 오후 3:12,금융공사 아파트 중대금대출 전액 보증,"[('금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중대금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O')]"
165,2009.04.13. 오후 3:10,신일건업 경영정상화계획MOU 체결 경영정상화 돌입,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정', 'TERM'), ('상화계획MOU', 'TERM'), (' ', 'O'), ('체결', 'O'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
166,2009.04.13. 오후 3:02,인사한국컨테이너부두공단,"[('인사', 'CIVILIZATION'), ('한국컨테이너부두공단', 'ORGANIZATION')]"
167,2009.04.13. 오후 3:00,용산구청 부지 개발 백지화,"[('용산구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O')]"
168,2009.04.13. 오후 2:57,쏙쏙부동산농어촌특별세의 비밀,"[('쏙쏙부동산농어촌특별세', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('비밀', 'O')]"
169,2009.04.13. 오후 2:50,행정도시에 국내 최대 인공호수 조성,"[('행정도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('인공호수', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
170,2009.04.13. 오후 2:45,4대강 사업 일자리창출ㆍ생산유발 효과는,"[('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('일자리창출ㆍ생산유발', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O')]"
171,2009.04.13. 오후 2:44,출발선에 선 4대강 프로젝트 현주소는,"[('출발선에', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('현주소는', 'O')]"
172,2009.04.13. 오후 2:44,신성건설 회생계획안 제출 법원명령,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('명령', 'O')]"
173,2009.04.13. 오후 2:36,신일건업 워크아웃 MOU 체결,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
174,2009.04.13. 오후 2:36,노량진 뉴타운 사업 속도 낸다,"[('노량진 뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
175,2009.04.13. 오후 2:34,영종브로드웨이 투자 협약 체결,"[('영종브로드웨이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
176,2009.04.13. 오후 2:34,한강변 개발 호재 성수동 대명루첸 미달,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명루첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
177,2009.04.13. 오후 2:33,인천 영종브로드웨이 내년 1월 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종브로드웨이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
178,2009.04.13. 오후 2:32,행복도시 국내 최대 인공호수 조성,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('인공호수', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
179,2009.04.13. 오후 2:32,소규모 재건축 활성화된다,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화된다', 'O')]"
180,2009.04.13. 오후 2:26,오피스빌딩 자산가치 6개월새 30% 하락,"[('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('자산가치', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
181,2009.04.13. 오후 2:21,장기임대산단 투자설명회 15일 개최,"[('장기임대산단 투자설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
182,2009.04.13. 오후 2:21,인천청라 외국대학 유치 시행자 모집,"[('인천', 'CITY'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국대학', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('시행자', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
183,2009.04.13. 오후 2:16,전문가추천 ‘신동아 파밀리에’ 파격 조건,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O')]"
184,2009.04.13. 오후 2:11,롯데건설 광고모델에 미스코리아 출신 궁선영씨,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광고모델', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미스코리아', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('궁선영', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
185,2009.04.13. 오후 2:10,30일 판교IC 부산방향 진출입로 개통,"[('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('진출입로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
186,2009.04.13. 오후 2:09,토공 15일 장기임대산업용지 투자설명회,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기임대산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
187,2009.04.13. 오후 2:09,인사한국컨테이너부두공단,"[('인사', 'CIVILIZATION'), ('한국컨테이너부두공단', 'ORGANIZATION')]"
188,2009.04.13. 오후 2:00,평택·당진항 현대제철 원료·제품부두 준공,"[('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('당진항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대제철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원료·제품부두', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
189,2009.04.13. 오후 1:58,경인운하 위해 그린벨트 추가 해제,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
190,2009.04.13. 오후 1:54,토공 15일 광주첨단2 장기임대산단 투자설명회,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주첨단2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기임대산단', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
191,2009.04.13. 오후 1:38,경인운하 위해 그린벨트 1㎢ 추가 해제,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
192,2009.04.13. 오후 1:05,3천만원 있다면 확실한 고수익 연일 북새통,"[('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
193,2009.04.13. 오후 1:00,판교나들목 부산방향 진출입로 개통,"[('판교나들목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('진출입로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
194,2009.04.13. 오후 12:53,3천만원 있으면 무조건 잡으세요,"[('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으세요', 'O')]"
195,2009.04.13. 오후 12:40,경인운하 주변 개발제한구역 해제,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
196,2009.04.13. 오후 12:11,3000만원 있으면 무조건 잡아라,"[('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
197,2009.04.13. 오후 12:11,파격적인 분양조건 3000만원 프리미엄 보장,"[('파격적인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양조건', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
198,2009.04.13. 오후 12:10,토공 청라지구 입주할 외국대학 공모,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주할', 'O'), (' ', 'O'), ('외국대학', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
199,2009.04.13. 오후 12:03,부동산 시장 꿈틀… 가계대출 급증,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), (' ', 'O'), ('가계대출', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
200,2009.04.13. 오후 12:00,올 전국서 43만가구 공급,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('43만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
201,2009.04.13. 오전 11:56,경인운하 김포터미널 주변 그린벨트 1㎢ 추가 해제,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김포터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
202,2009.04.13. 오전 11:56,잇단 규제완화…상가투자 ‘햇살’,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화…상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘햇살’', 'O')]"
203,2009.04.13. 오전 11:56,부동산캘린더청라ㆍ교하 등 분양시장 모처럼 활기,"[('부동산캘린더', 'ARTIFACT'), ('청라', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
204,2009.04.13. 오전 11:56,거래 올스톱… “문의조차 없어요”,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱…', 'O'), (' ', 'O'), ('“문의조차', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요”', 'O')]"
205,2009.04.13. 오전 11:56,분당 주민들 리모델링 아우성,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('아우성', 'O')]"
206,2009.04.13. 오전 11:56,공제증권 인터넷 발급 건설공제조합 13일부터,"[('공제증권', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13일부터', 'DATE')]"
207,2009.04.13. 오전 11:56,이문동 KCC웰츠타워 분양,"[('이문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC웰츠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
208,2009.04.13. 오전 11:55,토공 청라지구 외국대학프로젝트 사업자 공모,"[('토공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국대학프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
209,2009.04.13. 오전 11:48,토공 청라지구 입주할 외국대학 공모,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주할', 'O'), (' ', 'O'), ('외국대학', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
210,2009.04.13. 오전 11:45,금융公 아파트 중도금대출 전액보증,"[('금융公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('전액보증', 'O')]"
211,2009.04.13. 오전 11:45,롯데건설 미코출신 궁선영씨 새 모델,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미', 'ORGANIZATION'), ('코출신', 'O'), (' ', 'O'), ('궁선영', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION')]"
212,2009.04.13. 오전 11:38,한국생산성본부 디벨로퍼과정,"[('한국생산성본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼과정', 'O')]"
213,2009.04.13. 오전 11:34,잣나무골편지불온한 관계들,"[('잣', 'PLANT'), ('나무골편지불온한', 'O'), (' ', 'O'), ('관계들', 'O')]"
214,2009.04.13. 오전 11:33,서울시 빌딩 공개공지 사용실태 단속,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공개공지', 'O'), (' ', 'O'), ('사용실태', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
215,2009.04.13. 오전 11:32,경인운하 위해 그린벨트 추가 해제,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
216,2009.04.13. 오전 11:30,토공 남양주팔야 등 산업시설용지 장기임대 나서,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주팔야', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('산업시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('장기임대', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
217,2009.04.13. 오전 11:30,영종자유구역에 뮤지컬 복합단지 생긴다,"[('영종자유구역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뮤지컬', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
218,2009.04.13. 오전 11:25,롯데건설 미스코리아 궁선영씨 모델로 새 TV광고 선보여,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미스코리아', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('궁선영', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
219,2009.04.13. 오전 11:21,토공 청라지구에 외국 유명대학 유치,"[('토공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('외국', 'O'), (' ', 'O'), ('유명대학', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
220,2009.04.13. 오전 11:21,공공의 공간 불법사용 13건 적발,"[('공공의', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('불법사용', 'O'), (' ', 'O'), ('13건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
221,2009.04.13. 오전 11:21,게일코리아KT 송도지구 U서비스 구축,"[('게일코리아KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('U서', 'TERM'), ('비스', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
222,2009.04.13. 오전 11:17,서울시 무늬만 공개공지 13곳 적발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('공개공지', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
223,2009.04.13. 오전 11:15,재건축 급등박원갑 규제완화가 원인 제공,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급등박원갑', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화가', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
224,2009.04.13. 오전 11:15,서울시 중·대형건물 공개공지 단속 나선다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중·대형건물', 'O'), (' ', 'O'), ('공개공지', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
225,2009.04.13. 오전 11:13,인천청라 외국대학 유치 프로젝트시행자 공모,"[('인천', 'CITY'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국대학', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), ('시행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
226,2009.04.13. 오전 11:08,인사 한국컨테이너부두공단 이사장에 이상조 씨,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('한국컨테이너부두공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이상조', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O')]"
227,2009.04.13. 오전 11:06,5월 그린벨트내 보금자리주택 지정한다는데…,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린벨트내', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지정한다는데…', 'O')]"
228,2009.04.13. 오전 11:00,재건축 급등양해근 개발호재지역으로 확산 가능성 있다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), ('양해근', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발호재지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
229,2009.04.13. 오전 11:00,현대제철 당진공장 원료 및 제품부두 준공,"[('현대제철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원료', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('제품부두', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
230,2009.04.13. 오전 11:00,초대형 화물 하역장비 세액 공제된다,"[('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('화물', 'O'), (' ', 'O'), ('하역장비', 'O'), (' ', 'O'), ('세액', 'O'), (' ', 'O'), ('공제된다', 'O')]"
232,2009.04.13. 오전 11:00,초대형 화물 하역장비 세액공제 신설,"[('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('화물', 'O'), (' ', 'O'), ('하역장비', 'O'), (' ', 'O'), ('세액공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
233,2009.04.13. 오전 10:58,봄나들이 모델하우스로 가 볼까,"[('봄', 'DATE'), ('나들이', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스로', 'O'), (' ', 'O'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
234,2009.04.13. 오전 10:48,주택건설 공공 역할 강화 43만호 공급,"[('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('43만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
235,2009.04.13. 오전 10:45,판교 역세권 주상복합 1266가구 공급,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('1266가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
236,2009.04.13. 오전 10:32,경인운하 김포터미널 부지 그린벨트 해제,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김포터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
237,2009.04.13. 오전 10:32,일산대교 통행료 동결,"[('일산대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
238,2009.04.13. 오전 10:32,2분기 인천 청라김포 한강에 1만9천가구,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9천가구', 'QUANTITY')]"
239,2009.04.13. 오전 10:31,‘부동산태인’ ‘2009년 토지경매 이것만은 알고하자’ 특강 개최,"[('‘부동산태인’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지경매', 'O'), (' ', 'O'), ('이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('알고하자’', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
240,2009.04.13. 오전 10:31,1분기 아파트 공급량 6년만에 최저,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
241,2009.04.13. 오전 10:26,동대문구 이문동 KCC웰츠타워 인기리 분양 중,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC웰츠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
242,2009.04.13. 오전 10:23,4월말 분당4배 그린벨트 해제,"[('4월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
243,2009.04.13. 오전 10:00,경인운하 위해 그린벨트 추가 해제,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
244,2009.04.13. 오전 10:00,재건축 급등김희선 확산 가능성은 낮다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), ('김희선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성은', 'O'), (' ', 'O'), ('낮다', 'O')]"
245,2009.04.13. 오전 10:00,서울 오피스빌딩 자산가치 30% 급락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('자산가치', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
246,2009.04.13. 오전 9:57,충북 1분기 건축허가 19.2% 감소,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('19.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
247,2009.04.13. 오전 9:28,경인운하 건설 그린벨트 추가 해제,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
248,2009.04.13. 오전 9:26,훈풍 부는 판교…투자할 때 이것만은 체크하자,"[('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('…투자할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('체크하자', 'O')]"
249,2009.04.13. 오전 9:25,KT 송도국제업무단지에 최신 유비쿼터스 서비스 제공,"[('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도국제업무단지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최신', 'O'), (' ', 'O'), ('유비쿼터스', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
250,2009.04.13. 오전 9:16,인천 청라김포지역 2분기 1만9000여가구 봇물,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('김포', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만9000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
251,2009.04.13. 오전 9:11,2008 고객만족 우수 선사는 한일고속 카페리,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('만족', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('선사는', 'O'), (' ', 'O'), ('한일고속', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카페리', 'ARTIFACT')]"
252,2009.04.13. 오전 9:11,인천 청라지구내 한라ㆍ한일 모델하우스 16일 개관,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('한일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
253,2009.04.13. 오전 9:11,인천경제청 송도 신도시 ‘클린ㆍ그린 송도’ 사업추진,"[('인천경제청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('클린ㆍ그린 송도', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사업추진', 'O')]"
254,2009.04.13. 오전 9:06,부동산캘린더 4월 셋째주,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('4월 셋째주', 'DATE')]"
255,2009.04.13. 오전 9:06,정책에 따라 상가투자 환경도 변한다,"[('정책에', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('환경도', 'O'), (' ', 'O'), ('변한다', 'O')]"
256,2009.04.13. 오전 9:06,내 청약가점으로 당첨가능한 아파트는,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점으로', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
257,2009.04.13. 오전 8:56,경인운하 위해 그린벨트 1㎢ 추가 해제,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
258,2009.04.13. 오전 8:39,경기도 일산대교 통행료 동결,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일산대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
259,2009.04.13. 오전 8:31,올 주택공급 43만가구...실현가능성은,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('43만가구', 'QUANTITY'), ('...실현가능성은', 'O')]"
260,2009.04.13. 오전 8:31,규제 풀린 상가시장 투자하려면...,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하려면...', 'O')]"
261,2009.04.13. 오전 7:51,예비 신혼부부들 가격대별 전셋집 어디가 좋을까,"[('예비', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('가격대별', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
262,2009.04.13. 오전 7:32,수도권남부 전세시장 매물 품귀현상,"[('수도권', 'LOCATION'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀현상', 'O')]"
263,2009.04.13. 오전 7:30,광교신도시 올 30% 납부 5개 택지 공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('납부', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
264,2009.04.13. 오전 7:26,재계 땅 부자 1위는 삼성,"[('재계', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION')]"
265,2009.04.13. 오전 6:02,강남발 집값 반짝상승,"[('강남', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝상승', 'O')]"
266,2009.04.13. 오전 6:00,건설공제조합 공제 증권 인터넷 발급 개시,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공제', 'O'), (' ', 'O'), ('증권', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
267,2009.04.13. 오전 3:10,“지금 물면  물립니다”,"[('“지금', 'O'), (' ', 'O'), ('물면', 'O'), (' ', 'O'), ('물립니다”', 'O')]"
268,2009.04.13. 오전 3:10,부동산 인사이트국지적인 가격상승 경계할 때다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인사이트국지적인', 'O'), (' ', 'O'), ('가격상승', 'O'), (' ', 'O'), ('경계할', 'O'), (' ', 'O'), ('때다', 'O')]"
269,2009.04.13. 오전 3:10,住소식 地소식파주 교하신도시 ‘한양수자인’ 780채 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('780채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
270,2009.04.13. 오전 3:10,아파트 미리보기인천 청라지구 첫 민간분양 한라비발디,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT')]"
271,2009.04.13. 오전 3:10,화양동 ‘더 클래식 500’ 이달 완공,"[('화양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 클래식 500', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
272,2009.04.13. 오전 3:10,부동산 캘린더경남 함양 ‘대영 풀리비안’ 오늘 청약접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('함양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대영 풀리비안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
273,2009.04.13. 오전 3:10,매매 시황서울 아파트값 주간 상승률 2년만에 최고,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
274,2009.04.13. 오전 3:10,고양 꽃박람회탄현… 일산… 경의선주변이 ‘보물의 땅’,"[('고양 꽃박람회', 'EVENT'), ('탄현…', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('경의선', 'LOCATION'), ('주변이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘보물의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅’', 'O')]"
275,2009.04.13. 오전 12:06,아파트 공급 3년 연속 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
276,2009.04.14. 오후 11:21,아파트 단지내 원룸 건축도 허용,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
277,2009.04.14. 오후 10:53,지자체 너도나도 특화도시,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('너도나도', 'O'), (' ', 'O'), ('특화도시', 'O')]"
278,2009.04.14. 오후 10:05,한단지 안에 원룸·아파트 같이 지을수 있다,"[('한단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안에', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸·아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('같이', 'O'), (' ', 'O'), ('지을수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
279,2009.04.14. 오후 9:46,주택 재산세 얼마나 오르고 내리나,"[('주택 재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('내리나', 'O')]"
280,2009.04.14. 오후 8:55,인천 송도국제도시 돈 가뭄…개발 차질 우려,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄…개발', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
281,2009.04.14. 오후 8:50,수도권 재산세 왜 느나…稅부담상한적용탓,"[('수도권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('느나…稅부담상한적용탓', 'O')]"
282,2009.04.14. 오후 8:10,주택 55% 올 재산세 부담 줄어,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
283,2009.04.14. 오후 7:45,주택 소유자 절반 재산세 줄어,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
284,2009.04.14. 오후 7:44,장기전세 커트라인 ‘묻지마’,"[('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘묻지마’', 'O')]"
285,2009.04.14. 오후 7:41,민간택지 분양가 상한제 이달 중 폐지,"[('민간택지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
286,2009.04.14. 오후 7:15,친환경 에너지 연료전지 주택은,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('연료전지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주택은', 'O')]"
287,2009.04.14. 오후 7:02,양도세 중과폐지 법안 국회통과 어려울듯,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('어려울듯', 'O')]"
288,2009.04.14. 오후 6:52,원룸·기숙사등 ‘도시형 생활주택’ 일반 아파트 단지내에 건축 가능,"[('원룸·기숙사등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내에', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
289,2009.04.14. 오후 6:00,미분양 해소 통합기구 설치해야,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('통합기구', 'O'), (' ', 'O'), ('설치해야', 'O')]"
291,2009.04.14. 오후 5:57,집중취재 한강변 초고층 지자체 갈등 확산,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
292,2009.04.14. 오후 5:54,집중취재 용산역세권 개발사업 차질 불가피,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역세권 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
293,2009.04.14. 오후 5:49,12인용 도시형 생활주택 건설 시동,"[('12인', 'QUANTITY'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
294,2009.04.14. 오후 5:36,5월부터 조합주택 사업승인 요건 완화,"[('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조합주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업승인', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
295,2009.04.14. 오후 5:35,분양가 싼 청라냐，브랜드파워 송도냐,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('냐，브랜드파워', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('냐', 'O')]"
296,2009.04.14. 오후 5:34,보금자리주택 단지 5월말 서울근교 10여곳 지정,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('5월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('근교', 'O'), (' ', 'O'), ('10여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
297,2009.04.14. 오후 5:34,年 200만원 에너지 절약 아파트 등장,"[('年', 'O'), (' ', 'O'), ('200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절약', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
298,2009.04.14. 오후 5:34,서울 오피스텔 월셋값 5개월째 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('월셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
299,2009.04.14. 오후 5:33,현 건물 고쳐 도시형생활주택 분양 가능,"[('현', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('고쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
300,2009.04.14. 오후 5:33,용산역세권 개발 3주체 ‘딴목소리’,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('3주체', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘딴목소리’', 'O')]"
301,2009.04.14. 오후 5:29,신창건설 김영수회장 구속,"[('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김영수', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
302,2009.04.14. 오후 5:28,서울시 시프트 당첨 만만치 않네,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('만만치', 'O'), (' ', 'O'), ('않네', 'O')]"
303,2009.04.14. 오후 5:28,서울숲 아이파크 선착순 분양,"[('서울숲 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
304,2009.04.14. 오후 5:28,軍 특전사 송파에 남아야,"[('軍', 'O'), (' ', 'O'), ('특전사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('남아야', 'O')]"
305,2009.04.14. 오후 5:28,육군종합행정학교 14일 이전 기공식,"[('육군종합행정학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
306,2009.04.14. 오후 5:28,부산 구서동 쌍용예가 VIP마케팅,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('VIP', 'CIVILIZATION'), ('마케팅', 'O')]"
308,2009.04.14. 오후 5:28,수도권 집값 급등했던 2006년과 비교하면,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등했던', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년', 'DATE'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('비교하면', 'O')]"
309,2009.04.14. 오후 5:28,강남 3구등 일부지역…부동산 新버블논쟁,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('일부지역…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('新버블논쟁', 'O')]"
310,2009.04.14. 오후 5:28,한양 수자인 한지혜 팬사인회,"[('한양 수자인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한지혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('팬사인회', 'O')]"
311,2009.04.14. 오후 5:27,미군 반환기지 주변 아파트 노려볼까,"[('미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반환기지', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
312,2009.04.14. 오후 5:27,연립다세대 경매 봄바람 살랑살랑,"[('연립다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('살랑살랑', 'O')]"
313,2009.04.14. 오후 5:27,재산세 올랐지만 강남 은마 84㎡ 보유세 547만원→196만원,"[('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올랐지만', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('547만원', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('196만원', 'QUANTITY')]"
314,2009.04.14. 오후 5:27,내 재산세 얼마나 오르고 내리나,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('내리나', 'O')]"
315,2009.04.14. 오후 5:21,나인스에비뉴 ‘ 이병헌최지우’ 스타샵 오픈인포머셜,"[('나인스에비뉴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('이병헌', 'PERSON'), ('최지우', 'PERSON'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('스타샵', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오픈인포머셜', 'O')]"
316,2009.04.14. 오후 5:15,리포트 동양건설 “이제는 신재생에너지 전문기업”,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('신재생에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('전문기업”', 'O')]"
317,2009.04.14. 오후 5:15,리포트 미분양 해소 통합기구 설치해야,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('통합기구', 'O'), (' ', 'O'), ('설치해야', 'O')]"
318,2009.04.14. 오후 5:15,집중취재 한강변 초고층 지자체 갈등 확산,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
319,2009.04.14. 오후 5:15,집중취재 용산역세권 개발사업 차질 불가피,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역세권 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
320,2009.04.14. 오후 5:14,리포트 12인용 도시형 생활주택 건설 시동,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('12인용', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
321,2009.04.14. 오후 5:13,용산개발사업 첫걸음부터 파행,"[('용산개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫걸음부터', 'O'), (' ', 'O'), ('파행', 'O')]"
322,2009.04.14. 오후 5:11,초점 용산역세권 개발 난항…코레일 묘수 찾을까,"[('초점', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('난항…', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('묘수', 'O'), (' ', 'O'), ('찾을까', 'O')]"
323,2009.04.14. 오후 5:10,한 단지에 아파트·원룸…도심 소형 활기,"[('한 단지', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·원룸…도심', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
324,2009.04.14. 오후 5:10,강남동탄 18분…광역급행철도 3개 노선 확정,"[('강남', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('18분', 'TIME'), ('…', 'O'), ('광역급행철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
325,2009.04.14. 오후 5:10,입주하기 전 꼭 살펴봐야 할 것은,"[('입주하기', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴봐야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('것은', 'O')]"
326,2009.04.14. 오후 5:10,코레일 용산 중도금 내면 협의 가능,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('내면', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
327,2009.04.14. 오후 5:06,종부세 감면 1세대 1주택자 범위 확대,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('1세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('범위', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
328,2009.04.14. 오후 5:03,생생 경매토크 공유물 보증금 내면 우선매수권 행사 가능,"[('생생', 'O'), (' ', 'O'), ('경매토크', 'O'), (' ', 'O'), ('공유물', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('내면', 'O'), (' ', 'O'), ('우선매수권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
329,2009.04.14. 오후 5:00,주거복지 위해 주택트러스트 도입을,"[('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('주택트러스트', 'O'), (' ', 'O'), ('도입을', 'O')]"
331,2009.04.14. 오후 4:57,흥덕·교하·판교등 2기 신도시 본격 입주,"[('흥덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
332,2009.04.14. 오후 4:57,기숙사·원룸형 주택사업 해볼까,"[('기숙사·원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
333,2009.04.14. 오후 4:55,서부이촌동 분리개발..후퇴냐 강수냐,"[('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분리개발..후퇴냐', 'O'), (' ', 'O'), ('강수냐', 'O')]"
334,2009.04.14. 오후 4:53,與 민간주택 분양가상한제 폐지 추진,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
335,2009.04.14. 오후 4:51,한 단지에 아파트·원룸 같이 짓는다,"[('한 단지', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('같이', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
336,2009.04.14. 오후 4:46,5월 수도권서 9000여가구 분양,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('9000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
337,2009.04.14. 오후 4:45,지역조합 아파트 시공사 교체 잇따라,"[('지역조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
338,2009.04.14. 오후 4:44,모델하우스와 다른 창호 입주자에 배상해야,"[('모델하우스와', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('창호', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('배상해야', 'O')]"
339,2009.04.14. 오후 4:42,현종설계 사명 현대종합설계로 바꿔,"[('현종설계', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사명', 'O'), (' ', 'O'), ('현대종합설계', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔', 'O')]"
340,2009.04.14. 오후 4:42,7월2일부터 중개법인도 분양대행 가능,"[('7월2일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중개법인도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대행', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
341,2009.04.14. 오후 4:42,분양정보 현대산업개발 백석 아이파크 1040가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('백석 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1040가구', 'QUANTITY')]"
342,2009.04.14. 오후 4:42,내달 도심주변 재개발 분양 기지개,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도심주변', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
343,2009.04.14. 오후 4:37,84평형짜리 연료전지 아파트 40가구 분양,"[('84평형짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연료전지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('40가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
344,2009.04.14. 오후 4:35,정우개발 노량진민자역사 서울시로부터 착공승인 받아,"[('정우', 'ORGANIZATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('노량진민자역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('착공승인', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
345,2009.04.14. 오후 4:26,수도권 마지막 600만원대 아파트,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
346,2009.04.14. 오후 4:24,삼성 래미안 마포 공덕 5차 단지마다 개성톡톡 테마공원,"[('삼성 래미안 마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지마다', 'O'), (' ', 'O'), ('개성톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('테마공원', 'O')]"
347,2009.04.14. 오후 4:24,아파트 분양 봄 기지개 모처럼 큰 장 선다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
348,2009.04.14. 오후 4:24,삼성 래미안 신당2차 도심서 누리는 녹색 프리미엄,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 신당', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도심서', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색', 'TERM'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O')]"
349,2009.04.14. 오후 4:23,삼성 래미안 의왕 내손동 에버하임 평촌 생활권에 교통도 편리해,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에버하임', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권에', 'O'), (' ', 'O'), ('교통도', 'O'), (' ', 'O'), ('편리해', 'O')]"
350,2009.04.14. 오후 4:23,대림 e―편한세상 서울 신당동 지하철 3ㆍ5ㆍ6호선 인접 교통요지,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e―', 'ARTIFACT'), ('편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3ㆍ5ㆍ6호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('교통요지', 'O')]"
351,2009.04.14. 오후 4:23,현대 힐스테이트 은평 응암 쾌적하고 교통망 사통팔달,"[('현대 힐스테이트 은평', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('응암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쾌적하고', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('사통팔달', 'O')]"
352,2009.04.14. 오후 4:23,현대 힐스테이트 구로 온수 서울ㆍ부천 인프라 혜택 모두 누려,"[('현대 힐스테이트 구로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('온수', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('누려', 'O')]"
353,2009.04.14. 오후 4:23,GS건설 수색자이 상가 내달 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수색자이 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
354,2009.04.14. 오후 4:23,현대 힐스테이트 동대문 회기 뉴타운ㆍ민자역사…주변 호재 풍부,"[('현대 힐스테이트 동대문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회기', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운ㆍ민자역사…주변', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
355,2009.04.14. 오후 4:23,대우건설 아현 3구역 단지내 대규모 공원 환경 쾌적,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적', 'O')]"
356,2009.04.14. 오후 4:23,대림 e―편한세상 부천 역곡 1층 데크구조…단지 독립성 높여,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e―', 'ARTIFACT'), ('편한세상 부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('데크구조…단지', 'O'), (' ', 'O'), ('독립성', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
357,2009.04.14. 오후 4:22,대림 e―편한세상 인천 신현 운하ㆍ아시안게임경기장 들어서,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e―', 'ARTIFACT'), ('편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운하', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('아시안게임', 'EVENT'), ('경기장', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
358,2009.04.14. 오후 4:22,부산 화명 롯데캐슬 대단지ㆍ브랜드ㆍ개발호재 3박자 갖춘 실속형 단지,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대단지ㆍ브랜드ㆍ개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
359,2009.04.14. 오후 4:22,인천 청라 롯데캐슬 최고 43층 주상복합…전용률도 높아,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('43층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합…전용률도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
360,2009.04.14. 오후 4:22,남산자락 포레스트하우스 도심속 숲·공원…화폭같은 조망,"[('남산', 'LOCATION'), ('자락', 'O'), (' ', 'O'), ('포레스트하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('숲·공원…화폭같은', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O')]"
361,2009.04.14. 오후 4:22,한일건설 청라 한일베라체 건축가 조병수씨 설계 디자인 눈길,"[('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한일베라체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('조병수', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
362,2009.04.14. 오후 4:22,리조트 엠캐슬 리솜 제천 청풍명월 절경에서 골프ㆍ온천 즐겨요u3000,"[('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('엠캐슬 리솜', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청풍명월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('절경에서', 'O'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ온천', 'O'), (' ', 'O'), ('즐겨요', 'O'), ('u3000', 'QUANTITY')]"
363,2009.04.14. 오후 4:22,현대산업개발 왕십리 뉴타운 청계천 가깝고 편의시설 이용 편리,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가깝고', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('편리', 'O')]"
364,2009.04.14. 오후 4:22,한양 교하 수자인 新교육도시로 주목,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수자인', 'O'), (' ', 'O'), ('新교육도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
365,2009.04.14. 오후 4:22,해외부동산으로 눈돌려볼까,"[('해외부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈돌려볼까', 'O')]"
366,2009.04.14. 오후 4:22,청라 한라비발디 탁트인 조망…27홀 골프장이 정원이네,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탁트인', 'O'), (' ', 'O'), ('조망…', 'O'), ('27홀', 'TERM'), (' ', 'O'), ('골프장이', 'O'), (' ', 'O'), ('정원이네', 'O')]"
367,2009.04.14. 오후 4:22,포스코건설 송도더ㅤㅅㅑㅍ 하버뷰Ⅱ 국제단지 첫 상한제,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도더', 'ARTIFACT'), ('ㅤㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('하버뷰', 'LOCATION'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('국제단지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION')]"
368,2009.04.14. 오후 4:22,도심 곳곳 숨어있는 알짜 미분양을 찾아라,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('숨어있는', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
369,2009.04.14. 오후 4:22,청라 SK뷰 환경ㆍ교육ㆍ교통 굿…청라 노른자위,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('환경ㆍ교육ㆍ교통', 'O'), (' ', 'O'), ('굿…', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O')]"
370,2009.04.14. 오후 4:22,동부건설 흑석뉴타운 동부센트레빌 한강·현충원 녹지 강남권 뉴타운,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O')]"
371,2009.04.14. 오후 4:22,수원 아이파크 시티 세계적 건축그룹 디자인 미래형 주택,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크 시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('건축그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O')]"
372,2009.04.14. 오후 4:21,아파트형공장 서울숲 한라시그마밸리ㆍ흥덕KDB유타워,"[('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라시그마밸리', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('흥덕KDB유타워', 'ARTIFACT')]"
373,2009.04.14. 오후 4:21,김포ㆍ청라 우미 린 수로도시의 쾌적함에 경전철 프리미엄,"[('김포', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('린', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수로', 'LOCATION'), ('도시의', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적함에', 'O'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O')]"
374,2009.04.14. 오후 4:20,극동건설 용인 죽전 극동스타클래스3차 분양,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동스타클래스', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
375,2009.04.14. 오후 4:14,호남제주 고속철도 건설 논의 본격화,"[('호남제주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
376,2009.04.14. 오후 4:11,첫삽 뜨지도 못한 채 골병든 용산,"[('첫삽', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨지도', 'O'), (' ', 'O'), ('못한', 'O'), (' ', 'O'), ('채', 'O'), (' ', 'O'), ('골병든', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION')]"
377,2009.04.14. 오후 3:51,임광토건 강변 그대家 아파트 특별분양,"[('임광토건 강변 그대家', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
378,2009.04.14. 오후 3:49,전기세 걱정없는 아파트 나온다,"[('전기세', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정없는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
379,2009.04.14. 오후 3:48,“주택트러스트 도입해 저소득층 지원해야”,"[('“주택트러스트', 'O'), (' ', 'O'), ('도입해', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('지원해야”', 'O')]"
380,2009.04.14. 오후 3:31,연립다세대 경매 봄바람 타고 쑥,"[('연립다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'PLANT')]"
381,2009.04.14. 오후 3:26,동양건설산업 연료전지 아파트 도입,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연료전지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
382,2009.04.14. 오후 3:26,신동아 하이파크시티 교통 겹호재 만났네,"[('신동아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('겹호재', 'O'), (' ', 'O'), ('만났네', 'O')]"
383,2009.04.14. 오후 3:16,초저금리시대 새 투자대안은,"[('초저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('투자대안은', 'O')]"
384,2009.04.14. 오후 3:05,기부금모아 저소득층 주거지원,"[('기부금모아', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지원', 'O')]"
385,2009.04.14. 오후 3:05,부동산시장 新버블 논쟁,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('新버블', 'O'), (' ', 'O'), ('논쟁', 'O')]"
386,2009.04.14. 오후 3:02,소유권 100% 확보 전에도 조합주택 사업 가능,"[('소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('전에도', 'O'), (' ', 'O'), ('조합주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
387,2009.04.14. 오후 3:02,상업지역에도 도시형생활주택 건축 가능,"[('상업지역에도', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
388,2009.04.14. 오후 2:53,준공전미분양 매입 분양가의 6070%돼야,"[('준공전미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가의', 'O'), (' ', 'O'), ('6070%', 'QUANTITY'), ('돼야', 'O')]"
389,2009.04.14. 오후 2:49,건설협회 사이버연수원 개설,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사이버연수원', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
390,2009.04.14. 오후 2:48,송도·청라·김포 중소형 주목..상반기 4414가구 공급,"[('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주목..', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4414가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
391,2009.04.14. 오후 2:48,게일코리아시스코 송도 글로벌센터 설립,"[('게일코리아시스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
392,2009.04.14. 오후 2:47,경기국제보트쇼 세계 1등 브랜드 ‘눈길 끄네’,"[('경기국제보트쇼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('1등', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄네’', 'O')]"
393,2009.04.14. 오후 2:47,한양 수자인 17일 한지혜 팬 사인회,"[('한양 수자인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한지혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('팬', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사인회', 'O')]"
394,2009.04.14. 오후 2:47,마포구 왜 망원만 타운하우스인가,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('망원', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스인가', 'O')]"
395,2009.04.14. 오후 2:36,건설협회 사이버연수원 개설,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사이버연수원', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
396,2009.04.14. 오후 2:36,대한건설협회 사이버연수원 개설,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사이버연수원', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
397,2009.04.14. 오후 2:31,한양 파주 모델하우스서 한지혜 사인회,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스서', 'O'), (' ', 'O'), ('한지혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사인회', 'O')]"
399,2009.04.14. 오후 2:25,軍 특전사 등 서울 존치 필요성 역설,"[('軍', 'O'), (' ', 'O'), ('특전사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('존치', 'O'), (' ', 'O'), ('필요성', 'O'), (' ', 'O'), ('역설', 'O')]"
400,2009.04.14. 오후 2:23,한양 수자인 17일 한지혜 팬 사인회,"[('한양 수자인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한지혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('팬', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사인회', 'O')]"
401,2009.04.14. 오후 2:15,서울시 시프트 당첨 만만치 않네,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('만만치', 'O'), (' ', 'O'), ('않네', 'O')]"
402,2009.04.14. 오후 2:15,9호선 인근 집값 나홀로 상승,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
403,2009.04.14. 오후 2:14,부산 구서동 쌍용예가 VIP마케팅,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('VIP', 'CIVILIZATION'), ('마케팅', 'O')]"
404,2009.04.14. 오후 2:11,‘신동아 파밀리에’ 파격조건 분양,"[('‘', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('파격조건', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
405,2009.04.14. 오후 2:09,한라건설 인천청라 중대형 992가구 분양,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('992가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
406,2009.04.14. 오후 2:09,주한미군 반환기지 인근 분양단지 관심,"[('주한미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반환기지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
407,2009.04.14. 오후 2:08,마포구청장 망원지구 저층개발 반대,"[('마포', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('망원지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저층개발', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
408,2009.04.14. 오후 1:54,동양건설 세계최초 연료전지아파트 건립,"[('동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계최초', 'O'), (' ', 'O'), ('연료전지', 'TERM'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
409,2009.04.14. 오후 1:53,경기도 대심도철도 발표..주민 기대감,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대', 'ARTIFACT'), ('심도철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발표..', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
410,2009.04.14. 오후 1:37,GTX건설 ‘해결과제 산재’…재원분담 협의 거쳐야,"[('GTX건설', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘해결과제', 'O'), (' ', 'O'), ('산재’…재원분담', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O'), (' ', 'O'), ('거쳐야', 'O')]"
411,2009.04.14. 오후 1:34,수도권 경기도 가평 전원토지8900원㎡매각공고,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), ('㎡매각공고', 'O')]"
412,2009.04.14. 오후 1:34,17일 한양수자인 모델하우스 오픈 기념 한지혜 팬사인회,"[('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('한지혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('팬사인회', 'O')]"
413,2009.04.14. 오후 1:32,토지 95%만 확보하면 조합주택 사업 가능,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('95%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보하면', 'O'), (' ', 'O'), ('조합주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
414,2009.04.14. 오후 1:23,송도에 시스코 글로벌센터 들어선다,"[('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌센터', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
415,2009.04.14. 오후 1:13,GTX건설 경제효과 27조8785억원 달해,"[('GTX건설', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경제효과', 'O'), (' ', 'O'), ('27조8785억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
416,2009.04.14. 오후 1:05,3천만원 있다면 확실한 고수익 연일 북새통,"[('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
417,2009.04.14. 오후 12:59,GTX “강남∼동탄 이동시간 18분”,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이동시간', 'O'), (' ', 'O'), ('18분', 'TIME'), ('”', 'O')]"
418,2009.04.14. 오후 12:52,김문수 광역급행철도로 서울 확장…그야말로 대수도,"[('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('광역급행철도', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('확장…그야말로', 'O'), (' ', 'O'), ('대수도', 'O')]"
419,2009.04.14. 오후 12:24,주택 재산세 어디 오르고 어디 내릴까,"[('주택 재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('내릴까', 'O')]"
420,2009.04.14. 오후 12:14,GTX 이용요금 ‘3000원 단일요금제’ 될 듯,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용요금', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단일요금제’', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
421,2009.04.14. 오후 12:11,3000만원이 있다면 꼭 잡아야 할 것은,"[('3000만원', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('것은', 'O')]"
422,2009.04.14. 오후 12:11,나인스에비뉴 ‘ 이병헌최지우’ 스타샵 오픈인포머셜,"[('나인스에비뉴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('이병헌', 'PERSON'), ('최지우', 'PERSON'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('스타샵', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오픈인포머셜', 'O')]"
423,2009.04.14. 오후 12:11,아파트 단지내 원룸도 건축가능,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸도', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가능', 'O')]"
424,2009.04.14. 오후 12:11,“주택 트러스트制 도입 효과적”,"[('“주택', 'O'), (' ', 'O'), ('트러스트制', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('효과적”', 'O')]"
425,2009.04.14. 오후 12:11,구갈 역세권에 60층빌딩 선다,"[('구갈 역', 'LOCATION'), ('세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('60층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
426,2009.04.14. 오후 12:11,반환 미군기지 주변 분양아파트 주목,"[('반환', 'O'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
427,2009.04.14. 오후 12:11,수도권 유망지역 집들이 ‘러시’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘러시’', 'O')]"
428,2009.04.14. 오후 12:11,롯데건설 새 모델 궁선영씨,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('궁선영', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
429,2009.04.14. 오후 12:11,뮤지컬허브 영종브로드웨이 엥글우드홀딩스와 투자협약,"[('뮤지컬', 'STUDY_FIELD'), ('허브', 'O'), (' ', 'O'), ('영종브로드웨이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엥글우드홀딩스', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('투자협약', 'O')]"
430,2009.04.14. 오후 12:06,“질좋고 값싼 ‘마이바움’ 공급… 주거문화 바꾸겠다”,"[('“질좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('값싼', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마이바움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸겠다”', 'O')]"
431,2009.04.14. 오후 12:06,‘미니’가 블루오션…도심소형 건설 활기,"[('‘', 'O'), ('미니', 'ARTIFACT'), ('’가', 'O'), (' ', 'O'), ('블루오션…도심소형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
432,2009.04.14. 오후 12:06,지하철 2호선 소형임대 ‘싱글 벨트’ 를 잡아라,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘싱글', 'O'), (' ', 'O'), ('벨트’', 'O'), (' ', 'O'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
433,2009.04.14. 오후 12:04,주택 55.4% 올해 재산세 덜 낸다종합,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('55.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다종합', 'O')]"
434,2009.04.14. 오후 12:02,인천시 ‘도시형 자기부상열차 실용화사업’ 본격화,"[('인천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도시형 자기부상열차 실용화사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
435,2009.04.14. 오전 11:58,종합수도권 광역급행철도 3개 노선 윤곽…道 민자로 일괄 건설해야,"[('종합수도권 광역급행철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽…道', 'O'), (' ', 'O'), ('민자로', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄', 'O'), (' ', 'O'), ('건설해야', 'O')]"
436,2009.04.14. 오전 11:55,3천만원 있으면 무조건 잡으세요,"[('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으세요', 'O')]"
437,2009.04.14. 오전 11:55,“GTX 건설되면 교통수요 대이동”,"[('“', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설되면', 'O'), (' ', 'O'), ('교통수요', 'O'), (' ', 'O'), ('대이동”', 'O')]"
438,2009.04.14. 오전 11:51,부동산은 9호선 역세권강남상암 등지 유망,"[('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등지', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
439,2009.04.14. 오전 11:49,28조 용산역세권..산으로 가나,"[('28조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권..산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
440,2009.04.14. 오전 11:48,저소득층 자동차사고 피해자 재정 지원 확대,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재정', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
441,2009.04.14. 오전 11:48,은마 보유세 412만→109만원..73%↓,"[('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('412만', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('109만원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('73%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
442,2009.04.14. 오전 11:45,박연차 게이트 포스코건설까지 불똥,"[('박연차', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('게이트', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O')]"
443,2009.04.14. 오전 11:37,주택 재산세 얼마나 오르고 내리나,"[('주택 재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('내리나', 'O')]"
444,2009.04.14. 오전 11:36,경주 벚꽃놀이 리조트서 즐기자,"[('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('벚꽃놀이', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트서', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기자', 'O')]"
445,2009.04.14. 오전 11:35,연봉 3억원 도선사는 어떤 직업인가 ,"[('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도선사', 'OCCUPATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('직업인가', 'O')]"
446,2009.04.14. 오전 11:32,재산세 지방 내리고 수도권 오른다,"[('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
447,2009.04.14. 오전 11:31,쏙쏙부동산아파트 경품 합법과 불법 사이,"[('쏙쏙부동산아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경품', 'O'), (' ', 'O'), ('합법과', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('사이', 'O')]"
448,2009.04.14. 오전 11:30,주택 55.4% 올해 재산세 덜 낸다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('55.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
449,2009.04.14. 오전 11:29,경북지역 아파트 가격 2주간 0.08% 하락,"[('경북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.08%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
450,2009.04.14. 오전 11:26,한단지에 아파트ㆍ연립주택 함께 지을 수 있다,"[('한단지', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트ㆍ연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
451,2009.04.14. 오전 11:26,토공 장기임대 비축산업용지 15일 호남권 투자설명회,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기임대', 'O'), (' ', 'O'), ('비축산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('호남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
452,2009.04.14. 오전 11:12,경기도 광역급행철도 3개노선안 확정,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역급행철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('노선안', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
453,2009.04.14. 오전 11:10,원영조선 공장터 조선소부지로는 첫 경매,"[('원영조선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공장터', 'O'), (' ', 'O'), ('조선소부지로는', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
454,2009.04.14. 오전 11:05,지금 집 사야되나①강남 재건축 노리는 성씨,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사야되나①', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('노리는', 'O'), (' ', 'O'), ('성', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
456,2009.04.14. 오전 11:00,연봉 3억원 도선사 선발시험 7월3일 실시,"[('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도선사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선발시험', 'O'), (' ', 'O'), ('7월3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
457,2009.04.14. 오전 11:00,15일부터 해안가 쓰레기 수거 7만 일자리 창출,"[('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해안가', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰레기', 'O'), (' ', 'O'), ('수거', 'O'), (' ', 'O'), ('7만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
458,2009.04.14. 오전 10:57,용산국제업무지구 반쪽개발 위기,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반쪽개발', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
459,2009.04.14. 오전 10:57,과도한 부동산 조세감면 지양해야,"[('과도한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('조세감면', 'O'), (' ', 'O'), ('지양해야', 'O')]"
460,2009.04.14. 오전 10:56,코레일 용산 중도금 내면 협의 가능,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('내면', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
462,2009.04.14. 오전 10:50,QA도시형 생활주택이란,"[('QA도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택이란', 'O')]"
463,2009.04.14. 오전 10:45,오락가락 부동산시장에 대처하는 올바른 자세,"[('오락가락', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('대처하는', 'O'), (' ', 'O'), ('올바른', 'O'), (' ', 'O'), ('자세', 'O')]"
464,2009.04.14. 오전 10:36,토공 육군종합행정학교 이전사업 착공,"[('토공', 'TERM'), (' ', 'O'), ('육군종합행정학교 이전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
465,2009.04.14. 오전 10:36,코레일 ‘“용산역세권 땅값부터 내라”,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (""'“"", 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값부터', 'O'), (' ', 'O'), ('내라”', 'O')]"
467,2009.04.14. 오전 10:33,주상복합에 원룸형·기숙사형 건설 가능,"[('주상복합에', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸형·기숙사형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
468,2009.04.14. 오전 10:29,육군종합행정학교 이전사업 착공,"[('육군종합행정학교 이전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
469,2009.04.14. 오전 10:29,지하철 9호선 주변 아파트 상승세,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
470,2009.04.14. 오전 10:28,조합주택 사업계획 승인 요건 완화,"[('조합주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
471,2009.04.14. 오전 10:26,서울재개발ㆍ청라ㆍ광교 5월 분양 기지개켠다,"[('서울', 'CITY'), ('재개발ㆍ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개켠다', 'O')]"
472,2009.04.14. 오전 10:26,청라 분양열전③개발사업 수혜 단지 주목,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양열전③개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
473,2009.04.14. 오전 10:24,코레일 용산역세권 땅값 안내면 토지소유권 환수,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('안내면', 'O'), (' ', 'O'), ('토지소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
474,2009.04.14. 오전 10:19,주택 트러스트 저소득층 주거향상 대안,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('트러스트', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거향상', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O')]"
475,2009.04.14. 오전 10:16,용인시 구갈역세권에 60층 빌딩 ‘서부권 랜드마크로’,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구갈역', 'LOCATION'), ('세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('60층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서부권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크로’', 'O')]"
476,2009.04.14. 오전 10:16,토공 인천청라에 외국대학 유치 프로젝트시행자 공모,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천청라', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('외국대학', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), ('시행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
477,2009.04.14. 오전 10:16,민자확정 반환 미군기지주변 분양단지 “눈에 띄네”,"[('민자확정', 'O'), (' ', 'O'), ('반환', 'O'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네”', 'O')]"
478,2009.04.14. 오전 10:14,위례신도시 육군행정학교 이전사업 착공,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('육군행정학교', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
479,2009.04.14. 오전 10:12,종합부동산세 1주택자 감면대상 확대 추진종합,"[('종합부동산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면대상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진종합', 'O')]"
480,2009.04.14. 오전 10:10,토지 95%확보하면 조합주택 사업 가능해진다,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), ('확보하면', 'O'), (' ', 'O'), ('조합주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
481,2009.04.14. 오전 10:08,코레일 용산역세권 땅값내야 협상한다,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값내야', 'O'), (' ', 'O'), ('협상한다', 'O')]"
482,2009.04.14. 오전 10:07,문답풀이도시형 생활주택이란,"[('문답풀이도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택이란', 'O')]"
483,2009.04.14. 오전 10:02,현대건설 초대형 재개발사업 시공권 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초대형 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
485,2009.04.14. 오전 10:00,일문일답도시형 생활주택 건축기준 추가 완화된다,"[('일문일답도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축기준', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('완화된다', 'O')]"
486,2009.04.14. 오전 10:00,조합주택사업승인 토지소유권 100%→95%이상완화,"[('조합주택사업승인', 'O'), (' ', 'O'), ('토지소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('95%이상', 'QUANTITY'), ('완화', 'O')]"
487,2009.04.14. 오전 10:00,주상복합에도 원룸·기숙사 건립 가능,"[('주상복합에도', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸·기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
488,2009.04.14. 오전 10:00,알박기 설자리 줄어든다,"[('알박기', 'O'), (' ', 'O'), ('설자리', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
489,2009.04.14. 오전 10:00,도시형 생활주택 한 단지에서 아파트 원룸형 함께 건설,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('한 단지', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
490,2009.04.14. 오전 10:00,도시형생활주택 아파트ㆍ다세대 혼합건설 허용,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트ㆍ다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('혼합건설', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
491,2009.04.14. 오전 10:00,한 단지에 원룸형.아파트 같이 짓는다,"[('한 단지', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸형.아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('같이', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
492,2009.04.14. 오전 9:59,GTX 동탄∼고양킨텍스 등 3개노선 확정…2016년 첫 노선 개통,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('고양킨텍스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
493,2009.04.14. 오전 9:57,주택트러스트 서민주거복지에 효과,"[('주택트러스트', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('주거복지에', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
494,2009.04.14. 오전 9:56,“주택 트러스트 서민주거복지 실현에 효과적”,"[('“주택', 'O'), (' ', 'O'), ('트러스트', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('실현에', 'O'), (' ', 'O'), ('효과적”', 'O')]"
495,2009.04.14. 오전 9:55,5월4일부터 1∼2인용 도시형 주택 공급,"[('5월4일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1∼2인용', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
498,2009.04.14. 오전 9:49,서울시 용산역세권 서부이촌동 분리개발 검토,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분리개발', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
499,2009.04.14. 오전 9:41,노후대책 없으면 늙어서 서럽다,"[('노후대책', 'O'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('늙어서', 'O'), (' ', 'O'), ('서럽다', 'O')]"
501,2009.04.14. 오전 9:39,수원시 세계 최초 레인시티RainCity 조성,"[('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('레인시티', 'LOCATION'), ('RainC', 'LOCATION'), ('ity', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
502,2009.04.14. 오전 9:24,건기연 제1회 어린이 과학체험 교실 개최,"[('건기연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어린이 과학체험 교실', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
503,2009.04.14. 오전 9:12,삼성건설 래미안퍼스티지 해외교포 판매,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안퍼스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해외교포', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
504,2009.04.14. 오전 9:10,지하철9호선 개통땐 서초ㆍ강서ㆍ동작 최대 수혜,"[('지하철', 'ARTIFACT'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통땐', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('ㆍ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
505,2009.04.14. 오전 9:01,기획소형전용  ‘마이바움’ 선보인 서용식 수목건축 대표,"[('기획소형전용', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마이바움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인', 'O'), (' ', 'O'), ('서용식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수목건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
506,2009.04.14. 오전 9:01,기획 “돈되는 미니”  도심 소형건설 상종가,"[('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('“돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('미니”', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('소형건설', 'O'), (' ', 'O'), ('상종가', 'O')]"
507,2009.04.14. 오전 9:00,주택담보대출 다시 급증세,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('급증세', 'O')]"
508,2009.04.14. 오전 8:59,평택항 해외 선사에 러브콜,"[('평택항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('선사에', 'O'), (' ', 'O'), ('러브콜', 'O')]"
509,2009.04.14. 오전 8:52,내달부터 수도권 2기 신도시 1만2천여가구 입주,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
510,2009.04.14. 오전 8:51,기획지하철 2호선 ‘싱글벨트’ 한번 타볼까,"[('기획지하철', 'O'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘싱글벨트’', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'O'), (' ', 'O'), ('타볼까', 'O')]"
511,2009.04.14. 오전 8:51,“더  뺄것 없는 다이어트 주거공간” 미래의 주거트렌드는,"[('“더', 'O'), (' ', 'O'), ('뺄것', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('다이어트', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간”', 'O'), (' ', 'O'), ('미래의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거트렌드는', 'O')]"
512,2009.04.14. 오전 8:00,광교 중도금 대란 일단락…이자 갈등은 여전,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('일단락…이자', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등은', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
513,2009.04.14. 오전 7:54,포스코건설 인천 송도 더ㅤㅅㅑㅍ 하버뷰Ⅱ 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더ㅤㅅ', 'ARTIFACT'), ('ㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('하버뷰', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
514,2009.04.14. 오전 7:50,대형 건설사 1Q 나쁘지 않다 NH證,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나쁘지', 'O'), (' ', 'O'), ('않다', 'O'), (' ', 'O'), ('NH證', 'ORGANIZATION')]"
515,2009.04.14. 오전 7:50,대규모 PF개발사업 속속 정상화,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('PF개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O')]"
516,2009.04.14. 오전 7:44,뚝섬 강변아파트 매물 찾기 쉽지 않네요,"[('뚝섬 강변아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않네요', 'O')]"
517,2009.04.14. 오전 7:09,인천경기인천 아파트 5만515채 공급,"[('인천경기', 'LOCATION'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5만515채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
518,2009.04.14. 오전 6:05,단독용산국제업무지구 반쪽개발 가능성,"[('단독용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('쪽개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
519,2009.04.14. 오전 6:00,길거리 무단방치차량 일제 정리,"[('길거리', 'O'), (' ', 'O'), ('무단방치차량', 'O'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('정리', 'O')]"
520,2009.04.14. 오전 5:52,분당 4배 수도권 그린벨트 풀린다,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
521,2009.04.14. 오전 3:22,허경욱 재정차관 “강남3구 투기지역해제 신중하게 보겠다”,"[('허경욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재정차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역해제', 'O'), (' ', 'O'), ('신중하게', 'O'), (' ', 'O'), ('보겠다”', 'O')]"
522,2009.04.15. 오후 10:34,부동산 거래 30%증가‥침체 벗어나나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('증가‥침체', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어나나', 'O')]"
523,2009.04.15. 오후 10:34,양도세 인하 정부여당 정책혼선‥ 소송사태 예상,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('여당', 'O'), (' ', 'O'), ('정책혼선‥', 'O'), (' ', 'O'), ('소송사태', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
524,2009.04.15. 오후 10:17,그래픽 전국 아파트 거래 현황,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('현황', 'O')]"
525,2009.04.15. 오후 9:05,아파트거래 두달째 증가…미분양주택은 소폭 감소,"[('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('두달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가…미분양주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
526,2009.04.15. 오후 9:04,신도시 편입 공장이전 조성원가 이하로 공급,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('편입', 'O'), (' ', 'O'), ('공장이전', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('이하로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
527,2009.04.15. 오후 8:58,아파트 가격도 거래도 껑충…일시적인 현상,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…일시적인', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O')]"
528,2009.04.15. 오후 8:05,205m 세계 최고 엘리베이터 테스트타워 완공,"[('205m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('엘리베이터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('테스트타워', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
529,2009.04.15. 오후 7:55,강남발 집값 뜀박질…‘부동산 광풍’ 다시 덮칠 우려,"[('강남', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뜀박질…‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('덮칠', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
530,2009.04.15. 오후 7:55,경기 남북부 집값도 ‘양극화’,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘양극화’', 'O')]"
531,2009.04.15. 오후 7:55,미분양주택 2개월째 소폭 줄었다,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
532,2009.04.15. 오후 7:39,용산 첨단 건물들의 다도해로 조성,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('건물들의', 'O'), (' ', 'O'), ('다도해로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
533,2009.04.15. 오후 7:38,아파트값 바닥 탈출 일시 반등,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('일시', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
534,2009.04.15. 오후 7:38,여당 다주택자 양도세 중과폐지 갑론을박,"[('여당', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('갑론을박', 'O')]"
535,2009.04.15. 오후 7:24,강남 집값 상승 저금리 탓,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
536,2009.04.15. 오후 7:15,한경부동산포럼 부산지역 블루칩은 해운대,"[('한경부동산포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩은', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION')]"
537,2009.04.15. 오후 7:13,지자체 돔구장 건립 열풍,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('돔구장', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
538,2009.04.15. 오후 7:01,서울 구로구 고척동에 야구 돔구장 생긴다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고척동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('야구', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돔구장', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
