,date,headline,keyword
0,2015.11.15. 오후 10:44,포스코엔지니어링 1160억원 규모 해외 정수장 수주,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1160억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('정수장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
1,2015.11.15. 오후 10:39,대림산업 재건축사업 첫 뉴스테이 추진,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
2,2015.11.15. 오후 10:38,산업단지 입주 직원들에 민영주택 일부 특별공급,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들에', 'O'), (' ', 'O'), ('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
3,2015.11.15. 오후 10:35,친환경 송산그린시티에 ‘대방노블랜드 1차’ 분양,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('송산그린시티', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대방노블랜드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
4,2015.11.15. 오후 10:34,한화건설 은평뉴타운 꿈에그린 142가구 완판,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('142가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
5,2015.11.15. 오후 10:27,현대산업개발 송파 헬리오시티 견본주택에 6만명 몰려,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('6만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
6,2015.11.15. 오후 10:22,롯데건설. 성복역 롯데캐슬 골드타운 견본주택에 5만명 몰려,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
7,2015.11.15. 오후 10:18,한신공영. 운양역 한신휴 더 테라스 견본주택에 3만명 방문,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('운양역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴 더 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
8,2015.11.15. 오후 9:23,‘재개발 열풍’ 지하철 3호선 타고 강북으로,"[('‘재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('으로', 'O')]"
9,2015.11.15. 오후 9:22,분양 소식 서울대 시흥캠퍼스 끼고 학구열 ‘활활’,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥캠퍼스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('학구열', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활활’', 'O')]"
10,2015.11.15. 오후 9:22,분양 소식 판교·분당 ‘신도시 프리미엄’ 공유,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄’', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O')]"
11,2015.11.15. 오후 9:22,“내년 집값 상승률 ‘상고하저’ 올해 같은 활황은 어려울 것”,"[('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상고하저’', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('활황은', 'O'), (' ', 'O'), ('어려울', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
12,2015.11.15. 오후 9:22,분양 소식 신분당선 성복역 연결…강남까지 20분,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME')]"
13,2015.11.15. 오후 9:08,2016 부동산로드쇼 골든라이프를 위한 부동산 투자전략 대공개,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산로드쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('골든라이프를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('대공개', 'O')]"
14,2015.11.15. 오후 9:01,반도극장 동시개봉한 ‘동탄2신도시 7·8·9편’ 흥행몰이,"[('반도극장', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동시개봉한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7·8·9편', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행몰이', 'O')]"
15,2015.11.15. 오후 8:48,확 바뀌는 오피스 시장 판도,"[('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('판도', 'O')]"
16,2015.11.15. 오후 8:48,포항자이 1567가구 분양 外,"[('포항자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1567가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
17,2015.11.15. 오후 8:48,대학생 전세임대 5000가구 공급,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
18,2015.11.15. 오후 8:47,송파 헬리오시티 등 1만4620가구,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4620가구', 'QUANTITY')]"
19,2015.11.15. 오후 8:29,서울 중대형 아파트 공급 ‘역대 최저’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저’', 'O')]"
20,2015.11.15. 오후 8:22,전세 시황 매물 호가 높아 … 전셋값 상승률 5주째 둔화,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('5주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
21,2015.11.15. 오후 8:19,매매 시황 아파트값 상승률 지속… 매매 전환수요 주춤,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('전환수요', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
22,2015.11.15. 오후 8:05,산업단지 근로자 내집 마련 쉬어진다,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬어진다', 'O')]"
24,2015.11.15. 오후 7:49,국토부 모자리츠 도입 위한 허브리츠 설립,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모자리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('허브리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
25,2015.11.15. 오후 7:11,9호선 개통 효과…봉은사로路 빌딩 신축 붐,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), ('봉은사로', 'ARTIFACT'), ('路', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
26,2015.11.15. 오후 7:08,수도권에 깡통 빌라 주의보,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
27,2015.11.15. 오후 7:07,가을 막바지 분양 절정…수도권 모델하우스에 20만 인파,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('절정…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('20만 인', 'QUANTITY'), ('파', 'O')]"
28,2015.11.15. 오후 7:00,뉴 스테이에 모자母子리츠 도입,"[('뉴 스테이', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모자母', 'CIVILIZATION'), ('子리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
29,2015.11.15. 오후 7:00,산업단지 근로자에 아파트 특별 공급,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
30,2015.11.15. 오후 6:48,뉴스테이에 모자母子 리츠 도입…국토부 허브리츠 설립,"[('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이에', 'O'), (' ', 'O'), ('모자', 'CIVILIZATION'), ('母子', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('도입…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허브리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
32,2015.11.15. 오후 6:45,대림산업 업계 최초 천안 원성동 재건축사업에 뉴스테이 도입,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
33,2015.11.15. 오후 6:44,아파트 중도금 상한 70%로 높아진다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('상한', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다', 'O')]"
34,2015.11.15. 오후 6:43,최대 단일단지 송파 헬리오시티 인기 폭발,"[('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('단일단지', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발', 'O')]"
35,2015.11.15. 오후 6:43,대림산업 천안 원성동 재건축 뉴스테이로 공급,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
36,2015.11.15. 오후 6:43,LH 18일 영종하늘도시 투자설명회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시 투자설명회', 'EVENT')]"
37,2015.11.15. 오후 6:43,서울 연말 분양대전 열린다.. 강남권은 재건축 강북권은 재개발로 쌍끌이 흥행 나서,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍끌이', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
38,2015.11.15. 오후 6:43,이번주 전국 19곳서 1만4620가구 청약 접수,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('19곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4620가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
39,2015.11.15. 오후 6:30,아파트담보대출금리비교 연말이 저금리대환 마지막 기회일수도,"[('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리대환', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회일수도', 'O')]"
40,2015.11.15. 오후 6:27,용인역북 명지대역 동원로얄듀크 견본주택 주말 2만명 방문,"[('용인역북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명지대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
41,2015.11.15. 오후 6:17,반도건설 동탄2신도시서 또 다시 청약 홈런,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('홈런', 'TERM')]"
42,2015.11.15. 오후 5:45,뉴스테이 투자 총괄 허브리츠 설립,"[('뉴스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄', 'O'), (' ', 'O'), ('허브리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
43,2015.11.15. 오후 5:45,서울 주택시장 상승세 지속 지방 조정국면 진입… 불안한 호황 이어간다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('조정국면', 'O'), (' ', 'O'), ('진입…', 'O'), (' ', 'O'), ('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O'), (' ', 'O'), ('이어간다', 'O')]"
44,2015.11.15. 오후 5:35,가을 이사철 막바지… 서울 전세금 상승세 ‘주춤’,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주춤’', 'O')]"
45,2015.11.15. 오후 5:27,부천옥길자이 상가,"[('부천옥길자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
46,2015.11.15. 오후 5:26,분양현장 NOW 동탄2 반도유보라 아이비파크,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT')]"
47,2015.11.15. 오후 5:26,서울 아파트 3채중 1채 최고가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
48,2015.11.15. 오후 5:26,MK 추천매물 광교신도시 역세권 상가건물 79억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('79억원', 'QUANTITY')]"
49,2015.11.15. 오후 5:26,포스코ENG 투르크멘 정수장 수주,"[('포스코ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투르크멘 정수장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
50,2015.11.15. 오후 5:25,이번주 전국 17곳 1만620가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만620가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
51,2015.11.15. 오후 5:25,뉴스테이 母子리츠 도입,"[('뉴스테이 母子리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
52,2015.11.15. 오후 5:25,경남 최대 스트리트상가 분양,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
53,2015.11.15. 오후 5:18,신도시급 용인한숲시티 계약 결과 주목 왜,"[('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('용인한숲시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
54,2015.11.15. 오후 5:17,떠오르는 역스프롤 지역 1기신도시 떠나 서울 인근으로… 판교·광교·삼송 집값 쑥쑥,"[('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('역스프롤', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인근으로…', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
55,2015.11.15. 오후 5:16,공공택지 조성 중단한다는데… 주목받는 수도권 지구는,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('중단한다는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구는', 'O')]"
56,2015.11.15. 오후 5:14,부동산 QA 노후 위한 다가구·소형 아파트 구입시 주의할 점,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구·소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구입시', 'O'), (' ', 'O'), ('주의할', 'O'), (' ', 'O'), ('점', 'O')]"
57,2015.11.15. 오후 4:55,아파트 주간 시세 한풀 꺾인 상승률… 서울 매매가 0.09% ↑,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾인', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.09%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
58,2015.11.15. 오후 4:34,현대산업개발 삼성동 센트럴 아이파크에 사흘간 1만2000명 방문,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 아이파크', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
59,2015.11.15. 오후 4:25,대림산업 천안 재건축사업 뉴스테이로 추진,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('뉴스테이로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
60,2015.11.15. 오후 4:19,가을비에도…가락시영 재건축 송파 헬리오시티에 사흘간 6만명 찾아,"[('가을', 'DATE'), ('비에도…', 'O'), ('가락시영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
61,2015.11.15. 오후 4:11,은평뉴타운 꿈에그린 아파트 계약 5일만에 완판,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
62,2015.11.15. 오후 4:11,포토송파 헬리오시티 모델하우스에 3일간 6만명 북적,"[('포토송파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
63,2015.11.15. 오후 4:02,추적추적 내린 비에도 주말 견본주택 구름 인파,"[('추적추적', 'O'), (' ', 'O'), ('내린', 'O'), (' ', 'O'), ('비에도', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
64,2015.11.15. 오후 4:02,대림산업 천안 원성동 재건축에 ‘뉴스테이’ 도입,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
65,2015.11.15. 오후 3:42,불법사금융에 힘들어한다면 NH저축은행 희망플래닝 햇살론 상담부터 받아보자,"[('불법사금융에', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어한다면', 'O'), (' ', 'O'), ('NH저축은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희망플래닝 햇살론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상담부터', 'O'), (' ', 'O'), ('받아보자', 'O')]"
66,2015.11.15. 오후 3:40,판교테크노밸리 초과임대 해법에 업체들 시큰둥,"[('판교테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초과임대', 'O'), (' ', 'O'), ('해법에', 'O'), (' ', 'O'), ('업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O')]"
67,2015.11.15. 오후 3:22,성복역 롯데캐슬 골드타운 견본주택에 5만명 몰려,"[('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
68,2015.11.15. 오후 3:16,동탄2신도시 반도유보라.. 2만 5000여 명 견본주택 방문,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 5000여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
69,2015.11.15. 오후 3:06,포토반도건설 반도유보라 아이비파크 3일간 2만 5000명 방문,"[('포토반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만 5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
70,2015.11.15. 오후 3:00,송파 핼리오시티 견본주택 후끈 3일간 총 6만명 방문,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핼리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('6만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
71,2015.11.15. 오후 2:44,대림산업 천안 원성동 재건축 뉴스테이로 공급,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
72,2015.11.15. 오후 2:38,이번주 서울 용인서 2만1645가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2만1645가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
73,2015.11.15. 오후 2:35,포토롯데건설 성복역 롯데캐슬 골드타운 3일간 5만명 북적,"[('포토', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
74,2015.11.15. 오후 2:33,뉴스테이 대박분양 후 뜨는 인천구도심 도화지구 “매물이 없어요”,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대박분양', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('인천구도심', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“매물이', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요”', 'O')]"
75,2015.11.15. 오후 2:31,분양 소식익산역 시그니처S 3일간 7천명 방문,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), ('익산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시그니처S', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
76,2015.11.15. 오후 2:29,분양 소식2만5천명이 주목한 동탄2신도시 반도유보라,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), ('2만5천명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('주목한', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT')]"
77,2015.11.15. 오후 2:27,대림산업 천안 원성동 재건축 뉴스테이 도입,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
78,2015.11.15. 오후 2:07,분양 열기 뜨거운 롯데캐슬 골드타운,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드타운', 'ARTIFACT')]"
79,2015.11.15. 오후 2:05,견본주택 보려고 문전성시,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보려고', 'O'), (' ', 'O'), ('문전성시', 'O')]"
80,2015.11.15. 오후 1:58,전철7호선 연내 예타 통과…洪·鄭 ‘자신감’,"[('전철7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('예타', 'O'), (' ', 'O'), ('통과…', 'O'), ('洪', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('鄭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘자신감’', 'O')]"
81,2015.11.15. 오후 1:51,이번주 또 1만 5000가구 청약…막바지 가을 성수기,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O')]"
82,2015.11.15. 오후 1:37,대림산업 천안 원성동 재건축 수주…뉴스테이 접목,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('접목', 'O')]"
83,2015.11.15. 오후 1:27,송파 헬리오시티 모델하우스에 6만명 몰려 북새통,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('6만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
84,2015.11.15. 오후 1:02,기업투자 활발한 평택 평택스마트빌포레 오피스텔 인기,"[('기업투자', 'O'), (' ', 'O'), ('활발한', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('스마트빌포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
85,2015.11.15. 오후 1:01,300만원 계약금 정액제 인기리 내집마련,"[('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('정액제', 'O'), (' ', 'O'), ('인기리', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O')]"
86,2015.11.15. 오후 1:00,한신공영 김포한강 ‘운양역 한신휴 더 테라스’ 주말 3일간 3만여명 몰려,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운양역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴 더 테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
87,2015.11.15. 오후 12:31,분양 클로즈UP 반도건설 동탄 반도유보라 아이비파크 7.0 8.0 9.0,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9.0', 'QUANTITY')]"
88,2015.11.15. 오후 12:27,분양 클로즈UP 반도건설 동탄 반도유보라 아이비파크 7.0 8.0 9.0,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9.0', 'QUANTITY')]"
89,2015.11.15. 오후 12:21,포스코엔지니어링 투르크메니스탄에서 1억 달러 규모 정수장 건설 프로젝트 첫 수주,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투르크메니스탄', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정수장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
90,2015.11.15. 오후 12:20,뜨거운 분양 열기,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
91,2015.11.15. 오후 12:20,견본주택 보려고 우산 행렬,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보려고', 'O'), (' ', 'O'), ('우산', 'O'), (' ', 'O'), ('행렬', 'O')]"
92,2015.11.15. 오후 12:17,분양 소식송파 헬리오시티 3일간 6만명 방문,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
93,2015.11.15. 오후 12:11,대림산업 도시정비사업 최초 뉴스테이 추진,"[('대림산업 도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
94,2015.11.15. 오후 12:07,청약 3분이면 OK…인터넷으로 청약 따라하기,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('3분', 'TIME'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('OK…인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('따라하기', 'O')]"
95,2015.11.15. 오후 12:02,쾌적한 주거환경 우수한 조망권 ‘힐스테이트 에코 송파’ 오피스텔 관심집중,"[('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 에코 송파', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
96,2015.11.15. 오후 12:02,용인에버랜드 인근‘라마다 호텔’ 대형복합 테마파크 조성 예정,"[('용인에버랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근‘', 'O'), ('라마다 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대형복합', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
97,2015.11.15. 오후 12:01,분양 소식한화 은평뉴타운 꿈에그린 계약 마감,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
98,2015.11.15. 오전 11:59,한화건설 은평뉴타운 꿈에그린 아파트 계약 5일만에 마감,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
99,2015.11.15. 오전 11:58,“뉴스테이 덩치 키우자”…‘母子리츠’ 도입,"[('“뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('덩치', 'O'), (' ', 'O'), ('키우자”…‘', 'O'), ('母子리츠', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
100,2015.11.15. 오전 11:55,충남대 앞 유성관광특구 복합상가 대전 매드블럭’ 분양,"[('충남대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('유성관광특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합상가 대전 매드블럭', 'ARTIFACT'), (""'분양"", 'O')]"
101,2015.11.15. 오전 11:55,대림산업 재건축에도 뉴스테이 도입,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축에도', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
102,2015.11.15. 오전 11:49,GS건설 포항자이 1567가구 이달 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1567가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
103,2015.11.15. 오전 11:49,불황 없는 대학가 상권 광교역 바로 앞 상가 ‘리치프라자3’ 투자 인기,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('광교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리치프라자3', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
104,2015.11.15. 오전 11:44,지역 내 희소 면적 프리미엄 누려볼까,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('희소', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('누려볼까', 'O')]"
105,2015.11.15. 오전 11:41,16일부터 산업단지 종사자 주택 특별공급 허용,"[('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('종사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
106,2015.11.15. 오전 11:33,LH 18일 영종하늘도시 하반기 투자설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
107,2015.11.15. 오전 11:27,포토GS건설 동천자이 모델하우스 방문객으로 북적북적,"[('포토GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동천자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
108,2015.11.15. 오전 11:26,국토부 모자형 뉴스테이 도입 위한 허브리츠 설립,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모자형', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('허브리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
109,2015.11.15. 오전 11:20,국토부 뉴스테이 모자리츠 도입 위한 허브리츠 설립,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이 모자리', 'ARTIFACT'), ('츠', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('허브리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
110,2015.11.15. 오전 11:19,지역업체 아파트 공사 참여 기회 늘어난다,"[('지역업체', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
111,2015.11.15. 오전 11:16,서울메트로 사내벤처제도 운영…수익 개선 안간힘,"[('서울메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내벤처제도', 'O'), (' ', 'O'), ('운영…수익', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘', 'O')]"
112,2015.11.15. 오전 11:16,서울시 젠트리피케이션 해결 논의 컨퍼런스 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('젠트리피케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('컨퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
113,2015.11.15. 오전 11:16,서울 임대료 상승 문제 영국 전문가와 대안 모색,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
114,2015.11.15. 오전 11:15,수도권 2기 신도시 잘 나가는 까닭은,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
115,2015.11.15. 오전 11:14,골프채 사건 벤츠 차량 결함 결론..555대 리콜,"[('골프채 사건', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('벤츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('결함', 'O'), (' ', 'O'), ('결론..', 'O'), ('555대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
116,2015.11.15. 오전 11:14,실입주금 6000만원대로 즉시 입주 가능한 부산 쓰리룸 오피스텔 ‘더클래식’ 분양,"[('실입주금', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쓰리룸', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더클래식', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
117,2015.11.15. 오전 11:06,일본 건설업 자격·등록요건 엄격,"[('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('자격·등록요건', 'O'), (' ', 'O'), ('엄격', 'O')]"
118,2015.11.15. 오전 11:03,아파트 사업자 선정시 지역업체 참여 확대,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정시', 'O'), (' ', 'O'), ('지역업체', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
119,2015.11.15. 오전 11:02,LH 영종하늘도시 223필지 공급 투자설명회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('223필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
120,2015.11.15. 오전 11:02,‘평생 월급 통장’으로 각광 받는 ‘신한 헤스티아 서정아트타워’… 각종 호재로 가치 껑충,"[('‘평생', 'O'), (' ', 'O'), ('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('통장’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신한 헤스티아 서정아트타워', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
121,2015.11.15. 오전 11:01,기다리던 명품 아파트 울산 번영로 두산위브가 온다,"[('기다리던', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('번영로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
122,2015.11.15. 오전 11:01,산업단지 근로자도 내 집 마련 쉬워진다,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
123,2015.11.15. 오전 11:01,국토부 공동주택 건설에 지역업체 참여 확대..관련 지침 개정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설에', 'O'), (' ', 'O'), ('지역업체', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('확대..관련', 'O'), (' ', 'O'), ('지침', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O')]"
124,2015.11.15. 오전 11:01,공동주택 주택관리업체 만족도 평가 제도 폐지하기로,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주택관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지하기로', 'O')]"
125,2015.11.15. 오전 11:01,주택청약 초기계약금 10%이내로 내는 길 열린다,"[('주택청약', 'O'), (' ', 'O'), ('초기계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('10%이내', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('내는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
126,2015.11.15. 오전 11:00,뉴스테이에 모자 리츠 도입 위한 허브리츠 설립,"[('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이에', 'O'), (' ', 'O'), ('모자', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('허브리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
127,2015.11.15. 오전 11:00,내포신도시 이지더원 1차 몰려드는 인파로 한파 속 분양 열기 후끈,"[('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려드는', 'O'), (' ', 'O'), ('인파로', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
128,2015.11.15. 오전 11:00,LH 영종도하늘도시 하반기 투자설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종도하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
129,2015.11.15. 오전 11:00,골프채 사건 벤츠 S63 555대 결국 리콜,"[('골프채 사건', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('벤츠 S63', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('555대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
130,2015.11.15. 오전 11:00,산업단지 근로자 내 집 마련 쉬워진다,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
131,2015.11.15. 오전 11:00,공동주택 사업자 선정 시 지역업체 참여 폭 넓어진다,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('지역업체', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진다', 'O')]"
132,2015.11.15. 오전 11:00,뉴스테이 한데 묶는 900억 허브리츠 내달 출범,"[('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('한데', 'O'), (' ', 'O'), ('묶는', 'O'), (' ', 'O'), ('900억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허브리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
133,2015.11.15. 오전 11:00,국토부 벤츠S63 555대 리콜 12월 예정…시동꺼짐 결함,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('벤츠S63', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('555대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예정…시동꺼짐', 'O'), (' ', 'O'), ('결함', 'O')]"
134,2015.11.15. 오전 11:00,아파트 분양시 중도금 70%까지 확대…산단 근로자도 특별공급,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…산단', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
135,2015.11.15. 오전 11:00,공동주택 관리사업 참여 지역중소업체에 혜택 부과,"[('공동주택 관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('지역중소업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
136,2015.11.15. 오전 11:00,사고건전한 NPL부실채권 투자 노하우 알고 싶다면,"[('사고건전한', 'O'), (' ', 'O'), ('NPL부실채권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다면', 'O')]"
137,2015.11.15. 오전 11:00,골프채 차량 파손사건 주인공 벤츠 S63 리콜 예정,"[('골프채 차량 파손사건', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주인공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('벤츠 S63', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
138,2015.11.15. 오전 11:00,공동주택 경비·청소업체 등 수의계약 금액 300만원으로  상향,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경비·청소업체', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('금액', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
139,2015.11.15. 오전 11:00,산단 입주기업 근로자 등 내집 마련 쉬워진다,"[('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('입주기업', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
140,2015.11.15. 오전 11:00,국토부 母子형 리츠 도입 위해 뉴스테이 허브리츠 설립,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('母子형', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이 허브리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
141,2015.11.15. 오전 11:00,LH 영종하늘도시 단독주택·주차장용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택·주차장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
142,2015.11.15. 오전 10:57,포스코엔지 1160억 투르크메니스탄 정수장 건설 수주,"[('포스코엔지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1160억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투르크메니스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정수장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
143,2015.11.15. 오전 10:45,LH 영종하늘도시 하반기 투자설명회 18일 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기 투자설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
144,2015.11.15. 오전 10:31,주택 아파트담보대출금리비교 서비스로 저금리대환 마지막 기회일수도 있어,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리대환', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회일수도', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
145,2015.11.15. 오전 10:23,주택경기 호조로 시멘트·레미콘 실적도 날았다,"[('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('호조로', 'O'), (' ', 'O'), ('시멘트', 'MATERIAL'), ('·', 'O'), ('레미콘', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('실적도', 'O'), (' ', 'O'), ('날았다', 'O')]"
146,2015.11.15. 오전 10:06,이번주 ‘래미안 이수역 로이파크’ 등 견본주택 20여곳 오픈,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 이수역 로이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('20여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
147,2015.11.15. 오전 10:02,현대건설 최고 49층 ‘힐스테이트 킨텍스’ 이달 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('49층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 킨텍스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
148,2015.11.15. 오전 10:01,힐스테이트 에코 마곡역 이유 있는 청약 돌풍,"[('힐스테이트 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O')]"
149,2015.11.15. 오전 10:01,혁신도시 인접지역 분양시장 열기에 남평강변도시 아파트 스퍼트 중,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인접지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열기에', 'O'), (' ', 'O'), ('남평강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('스퍼트', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
150,2015.11.15. 오전 10:01,전주로 이어진 청약 열풍 …에코시티자이 명품 브랜드 가치 입증,"[('전주', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어진', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('에코시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('입증', 'O')]"
151,2015.11.15. 오전 10:00,합정역 메세나폴리스 회사보유분 특별분양중 강남 재건축아파트 1만4000가구 수요 어디로갈까,"[('합정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메세나폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로갈까', 'O')]"
152,2015.11.15. 오전 9:31,MK분양캘린더 48곳 계약 체결 과잉공급 우려 잠재울까,"[('MK분양', 'ARTIFACT'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('48곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉공급', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('잠재울까', 'O')]"
153,2015.11.15. 오전 9:03,착한분양가중소형대단지라야 시세에 흔들림이 없다 ‘e편한세상 용인 한숲시티’,"[('착한분양가중소형대단지라야', 'O'), (' ', 'O'), ('시세에', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들림이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
154,2015.11.15. 오전 9:02,카드뉴스 우리가 만들었는데.. 유명해지니 나가랍니다.,"[('카드뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('만들었는데..', 'O'), (' ', 'O'), ('유명해지니', 'O'), (' ', 'O'), ('나가랍니다.', 'O')]"
155,2015.11.15. 오전 9:02,포스코엔니지어링 투르크메니스탄 정수장 건설사업 진출,"[('포스코엔니지어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투르크메니스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정수장 건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
156,2015.11.15. 오전 9:01,인천국제공항 인근 골든튤립 인천에어포트 호텔스위트 눈길,"[('인천국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('골든튤립 인천에어포트 호텔스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
157,2015.11.15. 오전 9:01,포스코엔지니어링 1160억원 투르크메니스탄 정수장 수주,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1160억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투르크메니스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정수장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
158,2015.11.15. 오전 9:01,생활 인프라 최고다 ‘상암 DMC 엘가’ 투자자 발걸음 끌어,"[('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('최고다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발걸음', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어', 'O')]"
159,2015.11.15. 오전 9:01,포스코ENG 1160억원 규모 마리 정수장 건설 프로젝트 수주,"[('포스코ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1160억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('마리 정수장', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
160,2015.11.15. 오전 9:01,부동산캘린더 11월 셋째주 1만4620가구 분양…견본주택 20곳 개관,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('11월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만4620가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
161,2015.11.15. 오전 9:01,이사철 막바지 매매수요 감소…전세 상승률 5주 연속 하락,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('매매수요', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('5주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
162,2015.11.15. 오전 9:01,경매사냥 서귀포시 표선면 토산리 밭 1646㎡ 2억3373만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('서귀포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('표선면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토산리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밭', 'O'), (' ', 'O'), ('1646㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억3373만원', 'QUANTITY')]"
163,2015.11.15. 오전 9:00,e편한세상 용인 한숲시티 학군 프리미엄으로 맹모마음 흔들다,"[('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄으로', 'O'), (' ', 'O'), ('맹모', 'CIVILIZATION'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들다', 'O')]"
164,2015.11.15. 오전 9:00,포스코엔지니어링 투르크메니스탄 정수장 건설 프로젝트 수주,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투르크메니스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정수장 건설 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
165,2015.11.15. 오전 8:38,서울 새 아파트 ‘중대형이 사라진다’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중대형이', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다’', 'O')]"
166,2015.11.15. 오전 8:03,하남 현안1지구 도시개발 승인…자동차부품상가 유치,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현안1지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('승인…', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('부품상가', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
167,2015.11.15. 오전 6:25,서울 새 아파트 중대형이 사라진다…역대 최저 수준,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형이', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
168,2015.11.15. 오전 5:02,하남 현안1지구 자동차부품상가 건립 초읽기,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현안1지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('부품상가', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
169,2015.11.16. 오후 11:44,10월말 평균 분양가 전월 대비 2% 상승,"[('10월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
170,2015.11.16. 오후 9:36,국내 최대 재건축단지 청약 개시,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
171,2015.11.16. 오후 9:34,2016년 부동산시장을 먼저 만난다…부동산 로드쇼 개최,"[('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장을', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('만난다…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('로드쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
172,2015.11.16. 오후 9:04,한국 땅값 50년 새 3030배 증가,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('50년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('3030배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
173,2015.11.16. 오후 9:03,“일부 지역 주택공급 과잉 우려”,"[('“일부', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려”', 'O')]"
174,2015.11.16. 오후 9:02,르포실수요자 움직인 착한 분양가…용인 한숲시티 계약 첫날 6000명 다녀가,"[('르포', 'O'), ('실', 'CIVILIZATION'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('움직인', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가…', 'O'), ('용인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
175,2015.11.16. 오후 8:53,산은 박삼구 회장 금호산업 인수자금 조달계획 승인,"[('산은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박삼구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조달계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
176,2015.11.16. 오후 8:52,포토 집이 아닌 도시를 산다,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('집이', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
177,2015.11.16. 오후 7:59,서울경제TV 강동구 재건축 1만가구 대이동… 미사·남양주 후끈,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대이동…', 'O'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
178,2015.11.16. 오후 7:39,우리나라 땅값 5848조 원…50년새 3030배 증가,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('5848조 원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('50년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3030배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
179,2015.11.16. 오후 7:37,제주 신공항 서귀포 성산읍 땅..감정가 4배에 낙찰,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신공항', 'O'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성산읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅..감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
180,2015.11.16. 오후 7:21,HUG 10월 민간 아파트 분양가 전월 대비 2% 상승,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
181,2015.11.16. 오후 7:19,Kwater 가뭄 극복 위한 물관리 혁신 추진,"[('Kwater', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
182,2015.11.16. 오후 7:13,우리나라 땅값 5848조 원 평균지가 급등한 해 언제였나 보니…,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('5848조 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균지가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등한', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('언제였나', 'O'), (' ', 'O'), ('보니…', 'O')]"
183,2015.11.16. 오후 7:09,일문일답 강호인 국토부 장관 “주택시장 안정에 힘쓸 것”,"[('일문일답', 'O'), (' ', 'O'), ('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정에', 'O'), (' ', 'O'), ('힘쓸', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
184,2015.11.16. 오후 6:54,국내 최대 재건축단지 청약 개시,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
185,2015.11.16. 오후 6:40,8년 지지부진 인천 검단신도시 대행개발로 사업 변경 연말 착공,"[('8년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지지부진', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대행개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
186,2015.11.16. 오후 6:37,서울역 고가 노선변경 승인 초읽기..서울시 29일 교통통제,"[('서울역 고가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노선변경', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기..', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통통제', 'O')]"
187,2015.11.16. 오후 6:31,복층 테라스하우스 인기…동탄서 1억 뛰기도,"[('복층', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰기도', 'O')]"
188,2015.11.16. 오후 6:31,주택·아파트담보대출 금리비교를 은행 대출 상담사와 상의 후 할인금리,"[('주택·아파트담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리비교를', 'O'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('상담사', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('상의', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('할인금리', 'O')]"
189,2015.11.16. 오후 6:30,10월 ㎡당 평균 분양가 267만4000원,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('267만4000원', 'QUANTITY')]"
190,2015.11.16. 오후 6:30,최계운 수공 사장 물관리 혁신해 가뭄해소,"[('최계운', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신해', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄해소', 'O')]"
191,2015.11.16. 오후 6:30,잘 나가던 경매시장 10월들어 주춤,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가던', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('10월들', 'DATE'), ('어', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
192,2015.11.16. 오후 6:30,한국감정원 세계평가기구연합 학술대회 유치,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계평가기구연합 학술대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
193,2015.11.16. 오후 6:30,대경권도 아파트 공급과잉 우려 단기 투자에 가격하락 가능성도,"[('대경권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('단기', 'O'), (' ', 'O'), ('투자에', 'O'), (' ', 'O'), ('가격하락', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성도', 'O')]"
194,2015.11.16. 오후 6:29,강호인 국토부 장관 주택시장 식어도 활활 타도 안돼…행복주택 20만가구로 늘릴 것,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('식어도', 'O'), (' ', 'O'), ('활활', 'O'), (' ', 'O'), ('타도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼…행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('20만가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘릴', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
195,2015.11.16. 오후 6:28,단일 분양 기네스 기록 단지 계약하는 데도 긴줄,"[('단일', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기네스', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('계약하는', 'O'), (' ', 'O'), ('데도', 'O'), (' ', 'O'), ('긴줄', 'O')]"
196,2015.11.16. 오후 6:28,현장르포 추가분담금에 조합원 간 갈등빚는 서울 둔촌주공아파트 가보니,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('추가분담금에', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등빚는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('둔촌주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
197,2015.11.16. 오후 6:28,세종시 신규분양 후끈한데 매매·전세는 썰렁,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈한데', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
198,2015.11.16. 오후 6:28,경북 포항 대잠동 포항자이 11월 말 분양,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대잠동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포항자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2015.11.16. 오후 6:28,전세시장 규제하면 전세난 되레 악화,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('규제하면', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O')]"
200,2015.11.16. 오후 6:28,LH 전주만성지구 상업용지 등 48필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주만성지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('48필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
201,2015.11.16. 오후 6:28,한화건설 동반성장 결의 산행 개최,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O'), (' ', 'O'), ('산행', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
202,2015.11.16. 오후 6:28,SK건설 美 천연가스 플랜트 공사 5조원 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천연가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
203,2015.11.16. 오후 6:27,재건축·재개발에 사활 건 건설사…GS 22곳 수주 독주,"[('재건축·재개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('사활', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사…', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('22곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('독주', 'O')]"
204,2015.11.16. 오후 6:26,한국감정원 세계평가기구연합 총회 유치…내년 대구서 개최,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계평가기구연합 총회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유치…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
205,2015.11.16. 오후 6:26,에너지 절약 아파트 설계 내년부터 기준 통일,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절약', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('통일', 'O')]"
206,2015.11.16. 오후 6:25,SK건설 미국 천연가스 액화플랜트 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('천연가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('액화플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
207,2015.11.16. 오후 6:25,이상한 법원경매 시장,"[('이상한', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
208,2015.11.16. 오후 6:25,용인 수지 1000가구 넘는 대단지 2곳 동시 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
209,2015.11.16. 오후 6:24,연남동 경의선 숲길 상권 가파른 성장세,"[('연남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('숲길', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('성장세', 'O')]"
210,2015.11.16. 오후 6:24,울산 KCC스위첸 아파트·레지던스,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트·레지던스', 'O')]"
211,2015.11.16. 오후 6:24,정상만 대표 모두투어리츠 공모 상장 늦어도 내년초까지 매듭,"[('정상만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('모두투어리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어도', 'O'), (' ', 'O'), ('내년초까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매듭', 'O')]"
212,2015.11.16. 오후 6:23,LH 18일 영종하늘도시 투자설명회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시 투자설명회', 'EVENT')]"
213,2015.11.16. 오후 6:23,우리나라 땅값 5848조 원…50년새 3030배 증가,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('5848조 원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('50년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3030배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
214,2015.11.16. 오후 6:15,우리나라 땅값 50년새 3030배 증가 ‘쑥↑’…1964년 1조 9300억원→2013년 5848조원,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('50년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3030배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쑥↑’…', 'O'), ('1964년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조 9300억원', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5848조원', 'QUANTITY')]"
215,2015.11.16. 오후 6:12,한국 땅값 50년간 3030배 뛰어…총액 5848조원,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('50년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3030배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어…총액', 'O'), (' ', 'O'), ('5848조원', 'QUANTITY')]"
216,2015.11.16. 오후 6:11,제주2공항 예정지 경매 땅 감정가 4배 낙찰,"[('제주2공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
217,2015.11.16. 오후 6:03,중고차매매사이트 이용해 내차 판매 시세를 알아야 손해없다.,"[('중고차매매사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('이용해', 'O'), (' ', 'O'), ('내차', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('시세를', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야', 'O'), (' ', 'O'), ('손해없다.', 'O')]"
218,2015.11.16. 오후 6:02,50년간 땅값 변화 살펴보니…밭 971배·대지 2309배 올랐다,"[('50년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니…밭', 'O'), (' ', 'O'), ('971배', 'QUANTITY'), ('·대지', 'O'), (' ', 'O'), ('2309배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
219,2015.11.16. 오후 6:01,투자자 발길 끊이지 않는 ‘미사강변 노블레스 상가’ 남은 물량 잡으려 아우성,"[('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('끊이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노블레스 상가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으려', 'O'), (' ', 'O'), ('아우성', 'O')]"
220,2015.11.16. 오후 5:53,실시간 거래주거환경 쾌적한 도심 속 친환경 아파트 성동구 금호한신휴플러스,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호한신휴플러스', 'ARTIFACT')]"
221,2015.11.16. 오후 5:46,10월 민간아파트 ㎡당 분양가 267만원…전달比 2%↑,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('267만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전달', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
222,2015.11.16. 오후 5:41,우리나라 땅값 50년새 3030배 증가 ‘쑥↑’…1964년 1조 9300억원→2013년 5848조원,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('50년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3030배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쑥↑’…', 'O'), ('1964년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조 9300억원', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5848조원', 'QUANTITY')]"
223,2015.11.16. 오후 5:41,평창올림픽 선수촌 아파트 17일 청약 실시,"[('평창올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선수촌', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
224,2015.11.16. 오후 5:40,실시간 거래암사동 랜드마크 강동롯데캐슬퍼스트 귀한 전세 4.5억원 거래 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('암사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('강동롯데캐슬퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('4.5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
225,2015.11.16. 오후 5:31,MK 빌딩 서초구 수익형 빌딩 35억원,"[('MK 빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('35억원', 'QUANTITY')]"
226,2015.11.16. 오후 5:29,실시간 거래신분당선 역세권 인기아파트...래미안수지이스트파크,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래신', 'O'), ('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('인기아파트...', 'O'), ('래미안수지이스트파크', 'ARTIFACT')]"
227,2015.11.16. 오후 5:28,86억대 강덕수 전 회장 자택 경매로,"[('86억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강덕수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O')]"
228,2015.11.16. 오후 5:24,포토 내 차례는 언제 오나...,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('차례는', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('오나...', 'O')]"
229,2015.11.16. 오후 5:20,포토 이제 조금만 더 기다리면 내 집이…,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('조금만', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리면', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집이…', 'O')]"
230,2015.11.16. 오후 5:14,e편한세상 용인 한숲시티 계약 첫 날 당첨자들로 모델하우스 북새통,"[('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('들로', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
231,2015.11.16. 오후 5:13,49년 전과 비교하니…우리나라 땅 값 3030배 올랐다,"[('49년 전', 'DATE'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('비교하니…우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('3030배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
232,2015.11.16. 오후 5:09,‘용인 한숲시티’ 계약 첫 날…흥행예감,"[('‘', 'O'), ('용인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한숲시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 날', 'DATE'), ('…흥행예감', 'O')]"
233,2015.11.16. 오후 5:09,e편한세상 용인 한숲시티 분양계약 개시,"[('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양계약', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
234,2015.11.16. 오후 5:06,美 천연가스 액화플랜트…SK건설 44억弗에 수주,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천연가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('액화플랜트…', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('44억弗', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
235,2015.11.16. 오후 5:06,땅값 총액 5848조…50년새 3030배↑,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('총액', 'O'), (' ', 'O'), ('5848조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('50년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3030배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
236,2015.11.16. 오후 5:06,강호인 국토부 장관 임대주택 11%로 늘릴것,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘릴것', 'O')]"
237,2015.11.16. 오후 5:06,공공분양 아파트 4724가구 나온다,"[('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4724가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
238,2015.11.16. 오후 5:06,송파 헬리오시티 견본주택 3일간 6만명 몰려…합리적인 분양가 주목,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려…합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
239,2015.11.16. 오후 5:05,궂은 날씨에도 꺾이지 않은 당첨자의 계약 열기...e편한세상 용인 한숲시티,"[('궂은', 'O'), (' ', 'O'), ('날씨에도', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기...', 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT')]"
240,2015.11.16. 오후 5:05,전주 만성지구 48필지…LH 2426일 경쟁입찰,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만성지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('48필지', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2426일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O')]"
241,2015.11.16. 오후 5:05,송도·동탄2·위례신도시 분양권거래 2조9천억원,"[('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2조9천억원', 'QUANTITY')]"
242,2015.11.16. 오후 5:05,강남 재건축 1만3천가구 10년만에 최대,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
243,2015.11.16. 오후 5:01,인천가정 9블록 주말 방문객 1만2천여명 ‘인기’,"[('인천', 'CITY'), ('가정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1만2천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
244,2015.11.16. 오후 4:59,줄을 서시오...e편한세상 용인 한숲시티의 청약 당첨자 행렬,"[('줄을', 'O'), (' ', 'O'), ('서시오...', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행렬', 'O')]"
245,2015.11.16. 오후 4:54,계약 시작된 e편한세상 용인 한숲시티,"[('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작된', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용인 한숲시티', 'ARTIFACT')]"
246,2015.11.16. 오후 4:51,이른 아침부터 계약자 행렬...e편한세상 용인 한숲시티 모델하우스,"[('이른', 'O'), (' ', 'O'), ('아침부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행렬...', 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
247,2015.11.16. 오후 4:50,실시간 거래재건축 호재 맞은 양천구 ′목동신시가지5단지′ 우수 학군으로 꾸준한 인기...,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('′', 'O'), ('목동신시가지', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), ('′', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('학군으로', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('인기...', 'O')]"
248,2015.11.16. 오후 4:50,아파트담보대출 금리비교 은행대출상담사와 상의후 할인금리적용,"[('아파트담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('은행대출상담사', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('상의후', 'O'), (' ', 'O'), ('할인금리적용', 'O')]"
249,2015.11.16. 오후 4:47,전남도 국토부 공모 2016년 광역 BIS 구축에 2곳 선정,"[('전남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광역', 'O'), (' ', 'O'), ('BIS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축에', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
250,2015.11.16. 오후 4:46,위태위태 부동산 경기 반영… 삐걱대는 경매시장,"[('위태위태', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('반영…', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱대는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O')]"
251,2015.11.16. 오후 4:43,광주 아파트 분양가 숨고르기… 전남은 상승세,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기…', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
252,2015.11.16. 오후 4:41,‘수원 아이파크시티 1·2차’ 특별 분양 실수요자들 눈길,"[('‘', 'O'), ('수원 아이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
253,2015.11.16. 오후 4:32,전주 新주거타운 ‘만성지구 제일풍경채’… 내방객들 몰리며 뜨거운 ‘인기’,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('新주거타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('만성지구 제일풍경채', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('내방객', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리며', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
254,2015.11.16. 오후 4:31,광명·동탄·다산 수도권 빅3 연내 1만2000여가구 분양,"[('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('다산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
255,2015.11.16. 오후 4:25,유암코와 함께하는 건전한 NPL·경매 아카데미 개설,"[('유암코', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건전한', 'O'), (' ', 'O'), ('NPL·경매', 'O'), (' ', 'O'), ('아카데미', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
256,2015.11.16. 오후 4:25,10월 법원경매 낙찰률 41.4%…역대 두번째 높아,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('41.4%', 'QUANTITY'), ('…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
257,2015.11.16. 오후 4:22,강호인 국토  “수도권 낙후된 상황 고쳐 나가야”,"[('강호인', 'O'), (' ', 'O'), ('국', 'ORGANIZATION'), ('토', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙후된', 'O'), (' ', 'O'), ('상황', 'O'), (' ', 'O'), ('고쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('나가야”', 'O')]"
258,2015.11.16. 오후 4:21,귀하디 귀한 택지지구 연말 수도권 빅3 공급 주목,"[('귀하디', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
259,2015.11.16. 오후 4:20,전세난에 착한 분양가 통했다 e편한세상 용인산숲시티 계약 인파로 긴 행렬,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('통했다', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 용인산숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('인파로', 'O'), (' ', 'O'), ('긴', 'O'), (' ', 'O'), ('행렬', 'O')]"
260,2015.11.16. 오후 4:20,실시간 거래역세권의 생활환경 좋은 구로동 오피스텔 SK허브수 1억 7300만원에 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래역세권의', 'O'), (' ', 'O'), ('생활환경', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('구로동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('SK허브수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1억 7300만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
261,2015.11.16. 오후 4:13,김포 풍무2차 푸르지오 탐구  김포도시철도 풍무역 5분 마감임박,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탐구', 'O'), (' ', 'O'), ('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('풍무역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
262,2015.11.16. 오후 4:12,우리나라 땅값 50년 새 3000배 올랐다,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('50년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('3000배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
263,2015.11.16. 오후 4:12,한경어려웠던 수능 대치동 집값에 호재 될까,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('어려웠던', 'O'), (' ', 'O'), ('수능', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값에', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
264,2015.11.16. 오후 4:11,한국감정원 세계평가기구연합 총회 유치,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계평가기구연합 총회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
265,2015.11.16. 오후 4:09,新맹모 ‘학주근접·중소형·역세권’ 3가지 따진다,"[('新', 'O'), ('맹모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘학주근접·중소형·역세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('따진다', 'O')]"
266,2015.11.16. 오후 4:09,10월 민간아파트 평균 분양가 882만4200원 .. 전월比 2.0%↑,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('882만4200원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2.0%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
267,2015.11.16. 오후 4:09,강호인 국토부 장관 주택시장 활활타선 안 돼 .. 공급과잉 등 예의주시하겠다,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활활타선', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('돼', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('예의주시하겠다', 'O')]"
268,2015.11.16. 오후 4:06,최근 1년 아파트 분양가 882만원…1년 새 4.13% 상승,"[('최근 1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('882만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('4.13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
269,2015.11.16. 오후 4:03,제주 제2공항 소식에 경매시장 들썩들썩,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩들썩', 'O')]"
270,2015.11.16. 오후 4:03,한화건설 ‘광교상현 꿈에그린’ 17일화 당첨자 계약 시작,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교상현 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), ('화', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
271,2015.11.16. 오후 4:02,대한민국 땅값 50년새 3030배 뛰었다,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('50년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3030배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
272,2015.11.16. 오후 4:02,문정 법조타운내 섹션오피스 힐스테이트 에코 송파임대수요 확보,"[('문정 법조', 'ARTIFACT'), ('타운내', 'O'), (' ', 'O'), ('섹션오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
273,2015.11.16. 오후 4:01,천혜의 자연환경 힐링주거지로 떠오르는 홍천에서 누리는 웰빙  아리 대단지 전원주택,"[('천혜의', 'O'), (' ', 'O'), ('자연환경', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링주거지로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙', 'O'), (' ', 'O'), ('아리', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O')]"
274,2015.11.16. 오후 4:01,일산아이파크 41.6% 할인효과 분양으로 이사철 전세자 문의 급증,"[('일산아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('41.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인효과', 'O'), (' ', 'O'), ('분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
275,2015.11.16. 오후 3:59,5층 이하 ‘저층 재건축’ 연내 5000여 가구 공급,"[('5층 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘저층', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('5000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
276,2015.11.16. 오후 3:59,여심女心 사로잡는 아파트  ‘서울숲리버뷰자이’ 17일화 당첨자 계약,"[('여심女心', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울숲리버뷰자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), ('화', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
277,2015.11.16. 오후 3:57,‘힐스테이트 킨텍스’ 인기 이정도야,"[('‘', 'O'), ('힐스테이트 킨텍스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('이정도야', 'O')]"
278,2015.11.16. 오후 3:57,성공투자 키워드 자족도시 내 대단지 아파트면 ‘OK’ 천안 동일하이빌레이크팰리스 주목,"[('성공투자', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드', 'O'), (' ', 'O'), ('자족도시', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘OK’', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌레이크팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
279,2015.11.16. 오후 3:55,수도권 빅3 택지지구 연말 알짜 단지 쏟아진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
280,2015.11.16. 오후 3:53,집값 거품 없는 수도권 내 아파트 옥석가리기,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석가리기', 'O')]"
281,2015.11.16. 오후 3:52,실시간 거래갈수록 높아지는 전세가격에.. 구로동 일대 신축빌라 인기,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('높아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가격에..', 'O'), (' ', 'O'), ('구로동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
282,2015.11.16. 오후 3:52,은평뉴타운 꿈에그린 계약 5일만에 완판선언,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판선언', 'O')]"
283,2015.11.16. 오후 3:51,뜨거운 분양열기 대현더샵 인파 몰려,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('대현더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
284,2015.11.16. 오후 3:43,우리나라 땅값 50년 새 3000배 이상 올랐다,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('50년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('3000배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
285,2015.11.16. 오후 3:42,도로공사 폭설대비 유관기관 합동훈련 실시,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폭설대비', 'O'), (' ', 'O'), ('유관기관', 'O'), (' ', 'O'), ('합동훈련', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
286,2015.11.16. 오후 3:42,10월 아파트 분양가 ㎡당 267만원 2%↑,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('267만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
287,2015.11.16. 오후 3:41,e편한세상 용인 한숲시티 모델하우스 몰려든 계약 인파에 연장 운영 결정,"[('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려든', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('인파에', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
288,2015.11.16. 오후 3:38,실시간 거래살기좋은 잠실동 ′트리지움아파트′ 전용 84.83㎡ 매매 9억 9700만원,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('′', 'O'), ('트리지움아파트', 'ARTIFACT'), ('′', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84.83㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 9700만원', 'QUANTITY')]"
289,2015.11.16. 오후 3:37,포항 원동1지구 토지구획정리사업착공 소식에 유일한 공동주택 ‘힐스테이트리버카운티’ 눈길,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원동1지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지구획정리사업', 'TERM'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('유일한', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트리버카운티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
290,2015.11.16. 오후 3:37,광명 동탄2 다산 연말 분양대전,"[('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다산', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
291,2015.11.16. 오후 3:35,명품 중의 명품 남양주 탑클래스 최고의 선택,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('중의', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('탑클래스', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O')]"
292,2015.11.16. 오후 3:34,인천가정 9블록 견본주택 주말에만 1만2천여명 방문,"[('인천', 'CITY'), ('가정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
293,2015.11.16. 오후 3:30,평택 포승지구 ‘더 스위트 하버’ 합리적 소비자를 사로잡은 이유,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포승지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 스위트 하버', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
294,2015.11.16. 오후 3:30,대기업 인근 오피스가 뜬다...마곡역초역세권 오피스 “힐스테이트 에코 마곡역”,"[('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다...', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡역', 'LOCATION'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('힐스테이트 에코 마곡역', 'ARTIFACT'), ('”', 'O')]"
295,2015.11.16. 오후 3:30,아파트담보대출 금리비교 은행창구보다 대출상담사가 더 유리할수 있다.,"[('아파트담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('은행창구보다', 'O'), (' ', 'O'), ('대출상담사', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('유리할수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다.', 'O')]"
296,2015.11.16. 오후 3:28,알립니다현대·GS·대우건설 국토부 장관상 품다,"[('알립니다', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장관상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('품다', 'O')]"
297,2015.11.16. 오후 3:27,한라 ‘시흥배곧 한라비발디 캠퍼스’ 분양중,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 캠퍼스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
298,2015.11.16. 오후 3:21,하남 그린벨트 해제로 수혜 예상 토지 매각에 투자자들 북적,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제로', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
299,2015.11.16. 오후 3:17,SK건설 미국서 44억 달러 규모 천연가스 액화플랜트 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('44억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('천연가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('액화플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
300,2015.11.16. 오후 3:15,고급단독주택단지..‘디자인’이 다르면 명소가 된다,"[('고급단독주택단지..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘디자인’이', 'O'), (' ', 'O'), ('다르면', 'O'), (' ', 'O'), ('명소가', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
301,2015.11.16. 오후 3:13,이런 연말은 없었다 수도권 6만가구의 진격,"[('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'DATE'), ('말은', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('진격', 'O')]"
302,2015.11.16. 오후 3:13,강호인 국토부 장관 주택시장 급등도 급락도 없어야,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('급등도', 'O'), (' ', 'O'), ('급락도', 'O'), (' ', 'O'), ('없어야', 'O')]"
303,2015.11.16. 오후 3:11,평택시의회 브레인시티 조성사업 꼭 추진돼야,"[('평택시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브레인시티 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('추진돼야', 'O')]"
304,2015.11.16. 오후 3:06,LH공사 전주만성지구 상업용지 등 48필지 공급,"[('LH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주만성지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('48필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
305,2015.11.16. 오후 3:06,10월 아파트 분양가 2% 올랐다,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
306,2015.11.16. 오후 3:06,대림산업 천안시 원성동 재건축사업 2196억원에 수주 뉴스테이 추진,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('2196억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
307,2015.11.16. 오후 3:05,SK건설 국내 건설사 첫 해외 천연가스 액화플랜트 공사,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('천연가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('액화플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O')]"
308,2015.11.16. 오후 3:02,반도유보라 아이비파크 7·8·9차 모델하우스 3일간 2만 7000명 방문,"[('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7·8·9차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만 7000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
309,2015.11.16. 오후 3:01,미사의 랜드마크 ‘미사강변 노블레스’ 상가 ‘마감 카운트다운’,"[('미사', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미사강변 노블레스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마감', 'O'), (' ', 'O'), ('카운트다운’', 'O')]"
310,2015.11.16. 오후 3:01,한국감정원 세계평가기구연합WAVO 총회 대구 유치,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계평가기구연합WAVO 총회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
311,2015.11.16. 오후 2:51,역세권에 학군이 더해지니 … 금길 열렸네,"[('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('학군이', 'O'), (' ', 'O'), ('더해지니', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('금길', 'O'), (' ', 'O'), ('열렸네', 'O')]"
312,2015.11.16. 오후 2:46,청라 골프장 내 단독주택용지 ‘더 카운티’ 지정계약 2일만에 1차분전 필지 마감 임박,"[('청라 골프장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 카운티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지정계약', 'O'), (' ', 'O'), ('2일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('분전', 'O'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
313,2015.11.16. 오후 2:43,불황에 강한 ‘e편한세상 용인 한숲시티,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), (""강한'"", 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT')]"
314,2015.11.16. 오후 2:43,‘e편한세상 용인 한숲시티 계약하러 왔어요,"[(""'"", 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약하러', 'O'), (' ', 'O'), ('왔어요', 'O')]"
315,2015.11.16. 오후 2:42,‘e편한세상 용인 한숲시티 계약 열기도 후끈,"[(""'"", 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기도', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
316,2015.11.16. 오후 2:42,e편한세상 용인 한숲시티 계약에 몰린 인파,"[('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
317,2015.11.16. 오후 2:41,SK건설 국내업체 최초로 美 ‘천연가스 액화플랜트’ 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내업체', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('천연가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('액화플랜트’', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
318,2015.11.16. 오후 2:40,불황 모르는 강남역 주변 오피스텔... 높은 수익률로 인기,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔...', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
319,2015.11.16. 오후 2:38,10월말 평균 분양가 1㎡당 267만4000원…전달比 2%↑,"[('10월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('267만4000원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전달', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
320,2015.11.16. 오후 2:37,마곡 투자지도 펼쳐보니 핵심 권역은 여기,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자지도', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐보니', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('권역은', 'O'), (' ', 'O'), ('여기', 'O')]"
321,2015.11.16. 오후 2:34,실시간 거래동작구 상도더샵1차아파트 각종 개발 호재로 기대감 상승..,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도더샵1차아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O')]"
322,2015.11.16. 오후 2:31,학주근접 아파트 ‘청주자이’ 눈길,"[('학주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
323,2015.11.16. 오후 2:31,주택·아파트담보대출 금리비교를 은행 대출 상담사와 상의 후 할인금리적용 받으세요,"[('주택·아파트담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리비교를', 'O'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('상담사', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('상의', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('할인금리적용', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요', 'O')]"
324,2015.11.16. 오후 2:31,한화건설 협력사와 동반성장 결의 산행,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O'), (' ', 'O'), ('산행', 'O')]"
325,2015.11.16. 오후 2:30,아파트담보대출 금리비교 은행창구보다 대출상담사가 더 유리할수 있다,"[('아파트담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('은행창구보다', 'O'), (' ', 'O'), ('대출상담사', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('유리할수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
326,2015.11.16. 오후 2:29,한화건설 소형 메이저타운 은평뉴타운 꿈에그린 인기리에 계약 마감,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('메이저타운', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기리에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
327,2015.11.16. 오후 2:28,강남3구 역세권 중소형 지역조합 아파트 ‘동작트인시아’ 인기,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('지역조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동작트인시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
328,2015.11.16. 오후 2:27,HUG 전국 민간아파트 분양가 전월比 2.0% 올라,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2.0%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
329,2015.11.16. 오후 2:27,1억원대 가격에 금융혜택까지 올해 마지막 마곡지구 오피스텔,"[('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('금융혜택까지', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
330,2015.11.16. 오후 2:24,강호인 국토부 장관 주택시장 일부 공급과잉…예의주시,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉…예의주시', 'O')]"
331,2015.11.16. 오후 2:21,71㎡ 75㎡ 틈새평면으로 승부 ‘은평 신사 효성해링턴 플레이스’ 11월 분양예정,"[('71㎡ 75㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('틈새평면으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('은평', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신사 효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
332,2015.11.16. 오후 2:15,국토연구원 서울역 고가 노선변경 문제없어…국토부 조만간 승인,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울역 고가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노선변경', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없어…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조만간', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
333,2015.11.16. 오후 2:14,강호인 국토부 장관 일부 주택공급과잉 및 분양과열 우려 예의 주시 중,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('분양과열', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('예의', 'O'), (' ', 'O'), ('주시', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
334,2015.11.16. 오후 2:12,SK건설 美 천연가스 액화플랜트 공동 수주…지분 1조5000억,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천연가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('액화플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…지분', 'O'), (' ', 'O'), ('1조5000억', 'QUANTITY')]"
335,2015.11.16. 오후 2:12,실시간 거래최적의 교통.생활환경 갖춘 주상복합 디큐브시티 귀한 전세 거래 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('교통.생활환경', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('디큐브시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
336,2015.11.16. 오후 2:10,틈새평형이 실수요자 사로잡는 비결 ‘은평 신사 효성해링턴 플레이스’ 주목,"[('틈새평형이', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사로잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('비결', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('은평', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신사 효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
337,2015.11.16. 오후 2:09,강남 수요자를 사로잡은‘내곡 KTOWN케이타운’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡은‘', 'O'), ('내곡 KTOWN케이타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
338,2015.11.16. 오후 2:06,태화강조망 울산 태화강센트럴시티 평당 900만원대 아파트로 연일 홍보관 사람 몰려,"[('태화강', 'LOCATION'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태화강센트럴시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
339,2015.11.16. 오후 2:01,새로운 패라다임을 제시한 오피스텔 청주 대농지구 ‘롯데캐슬시티’ 오피스텔 인기,"[('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('패라다임을', 'O'), (' ', 'O'), ('제시한', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대농지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
340,2015.11.16. 오후 2:00,킨텍스 일대 일산 新주거중심지로 탈바꿈,"[('킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('新주거중심지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
341,2015.11.16. 오후 1:55,청약 열기 주도한 브랜드 아파트 에코시티자이 인기몰이,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('주도한', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('에코시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
342,2015.11.16. 오후 1:52,힐스테이트 킨텍스 열기 심상치 않다,"[('힐스테이트 킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('심상치', 'O'), (' ', 'O'), ('않다', 'O')]"
343,2015.11.16. 오후 1:51,4베이 혁신 평면의 광주 첨단용두 산이고운 11월 중 분양,"[('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('평면의', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첨단', 'LOCATION'), ('용두', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산이고운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
344,2015.11.16. 오후 1:50,전주 만성 제일풍경채 주말 2만여명 방문해 인기 실감,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만성 제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문해', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('실감', 'O')]"
345,2015.11.16. 오후 1:49,부동산 활성화 기조 뒤집나…강호인 장관 분양 과열 예의주시,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('기조', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집나…', 'O'), ('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('예의주시', 'O')]"
346,2015.11.16. 오후 1:43,GS건설 포항자이 11월 말 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
347,2015.11.16. 오후 1:41,강호인 국토부 장관 수도권 낙후 지켜볼 수만 없어,"[('강호', 'PERSON'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙후', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜볼', 'O'), (' ', 'O'), ('수만', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
348,2015.11.16. 오후 1:40,실시간 거래각종 문화공간 인접한 구로동 신도림태영타운 매매 거래 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래각종', 'O'), (' ', 'O'), ('문화공간', 'O'), (' ', 'O'), ('인접한', 'O'), (' ', 'O'), ('구로동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도림태영타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
349,2015.11.16. 오후 1:35,우리나라 땅값 50년 새 3천 배 올랐다,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('50년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('3천 배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
350,2015.11.16. 오후 1:35,한국도로공사 폭설대비 유관기관 합동훈련,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폭설대비', 'O'), (' ', 'O'), ('유관기관', 'O'), (' ', 'O'), ('합동훈련', 'O')]"
351,2015.11.16. 오후 1:31,우리나라 땅값 50년 새 3000배 올랐다,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('50년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('3000배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
352,2015.11.16. 오후 1:30,입지교통상품 앞세워 완판 신화 재현··· 트리플힐스 4단지 분양 중,"[('입지교통상품', 'O'), (' ', 'O'), ('앞세워', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('신화', 'O'), (' ', 'O'), ('재현···', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플힐스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
353,2015.11.16. 오후 1:29,한국수자원공사 창립 48주년 가뭄극복 위한 물관리 혁신 추진,"[('한국수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('48주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가뭄극복', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
354,2015.11.16. 오후 1:25,제주도 전원주택 타운하우스 건축정보 공유카페 화제만발,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('건축정보', 'O'), (' ', 'O'), ('공유카페', 'O'), (' ', 'O'), ('화제만발', 'O')]"
355,2015.11.16. 오후 1:25,도심 속 새 아파트에 주목하라 ‘아현역 푸르지오’,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아현역 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
356,2015.11.16. 오후 1:24,감정평가협회 2015 감동스쿨 사회공헌사업 펼쳐,"[('감정평가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감동스쿨 사회공헌사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
357,2015.11.16. 오후 1:23,주소 이전하면 누구나 청약 가능한 해운대 동백 ‘두산위브더제니스’ 분양임박,"[('주소', 'O'), (' ', 'O'), ('이전하면', 'O'), (' ', 'O'), ('누구나', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양임박', 'O')]"
358,2015.11.16. 오후 1:22,부동산 시장 핵심 키워드 ‘나주 남평강변도시 양우내안애’에 물어봐,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남평강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애’에', 'O'), (' ', 'O'), ('물어봐', 'O')]"
359,2015.11.16. 오후 1:21,학주근접 선호에 광주 남구와 공동학군 남평강변도시 양우내안애 조명,"[('학주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('선호에', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('공동학군', 'O'), (' ', 'O'), ('남평강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'O'), (' ', 'O'), ('조명', 'O')]"
360,2015.11.16. 오후 1:21,요즘 뜨고 있는 다세대주택 아파트형 신축빌라 옥석 가릴 때 주의할 점은,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('가릴', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('주의할', 'O'), (' ', 'O'), ('점은', 'O')]"
361,2015.11.16. 오후 1:19,강호인 국토부 장관 주택시장 일부 과열…예의주시,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('과열…예의주시', 'O')]"
362,2015.11.16. 오후 1:19,부동산신탁업계 리딩컴퍼니 ‘한국토지신탁’ 사업안정성과 높은 품질 브랜드 아파트로 인기몰이,"[('부동산신탁업계', 'O'), (' ', 'O'), ('리딩컴퍼니', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사업안정성과', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
363,2015.11.16. 오후 1:18,판교 푸르지오 월드마크 상가 판교 테크노밸리·대형마트 등 인프라 탄탄,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 월드마크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테크노밸리', 'LOCATION'), ('·대형마트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄', 'O')]"
364,2015.11.16. 오후 1:17,안면도관광지 개발 다시 추진,"[('안면도관광지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
365,2015.11.16. 오후 1:17,LH 전주만성지구 상업용지 등 48필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주만성지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('48필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
366,2015.11.16. 오후 1:16,안전한 통학환경 갖춘 아파트 뜬다,"[('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('통학환경', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
367,2015.11.16. 오후 1:12,중복된 에너지 설계기준 친환경주택 기준 개정안에 통합된다,"[('중복된', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('설계기준', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안에', 'O'), (' ', 'O'), ('통합된다', 'O')]"
368,2015.11.16. 오후 1:12,광주 주거시설 낙찰가율 제주도 제치며 전국 최고,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제치며', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
370,2015.11.16. 오후 1:10,국토부 새만금사업 민간투자 촉진을 위한 시행기준 마련,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새만금사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민간투자', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('시행기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
371,2015.11.16. 오후 1:09,국가건축정책위원회 지역순회 마지막 포럼 강원도에서 열려,"[('국가건축정책위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역순회', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
372,2015.11.16. 오후 1:03,‘300만원 계약금 정액제 아파트’  실거주도 투자도 모두 만족,"[('‘', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('정액제', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('실거주도', 'O'), (' ', 'O'), ('투자도', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('만족', 'O')]"
373,2015.11.16. 오후 1:00,최저금리 찾는 손쉬운 방법 아파트담보대출 금리비교 이용,"[('최저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('손쉬운', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O')]"
374,2015.11.16. 오후 12:58,제주도 제2공항 신설 확정 호재로 불붙은 데이즈호텔 제주시티 투자열기 뜨겁다,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2공항', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('데이즈호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
375,2015.11.16. 오후 12:51,서울숲벨라듀2 ‘그린블루조망권 갖춘 단지로 반사이익 기대,"[('서울숲벨라듀2', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O'), ('그린블', 'LOCATION'), ('루조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
376,2015.11.16. 오후 12:50,동작하이팰리스 밖은 ‘그린’ 안은 ‘힐링’ 수요자 ‘더블 만족’,"[('동작하이팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('밖은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('그린', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('안은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘힐링’', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더블', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만족’', 'O')]"
377,2015.11.16. 오후 12:45,대단지 미군 렌탈하우스“평택화이트캐슬”수익형 부동산으로 인기몰이,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('렌탈하우스“', 'O'), ('평택화이트캐슬', 'ARTIFACT'), ('”수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
378,2015.11.16. 오후 12:40,용인대 게스트하우스 특별분양,"[('용인대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('게스트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
379,2015.11.16. 오후 12:36,수도권 대단지 전원주택 필지공급 ‘복사꽃 피는 전원마을’ 수도권 50분대 접근성 갖춰.. 투자자화제,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('필지공급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('복사꽃', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('피는', 'O'), (' ', 'O'), ('전원마을’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰..', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('화제', 'O')]"
380,2015.11.16. 오후 12:30,‘송파 헬리오시티’ 모델하우스에 주말 3일간 6만여명 방문,"[('‘', 'O'), ('송파 헬리오시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
381,2015.11.16. 오후 12:25,투자의 중심 미사강변도시 ‘안강 에비뉴 수’ 상가 투자자 문의 쇄도…,"[('투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안강 에비뉴 수', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도…', 'O')]"
382,2015.11.16. 오후 12:16,“평택화이트캐슬” 소형 맨션형 타운하우스 지금 평택은 부동산 투자 열풍..,"[('“', 'O'), ('평택화이트캐슬', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('맨션형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍..', 'O')]"
383,2015.11.16. 오후 12:15,국내 땅값 50년 만에 3030배 껑충,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('50년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3030배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
384,2015.11.16. 오후 12:11,전세난 대체 위례 신도시 일급 주거지 위례 지웰 푸르지오,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('위례 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('위례 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
385,2015.11.16. 오후 12:01,용인에버랜드 인근‘라마다 호텔’ 대형복합 테마파크 조성 예정,"[('용인에버랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근‘', 'O'), ('라마다 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대형복합', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
386,2015.11.16. 오후 12:00,우리나라 땅값 50년 새 3030배 올랐다,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('50년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('3030배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
387,2015.11.16. 오후 12:00,전국 땅값 50년간 3030배 올랐다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('50년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3030배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
388,2015.11.16. 오전 11:57,‘은평뉴타운 꿈에그린’ 5일만에 계약 마감,"[('‘', 'O'), ('은평뉴타운 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
389,2015.11.16. 오전 11:51,주택·아파트담보대출 금리비교 대출상담사가 더 유리 대출금리비교 필수,"[('주택·아파트담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('대출상담사', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
390,2015.11.16. 오전 11:50,이달 강남구 빌딩매매 역대 최다량 기록,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩매매', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최다량', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
391,2015.11.16. 오전 11:47,실시간 거래김포한강신도시 초당마을우남퍼스트빌 114.33㎡ 전세 3.5억원 거래완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초당마을우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('114.33㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
392,2015.11.16. 오전 11:43,현대BSC 우즈벡과 LPG실린더 합작법인 설립,"[('현대BSC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('LPG', 'MATERIAL'), ('실린더', 'O'), (' ', 'O'), ('합작법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
393,2015.11.16. 오전 11:42,부동산QA 아파트형 신축빌라 옥석가릴 때 주의할점들은,"[('부동산QA', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석가릴', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('주의할점들은', 'O')]"
394,2015.11.16. 오전 11:42,한화건설 ‘광교상현 꿈에그린’ 17일화 당첨자 계약 실시,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교상현 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('17일화', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
395,2015.11.16. 오전 11:39,10월 경매 1만2777건…전월比 2414건 증가,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2777건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2414건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
396,2015.11.16. 오전 11:37,김은호의 부동산 정보신흥 ‘수익형 부동산’ 메카Mecca는 어디,"[('김은호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산’', 'O'), (' ', 'O'), ('메카', 'CITY'), ('Mecca', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
397,2015.11.16. 오전 11:36,지금은 분양중가락시영 1 2차 재건축한 아파트 송파 헬리오시티영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'ARTIFACT'), ('영상', 'O')]"
398,2015.11.16. 오전 11:33,아현 뉴타운 내 거품 없는 분양가.. 마포자이3차 17일 계약시작,"[('아현 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가..', 'O'), (' ', 'O'), ('마포자이3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약시작', 'O')]"
399,2015.11.16. 오전 11:33,문정지구 7블록 H비즈니스 파크...저렴한 임대료 ‘매력’,"[('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('H비즈니스 파크', 'ARTIFACT'), ('...저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매력’', 'O')]"
400,2015.11.16. 오전 11:31,한화건설 ‘은평뉴타운 꿈에그린’ 아파트 계약 마감,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('은평뉴타운 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
401,2015.11.16. 오전 11:30,8년째 제자리 인천 검단신도시…내달 첫 삽 뜨나,"[('8년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨나', 'O')]"
403,2015.11.16. 오전 11:29,청약금 전액을 환불해준다고 착한 상업시설 분양 임박,"[('청약금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액을', 'O'), (' ', 'O'), ('환불해준다고', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
404,2015.11.16. 오전 11:28,실시간 거래떠오르는 국제도시 인천 송도 내 고품격아파트 송도더샵마스터뷰,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('국제도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('송도더샵마스터뷰', 'ARTIFACT')]"
405,2015.11.16. 오전 11:27,SK건설 국내 최초 5조원 美 천연가스 액화플랜트 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천연가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('액화플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
406,2015.11.16. 오전 11:27,‘용인역북 명지대역 동원로얄듀크’ 3일간 2만여명 인파 몰려,"[('‘', 'O'), ('용인역북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명지대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
407,2015.11.16. 오전 11:27,부산 주택거래량 급증… 송도 동일스위트 공급 ‘단비’,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘단비’', 'O')]"
408,2015.11.16. 오전 11:26,성희프라자상가 분양,"[('성희프라자상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
409,2015.11.16. 오전 11:24,반도건설 다산신도시 반도유보라 메이플타운 3색 매력,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 메이플타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3색', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
411,2015.11.16. 오전 11:24,신축빌라분양 “정직한 전문업체 선정이 중요”,"[('신축빌라분양', 'O'), (' ', 'O'), ('“정직한', 'O'), (' ', 'O'), ('전문업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정이', 'O'), (' ', 'O'), ('중요”', 'O')]"
412,2015.11.16. 오전 11:23,부산 전세가격도 안되는 자금으로 3룸 아파텔 마련 ‘더클래식’ 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('안되는', 'O'), (' ', 'O'), ('자금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('3룸', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더클래식', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
413,2015.11.16. 오전 11:22,실시간 거래큰 관심 속 13일 견본주택 오픈한 송파 헬리오시티구 가락시영 구름 인파 모여..,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래큰', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈한', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헬리오시티구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('모여..', 'O')]"
414,2015.11.16. 오전 11:22,한화건설 100여개 협력사와 산山에 올랐다,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100여개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('산山에', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
415,2015.11.16. 오전 11:19,동대구 뉴타운 동일하이빌 추가분담금 없는 안심보장제,"[('동대구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추가분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('안심보장제', 'CIVILIZATION')]"
416,2015.11.16. 오전 11:18,올해 수도권 분양권 거래 1위 송도…1조원 넘어,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
417,2015.11.16. 오전 11:18,서울시 공동체 활성화 아파트 우수사례 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('우수사례', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
418,2015.11.16. 오전 11:18,‘청라 센트럴 에일린의 뜰’ 2029가구 분양,"[('‘', 'O'), ('청라 센트럴 에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2029가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
