,date,headline,keyword
0,2017.05.21. 오후 10:06,서울세종 민자도로 조기완공… 주변 분양 아파트 주목,"[('서울', 'CITY'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조기완공…', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
1,2017.05.21. 오후 10:05,포스코건설 ‘랜드마크시티 센트럴 더샵’ 6월 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('랜드마크시티 센트럴 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
2,2017.05.21. 오후 7:34,애물단지 건설 자회사 부동산 호황 업고 효자로,"[('애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O'), (' ', 'O'), ('업고', 'O'), (' ', 'O'), ('효자로', 'O')]"
3,2017.05.21. 오후 7:29,금주의 분양일정 대선 끝나자 분양 봇물 전국 6769가구,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝나자', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6769가구', 'QUANTITY')]"
4,2017.05.21. 오후 7:29,입주단지를 찾아서 서울 영등포구 신길뉴타운 ‘래미안에스티움’ 뉴타운 효과에 강남 대체 주거지 각광,"[('입주단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신길뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안에스티움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('효과에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
5,2017.05.21. 오후 6:38,강동구 고덕·성남시 고등 등 14곳 모델하우스 개장,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고등', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
6,2017.05.21. 오후 6:36,창덕궁·경희궁·덕수궁…궁궐 조망권이 뜬다,"[('창덕궁', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('경희궁', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('덕수궁', 'ARTIFACT'), ('…궁궐', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
7,2017.05.21. 오후 6:34,50조원 도시재생 준비 착착,"[('50조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('착착', 'O')]"
8,2017.05.21. 오후 6:31,서울 최초 의료관광호텔 결국 좌초,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('의료관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초', 'O')]"
9,2017.05.21. 오후 6:20,뒷심 발휘하는 은평뉴타운,"[('뒷심', 'O'), (' ', 'O'), ('발휘하는', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION')]"
10,2017.05.21. 오후 6:19,금주의 분양캘린더 분양 성수기 활짝..7268가구 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝..', 'O'), ('7268가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
11,2017.05.21. 오후 5:43,당첨되자마자 프리미엄만 3000만원 심상찮은 분양 열기,"[('당첨되자마자', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄만', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('심상찮은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
12,2017.05.21. 오후 5:11,서울생활권 성남.다산.고양서 분양대전,"[('서울', 'CITY'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('.', 'O'), ('다산', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
13,2017.05.21. 오후 5:11,Kwater 해피워터 희망멘토링 발대식,"[('Kwater 해피워터 희망멘토링 발대식', 'EVENT')]"
14,2017.05.21. 오후 5:11,부동산 다이제스트 HUG 정비사업보증 영업점 확대,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정비', 'ORGANIZATION'), ('사업보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업점', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
15,2017.05.21. 오후 5:11,국토부 신진건축사대상 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신진건축사', 'CIVILIZATION'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
16,2017.05.21. 오후 5:11,대학생 창작자동차 경진대회 성료,"[('대학생', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('창작자동차 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성료', 'O')]"
17,2017.05.21. 오후 5:11,문재인 정부 출범에 미소짓는 세종시·광화문,"[('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범에', 'O'), (' ', 'O'), ('미소짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광화문', 'LOCATION')]"
18,2017.05.21. 오후 5:11,현장르포 분양앞둔 안산 고잔신도시 그랑시티자이 2차,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('분양앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고잔신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
19,2017.05.21. 오후 5:03,MK 추천매물 용인 동백지구 대로변 오피스 13억8천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('13억8천만원', 'QUANTITY')]"
20,2017.05.21. 오후 5:03,일산의 뒷심…1기 신도시 중 상승률 최고,"[('일산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷심…', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
21,2017.05.21. 오후 5:03,文정부 시작하자 불붙는 부동산…매매·분양 쌍끌이 강세,"[('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시작하자', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산…매매·분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍끌이', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
22,2017.05.21. 오후 4:42,일산의 집값의 분발…1기 신도시 상승률 최고,"[('일산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('집값의', 'O'), (' ', 'O'), ('분발…', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
23,2017.05.21. 오후 4:40,문 정부 출범하자 후끈 달아오르는 부동산시장,"[('문', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범하자', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
24,2017.05.21. 오후 4:22,대선 불확실성 걷히자 부동산시장 들썩…투자수요 살아나,"[('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('불확실성', 'O'), (' ', 'O'), ('걷히자', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…투자수요', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나', 'O')]"
26,2017.05.21. 오후 4:18,역세권 소형아파트 인천 논현 푸르지오 분양,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
27,2017.05.21. 오후 3:35,때이른 더위에도 주말 전국 견본주택 북적,"[('때이른', 'O'), (' ', 'O'), ('더위에도', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
28,2017.05.21. 오후 3:32,국토부 대한민국 신진건축사대상 공모전 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신진건축사대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
29,2017.05.21. 오후 3:29,주택도시보증 정부정책 대응 정비사업보증센터 추가신설 ,"[('주택도시보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업보증센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추가신설', 'O')]"
30,2017.05.21. 오후 3:28,서울시 전월세 보증금 30% 지원 장기안심주택 500가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
31,2017.05.21. 오후 3:25,건설협회장의 쓴소리 도시재생 성공하려면 노후인프라 개선부터,"[('건설협회장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴소리', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('노후인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('개선부터', 'O')]"
32,2017.05.21. 오후 3:24,국토부 도시재생 뉴딜 정책 아이디어 논문 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생 뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('논문', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
33,2017.05.21. 오후 3:20,도시재생 뉴딜 정책 아이디어 찾습니다,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴딜', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
34,2017.05.21. 오후 3:18,다시 뜨거워지는 분양시장 건설업체 공급 기지개  ,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워지는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
35,2017.05.21. 오후 3:10,수자원公 해피워터 희망멘토링 발대식 개최,"[('수자원公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해피워터 희망멘토링 발대식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
36,2017.05.21. 오후 2:46,수자원공사 2017 해피워터 희망 멘토링 발대식,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해피워터 희망 멘토링 발대식', 'EVENT')]"
37,2017.05.21. 오후 2:39, Kwater 해피워터 희망멘토링 발대식 개최,"[('Kwater 해피워터 희망멘토링 발대식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
38,2017.05.21. 오후 2:34,고수의 눈 이강희 한국투자증권 상품전략부장 코스피 30% 상승 여력…대형주펀드 투자 1순위,"[('고수의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('이강희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국투자증권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상품전략부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('코스피', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('여력…', 'O'), ('대형주펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY')]"
39,2017.05.21. 오후 2:27,서울시 청년수당 8300명 신청…1년새 2천명 늘어,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청년수당', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('8300명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청…', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
40,2017.05.21. 오후 2:27,박원순 시장 아세안 특사로 필리핀·인니 등 방문,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아세안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특사', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
41,2017.05.21. 오후 2:27,Real Estate 초고층 스카이라인 서울숲세권 강북 부촌,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O')]"
42,2017.05.21. 오후 2:26,서초구 공기정화식물 직거래장터 열어,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공기정화식물', 'O'), (' ', 'O'), ('직거래장터', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
43,2017.05.21. 오후 2:24,Real Estate 동탄2·김포·위례 전세 쏟아진다,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
44,2017.05.21. 오후 2:24,‘오산 르마레시티’ 모델하우스 개관 3일간 8000명 방문,"[('‘', 'O'), ('오산 르마레시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
45,2017.05.21. 오후 2:14,‘안양 명학역 유보라 더 스마트’ 모델하우스에 3일간 1.2만명 방문,"[('‘', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명학역 유보라 더 스마트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
46,2017.05.21. 오후 2:09,세종시 신도시 다정중앙로·나성북1로 등 2개 도로 조기 개통,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다정중앙로', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('나성북1로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
47,2017.05.21. 오후 2:00,부산 일광지구 공공분양아파트 2천460가구 공급,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일광지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2천460가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
48,2017.05.21. 오후 1:58,역세권에 소형면적 구성까지... 안양 명학역 유보라 더 스마트 1.2만명 운집 ,"[('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형면적', 'O'), (' ', 'O'), ('구성까지...', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명학역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유보라 더 스마트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1.2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
49,2017.05.21. 오후 1:13,2017 신진건축사 공모…6월 16일까지 인터넷 접수,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신진건축사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모…', 'O'), ('6월 16일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
50,2017.05.21. 오후 1:12,새로운 도시재생뉴딜 정책아이디어 논문 공모,"[('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정책아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('논문', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
51,2017.05.21. 오후 1:12,LH 청년 소셜벤처 창업팀 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('소셜벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('창업팀', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
52,2017.05.21. 오후 1:11,공간정보 특성화 전문대 하반기 문 연다,"[('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('특성화', 'O'), (' ', 'O'), ('전문대', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
53,2017.05.21. 오후 12:30,이번주 전국서 6769가구 청약…전주比 2.2배↑,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('6769가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), ('전', 'DATE'), ('주比', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
54,2017.05.21. 오후 12:30,과천 전셋값 2년새 3억원 뛴 이유는,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
55,2017.05.21. 오후 12:02,서울시 국내 첫 버스혼잡도 안내 서비스 시작,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('혼잡도', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
56,2017.05.21. 오전 11:52,전월세 보증금 30% 지원 장기안심주택 3차 500가구 공급,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
57,2017.05.21. 오전 11:38,서울시 보증금 30% 지원 장기안심주택 500가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
58,2017.05.21. 오전 11:36,김포 ‘한강메트로자이’ 모델하우스에 주말 6.5만명 방문,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강메트로자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
59,2017.05.21. 오전 11:22,현대경제硏 기준금리 1%p 오르면 한계가구 이자부담 연 332만원↑,"[('현대경제硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('1%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('한계가구', 'O'), (' ', 'O'), ('이자부담', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('332만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
60,2017.05.21. 오전 11:16,서울시 전월세 보증금 30% 지원 ‘장기안심주택’ 500가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('‘장기안심주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
61,2017.05.21. 오전 11:15,서울시 전월세 보증금 30% 지원…500세대 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원…', 'O'), ('500세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
62,2017.05.21. 오전 11:10,불확실성 걷혔나 대선 이후 활기 띠는 부동산 시장,"[('불확실성', 'O'), (' ', 'O'), ('걷혔나', 'O'), (' ', 'O'), ('대선 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('띠는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
63,2017.05.21. 오전 11:01,LH 청년 소셜벤처 3기 창업팀 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('소셜벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('창업팀', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
64,2017.05.21. 오전 11:01,文 열린 도시재생뉴딜…새로운 정책 아이디어 찾는다,"[('文', 'O'), (' ', 'O'), ('열린', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생뉴딜', 'TERM'), ('…새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
65,2017.05.21. 오전 11:01,‘신진건축사 등용문’ 신진건축사대상 22일 접수,"[('‘', 'O'), ('신진건축사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등용문’', 'O'), (' ', 'O'), ('신진건축사', 'CIVILIZATION'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
66,2017.05.21. 오전 11:01,우수 건축사 등용문 2017 신진 건축사 대상 공모,"[('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등용문', 'O'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신진', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
67,2017.05.21. 오전 11:01,하반기 공간정보 특성화 전문대학 문 연다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('특성화', 'O'), (' ', 'O'), ('전문대학', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
68,2017.05.21. 오전 11:01,올해 하반기 ‘공간정보 특성화 전문대학’ 문연다,"[('올해 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('특성화', 'O'), (' ', 'O'), ('전문대학’', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'ORGANIZATION'), ('연다', 'O')]"
69,2017.05.21. 오전 11:01,새로운 도시재생 뉴딜정책 아이디어 논문 공모,"[('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴딜정책', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('논문', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
70,2017.05.21. 오전 11:01,우수건축사 등용문 대한민국 신진건축사대상 작품 공모,"[('우수건축사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등용문', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신진건축사대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
71,2017.05.21. 오전 11:00,지난 10일간 주요 부동산거래,"[('지난 10일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O')]"
72,2017.05.21. 오전 11:00,국토부 공간정보 특성화 전문대학 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('특성화', 'O'), (' ', 'O'), ('전문대학', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
73,2017.05.21. 오전 11:00,공간정보 특성화 전문대학 문 연다,"[('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('특성화', 'O'), (' ', 'O'), ('전문대학', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
74,2017.05.21. 오전 11:00,도시재생 뉴딜 정책 아이디어 논문 공모,"[('도시재', 'TERM'), ('생', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('논문', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
75,2017.05.21. 오전 11:00,국토부 신진건축사 작품 공모전 열어,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신진건축사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
76,2017.05.21. 오전 11:00,정부 공간정보 특성화 전문대 육성,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('특성화', 'O'), (' ', 'O'), ('전문대', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
77,2017.05.21. 오전 11:00,내달 16일까지 신진건축사 공모전 참가신청,"[('내달 16일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신진건축사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('참가신청', 'O')]"
78,2017.05.21. 오전 11:00,LH 내달 16일까지 소셜벤처 창업지원사업 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 16일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소셜벤처 창업지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
79,2017.05.21. 오전 11:00,새로운 도시재생뉴딜 아이디어 찾습니다…우수 논문 공모,"[('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재', 'TERM'), ('생뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다…우수', 'O'), (' ', 'O'), ('논문', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
80,2017.05.21. 오전 11:00,4차 산업혁명 공간정보 특성화 전문대학 문 연다,"[('4차 산업혁명', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('특성화', 'O'), (' ', 'O'), ('전문대학', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
82,2017.05.21. 오전 10:47,KT 지능형 CCTV 기가아이즈 시범 서비스,"[('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지능형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기가아이즈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
83,2017.05.21. 오전 10:38,김포 ‘한강메트로자이’ 견본주택에 주말 6만명 성황,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강메트로자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
85,2017.05.21. 오전 10:19,머니 부동산 QA  새 정부 출범...눈여겨 볼 만한 주택 유형은,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범...눈여겨', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('유형은', 'O')]"
86,2017.05.21. 오전 10:19,머니 주간아파트시세 서울 매매가 상승률 0.24%로 껑충,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('주간아파트시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.24%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
87,2017.05.21. 오전 10:18,머니 걸어서 출퇴근하고...미세먼지 피하고...삶의 질 높은 단지 어때요,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('출퇴근하고...미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('피하고...삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
88,2017.05.21. 오전 10:14,교통안전공단 대학생 창작자동차 경진대회 개최...자율주행차 홍익대팀 금상,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생 창작자동차 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최...', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍익대', 'ORGANIZATION'), ('팀', 'O'), (' ', 'O'), ('금상', 'CIVILIZATION')]"
89,2017.05.21. 오전 10:01,건설사 임대관리사업 잰걸음…대우건설 연내 종합서비스 브랜드 선보여,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('임대관리사업', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음…', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종합서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
90,2017.05.21. 오전 10:00,두 남자의 도시이야기돈 몰리는 개포동 개발史 이면엔..權·資의 욕망 투영,"[('두 남자', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시이야기돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발史', 'O'), (' ', 'O'), ('이면엔..權·資의', 'O'), (' ', 'O'), ('욕망', 'O'), (' ', 'O'), ('투영', 'O')]"
91,2017.05.21. 오전 9:46,대학생 자율주행車 경진대회 금상에 홍익대팀,"[('대학생 자율주행車 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('금상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('홍익대팀', 'ORGANIZATION')]"
92,2017.05.21. 오전 9:42,법원 불법 재하도급…무등록 건설업자면 처벌 못 해,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('재하도급…무등록', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업자', 'CIVILIZATION'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O')]"
93,2017.05.21. 오전 9:13,의정부 아파트서 불… 주민 30명 대피 소동 1200만원 재산 피해,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트서', 'O'), (' ', 'O'), ('불…', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대피', 'O'), (' ', 'O'), ('소동', 'O'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재산', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O')]"
94,2017.05.21. 오전 9:08,경남 함안군 화재… 주택 창고서 불나 1명 부상,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('함안군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화재…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('창고서', 'O'), (' ', 'O'), ('불나', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
95,2017.05.21. 오전 9:01,새 정부 출범으로 매매시장 기지개…지난 주 서울 아파트값 0.24% 상승,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범으로', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개…', 'O'), ('지난 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
96,2017.05.21. 오전 9:01,경매사냥 서울로 7017 개장…중구 회현동1가 남산롯데캐슬아이리스 아파트 134㎡ 1회 유찰 10억4000만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7017', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개장…', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('회현동1가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남산롯데캐슬아이리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('134㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('10억4000만원', 'QUANTITY')]"
97,2017.05.21. 오전 9:00,부동산캘린더 그랑시티자이 2차 등 견본주택 14곳 개관,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
98,2017.05.21. 오전 9:00,1등급 내진설계 적용한 ‘밀양 쌍용 예가 더 퍼스트’ 분양 예정,"[('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내진설계', 'O'), (' ', 'O'), ('적용한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('밀양 쌍용 예가 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
99,2017.05.21. 오전 9:00,창원 중동 유니시티 단지내 상가 유니스퀘어 상담 열기 뜨겁다,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유니시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('유니스퀘어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
101,2017.05.21. 오전 7:00,새 정부 맞춰가는 서울시116개 동네별 낙후지 맞춤 개발 추진,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춰가는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), ('116개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동네별', 'O'), (' ', 'O'), ('낙후지', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
103,2017.05.21. 오전 7:00,본격화되는 용산공원 조성 담론…더디 가도 국민 뜻 담아야,"[('본격화되는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('담론…더디', 'O'), (' ', 'O'), ('가도', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뜻', 'O'), (' ', 'O'), ('담아야', 'O')]"
104,2017.05.21. 오전 12:39,‘엎어지면 서울’ 성남ㆍ다산ㆍ고양 아파트 관심 쑥,"[('‘엎어지면', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('다산', 'PERSON'), ('ㆍ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O')]"
105,2017.05.22. 오후 9:26,춘천에 첫 효도 아파트 만 65세 이상 무주택자 입주,"[('춘천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('효도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('만 65세 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
106,2017.05.22. 오후 9:24,다동·무교동 건물주·상인이 나서 도시재생,"[('다동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('무교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O')]"
107,2017.05.22. 오후 8:50,종합운동장 옆 올림픽대로 지하화…잠실 집값 들썩,"[('종합운동장', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('올림픽대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하화…', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
108,2017.05.22. 오후 8:42,‘정책 공백’ 틈타… 달아오르는 부동산,"[('‘정책', 'O'), (' ', 'O'), ('공백’', 'O'), (' ', 'O'), ('틈타…', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
109,2017.05.22. 오후 8:01,부동산 다이제스트 교통안전공단 일자리 추진단 발족,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('추진단', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
110,2017.05.22. 오후 8:01,부동산 다이제스트 서울 무교동 등 도심활력사업 진행,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도심활력사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
111,2017.05.22. 오후 8:01,낡은 여의도 대신 신길뉴타운서 살아볼까,"[('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('신길뉴타운', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O')]"
112,2017.05.22. 오후 8:01,새정부에서도 뉴스테이 계속 공급한다,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('공급한다', 'O')]"
113,2017.05.22. 오후 8:01,부동산 다이제스트 LH 서울 중계 영구임대 위생케어 봉사,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중계', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('위생케어', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
114,2017.05.22. 오후 8:00,LH캠코 부동산 개발 등 업무협약,"[('LH캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
115,2017.05.22. 오후 8:00,부동산 다이제스트 한화건설다날쏘시오 통합주거 MOU,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한화건설다날쏘시오', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합주거', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
116,2017.05.22. 오후 8:00,SRT개통에 서울 더 가까워진 동탄2신도시로 전세 옮길까,"[('SRT', 'ARTIFACT'), ('개통에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워진', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('옮길까', 'O')]"
117,2017.05.22. 오후 7:51,공실률 모 아니면 도…통임대 건물의 함정,"[('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('모', 'O'), (' ', 'O'), ('아니면', 'O'), (' ', 'O'), ('도', 'ORGANIZATION'), ('…통임대', 'O'), (' ', 'O'), ('건물의', 'O'), (' ', 'O'), ('함정', 'O')]"
118,2017.05.22. 오후 7:37,남양주 타워크레인 사고로 사상자 5명… 경찰 “업무상 과실치사상죄 적용에 무게”,"[('남양주', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('타워크레인 사고', 'EVENT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('사상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('업무상 과실치사상죄', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용에', 'O'), (' ', 'O'), ('무게”', 'O')]"
119,2017.05.22. 오후 6:14,동부건설 935억 규모 아파트 건설공사 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('935억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
120,2017.05.22. 오후 6:12,불붙는 부동산 시장…수도권 매매·분양 활기,"[('불붙는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매·분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
121,2017.05.22. 오후 6:06,부동산 스타트업 시대7 진화하는 부동산 스타트업,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), ('7', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O')]"
122,2017.05.22. 오후 6:05,건설사 재건축 수주 ‘사활’…삼성물산도 가세,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사활’…', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('가세', 'O')]"
123,2017.05.22. 오후 6:04,부동산 스타트업 시대7 진화하는 부동산 스타트업,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), ('7', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O')]"
124,2017.05.22. 오후 6:03,건설사 재건축 수주 사활…삼성물산도 가세,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('사활…', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('가세', 'O')]"
125,2017.05.22. 오후 6:01,상승세 타는 강남구 ‘도곡렉슬’ 거래량 증가,"[('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('타는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도곡렉슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
127,2017.05.22. 오후 5:55,정부 등에 업은 서울시…“못할 게 없다”,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('업은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('…“못할', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
128,2017.05.22. 오후 5:53,특허 받은 특화설계 단지 ‘평택역 BT온유안 앨리츠’,"[('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택역 BT온유안 앨리츠', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
129,2017.05.22. 오후 5:51,성동구 금호대우 강남 재건축 영향으로 수요 증가,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('영향으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
130,2017.05.22. 오후 5:49,文대통령 4대강 정책감사 지시 최근 가뭄 이어지며 4대강 순기능 묻혀…학계 일각 우려 목소리,"[('文', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정책감사', 'O'), (' ', 'O'), ('지시', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지며', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순기능', 'O'), (' ', 'O'), ('묻혀…학계', 'O'), (' ', 'O'), ('일각', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O')]"
131,2017.05.22. 오후 5:43,다시 돌아온 ‘투자시대’ 지금이라도 올라타자 견본주택 주말에만 15만명 몰렸다,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아온', 'O'), (' ', 'O'), ('‘투자시대’', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이라도', 'O'), (' ', 'O'), ('올라타자', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('15만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
132,2017.05.22. 오후 5:42,LH·캠코 부동산개발 MOU..도시재생 활성화 도모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU..도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('도모', 'O')]"
133,2017.05.22. 오후 5:39,건설사 98%가 中企… 급여는 대형사 절반,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('98%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('中企…', 'O'), (' ', 'O'), ('급여는', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
134,2017.05.22. 오후 5:37,인천 논현 푸르지오 모델하우스 2만5000명 몰려,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
135,2017.05.22. 오후 5:36,경제 브리핑 25일부터 ‘대포차’ 등 일제 단속,"[('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대', 'ARTIFACT'), ('포차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
136,2017.05.22. 오후 5:30,교통안전공단 비정규직 없앤다..일자리추진단 발족,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없앤다..', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리추진단', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
137,2017.05.22. 오후 5:25,풍수지리학적 명당에 자리잡는 ‘아크로 서울포레스트’ 관심 몰려,"[('풍수지리학적', 'O'), (' ', 'O'), ('명당에', 'O'), (' ', 'O'), ('자리잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로 서울포레스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
138,2017.05.22. 오후 5:23,마곡지구 수혜 입은 강서구 마곡나루역보타닉푸르지오시티 ,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('입은', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마곡나루역보타닉푸르지오시티', 'LOCATION')]"
139,2017.05.22. 오후 5:23,성장현 용산구청장 용산국제단지 개발 12년내 재착수,"[('성장현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('용산국제단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('12년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재착수', 'O')]"
140,2017.05.22. 오후 5:22,무교동·다동 자생형 도심재생 착수,"[('무교동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('다동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자생형', 'O'), (' ', 'O'), ('도심재생', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
141,2017.05.22. 오후 5:22,임대료 인상 안하면 용적률 높여준다,"[('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('높여준다', 'O')]"
142,2017.05.22. 오후 5:22,이젠 서울 외곽 아닌 경기 북부,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM')]"
143,2017.05.22. 오후 5:21,온천천 경동리인타워2차 모델하우스 개관 첫 주말 1만명 방문 ,"[('온천천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경동리인타워', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
144,2017.05.22. 오후 5:21,부동산시장 뒤집어보기공유오피스 업체 ‘패스트파이브’ 운용사와 동행 본격화,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어보기공유오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('패스트파이브', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('운용사와', 'O'), (' ', 'O'), ('동행', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
145,2017.05.22. 오후 5:18,정부 등에 업은 서울시…“못할 게 없다”,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('업은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('…“못할', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
146,2017.05.22. 오후 5:12,도심 속 직주근접 아파트 포항 ‘두호 SK VIEW 푸르지오’,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두호 SK VIEW 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
147,2017.05.22. 오후 5:09,SRT 품은 평택역 역세권 풍부한 배후수요는 덤 평택역 BT온유안 앨리츠 인기,"[('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('평택역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요는', 'O'), (' ', 'O'), ('덤', 'O'), (' ', 'O'), ('평택역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('BT온유안 앨리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
148,2017.05.22. 오후 5:04,최고 매매값 묶여.. 한강벨트 주변 들썩,"[('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('묶여..', 'O'), (' ', 'O'), ('한강벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
149,2017.05.22. 오후 5:03,한국자산신탁 오산 르마레시티 분양,"[('한국자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르마레시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
150,2017.05.22. 오후 5:01,강남8학군 강남구 역삼푸르지오 최근 동향은,"[('강남8학', 'LOCATION'), ('군', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
151,2017.05.22. 오후 5:01,양천구 친환경 단지 ‘신월시영아파트’ 인기,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신월시영아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
152,2017.05.22. 오후 4:43,한남뉴타운 3구역 재개발 주택 실거래가 7억원대,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억원대', 'QUANTITY')]"
154,2017.05.22. 오후 4:42,현장‘안양 명학역 유보라 더 스마트’ 초역세권 장단점은…,"[('현장‘', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명학역 유보라 더 스마트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('장단점은…', 'O')]"
155,2017.05.22. 오후 4:35,착한 분양가를 잡아라 ‘평택 효성해링턴 플레이스’ 성황리 분양 중,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
156,2017.05.22. 오후 4:33,울산·성남·의정부 등 인기지역 마지막 분양 단지 어디,"[('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
157,2017.05.22. 오후 4:32,LH캠코 부동산 개발 사업 상호 협력 MOU 체결,"[('LH캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('상호', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
158,2017.05.22. 오후 4:30,안전한 오피스텔 투자 행정타운·산업단지 주변 주목,"[('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('행정타운·산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
159,2017.05.22. 오후 4:29,움츠렀던 뉴스테이 대선 이후 공급 본격 시동,"[('움츠렀던', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스', 'ARTIFACT'), ('테이', 'O'), (' ', 'O'), ('대선 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
160,2017.05.22. 오후 4:26,모델하우스에 증강현실 ‘고덕 롯데캐슬 베네루체’에 처음 적용,"[('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('증강현실', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕 롯데캐슬 베네루체', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
161,2017.05.22. 오후 4:22,롯데건설 증강현실 활용해 견본주택 소개,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('증강현실', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소개', 'O')]"
162,2017.05.22. 오후 4:21,GS건설 그랑시티자이2차 릴레이쇼케이스 성황,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('릴레이쇼케이스', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
163,2017.05.22. 오후 4:21,삼성SDI 52주 신고가 경신 삼성 산업투자 최대 수혜단지 ‘천안시티자이’ 눈길,"[('삼성SDI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('52주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산업투자', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('천안시티자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
164,2017.05.22. 오후 4:19,동성로 주거용오피스텔 다인 로얄팰리스 삼덕,"[('동성로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거용오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('다인 로얄팰리스 삼덕', 'ARTIFACT')]"
165,2017.05.22. 오후 4:18,수질·수량 관리 일원화..治水업무 70년만에 뗀 국토부,"[('수질·수량', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('일원화..治水업무', 'O'), (' ', 'O'), ('70년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뗀', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
166,2017.05.22. 오후 4:16,종합건설사 98%가 中企···정책소외 역차별 우려,"[('종합건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('98%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('中企···정책소외', 'O'), (' ', 'O'), ('역차별', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
167,2017.05.22. 오후 4:15, 대선 끝나자 아파트 분양 ‘봇물’…수도권 3만 가구 내달 쏟아진다 ,"[('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝나자', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
168,2017.05.22. 오후 4:13,교통안전공단 비정규직 없애고 좋은 일자리 늘린다,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없애고', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
169,2017.05.22. 오후 4:12,Kwater 中企 동반성장 확대 앞장서,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中企', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장서', 'O')]"
170,2017.05.22. 오후 4:11,‘제천 신원아침도시 더 퍼스트’ 눈길,"[('‘', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신원아침도시 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
171,2017.05.22. 오후 4:10,“새정부 규제 전에”…들끓는 분양시장 불편한 건설사,"[('“', 'O'), ('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('전에”…들끓는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불편한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
172,2017.05.22. 오후 4:08,대한교통학회 인공지능시대의 차세대 교통운영 관리 기술 토론회 개최,"[('대한교통학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인공지능', 'STUDY_FIELD'), ('시대의', 'O'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('교통운영', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
173,2017.05.22. 오후 4:07,서울 아파트 가격 넉 달째 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('넉 달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
174,2017.05.22. 오후 4:04,교통안전공단도 공기업 일자리 확대 동참 비정규직 없애고 좋은 일자리 늘린다,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('동참', 'O'), (' ', 'O'), ('비정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없애고', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
175,2017.05.22. 오후 4:02,LH캠코 부동산개발 업무협력 MOU 체결,"[('LH캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
176,2017.05.22. 오후 3:56,입지·교통·생활·환경 4박자 갖춘 의정부시 호반베르디움1차,"[('입지·교통·생활·환경', 'O'), (' ', 'O'), ('4박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY')]"
177,2017.05.22. 오후 3:52,첨단복합산업도시 서산테크노밸리의 배후수요 갖춘 대규모 오피스텔 이안큐브 눈길,"[('첨단복합산업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('서산테크노밸리', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이안큐브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
178,2017.05.22. 오후 3:45,건설업계 4대강 과징금·제재 악몽.. 또다시 불똥튈까 전전긍긍,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), ('·제재', 'O'), (' ', 'O'), ('악몽..', 'O'), (' ', 'O'), ('또다시', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥튈까', 'O'), (' ', 'O'), ('전전긍긍', 'O')]"
179,2017.05.22. 오후 3:43,건설사 신용등급 상승 전환 기대…긍정적 전망 증가,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('기대…긍정적', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
180,2017.05.22. 오후 3:42,공유 오피스 기업 패스트파이브 7호점 선릉역점 오픈,"[('공유', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('패스트파이브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선릉역', 'LOCATION'), ('점', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
181,2017.05.22. 오후 3:41,동남지구 내 노른자위 입지.. 동남지구 대원칸타빌 더 테라스,"[('동남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('입지..', 'O'), (' ', 'O'), ('동남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대원칸타빌 더 테라스', 'ARTIFACT')]"
182,2017.05.22. 오후 3:40,교육환경 풍부한 성북구 종암동 종암SK 최근 매매가가...,"[('교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종암SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가...', 'O')]"
183,2017.05.22. 오후 3:39,4대강 정책감사 이명박 비서실 시비 만들지 말고 완결해야,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정책감사', 'O'), (' ', 'O'), ('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('비서실', 'O'), (' ', 'O'), ('시비', 'O'), (' ', 'O'), ('만들지', 'O'), (' ', 'O'), ('말고', 'O'), (' ', 'O'), ('완결해야', 'O')]"
184,2017.05.22. 오후 3:38,인천 남동구 ‘논현숲속마을휴먼시아’ 최근 매매가가...,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('논현숲속마을휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가...', 'O')]"
185,2017.05.22. 오후 3:36,희소성상징성으로 승부.. 안강 더 럭스나인 관심집중,"[('희소성상징성으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부..', 'O'), (' ', 'O'), ('안강 더 럭스나인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
186,2017.05.22. 오후 3:33,롯데건설 고덕 롯데캐슬 베네루체 견본주택에 증강현실AR기술 첫 적용,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕 롯데캐슬 베네루체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('증강현실AR', 'THEORY'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
187,2017.05.22. 오후 3:20,한화건설다날쏘시오 MOU 뉴스테이 주거서비스 개선,"[('한화건설다날쏘시오', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
188,2017.05.22. 오후 3:20,로빅 빌라 진짜가격 확인하고 설문 응모하자,"[('로빅', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜가격', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하고', 'O'), (' ', 'O'), ('설문', 'O'), (' ', 'O'), ('응모하자', 'O')]"
189,2017.05.22. 오후 3:18,제주 드림타워 외국인관광객 1700만명 시대에 ‘눈길’,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외국인관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1700만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
190,2017.05.22. 오후 3:14,상업시설 귀한 세종시 상가 투자 리스크까지 줄인 ‘세종 마드리드’,"[('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크까지', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 마드리드', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
191,2017.05.22. 오후 3:13,STR 개통 평택…기다림은 끝 분양 시장 재점화 평택 비전 2차 푸르지오 소사벌 푸르지오 인기 분양 중,"[('STR', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('…기다림은', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재점화', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소사벌 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
192,2017.05.22. 오후 3:13,대규모 개발호재로 미래가치 ‘쑥쑥’ ‘용산 센트럴파크 해링턴 스퀘어’ 6월 분양 예정,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쑥쑥’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산 센트럴파크 해링턴 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
193,2017.05.22. 오후 3:09,해건협 ‘투자개발형 사업 실무과정’ 교육 실시,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('투자개발형 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실무과정’', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
194,2017.05.22. 오후 3:08,네이버 투자 앤스페이스 업무공간 대여 서비스 시작,"[('네이버', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('앤스페이스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무공간', 'O'), (' ', 'O'), ('대여', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
195,2017.05.22. 오후 3:03,수자원공사 中企 물 산업 테스트베드 수요조사 ,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中企', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('테스트베드', 'O'), (' ', 'O'), ('수요조사', 'O')]"
196,2017.05.22. 오후 3:02,한화건설다날쏘시오 뉴스테이 주거서비스 MOU 체결,"[('한화건설다날쏘시오', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
197,2017.05.22. 오후 3:01,현대산업개발 1265억 규모 채무보증 결정,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1265억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('채무보증', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
198,2017.05.22. 오후 3:00,다동·무교동 서울형 도심활력 1호 사업지…주민이 도시재생 주도,"[('다동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('무교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도심활력', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업지…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
199,2017.05.22. 오후 2:55,이달 공급되는 별내역 소형오피스텔 정우제이클래스의 차별화,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급되는', 'O'), (' ', 'O'), ('별내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('정우제이클래스', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
200,2017.05.22. 오후 2:54,강남3구·양천구 교육열기 덕에 집값 상승도 덩달아 껑충,"[('강남3구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교육열기', 'O'), (' ', 'O'), ('덕에', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승도', 'O'), (' ', 'O'), ('덩달아', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
201,2017.05.22. 오후 2:33,태전지구 내 전 세대 중소형 태전효성해링턴 플레이스 평지아파트로 인기높아 ,"[('태전지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('태전효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평지아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기높아', 'O')]"
202,2017.05.22. 오후 2:30,몰려드는 소비자 초여름 열기만큼 뜨거운 분양현장 “죽전역 인터불고 라비다” 24일부터 청약 시작,"[('몰려드는', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열기만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('죽전역 인터불고 라비다', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('24일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
204,2017.05.22. 오후 2:23,창원 사화공원 개발 본격화 ‘힐스테이트 아티움시티’ 최대수혜 단지로 주목,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사화공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 아티움시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최대수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
205,2017.05.22. 오후 2:20,강서구 방화3단지 청솔아파트 신혼부부 거래 활발,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방화3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청솔아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
206,2017.05.22. 오후 2:18,한화건설 다날쏘시오와 임대주택사업 주거서비스 강화 MOU 체결,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다날쏘시오', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
207,2017.05.22. 오후 2:17,경계단계 보령댐..국토부충청남도 가뭄 대응 손잡는다,"[('경계단계', 'O'), (' ', 'O'), ('보령댐', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('충청남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡는다', 'O')]"
208,2017.05.22. 오후 2:16,국토부 지자체와 함께 대포차 집중 단속 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('대포차', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
209,2017.05.22. 오후 2:15,재건축 기대되는 양천구 ‘목동신시가지7단지’ 문의↑,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('목동신시가지', 'LOCATION'), ('7단지', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('문의↑', 'O')]"
210,2017.05.22. 오후 2:14,철도역사 전광판 새롭게 바뀐다,"[('철도역사', 'O'), (' ', 'O'), ('전광판', 'TERM'), (' ', 'O'), ('새롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
211,2017.05.22. 오후 2:08,건설사 99.7%가 중소규모…中企 육성책 필요,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('99.7%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('중소규모…中企', 'O'), (' ', 'O'), ('육성책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
212,2017.05.22. 오후 2:05,LH캠코 부동산 개발사업 협력 위한 MOU,"[('LH캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
213,2017.05.22. 오후 2:02,국토부충남 효율적인 물 관리로 가뭄 이겨낼 것,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효율적인', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('관리로', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('이겨낼', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
214,2017.05.22. 오후 2:01,국토부 충남서부지역 보령댐 가뭄 현장 합동 점검 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), ('서부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('보령댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
215,2017.05.22. 오후 2:00,국토부 충남서부 보령댐 가뭄현장 합동점검 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), ('서부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보령댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가뭄현장', 'O'), (' ', 'O'), ('합동점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
216,2017.05.22. 오후 1:59,국토부 신안산선 협상 곧 시작…교통연구원 대형사 책임 시공 있어야,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신안산선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), ('교통연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('있어야', 'O')]"
217,2017.05.22. 오후 1:57,‘힐스테이트 송도 더테라스’ 퍼레이드 마케팅 인기,"[('‘', 'O'), ('힐스테이트 송도 더테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼레이드', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
218,2017.05.22. 오후 1:49,해외건설협회 투자개발형 사업 실무과정 교육 실시,"[('해외건설협회 투자개발형 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실무과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
219,2017.05.22. 오후 1:47,철도공단 강원본부 ‘스마트 건설 안전관리 시스템’ 도입,"[('철도공단 강원본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스마트 건설 안전관리 시스템', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
220,2017.05.22. 오후 1:45,한화건설·다날쏘시오 뉴스테이 통합주거서비스 MOU,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('다날쏘시오', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통합주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
221,2017.05.22. 오후 1:44,단독 태전 현대힐스테이트 공사장 수십억대 임금체불 어쩌나,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('태전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('수십억대', 'O'), (' ', 'O'), ('임금체불', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O')]"
222,2017.05.22. 오후 1:43,LH캠코 부동산 개발 위한 업무협력 양해각서 체결,"[('LH캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협력 양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
223,2017.05.22. 오후 1:40,LH 서울본부 임대단지 주거환경 개선 위한 ‘위생케어 합동행사’ 실시,"[('LH 서울본부', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위생케어 합동행사', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
224,2017.05.22. 오후 1:30,‘수원 권선 꿈에그린’에 온·오프라인 통합주거서비스,"[('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('온·오프라인', 'O'), (' ', 'O'), ('통합주거서비스', 'O')]"
225,2017.05.22. 오후 1:29,세종시 정부세종청사 인근 주차시설 대폭 확충된다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정부세종청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('주차시설', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확충된다', 'O')]"
226,2017.05.22. 오후 1:15,제주신화월드 신입사원 2100여명 공개 채용…제주·부산·서울서 면접 진행,"[('제주신화월드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('채용…', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('면접', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
227,2017.05.22. 오후 1:15,한화건설 다날쏘시오와 임대주택사업 주거서비스 강화 위한 MOU 체결,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다날쏘시오', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
228,2017.05.22. 오후 1:14,여전히 많은 부동산 허위 매물…이를 무단으로 사용한 직방,"[('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('허위', 'O'), (' ', 'O'), ('매물…이를', 'O'), (' ', 'O'), ('무단으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사용한', 'O'), (' ', 'O'), ('직방', 'ORGANIZATION')]"
229,2017.05.22. 오후 1:12,철도공단 강원본부 ICT 활용한 스마트 건설 안전관리 시스템 도입,"[('철도공단 강원본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ICT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
230,2017.05.22. 오후 1:09,한화건설 다날쏘시오와 뉴스테이 통합주거서비스 업무협약 ,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다날쏘시오', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통합주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
231,2017.05.22. 오후 1:08,해건협 투자개발형 사업 실무과정 실시,"[('해건협 투자개발형 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실무과정', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
232,2017.05.22. 오후 1:07,지금은분양중 전북 임실 첫 브랜드 아파트 ‘코아루 더 베스트’,"[('지금은분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코아루 더 베스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
233,2017.05.22. 오후 1:03,수공 중소기업과 동반성장…물 산업 테스트 베드 수요조사 실시,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장…물', 'O'), (' ', 'O'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('테스트', 'O'), (' ', 'O'), ('베드', 'O'), (' ', 'O'), ('수요조사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
234,2017.05.22. 오후 1:02,1560세대 대단지 프리미엄 ’동탄 파크페리온’ 주목,"[('1560세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('동탄 파크페리온', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
235,2017.05.22. 오후 1:01,한화건설다날쏘시오 뉴스테이 주거서비스 업무협약 체결,"[('한화건설다날쏘시오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
236,2017.05.22. 오후 1:00,주목 건설人김한기 대림산업 사장 아무리 바빠도 꼭 지킨다 현장 간담회,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'CIVILIZATION'), ('人', 'O'), ('김한기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아무리', 'O'), (' ', 'O'), ('바빠도', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('지킨다', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
237,2017.05.22. 오전 11:55,평택 고덕국제신도시 A10블록 10년공공임대주택 5월 말 공급…뜨거운 청약열기 예상,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A10블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급…뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
238,2017.05.22. 오전 11:52,안정성과 수익성 두 마리 토끼 잡은 ‘스타즈호텔 김포’ 객실 등기분양,"[('안정성과', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('두 마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스타즈호텔 김포', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('객실', 'O'), (' ', 'O'), ('등기분양', 'O')]"
239,2017.05.22. 오전 11:49,성남시 분당구 ‘까치롯데선경’ 신분당선 호재로 관심↑,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('까치롯데선', 'ARTIFACT'), ('경’', 'O'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
240,2017.05.22. 오전 11:48,서울시 다동·무교동 상권에 1호 ‘서울형 도심활력  프로젝트’,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('무교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권에', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울형 도심활력 프로젝트', 'TERM'), ('’', 'O')]"
241,2017.05.22. 오전 11:48,송파구 개발호재로 기대감 높은 잠실 갤러리아팰리스,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갤러리아팰리스', 'ARTIFACT')]"
243,2017.05.22. 오전 11:40,다동·무교동 서울형 도심활력 프로젝트 첫 사업지…건물주·상인이 주도종합,"[('다동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('무교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울형 도심활력 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지…', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('주도종합', 'O')]"
244,2017.05.22. 오전 11:35,숲세권 중심상권을 품은 영종하늘도시 화성파크드림 주목,"[('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중심상권을', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시 화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
245,2017.05.22. 오전 11:35,文 출발이 좋다…위축 예상 부동산시장 살아있네,"[('文', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('출발이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다…위축', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아있네', 'O')]"
246,2017.05.22. 오전 11:30,거여·마천뉴타운 12년만에 숨통,"[('거여', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마천뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O')]"
247,2017.05.22. 오전 11:22,막 오른 분양시장…다음달 수도권서 브랜드 아파트 쏟아진다,"[('막', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
248,2017.05.22. 오전 11:21,분양현장 바로 보기편리한 교통에 쾌적함까지… ‘공세권’ 인기,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('보기편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('교통에', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적함까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
249,2017.05.22. 오전 11:19,갭투자 슬금슬금 다시 인기,"[('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('슬금슬금', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
250,2017.05.22. 오전 11:19,서울 아파트값 15주째 상승세…강남 주도,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('15주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승세…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
251,2017.05.22. 오전 11:17,잠실운동장 인근 올림픽대로 지하화된다,"[('잠실운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('올림픽대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하화된다', 'O')]"
252,2017.05.22. 오전 11:17,달아오르는 부동산…견본주택 ‘장사진’,"[('달아오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘장사진’', 'O')]"
253,2017.05.22. 오전 11:14,서울경제TV 이진우의 기센부동산 임동권 대표 “리모델링으로 꼬마빌딩에서 월세받는다”,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이진우', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기센부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임동권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“리모델링으로', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬마빌딩에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받는다”', 'O')]"
254,2017.05.22. 오전 11:13,블록형 단독주택 라피아노 청약경쟁률 최고 205대 1,"[('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('라피아노', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('205대 1', 'QUANTITY')]"
255,2017.05.22. 오전 11:11,분양현장 바로 보기가막만 청정 바다 한눈에… ‘동양의 시드니’ 사는 듯,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('보기가막만', 'O'), (' ', 'O'), ('청정', 'O'), (' ', 'O'), ('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동양', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('시드니', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
256,2017.05.22. 오전 11:11,7호선 지하철 걸어서 이용… ‘보라매SK뷰’ 743가구 분양,"[('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('이용…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('보라매SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('743가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
257,2017.05.22. 오전 11:09,중소형 아파트값 껑충…강남서도 강세,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
258,2017.05.22. 오전 11:09,국토부 한달간 불법자동차 전국 일제단속,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('불법자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('일제단속', 'O')]"
259,2017.05.22. 오전 11:06,안에서 호수공원과 백화점을 多 누리는 프리미엄 주거단지 분양,"[('안에서', 'O'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('백화점을', 'O'), (' ', 'O'), ('多', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
260,2017.05.22. 오전 11:06,미군 전용 렌탈하우스 평택 더 크레스트 분양,"[('미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('렌탈하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더 크레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
261,2017.05.22. 오전 11:05,한강신도시 블록형 단독주택 라피아노 견본주택에 3만여명 방문,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('라피아노', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
262,2017.05.22. 오전 11:05,스마트폰으로 모델하우스 둘러보세요,"[('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러보세요', 'O')]"
263,2017.05.22. 오전 11:03,대우산업 컨소 삼부토건 인수전 참여,"[('대우산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수전', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
264,2017.05.22. 오전 11:02,56월 로드킬 사고 급증.. 주행 중 핸들 급조작·급브레이크 안돼,"[('56월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('로드킬', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..', 'O'), (' ', 'O'), ('주행', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('핸들', 'O'), (' ', 'O'), ('급조작·급브레이크', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
265,2017.05.22. 오전 11:01,종합건설사의 98%는 중소건설사… 건산연 “중소건설업 지원·육성책 제고돼야”,"[('종합건설사의', 'O'), (' ', 'O'), ('98%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소건설사…', 'O'), (' ', 'O'), ('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“중소건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원·육성책', 'O'), (' ', 'O'), ('제고돼야”', 'O')]"
266,2017.05.22. 오전 11:01,대림산업 ‘e편한세상 추동공원 2차’ 5월 분양…집 앞이 생태공원 숲세권 아파트,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 추동공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…집', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('생태공원', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
267,2017.05.22. 오전 11:01,국토부 로드킬 예방 안전운전 캠페인 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('로드킬 예방', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('안전운전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
268,2017.05.22. 오전 11:01,광안리 해변 파노라마 조망… ‘e편한세상 오션테라스’ 분양,"[('광안리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해변', 'O'), (' ', 'O'), ('파노라마', 'O'), (' ', 'O'), ('조망…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 오션테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
269,2017.05.22. 오전 11:01,종합건설사 98%는 중소기업.. 1인당 급여 대형건설사 절반 불과,"[('종합건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('98%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업..', 'O'), (' ', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급여', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
270,2017.05.22. 오전 11:01,분양현장 바로 보기SE이엑스티 ‘SAP 공법’ 美 특허 취득,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('보기', 'O'), ('SE이엑스티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('SAP 공법', 'THEORY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
271,2017.05.22. 오전 11:01,정치 불확실성 해소… 수도권 거래 증가,"[('정치', 'O'), (' ', 'O'), ('불확실성', 'O'), (' ', 'O'), ('해소…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
272,2017.05.22. 오전 11:01,야생동물차량 충돌 로드킬 가장 많은 구간 중앙고속도로,"[('야생동물차량', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O'), (' ', 'O'), ('로드킬', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙고속도로', 'ARTIFACT')]"
273,2017.05.22. 오전 11:00,대우산업개발 컨소시엄 삼부토건 인수전 참여  ,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수전', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
274,2017.05.22. 오전 11:00,국토부 56월 로드킬 사고 방지 위한 캠페인 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('56월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('로드킬', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
275,2017.05.22. 오전 11:00,대포차 꼼짝마 25일부터 한 달간 불법자동차 단속,"[('대', 'ARTIFACT'), ('포차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꼼짝마', 'O'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한 달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('불법자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
276,2017.05.22. 오전 11:00,6월말까지 대포차 집중단속,"[('6월말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대', 'ARTIFACT'), ('포차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
277,2017.05.22. 오전 11:00,중소 종합건설사 급여 대형사 절반 불과,"[('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('종합건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('급여', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
278,2017.05.22. 오전 11:00,국토부 대포차 등 불법차량 집중단속 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대', 'ARTIFACT'), ('포차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('불법차량', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
279,2017.05.22. 오전 10:58,살인적 땅값 홍콩 부동산 시장 20년 전 버블붕괴 데자뷔,"[('살인적', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('20년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('버블붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('데자뷔', 'O')]"
280,2017.05.22. 오전 10:57,대우건설 인천 논현 푸르지오 견본주택에 2만5천명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
281,2017.05.22. 오전 10:56,대우건설 인천 논현 푸르지오 주말동안 2만5천여명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
282,2017.05.22. 오전 10:53,SK건설. 보라매 SK뷰 견본주택에 4만7천명 몰려,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('보라매 SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('4만7천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
283,2017.05.22. 오전 10:52,기자의눈문재인표 도시재생 뉴딜정책 숫자의 함정 경계해야,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('의눈', 'O'), ('문재인', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생 뉴딜정책', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('숫자의', 'O'), (' ', 'O'), ('함정', 'O'), (' ', 'O'), ('경계해야', 'O')]"
284,2017.05.22. 오전 10:50,인천 논현 푸르지오 견본주택에 사흘간 2만5000여명 다녀가,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
285,2017.05.22. 오전 10:50,충주지역 강남 대치학원가 유치한 ‘학세권’ 호암 힐데스하임 인기,"[('충주', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('학원가', 'O'), (' ', 'O'), ('유치한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘학세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('호암 힐데스하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
286,2017.05.22. 오전 10:45,고덕 롯데캐슬 베네루체 견본주택에 증강현실 마케팅 첫 적용,"[('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 베네루체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('증강현실', 'TERM'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
287,2017.05.22. 오전 10:43,안양 명학역 유보라 더 스마트 견본주택에 1만2천여명 방문,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명학역 유보라 더 스마트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
288,2017.05.22. 오전 10:38,GS건설 한강메트로자이 견본주택에 6만5천여명 몰려,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강메트로자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('6만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
289,2017.05.22. 오전 10:38,LH캠코 도시재생 협력 나선다,"[('LH캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
290,2017.05.22. 오전 10:36,수원 장안구 성균관대역 역세권 ‘동문굿모닝힐’ 눈길,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성균관대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
291,2017.05.22. 오전 10:34,이명박 4대강 칼 대고 물꼬 트고… 문재인 대통령 감사·16개 보 개방 지시,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대고', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬', 'O'), (' ', 'O'), ('트고…', 'O'), (' ', 'O'), ('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감사·', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O'), (' ', 'O'), ('지시', 'O')]"
292,2017.05.22. 오전 10:34,롯데건설 고덕 롯데캐슬 베네루체 견본주택서 증강현실AR 첫 선,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 베네루체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택서', 'O'), (' ', 'O'), ('증강현실AR', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
293,2017.05.22. 오전 10:32,롯데건설 고덕 롯데캐슬 베네루체 견본주택에 증강현실 적용,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕 롯데캐슬 베네루체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('증강현실', 'TERM'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
294,2017.05.22. 오전 10:31,LH캠코 부동산 개발 업무 강화 위한 MOU 체결,"[('LH캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
295,2017.05.22. 오전 10:30,다인건설 전 세대 3無 시스템 적용한 로얄팰리스테크노 13차 오픈 앞둬,"[('다인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('3無', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('적용한', 'O'), (' ', 'O'), ('로얄팰리스테크노', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('13차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
296,2017.05.22. 오전 10:30,현대건설 힐스테이트 송도 더테라스 퍼레이드 마케팅 진행,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 송도 더테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('퍼레이드', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
297,2017.05.22. 오전 10:28,재건축 속도 올리는 강남구 개포주공4단지 최근 매매가가...,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가...', 'O')]"
298,2017.05.22. 오전 10:27,롯데건설 분양시장에 증강현실AR기술 처음 선 봬 ,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('증강현실AR', 'THEORY'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('봬', 'O')]"
299,2017.05.22. 오전 10:24,다동·무교동 상권에 서울형 도심활력 프로젝트 1호 첫선,"[('다동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('무교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울형 도심활력 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
300,2017.05.22. 오전 10:21,주택금융공사 찾아가는 주택금융강좌 개최,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택금융강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
301,2017.05.22. 오전 10:15,522 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('522 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
302,2017.05.22. 오전 10:14,신논현역 사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('신논현역 사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
303,2017.05.22. 오전 10:13,용산 한성아파트 재건축 신탁수수료 인상으로 주민 갈등,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한성아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('인상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
304,2017.05.22. 오전 10:11,老鋪 모여있는 다동·무교동 상권…제2의 롯본기힐스될까,"[('老鋪', 'O'), (' ', 'O'), ('모여있는', 'O'), (' ', 'O'), ('다동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('무교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권…', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('롯본기힐스', 'ARTIFACT'), ('될까', 'O')]"
305,2017.05.22. 오전 10:11,잠실운동장 인근 올림픽대로 지하화,"[('잠실운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('올림픽대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O')]"
306,2017.05.22. 오전 10:11,건물주·상인이 주도 도심상권 살린다,"[('건물주', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('도심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('살린다', 'O')]"
307,2017.05.22. 오전 10:10,서울형 도시재생새 정부 출범 맞춰 탄력받는 도시재생,"[('서울', 'CITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력받는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O')]"
308,2017.05.22. 오전 10:10,서울형 도시재생도심활력 1호 다동·무교동… 주민이 직접 나선다,"[('서울형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도시재생도심활력', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('무교동', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
309,2017.05.22. 오전 10:08,중도금무이자 등 3가지 혜택 광명 클래시아 오르세움 분양,"[('중도금무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('클래시아 오르세움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
310,2017.05.22. 오전 10:04,4차 혁명시대…똑똑한 IoT 오피스텔이 대세,"[('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁명시대…똑똑한', 'O'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
311,2017.05.22. 오전 10:03,교육만족도 높은 강남3구양천구 식지 않는 인기,"[('교육만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('식지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
312,2017.05.22. 오전 10:03,남동탄 일반상업지역 ‘메디컬 전문’ 상가 분양,"[('남동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘메디컬', 'O'), (' ', 'O'), ('전문’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
313,2017.05.22. 오전 10:02,의료복합단지 상가 ‘동백 스퀘어일레븐’ 홍보관 오픈,"[('의료복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동백 스퀘어일레븐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
314,2017.05.22. 오전 10:01,부동산 맞춤검색부터 대출신청까지…KB부동산 앱 출시,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤검색부터', 'O'), (' ', 'O'), ('대출신청까지…', 'O'), ('KB부동산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
315,2017.05.22. 오전 10:00,튀어야 산다… 상가·오피스텔 등 수익형부동산 시장 설계 경쟁,"[('튀어야', 'O'), (' ', 'O'), ('산다…', 'O'), (' ', 'O'), ('상가·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
316,2017.05.22. 오전 9:59,캠코 온비드 거래액 60조 돌파…최고가 10.6조 삼성동 한전부지,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온비드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('거래액', 'O'), (' ', 'O'), ('60조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('10.6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한전부지', 'O')]"
317,2017.05.22. 오전 9:58,LH캠코 부동산 개발 업무 강화 위한 MOU 체결,"[('LH캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
318,2017.05.22. 오전 9:55,올 여름 이주 앞둔 둔촌주공 아파트 강동구 매매가 상승 주도,"[('올 여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
319,2017.05.22. 오전 9:54,LH 서울본부 임대단지 주거환경 개선 위한 ‘위생케어 합동행사’ 실시,"[('LH 서울본부', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위생케어 합동행사', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
320,2017.05.22. 오전 9:54,뉴스테이 공급 시동… 서울 대림동서 첫 선,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('시동…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대림동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
321,2017.05.22. 오전 9:54,구도심 옆 새도시 잘 나가네,"[('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('새도시', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네', 'O')]"
322,2017.05.22. 오전 9:49,대우산업개발 삼부토건 인수 나선다,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
323,2017.05.22. 오전 9:44,SK건설 ‘보라매 SK뷰’ 견본주택 4만7000여명 몰려,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('보라매 SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4만7000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
324,2017.05.22. 오전 9:43,성동구 임대료 안정협약체결하면 용적률 더 준다,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('안정협약체결하면', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
326,2017.05.22. 오전 9:39,LH·캠코 부동산 개발 업무 관한 양해각서 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('관한', 'O'), (' ', 'O'), ('양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
327,2017.05.22. 오전 9:38,수도권 분양시장 기지개… 서울·김포·인천·안양 등 견본주택에 구름인파,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
328,2017.05.22. 오전 9:35,대우산업개발컨소시엄 삼부토건 인수전 뛰어들어,"[('대우산업개발컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수전', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어들어', 'O')]"
329,2017.05.22. 오전 9:35,LH 입주 27년차 중계동 영구임대단지서 위생케어 행사 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('27년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영구임대단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('위생케어', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
330,2017.05.22. 오전 9:35,구리 최초의 복층형 테라스 하우스 ‘구리 클레시움 더 테라스 하우스’ 조기 완판 기대감 상승,"[('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초의', 'O'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('구리 클레시움 더 테라스 하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
331,2017.05.22. 오전 9:35,상업용 부동산 시장 아시아태평양 지역 거래 부진 속 한국 강세,"[('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아태평양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
332,2017.05.22. 오전 9:33,보라매 SK뷰 모델하우스에 주말 4만7000명 북적,"[('보라매 SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만7000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
333,2017.05.22. 오전 9:32,대우산업개발 삼부토건 인수전 참여,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수전', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
334,2017.05.22. 오전 9:26,SK건설 영등포구 신길동 보라매 SK VIEW 견본주택에 인파 ,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신길동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보라매 SK VIEW', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
335,2017.05.22. 오전 9:26,서울 아파트 가격 15주째 상승세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('15주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
336,2017.05.22. 오전 9:23,대우산업개발 삼부토건 인수전 참여.. 성장동력 확보,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수전', 'O'), (' ', 'O'), ('참여..', 'O'), (' ', 'O'), ('성장동력', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
337,2017.05.22. 오전 9:22,연 27% 고수익의 추억...갭투자 다시 인기,"[('연', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고수익의', 'O'), (' ', 'O'), ('추억...갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
338,2017.05.22. 오전 9:20,영통역 아이파크 유명 맛집들이 모인 ‘셀렉다이닝’ 입점 확정,"[('영통역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유명', 'O'), (' ', 'O'), ('맛집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('모인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('셀렉다이닝', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
339,2017.05.22. 오전 9:05,부산시 제27차 부산공간포럼 개최,"[('부산시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제27차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부산공간포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
340,2017.05.22. 오전 9:04,양천구 전신주 불법벽보 572개 일제 제거 나서,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전신주', 'O'), (' ', 'O'), ('불법벽보', 'O'), (' ', 'O'), ('572개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('제거', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
341,2017.05.22. 오전 9:01,달아오르는 부동산 시장…견본주택 ‘인산인해’,"[('달아오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인산인해’', 'O')]"
342,2017.05.22. 오전 9:00,‘호텔 엘루이’ 자리에 프라이버시 강화한 ‘더 펜트하우스 청담’ 들어선다,"[('‘', 'O'), ('호텔 엘루이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('프라이버시', 'O'), (' ', 'O'), ('강화한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 펜트하우스 청담', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
343,2017.05.22. 오전 9:00,지역이슈 잘못 태어난 마산 가포신항·인공섬 재평가,"[('지역이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못', 'O'), (' ', 'O'), ('태어난', 'O'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가포신항', 'LOCATION'), ('·인공섬', 'O'), (' ', 'O'), ('재평가', 'O')]"
344,2017.05.22. 오전 9:00,풍부한 배후수요 개발호재 갖춘 ‘서초어반하이’ 단지내 상가 분양,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서초어반하이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
345,2017.05.22. 오전 8:51,공원·문화·레져·주거 융화된 파주 원더풀 파크시티 조성...수혜 단지 눈길 ,"[('공원·문화·레져·주거', 'O'), (' ', 'O'), ('융화된', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원더풀 파크시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성...수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
346,2017.05.22. 오전 8:50,롯데건설 고덕 롯데캐슬 베네루체 증강현실 마케팅 첫 적용,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 베네루체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('증강현실', 'TERM'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
347,2017.05.22. 오전 8:40,롯데건설 ‘고덕 롯데캐슬 베네루체’ 견본주택에 증강현실AR 적용,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕 롯데캐슬 베네루체', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('증강현실AR', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
348,2017.05.22. 오전 8:33,에스와이패널 베트남 동나이에 2개 공장 잇따라 착공,"[('에스와이패널', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('동나이', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
349,2017.05.22. 오전 8:30,성동구 임대료 안정 이행협약 참여하면 상가건물 용적률 완화,"[('성동구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('이행협약', 'O'), (' ', 'O'), ('참여하면', 'O'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
350,2017.05.22. 오전 8:17,다음달 수도권 대형사 공급물량 1만6000여가구… 재건축·재개발 단지 주목,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6000여가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
351,2017.05.22. 오전 8:16,국토교통진흥원 24일 제4차 RD혁신 토론회,"[('국토교통진흥원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('RD혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
352,2017.05.22. 오전 8:14,문재인 정부 건설 테마주 사라진 이유는,"[('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('테마주', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
353,2017.05.22. 오전 8:09,압구정 건물주의 뒤늦은 후회…임대료 10% 내려도 임차인 싸늘,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤늦은', 'O'), (' ', 'O'), ('후회…임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려도', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('싸늘', 'O')]"
354,2017.05.22. 오전 8:08,P2P로 영화관 투자도,"[('P2P', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('영화관', 'O'), (' ', 'O'), ('투자도', 'O')]"
355,2017.05.22. 오전 8:05,부산 아파트값 계속 오를까…24일 부산공간포럼,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까…', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산공간포럼', 'EVENT')]"
356,2017.05.22. 오전 8:00,의정부·양주 분양시장 각종 개발 호재에 들썩,"[('의정부', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
357,2017.05.22. 오전 7:59,서울역 슈즈트리 보셨죠… 고가공원 서울로7017 25만명 다녀갔다,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('슈즈트리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보셨죠…', 'O'), (' ', 'O'), ('고가공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울로7017', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('25만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀갔다', 'O')]"
358,2017.05.22. 오전 7:47,서울시 전월세 보증금 30% 지원 ‘장기안심주택’ 3차 500호 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('‘장기안심주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('500호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
359,2017.05.22. 오전 6:07,홀수해 영향 전세자금대출 증가폭 작년보다 커,"[('홀', 'DATE'), ('수해', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('증가폭', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
360,2017.05.22. 오전 6:01,서울 아파트 가격 대선후 첫주 0.06%↑…15주째 상승세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('대선후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('15주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
361,2017.05.22. 오전 6:00,푸드트럭 영업공간 많아진다…밤도깨비시장 3개소 증편,"[('푸드트럭', 'O'), (' ', 'O'), ('영업공간', 'O'), (' ', 'O'), ('많아진다…', 'O'), ('밤도깨비시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증편', 'O')]"
362,2017.05.22. 오전 5:46,판교·고덕·하남 등 인기지역 분양 러시,"[('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
363,2017.05.22. 오전 5:04,3.3㎡5000만원 초고층 업고…뚝섬 서울 부촌 뜨나,"[('3.3㎡5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('업고…뚝섬', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨나', 'O')]"
364,2017.05.22. 오전 5:01,안산 랜드마크 그랑시티자이 2차 3370가구 분양,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3370가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
365,2017.05.22. 오전 4:48,새 정부 출범 후 매매시장 ‘기지개’… 서울 0.24%↑,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기지개’…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.24%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
366,2017.05.22. 오전 4:39,서울로 7017  관심 후끈…사통팔달 연결 계속,"[('서울로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7017', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
367,2017.05.22. 오전 4:26,고속도로 졸음운전 주의보…치사율 과속사고 2.4배,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('졸음운전', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보…치사율', 'O'), (' ', 'O'), ('과속사고', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4배', 'QUANTITY')]"
368,2017.05.22. 오전 4:00,삼성물산 글로벌 사회공헌 결실,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('결실', 'O')]"
369,2017.05.22. 오전 4:00,한산한 매매시장…재건축 추진지역만 활발 ,"[('한산한', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진지역만', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
370,2017.05.22. 오전 3:06,“불확실성 걷혔다” 달아오르는 부동산시장,"[('“불확실성', 'O'), (' ', 'O'), ('걷혔다”', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
371,2017.05.22. 오전 3:05,강성휘 기자의 거기 어때요김포의 봄·봄·봄,"[('강성휘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('거기', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('·', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('·', 'O'), ('봄', 'DATE')]"
372,2017.05.22. 오전 3:05,부동산 캘린더서울 신길동 등 전국 11곳 8626채 청약접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신길동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8626채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
373,2017.05.22. 오전 3:05,담양첨단문화복합단지 단독주택 터 분양,"[('담양첨단문화복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
374,2017.05.22. 오전 3:05,분양정보서울 오피스텔도시형주택 ‘보광타워 답십리’ 外,"[('분양정보', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('보광타워 답십리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
375,2017.05.22. 오전 3:05,아파트 시세서울 아파트값 0.24%↑… 상승폭 커져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.24%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
376,2017.05.22. 오전 12:32,치솟는 집값에 주택매매거래량 절반 뚝,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
377,2017.05.23. 오후 9:12,과천주공1 수주경쟁 결국 소송전으로,"[('과천주공', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('소송전으로', 'O')]"
378,2017.05.23. 오후 7:57,패닉빠진 울산 부동산 시장,"[('패닉빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
379,2017.05.23. 오후 7:56,서울 전월세전환율 소폭 상승… 종로 등 높아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전월세전환율', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
380,2017.05.23. 오후 7:56,동문굿모닝힐 BI 교체 ,"[('동문굿모닝힐', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
381,2017.05.23. 오후 7:56,코레일 신형 고속열차 품평회 열어,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신형', 'O'), (' ', 'O'), ('고속열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('품평회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
382,2017.05.23. 오후 7:56,부동산 다이제스트 SRT 어플 이용가이드 홈피 공개,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('어플', 'O'), (' ', 'O'), ('이용가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('홈피', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
383,2017.05.23. 오후 7:56,부동산 다이제스트 현대ENG 한국어말하기 대회 후원,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대ENG 한국어말하기 대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
384,2017.05.23. 오후 7:56,서울 강남은 물론 도심까지 들썩… 집값 또 오르나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('물론', 'O'), (' ', 'O'), ('도심까지', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나', 'O')]"
385,2017.05.23. 오후 7:56,부동산 다이제스트 LH 강도 높은 건설문화 혁신 추진,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('건설문화', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
386,2017.05.23. 오후 7:56,현장르포 고덕 그라시움 한달새 300여건 손바뀜… 웃돈만 8000만원,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕 그라시움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('300여건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손바', 'ANIMAL'), ('뀜…', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈만', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY')]"
387,2017.05.23. 오후 7:56,지속가능한 스마트도시 플랫폼 출범,"[('지속가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트도시', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
388,2017.05.23. 오후 7:56,부동산 다이제스트 HUG 도시경제 금융지원센터 개소,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시경제 금융지원센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
389,2017.05.23. 오후 6:49,다시 뜨는 구도심…분양시장 핵심 축 부상,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('축', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
390,2017.05.23. 오후 6:38,대책 마련했는데도 고개 흔드는 교육청…시흥 장현지구 분양 차질,"[('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련했는데도', 'O'), (' ', 'O'), ('고개', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('흔드는', 'O'), (' ', 'O'), ('교육청', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
391,2017.05.23. 오후 6:22,대한토지신탁도 아파트 브랜드 만든다,"[('대한토지신탁', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
392,2017.05.23. 오후 6:16,부동산 무서운 젊은이들 다방 케어센터가 책임진다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('무서운', 'O'), (' ', 'O'), ('젊은이들', 'O'), (' ', 'O'), ('다방', 'O'), (' ', 'O'), ('케어센터가', 'O'), (' ', 'O'), ('책임진다', 'O')]"
393,2017.05.23. 오후 6:15,삼성ENG 동남아 플랜트 공사 5130억원에 수주,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('5130억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
394,2017.05.23. 오후 6:11,‘평택역 BT온유안 앨리츠’ 견본주택 26일 개관,"[('‘', 'O'), ('평택역 BT온유안 앨리츠', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
395,2017.05.23. 오후 6:07,경산지식산업지구 상업용지 2차 분양,"[('경산지식산업지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
396,2017.05.23. 오후 6:04,1군 건설사 아파트 ‘두호 SK VIEW 푸르지오’ 6월 분양,"[('1군', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두호 SK VIEW 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
397,2017.05.23. 오후 6:04,송도 교통호재의 중심 ‘랜드마크시티 센트럴 더샵’,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통호재의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘랜드마크시티', 'O'), (' ', 'O'), ('센트럴 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
398,2017.05.23. 오후 6:02,바인그룹 국내외 건축임대사업 진출,"[('바인그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('건축임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
399,2017.05.23. 오후 6:01,스마트폰앱 다방이 찾아갈 수 있는 부동산으로,"[('스마트폰', 'TERM'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('다방이', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아갈', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산으로', 'O')]"
400,2017.05.23. 오후 5:57,신정부 부동산정책과 부동산서비스업 대응방향 세미나 25일 개최,"[('신정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책과', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산서비스업', 'O'), (' ', 'O'), ('대응방향', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
401,2017.05.23. 오후 5:54,다시 뜨는 구도심…분양시장 핵심 축 ‘부상’,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부상’', 'O')]"
402,2017.05.23. 오후 5:52,서울 아파트값 더 오른다…서민만 울상,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다…', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
403,2017.05.23. 오후 5:52,삼성엔지니어링 올해 첫 해외 플랜트공사 수주.. 5130억원 규모,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), (' ', 'O'), ('5130억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
404,2017.05.23. 오후 5:40,강남구 고급 주거지 아이파크삼성 29억원대 거래돼…,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('아이파크삼성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('29억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래돼…', 'O')]"
405,2017.05.23. 오후 5:33,학군 좋은 영등포구 문래동3가 문래힐스테이트 최근 매매가가...,"[('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문래동3가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문래힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가...', 'O')]"
406,2017.05.23. 오후 5:33,북아현 뉴타운 3구역 단독주택 1억원대 거래돼,"[('북아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래돼', 'O')]"
407,2017.05.23. 오후 5:30,서울역에 5개 신규노선 구축 유라시아 허브역으로 만든다,"[('서울역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규노선', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('유라시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('허브역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
408,2017.05.23. 오후 5:29,삼성엔지니어링 동남아서 5130억원 규모 플랜트 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5130억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
409,2017.05.23. 오후 5:25,한미글로벌 영국 ARUP과 재난대응 컨설팅 전략적 업무협약 체결,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('ARUP', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('재난대응', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('전략적', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
410,2017.05.23. 오후 5:24,지방 부동산 시장 대구·경북 지고 광주·전남 뜨고,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O')]"
411,2017.05.23. 오후 5:23,분양현장 NOW 김포한강신도시 예미지 뉴스테이,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예미지 뉴스테이', 'ARTIFACT')]"
412,2017.05.23. 오후 5:22,떴다방까지 뜬 오피스텔이…,"[('떴다방까지', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이…', 'O')]"
413,2017.05.23. 오후 5:21,집값 규제의 나비효과…서울 저소득층 월세부담 급증,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('규제의', 'O'), (' ', 'O'), ('나비효과…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('월세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
414,2017.05.23. 오후 5:20,中東 스마트시티 플랫폼 구축에 韓 협력방안 논의,"[('中東', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('구축에', 'O'), (' ', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('협력방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
415,2017.05.23. 오후 5:20,MK 추천매물 평택 세교지구 수익형 마트 상가 28억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('마트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('28억원', 'QUANTITY')]"
416,2017.05.23. 오후 5:19,창사 첫 적자 오명 벗은 포스코건설...앞으로도 기대,"[('창사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적자', 'O'), (' ', 'O'), ('오명', 'O'), (' ', 'O'), ('벗은', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('...앞으로도', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
417,2017.05.23. 오후 5:19,세종시 세계 최고 수준의 저탄소 에너지 자족도시 구현,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수준의', 'O'), (' ', 'O'), ('저탄소', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('자족도시', 'O'), (' ', 'O'), ('구현', 'O')]"
418,2017.05.23. 오후 5:18,HUG 도시경제 금융지원센터 개소,"[('HUG 도시경제 금융지원센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
419,2017.05.23. 오후 5:18,녹지공간 풍부한 광명시 주공6단지 최근 매매가가...,"[('녹지공간', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('광명시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가...', 'O')]"
420,2017.05.23. 오후 5:14,재벌들의 미술상이던 서미갤러리 경매로,"[('재벌들의', 'O'), (' ', 'O'), ('미술상', 'OCCUPATION'), ('이던', 'O'), (' ', 'O'), ('서미갤러리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O')]"
421,2017.05.23. 오후 5:12,새정부 100일 과제 이것부터 풀어라 도시재생 뉴딜 이렇게 해야 성공한다,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('이것부터', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어라', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴딜', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O'), (' ', 'O'), ('성공한다', 'O')]"
422,2017.05.23. 오후 5:12,새정부 100일 과제 이것부터 풀어라 임대주택 확대 위해선 재원 마련·택지 확보부터,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('이것부터', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어라', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('위해선', 'O'), (' ', 'O'), ('재원', 'O'), (' ', 'O'), ('마련·택지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보부터', 'O')]"
423,2017.05.23. 오후 5:12,새정부 100일 과제 이것부터 풀어라 실수요자 주택마련 옥죄는 주택담보대출부터 풀자,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('이것부터', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어라', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택마련', 'O'), (' ', 'O'), ('옥죄는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출부터', 'O'), (' ', 'O'), ('풀자', 'O')]"
424,2017.05.23. 오후 5:10,소형아파트로 눈 돌리는 베이비부머,"[('소형아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('돌리는', 'O'), (' ', 'O'), ('베이비부머', 'CIVILIZATION')]"
425,2017.05.23. 오후 5:10,시선집중 이 아파트 목동 인프라 누리는 신정뉴타운 3045가구 대단지,"[('시선집중', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('신정뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3045가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
