,date,headline,keyword
0,2010.03.28. 오후 9:35,서울 보합세… 신도시·수도권은 소폭 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보합세…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
1,2010.03.28. 오후 9:34,강남 재건축 약세 지속… 수도권까지 하락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
2,2010.03.28. 오후 7:44,공동경매의 함정…리스크 줄이려다 낭패 볼수도,"[('공동경매의', 'O'), (' ', 'O'), ('함정…리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이려다', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패', 'O'), (' ', 'O'), ('볼수도', 'O')]"
3,2010.03.28. 오후 7:35,2차보금자리 분양전 틈새공략…이번주 3110채 청약,"[('2차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새공략…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3110채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
4,2010.03.28. 오후 7:32,마포·공덕시장 18층 복합쇼핑타운 변신,"[('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('공덕시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('18층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑타운', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
5,2010.03.28. 오후 7:30,한경매물마당 왕십리 역세권 도시형생활주택 부지 50억원 등 18건,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('50억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18건', 'QUANTITY')]"
6,2010.03.28. 오후 6:50,현장르포 날 풀린 분양시장.. ‘봄손님’ 북적,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('손님', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
7,2010.03.28. 오후 6:42,홈덱스 스프링 전시회 내달7일 개최,"[('홈덱스 스프링 전시회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('내달7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
8,2010.03.28. 오후 6:42,고양 삼송지구 예비 청약자들 북적대지만 선뜻 분양받기엔…,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예비', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('북적대지만', 'O'), (' ', 'O'), ('선뜻', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받기엔…', 'O')]"
9,2010.03.28. 오후 6:42,건설기술쌍용 전시,"[('건설기술쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전시', 'O')]"
10,2010.03.28. 오후 6:36,고양 삼송 등 80여개 필지 공급,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('80여개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
11,2010.03.28. 오후 6:36,내달 수도권 알짜 물량 수두룩,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
12,2010.03.28. 오후 6:28,‘LH 상가’ 알짜 점포 쏟아진다,"[('‘', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
13,2010.03.28. 오후 6:28,송도·청라·영종서 7816가구 분양… 상반기 중 공급 예정,"[('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7816가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
15,2010.03.28. 오후 6:05,매맷값 하락세 지속…전셋값 오름폭 둔화,"[('매맷값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
16,2010.03.28. 오후 5:40,마포·공덕 재래시장，복합 테마타운 개발,"[('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('공덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재래시장，복합', 'O'), (' ', 'O'), ('테마타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
17,2010.03.28. 오후 5:38,상가·오피스텔에 쏠리는 눈,"[('상가·오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠리는', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O')]"
18,2010.03.28. 오후 5:38,전세끼고 아파트사기 쉬워졌다？,"[('전세끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트사기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워졌다？', 'O')]"
19,2010.03.28. 오후 5:31,아파트 대규모 해약사태 이어지나,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('해약사태', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지나', 'O')]"
20,2010.03.28. 오후 5:11,퇴직후가 걱정되십니까 완벽한 월급의 대체효과 500만원대 오피스텔,"[('퇴직후가', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정되십니까', 'O'), (' ', 'O'), ('완벽한', 'O'), (' ', 'O'), ('월급의', 'O'), (' ', 'O'), ('대체효과', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
21,2010.03.28. 오후 4:19,쌍용건설 제11회 건설기술쌍용 2010 개최,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제11회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기술쌍용', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
22,2010.03.28. 오후 4:17,호가 1억 빠져도 문의없어..매물 수두룩,"[('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빠져도', 'O'), (' ', 'O'), ('문의없어..', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
23,2010.03.28. 오후 4:15,천안함정종환 구조작업에 최선을 다해 달라,"[('천안함정', 'ARTIFACT'), ('종환', 'O'), (' ', 'O'), ('구조작업에', 'O'), (' ', 'O'), ('최선을', 'O'), (' ', 'O'), ('다해', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
24,2010.03.28. 오후 3:59,지역별 주택가격 차별화 커질듯,"[('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('커질듯', 'O')]"
25,2010.03.28. 오후 3:59,아파트형 공장 휴먼테코,"[('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('휴먼테코', 'ORGANIZATION')]"
26,2010.03.28. 오후 3:59,광양 중동 써니밸리 분양,"[('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('써니밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
27,2010.03.28. 오후 3:59,재개발상황 계약서에 꼭 써야,"[('재개발상황', 'O'), (' ', 'O'), ('계약서에', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('써야', 'O')]"
28,2010.03.28. 오후 3:59,이번주 분양 4곳 3127가구,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3127가구', 'QUANTITY')]"
29,2010.03.28. 오후 3:59,알립니다 살기좋은 아파트 찾습니다,"[('알립니다', 'O'), (' ', 'O'), ('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
30,2010.03.28. 오후 3:59,기업도시 역할 재정립 세미나,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('재정립', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
31,2010.03.28. 오후 3:59,서울·경기 압류재산 매각 캠코 1343억원 공매나서,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1343억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매나서', 'O')]"
32,2010.03.28. 오후 3:59,브랜드 내건 대형 근린상가 속속 등장,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('내건', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
33,2010.03.28. 오후 3:58,영종 힐스테이트 잔여분,"[('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O')]"
34,2010.03.28. 오후 3:51,부동산 QA 강남 2차 보금자리주택 당첨전략은…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨전략은…', 'O')]"
35,2010.03.28. 오후 3:48,아파트 주간시세 강남 재건축 한달새 0.6% 떨어져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시세', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
36,2010.03.28. 오후 3:44,뜨악 진짜 역세권 오피스텔이 500만원대,"[('뜨악', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY')]"
37,2010.03.28. 오후 3:42,내달부터 KTX 등 열차 노선 일부 개편,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'O'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
38,2010.03.28. 오후 3:21,신혼부부 내집 마련 특별공급이 안성맞춤,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급이', 'O'), (' ', 'O'), ('안성맞춤', 'O')]"
39,2010.03.28. 오후 2:54,서울 중랑구 소형아파트 1000만원대 특별분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
40,2010.03.28. 오후 2:54,공급이 부족하다 주거형 오피스텔이 뜬다,"[('공급이', 'O'), (' ', 'O'), ('부족하다', 'O'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
41,2010.03.28. 오후 2:53,경기최고의 중심 신흥역 원룸텔 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
42,2010.03.28. 오후 2:53,부천 오피스 4천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
43,2010.03.28. 오후 2:52,충남 서산서 평당 600만원대 아파트 등장,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
45,2010.03.28. 오후 1:31,경제자유구역 분양가 상한제 폐지전 주목한 단지는,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지전', 'O'), (' ', 'O'), ('주목한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
46,2010.03.28. 오후 12:52,마포·공덕시장 현대화..족발과 패밀리레스토랑 조화,"[('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('공덕시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대화..', 'O'), ('족발', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('패밀리레스토랑', 'O'), (' ', 'O'), ('조화', 'O')]"
47,2010.03.28. 오후 12:43,4월 분양시장 모처럼 봄날,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('날', 'O')]"
48,2010.03.28. 오후 12:22,4월부터 전기자동차도 도로 주행,"[('4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전기자동차', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('주행', 'O')]"
49,2010.03.28. 오후 12:22,상도 한양수자인 주변시세보다 3.3㎡당 300만원 저렴,"[('상도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자', 'ARTIFACT'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('주변시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
50,2010.03.28. 오전 11:52,마포공덕시장 복합테마타운으로 변신,"[('마포공덕시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합테마타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
51,2010.03.28. 오전 11:48,서울 중량구 소형아파트 마지막 특별분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중량구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
52,2010.03.28. 오전 11:43,마포·공덕시장 복합테마타운으로 변신,"[('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('공덕시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합테마타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
53,2010.03.28. 오전 11:40,성남 신흥역 오피스원룸 무조건 잡아라,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
54,2010.03.28. 오전 11:28,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
55,2010.03.28. 오전 11:23,용인에 3.3㎡당 900만원대 아파트가…,"[('용인', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트가…', 'O')]"
56,2010.03.28. 오전 11:15,마포ㆍ공덕시장 황포돛배 쇼핑타운으로 변신,"[('마포', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('공덕시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('황포돛배', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('쇼핑타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
57,2010.03.28. 오전 11:15,마포·공덕시장 최고 18층 복합테마타운 변신,"[('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('공덕시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('18층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합테마타운', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
58,2010.03.28. 오전 11:01,스마트폰 결제시스템 도입하자..국토부 워크숍,"[('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('결제시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입하자..', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O')]"
59,2010.03.28. 오전 11:00,내달부터 1년간 저속전기車 시범운행 기간,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('저속전기車', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시범운행', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O')]"
60,2010.03.28. 오전 11:00,국토부 혁신모색 위한 릴레이워크숍 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신모색', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
61,2010.03.28. 오전 11:00,국토부 지방 항만건설 안내서 발간,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('항만건설', 'O'), (' ', 'O'), ('안내서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
62,2010.03.28. 오전 11:00,저속전기차도 정식 車로 인정.. 4월14일 첫 질주,"[('저속전기차', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('정식', 'O'), (' ', 'O'), ('車로', 'O'), (' ', 'O'), ('인정..', 'O'), (' ', 'O'), ('4월14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('질주', 'O')]"
63,2010.03.28. 오전 10:13,STX건설 동료와 함께 따뜻한 이웃사랑 실천,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동료', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('따뜻한', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O')]"
64,2010.03.28. 오전 10:10,LH 고양삼송지구 주택용지 등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
65,2010.03.28. 오전 10:10,용인 성복동 웰스톤갤러리 상가 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웰스톤갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
66,2010.03.28. 오전 9:48,전원주택 해남 통호리 리조트 기공식,"[('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('해남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통호리 리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
67,2010.03.28. 오전 9:30,나주 자연부락 토지 찾기 소송 승소,"[('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연부락', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('승소', 'O')]"
68,2010.03.28. 오전 9:22,아파트 팔까 살까,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('팔까', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O')]"
69,2010.03.28. 오전 8:45,주간부동산집값 봄은 멀었다..거래 뚝,"[('주간부동산집값', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('멀었다..', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
70,2010.03.28. 오전 8:33,인천 도화구역 거주자 이주·생활대책 확정,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도화구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이주·생활대책', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
71,2010.03.28. 오전 7:30,수도권 집값 하락 전환 초읽기.. 부산 등 지방은 ↑,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기..', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
72,2010.03.28. 오전 7:01,주택시장 진단 ②전문가들 집값 당분간 약세,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진단', 'O'), (' ', 'O'), ('②', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
73,2010.03.28. 오전 7:01,주택시장 진단 ①거래 올스톱..돈맥경화 심화,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진단', 'O'), (' ', 'O'), ('①거래', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱..돈맥경화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
74,2010.03.28. 오전 7:00,보금자리에 강남 전세값 오른데 또 오르고,"[('보금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른데', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O')]"
75,2010.03.28. 오전 6:04,STX건설 봄맞이 봉사활동 펼쳐,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
76,2010.03.28. 오전 6:01,23개 건설사 최저가공사 입찰서류조작 혐의 조사,"[('23개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰서류조작', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
77,2010.03.29. 오후 10:11,법원，‘확정된 사업시행인가 승인결의 효력분쟁’은 행정소송 대상,"[('법원', 'ORGANIZATION'), ('，‘확정된', 'O'), (' ', 'O'), ('사업시행인가', 'O'), (' ', 'O'), ('승인결의', 'O'), (' ', 'O'), ('효력분쟁’은', 'O'), (' ', 'O'), ('행정소송', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
78,2010.03.29. 오후 9:45,현대건설·삼성물산 한전 수주 UAE원전 시공 계약,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('UAE원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
79,2010.03.29. 오후 7:49,현대·삼성건설 55억달러 UAE 원전 시공계약,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('·삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('55억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('시공계약', 'O')]"
80,2010.03.29. 오후 7:37,성원건설 상장폐지 이의신청서 제출,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상장폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
81,2010.03.29. 오후 7:19,민간분양 기지개 중소형 실수요 북적,"[('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
82,2010.03.29. 오후 6:47,최고 51층 ‘인천에코메트로 3차 더 타워’ 분양,"[('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('51층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천에코메트로 3차 더 타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
83,2010.03.29. 오후 6:35,일봉산 우림필유 할인분양,"[('일봉산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
84,2010.03.29. 오후 6:35,잠실주공 5단지 재건축 늦어도 6월 ‘판가름’,"[('잠실주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어도', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘판가름’', 'O')]"
85,2010.03.29. 오후 6:34,전남 광양 ‘써니밸리’에 쏠린 눈,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('써니밸리', 'LOCATION'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O')]"
86,2010.03.29. 오후 6:33,여의도 알짜부지 사학연금회관 재건축 추진,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜부지', 'O'), (' ', 'O'), ('사학연금회관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
87,2010.03.29. 오후 6:33,답십리 일대 산업문화 거리로 탈바꿈,"[('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('산업문화', 'O'), (' ', 'O'), ('거리로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
88,2010.03.29. 오후 6:33,분양가 할인해도 안해도 부담 … 업체들 진퇴양난,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인해도', 'O'), (' ', 'O'), ('안해도', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('진퇴양난', 'O')]"
89,2010.03.29. 오후 6:33,김영덕 2013년까지 부동산펀드 수탁액 1兆달성,"[('김영덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2013년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수탁액', 'O'), (' ', 'O'), ('1兆', 'QUANTITY'), ('달성', 'O')]"
90,2010.03.29. 오후 6:33,최대 300채까지 … 원룸단지 주거여건·사업성 좋아진다,"[('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('300채', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주거여건·사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아진다', 'O')]"
91,2010.03.29. 오후 6:33,분양정보 영종하늘도시 힐스테이트,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
92,2010.03.29. 오후 6:33,분양정보 광양 중동택지지구 써니밸리,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중동택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('써니밸리', 'LOCATION')]"
93,2010.03.29. 오후 6:32,답십리 황물길 ‘건축자재 특화거리’ 조성,"[('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('황물길', 'O'), (' ', 'O'), ('‘건축자재', 'O'), (' ', 'O'), ('특화거리’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
94,2010.03.29. 오후 6:32,‘임차인 확정분양’ 상가 눈길.. 일산 ‘리더스 프라자 상가’,"[('‘', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확정분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길..', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리더스 프라자 상가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
95,2010.03.29. 오후 6:32,LH 분당 옛 주공사옥 4014억에 매각 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('주공사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('4014억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
96,2010.03.29. 오후 6:32,반대하는 棟은 빼고…기형 리모델링 주의보,"[('반대하는', 'O'), (' ', 'O'), ('棟은', 'O'), (' ', 'O'), ('빼고…기형', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
97,2010.03.29. 오후 6:32,한경매물마당 도곡동 역세권 신축부지 급매 60억원 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('신축부지', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('60억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
99,2010.03.29. 오후 6:31,전농·답십리 국내최대 건축자재 거리로,"[('전농', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국내최대', 'O'), (' ', 'O'), ('건축자재', 'O'), (' ', 'O'), ('거리로', 'O')]"
100,2010.03.29. 오후 6:31,포스코건설 6600만弗 캄보디아 금융타워 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6600만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('금융타워', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
101,2010.03.29. 오후 6:31,4월 부동산 시장 전망 경전철·지하철 7호선 개통땐 저평가 된 경기 북부 뜬다,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통땐', 'O'), (' ', 'O'), ('저평가', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
102,2010.03.29. 오후 6:31,4월 부동산 시장 전망 건대 의정부 캠퍼스 등 잇단 호재,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('건대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
103,2010.03.29. 오후 6:31,4월 부동산 시장 전망 베스트공인중개사 한경 인증 받으세요,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요', 'O')]"
104,2010.03.29. 오후 6:30,긴급진단 부동산 버블논쟁 시장은 어디로,"[('긴급진단', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블논쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O')]"
105,2010.03.29. 오후 6:30,고양 삼송 재도약 노린다... 계룡 리슈빌 눈길,"[('고양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼송', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재도약', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다...', 'O'), (' ', 'O'), ('계룡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리슈빌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
106,2010.03.29. 오후 6:30,삼송 계룡 리슈빌 방문객 북적,"[('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계룡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리슈빌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
107,2010.03.29. 오후 6:29,리모델링 단지도 일반분양 추진,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('단지도', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
108,2010.03.29. 오후 6:29,현대·삼성건설 55억달러 UAE 원전 시공계약,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('·삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('55억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('시공계약', 'O')]"
109,2010.03.29. 오후 6:28,분양 보증사고 다시 증가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('보증사고', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
110,2010.03.29. 오후 6:27,3차 보금자리 예정지는？ 김포 고촌·광명 역세권 일대 가능성 커,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지는？', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
111,2010.03.29. 오후 6:27,롯데부여리조트 콘도미니엄 회원 모집,"[('롯데부여리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도미니엄', 'O'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
112,2010.03.29. 오후 6:27,LH 분당 오리사옥 판다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오리사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판다', 'ANIMAL')]"
113,2010.03.29. 오후 6:27,파격 계약조건에 브랜드 아파트 잡아볼까,"[('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('계약조건에', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
114,2010.03.29. 오후 6:19,고양 삼송 재도약 노린다,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재도약', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다', 'O')]"
115,2010.03.29. 오후 6:18,경제자유구역 정책호재로 꿈틀,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정책호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
116,2010.03.29. 오후 6:16,4월 분양시장 봄바람 불까,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('불까', 'O')]"
117,2010.03.29. 오후 6:00,“공공기관 떠난 자리 잡아라”,"[('“공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('떠난', 'O'), (' ', 'O'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O')]"
118,2010.03.29. 오후 5:50,현대건설 UAE 원전 시공계약 체결상보,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결상보', 'O')]"
119,2010.03.29. 오후 5:39,고양 삼송 재도약 노린다... 계룡 리슈빌 눈길,"[('고양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼송', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재도약', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다...', 'O'), (' ', 'O'), ('계룡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리슈빌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
120,2010.03.29. 오후 5:35,아파트 분양，힌트로 구매유도 ‘너지 마케팅’ 바람,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양，힌트로', 'O'), (' ', 'O'), ('구매유도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘너지', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅’', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
122,2010.03.29. 오후 5:26,긴급진단 부동산 버블논쟁 시장은 어디로,"[('긴급진단', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블논쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O')]"
124,2010.03.29. 오후 5:24,삼송 계룡 리슈빌 방문객 북적,"[('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계룡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리슈빌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
125,2010.03.29. 오후 5:24,고양 삼송 재도약 노린다,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재도약', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다', 'O')]"
126,2010.03.29. 오후 5:24,경제자유구역 정책호재로 꿈틀,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정책호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
127,2010.03.29. 오후 5:24,4월 분양시장 봄바람 불까,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('불까', 'O')]"
128,2010.03.29. 오후 5:16,유럽 리테일부동산개발산업 최악의 침체기,"[('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리테일부동산개발산업', 'O'), (' ', 'O'), ('최악의', 'O'), (' ', 'O'), ('침체기', 'O')]"
129,2010.03.29. 오후 5:15,분양시장에도 ‘넛지 마케팅’ 바람,"[('분양시장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘넛지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마케팅’', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
130,2010.03.29. 오후 5:05,얼어붙은 아파트시장 500만원대 오피스텔이 녹인다,"[('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('녹인다', 'O')]"
131,2010.03.29. 오후 5:04,급매물도 안팔리네…수도권 급급매물 봇물,"[('급매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔리네…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
132,2010.03.29. 오후 5:03,인천경제자유구역 분양 잇따라 연기,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
133,2010.03.29. 오후 5:03,3차 보금자리 후보지 어딜까,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('어딜까', 'O')]"
134,2010.03.29. 오후 5:00,가락시영아파트 2년 만에 사업재개,"[('가락시영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사업재개', 'O')]"
135,2010.03.29. 오후 5:00,LH 옛 주공 사옥 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
136,2010.03.29. 오후 5:00,답십리에 최대 건자재거리 조성,"[('답십리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('건자재거리', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
137,2010.03.29. 오후 4:56,금호자이 1차 31일부터 1순위 청약 접수,"[('금호자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('31일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
138,2010.03.29. 오후 4:43,일용 건설근로자 대학생자녀에 학비보조,"[('일용', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('학비보조', 'O')]"
139,2010.03.29. 오후 4:22,서울 학군지역 양천 강남 전셋값 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학군지역', 'O'), (' ', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
140,2010.03.29. 오후 4:11,사실인가요 초역세권 송도앞 500만원대 오피스텔,"[('사실인가요', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
141,2010.03.29. 오후 3:57,숙박 한번 해보고 선택하시죠..미분양 일일 체험,"[('숙박', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'O'), (' ', 'O'), ('해보고', 'O'), (' ', 'O'), ('선택하시죠..', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('일일', 'O'), (' ', 'O'), ('체험', 'O')]"
142,2010.03.29. 오후 3:38,포스코건설 캄보디아서 750억원 빌딩 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('750억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
143,2010.03.29. 오후 3:09,강남 복부인이 코아루파크에 몰리는 이유는,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복부인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
144,2010.03.29. 오후 3:01,영종지구 미분양 계약률 높은 이유,"[('영종지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
145,2010.03.29. 오후 2:51,서울 중랑구 소형아파트 1000만원대 특별분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
146,2010.03.29. 오후 2:49,롯데부여리조트 분양,"[('롯데부여리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
147,2010.03.29. 오후 2:39,경기최고의 중심 신흥역 원룸텔 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
148,2010.03.29. 오후 2:30,고품격 프리미엄 원룸텔 노블레스빌 선착순 특별 분양,"[('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('노블레스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
149,2010.03.29. 오후 2:24,APT투자는 옛말.... 지금은 미니오피스텔이 대세다,"[('APT투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말....', 'O'), (' ', 'O'), ('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('미니오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세다', 'O')]"
150,2010.03.29. 오후 2:23,부모님 행복한 노년 500만원대 오피스텔로 준비하세요,"[('부모', 'CIVILIZATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('노년', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하세요', 'O')]"
151,2010.03.29. 오후 2:17,표류중인 대형PF사업…분양가 높고 금융부담 시공사에 떠넘겨,"[('표류중인', 'O'), (' ', 'O'), ('대형PF사업', 'TERM'), ('…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('높고', 'O'), (' ', 'O'), ('금융부담', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('떠넘겨', 'O')]"
152,2010.03.29. 오후 2:16,120조원 규모 공모형 PF사업 줄줄이 ‘표류 중’,"[('120조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공모형', 'O'), (' ', 'O'), ('PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘표류', 'O'), (' ', 'O'), ('중’', 'O')]"
153,2010.03.29. 오후 2:15,현장취재 20대 건설사 총집합시킨 인천의 파워,"[('현장취재', 'O'), (' ', 'O'), ('20대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('총집합시킨', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('파워', 'O')]"
154,2010.03.29. 오후 2:15,검단 산업단지 수혜 아파트 투자처로 인기,"[('검단 산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
155,2010.03.29. 오후 2:13,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
156,2010.03.29. 오후 2:08,용인에 3.3㎡당 900만원대 아파트가…,"[('용인', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트가…', 'O')]"
157,2010.03.29. 오후 2:00,성남 신흥역 오피스원룸 무조건 잡아라,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
158,2010.03.29. 오후 2:00,서울 중랑구 소형아파트 1300만원대 특별분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1300만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
159,2010.03.29. 오후 1:58,남양주 마석역 신도브래뉴 2차 31일부터 입주,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마석역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('31일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
160,2010.03.29. 오후 1:56,동대문구 답십리 국내 최대 문화거리 조성,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('문화거리', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
161,2010.03.29. 오후 1:56,포스코건설 캄보디아 금융타워 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('금융타워', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
162,2010.03.29. 오후 1:47,답십리 황물길 건축자재 특화거리 조성,"[('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('황물길', 'O'), (' ', 'O'), ('건축자재', 'O'), (' ', 'O'), ('특화거리', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
163,2010.03.29. 오후 1:47,인천 송도웰카운티 3단지 30일부터 입주,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도웰카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
164,2010.03.29. 오후 1:45,LH 분당 오리사옥 4000억원에 매각 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당 오리사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4000억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
165,2010.03.29. 오후 1:40,미니오피스텔 씨네뷰 소액 투자 상품으로 주목,"[('미니오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('씨네뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소액', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
166,2010.03.29. 오후 1:28,역세권오피스텔 분양정보 전용률69%인 소형오피스텔구12평형 화제만발500만원대 파격분양,"[('역세권오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('전용률', 'O'), ('69%', 'QUANTITY'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔구', 'O'), ('12평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화제만발', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격분양', 'O')]"
167,2010.03.29. 오후 1:28,포스코건설 캄보디아 복합금융타워 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합금융타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
168,2010.03.29. 오후 1:12,노후대책 “월150만”받고 내점포 마련 “화제현장” 들썩,"[('노후대책', 'O'), (' ', 'O'), ('“월', 'O'), ('150만', 'QUANTITY'), ('”받고', 'O'), (' ', 'O'), ('내점포', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('“화제현장”', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
169,2010.03.29. 오후 1:08,토지보상금 30조원 어디로,"[('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('30조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O')]"
170,2010.03.29. 오후 1:05,올해의 동대문의 명소는,"[('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('명소는', 'O')]"
171,2010.03.29. 오후 1:01,부동산캘린더신규분양 기지개…이번주 1821가구 일반분양,"[('부동산캘린더신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1821가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
172,2010.03.29. 오후 1:01,단지내에 특목고…집값  ‘好好’,"[('단지내에', 'O'), (' ', 'O'), ('특목고…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘好好’', 'O')]"
173,2010.03.29. 오후 1:01,옛 주공 오리사옥 4000억원에 매물로,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오리사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4000억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매물로', 'O')]"
174,2010.03.29. 오후 1:01,전세탈출 찬스…수요자 발길  ‘북적’,"[('전세탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스…', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
175,2010.03.29. 오후 12:42,고수 “알짜” 투자법 5천만원 이렇게 굴려라..,"[('고수', 'O'), (' ', 'O'), ('“알짜”', 'O'), (' ', 'O'), ('투자법', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('굴려라..', 'O')]"
176,2010.03.29. 오후 12:38,임대사업자 최적 투자처. 강남 15분 원룸텔,"[('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최적', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처.', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O')]"
177,2010.03.29. 오후 12:34,전농 답십리 황물길 건축자재 특화거리로 조성,"[('전농', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('황물길', 'O'), (' ', 'O'), ('건축자재', 'O'), (' ', 'O'), ('특화거리로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
178,2010.03.29. 오후 12:07,신안실크밸리 미분양 156㎡ 3억9000만 원 분양,"[('신안실크밸리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('156㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3억9000만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
179,2010.03.29. 오후 12:05,답십리 주변 국내 최대 건축자재 거리 조성,"[('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('건축자재', 'O'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
180,2010.03.29. 오후 12:02,송도국제도시 대학가 원룸임대수요급증  소액으로 임대사업 해볼까,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸임대수요급증', 'O'), (' ', 'O'), ('소액으로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
181,2010.03.29. 오전 11:58,돈벌려면 이 500만원대 오피스텔 꼭 잡아라,"[('돈벌려면', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
182,2010.03.29. 오전 11:57,대명콘도 거제도 착공기념 특별분양,"[('대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거제도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공기념', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
183,2010.03.29. 오전 11:55,가격하락·거래실종..재건축→중대형→,"[('가격하락·거래실종..재건축→중대형→', 'O')]"
184,2010.03.29. 오전 11:55,서울 중량구 소형아파트 마지막 특별분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중량구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
185,2010.03.29. 오전 11:43,집값 약보합세 내년 상반기까지 간다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('약보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 상반기까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
186,2010.03.29. 오전 11:32,성남 신흥역 오피스원룸 무조건 잡아라,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
187,2010.03.29. 오전 11:31,노블레스빌 4천만원대 소액투자로 연 12% 이상의 수익,"[('노블레스빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소액투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('12% 이상', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O')]"
188,2010.03.29. 오전 11:26,한국공항공사 탄소감축 목표 숲으로 해결,"[('한국공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('숲으로', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
189,2010.03.29. 오전 11:24,Hot Focus 계약금 5%로 알짜 미분양 아파트 잡아라,"[('Hot', 'O'), (' ', 'O'), ('Focus', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
190,2010.03.29. 오전 11:24,포스코건설 캄보디아 복합금융타워 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합금융타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
191,2010.03.29. 오전 11:22,래미안 4월부터 주택공급 스타트..명예회복 나설까,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트..명예회복', 'O'), (' ', 'O'), ('나설까', 'O')]"
192,2010.03.29. 오전 11:18,포스코건설 캄보디아 38층 오피스 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('38층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
193,2010.03.29. 오전 11:18,부천 상동역 오피스원룸 실투자 4천만원 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
194,2010.03.29. 오전 11:18,포스코건설 캄보디아서 750억원 건축공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('750억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
195,2010.03.29. 오전 11:17,전농·답십리 일대에 국내 최대 건축자재 거리 생긴다,"[('전농', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('건축자재', 'O'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
196,2010.03.29. 오전 11:15,서울영어마을 관악캠프 30일 개관,"[('서울영어마을', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관악캠프', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
197,2010.03.29. 오전 11:15,전농·답십리 황물상가 일대 아파트 950가구 건립,"[('전농', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('황물상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('950가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
198,2010.03.29. 오전 11:15,전농·답십리 일대 국내 최대 건축자재상가 조성,"[('전농', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('건축자재상가', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
199,2010.03.29. 오전 11:12,롯데부여리조트 오늘부터 콘도 회원모집,"[('롯데부여리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
200,2010.03.29. 오전 11:09,송도대학가 빈방부족... 소액으로 임대사업 해볼까,"[('송도대', 'ARTIFACT'), ('학가', 'O'), (' ', 'O'), ('빈방부족...', 'O'), (' ', 'O'), ('소액으로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
201,2010.03.29. 오전 11:05,관심 집중 3차 보금자리주택 어디가 될까,"[('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
202,2010.03.29. 오전 11:05,최승호 한국건설기술인협회 회장 취임,"[('최승호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국건설기술인협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
203,2010.03.29. 오전 11:01,주변시세보다 3.3㎡당 400만원 저렴한 아파트 등장,"[('주변시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('400만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
204,2010.03.29. 오전 11:00,제13회 토목의날 행사 30일 개최,"[('제13회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토목의날 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
205,2010.03.29. 오전 11:00,대한토목학회 30일 토목의날 행사 개최,"[('대한토목학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토목의날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
206,2010.03.29. 오전 11:00,10명중 9명 휘발유값 2300원이면 저속전기車 산다,"[('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('9명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('휘발유', 'MATERIAL'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('2300원', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('저속전기車', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
207,2010.03.29. 오전 10:58,고양삼송 계룡리슈빌 모델하우스에 주말 인파 몰려,"[('고양', 'CITY'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계룡리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
208,2010.03.29. 오전 10:51,LIG건설 중랑숲 리가 조건변경 특별분양 한다.무조건 잡아라.,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중랑숲 리가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조건변경', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한다.', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라.', 'O')]"
209,2010.03.29. 오전 10:39,길 열리는 곳에 돈 몰린다…아파트도 마찬가지죠,"[('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열리는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다…아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('마찬가지죠', 'O')]"
210,2010.03.29. 오전 10:36,2분기 분양 양극화 노른자는 어디,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
211,2010.03.29. 오전 10:35,LH 옛 주공 사옥 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
212,2010.03.29. 오전 10:33,등기는 건강진단서..사기 당하기 싫으면 꼭 보라,"[('등기는', 'O'), (' ', 'O'), ('건강진단서..', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('당하기', 'O'), (' ', 'O'), ('싫으면', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('보라', 'O')]"
213,2010.03.29. 오전 10:29,EU쇼핑센터 개발 2011년 저점 전망,"[('EU쇼핑센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('저점', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
214,2010.03.29. 오전 10:28,영조주택 부산 명지퀸덤 담보로 980억 조달 추진,"[('영조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지퀸덤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('담보로', 'O'), (' ', 'O'), ('980억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
215,2010.03.29. 오전 10:28,전남 광양 써니밸리 견본주택 6000여명 다녀가 성황,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('써니밸리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
216,2010.03.29. 오전 10:27,파크원 브릿지론 상환자금 조달 착수,"[('파크원 브릿지론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상환자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조달', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
217,2010.03.29. 오전 10:26,대성산업 용인 남곡지구 6%대 PF 조달,"[('대성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('조달', 'O')]"
218,2010.03.29. 오전 10:25,대우건설 수원 인계동 PF 250억 완료,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('250억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
219,2010.03.29. 오전 10:24,충정로 오피스 매매 대우建풍산 WinWin,"[('충정로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('대우建풍산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('WinWin', 'ARTIFACT')]"
220,2010.03.29. 오전 10:23,메리츠종금 서초 오피스PF 88억 부실 발생,"[('메리츠종금', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('오피스PF', 'O'), (' ', 'O'), ('88억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
221,2010.03.29. 오전 10:22,제이알 日 오사카현 물류센터 매입 무산,"[('제이알', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오사카현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물류센터', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
222,2010.03.29. 오전 10:21,한화건설 용인 650억 PF 대출 유동화,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('650억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('유동화', 'O')]"
223,2010.03.29. 오전 10:14,출발 전원생활땅 구입부터 집짓기까지 A to Z,"[('출발', 'O'), (' ', 'O'), ('전원생활땅', 'O'), (' ', 'O'), ('구입부터', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기까지', 'O'), (' ', 'O'), ('A', 'O'), (' ', 'O'), ('to', 'O'), (' ', 'O'), ('Z', 'O')]"
224,2010.03.29. 오전 10:11,쿠시먼 英배터시 발전소 투자유치 주간사 선정,"[('쿠시먼 英배터시 발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('주간사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
225,2010.03.29. 오전 10:10,Jump 2020그린 APT롯데건설 옥상 텃밭으로 에너지 절감,"[('Jump 2020그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('APT', 'ARTIFACT'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옥상', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭으로', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
226,2010.03.29. 오전 10:09,사실인가요 초역세권 송도앞 500만원대 오피스텔,"[('사실인가요', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
227,2010.03.29. 오전 10:07,서울서 천안갔는데 고속도로 요금이 1만6720원,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('갔는데', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('요금이', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6720원', 'QUANTITY')]"
228,2010.03.29. 오전 9:59,LH 옛 주공 본사 사옥 매각 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
229,2010.03.29. 오전 9:59,서울메트로 심야 지하철에 공익요원 배치,"[('서울메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심야', 'TIME'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공익요원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배치', 'O')]"
230,2010.03.29. 오전 9:54,LH  4000억 규모 옛 주공사옥 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('주공사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
231,2010.03.29. 오전 9:50,LH 오리사옥 4014억원에 매각키로,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오리사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4014억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각키로', 'O')]"
232,2010.03.29. 오전 9:45,LH，재무구조개선 위해 본사 사옥도 내다판다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，재무구조개선', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥도', 'O'), (' ', 'O'), ('내다판다', 'O')]"
233,2010.03.29. 오전 9:38,고양 삼송 계룡리슈빌 모델하우스 관람객으로 북적,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계룡리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
234,2010.03.29. 오전 9:36,분양시장에도 불똥 튈까..건설사 천안함 사태 촉각,"[('분양시장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O'), (' ', 'O'), ('튈까..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('천안함 사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
235,2010.03.29. 오전 9:31,LH 분당 오리사옥 4천억원에 매각 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당 오리사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4천억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
236,2010.03.29. 오전 9:20,해외 영토 넓혀라 건설업계 중동→중남미..지사 설립 분주,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('영토', 'O'), (' ', 'O'), ('넓혀라', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('→', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), ('..지사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('분주', 'O')]"
237,2010.03.29. 오전 9:20,보금자리2차 당첨전략..임대vs분양,"[('보금자리', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨전략..임대vs분양', 'O')]"
238,2010.03.29. 오전 9:14,새로 지정될 3차보금자리 후보지는 어디 ,"[('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정될', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
239,2010.03.29. 오전 9:12,금호산업 2조 2천억원 유상증자,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2조 2천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O')]"
240,2010.03.29. 오전 9:10,송내역 오피스 4천5백만원 있으면 무조건 잡아라,"[('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천5백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
241,2010.03.29. 오전 8:50,금호산업 2.2조 제3자배정 유상증자,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2.2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제3자', 'QUANTITY'), ('배정', 'O'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O')]"
242,2010.03.29. 오전 8:32,기자수첩한국토지신탁 3개월만에 사장 3명 교체,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
243,2010.03.29. 오전 8:30,옛주공 본사 분당사옥 4000억원에 내놨다,"[('옛', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('분당사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4000억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내놨다', 'O')]"
244,2010.03.29. 오전 8:26,집중취재 무용지물 아파트 관리 규약…제재 강화해야,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('무용지물', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('규약…제재', 'O'), (' ', 'O'), ('강화해야', 'O')]"
245,2010.03.29. 오전 8:00,“택지지구 상가분양때 1인당 상업용지 비율도 따져봐야”,"[('“택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양때', 'O'), (' ', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('비율도', 'O'), (' ', 'O'), ('따져봐야”', 'O')]"
246,2010.03.29. 오전 7:59,집중취재 무용지물 아파트 관리 규약…제재 강화해야,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('무용지물', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('규약…제재', 'O'), (' ', 'O'), ('강화해야', 'O')]"
247,2010.03.29. 오전 7:46,옛 주공사옥 4000억대로 매각공고,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('주공사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('4000억대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
248,2010.03.29. 오전 6:45,국제항로표지협회 이사국 재진출,"[('국제항로표지협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사국', 'O'), (' ', 'O'), ('재진출', 'O')]"
249,2010.03.29. 오전 3:13,매매 시황서울 강남권 재건축 시장 큰폭 하락세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
250,2010.03.29. 오전 3:13,부동산 캘린더3차 보금자리 후보지 국토부 31일 발표,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
251,2010.03.29. 오전 3:13,전국 47개 사업장 분양 동참… 4월 한달간 1만8936채,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('47개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동참…', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8936채', 'QUANTITY')]"
252,2010.03.29. 오전 3:13,분양시장 봄은 오는가,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('오는가', 'O')]"
253,2010.03.29. 오전 3:13,住소식 地소식광주 하남동 공공임대 ‘사랑으로 부영 3차’ 840채 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑으로 부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('840채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
254,2010.03.29. 오전 3:13,이방주의 부동산 이야기‘부동산 꾸미기’… 가치는 쑥쑥 여유는 한껏,"[('이방주', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸미기’…', 'O'), (' ', 'O'), ('가치는', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O'), (' ', 'O'), ('여유는', 'O'), (' ', 'O'), ('한껏', 'O')]"
255,2010.03.30. 오후 10:34,부동산 침체속 분양가는 ‘껑충’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
256,2010.03.30. 오후 10:33,“고소득자 장기전세주택 입주 제한”,"[('“', 'O'), ('고소득자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('제한”', 'O')]"
257,2010.03.30. 오후 10:26,썰렁한 분양시장 ‘역세권 대단지 너만 믿는다’,"[('썰렁한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('너만', 'O'), (' ', 'O'), ('믿는다’', 'O')]"
258,2010.03.30. 오후 10:26,미아·용인 5월 대규모 ‘집들이’,"[('미아·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘집들이’', 'O')]"
259,2010.03.30. 오후 10:26,대한주택보증 미분양 주택 5천억어치 산다,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5천억어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
260,2010.03.30. 오후 9:58,내달 2차보금자리 최고 인기단지는,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('인기단지는', 'O')]"
261,2010.03.30. 오후 8:57,브랜드 하우징 페어 고급 문화와 첨단기술이 한눈에,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('문화와', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단기술이', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
262,2010.03.30. 오후 8:51,브랜드 하우징 페어 주거 넘어선 예술적 문화공간 추구,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징 페', 'EVENT'), ('어', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어선', 'O'), (' ', 'O'), ('예술적', 'O'), (' ', 'O'), ('문화공간', 'O'), (' ', 'O'), ('추구', 'O')]"
263,2010.03.30. 오후 8:48,브랜드 하우징 페어 상상속 집이 현실로,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('상상속', 'O'), (' ', 'O'), ('집이', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로', 'O')]"
264,2010.03.30. 오후 8:45,브랜드 하우징 페어 간직하고픈 생활이 존재하는 삶의 터,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징', 'O'), (' ', 'O'), ('페어', 'O'), (' ', 'O'), ('간직하고픈', 'O'), (' ', 'O'), ('생활이', 'O'), (' ', 'O'), ('존재하는', 'O'), (' ', 'O'), ('삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('터', 'O')]"
266,2010.03.30. 오후 8:36,브랜드 하우징 페어 서울 뉴타운·재개발 알짜 잇달아 공급,"[('브랜드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
267,2010.03.30. 오후 8:21,브랜드 하우징페어 한화건설 꿈에그린,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT')]"
268,2010.03.30. 오후 7:45,한국건설기술연 KICT 2020 중장기 발전계획 수립 선포식,"[('한국건설기술연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KICT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2020 중장기 발전계획 수립 선포식', 'EVENT')]"
269,2010.03.30. 오후 7:17,리모델링 날개 다나,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O'), (' ', 'O'), ('다나', 'O')]"
270,2010.03.30. 오후 7:13,경기 남부 아파트값 금융위기 수준만큼 급락,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수준만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
271,2010.03.30. 오후 6:42,브랜드 하우징 페어 브랜드타운 집값 불황에도 끄덕 없네,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('끄덕', 'O'), (' ', 'O'), ('없네', 'O')]"
272,2010.03.30. 오후 6:39,성원건설 생사 갈림길,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생사', 'O'), (' ', 'O'), ('갈림길', 'O')]"
273,2010.03.30. 오후 6:36,브랜드 하우징 페어 에너지 절감 에코 하우스가 뜬다,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징', 'O'), (' ', 'O'), ('페어', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('에코', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
274,2010.03.30. 오후 6:36,브랜드 하우징 페어 금호건설 어울림,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어울림', 'EVENT')]"
275,2010.03.30. 오후 6:34,경복궁옆 대한항공 7성급 호텔 건설 제동,"[('경복궁', 'LOCATION'), ('옆', 'O'), (' ', 'O'), ('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
276,2010.03.30. 오후 6:34,단독주택 재건축 폐지…재개발만 허용한다,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지…재개발만', 'O'), (' ', 'O'), ('허용한다', 'O')]"
277,2010.03.30. 오후 6:34,올해 수도권 분양 21만채…10년來  최대,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('21만채', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('10년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
278,2010.03.30. 오후 6:34,가산디지털단지에 30층 쌍둥이 아파트형 공장,"[('가산디지털단지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('30층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍둥이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O')]"
279,2010.03.30. 오후 6:34,정부 7개월만에 미분양 매입 나서,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
280,2010.03.30. 오후 6:34,단지당 100억 기본…강남권 재건축 수주전 과열,"[('단지당', 'O'), (' ', 'O'), ('100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기본…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O')]"
281,2010.03.30. 오후 6:31,성남아파트형 공장 금강하이테크밸리 매각,"[('성남', 'CITY'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('금강하이테크밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
282,2010.03.30. 오후 6:31,1분기 분양가는 高高…분양성적은 苦苦,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('高高…분양성적은', 'O'), (' ', 'O'), ('苦苦', 'O')]"
283,2010.03.30. 오후 6:31,재건축 허용연한 10년 당겨질까,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용연한', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당겨질까', 'O')]"
284,2010.03.30. 오후 6:31,고소득자 시프트 청약 못한다,"[('고소득자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
285,2010.03.30. 오후 6:31,시스코 인천 송도에 스마트 도시 만든다,"[('시스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
286,2010.03.30. 오후 6:27,브랜드 하우징 페어 SH공사 시프트Shift,"[('브랜드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'EVENT'), ('Shift', 'O')]"
287,2010.03.30. 오후 6:21,브랜드 하우징 페어 벽산건설 블루밍,"[('브랜드 하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('벽산건설 블루밍', 'EVENT')]"
288,2010.03.30. 오후 6:12,오산 청호지구 국민임대 1275가구 내달 6일 공급,"[('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청호지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1275가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
289,2010.03.30. 오후 6:12,친환경 ‘동천 래미안 이스트팰리스’ 5월 입주,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동천 래미안 이스트팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
290,2010.03.30. 오후 6:12,브랜드 하우징 페어 동부건설 센트레빌,"[('브랜드 하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT')]"
291,2010.03.30. 오후 6:10,5000억 규모 지방 미분양 매입,"[('5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
292,2010.03.30. 오후 6:09,고소득자 시프트 입주 못한다,"[('고소득자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
293,2010.03.30. 오후 6:09,4월 대형건설업체 1만1269가구 공급,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대형건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1269가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
294,2010.03.30. 오후 6:08,소득 많으면 시프트 60㎡이상 입주제한 받는다,"[('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('많으면', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('60㎡이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주제한', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
295,2010.03.30. 오후 6:07,캠퍼스 신설 주변 부동산 ‘봄바람’,"[('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봄바람’', 'O')]"
296,2010.03.30. 오후 6:06,브랜드 하우징 페어 SK건설 SK VIEW,"[('브랜드 하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'EVENT')]"
297,2010.03.30. 오후 6:05,대우건설 원자력 플랜트 첫 수출,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원자력', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
298,2010.03.30. 오후 6:03,브랜드 하우징 페어 롯데건설 롯데캐슬,"[('브랜드 하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
299,2010.03.30. 오후 6:03,환매조건부 미분양주택 5000억 한도 매입,"[('환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
300,2010.03.30. 오후 6:03,서울 재건축 완화 조례안 오늘 재심의,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('조례안', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재심의', 'O')]"
301,2010.03.30. 오후 6:03,알쏭달쏭 재개발 투자 용적률 올리려면 기반 시설 등 고려,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('올리려면', 'O'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('고려', 'O')]"
302,2010.03.30. 오후 6:02,대우건설 요르단에 연구용 원자로 건설,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('요르단', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('연구용', 'O'), (' ', 'O'), ('원자로', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
303,2010.03.30. 오후 6:01,대우건설 요르단 연구용 원자로 계약,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('요르단', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('연구용', 'O'), (' ', 'O'), ('원자로', 'TERM'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
304,2010.03.30. 오후 6:00,대우건설 요르단에 연구용 원자로 수출 계약,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('요르단', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('연구용', 'O'), (' ', 'O'), ('원자로', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
305,2010.03.30. 오후 6:00,대우·원자력硏 요르단에 연구용원자로 수출,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('원', 'ORGANIZATION'), ('자력', 'ORGANIZATION'), ('硏', 'O'), (' ', 'O'), ('요르단', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('연구용원자로', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
306,2010.03.30. 오후 5:57,교통 호재 지역을 잡아라,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('지역을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
307,2010.03.30. 오후 5:57,판교 서건타워 상가 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서건타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
308,2010.03.30. 오후 5:57,브랜드 하우징 페어 현대 엠코 엠코 타운,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('현대 엠코 엠코 타운', 'EVENT')]"
309,2010.03.30. 오후 5:55,건설사 유동성 공급..업계 언발에 오줌누기,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('공급..업계', 'O'), (' ', 'O'), ('언발에', 'O'), (' ', 'O'), ('오줌누기', 'O')]"
310,2010.03.30. 오후 5:51,브랜드 하우징 페어 대림산업 e편한세상,"[('브랜드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
311,2010.03.30. 오후 5:51,브랜드 하우징 페어 한라건설 한라비발디,"[('브랜드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT')]"
312,2010.03.30. 오후 5:49,2천만원으로 노리는 알짜 미분양,"[('2천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('노리는', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
313,2010.03.30. 오후 5:49,한경미디어그룹 부동산포럼 수도권 북부지역 호재 부각,"[('한경미디어그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O')]"
314,2010.03.30. 오후 5:48,공급 2만3738가구… 계획의 절반 그쳐,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3738가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('계획의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
315,2010.03.30. 오후 5:48,같은 단지서도 분양 온도차 극과 극,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지서도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('온도차', 'O'), (' ', 'O'), ('극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극', 'O')]"
316,2010.03.30. 오후 5:48,클릭 한번으로 집값 등 부동산정보 한눈에,"[('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('한번으로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
317,2010.03.30. 오후 5:42,브랜드 하우징 페어 극동건설 스타클래스,"[('브랜드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스타클래스', 'EVENT')]"
318,2010.03.30. 오후 5:42,브랜드 하우징 페어 현대산업개발 IPARK아이파크,"[('브랜드 하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('IPARK아이파크', 'ARTIFACT')]"
319,2010.03.30. 오후 5:42,가락시장 공원화… 주변 집값 호재,"[('가락시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공원화…', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
320,2010.03.30. 오후 5:42,고소득자 시프트 입주 제한한다,"[('고소득자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('제한한다', 'O')]"
322,2010.03.30. 오후 5:36,브랜드 하우징 페어 GS건설 자이,"[('브랜드 하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT')]"
323,2010.03.30. 오후 5:27,브랜드 하우징 페어 태영건설 데시앙Desian,"[('브랜드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('데시앙', 'EVENT'), ('Desian', 'O')]"
324,2010.03.30. 오후 5:27,브랜드 하우징 페어 코오롱건설 하늘채,"[('브랜드 하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하늘채', 'ARTIFACT')]"
325,2010.03.30. 오후 5:20,4000만 원대로 빠르고 안정적인 월세수익 잡는다,"[('4000만 원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르고', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('월세수익', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
326,2010.03.30. 오후 5:18,브랜드 하우징 페어 아파트에 녹여든 디자인,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('녹여든', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O')]"
327,2010.03.30. 오후 5:18,브랜드 하우징 페어 동문건설 윈슬카운티,"[('브랜드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윈슬카운티', 'ARTIFACT')]"
328,2010.03.30. 오후 5:15,성원건설 생사 갈림길,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생사', 'O'), (' ', 'O'), ('갈림길', 'O')]"
329,2010.03.30. 오후 5:15,리모델링 날개 다나,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O'), (' ', 'O'), ('다나', 'O')]"
330,2010.03.30. 오후 5:15,한경미디어그룹 부동산포럼 수도권 북부지역 호재 부각,"[('한경미디어그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O')]"
331,2010.03.30. 오후 5:14,수도권 동북부 프리미엄 공원아파트 이곳을 잡아라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('공원아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
332,2010.03.30. 오후 5:14,2천만원으로 노리는 알짜 미분양,"[('2천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('노리는', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
333,2010.03.30. 오후 5:14,건설사 유동성 공급..업계 언발에 오줌누기,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('공급..업계', 'O'), (' ', 'O'), ('언발에', 'O'), (' ', 'O'), ('오줌누기', 'O')]"
334,2010.03.30. 오후 5:12,브랜드 하우징 페어 삼성물산 래미안,"[('브랜드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT')]"
335,2010.03.30. 오후 5:06,브랜드 하우징 페어 아파트 50년 문화를 담다,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('50년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문화를', 'O'), (' ', 'O'), ('담다', 'O')]"
336,2010.03.30. 오후 5:05,5천억 미분양 주택보증이 직접 매입,"[('5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보증이', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
337,2010.03.30. 오후 5:01,가든파이브 또 정식개장 연기…저조한 입점률에 속타,"[('가든파이브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('정식개장', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…저조한', 'O'), (' ', 'O'), ('입점률에', 'O'), (' ', 'O'), ('속타', 'O')]"
338,2010.03.30. 오후 5:00,재건축 분양가 왜 높나 했더니…,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('높나', 'O'), (' ', 'O'), ('했더니…', 'O')]"
339,2010.03.30. 오후 5:00,가든파이브 정식개장 4번째 연기,"[('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정식개장', 'O'), (' ', 'O'), ('4번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
340,2010.03.30. 오후 5:00,서울 부동산정보 내년부터 인터넷으로 확인,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
341,2010.03.30. 오후 5:00,알립니다 매경 부동산자산관리 명품강좌,"[('알립니다', 'O'), (' ', 'O'), ('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('명품강좌', 'O')]"
342,2010.03.30. 오후 5:00,1분기 아파트 분양가 22.7% 올라,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('22.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
343,2010.03.30. 오후 5:00,브랜드 하우징 페어 현대건설 힐스테이트,"[('브랜드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
344,2010.03.30. 오후 4:59,아파트 수익률 서울 용두동 롯데캐슬피렌체 105㎡ 6.7% ‘1위’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용두동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬피렌체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('105㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
345,2010.03.30. 오후 4:57,고양은 지금 미분양 아파트 세일 중,"[('고양', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('세일', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
346,2010.03.30. 오후 4:49,성원건설 해외현장도 문닫고 임금체불 심각,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외현장도', 'O'), (' ', 'O'), ('문닫고', 'O'), (' ', 'O'), ('임금체불', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
347,2010.03.30. 오후 4:21,LH 당진 채운 국민임대 549가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('채운', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('549가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
348,2010.03.30. 오후 4:17,대우조선 그리스서 초대형 유조선 2척 수주,"[('대우조선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그리스', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('유조선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2척', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
349,2010.03.30. 오후 4:17,현대건설·삼성물산 UAE원전 시공계약 체결,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
350,2010.03.30. 오후 4:03,명품 아파트만이 줄 수 있는 특별한 혜택 서초GS자이를 눈여겨 보자,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트만이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('서초GS자이', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('눈여겨', 'O'), (' ', 'O'), ('보자', 'O')]"
351,2010.03.30. 오후 4:00,코오롱건설 부개인우구역 재개발 공사 수주,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부개인우구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
352,2010.03.30. 오후 3:55,기업 자산평가는 감정평가사 고유 업무 종합,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('자산평가는', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('고유', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O')]"
353,2010.03.30. 오후 3:40,진흥기업 광주 태전동 아파트 신축사업 수주,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
354,2010.03.30. 오후 3:40,진흥기업·효성 경기 광주 아파트사업 수주,"[('진흥기업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
355,2010.03.30. 오후 3:35,4천만원대 싱글하우스 인기 급상승,"[('4천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싱글하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
356,2010.03.30. 오후 3:28,가든파이브 정식 개장 또 연기될 듯,"[('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정식', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
357,2010.03.30. 오후 3:26,‘맹모孟母들 영종에 눈독’…명문학군 따라 집값 상승,"[('‘', 'O'), ('맹모', 'CIVILIZATION'), ('孟母', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독’…명문학군', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
358,2010.03.30. 오후 3:26,APT투자는 옛말.... 대세는 미니오피스텔,"[('APT투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말....', 'O'), (' ', 'O'), ('대세는', 'O'), (' ', 'O'), ('미니오피스텔', 'O')]"
359,2010.03.30. 오후 3:21,서울 중랑구 소형아파트 1000만원대 특별분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
360,2010.03.30. 오후 3:19,LH 영종하늘도시 상업용지 15필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('15필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
361,2010.03.30. 오후 3:19,진흥기업 740억 규모 광주 태전동 아파트 수주,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('740억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
362,2010.03.30. 오후 3:17,40평대 미분양아파트 김포 신안실크밸리를 주목하라,"[('40평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안실크밸리', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
363,2010.03.30. 오후 3:16,미분양아파트156㎡구47평가 3억9천,"[('미분양아파트', 'O'), ('156㎡', 'QUANTITY'), ('구', 'O'), ('47평가', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3억9천', 'QUANTITY')]"
364,2010.03.30. 오후 3:15,오산청호지구 국민임대 1275가구 공급,"[('오산청호지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1275가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
365,2010.03.30. 오후 3:11,‘치솟는 전세금’ 무주택 탈출…내집 마련 작전 짜볼까,"[('‘치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금’', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출…내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('작전', 'O'), (' ', 'O'), ('짜볼까', 'O')]"
366,2010.03.30. 오후 3:11,동작구 일대 한강르네상스 개발 수혜 듬뿍,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('한강르네상스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('듬뿍', 'O')]"
367,2010.03.30. 오후 3:09,해운업 불황 심화..1370억원 규모 선박펀드 조성,"[('해운업', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('심화..', 'O'), ('1370억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('선박펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
368,2010.03.30. 오후 3:08,광교신도시 근생용지 8개블록 38필지 공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근생용지', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), ('블록', 'O'), (' ', 'O'), ('38필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
369,2010.03.30. 오후 3:06,기업 자산평가는 감정평가사 고유 업무,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('자산평가는', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('고유', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O')]"
370,2010.03.30. 오후 3:03,충남 서천 신장항역 인근에 관광열차 개발,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신장항역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('관광열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
371,2010.03.30. 오후 3:00,성남 신흥역 오피스원룸 무조건 잡아라,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
372,2010.03.30. 오후 2:54,철도공단노조 新노사문화 공동선언,"[('철도공단노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('新노사문화', 'O'), (' ', 'O'), ('공동선언', 'O')]"
373,2010.03.30. 오후 2:48,올해 아파트분양가 작년보다 23% 상승,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
374,2010.03.30. 오후 2:46,경기최고의 중심 신흥역 원룸텔 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
375,2010.03.30. 오후 2:46,대형건설사 4월 1만1269가구 공급,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1269가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
376,2010.03.30. 오후 2:43,대형주택업체 4월 1만1천가구 분양..이번 달보다 감소,"[('대형주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('이번 달', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
378,2010.03.30. 오후 2:41,부천 상동역 오피스원룸 실투자 4천만원 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
379,2010.03.30. 오후 2:41,광교 근린생활시설용지 일반인 대상 최초 공급,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린생활시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
380,2010.03.30. 오후 2:39,시스코 한국에 앞으로 2조원 투자할 것,"[('시스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
381,2010.03.30. 오후 2:31,시스코 송도에 글로벌 UCity 연구센터 설립,"[('시스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('UCity', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구센터', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
382,2010.03.30. 오후 2:31,진흥기업 광주 태전동 아파트 사업 수주,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
383,2010.03.30. 오후 2:24,제기동 약령시장에 공영주차장 조성,"[('제기동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약령시장', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공영주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
384,2010.03.30. 오후 2:24,영종지구 미분양 계약률 높은 이유,"[('영종지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
385,2010.03.30. 오후 2:24,소액투자로 원룸 월세를 50만원70만원,"[('소액투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('월세를', 'O'), (' ', 'O'), ('50만원70만원', 'QUANTITY')]"
386,2010.03.30. 오후 2:24,재건축 땅값·건축비 부풀려 초기비용 충당,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값·건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀려', 'O'), (' ', 'O'), ('초기비용', 'O'), (' ', 'O'), ('충당', 'O')]"
387,2010.03.30. 오후 2:18,미니오피스텔원룸텔 소액 투자 상품으로 뜨는 이유,"[('미니오피스텔원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('소액', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
388,2010.03.30. 오후 2:12,성원건설 두바이서도 임금 체불,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('체불', 'O')]"
389,2010.03.30. 오후 2:05,서울 재건축 허용연한 단축될까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용연한', 'O'), (' ', 'O'), ('단축될까', 'O')]"
390,2010.03.30. 오후 2:04,경제자유구역 분양가 상한제 폐지전 주목한 단지는,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지전', 'O'), (' ', 'O'), ('주목한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
391,2010.03.30. 오후 2:03,1분기 아파트 분양가 22.7% 올라,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('22.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
392,2010.03.30. 오후 2:03,이슈진단 주변시세보다 3.3㎡당 400만원 저렴한 아파트 등장,"[('이슈진단', 'O'), (' ', 'O'), ('주변시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('400만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
393,2010.03.30. 오후 2:03,“축” 대명리조트 소노펠리체 그랜드오픈 특별분양,"[('“축”', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트 소노펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('그랜드오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
394,2010.03.30. 오후 2:01,중랑숲 리가 LIG건설 조건변경 마지막 기회 특별분양을 노려라,"[('중랑숲 리가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조건변경', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양을', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
395,2010.03.30. 오후 1:54,고양삼송 계룡리슈빌 7년 전매제한이 복병,"[('고양', 'CITY'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계룡리슈빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한이', 'O'), (' ', 'O'), ('복병', 'O')]"
396,2010.03.30. 오후 1:51,그린 건축기술ㆍ자재 한자리에,"[('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('건축기술ㆍ자재', 'O'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
397,2010.03.30. 오후 1:51,다시 보자   영종도 미분양,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('보자', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
398,2010.03.30. 오후 1:51,정연주  ‘효과’…삼성물산 해외수주 잘 나가네,"[('정연주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘효과’…', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네', 'O')]"
399,2010.03.30. 오후 1:51,고소득자 시프트 입주 못한다,"[('고소득자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
400,2010.03.30. 오후 1:51,로얄포레CC 회원 모집,"[('로얄포레CC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
401,2010.03.30. 오후 1:51,캄보디아 금융 랜드마크 포스코건설 750억에 수주,"[('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('750억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
402,2010.03.30. 오후 1:51,롯데 부여리조트 콘도미니엄 회원 모집,"[('롯데 부여리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도미니엄', 'O'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
403,2010.03.30. 오후 1:40,송내역 오피스 4천5백만원 있으면 무조건 잡아라,"[('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천5백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
404,2010.03.30. 오후 1:40,예금금리 줄줄이 인하… 대학가 및 역세권 수익형부동산 주목,"[('예금금리', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('인하…', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
405,2010.03.30. 오후 1:32,양천구 신정로 도시계획도로 편입 토지 보상 실시,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신정로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도시계획도로', 'O'), (' ', 'O'), ('편입', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
406,2010.03.30. 오후 1:28,1분기 아파트 평균분양가 전년대비 22.7%↑,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('22.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
407,2010.03.30. 오후 1:28,투자정보 수익 투자 안정성까지 모두 갖춘 초역세권 원룸텔,"[('투자정보', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성까지', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O')]"
408,2010.03.30. 오후 1:25,서울 전셋값 강남↓ 강북 ↑ 엇갈린 행보,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('행보', 'O')]"
409,2010.03.30. 오후 1:22,Hot Focus 계약금 5%로 알짜 미분양 아파트 잡아라,"[('Hot', 'O'), (' ', 'O'), ('Focus', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
410,2010.03.30. 오후 1:20,OPEN소노펠리체 대명리조트대명콘도 100%반환형 신규특별분양단행,"[('OPEN소노펠리체 대명리조트대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('반환형', 'O'), (' ', 'O'), ('신규특별분양단행', 'O')]"
411,2010.03.30. 오후 1:16,LH 오산청호지구 임대아파트 1275가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산청호지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1275가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
412,2010.03.30. 오후 1:12,LH 영종하늘도시 중심상업용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
413,2010.03.30. 오후 1:12,대형주택업체 4월 1만1천 가구 분양,"[('대형주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
414,2010.03.30. 오후 1:12,5천억 규모 지방 미분양 매입 재개,"[('5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
415,2010.03.30. 오후 1:12,5천만원 투자 월 “고수익” 보장 뜨는 투자처 노려라,"[('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('“고수익”', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
416,2010.03.30. 오후 1:07,집값 하락세 완연..중·소형 새 아파트만 ＋수익률,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('완연..중·소형', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('＋수익률', 'O')]"
417,2010.03.30. 오후 1:06,최고의 투자처 1호선 송내역 광장 풀옵션 원룸텔,"[('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송내역 광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O')]"
418,2010.03.30. 오후 12:56,‘불황 속 호황’ 중소형 아파트…수도권에서는 귀한 몸,"[('‘불황', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('호황’', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에서는', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
419,2010.03.30. 오후 12:51,임대사업자 최적 투자처. 강남 15분 원룸텔,"[('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최적', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처.', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O')]"
420,2010.03.30. 오후 12:42,화제 종자돈 “45천만원 투자처” 1순위 연일“북새통”,"[('화제', 'O'), (' ', 'O'), ('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('45천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처”', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연일“북새통”', 'O')]"
421,2010.03.30. 오후 12:38,임대사업자 최적 투자처. 강남 15분 원룸텔,"[('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최적', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처.', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O')]"
422,2010.03.30. 오후 12:17,아파트 평균 분양가 지난해보다 22.7% 올라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('22.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
423,2010.03.30. 오후 12:05,LH 영종하늘도시 중심상업용지 15필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('15필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
424,2010.03.30. 오후 12:00,4천만원 투자로 안정적인 월세보장하는 원룸텔,"[('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('월세보장하는', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O')]"
425,2010.03.30. 오전 11:56,동탄신도시 “유진마젤란” 로얄층 한정 분양 화제,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('유진마젤란', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('로얄층', 'O'), (' ', 'O'), ('한정', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
426,2010.03.30. 오전 11:52,정부 건설사에 올해 1조원 유동성 공급,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
427,2010.03.30. 오전 11:50,서울 중량구 소형아파트 마지막 특별분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중량구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
428,2010.03.30. 오전 11:45,수익형 평면 도입 벽산건설 ‘블루밍 장전 디자인시티’,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('블루밍 장전 디자인시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
429,2010.03.30. 오전 11:44,송도국제도시 대학가 원룸임대수요급증...  소액으로 임대사업 해볼까,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸임대수요급증...', 'O'), (' ', 'O'), ('소액으로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
430,2010.03.30. 오전 11:39,환매조건부 미분양 5000억 매입,"[('환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
431,2010.03.30. 오전 11:39,국립 서울현충원 외곽 대규모 공원 조성,"[('국립', 'O'), (' ', 'O'), ('서울현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
432,2010.03.30. 오전 11:37,매월 월세가 꼬박꼬박 나온다면 초역세권 프레미엄도 같이 노려라,"[('매월', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬박꼬박', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다면', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프레미엄도', 'O'), (' ', 'O'), ('같이', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
433,2010.03.30. 오전 11:35,대형 주택업체 4월 1만1269가구 공급... 중소형 비중 60% 육박,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1269가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급...', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
434,2010.03.30. 오전 11:35,LH 영종하늘도시 중심상업용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
435,2010.03.30. 오전 11:35,LH 오산청호 국민임대 1275가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산청호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1275가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
436,2010.03.30. 오전 11:31,벽산건설 안성 공도 블루밍 디자인시티,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루밍 디자인시티', 'LOCATION')]"
437,2010.03.30. 오전 11:30,국토부 2015년까지 항공정비단지 조성,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공정비단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
438,2010.03.30. 오전 11:29,성남 신흥역 오피스원룸 무조건 잡아라,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
439,2010.03.30. 오전 11:28,현대ㆍ삼성건설 UAE 원전 시공계약 체결,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
440,2010.03.30. 오전 11:27,서울 재건축 완화 조례안 내일 재심의,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('조례안', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재심의', 'O')]"
441,2010.03.30. 오전 11:22,벽산건설 이천 관고동 블루밍 분양中,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관고동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양中', 'O')]"
442,2010.03.30. 오전 11:18,부동산정보 원클릭으로 확인,"[('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('원클릭으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
443,2010.03.30. 오전 11:16,‘서울시 부동산정보포털 시스템’ 개발 본격 착수..11월 시범운영,"[('‘', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산정보포털 시스템', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수..', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시범운영', 'O')]"
444,2010.03.30. 오전 11:16,원클릭으로 서울지역 부동산정보 확인,"[('원클릭으로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
445,2010.03.30. 오전 11:15,서울시 10월까지 부동산 정보포털 구축,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보포털', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
446,2010.03.30. 오전 11:15,서울소식 청렴 서울 시민 토론회 내일 개최,"[('서울', 'CITY'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('청렴 서울 시민 토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
447,2010.03.30. 오전 11:15,서울시내 전·월세 가격 공개된다,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('공개된다', 'O')]"
448,2010.03.30. 오전 11:15,서울시 부동산정보 한번에 확인하세요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
449,2010.03.30. 오전 11:13,준공된 지 15개월 가든파이브 언제 문여나,"[('준공된', 'O'), (' ', 'O'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('15개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가든파이브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('문여나', 'O')]"
450,2010.03.30. 오전 11:12,영종 한라비발디 1365가구 분양,"[('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1365가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
451,2010.03.30. 오전 11:11,청약대전 임박 2차 보금자리주택 올 가이드,"[('청약대전', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O')]"
452,2010.03.30. 오전 11:11,빈방 부족한 송도대학가... 소액으로 임대사업 해볼까,"[('빈방', 'O'), (' ', 'O'), ('부족한', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('대학가...', 'O'), (' ', 'O'), ('소액으로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
453,2010.03.30. 오전 11:06,실속형 프리미엄 아파트 벽산건설 블루밍 장전 디자인시티 분양,"[('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('블루밍 장전 디자인시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
454,2010.03.30. 오전 11:05,부천 오피스 4천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
455,2010.03.30. 오전 11:04,건설업체 유동성 공급...언 발에 오줌누기,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('공급...언', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오줌누기', 'O')]"
456,2010.03.30. 오전 11:03,검단 산업단지 수혜 아파트 투자처로 인기,"[('검단 산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
457,2010.03.30. 오전 11:01,국토부 올해 아프리카 50명 초청 항공기술 교육,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기술', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
458,2010.03.30. 오전 11:01,주택보증 내달 5000억원 규모 미분양 매입,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
459,2010.03.30. 오전 11:01,“미분양 해소책”‥5천억 규모 환매조건부 매입재개,"[('“미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소책”‥', 'O'), ('5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('매입재개', 'O')]"
460,2010.03.30. 오전 11:01,국토부 환매조건부 미분양 5천억 매입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
461,2010.03.30. 오전 11:00,환매조건부 미분양 주택 5천억 매입,"[('환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
462,2010.03.30. 오전 11:00,5차 환매조건부 미분양 5000억 매입,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
463,2010.03.30. 오전 11:00,국토부 구조조정 선박펀드 5개 인가,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('선박펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
464,2010.03.30. 오전 11:00,항공정비시장 점유율 4조원·5%로 확대,"[('항공정비시장', 'O'), (' ', 'O'), ('점유율', 'O'), (' ', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
465,2010.03.30. 오전 11:00,대주보 미분양 아파트 5000억 추가 매입,"[('대주보', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
466,2010.03.30. 오전 11:00,삼일아카데미 4월 7일 CCIM 무료설명회,"[('삼일아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4월 7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CCIM', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('무료설명회', 'O')]"
467,2010.03.30. 오전 10:57,가락시영 재건축 2년만에 재개,"[('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
468,2010.03.30. 오전 10:56,수익형 평면 도입한 새로운 아파트 벽산건설 블루밍 장전 디자인시티,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('도입한', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('블루밍 장전 디자인시티', 'ARTIFACT')]"
469,2010.03.30. 오전 10:55,벽산건설 안성 공도 블루밍 디자인시티,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루밍 디자인시티', 'LOCATION')]"
470,2010.03.30. 오전 10:50,LH 영종하늘도시 상업용지 15필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('15필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
471,2010.03.30. 오전 10:50,서울시 시프트 입주자 소득제한 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소득제한', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
472,2010.03.30. 오전 10:47,LH 영종하늘도시 중심상업용지 15필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('15필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
473,2010.03.30. 오전 10:43,안양 석수아이파크 잔여분 특별분양,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석수아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
474,2010.03.30. 오전 10:40,동북권 르네상스 첫 프리미엄 아파트 LIG 중랑숲 리가 분양,"[('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('LIG 중랑숲 리가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
475,2010.03.30. 오전 10:40,서울 중랑구 소형아파트 1300만원대 특별분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1300만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
476,2010.03.30. 오전 10:38,미국 영주권· 교육· 고수익을 한번에,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('영주권', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('교육·', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익을', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에', 'O')]"
477,2010.03.30. 오전 10:38,시프트 입주자 소득기준 4월2일 발표,"[('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소득기준', 'O'), (' ', 'O'), ('4월2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
478,2010.03.30. 오전 10:31,중흥건설 한강신도시 잔여세대 특별 분양,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
479,2010.03.30. 오전 10:30,로얄포레CC 창립회원 모집,"[('로얄포레CC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
480,2010.03.30. 오전 10:17,청라 에일린의 뜰 잔여가구 선착순 분양,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
481,2010.03.30. 오전 10:11,오산청호지구 국민임대 1275가구 공급,"[('오산청호지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1275가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
482,2010.03.30. 오전 10:07,LH 영종하늘도시 상업용지 15필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('15필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
483,2010.03.30. 오전 10:05,이사 인테리어 비싸게 하지 마세요,"[('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('하지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
484,2010.03.30. 오전 10:01,상가 열기 후끈 입주 시작하는 남산 주상복합은,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작하는', 'O'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합은', 'O')]"
485,2010.03.30. 오전 10:00,삼성물산 정연주 효과…해외수주 100달러 돌파 기대,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정연주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효과…해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('100달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
486,2010.03.30. 오전 10:00,선주상호보험조합 비영리법인으로 바뀐다,"[('선주상호보험조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비영리법인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
487,2010.03.30. 오전 9:56,분양정보일산 ‘두산위브더제니스’ 잔여세대 분양,"[('분양정보', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
488,2010.03.30. 오전 9:52,양천구 신정로 도시계획도로 편입 토지 보상,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신정로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도시계획도로', 'O'), (' ', 'O'), ('편입', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
489,2010.03.30. 오전 9:51,양천구 신정로 보상작업 들어간다,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신정로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보상작업', 'O'), (' ', 'O'), ('들어간다', 'O')]"
490,2010.03.30. 오전 9:50,대형 주택업계 4월 1만1269가구 공급,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1269가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
491,2010.03.30. 오전 9:43,1분기 아파트 분양 2만3738가구…전년동기比 18%↑,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3738가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
492,2010.03.30. 오전 9:41,가락시영아파트 재건축 조합 업무재개,"[('가락시영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('업무재개', 'O')]"
493,2010.03.30. 오전 9:36,현직 시의원에게 사기 당한 건설사,"[('현직', 'O'), (' ', 'O'), ('시의원', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('당한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
494,2010.03.30. 오전 9:26,롯데부여리조트 콘도미니엄 회원 모집,"[('롯데부여리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도미니엄', 'O'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
495,2010.03.30. 오전 9:24,가락시장 시설현대화 전시홍보관 개관,"[('가락시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시설현대화', 'O'), (' ', 'O'), ('전시홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
496,2010.03.30. 오전 9:23,입주폭탄에 떠는 용인·고양,"[('입주폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('떠는', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY')]"
497,2010.03.30. 오전 9:22,서울시 재건축 완화 통과될까…통과여부는 불투명,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('통과될까…통과여부는', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
498,2010.03.30. 오전 9:20,서울시 시프트 입주자 소득 제한,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
499,2010.03.30. 오전 9:15,서울시 시프트 입주자 소득기준 제한 방안 마련중,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소득기준', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련중', 'O')]"
500,2010.03.30. 오전 9:14,Jump 2020그린 APT한화건설 유리창으로 태양광 발전,"[('Jump 2020그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('APT', 'ARTIFACT'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유리창으로', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전', 'O')]"
501,2010.03.30. 오전 9:10,충주 로얄포레CC 창립회원 모집,"[('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('로얄포레CC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
502,2010.03.30. 오전 9:03,‘서울시 재건축 완화’ 조례안 30일 재심의,"[('‘', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('완화’', 'O'), (' ', 'O'), ('조례안', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재심의', 'O')]"
503,2010.03.30. 오전 8:51,성남 구시가지 3개지구 재개발 4월 발주..1조7천억원 규모,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구시가지', 'O'), (' ', 'O'), ('3개지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발주..', 'O'), ('1조7천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
504,2010.03.30. 오전 8:49,거침없는 전세 싸게 얻을 수 있는 방법은,"[('거침없는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('얻을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법은', 'O')]"
505,2010.03.30. 오전 8:48,도시형생활주택의 비애 올해 830여가구 공급.. 목표달성 빨간불,"[('도시형생활주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('비애', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('830여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..', 'O'), (' ', 'O'), ('목표달성', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
506,2010.03.30. 오전 8:40,현대건설·삼성물산 UAE원전 시공 계약,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
507,2010.03.30. 오전 8:23,극동건설 충남도청이전신도시 아파트 개발,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남도청이전신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
508,2010.03.30. 오전 7:35,1분기 부동산 시장 3가지 키워드는,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('키워드는', 'O')]"
509,2010.03.30. 오전 7:01,서울시 시프트 입주자 소득제한 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소득제한', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
510,2010.03.30. 오전 6:00,7대도시 상업용빌딩 수익률 1.81%…전기대비 0.41%p↑,"[('7대', 'QUANTITY'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.81%', 'QUANTITY'), ('…전기대비', 'O'), (' ', 'O'), ('0.41%p', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
511,2010.03.30. 오전 6:00,가락시장 재건축 모습 담은 전시홍보관 개관,"[('가락시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('전시홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
512,2010.03.30. 오전 5:33,서울 재건축 완화 조례안 내일 재심의,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('조례안', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재심의', 'O')]"
513,2010.03.30. 오전 12:57,남춘천 휴먼시아 분양 앞두고 관심 집중,"[('남춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
