,date,headline,keyword
0,2006.07.16. 오후 11:36,서판교 주공 공급 아파트 A8－1블록 위치 가장 좋아,"[('서판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('A8－1블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위치', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O')]"
1,2006.07.16. 오후 9:15,판교 채권입찰제 비난 봇물,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('채권입찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비난', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
2,2006.07.16. 오후 9:03,분양단신 여주 중앙프라자 상가 外,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
3,2006.07.16. 오후 7:36,누리꾼들 “판교 중대형 너무 비싸다”,"[('누리꾼', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다”', 'O')]"
4,2006.07.16. 오후 6:37,현장 레이더 집값 치솟는 인천 송도신도시,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도신도시', 'LOCATION')]"
5,2006.07.16. 오후 6:35,모델하우스 산책 서울 광진구 광장 자이,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('산책', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT')]"
6,2006.07.16. 오후 6:34,서초 삼익아파트 재건축 인가,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('삼익아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
7,2006.07.16. 오후 6:34,부동산 세금 궁금합니다 38 부모와 살던 집 상속받아 즉시 팔면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('38', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부모', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('살던', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('상속받아', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O')]"
8,2006.07.16. 오후 6:31,토공 남양주 호평지구 단독택지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호평지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
9,2006.07.16. 오후 6:15,“분당거품에 맞추나”  판교 채권입찰제 비판 봇물,"[('“', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('거품에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞추나”', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('채권입찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비판', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
10,2006.07.16. 오후 5:51,부동산 공매시 소액임차보증금 국세보다 우선,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매시', 'O'), (' ', 'O'), ('소액임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('국세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O')]"
11,2006.07.16. 오후 5:51,판교 중대형 채권입찰 지침 발표38평형 분양가 7억200만원 예상,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('채권입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('지침', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), ('38평', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
12,2006.07.16. 오후 5:41,주공 아산신도시 홍보관 개관,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
13,2006.07.16. 오후 5:41,루티즈코리아 국외부동산 포털사이트 오픈,"[('루티즈코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('포털사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
14,2006.07.16. 오후 5:41,삼성건설 싱가포르서 안전현장賞,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('안전현장賞', 'O')]"
15,2006.07.16. 오후 5:41,김해 율하지구 근생용지 공급,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근생용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
16,2006.07.16. 오후 5:41,강남에 빌딩 가진 102명 간접상품ㆍ뉴타운ㆍ외국順 투자,"[('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('가진', 'O'), (' ', 'O'), ('102명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('간접상품ㆍ뉴타운ㆍ외국順', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
17,2006.07.16. 오후 5:41,등락 엇갈리는 서울 강남북,"[('등락', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남북', 'LOCATION')]"
18,2006.07.16. 오후 5:41,인천대교는 신기록 제조기,"[('인천대교', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('신기록', 'O'), (' ', 'O'), ('제조기', 'O')]"
19,2006.07.16. 오후 5:36,판교 중대형 수요자 불만 확산,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
20,2006.07.16. 오후 5:33,혁신도시 주거환경 신도시보다 쾌적,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시보다', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적', 'O')]"
21,2006.07.16. 오후 5:33,‘부산 정관’ 미래가치 노려라,"[('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관’', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
22,2006.07.16. 오후 5:33,유리한 당첨 조건청약 예금 가입자에 5390가구 돌아가,"[('유리한', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('조건청약', 'O'), (' ', 'O'), ('예금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자에', 'O'), (' ', 'O'), ('5390가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌아가', 'O')]"
23,2006.07.16. 오후 5:12,분양정보 신도종건 양양 721가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신도종건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('721가구', 'QUANTITY')]"
24,2006.07.16. 오후 5:12,경·공매 시황 서울 상가 낙찰가율 80%대 고공행진,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
25,2006.07.16. 오후 5:12,오피스텔·상가 시장도 찬바람,"[('오피스텔·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
26,2006.07.16. 오후 5:12,분양 하이라이트 광장자이 18일부터 청약접수 시작,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('광장자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
27,2006.07.16. 오후 12:28,내달 판교 중대형 아파트 청약은 어떻게,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
28,2006.07.16. 오전 7:16,주택업체 계약률 바닥에도 울며 겨자먹기 분양,"[('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥에도', 'O'), (' ', 'O'), ('울며', 'O'), (' ', 'O'), ('겨자먹기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
29,2006.07.16. 오전 12:42,분양봇물 미분양 급증 우려,"[('분양봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
30,2006.07.17. 오후 11:12,오피스텔 편법·탈법 임대 성행，주거용이 업무용으로…,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('편법·탈법', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('성행，주거용이', 'O'), (' ', 'O'), ('업무용으로…', 'O')]"
31,2006.07.17. 오후 11:12,견본주택 도우미 유니폼 고급화,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('도우미', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('유니폼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고급화', 'O')]"
32,2006.07.17. 오후 11:12,8월 분양 판교 중대형에도 맞춤설계 시공 아파트 공급,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형에도', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤설계', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
33,2006.07.17. 오후 7:36,둔촌주공 재건축 정비계획 통과,"[('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정비계획', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
34,2006.07.17. 오후 7:27,분양화제래미안 답십리 472가구,"[('분양화제래미안 답십리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('472가구', 'QUANTITY')]"
35,2006.07.17. 오후 7:27,분양화제신도림 2차 푸르지오 90가구,"[('분양화제', 'O'), ('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('90가구', 'QUANTITY')]"
36,2006.07.17. 오후 7:03,기반시설부담금 회피땐 과태료,"[('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('회피땐', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
37,2006.07.17. 오후 6:57,강북도 6억이상 고가아파트 속출,"[('강북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
38,2006.07.17. 오후 6:54,7월 주택담보대출 재개 불구 신청 ‘뚝’,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
39,2006.07.17. 오후 6:50,건설노조 불법파업 空권력이 키워‥기업들 공장짓기도 힘들어,"[('건설노조', 'O'), (' ', 'O'), ('불법파업', 'O'), (' ', 'O'), ('空권력이', 'O'), (' ', 'O'), ('키워‥기업들', 'O'), (' ', 'O'), ('공장짓기도', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어', 'O')]"
40,2006.07.17. 오후 6:45,시설부담금 피하려다 최고 3배 벌금 맞는다,"[('시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('피하려다', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞는다', 'O')]"
41,2006.07.17. 오후 6:08,분양정보 김해 율하 e편한세상,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
42,2006.07.17. 오후 6:08,중소건설사 수주 숨통 트인다,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트인다', 'O')]"
43,2006.07.17. 오후 6:08,MK 추천매물 서울 신사동 빌딩 45억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('45억원', 'QUANTITY')]"
44,2006.07.17. 오후 6:08,기반시설부담금 허위신고땐 조기 강제징수ㆍ형사처벌,"[('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고땐', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('강제징수ㆍ형사처벌', 'O')]"
45,2006.07.17. 오후 6:08,둔촌주공 재건축 정비계획 통과,"[('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정비계획', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
46,2006.07.17. 오후 6:08,무주택자 청약 서두르지 마세요,"[('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('서두르지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
47,2006.07.17. 오후 6:07,분양정보 전원라이프 청평 퀸스빌,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('전원라이프', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('퀸스빌', 'ARTIFACT')]"
48,2006.07.17. 오후 6:07,분양정보 신도종합건설 양양 신도브래뉴,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신도종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT')]"
49,2006.07.17. 오후 6:06,건교부 정책제안 당선작 선정,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정책제안', 'O'), (' ', 'O'), ('당선작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
50,2006.07.17. 오후 6:06,대한건설협회 수해복구 긴급 지원,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수해복구', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
51,2006.07.17. 오후 6:06,이번주 서울 3곳 등 수도권 집중 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
52,2006.07.17. 오후 6:05,틈새로 본 부동산 요즘 콘도 큰 손님은 법인,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('손님', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('법인', 'O')]"
53,2006.07.17. 오후 6:05,현장 레이더 집값 가라앉은 수도권 북동부..양주 분양가 이하 수두룩,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('가라앉은', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북동부', 'TERM'), ('..', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('이하', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
54,2006.07.17. 오후 6:03,청렴委 재개발.재건축 제도개선 어떻게 업체 연결.자본금 가장 납입.주민 매수...,"[('청렴委', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발.재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제도개선', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('연결.자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('납입.', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매수...', 'O')]"
55,2006.07.17. 오후 6:01,강동 둔촌주공 아파트 재건축 당분간 힘들듯,"[('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들듯', 'O')]"
56,2006.07.17. 오후 5:57,서해안 관광벨트 개발 붐..태안 테마파크.보령 머드.서천 생태체험,"[('서해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('붐..', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테마파크.', 'O'), ('보령', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('머드', 'PLANT'), ('.', 'O'), ('서천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생태체험', 'O')]"
57,2006.07.17. 오후 5:53,분양정보양양‘신도브래뉴’721戶,"[('분양정보', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), ('‘', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), ('721', 'QUANTITY'), ('戶', 'O')]"
58,2006.07.17. 오후 5:53,금주의 부동산 캘린더GS건설‘광장자이’18일 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('‘', 'O'), ('광장자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
59,2006.07.17. 오후 5:53,거래‘뚝’중개업소 폐업 속출,"[('거래‘뚝’중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('폐업', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
60,2006.07.17. 오후 5:53,도심형 실버타운 눈에띄네,"[('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('실버타운', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에띄네', 'O')]"
61,2006.07.17. 오후 5:53,부담금 조기징수ㆍ최고 3배 벌금,"[('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('조기징수ㆍ최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌금', 'CIVILIZATION')]"
62,2006.07.17. 오후 5:50,판교 8월청약 이렇게‥ 채권매입액 무조건 상한 써야,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게‥', 'O'), (' ', 'O'), ('채권매입액', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('상한', 'O'), (' ', 'O'), ('써야', 'O')]"
63,2006.07.17. 오후 5:50,판교 8월청약 이렇게‥ 東분당생활권 西교통여건 주목,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게‥', 'O'), (' ', 'O'), ('東', 'LOCATION'), ('분당', 'LOCATION'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('西교통여건', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
64,2006.07.17. 오후 5:48,판교 8월청약 이렇게‥ 중대형 4993가구‥평균 50대1 경쟁,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게‥', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('4993가구', 'QUANTITY'), ('‥평균', 'O'), (' ', 'O'), ('50대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
65,2006.07.17. 오후 5:47,정부 판교 분양가 딜레마,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
66,2006.07.17. 오후 5:47,판교 8월 청약 채권액 상한 쓰고 분할납부 유리,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('채권액', 'O'), (' ', 'O'), ('상한', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰고', 'O'), (' ', 'O'), ('분할납부', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
67,2006.07.17. 오후 5:43,기반시설부담금 허위 신고땐 강제징수.벌금형 부과키로,"[('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('허위', 'O'), (' ', 'O'), ('신고땐', 'O'), (' ', 'O'), ('강제징수.', 'O'), ('벌금형', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과키로', 'O')]"
68,2006.07.17. 오후 5:42,기반시설부담금 축소 위해 허위기재땐 최고 3배 벌금,"[('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('허위기재땐', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌금', 'CIVILIZATION')]"
69,2006.07.17. 오후 5:36,건설노조 포스코 점거 5일째‥포항 화물연대도 가세,"[('건설노조', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('점거', 'O'), (' ', 'O'), ('5일째', 'DATE'), ('‥', 'O'), ('포항 화물연대', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('가세', 'O')]"
70,2006.07.17. 오후 5:32,재개발.재건축 시공사 복수추천‥사업초기자금은 지자체서 지원,"[('재개발.재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('복수추천‥사업초기자금은', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체서', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
71,2006.07.17. 오후 4:18,외국인학교 주변단지 주목,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('주변단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
72,2006.07.17. 오후 4:12,분양정보 삼성 답십리 래미안 308가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('답십리 래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('308가구', 'QUANTITY')]"
73,2006.07.17. 오후 4:12,베이징 아파트 분양설명회,"[('베이징', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양설명회', 'O')]"
74,2006.07.17. 오후 4:06,회사보유분 너무 믿지 마세요,"[('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('믿지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
75,2006.07.17. 오후 4:06,전세시장 방학특수 실종,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('방학특수', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
76,2006.07.17. 오후 4:06,수도권단지 분양 희비,"[('수도권단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
77,2006.07.17. 오후 4:00,건설업계도 수해복구 지원 본격 나서,"[('건설업계도', 'O'), (' ', 'O'), ('수해복구', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
78,2006.07.17. 오후 3:51,시세 동향뉴타운 개발 기대，마포·은평등 강북권 오름세,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대，', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('·은평등', 'O'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
79,2006.07.17. 오후 3:20,감리자지정기준 개정..중소업체 반발,"[('감리자지정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('개정..중소업체', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
80,2006.07.17. 오후 2:54,동정권홍사 대한건설협회장,"[('동정권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설협회장', 'CIVILIZATION')]"
81,2006.07.17. 오후 2:50,부동산X파일회사보유분 상가는 ‘알짜,"[('부동산X파일회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), (""상가는'알짜"", 'O')]"
82,2006.07.17. 오후 2:29,기반부담금 허위 기재시 강제 조기징수,"[('기반부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('허위', 'O'), (' ', 'O'), ('기재시', 'O'), (' ', 'O'), ('강제', 'O'), (' ', 'O'), ('조기징수', 'O')]"
83,2006.07.17. 오후 2:10,건설공조 아름다운 토요일 나눔행사,"[('건설공조', 'O'), (' ', 'O'), ('아름다운', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('토요일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나눔행사', 'O')]"
84,2006.07.17. 오후 1:40,대우건설 신도림 2차 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
85,2006.07.17. 오후 12:06,“새삼스런 비밀 아파트 원가 이미 공개되고 있다”,"[('“새삼스런', 'O'), (' ', 'O'), ('비밀', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('공개되고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다”', 'O')]"
86,2006.07.17. 오후 12:00,남양주호평 단독주택 상업용지 등 공급,"[('남양주호평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
87,2006.07.17. 오전 11:26,둔촌주공아파트 재건축 정비계획 통과,"[('둔촌주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정비계획', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
88,2006.07.17. 오전 11:11,부동산거래 실종…중개업소 ‘우린 뭐먹고 살라고’,"[('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종…중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('‘우린', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐먹고', 'O'), (' ', 'O'), ('살라고’', 'O')]"
89,2006.07.17. 오전 11:10,“복도식 아파트 보다 계단식이 좋아요”,"[('“복도식', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('계단식이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아요”', 'O')]"
90,2006.07.17. 오전 11:08,기반부담금 관련 허위신고시 3배 벌금형,"[('기반부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고시', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌금형', 'CIVILIZATION')]"
91,2006.07.17. 오전 11:00,건교부 국민 정책제안 공모 당선작 선정,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정책제안', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('당선작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
92,2006.07.17. 오전 10:49,판교 중대형아파트 분양 24일 청약시동,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약시동', 'O')]"
93,2006.07.17. 오전 10:21,판교 중대형 고분양가 비난 ‘봇물’,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('비난', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
94,2006.07.17. 오전 10:17,둔촌주공아파트 재건축 사업 ‘물꼬’,"[('둔촌주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘물꼬’', 'O')]"
95,2006.07.17. 오전 9:51,캠코 1100억대 압류재산 공개 입찰,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1100억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
96,2006.07.17. 오전 9:48,분양정보GS건설 광장자이 122가구 외,"[('분양정보', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광장자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('122가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
97,2006.07.17. 오전 9:48,여름철 비수기 분양물량 뚝,"[('여름철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
98,2006.07.17. 오전 9:46,토공 남양주 호평지구 등 33필지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호평지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('33필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
99,2006.07.17. 오전 4:07,버블세븐 이어 ‘에이트’ 탄생…판교 중대형 고분양가 논란,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
100,2006.07.17. 오전 3:07,재건축 하락세 일반아파트로 확산,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('일반아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
101,2006.07.18. 오후 11:39,‘도촉지구 지정’경쟁가열…지자체，건축제한 先조치·기초조사 분주등,"[('‘도촉지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정’경쟁가열…지자체，건축제한', 'O'), (' ', 'O'), ('先조치·기초조사', 'O'), (' ', 'O'), ('분주등', 'O')]"
102,2006.07.18. 오후 11:39,평택포승 ‘모아미래도’회사보유분 특별분양,"[('평택포승', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('모아미래도', 'ARTIFACT'), ('’회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
103,2006.07.18. 오후 7:09,판교 44평 중도금 한도액 대출 연소득 8천만원 넘어야,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('44평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('한도액', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('연소득', 'O'), (' ', 'O'), ('8천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O')]"
104,2006.07.18. 오후 5:56,재개발 · 재건축 초기 자금 지자체가 부담하라고,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('부담하라고', 'O')]"
105,2006.07.18. 오후 5:39,호우피해 주택 900만원까지 무상 지원,"[('호우피해', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
106,2006.07.18. 오후 5:35,국내 최대 미래새한감정평가법인 출범,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('미래새한감정평가법인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
107,2006.07.18. 오후 5:35,판교 8월 당첨자 대출 문턱 높다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
108,2006.07.18. 오후 5:34,프라임그룹 부동산 케이블방송 진출,"[('프라임그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('케이블방송', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
109,2006.07.18. 오후 5:33,계단식 아파트가 복도식 보다 14% 더 올라,"[('계단식', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('복도식', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
110,2006.07.18. 오후 5:33,재개발 투기성 신축 꼼짝마,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투기성', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마', 'O')]"
111,2006.07.18. 오후 5:32,해외부동산 투자 ABC 上 달라진 외환거래 규정,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('ABC', 'O'), (' ', 'O'), ('上', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('외환거래', 'O'), (' ', 'O'), ('규정', 'O')]"
112,2006.07.18. 오후 5:30,해외부동산 투자 ABC 上 대박 아닌 대안투자로,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('ABC 上', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('대안투자로', 'O')]"
113,2006.07.18. 오후 5:21,토지거래 침체 수도권 도심 확산,"[('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
114,2006.07.18. 오후 5:21,건설 지표 경고음,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('지표', 'O'), (' ', 'O'), ('경고음', 'O')]"
115,2006.07.18. 오후 5:12,서울시 본격적인 홍수 피해 복구 분주,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('본격적인', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('복구', 'O'), (' ', 'O'), ('분주', 'O')]"
117,2006.07.18. 오후 5:03,판교 44평 중도금 대출 연소득 8000만원 돼야,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('44평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('연소득', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O')]"
118,2006.07.18. 오후 4:53,건설사 금융상담ㆍ세입자 알선등 입주율 높이기 비상,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('금융상담ㆍ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('알선등', 'O'), (' ', 'O'), ('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('높이기', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
119,2006.07.18. 오후 4:53,분양침체ㆍ부담금 영향…도심 나대지값도 하락,"[('분양침체ㆍ부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('영향…도심', 'O'), (' ', 'O'), ('나대지값도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
120,2006.07.18. 오후 4:47,성수 1ㆍ2가 개발예정지 구역지정전 건축 제한,"[('성수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1ㆍ2가', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('구역지정전', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
121,2006.07.18. 오후 4:42,추천물건 베스트 7월19일,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('7월19일', 'DATE')]"
122,2006.07.18. 오후 4:39,강남아파트 시세정보 믿어야 하나,"[('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세정보', 'O'), (' ', 'O'), ('믿어야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
123,2006.07.18. 오후 4:38,광주 옛도심 동구 일대 43곳 주거 정비,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옛도심', 'O'), (' ', 'O'), ('동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('43곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
124,2006.07.18. 오후 4:38,박광태 광주시장 예술인프라 조성해 사람 끌어모을것,"[('박광태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('예술인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('조성해', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어모을것', 'O')]"
125,2006.07.18. 오후 4:38,제주 개발사업 승인 빨라진다,"[('제주 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
126,2006.07.18. 오후 4:38,담 허물기ㆍ간판정비 지자체가 지원해준다,"[('담', 'O'), (' ', 'O'), ('허물기ㆍ간판정비', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('지원해준다', 'O')]"
127,2006.07.18. 오후 4:36,역세권 탐방 14 탄현·일산역 일대,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('14', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탄현', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O')]"
128,2006.07.18. 오후 4:36,분양회사서 상가 월세보장 해준다는데…,"[('분양회사서', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('월세보장', 'O'), (' ', 'O'), ('해준다는데…', 'O')]"
129,2006.07.18. 오후 4:27,건물 디자인등 주민이 직접 정한다,"[('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인등', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('정한다', 'O')]"
130,2006.07.18. 오후 4:27,3억 안되는 30평대 아파트 서울에 아직도 많아요,"[('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안되는', 'O'), (' ', 'O'), ('30평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('많아요', 'O')]"
131,2006.07.18. 오후 4:27,대우건설 사내 인터넷방송국 개국,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷방송국', 'O'), (' ', 'O'), ('개국', 'O')]"
132,2006.07.18. 오후 4:27,토공 남양주 호평 단독택지등 33필지 공급,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지등', 'O'), (' ', 'O'), ('33필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
133,2006.07.18. 오후 4:27,성수1·2가동 건축허가 제한,"[('성수', 'LOCATION'), ('1·', 'QUANTITY'), ('2가동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
134,2006.07.18. 오후 4:27,공장부지 주거지 개발 탄력,"[('공장부지', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
135,2006.07.18. 오후 4:11,경기도 부천시 재산세 부과액 15% 증가,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과액', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
136,2006.07.18. 오후 3:25,집중호우로 자재난 등 공사 차질 우려,"[('집중호우로', 'O'), (' ', 'O'), ('자재난', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
137,2006.07.18. 오후 2:34,경북 화북댐등 다목적댐 4곳 건설 추진,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화북댐', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('다목적댐', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
138,2006.07.18. 오후 1:54,프라임그룹 부동산 전문 방송사업 본격 출범,"[('프라임그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('방송사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
139,2006.07.18. 오후 1:41,건설한국 업그레이드 이익보다 품질개선줄달음,"[('건설한국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O'), (' ', 'O'), ('이익보다', 'O'), (' ', 'O'), ('품질개선줄달음', 'O')]"
140,2006.07.18. 오후 1:41,건설한국 업그레이드환경문화고급주거 새 章,"[('건설한국', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드환경문화고급주거', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('章', 'O')]"
141,2006.07.18. 오후 1:41,분양정보삼성물산,"[('분양정보', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION')]"
142,2006.07.18. 오후 1:41,好材지역 너마저…청약 찬바람,"[('好材지역', 'O'), (' ', 'O'), ('너마저…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
143,2006.07.18. 오후 1:41,농지 이어 도심 땅도 찬밥신세,"[('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('땅도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥신세', 'O')]"
144,2006.07.18. 오후 1:41,기는행정나는투기꾼 운정 신도시 부작용 속출,"[('기는행정나는투기꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
145,2006.07.18. 오후 1:41,8월 판교분양 수요자ㆍ정부 딜레마,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
146,2006.07.18. 오후 1:41,해외매물 투자포털 오픈,"[('해외매물', 'O'), (' ', 'O'), ('투자포털', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
147,2006.07.18. 오후 1:38,기업도시 승인시 농업진흥지역도 함께 해제,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('승인시', 'O'), (' ', 'O'), ('농업진흥지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
148,2006.07.18. 오후 1:34,양평동 한신A 상가 전기 빨리 공급해 달라,"[('양평동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신', 'ORGANIZATION'), ('A', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('전기', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('공급해', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
149,2006.07.18. 오후 12:57,분양화제수원 한라비발디파크 할인,"[('분양화제', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한라비발디파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
150,2006.07.18. 오전 11:47,대전 외국인 소유토지 증가..5200억여원 규모,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('증가..', 'O'), (' ', 'O'), ('5200억여원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
151,2006.07.18. 오전 11:46,홍수방재대책 토론회,"[('홍수방재대책 토론회', 'EVENT')]"
152,2006.07.18. 오전 11:26,부동산 소유권 확인서 발급 신청 쇄도,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확인서', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
153,2006.07.18. 오전 11:15,성수1 2동 일대 17만평 건축허가제한,"[('성수', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('17만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축허가제한', 'O')]"
154,2006.07.18. 오전 11:11,판교 8월 중대형 아파트 고분양가에 청약 딜레마,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
155,2006.07.18. 오전 11:11,내년부터 주민들이 주위경관 결정한다,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('주위경관', 'O'), (' ', 'O'), ('결정한다', 'O')]"
156,2006.07.18. 오전 11:00,국내 위성 이착륙시스템 기술 개도국에 전수,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('위성', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이착륙시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개도국에', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
157,2006.07.18. 오전 10:47,농지·임야 이어 도심지 땅도 안팔려,"[('농지·임야', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('도심지', 'O'), (' ', 'O'), ('땅도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔려', 'O')]"
158,2006.07.18. 오전 10:32,재료도 안먹힌다 호재지역 청약시장도 ‘썰렁’,"[('재료도', 'O'), (' ', 'O'), ('안먹힌다', 'O'), (' ', 'O'), ('호재지역', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘썰렁’', 'O')]"
159,2006.07.18. 오전 10:32,권리관계 불일치 부동산 소유권 확인서발급 신청 쇄도,"[('권리관계', 'O'), (' ', 'O'), ('불일치', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확인서발급', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
160,2006.07.18. 오전 10:32,도심권 땅도 안팔린다…전국 토지시장 ‘꽁꽁’,"[('도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('땅도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔린다…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’', 'O')]"
161,2006.07.18. 오전 10:26,파주 운정신도시 발표 지연 투기꾼만 배불려,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('투기꾼', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('배불려', 'O')]"
162,2006.07.18. 오전 10:23,높은 가격에 팔아주겠다 전국돌며 10억대 부동산 사기일당 검거,"[('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아주겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('전국돌며', 'O'), (' ', 'O'), ('10억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사기일당', 'O'), (' ', 'O'), ('검거', 'O')]"
163,2006.07.18. 오전 10:21,건설사 장마 · 휴가철에도 채용 활발,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('장마', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가철에도', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
164,2006.07.18. 오전 10:05,양양 신도브래뉴..계약자에 골프장 부킹권,"[('양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('부킹권', 'O')]"
165,2006.07.18. 오전 10:05,재산세 우리區는 더 깎자,"[('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우리區는', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('깎자', 'O')]"
166,2006.07.18. 오전 9:56,부동산 소유권 확인서 발급 신청 쇄도,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확인서', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
167,2006.07.18. 오전 9:51,아파트 시세 서울 강남권 일제하락 … 강북은 소폭상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일제하락', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭상승', 'O')]"
168,2006.07.18. 오전 9:50,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 강남구 삼성동 사옥용 부지 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
169,2006.07.18. 오전 9:50,한경ㆍ부동산114 매물마당 경기 성남시 모란동 수익용 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모란동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
170,2006.07.18. 오전 9:49,‘아들 낳은 집’ ‘45평 옮긴 집’…부동산 불황에 이색 매물정보,"[('‘', 'O'), ('아들', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('낳은', 'O'), (' ', 'O'), ('집’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('45평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('옮긴', 'O'), (' ', 'O'), ('집’…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('매물정보', 'O')]"
171,2006.07.18. 오전 9:41,연소득 8천만원..판교 44평 40% 대출 가능,"[('연소득', 'O'), (' ', 'O'), ('8천만원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('44평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
172,2006.07.18. 오전 9:30,가로·야간경관사업 주민들이 직접 나선다 ,"[('가로·야간경관사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
173,2006.07.18. 오전 9:15,휴가 앞둔 분양시장 꾸준한 움직임,"[('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O')]"
174,2006.07.18. 오전 9:05,청렴委 재개발.재건축 제도개선 왜 하나 지자체 지원 실효 의문,"[('청렴委', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발.재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제도개선', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('실효', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
175,2006.07.18. 오전 8:41,강동 둔촌주공 아파트 재건축 사업 어려울듯,"[('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('어려울듯', 'O')]"
176,2006.07.18. 오전 8:17,건설사조합 뒷돈거래 막는다,"[('건설사조합', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷돈거래', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
177,2006.07.18. 오전 8:06,스릴 서스펜스 8·31의 역주행,"[('스릴', 'O'), (' ', 'O'), ('서스펜스', 'O'), (' ', 'O'), ('8·31', 'EVENT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('역주행', 'O')]"
178,2006.07.18. 오전 6:59,집값 하락 전주곡…주택담보대출 증가액 6월의 30% 그쳐,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전주곡…주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('증가액', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
179,2006.07.18. 오전 6:58,농지.임야이어 도심지 땅도 안팔린다,"[('농지.', 'O'), (' ', 'O'), ('임야이어', 'O'), (' ', 'O'), ('도심지', 'O'), (' ', 'O'), ('땅도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔린다', 'O')]"
180,2006.07.18. 오전 6:12,농지.임야이어 도심지 땅도 안팔린다,"[('농지.', 'O'), (' ', 'O'), ('임야이어', 'O'), (' ', 'O'), ('도심지', 'O'), (' ', 'O'), ('땅도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔린다', 'O')]"
181,2006.07.18. 오전 6:03,판교 중대형 40% 대출 하늘의 별따기,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘의', 'O'), (' ', 'O'), ('별따기', 'O')]"
182,2006.07.18. 오전 4:45,수도권둔촌주공아파트 재건축 ‘탄력’,"[('수도권', 'LOCATION'), ('둔촌주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘탄력’', 'O')]"
183,2006.07.18. 오전 4:45,수도권“헌집 주고 새집 받았네”…백마부대 관사부지 기부,"[('수도권', 'LOCATION'), ('“헌집', 'O'), (' ', 'O'), ('주고', 'O'), (' ', 'O'), ('새집', 'O'), (' ', 'O'), ('받았네”…', 'O'), ('백마부대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관사부지', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
184,2006.07.19. 오후 10:43,청라지구 국제업무타운 사업자 공모 대우건설등 14개 컨소시엄 신청,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제업무타운', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('14개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
185,2006.07.19. 오후 10:03,CD금리 가파른 상승 주택대출자 ‘이중고’,"[('CD', 'TERM'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘이중고’', 'O')]"
186,2006.07.19. 오후 8:15,청약 가점제 2008년부터,"[('청약 가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2008년부터', 'DATE')]"
187,2006.07.19. 오후 7:54,개포주공 13평→32평 재건축 조합원 부담금 4억4680만원,"[('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13평', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('32평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('4억4680만원', 'QUANTITY')]"
188,2006.07.19. 오후 7:09,강남 주민 85％ “아파트값에 거품 있다”,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('85％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“아파트값에', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('있다”', 'O')]"
189,2006.07.19. 오후 7:09,민간 공급 중소형아파트도 가점제…2010년부터,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제…', 'O'), ('2010년부터', 'DATE')]"
190,2006.07.19. 오후 7:09,학교용지 확보 재개발지역 임대주택 비율 완화,"[('학교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
191,2006.07.19. 오후 6:23,7조 잡아라..인천청라 개발사업 각축상보,"[('7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잡아라..', 'O'), (' ', 'O'), ('인천청라 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('각축상보', 'O')]"
192,2006.07.19. 오후 6:01,인천청라지구 7조 잡아라14개 컨소시엄 각축,"[('인천청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), ('14개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('각축', 'O')]"
193,2006.07.19. 오후 5:50,아파트 빗물저장시설 의무화‥건교부 홍수예방 특별법,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('빗물저장시설', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화‥', 'O'), ('건교부 홍수예방 특별법', 'CIVILIZATION')]"
194,2006.07.19. 오후 5:42,한화 아산 87만평 땅에 첨단복합산업단지 조성,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('87만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('첨', 'LOCATION'), ('단복', 'LOCATION'), ('합산', 'LOCATION'), ('업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
195,2006.07.19. 오후 5:42,학교용지 확보 재개발구역 임대의무비율 8.5%로 완화,"[('학교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('임대의무비율', 'O'), (' ', 'O'), ('8.5%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
196,2006.07.19. 오후 5:42,신도시조성·재개발·재건축때 저류시설 설치 의무화,"[('신도시조성·재개발·재건축때', 'O'), (' ', 'O'), ('저류시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
197,2006.07.19. 오후 5:42,재건축 이후 생각만큼 값 안오르면 밑지는 장사,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('생각만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('안오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('밑지는', 'O'), (' ', 'O'), ('장사', 'O')]"
198,2006.07.19. 오후 5:42,강남주민 84.7% 집값 거품,"[('강남', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('84.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O')]"
199,2006.07.19. 오후 5:41,남산.용산공원 주변 등 5층이하 재개발 구역 임대주택 안지어도 된다,"[('남산', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5층이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('안지어도', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
200,2006.07.19. 오후 5:40,올 공인중개사 시험 10월29일 시행 ‥ 응시자격제한 폐지,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('10월29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('응시자격제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
201,2006.07.19. 오후 5:40,마포 신공덕동 152구역 재개발 본격 착수 ‥ 주공 중ㆍ대형 단지로 건설,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신공덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('152구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('중ㆍ대형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
202,2006.07.19. 오후 5:39,분양정보 하남 풍산 대명 세라뷰 등,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대명 세라뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
203,2006.07.19. 오후 5:36,개포주공 13평→32평 재건축 1인당 부담금 3억8천만원,"[('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13평', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('32평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('3억8천만원', 'QUANTITY')]"
204,2006.07.19. 오후 5:36,서초동 삼성타운 주변 상가가격 평당 최고 1억원 ‥ 내년 4월 입주 후광효과 쏠쏠,"[('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가격', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠쏠', 'O')]"
205,2006.07.19. 오후 5:36,민간택지 중소형도 청약 가점,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O')]"
206,2006.07.19. 오후 5:33,재건축 아파트 당첨 기준일 관리처분인가일로 변경,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('기준일', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분인가일로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
207,2006.07.19. 오후 5:32,해외부동산 투자 ABC 中 시민권ㆍ영주권 없어도 모기지론 받을 수 있어요,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('ABC', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시민권', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('영주권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없어도', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지론', 'O'), (' ', 'O'), ('받을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있어요', 'O')]"
208,2006.07.19. 오후 5:31,해외부동산 투자 ABC 中 현지 제도 이해는 필수,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('ABC', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현지', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('이해는', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
209,2006.07.19. 오후 5:30,틈새로 본 부동산 분양업체들 장마가 미워요 ‥ 폭우에 모델하우스 내방객 뚝,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('장마가', 'O'), (' ', 'O'), ('미워요', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('폭우에', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('내방객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
210,2006.07.19. 오후 5:29,민간 중ㆍ소형 아파트 청약방식 변경 ‥ 2010년부터 가점제 채택,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('중ㆍ소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약방식', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('채택', 'O')]"
211,2006.07.19. 오후 5:12,강남 재건축 부담금 폭탄,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
212,2006.07.19. 오후 5:02,판교 중대형 고분양가 책정…용인 우리도 올릴까,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('책정…', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우리도', 'O'), (' ', 'O'), ('올릴까', 'O')]"
213,2006.07.19. 오후 5:02,DMZ 땅 매매 안돼요,"[('DMZ', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼요', 'O')]"
214,2006.07.19. 오후 5:02,대우포스코 청라지구 6조원 개발 잡자,"[('대우포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자', 'O')]"
215,2006.07.19. 오후 4:48,건설공제조합삼성화재 근로자재해공제 업무협정,"[('건설공제조합삼성화재', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('근로자재해공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('업무', 'ORGANIZATION'), ('협정', 'ORGANIZATION')]"
216,2006.07.19. 오후 4:48,국내 최대 민간 감정평가법인 미래새한법인출범,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가법인', 'O'), (' ', 'O'), ('미래새한법인', 'ORGANIZATION'), ('출범', 'O')]"
217,2006.07.19. 오후 4:48,주공 마포 신공덕동 일대 476가구 내년7월께 분양,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신공덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('476가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년7월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
218,2006.07.19. 오후 4:47,개포동 아파트 13평→32평 재건축조합원 3억8천만원 부담,"[('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('13평', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('32평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재', 'CIVILIZATION'), ('건축', 'CIVILIZATION'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3억8천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
219,2006.07.19. 오후 4:47,건설업계 내년 SOC예산 늘려야,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('SOC예산', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야', 'O')]"
220,2006.07.19. 오후 4:47,청약제도…민간택지 중소형도 가점제,"[('청약제도', 'CIVILIZATION'), ('…민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형도', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'O')]"
221,2006.07.19. 오후 4:47,제10회 살기좋은 아파트 대통령상 신정 동일하이빌,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('살기좋은 아파트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ORGANIZATION')]"
222,2006.07.19. 오후 4:45,남양주시 아파트주민들 크낙새야 떠나다오,"[('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('크낙새', 'ANIMAL'), ('야', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나다오', 'O')]"
223,2006.07.19. 오후 4:42,재건축 당첨자 기준일 바꾼다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준일', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
224,2006.07.19. 오후 4:42,아파트단지내 건강시스템 빠른 속도로 進化중,"[('아파트단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('건강시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('進化중', 'O')]"
225,2006.07.19. 오후 4:42,가락시영·둔촌주공 재건축 표류,"[('가락시영', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('둔촌주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('표류', 'O')]"
226,2006.07.19. 오후 4:41,재개발 임대주택 의무비율 완화,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의무비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
227,2006.07.19. 오후 4:41,MK 추천매물 서울 공릉동 상가주택 8억 8천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공릉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8억 8천만원', 'QUANTITY')]"
228,2006.07.19. 오후 4:18,2010년부터 민간택지 중소형도 가점제 적용,"[('2010년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형도', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
229,2006.07.19. 오후 3:38,외국인학교 주변 아파트 ‘관심집중’,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관심집중’', 'O')]"
230,2006.07.19. 오후 3:12,공인중개사 시험 10월 29일,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 29일', 'DATE')]"
231,2006.07.19. 오후 3:12,임대주택 의무건설 비율 크게 완화,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의무건설', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
232,2006.07.19. 오후 3:12,전국 주요도로망 실시간 교통정보 서비스 개시,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주요도로망', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('교통정보', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
233,2006.07.19. 오후 3:06,강남구 주민들 노블리스 오블리제,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('노블리스', 'O'), (' ', 'O'), ('오블리제', 'O')]"
234,2006.07.19. 오후 3:06,주공 마포구 공덕역 일대 확 바꾼다,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공덕역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
235,2006.07.19. 오후 2:38,신축 아파트에 빗물 ‘저수지’ 만들게 할까,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('빗물', 'O'), (' ', 'O'), ('‘저수지’', 'O'), (' ', 'O'), ('만들게', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O')]"
236,2006.07.19. 오후 2:23,대우건설 수원천천 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원천천 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
237,2006.07.19. 오후 1:59,강남주민들 아파트 거품있으나 큰폭 하락 없을 것,"[('강남', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거품있으나', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
238,2006.07.19. 오후 1:58,주공 내년 마포 공덕역 주변에서 476가구 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공덕역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변에서', 'O'), (' ', 'O'), ('476가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
239,2006.07.19. 오후 1:56,개포동 13평 아파트 32평 재건축에 3억8천만원 내야,"[('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('32평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('3억8천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
240,2006.07.19. 오후 1:56,재건축 조합원 1순위 청약기회 늘어난다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약기회', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
241,2006.07.19. 오후 1:36,민간택지 중소형도 가점제 적용..25일 청약제도 공청회,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형도', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용..', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약제도', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O')]"
242,2006.07.19. 오후 1:30,훼미리아롯지 300만원대 별장형콘도 분양,"[('훼미리아롯지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('300만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('별장형콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
243,2006.07.19. 오후 1:29,아파트단지서 발마사지를,"[('아파트단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('발마사지를', 'O')]"
244,2006.07.19. 오후 1:17,알아서 척척… 실버주택 더 똑똑해 졌네,"[('알아서', 'O'), (' ', 'O'), ('척척…', 'O'), (' ', 'O'), ('실버주택', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('똑똑해', 'O'), (' ', 'O'), ('졌네', 'O')]"
245,2006.07.19. 오후 1:17,분양정보 용평리조트,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('용평리조트', 'ORGANIZATION')]"
246,2006.07.19. 오후 1:17,공인중개시험 10월29일,"[('공인중개시험', 'O'), (' ', 'O'), ('10월29일', 'DATE')]"
247,2006.07.19. 오후 1:17,전문기자 리포트 알맹이와 껍데기의 판별기준,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('알맹이와', 'O'), (' ', 'O'), ('껍데기의', 'O'), (' ', 'O'), ('판별기준', 'O')]"
248,2006.07.19. 오후 1:17,성남ㆍ고양 행정타운을 주목하라,"[('성남', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행정타운을', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
249,2006.07.19. 오후 1:17,재건축조합원 기준일변경 1순위 청약기회 늘어난다,"[('재건축조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준일변경', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약기회', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
250,2006.07.19. 오후 1:17,수해입은 땅 복원측량으로 찾는다,"[('수해입은', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('복원측량으로', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
251,2006.07.19. 오후 12:33,공인중개사 시험 포기자 응시수수료 돌려받는다,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('포기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('응시수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려받는다', 'O')]"
252,2006.07.19. 오후 12:33,“아파트가격 더 오른다”…삼성증권 설문조사 결과,"[('“아파트가격', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다”…', 'O'), ('삼성증권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설문조사', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O')]"
253,2006.07.19. 오후 12:21,이슈 청약제도 변화…대응 전략은,"[('이슈 청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('변화…대응', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
254,2006.07.19. 오후 12:21,이슈 판교 청약 자금 계획 철저히,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('철저히', 'O')]"
255,2006.07.19. 오후 12:16,올 상반기 화재 원인…‘방화’ 증가 추세,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('원인…‘방화’', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('추세', 'O')]"
256,2006.07.19. 오전 11:55,건설업계 건설투자 확대등 애로사항 국회에 요청,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('건설투자', 'O'), (' ', 'O'), ('확대등', 'O'), (' ', 'O'), ('애로사항', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
257,2006.07.19. 오전 11:46,이슈점검담보대출 급랭… 조정vs집값하락 전주곡,"[('이슈점검담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('급랭…', 'O'), (' ', 'O'), ('조정vs집값하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전주곡', 'O')]"
258,2006.07.19. 오전 11:41,기자수첩부동산 시장…창과 방패의 대립,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…창과', 'O'), (' ', 'O'), ('방패의', 'O'), (' ', 'O'), ('대립', 'O')]"
259,2006.07.19. 오전 11:11,부동산 껍대기와 알맹이 판별기준,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('껍대기와', 'O'), (' ', 'O'), ('알맹이', 'O'), (' ', 'O'), ('판별기준', 'O')]"
260,2006.07.19. 오전 11:00,5층이하 재개발구역 임대주택 건립 면제,"[('5층이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
261,2006.07.19. 오전 11:00,강북 일부 재개발 임대의무비율 50% 완화,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('임대의무비율', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
262,2006.07.19. 오전 10:59,미래새한감정법인 합병사로 공식출범,"[('미래새한감정법인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합병사로', 'O'), (' ', 'O'), ('공식출범', 'O')]"
263,2006.07.19. 오전 10:48,건설공제조합 근로자 재해 공제 상품 취급,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재해', 'O'), (' ', 'O'), ('공제', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('취급', 'O')]"
264,2006.07.19. 오전 10:36,여름 성수기 맞이 콘도 빅세일 잇따라,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('빅세일', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
265,2006.07.19. 오전 10:35,정부 부동산시스템 정교해진다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('정교해진다', 'O')]"
266,2006.07.19. 오전 10:17,택지지구 타운하우스 청약 열풍…동탄 우림필유 등 대거 몰려,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍…', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
267,2006.07.19. 오전 10:03,강남 거주자 아파트값 거품있지만 조정안된다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품있지만', 'O'), (' ', 'O'), ('조정안된다', 'O')]"
268,2006.07.19. 오전 10:02,도시의 재탄생민간투자사업의 장단점,"[('도시의', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생민간투자사업', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('장단점', 'O')]"
269,2006.07.19. 오전 10:02,경계측량 가이드수해에 휩쓸린 땅 어떻게 찾나,"[('경계측량', 'O'), (' ', 'O'), ('가', 'CIVILIZATION'), ('이드', 'CIVILIZATION'), ('수해에', 'O'), (' ', 'O'), ('휩쓸린', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('찾나', 'O')]"
270,2006.07.19. 오전 10:02,공덕역일대 고급 주거지로 거듭난다,"[('공덕역', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
271,2006.07.19. 오전 9:56,주공 마포공덕역 일대 환경정비사업 착수,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('마포공덕역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('환경정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
272,2006.07.19. 오전 9:53,도시의 재탄생성남 도시전체를 리모델링,"[('도시의', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O'), ('성', 'LOCATION'), ('남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시전체를', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
273,2006.07.19. 오전 9:44,기획부동산 김현재씨 추가 기소,"[('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('김현재', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('기소', 'O')]"
274,2006.07.19. 오전 9:38,재건축 조합원 1순위 청약기회 늘어난다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약기회', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
275,2006.07.19. 오전 9:38,공인중개사 시험 10월29일 실시,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('10월29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
276,2006.07.19. 오전 9:06,주공 마포 공덕역 주변에 476가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공덕역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변에', 'O'), (' ', 'O'), ('476가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
277,2006.07.19. 오전 9:02,성남ㆍ고양 행정타운 수혜지역을 주목하라,"[('성남', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역을', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
278,2006.07.19. 오전 8:47,‘서비스드’  아파트먼트ㆍ레지던스 인기도 남다르네,"[('‘서비스드’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트먼트ㆍ레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기도', 'O'), (' ', 'O'), ('남다르네', 'O')]"
279,2006.07.19. 오전 8:23,이익난 부동산ㆍ손해본 부동산 같은해에 팔면 양도세 절감,"[('이익난', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산ㆍ손해본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('같은해', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
280,2006.07.19. 오전 8:09,판교 가는 길 다시 열렸다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('열렸다', 'O')]"
281,2006.07.19. 오전 6:57,인천경기월미도 5만평 고도제한 완화,"[('인천경기월미도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고도제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
282,2006.07.19. 오전 6:00,임대전용 산업단지에 중소기업 관심 몰려,"[('임대전용', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
283,2006.07.19. 오전 3:17,“판교44평 대출 40%받으려면 연소득 최소8000만원 넘어야”,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('44평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('받으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('연소득', 'O'), (' ', 'O'), ('최', 'QUANTITY'), ('소', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야”', 'O')]"
284,2006.07.19. 오전 2:48,재건축등 시공사 홍보공영제 의무화…건교부 이르면 8월부터,"[('재건축등', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사 홍보공영제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의무화…', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE')]"
285,2006.07.19. 오전 2:48,“회사보유 알짜상가 팝니다” 광고‘미분양 점포 털기’ 속셈,"[('“회사보유', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜상가', 'O'), (' ', 'O'), ('팝니다”', 'O'), (' ', 'O'), ('광고‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('털기’', 'O'), (' ', 'O'), ('속셈', 'O')]"
286,2006.07.19. 오전 12:12,서울시 “안양천 제방복구 부실여부 조사”,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('안양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제방복구', 'O'), (' ', 'O'), ('부실여부', 'O'), (' ', 'O'), ('조사”', 'O')]"
287,2006.07.19. 오전 12:03,은행들 ‘주택담보대출 95%’ 변동금리 고집,"[('은행들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('변동금리', 'O'), (' ', 'O'), ('고집', 'O')]"
288,2006.07.19. 오전 12:00,광장자이 청약접수 시작,"[('광장자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
289,2006.07.19. 오전 12:00,외국인한교 주변단지가 뜬다…용산 한남동·분당 수내사거리등,"[('외국인한교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수내사거리', 'LOCATION'), ('등', 'O')]"
290,2006.07.20. 오후 11:25,송파신도시 205만평 택지지구 확정…판교식 공영개발,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('205만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('공영개발', 'O')]"
291,2006.07.20. 오후 11:20,송파신도시 택지지구 지정…2009년부터 아파트 분양,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), ('2009년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
292,2006.07.20. 오후 10:03,송파새도시 택지개발예정지 지정,"[('송파새도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지개발예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
293,2006.07.20. 오후 7:15,송파 재건축 75％ 값↓…버블경고뒤 시세조사,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('75', 'QUANTITY'), ('％', 'O'), (' ', 'O'), ('값↓…버블경고뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('시세조사', 'O')]"
294,2006.07.20. 오후 7:15,송파신도시 택지지구 205만평 지정…중대형 40％,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('205만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정…중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('40％', 'QUANTITY')]"
295,2006.07.20. 오후 7:07,송파신도시 205만평 택지개발지구 지정… 건교부， 2009년부터 분양,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('205만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
296,2006.07.20. 오후 6:46,부녀회 담합 아파트 수십곳 21일 공개,"[('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수십곳', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
297,2006.07.20. 오후 6:44,해외부동산 ABC 下·끝 세금체계 숙지하라,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('A', 'ORGANIZATION'), ('BC', 'O'), (' ', 'O'), ('下·끝', 'O'), (' ', 'O'), ('세금체계', 'O'), (' ', 'O'), ('숙지하라', 'O')]"
298,2006.07.20. 오후 6:38,현장 레이더 행정도시 주변 땅값 큰폭 하락,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
299,2006.07.20. 오후 6:09,준공후 미분양 5만여가구…한달새 5.5％ 증가,"[('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5만여가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5.5％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
300,2006.07.20. 오후 6:06,송파신도시 공영개발 적용범위 관심,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공영개발', 'O'), (' ', 'O'), ('적용범위', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
301,2006.07.20. 오후 6:05,송파신도시 205만평 택지지구 21일 지정‥판교식 공영개발,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('205만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지정‥', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('공영개발', 'O')]"
302,2006.07.20. 오후 6:05,한경.부동산114 매물마당 고양시 풍동지구 근린상가 5억800만원 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('5억800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
303,2006.07.20. 오후 6:04,도이치자산운용 한국투자 대폭 늘린다,"[('도이치자산운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국투자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
304,2006.07.20. 오후 6:03,해외부동산 ABC 下·끝 美 집살때 등록비 0.5% 부담,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('ABC', 'O'), (' ', 'O'), ('下·끝', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집살때', 'O'), (' ', 'O'), ('등록비', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
305,2006.07.20. 오후 6:01,프라임산업 中 테크노마트 개발,"[('프라임산업', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테크노마트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
306,2006.07.20. 오후 6:00,서울시송파구 네가 책임져라..송파 제2롯데월드 건축허가권 놓고,"[('서울시송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네가', 'O'), (' ', 'O'), ('책임져라..', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축허가권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O')]"
307,2006.07.20. 오후 6:00,준공후 미분양 5년2개월만에 최고…5월말 1만2444가구,"[('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5년2개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('5월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2444가구', 'QUANTITY')]"
308,2006.07.20. 오후 5:59,서울 신노량진시장 17층 주상복합 탈바꿈…이르면 내년초 착공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신노량진시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('17층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈…이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
309,2006.07.20. 오후 5:49,Briefing 송파신도시 21일 공식지정,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공식지정', 'O')]"
310,2006.07.20. 오후 5:40,건교부 집값 담합 80여개 단지 실거래가 공개,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('80여개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
311,2006.07.20. 오후 5:37,현대건설 이라크 미수금 첫 회수,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('미수금', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 회', 'QUANTITY'), ('수', 'O')]"
312,2006.07.20. 오후 5:36,송파신도시 205만평 택지지구 지정중대형 아파트 공급확대 ‘탄력’,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('205만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급확대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘탄력’', 'O')]"
313,2006.07.20. 오후 5:18,준공후 미분양주택 5년2개월來 최고,"[('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5년2개월', 'DATE'), ('來', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
314,2006.07.20. 오후 5:18,송파신도시 택지개발지구 지정,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
315,2006.07.20. 오후 5:09,정인영 한라건설 명예회장 별세종합,"[('정인영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명예회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('별세종합', 'O')]"
316,2006.07.20. 오후 4:41,거품논란후 재건축 아파트값 속속 하락,"[('거품논란후', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
317,2006.07.20. 오후 4:41,주공 도시브랜드 휴먼시아 판교 중대형아파트 적용,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도시브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
319,2006.07.20. 오후 4:36,중계동에 도심형 실버타운 건립,"[('중계동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('실버타운', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
320,2006.07.20. 오후 4:36,동천지구 아파트값 28% 상승,"[('동천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
321,2006.07.20. 오후 4:36,주공 도시브랜드 휴먼시아 판교부터 적용,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('도시브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
322,2006.07.20. 오후 4:36,미리보는 모델하우스 답십리 래미안,"[('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('답십리 래미안', 'ARTIFACT')]"
323,2006.07.20. 오후 4:36,이 단지 어때요  관악산 뜨란채,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O'), (' ', 'O'), ('관악산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜨란채', 'ARTIFACT')]"
324,2006.07.20. 오후 4:33,준공후 미분양 주택 5년 2개월만에 최고,"[('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 2개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
325,2006.07.20. 오후 4:32,송파 신도시 분양가 판교보다 10% 저렴할것,"[('송파 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴할것', 'O')]"
326,2006.07.20. 오후 4:32,송파신도시 2009년 4만6천가구 분양…절반이 중대형,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O')]"
327,2006.07.20. 오후 4:32,길음ㆍ미아뉴타운 토지거래 제한,"[('길음ㆍ', 'O'), ('미아뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
328,2006.07.20. 오후 4:27,토공 토지박물관 책자 발간,"[('토공 토지박물관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('책자', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
329,2006.07.20. 오후 4:27,길음·미아 뉴타운·홍제 균형발전촉진지구,"[('길음·', 'LOCATION'), ('미아 뉴타운', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('홍제 균형발전촉진지구', 'LOCATION')]"
330,2006.07.20. 오후 4:27,송파 재건축아파트 4채중 3채 하락세,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
331,2006.07.20. 오후 4:26,버블 붕괴 경고 후 재건축 하락세 뚜렷,"[('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
332,2006.07.20. 오후 4:26,현대차 파업의 힘...임금 보전,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘...임금', 'O'), (' ', 'O'), ('보전', 'O')]"
333,2006.07.20. 오후 4:25,부도 임대아파트 20개월새 30% 줄어,"[('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('20개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
334,2006.07.20. 오후 4:21,서울 도심 분양 콧노래,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('콧노래', 'O')]"
335,2006.07.20. 오후 4:21,송파신도시 공급물량 52%가 임대 중대형 2만가구 넘어,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('52%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
336,2006.07.20. 오후 4:17,정인영 한라건설 명예회장 별세2보,"[('정인영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명예회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('별세', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
337,2006.07.20. 오후 3:35,연대의료원 종합관 특별한 가설휀스,"[('연대의료원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('종합관', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('가설휀스', 'O')]"
338,2006.07.20. 오후 3:35,양평동 수해 주민 첫 손배소 제기,"[('양평동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수해', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('손배소', 'O'), (' ', 'O'), ('제기', 'O')]"
339,2006.07.20. 오후 3:25,오창단지 아파트값 바닥 탈출하나,"[('오창단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출하나', 'O')]"
340,2006.07.20. 오후 3:23,아파트형공장 남광 센트렉스 분양,"[('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('남광 센트렉스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
341,2006.07.20. 오후 3:20,부산 온천동 52층 아스타 1000만원이면 계약,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('온천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('52층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
342,2006.07.20. 오후 3:08,분양시장 ‘수도권 트라이앵글’ 주목,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트라이앵글’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
343,2006.07.20. 오후 3:08,민간 아파트에도 청약가점제,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION')]"
344,2006.07.20. 오후 3:08,건설사 해외부동산 투자 ‘붐’,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘붐’', 'O')]"
345,2006.07.20. 오후 3:08,길음·미아 67만2000㎡ 토지거래 제한,"[('길음', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미', 'LOCATION'), ('아', 'O'), (' ', 'O'), ('67만2000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
346,2006.07.20. 오후 2:50,송파신도시 주민 택지지구 지정 소식 반갑다,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('반갑다', 'O')]"
347,2006.07.20. 오후 2:46,주택 건설 줄고 미분양은 늘어,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
348,2006.07.20. 오후 2:22,건설업계 전국 수해복구지원 팔 걷어붙였다,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('수해복구지원', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('걷어붙였다', 'O')]"
349,2006.07.20. 오후 2:13,주산연 주택청약제도 개편방안 공청회 개최,"[('주산연 주택청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편방안', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
350,2006.07.20. 오후 2:00,송파신도시 개발 방향과 전망 과제,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('방향과', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O')]"
351,2006.07.20. 오후 1:47,분양정보남광토건,"[('분양정보', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION')]"
352,2006.07.20. 오후 1:47,농가주택 아파트 안부러워,"[('농가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안부러워', 'O')]"
353,2006.07.20. 오후 1:47,주공 새브랜드휴먼시아 8월 판교신도시부터 적용,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새브랜드휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
354,2006.07.20. 오후 1:47,펜트하우스 없어서 못사요,"[('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못사요', 'O')]"
355,2006.07.20. 오후 1:47,인천 청라지구 24일 착공 토공 1단계 57만평 개발,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('57만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
356,2006.07.20. 오후 1:47,허위ㆍ과장광고 딱걸렸어,"[('허위ㆍ과장광고', 'O'), (' ', 'O'), ('딱걸렸어', 'O')]"
357,2006.07.20. 오후 1:47,하반기분양수도권 빅3뜬다,"[('하반기', 'DATE'), ('분양', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('뜬다', 'O')]"
358,2006.07.20. 오후 1:47,서울 송파 재건축 아파트 4가구중 3가구 가격 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4가구', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
359,2006.07.20. 오후 1:47,준공후 미분양5년2개월만에 최고,"[('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), ('5년2개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
360,2006.07.20. 오후 12:04,산·강 조망아파트 입주프리미엄 최고,"[('산·강', 'O'), (' ', 'O'), ('조망아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
361,2006.07.20. 오후 12:01,송파구 재건축 75.6% 가격 하락,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('75.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
362,2006.07.20. 오전 11:27,두산산업개발 수해지역 복구지원 활동 나서,"[('두산산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수해지역', 'O'), (' ', 'O'), ('복구지원', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
363,2006.07.20. 오전 11:16,송파신도시 205만평 택지개발예정지구로 지정,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('205만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발예정지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
364,2006.07.20. 오전 11:02,주택시장 위축 ‘준공후 미분양’ 5년만에 최고,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
366,2006.07.20. 오전 11:00,송파신도시 205만평 택지지구 지정,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('205만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
367,2006.07.20. 오전 10:51,주공 도시브랜드 휴먼시아 도입,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도시브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
368,2006.07.20. 오전 10:47,한적한 수도권 농가주택 인기,"[('한적한', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
369,2006.07.20. 오전 10:41,미아ㆍ길음 뉴타운과 홍제 균촉지구 토지거래 제한,"[('미아ㆍ', 'O'), ('길음 뉴타운', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('홍제 균촉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
370,2006.07.20. 오전 10:41,주공 8월 판교 중대형은 ‘뜨란채’ 아닌 ‘휴먼시아’,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('뜨란채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
371,2006.07.20. 오전 10:39,새 아파트 안팔린다…전국 미분양주택 5만8천 가구,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔린다…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5만8천 가구', 'QUANTITY')]"
372,2006.07.20. 오전 10:38,‘버블 경고’후 송파 재건축 4채중 3채는 하락,"[('‘버블', 'O'), (' ', 'O'), ('경고’후', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('4채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
373,2006.07.20. 오전 10:37,수도권 알짜 미분양 ‘5개 단지 132가구’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('132가구', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
374,2006.07.20. 오전 10:17,상반기 용인택지지구 아파트값 상승률 동천지구가 1위,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용인택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('동천지구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
375,2006.07.20. 오전 10:03,주공 도시브랜드휴먼시아도입,"[('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('도시브랜드휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('도입', 'O')]"
376,2006.07.20. 오전 9:57,인천 청라 개발사업 수주경쟁 치열,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
377,2006.07.20. 오전 9:52,길음·미아뉴타운 확대구역 토지거래제한,"[('길음', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미아뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확대구역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래제한', 'O')]"
378,2006.07.20. 오전 9:52,보유세 지나치면 사유재산 몰수효과,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지나치면', 'O'), (' ', 'O'), ('사유재산', 'O'), (' ', 'O'), ('몰수효과', 'O')]"
379,2006.07.20. 오전 9:41,버블 붕괴 경고 후 재건축아파트 하락세 뚜렷,"[('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
380,2006.07.20. 오전 9:41,하반기 분양시장 판교ㆍ송도ㆍ은평 ‘빅3’가 주도한다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('’가', 'O'), (' ', 'O'), ('주도한다', 'O')]"
381,2006.07.20. 오전 9:41,대형 펜트하우스 ‘분양시장 침체 몰라요’,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라요’', 'O')]"
382,2006.07.20. 오전 9:31,노원에 대단위 도심형 실버타운 들어선다,"[('노원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대단위', 'O'), (' ', 'O'), ('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('실버타운', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
383,2006.07.20. 오전 9:28,판교 기대수익 감소vs투자가치 충분,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('감소vs투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('충분', 'O')]"
384,2006.07.20. 오전 8:28,구미공단 땅값 급등 비상…최근 2년 만에 2배 가량 올라 평당 70만∼90만원,"[('구미공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('비상…', 'O'), ('최근 2년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2배 가량', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('70만∼90만원', 'QUANTITY')]"
385,2006.07.20. 오전 8:26,아파트 빗물저장시설 의무화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('빗물저장시설', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
386,2006.07.20. 오전 8:26,제10회 살기좋은 아파트 대통령상에 신정 동일하이빌,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('살기좋은 아파트 대통령상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신정', 'O'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ORGANIZATION')]"
387,2006.07.20. 오전 8:26,개포동 아파트 13평→32평 재건축조합원 부담 3억8천만원,"[('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('13평', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('32평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'CIVILIZATION'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('3억8천만원', 'QUANTITY')]"
388,2006.07.20. 오전 8:23,청라지구 7조원 개발 잡자,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자', 'O')]"
389,2006.07.20. 오전 8:13,태풍도 비껴간 국토사랑 대장정,"[('태풍도', 'O'), (' ', 'O'), ('비껴간', 'O'), (' ', 'O'), ('국토사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('대장정', 'O')]"
390,2006.07.20. 오전 8:06,평택서 땅투기 보석디자이너 6억 稅징수,"[('평택', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('땅투기', 'O'), (' ', 'O'), ('보석디자이너', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('稅징수', 'O')]"
391,2006.07.20. 오전 6:21,중소형 아파트도 청약가점제 적용되나,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용되나', 'O')]"
392,2006.07.20. 오전 6:17,버블이후 송파구 재건축아파트 4채중 3채는 하락,"[('버블이후', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
393,2006.07.20. 오전 6:04,준공후 미분양 주택 5년 2개월만에 최고,"[('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 2개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
394,2006.07.20. 오전 6:01,판교·은평·송도 수도권 트라이앵글 뜬다,"[('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트라이앵글', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
395,2006.07.20. 오전 6:00,신노량진시장에 17층 규모 주상복합 건립,"[('신노량진시장', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('17층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
396,2006.07.20. 오전 3:15,강남재건축 ‘부담금 폭탄’,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄’', 'O')]"
397,2006.07.20. 오전 3:15,재건축 아파트조합원 1순위 청약기회 는다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'CIVILIZATION'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약기회', 'O'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
398,2006.07.20. 오전 3:15,모든 중소아파트 청약가점제 적용,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('중소아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
399,2006.07.20. 오전 3:15,강북 뉴타운 개발 가속화될듯,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화될듯', 'O')]"
400,2006.07.20. 오전 2:42,분양화제양양 신도브래뉴 721가구,"[('분양화제', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('721가구', 'QUANTITY')]"
401,2006.07.20. 오전 2:42,분양화제수원천천 푸르지오 372가구,"[('분양화제', 'O'), ('수원천천 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('372가구', 'QUANTITY')]"
402,2006.07.20. 오전 2:42,민간감정평가社 ‘몸집 키우기’ 붐,"[('민간감정평가社', 'O'), (' ', 'O'), ('‘몸집', 'O'), (' ', 'O'), ('키우기’', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
403,2006.07.20. 오전 2:42,민간아파트 당첨 가점제로 바뀐다,"[('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
404,2006.07.20. 오전 2:42,“강남 아파트값 거품 있다” 84%,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('있다”', 'O'), (' ', 'O'), ('84%', 'QUANTITY')]"
405,2006.07.20. 오전 2:07,왜 집없는 서민 울리나… 주공 등， 가압류 임대아파트 계약갱신 거부,"[('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('집없는', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('울리나…', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등，', 'O'), (' ', 'O'), ('가압류', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약갱신', 'O'), (' ', 'O'), ('거부', 'O')]"
406,2006.07.21. 오후 11:45,아파트값 ‘짬짜미’ 58개 단지 적발,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘짬짜미’', 'O'), (' ', 'O'), ('58개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
407,2006.07.21. 오후 11:12,서울 수도권 58개 아파트 가격담합 무더기 적발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('58개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격담합', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
408,2006.07.21. 오후 9:42,32평 2억 8000만원 짜리를 4억 8000만원으로,"[('32평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억 8000만원 짜리', 'QUANTITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('4억 8000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
409,2006.07.21. 오후 9:24,“최고 분양가 아파트가 왜 이모양” 분통,"[('“최고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('이모양”', 'O'), (' ', 'O'), ('분통', 'O')]"
410,2006.07.21. 오후 8:48,도봉구 토지 투기지역 지정,"[('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
411,2006.07.21. 오후 8:24,스냅경제 ‘짬짜미파라치’ 떴다,"[('스냅경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘짬짜미파라치’', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
412,2006.07.21. 오후 8:24,서울 도봉구 토지투기지역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
413,2006.07.21. 오후 8:24,새도시에 고령자 주거단지,"[('새도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O')]"
414,2006.07.21. 오후 6:32,어 버블세븐 한곳도 없네,"[('어', 'O'), (' ', 'O'), ('버', 'ARTIFACT'), ('블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('한곳', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('없네', 'O')]"
415,2006.07.21. 오후 6:15,58개 아파트 단지 가격담합,"[('58개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('가격담합', 'O')]"
416,2006.07.21. 오후 6:15,도봉구 땅 투기지역 지정,"[('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
417,2006.07.21. 오후 6:12,노인 편의시설 설치땐 건축기준 완화,"[('노인', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치땐', 'O'), (' ', 'O'), ('건축기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
418,2006.07.21. 오후 5:37,부동산 세금 궁금합니다 39 대지와 건물 주인 다른 주택 팔면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('39', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대지와', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O')]"
419,2006.07.21. 오후 5:36,도봉구 토지 투기지역 지정,"[('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
420,2006.07.21. 오후 5:35,수도권 집값 부녀회 담합실태 첫 공개… 호가 6억 39평 아파트 실거래가는 3억 그쳐,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('담합실태', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('6억 39평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
421,2006.07.21. 오후 5:34,토지공사 24일 인천 청라지구 기공식,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기공식', 'EVENT')]"
422,2006.07.21. 오후 5:34,모델하우스 산책 고양시 행신3차 SK뷰,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('산책', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행신', 'LOCATION'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT')]"
424,2006.07.21. 오후 5:31,Briefing 中부동산 외국인 투자 규제,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
425,2006.07.21. 오후 5:27,부녀회 집값담합 확인 58곳 실거래가 공개,"[('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('집값담합', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('58곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
426,2006.07.21. 오후 5:23,변두리의 만만한 아파트만 단속했나,"[('변두리의', 'O'), (' ', 'O'), ('만만한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('단속했나', 'O')]"
427,2006.07.21. 오후 5:11,집값 담합 부천ㆍ고양등 58곳 대거 적발,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('58곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
428,2006.07.21. 오후 4:53,담합단지 시세 실거래가 비해 최고 40% 비싸,"[('담합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
429,2006.07.21. 오후 4:53,도봉구 토지투기지역 지정,"[('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
430,2006.07.21. 오후 4:51,서울 수도권 58개 아파트 가격담합 무더기 적발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('58개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격담합', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
431,2006.07.21. 오후 4:51,서울은 모두 토지투기지역‥도봉구 최종 지정,"[('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('토지투기지역‥', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
432,2006.07.21. 오후 4:47,5월에 강남 집 산 1102명 상투 잡았나… 속앓이,"[('5월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('1102명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상투', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았나…', 'O'), (' ', 'O'), ('속앓이', 'O')]"
433,2006.07.21. 오후 4:47,고령자용 주택설계기준 마련,"[('고령자', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택설계기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
434,2006.07.21. 오후 4:47,거품 지역 집값 안정세 뚜렷,"[('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
435,2006.07.21. 오후 4:41,부동산 세무상담 배우자 재산 상속때 얼마까지 공제되나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세무상담', 'O'), (' ', 'O'), ('배우자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산', 'O'), (' ', 'O'), ('상속때', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마까지', 'O'), (' ', 'O'), ('공제되나', 'O')]"
436,2006.07.21. 오후 4:32,MK 추천매물 역삼동 땅 600평 210억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('600평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('210억원', 'QUANTITY')]"
437,2006.07.21. 오후 3:28,신림동 대우푸르지오 등 58개 단지 아파트값 담합종합2보,"[('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('58개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
438,2006.07.21. 오후 3:24,담합아파트 발표..값안정.거래활성화 효과있을까,"[('담합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('발표..값안정.거래활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('효과있을까', 'O')]"
439,2006.07.21. 오후 3:15,신림동 대우푸르지오 등 58개 단지 아파트값 담합,"[('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('58개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O')]"
440,2006.07.21. 오후 3:02,황당하고 억울하다 담합단지 불만 토로,"[('황당하고', 'O'), (' ', 'O'), ('억울하다', 'O'), (' ', 'O'), ('담합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('토로', 'O')]"
441,2006.07.21. 오후 2:51,신림동 대우푸르지오 등 58개 단지 아파트값 담합 확인,"[('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('58개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
442,2006.07.21. 오후 2:43,도봉구 토지투기지역 추가 지정,"[('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
443,2006.07.21. 오후 2:41,담합아파트 주민 반발..왜 변두리만 잡나,"[('담합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발..왜', 'O'), (' ', 'O'), ('변두리만', 'O'), (' ', 'O'), ('잡나', 'O')]"
444,2006.07.21. 오후 2:31,서울 도봉구 토지 투기지역 지정종합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정종합', 'O')]"
445,2006.07.21. 오후 2:12,서울 도봉구 토지투기지역지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지투기지역지정', 'O')]"
446,2006.07.21. 오후 1:43,부녀회 등 집값담합 행위 사라질까,"[('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('집값담합', 'O'), (' ', 'O'), ('행위', 'O'), (' ', 'O'), ('사라질까', 'O')]"
447,2006.07.21. 오후 1:38,투기지역 주택대출 하반기도 어렵다,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
448,2006.07.21. 오후 1:38,금요 해외부동산이웃주민 잘아는 중개인 만나라,"[('금요', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외부동산이웃', 'CIVILIZATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잘아는', 'O'), (' ', 'O'), ('중개인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('만나라', 'O')]"
449,2006.07.21. 오후 1:38,금요 해외부동산고급주택 불티… 거래량 작년비 세자릿수 증가,"[('금요', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외부동산고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('불티…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('세자릿수', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
450,2006.07.21. 오후 1:38,빌트인 가구ㆍ가전 이중과세 논란,"[('빌트인', 'O'), (' ', 'O'), ('가구ㆍ가전', 'O'), (' ', 'O'), ('이중과세', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
451,2006.07.21. 오후 1:38,용인 동천 아파트개발급물살,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트개발급물살', 'O')]"
452,2006.07.21. 오후 1:38,현대건설 이라크 건설공사 미수금 1035만弗첫회수,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('미수금', 'O'), (' ', 'O'), ('1035만', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), ('첫회', 'QUANTITY'), ('수', 'O')]"
453,2006.07.21. 오후 1:38,강북권 노후주택 투기바람,"[('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투기바람', 'O')]"
454,2006.07.21. 오후 1:33,이슈점검담합적발에 강남 왜빠졌지,"[('이슈점검담합적발에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('왜빠졌지', 'O')]"
455,2006.07.21. 오후 1:08,송파신도시 성남 창곡 하남 학암 택지지구 지정,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('창곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학암 택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
456,2006.07.21. 오후 1:08,다시 30평형대 아파트 뜨나,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('30평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨나', 'O')]"
457,2006.07.21. 오후 1:08,송파신도시 205만평 택지지구 지정,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('205만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
458,2006.07.21. 오후 12:56,가격담합 58개 아파트 명단 공개,"[('가격담합', 'O'), (' ', 'O'), ('58개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
459,2006.07.21. 오후 12:43,포커스 집값 담합 아파트 오늘 공개,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
460,2006.07.21. 오후 12:38,아파트값 담합 고발 첨병은 세입자·매수자,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('고발', 'O'), (' ', 'O'), ('첨병은', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION')]"
461,2006.07.21. 오후 12:03,수도권 아파트값 짬짜미 단속현장 가봤더니,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('짬짜미', 'O'), (' ', 'O'), ('단속현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가봤더니', 'O')]"
462,2006.07.21. 오전 11:46,강남은 없네…정부 아파트 담합 의혹 주요 단지 발표,"[('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('없네…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
463,2006.07.21. 오전 11:43,정부 집값담합 뿌리 뽑힐 때까지 실가공개,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값담합', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌리', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑힐', 'O'), (' ', 'O'), ('때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('실가공개', 'O')]"
464,2006.07.21. 오전 11:43,가격 담합 아파트는 어디... 58곳 공개,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디...', 'O'), (' ', 'O'), ('58곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
465,2006.07.21. 오전 11:41,아파트 단지 입구 눈에 띠네,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입구', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띠네', 'O')]"
466,2006.07.21. 오전 11:25,실거래가 공개 정보업체 ‘환영’,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('정보업체', 'O'), (' ', 'O'), ('‘환영’', 'O')]"
467,2006.07.21. 오전 11:24,기고천재災와 인재人災 사이,"[('기고천재災와', 'O'), (' ', 'O'), ('인재人災', 'O'), (' ', 'O'), ('사이', 'O')]"
468,2006.07.21. 오전 11:23,부녀회 집값담합 수도권 58개단지 적발상보,"[('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('집값담합', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('58개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('적발상보', 'O')]"
469,2006.07.21. 오전 11:16,현진에버빌 주택사업 부문 공채,"[('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('공채', 'O')]"
470,2006.07.21. 오전 11:12,황학동 롯데캐슬 임대 물량이 분양보다 조망권 좋아,"[('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보다', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O')]"
471,2006.07.21. 오전 11:07,가격담합 아파트 58곳 적발..실거래가 공개상보,"[('가격담합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('58곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발..실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개상보', 'O')]"
472,2006.07.21. 오전 11:00,부녀회 담합 수도권 58개단지 적발,"[('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('58개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
473,2006.07.21. 오전 10:35,캠코 2426일 수도권 압류재산 1706억 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2426일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('1706억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
474,2006.07.21. 오전 10:30,강남권 갈아타기 좋은 기회,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
475,2006.07.21. 오전 10:30,신도시에 고령친화적 생활환경 조성,"[('신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('고령친화적', 'O'), (' ', 'O'), ('생활환경', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
476,2006.07.21. 오전 10:28,뉴타운사업…이제는 강북 재개발 시대,"[('뉴타운사업', 'TERM'), ('…이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
477,2006.07.21. 오전 10:26,조정장세 하반기 내집마련 적기,"[('조정장세', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
478,2006.07.21. 오전 10:24,청약통장없이 택지지구 입성 기회,"[('청약통장없이', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
479,2006.07.21. 오전 10:18,넷월드아파트 가격억제 정책 또 ‘뒷북’,"[('넷월드아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가격억제', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뒷북’', 'O')]"
480,2006.07.21. 오전 10:17,학교용지부담금 환급 소외자 반발 확산,"[('학교용지부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('환급', 'O'), (' ', 'O'), ('소외자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
481,2006.07.21. 오전 10:16,판교 중대형 자금마련 최대 관건,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('자금마련', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
482,2006.07.21. 오전 10:07,㈜현진 임직원 100여명 수해 복구지원,"[('㈜현진', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수해', 'O'), (' ', 'O'), ('복구지원', 'O')]"
483,2006.07.21. 오전 9:48,부동산이야기부자들 생각 엿보기도 만만치 않아,"[('부동산이야기부자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('생각', 'O'), (' ', 'O'), ('엿보기도', 'O'), (' ', 'O'), ('만만치', 'O'), (' ', 'O'), ('않아', 'O')]"
484,2006.07.21. 오전 9:47,비강남권 노후주택 심상치 않다,"[('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('심상치', 'O'), (' ', 'O'), ('않다', 'O')]"
485,2006.07.21. 오전 9:38,해외부동산 미국에서 좋은 집을 고르는 방법,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('집을', 'O'), (' ', 'O'), ('고르는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O')]"
486,2006.07.21. 오전 9:38,빌트인 제품 이중과세 논란,"[('빌트인', 'O'), (' ', 'O'), ('제품', 'O'), (' ', 'O'), ('이중과세', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
487,2006.07.21. 오전 9:38,용인 동천 가구단지 미니 신도시급 추진 급물살,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동천 가구단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
488,2006.07.21. 오전 9:23,서초구 주민 재산세 추가인하 요구,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가인하', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
489,2006.07.21. 오전 9:23,사리구 소유권 분쟁 원고 패소,"[('사리구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('원고', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('패소', 'O')]"
490,2006.07.21. 오전 9:15,주공 아파트 새브랜드 휴먼시아,"[('주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('새브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT')]"
491,2006.07.21. 오전 9:15,여름 비수기에 강한 아파트 어디 있는지 아시나요,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기에', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('있는지', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
492,2006.07.21. 오전 9:15,역세권 아파트 탐방 응봉동 대림강변타운,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('응봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림강변타운', 'ARTIFACT')]"
493,2006.07.21. 오전 9:12,송파재건축 하락세 뚜렷 ‥ 버블 경고 이후 10가구중 7가구 가격 떨어져,"[('송파', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('10가구', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
494,2006.07.21. 오전 8:59,서초구 주민재산세 추가 인하 요구,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
495,2006.07.21. 오전 8:17,서울 45곳 재개발사업 탄력,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('45곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
496,2006.07.21. 오전 8:17,稅테크로 주목받는 부동산 상품,"[('稅테크로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O')]"
497,2006.07.21. 오전 8:17,美SOM社 대런리자 이사 제2롯데월드 3차원 설계,"[('美', 'LOCATION'), ('SOM社', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대런리자', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
498,2006.07.21. 오전 8:15,길음·미아 뉴타운 홍제지구토지 거래 허가구역 지정,"[('길음·', 'LOCATION'), ('미아 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍제지구', 'LOCATION'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
499,2006.07.21. 오전 7:45,송파 신도시 예정지 택지지구 지정,"[('송파 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
500,2006.07.21. 오전 6:55,인천경기부평 경찰종합학교 용지 아파트 안짓고 공원 조성,"[('인천경기부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경찰종합학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안짓고', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
501,2006.07.21. 오전 6:21,인기있던 중대형마저 미분양,"[('인기있던', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형마저', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
502,2006.07.21. 오전 6:06,재산세납부 인터넷으로 해볼까,"[('재산세납부', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
503,2006.07.21. 오전 6:04,용인 동천지구 주거단지 개발 급물살,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
504,2006.07.21. 오전 5:18,송파신도시 205만평 택지지구 지정…공동주택 49% 중대형으로,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('205만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('49%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중대형으로', 'O')]"
505,2006.07.21. 오전 4:25,수도권‘재산세 苦지서’…“집값 제자리 왜 세금만 뛰나”,"[('수도권', 'LOCATION'), ('‘', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('苦지서’…“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('세금만', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰나”', 'O')]"
506,2006.07.21. 오전 3:15,미분양 15개월만에 최고치…준공후 미분양은 5년2개월만에 최고,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('15개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치…준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('5년2개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
507,2006.07.21. 오전 3:15,인천 청라 수주전 150업체 참여…총사업비 7兆,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('150업체', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여…총사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('7兆', 'QUANTITY')]"
508,2006.07.21. 오전 3:12,신노량진시장구역에 17층 주상복합 들어선다,"[('신노량진시장구역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('17층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
509,2006.07.21. 오전 3:12,중계동에 실버타운 219가구 2008년 완공,"[('중계동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('실버타운', 'O'), (' ', 'O'), ('219가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
510,2006.07.21. 오전 3:12,강남북 집값 격차 7개월만에 첫 감소,"[('강남북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
511,2006.07.21. 오전 3:12,주공 도시브랜드 ‘휴먼시아’ 판교 중대형부터 적용키로,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형부터', 'O'), (' ', 'O'), ('적용키로', 'O')]"
512,2006.07.21. 오전 2:32,송파신도시 건교부·지차체 이해 대립 난항 예상,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('지차체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이해', 'O'), (' ', 'O'), ('대립', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
513,2006.07.22. 오후 6:28,낡은 건물 화장발로 값 올린다,"[('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('화장발로', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('올린다', 'O')]"
514,2006.07.22. 오후 5:19,리모델링으로 수익도 쑥 가치도 쑥,"[('리모델링으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수익도', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('가치도', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'PLANT')]"
515,2006.07.22. 오후 1:08,양도세·증여세 규정 문답풀이,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('증여세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('문답풀이', 'O')]"
516,2006.07.22. 오전 11:20,아파트 매물동향,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매물동향', 'O')]"
517,2006.07.22. 오전 10:01,시황전세강북지역 싼 매물 소폭 오름세,"[('시황전세', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
518,2006.07.22. 오전 9:41,시황매매서울 재건축아파트 6주째 하락,"[('시황매매', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
519,2006.07.22. 오전 9:02,인천 땅값 상승세 둔화,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
520,2006.07.22. 오전 8:44,재건축·재개발 초기자금 지자체서 지원한다는데… 정비기금 유명무실,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('초기자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체서', 'O'), (' ', 'O'), ('지원한다는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('정비기금', 'O'), (' ', 'O'), ('유명무실', 'O')]"
521,2006.07.22. 오전 8:43,도봉구 토지투기지역 지정,"[('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
522,2006.07.22. 오전 8:42,김포 장기 574가구 공급,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('574가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
523,2006.07.22. 오전 8:41,아파트값 담합 단지 58곳 적발,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('58곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
524,2006.07.22. 오전 8:18,도봉구 토지 투기지역 지정,"[('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
525,2006.07.22. 오전 6:00,아파트값 버블세븐 약세,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
526,2006.07.22. 오전 4:53,아파트값 담합 수도권 58개 단지 실거래가 발표,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('58개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
527,2006.07.22. 오전 3:21,“수도권 58개 아파트단지 가격담합” 실거래가 공개,"[('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('58개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('가격담합”', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
