,date,headline,keyword
0,2008.04.06. 오후 9:55,서울지역 오피스텔 임대료 ‘껑충’,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
1,2008.04.06. 오후 8:54,청약률 ‘제로’ 속출하는데 왜 여기만 ‘과열’,"[('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제로', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('속출하는데', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('여기만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘과열’', 'O')]"
2,2008.04.06. 오후 8:27,계약 체결후 중도금 기일前 지급… 매도·매수자중 누가 이익을 보나,"[('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결후', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('기일前', 'O'), (' ', 'O'), ('지급…', 'O'), (' ', 'O'), ('매도·', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('이익을', 'O'), (' ', 'O'), ('보나', 'O')]"
3,2008.04.06. 오후 6:31,분양 안성 석정동 신원 아침도시,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아침', 'TIME'), ('도시', 'O')]"
4,2008.04.06. 오후 6:31,분양 수원 영통동 대우월드마크,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우월드마크', 'ARTIFACT')]"
5,2008.04.06. 오후 6:31,분양 부천 근린상가 여월프라자,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('여월프라자', 'ARTIFACT')]"
6,2008.04.06. 오후 6:31,분양 충주 목행동 한라 비발디,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('목행동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라 비발디', 'ARTIFACT')]"
7,2008.04.06. 오후 6:31,구로일대 뉴타운식 광역개발,"[('구로', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운식', 'O'), (' ', 'O'), ('광역개발', 'O')]"
8,2008.04.06. 오후 6:31,지방 새 아파트값 기존 아파트 2배,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
9,2008.04.06. 오후 6:21,상수원 규제 완화 수혜지 ‘남양주’ 둘러보니,"[('상수원', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러보니', 'O')]"
10,2008.04.06. 오후 6:18,대한건설협 부회장에 유승화 前행복청 차장,"[('대한건설협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유승화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('행복청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차장', 'CIVILIZATION')]"
11,2008.04.06. 오후 6:18,“미분양 못팔면 회사 나가라”,"[('“미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('못팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('나가라”', 'O')]"
12,2008.04.06. 오후 6:18,분양정보 전주 휴먼빌 331가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('331가구', 'QUANTITY')]"
13,2008.04.06. 오후 6:18,분양정보 자드건설，동탄 인앤인 타운하우스,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('자드건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인앤인 타운하우스', 'ARTIFACT')]"
14,2008.04.06. 오후 6:18,현장클릭 ‘알맹이 없는’ 신도시 분양계획,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알맹이', 'O'), (' ', 'O'), ('없는’', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양계획', 'O')]"
15,2008.04.06. 오후 6:15,모델하우스 엿보기 용인 신봉 ‘동일하이빌’,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('엿보기', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
16,2008.04.06. 오후 6:15,서울 뉴타운 입성기회 아직 있다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('입성기회', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
17,2008.04.06. 오후 6:03,집값만 들쑤시는 ‘뉴타운 공약’…서울 48곳 중 15곳 “개발”,"[('집값만', 'O'), (' ', 'O'), ('들쑤시는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('공약’…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('48곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“개발”', 'O')]"
18,2008.04.06. 오후 5:42,국토부－서울시 ‘화해’？..주택정책 협력키로,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('－', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘화해’？..주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('협력키로', 'O')]"
19,2008.04.06. 오후 5:36,건설현장 이번엔 철근 파동 조짐,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('철근', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('파동', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
20,2008.04.06. 오후 4:33,분양하이라이트 7일 타운하우스 죽전 비스하임,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('죽전 비스하임', 'ARTIFACT')]"
21,2008.04.06. 오후 4:33,동후암동 용산 맞아,"[('동후암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O')]"
22,2008.04.06. 오후 4:33,용인신봉 센트레빌 298가구 분양,"[('용인신봉', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('298가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
23,2008.04.06. 오후 4:30,PF 블루칩 광교개발 본격화,"[('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
24,2008.04.06. 오후 4:28,군산땅값 3개월새 최고6배↑..이유 있당게요,"[('군산', 'LOCATION'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), ('6배', 'QUANTITY'), ('↑..이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있당게요', 'O')]"
25,2008.04.06. 오후 4:27,시세 동향 서울 0.13% 급등..강북권 상승 주도,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등..', 'O'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
26,2008.04.06. 오후 4:27,지방 새아파트 값 기존 아파트보다 2배 비싸,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
27,2008.04.06. 오후 3:57,부동산써브 추천 알짜물건 대치동 3층 빌딩 135억원 外,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물건', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('135억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
28,2008.04.06. 오후 3:57,地地玉選 지분경매 사후 재산분할방법 검토후 응찰을,"[('地地玉選', 'O'), (' ', 'O'), ('지분경매', 'O'), (' ', 'O'), ('사후', 'O'), (' ', 'O'), ('재산분할방법', 'O'), (' ', 'O'), ('검토후', 'O'), (' ', 'O'), ('응찰을', 'O')]"
29,2008.04.06. 오후 3:51,아파트 주간시세 서울·신도시·수도권 동반 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·신도시·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
30,2008.04.06. 오후 3:51,거품론 뉴타운 투자 이렇게 해라,"[('거품론', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('해라', 'O')]"
31,2008.04.06. 오후 2:57,아파트 1층이 천덕꾸러기라구요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('천덕꾸러기라구요', 'O')]"
32,2008.04.06. 오후 2:55,신혼부부용 주택 기다려 말어,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기다려', 'O'), (' ', 'O'), ('말어', 'O')]"
33,2008.04.06. 오후 2:30,고양시 택지지구 CCTV설치 의무화 추진,"[('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
34,2008.04.06. 오후 2:06,서울 입주 3년미만 아파트 기존단지보다 40% 비싸,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('3년미만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('기존단지보다', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
35,2008.04.06. 오후 1:17,투자포인트용인 청약열기 계속될까,"[('투자포인트용인', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('계속될까', 'O')]"
36,2008.04.06. 오전 11:38,자재비↑·수급불안.. 건설업 체감경기 악화,"[('자재비↑·수급불안..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O')]"
37,2008.04.06. 오전 11:38,민주 부동산거래세 1%로 인하 추진,"[('민주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
38,2008.04.06. 오전 11:15,서울시 연말까지 수소연료전지 30기 설치,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수소연료전지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('30기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
39,2008.04.06. 오전 11:15,서울시 수소연료전지 보급 본격 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수소연료전지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보급', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
40,2008.04.06. 오전 11:15,서울시 전국 최초 자전거 학생 패트롤 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('패트롤', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
42,2008.04.06. 오전 11:00,총선후보들 뉴타운 공약 남발…집값불안만 조성,"[('총선', 'EVENT'), ('후보', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('남발…집값불안만', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
43,2008.04.06. 오전 10:19,뉴타운 공약에 서울시 집값 상승세,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('공약에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
44,2008.04.06. 오전 9:56,건설 체감경기 15개월만에 최저..건설산업硏,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('15개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저..건설산업硏', 'O')]"
45,2008.04.06. 오전 8:35,부동산캘린더용인 신봉지구 분양 돌입,"[('부동산캘린더용인', 'O'), (' ', 'O'), ('신봉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
46,2008.04.06. 오전 8:34,주간부동산서울 매매 상승률 15개월만에 최대,"[('주간부동산서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('15개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
47,2008.04.06. 오전 7:00,건설 체감경기급락…15개월만에 최저,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기급락…', 'O'), ('15개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
48,2008.04.06. 오전 6:06,서울 구로구 뉴타운식 광역개발 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운식', 'O'), (' ', 'O'), ('광역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
49,2008.04.06. 오전 6:02,쏟아지는 뉴타운 공약..집값도 들썩,"[('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('공약..집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
51,2008.04.06. 오전 5:30,주택금융公 e모기지론 취급은행 확대,"[('주택금융公', 'O'), (' ', 'O'), ('e모기지론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('취급은행', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
52,2008.04.06. 오전 2:15,주상복합 상반기가 청약 적기,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
53,2008.04.07. 오후 8:57,문정지구 무장애 1등급 도시로 조성,"[('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무장애', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
54,2008.04.07. 오후 8:55,양관영의 돈 되는 부동산재개발·재건축 뉴타운 1 분양권 자격·재산평가,"[('양관영', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('자격·재산평가', 'O')]"
55,2008.04.07. 오후 8:28,삼성물산 버즈두바이 세계 최고最高 구조물 등극,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('버즈두바이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고最高', 'O'), (' ', 'O'), ('구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('등극', 'O')]"
56,2008.04.07. 오후 7:45,단기간 급등 강북 집값 ‘거품 경계령’,"[('단기간', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거품', 'O'), (' ', 'O'), ('경계령’', 'O')]"
57,2008.04.07. 오후 6:37,‘강북發 후폭풍’ 집값상승 심상찮다,"[('‘', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮다', 'O')]"
58,2008.04.07. 오후 6:33,新 버블세븐 집값 어떻길래 1분기 상승률 전국 평균의 7배 웃돌아,"[('新', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻길래', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균의', 'O'), (' ', 'O'), ('7배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돌아', 'O')]"
59,2008.04.07. 오후 6:33,건설사 오피스빌딩 호황 덕 좀 보자,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('보자', 'O')]"
60,2008.04.07. 오후 6:32,2분기 부동산 시장 분양 하이라이트‥안성 신원 아침도시,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트‥', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아침', 'TIME'), ('도시', 'O')]"
61,2008.04.07. 오후 6:32,2분기 부동산 시장 분양 하이라이트‥천안 한라 비발디아파트,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트‥', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라 비발디아파트', 'ARTIFACT')]"
62,2008.04.07. 오후 6:32,新 버블세븐 집값 어떻길래 국토부 호가만 올랐다 vs 중개업자 현실감 떨어져,"[('新', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻길래', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호가만', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현실감', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
63,2008.04.07. 오후 6:21,어린이날 기념 푸르지오 밸리 그림대회 개최,"[('어린이날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오 밸리 그림대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
64,2008.04.07. 오후 6:21,25일까지 부가세 예정 신고…불성실 1만1000명 중점관리,"[('25일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부가세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('신고…불성실', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중점관리', 'O')]"
65,2008.04.07. 오후 6:16,대명리조트 소노펠리체 분양과 제 2회 비발디파크 철쭉제,"[('대명리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소노펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양과', 'O'), (' ', 'O'), ('제 2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비발디파크 철쭉제', 'EVENT')]"
66,2008.04.07. 오후 6:16,MK 추천매물 사당동 대로변 빌딩 65억원 등,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('사당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('65억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
67,2008.04.07. 오후 6:16,포스코건설 칠레 13억弗 발전소 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('13억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
68,2008.04.07. 오후 6:16,흥덕 중형임대 273가구 집단해약 사태,"[('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('273가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집단해약', 'O'), (' ', 'O'), ('사태', 'O')]"
69,2008.04.07. 오후 6:16,분양 남광토건 청주 사천 811가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('811가구', 'QUANTITY')]"
70,2008.04.07. 오후 6:16,호반건설 인천 청라지구 4545가구 5월부터 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4545가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
71,2008.04.07. 오후 6:16,새만금 토론회 8일 개막,"[('새만금 토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
72,2008.04.07. 오후 6:16,강북아파트 경매도 뜨겁다,"[('강북아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매도', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
73,2008.04.07. 오후 6:16,송파 문정지구 장애물 없는 도시로,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장애물', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O')]"
74,2008.04.07. 오후 6:15,‘아！ 상한제’..주택공급 차질,"[('‘', 'O'), ('아！ 상한제', 'CIVILIZATION'), ('’..주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
75,2008.04.07. 오후 6:15,경기 연천에 첫 택지개발,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O')]"
76,2008.04.07. 오후 6:13,강북發 집값 급등 경기북부로 확산,"[('강북', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
77,2008.04.07. 오후 6:12,총선뒤 부동산시장 규제완화로 거래 활성화,"[('총선', 'EVENT'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
78,2008.04.07. 오후 6:12,총선뒤 달라지는 부동산 제도,"[('총선', 'EVENT'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O')]"
79,2008.04.07. 오후 6:11,윈체스트 C.C 서산 1차회원 모집,"[('윈체스트 C.C', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
80,2008.04.07. 오후 6:09,동일하이빌 용인 신봉서 1462가구 분양,"[('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1462가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
81,2008.04.07. 오후 6:04,강북발 집값 이상 징후,"[('강북', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('징후', 'O')]"
82,2008.04.07. 오후 5:57,총선이후 부동산시장 전망은,"[('총선이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망은', 'O')]"
83,2008.04.07. 오후 5:42,“총선뒤 부동산시장 살아날것”,"[('“', 'O'), ('총선', 'EVENT'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아날것”', 'O')]"
84,2008.04.07. 오후 5:36,포스코 칠레서 13억弗 공사 수주,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('13억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
85,2008.04.07. 오후 5:36,분양정보 두산重 남양주 호평 119가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('두산重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('119가구', 'QUANTITY')]"
86,2008.04.07. 오후 5:36,국토부서울시 역세권 고밀개발 이견,"[('국토부서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('고밀개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이견', 'O')]"
87,2008.04.07. 오후 5:36,리모델링 추진 아파트 가격상승률 살펴보니…,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니…', 'O')]"
88,2008.04.07. 오후 5:36,주한미군 평택 군용주택 민간투자사업 조건 완화 검토,"[('주한미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군용주택 민간투자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
89,2008.04.07. 오후 5:36,삼성 버즈두바이 세계最高 인공구조물 등극,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('버즈두바이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세계最高', 'O'), (' ', 'O'), ('인공구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('등극', 'O')]"
90,2008.04.07. 오후 5:35,종합권익위 기한 넘긴 철거민 주택 신청자격 박탈 부당,"[('종합권익위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기한', 'O'), (' ', 'O'), ('넘긴', 'O'), (' ', 'O'), ('철거민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신청자격', 'O'), (' ', 'O'), ('박탈', 'O'), (' ', 'O'), ('부당', 'O')]"
91,2008.04.07. 오후 5:35,상가분양단신남동공단 대진메디칼프라자 외,"[('상가분양단신', 'O'), ('남동공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대진메디칼프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
92,2008.04.07. 오후 5:20,권익위 신청기한 넘긴 철거민 주택공급 기획 박탈은 부당,"[('권익위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신청기한', 'O'), (' ', 'O'), ('넘긴', 'O'), (' ', 'O'), ('철거민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('박탈은', 'O'), (' ', 'O'), ('부당', 'O')]"
93,2008.04.07. 오후 4:59,장애인 불편 없게..문정지구 시범 개발,"[('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불편', 'O'), (' ', 'O'), ('없게..', 'O'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
94,2008.04.07. 오후 4:59,서울 1분기 오피스 임대료 2.43%↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('2.43%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
95,2008.04.07. 오후 4:59,강북 3억원대 급증..내집마련 요원,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증..내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('요원', 'CIVILIZATION')]"
96,2008.04.07. 오후 4:59,노원구 아파트 경매시장도 과열,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O')]"
97,2008.04.07. 오후 4:59,부산 동삼혁신지구 16일 착공,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동삼혁신지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
98,2008.04.07. 오후 4:48,지경부 첫 타운미팅..바람직한 지식경제인상은,"[('지경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('타운미팅..바람직한', 'O'), (' ', 'O'), ('지식경제인상', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O')]"
99,2008.04.07. 오후 4:42,불붙은 강북 집값 언제까지 갈까,"[('불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O')]"
100,2008.04.07. 오후 4:29,집값이 미쳤다... 뉴타운 발 부동산 광풍 조짐,"[('집값이', 'O'), (' ', 'O'), ('미쳤다...', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
101,2008.04.07. 오후 4:19,용인시 상갈동 일대 뮤지엄 파크로 뜬다,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상갈동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('뮤지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('파크로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
102,2008.04.07. 오후 4:13,산림청 18대 총선 투표자 국유자연휴양림 무료입장,"[('산림청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('투표자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국유자연휴양림', 'O'), (' ', 'O'), ('무료입장', 'O')]"
103,2008.04.07. 오후 4:10,수도권 광역버스도 환승할인 받는다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역버스도', 'O'), (' ', 'O'), ('환승할인', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
104,2008.04.07. 오후 4:08,코레일 “톡톡 튀는 철도여행 아이디어 찾아요”,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('튀는', 'O'), (' ', 'O'), ('철도여행', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아요”', 'O')]"
105,2008.04.07. 오후 4:01,부르즈 두바이 세계 최고높이 인공 구조물 등극,"[('부르즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고높이', 'O'), (' ', 'O'), ('인공', 'O'), (' ', 'O'), ('구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('등극', 'O')]"
106,2008.04.07. 오후 3:57,3월 전세자금 대출보증 3000억 ‘사상최대’,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출보증', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘사상최대’', 'O')]"
107,2008.04.07. 오후 3:52,강북 아파트 경매 과열..낙찰가율 23.6% 상승,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('과열..낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('23.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
108,2008.04.07. 오후 3:29,총선 후보 뉴타운 공약 남발 서울시 입장은,"[('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('남발', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입장은', 'O')]"
109,2008.04.07. 오후 3:20,노원구 아파트 경매시장서도 과열,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장서도', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O')]"
110,2008.04.07. 오후 3:09,용인서 자연 속 도심지 아파트 나온다,"[('용인', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('도심지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
111,2008.04.07. 오후 3:03,황해경제자유구역청 충남 당진에 개청,"[('황해경제자유구역청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개청', 'O')]"
112,2008.04.07. 오후 3:02,또하나의 로또아파트 인천청라 분양 돌입,"[('또하나의', 'O'), (' ', 'O'), ('로또아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
113,2008.04.07. 오후 2:59,강북아파트 경매 과열,"[('강북아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O')]"
114,2008.04.07. 오후 2:52,용인 신봉 동일하이빌 1462가구 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1462가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
115,2008.04.07. 오후 2:51,송도 학교 없는 도시 된다...재정 놓고 갈등 심화,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('된다...', 'O'), (' ', 'O'), ('재정', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
116,2008.04.07. 오후 2:51,강북發 집값상승 ‘후폭풍’ 수도권 확산,"[('강북', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후폭풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
117,2008.04.07. 오후 2:51,시골땅 ‘실면적지적도’ 확인 필수,"[('시골땅', 'O'), (' ', 'O'), ('‘실면적지적도’', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
118,2008.04.07. 오후 2:51,분양가 주변 시세보다 저렴,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
119,2008.04.07. 오후 2:51,시티파크등 오피스텔도 유혹,"[('시티파크등', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O')]"
120,2008.04.07. 오후 2:51,부동산캘린더 8일 용인 신봉동 모델하우스 오픈,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
121,2008.04.07. 오후 2:51,청주 사천 하우스토리 남광토건 811세대 분양,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사천 하우스토리 남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('811세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
122,2008.04.07. 오후 2:51,남양주 호평 두산위브파크 두산중공업 119가구 분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두산중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('119가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
123,2008.04.07. 오후 2:45,경기도 공공디자인 자문단 출범,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
124,2008.04.07. 오후 2:44,청라지구는 호반베르디움 타운,"[('청라지구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('호반베르디움 타운', 'ARTIFACT')]"
125,2008.04.07. 오후 2:26,강북 3억원대 급증..내집마련 요원,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증..내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('요원', 'CIVILIZATION')]"
126,2008.04.07. 오후 2:25,광교 행정복합도시 반쪽짜리 전락 위기,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행정복합도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반쪽짜리', 'O'), (' ', 'O'), ('전락', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
127,2008.04.07. 오후 2:16,강북집값 이유 있는 상승,"[('강북', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
128,2008.04.07. 오후 2:15,강북아파트 경매 상종가,"[('강북아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('상종가', 'O')]"
129,2008.04.07. 오후 2:03,흥덕 신동아 중형임대 집단해약 사태,"[('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('집단해약', 'O'), (' ', 'O'), ('사태', 'O')]"
130,2008.04.07. 오후 2:00,630m 인공구조물 높이 신기록 한국기술이 세웠다,"[('630m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인공구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('신기록', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('기술이', 'O'), (' ', 'O'), ('세웠다', 'O')]"
131,2008.04.07. 오후 2:00,강북지역 호가 올리기 경쟁,"[('강북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('올리기', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
132,2008.04.07. 오후 1:58,“수원지역 교통망 확 달라진다”,"[('“', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다”', 'O')]"
133,2008.04.07. 오후 1:56,노원구 아파트 경매시장도 과열,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O')]"
134,2008.04.07. 오후 1:53,호반건설 인천 청라지구 29블록 추가 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('29블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
135,2008.04.07. 오후 12:44,미분양시대 ‘분양가 상한제의 힘’,"[('미분양시대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘’', 'O')]"
136,2008.04.07. 오후 12:00,교외지역 땅에 봄바람 솔솔…투자땐 이런점 유의해야,"[('교외지역', 'O'), (' ', 'O'), ('땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔…투자땐', 'O'), (' ', 'O'), ('이런점', 'O'), (' ', 'O'), ('유의해야', 'O')]"
137,2008.04.07. 오후 12:00,강북발 집값 후폭풍 심상찮다,"[('강북', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮다', 'O')]"
138,2008.04.07. 오전 11:57,서울지역 총선 후보들 너도나도  뉴타운 공약... 후유증 우려,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('너도나도', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('공약...', 'O'), (' ', 'O'), ('후유증', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
139,2008.04.07. 오전 11:51,호반건설 인천 청라에 4545가구 베르디움 타운 조성,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4545가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베르디움 타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
140,2008.04.07. 오전 11:42,대구지역 아파트 가격 5분기 연속 하락세,"[('대구', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('5분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
141,2008.04.07. 오전 11:40,C우방 리비아 주택사업 참여할 듯,"[('C', 'ORGANIZATION'), ('우방', 'O'), (' ', 'O'), ('리비아 주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
142,2008.04.07. 오전 11:36,노원구 아파트 경매시장서도 과열,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장서도', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O')]"
143,2008.04.07. 오전 11:31,문정·용산 등 개발지 장애물 없는 도시로,"[('문정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발지', 'O'), (' ', 'O'), ('장애물', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O')]"
144,2008.04.07. 오전 11:30,전세자금 대출보증 月 3천억 돌파 사상최대,"[('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출보증', 'O'), (' ', 'O'), ('月', 'O'), (' ', 'O'), ('3천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O')]"
145,2008.04.07. 오전 11:30,노원구 경매시장에서도 ‘반짝반짝’,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매시장에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반짝반짝’', 'O')]"
146,2008.04.07. 오전 11:21,서울시 무장애 1등급 도시 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무장애', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
147,2008.04.07. 오전 11:20,서울시 무장애 1등급 도시 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무장애', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
148,2008.04.07. 오전 11:19,송파 문정지구 1등급 무장애 도시로 만든다,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무장애', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
149,2008.04.07. 오전 11:15,서울 문정지구 지하공원으로 연결된다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연결된다', 'O')]"
150,2008.04.07. 오전 11:15,송파 문정지구 무장애 도시 된다,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무장애', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
151,2008.04.07. 오전 11:13,발코니가 뭐길래...서민 등치는 건설사,"[('발코니가', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐길래...', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등치는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
152,2008.04.07. 오전 10:59,노원구 당현천길 아파트 담장 허문다,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당현천길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('담장', 'O'), (' ', 'O'), ('허문다', 'O')]"
153,2008.04.07. 오전 10:57,쌍둥이 고속도로에 돈脈이 흐른다,"[('쌍둥이', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈脈이', 'O'), (' ', 'O'), ('흐른다', 'O')]"
154,2008.04.07. 오전 10:55,버즈두바이 160층 몸체공사 마무리,"[('버즈두바이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('160층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몸체공사', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
155,2008.04.07. 오전 10:55,삼성 버즈두바이 세계 최고층 건물 등극,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('버즈두바이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('등극', 'O')]"
156,2008.04.07. 오전 10:28,강북 집값대책 나오나,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나', 'O')]"
157,2008.04.07. 오전 10:19,포스코건설 중남미 칠레서 13.1억弗 발전소 수주종합,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('13.1억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주종합', 'O')]"
158,2008.04.07. 오전 10:16,용산 관심지2 시티파크ㆍ파크타워 오피스텔 여력많아,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심지', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시티파크', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('파크타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('여력많아', 'O')]"
159,2008.04.07. 오전 10:16,용산 관심지1 올 첫 신규 분양 분양가 저렴,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심지', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
160,2008.04.07. 오전 10:07,고속道 주변 11만가구 쏟아진다,"[('고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('11만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
161,2008.04.07. 오전 10:02,이기형의 생활부동산중도금기일 前 중도금지급 매도매수자 중 누가 유리 할까,"[('이기형', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('생활부동산중도금기일', 'O'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금지급', 'O'), (' ', 'O'), ('매도매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O')]"
162,2008.04.07. 오전 9:54,건설협회 철근사재기 신고하세요,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철근사재기', 'O'), (' ', 'O'), ('신고하세요', 'O')]"
163,2008.04.07. 오전 9:54,삼성건설 ‘버즈 두바이’..세계 최고 건물 등극,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('버즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('’..세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('등극', 'O')]"
164,2008.04.07. 오전 9:48,서울시 뉴타운 자전거네트워크 구축,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), ('네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
165,2008.04.07. 오전 9:47,중소형아파트 고가시대...제대로 된 내집마련 접근법,"[('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고가시대...제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('접근법', 'O')]"
166,2008.04.07. 오전 9:34,부동산따라잡기 강북 집값 상승세 언제까지,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O')]"
167,2008.04.07. 오전 9:24,소형 강세로 3억원대 아파트 크게 늘어,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('강세로', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
168,2008.04.07. 오전 9:21,총선 후에도 강북 부동산 강세 이어질듯,"[('총선 후', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질듯', 'O')]"
169,2008.04.07. 오전 9:17,버즈두바이 세계최고 인공구조물 등극,"[('버즈두바이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계최고', 'O'), (' ', 'O'), ('인공구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('등극', 'O')]"
170,2008.04.07. 오전 9:12,부동산따라잡기 청약광풍 송도 거품 빠졌다,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('청약광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('빠졌다', 'O')]"
171,2008.04.07. 오전 9:11,2기신도시 덜컹..분양지연,"[('2기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('덜컹..분양지연', 'O')]"
172,2008.04.07. 오전 9:05,포스코건설 칠레 발전소 8억7000만달러 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레 발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8억7000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
173,2008.04.07. 오전 8:55,서울 빈 사무실이 없다… 1Q 공실률 크게 하락 종합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…', 'O'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O')]"
174,2008.04.07. 오전 8:50,서울 뉴타운 자전거도시로..네트워크 구축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), ('도시로..네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
175,2008.04.07. 오전 8:44,서울시 뉴타운에 자전거도로망 구축,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운에', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), ('도로망', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
176,2008.04.07. 오전 8:44,포스코건설 중남미 칠레서 8.7억弗 발전소 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8.7억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
177,2008.04.07. 오전 8:42,재건축도 하락세 멈춰..강북發 확산 양상 가속종합,"[('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰..', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('양상', 'O'), (' ', 'O'), ('가속종합', 'O')]"
178,2008.04.07. 오전 8:35,동영상군산땅값 전국 최고상승률,"[('동영상', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고상승률', 'O')]"
179,2008.04.07. 오전 8:19,경기도 뉴타운 간담회 개최,"[('경기도', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('뉴타운 간담회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
180,2008.04.07. 오전 8:12,경기도 뉴타운 내 임대주택 등 공급확대,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급확대', 'O')]"
181,2008.04.07. 오전 8:04,부동산 캘린더분양 3곳...시장 주춤,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('...시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
184,2008.04.07. 오전 7:46,공사장 가림막이 예술작품으로,"[('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('가림막이', 'O'), (' ', 'O'), ('예술작품으로', 'O')]"
185,2008.04.07. 오전 7:46,용산등 3곳서 183가구 선보여,"[('용산', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('183가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
186,2008.04.07. 오전 7:46,건설 신시장 캄보디아가 뜬다,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('신시장', 'O'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
187,2008.04.07. 오전 7:36,지방은 규제완화 기대감 약발없어,"[('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('약발없어', 'O')]"
188,2008.04.07. 오전 7:36,수도권도 北高南低 뚜렷,"[('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('北高南低', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
189,2008.04.07. 오전 7:36,노원發 집값 상승 강북 전역으로 확산,"[('노원', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
190,2008.04.07. 오전 7:33,인천시 100억원 이상 대형사업 설계성검토,"[('인천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형사업', 'O'), (' ', 'O'), ('설계성검토', 'O')]"
191,2008.04.07. 오전 7:32,서울 구로 일대 뉴타운식 광역개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운식', 'O'), (' ', 'O'), ('광역개발', 'O')]"
193,2008.04.07. 오전 6:54,코레일일본화물철도 직원교환 근무,"[('코레일일본화물철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('교환', 'O'), (' ', 'O'), ('근무', 'O')]"
194,2008.04.07. 오전 6:17,1분기 오피스 임대료 2.43%↑..공실률 1.56%,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('2.43%', 'QUANTITY'), ('↑..공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.56%', 'QUANTITY')]"
195,2008.04.07. 오전 6:16,올들어 3억원대 아파트 크게 늘었다,"[('올들', 'DATE'), ('어', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
196,2008.04.07. 오전 4:42,건설업계 철근 매점매석 고발키로,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('철근', 'O'), (' ', 'O'), ('매점매석', 'O'), (' ', 'O'), ('고발키로', 'O')]"
197,2008.04.07. 오전 4:18,유승화 전 행복청 차장 건설협회 상근부회장 취임,"[('유승화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('행복청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상근부회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
198,2008.04.07. 오전 3:01,住소식 地소식서울 중계동 ‘금강아이움’ 조합원 모집 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금강아이움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
199,2008.04.07. 오전 3:01,5959만원 vs 433만원,"[('5959만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('433만원', 'QUANTITY')]"
200,2008.04.07. 오전 3:01,‘미분양 찬바람’도 비켜가는 집이 있다,"[('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람’도', 'O'), (' ', 'O'), ('비켜가는', 'O'), (' ', 'O'), ('집이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
201,2008.04.07. 오전 3:01,전남 새 아파트값 기존 아파트의 2.6배,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('2.6배', 'QUANTITY')]"
202,2008.04.07. 오전 3:01,부동산 캘린더수도권 3곳 청약 접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
203,2008.04.07. 오전 3:01,몇달새 억… 노원도봉구 집값 왜 폭등하나,"[('몇달새', 'O'), (' ', 'O'), ('억…', 'O'), (' ', 'O'), ('노원도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등하나', 'O')]"
204,2008.04.07. 오전 3:01,전세 시황서울 노원중랑구 오르고 종로서초구 내려,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노원중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('종로서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
205,2008.04.07. 오전 3:01,매매 시황서울 강북發 상승세 수도권 전역으로 확산,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
206,2008.04.08. 오후 9:39,은평뉴타운서 고려시대 대형 건물터 발견,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('고려시대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건물터', 'O'), (' ', 'O'), ('발견', 'O')]"
207,2008.04.08. 오후 9:27,분양정보 이수건설 용산구 용문동 브라운스톤 용산,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION')]"
208,2008.04.08. 오후 9:21,서울 소규모 복합단지 개발 바람,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
209,2008.04.08. 오후 8:30,공공사업 10만㎡↑ 땅 수용땐 보상협의회 주민참여 의무화,"[('공공사업', 'O'), (' ', 'O'), ('10만㎡', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('수용땐', 'O'), (' ', 'O'), ('보', 'ORGANIZATION'), ('상협의회', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
210,2008.04.08. 오후 8:30,최병선 국토연구원장 사임,"[('최병선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토연구원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사임', 'O')]"
211,2008.04.08. 오후 7:35,공급 풀린 용인 8천가구 쏟아진다,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
212,2008.04.08. 오후 7:35,업무주거주상복합뿐 ‘미니 복합단지’도 있다,"[('업무주거주상복합뿐', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미니', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지’도', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
213,2008.04.08. 오후 7:35,4월 9일 부동산 파일,"[('4월 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
214,2008.04.08. 오후 6:33,올 13월 전국 분양물량 4만3219가구 … 5년來 최대,"[('올 13월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('4만3219가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('5년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
215,2008.04.08. 오후 6:33,재개발 추진 옆동네로 가볼까,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('옆동네로', 'O'), (' ', 'O'), ('가볼까', 'O')]"
216,2008.04.08. 오후 6:32,국유지 개발사업 1호 저동빌딩 7월 준공,"[('국유지 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저동빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
217,2008.04.08. 오후 6:31,택지지구 지정 1년前부터 살지 않으면… 땅값 1억 넘는 부분은 채권 보상,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('1년前부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('살지', 'O'), (' ', 'O'), ('않으면…', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('부분은', 'O'), (' ', 'O'), ('채권', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
218,2008.04.08. 오후 6:30,돈이 보이는 경매 경매 상식과 최근 경향 분석VOD,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('상식과', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('경향', 'O'), (' ', 'O'), ('분석VOD', 'TERM')]"
219,2008.04.08. 오후 6:11,윈체스트 G.C 안성 1차 회원권 분양,"[('윈체스트 G.C 안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
220,2008.04.08. 오후 6:06,건강함과 문화가 함께 하는 아파트 “진해 우림필유”,"[('건강함과', 'O'), (' ', 'O'), ('문화가', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), ('”', 'O')]"
221,2008.04.08. 오후 5:56,국토해양부 개발사업땐 주민보상협의회 설치,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발사업땐', 'O'), (' ', 'O'), ('주민보상협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
222,2008.04.08. 오후 5:56,자기관리형 리츠 국내 첫 인가,"[('자기관리형', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
223,2008.04.08. 오후 5:56,분양 울산 양정 힐스테이트 317가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('317가구', 'QUANTITY')]"
224,2008.04.08. 오후 5:56,노원구 시가총액 1분기에만 4조 증가,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
225,2008.04.08. 오후 5:42,서울 강북지역 무더기 주택거래 신고지역 묶일듯,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('묶일듯', 'O')]"
226,2008.04.08. 오후 5:09,‘자기관리형 리츠’ 국내 첫 등장..다산리츠 영업인가 받아,"[('‘자기관리형', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠’', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('등장..다산리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('영업인가', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
227,2008.04.08. 오후 5:06,분양가 상한제 무색？,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무색？', 'O')]"
228,2008.04.08. 오후 5:06,분양 정보 자드건설 ‘아차산 인앤인’ 31가구 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('자드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아차산 인앤인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('31가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
229,2008.04.08. 오후 5:06,분양 정보 현대건설，울산 양정힐스테이트 317가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양정힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('317가구', 'QUANTITY')]"
230,2008.04.08. 오후 5:03,2억 미만 강북아파트 ‘찜하자’,"[('2억 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강북아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘찜하자’', 'O')]"
231,2008.04.08. 오후 5:03,“난 용인아파트에 ‘한 표’ 찍었어요！”,"[('""난', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한 표', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었어요！""', 'O')]"
232,2008.04.08. 오후 5:00,공공택지 보상...주민의견 반영 의무화,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상...', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
233,2008.04.08. 오후 5:00,강북 집값 석달 상승률 작년치 훌쩍,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('석달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('치', 'O'), (' ', 'O'), ('훌쩍', 'O')]"
234,2008.04.08. 오후 4:48,광교신도시 전국 최초로 지역냉난방시스템 도입,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('지역냉난방시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
235,2008.04.08. 오후 4:48,재개발 정보 인터넷 공개 시늉만,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('시늉만', 'O')]"
236,2008.04.08. 오후 4:42,자기관리리츠 국내 첫 등장,"[('자기관리리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
237,2008.04.08. 오후 4:42,분양정보 양정 힐스테이트 317가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('양정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('317가구', 'QUANTITY')]"
238,2008.04.08. 오후 4:36,분양정보 신봉 동일하이빌 1462가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신봉', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1462가구', 'QUANTITY')]"
239,2008.04.08. 오후 4:36,개발호재 있는 강북 아파트 찾아라,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
240,2008.04.08. 오후 4:34,광명6동 철거민 대책 촉구 삭발 시위종합,"[('광명6동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철거민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O'), (' ', 'O'), ('삭발', 'O'), (' ', 'O'), ('시위종합', 'O')]"
241,2008.04.08. 오후 4:29,서울 신당11구역 재개발조합 인가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신당11구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발조합', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
242,2008.04.08. 오후 4:28,중개사 협회 실거래가 신고의무 부당,"[('중개사 협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고의무', 'O'), (' ', 'O'), ('부당', 'O')]"
243,2008.04.08. 오후 4:23,동부익스프레스 인도 현지법인 설립,"[('동부익스프레스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('현지법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
244,2008.04.08. 오후 4:22,노원구 대선후 아파트 시가총액 4조3000억 늘어,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대선후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('4조3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
245,2008.04.08. 오후 4:05,용인신봉 동일하이빌 모델하우스 첫날 5000명 북적,"[('용인', 'CITY'), ('신봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
246,2008.04.08. 오후 3:57,강북 아파트 시가총액 7조원이상 늘어,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('7조원이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
247,2008.04.08. 오후 3:54,고속도로 대전당진 등 13개 노선 확충,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('대전당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O')]"
248,2008.04.08. 오후 3:31,공공택지 보상...주민의견 반영 의무화,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상...', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
249,2008.04.08. 오후 3:16,강북 집값 석달 상승률 작년치 훌쩍,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('석달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('치', 'O'), (' ', 'O'), ('훌쩍', 'O')]"
250,2008.04.08. 오후 3:15,중앙디자인 타운하우스 분양,"[('중앙디자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
251,2008.04.08. 오후 3:10,광명6동 철거민 대책 마련하라 눈물의 삭발식,"[('광명6동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철거민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하라', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물의', 'O'), (' ', 'O'), ('삭발식', 'O')]"
252,2008.04.08. 오후 3:05,용인신봉 동일하이빌 모델하우스 오픈,"[('용인', 'CITY'), ('신봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
253,2008.04.08. 오후 2:56,신봉 동부센트레빌 탑상형 설계로 개방감,"[('신봉', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동부센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탑상형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('개방감', 'O')]"
254,2008.04.08. 오후 2:53,신봉 동일하이빌 테마형 디자인 선봬,"[('신봉', 'O'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('테마형', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
255,2008.04.08. 오후 2:36,10만㎡ 초과 공익사업보상 주민ㆍ지주참여 의무화,"[('10만㎡ 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공익사업보상', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('지주', 'OCCUPATION'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
256,2008.04.08. 오후 2:36,“중개업소 실거래가 신고의무 부당”,"[('“중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고의무', 'O'), (' ', 'O'), ('부당”', 'O')]"
257,2008.04.08. 오후 2:36,복합단지내 분양아파트 잡아라,"[('복합단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
258,2008.04.08. 오후 2:36,내집마련 서울진입 빠를수록 좋다,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('빠를수록', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다', 'O')]"
259,2008.04.08. 오후 2:36,“분양가 낮추자니 수익성 떨어지고…”,"[('“분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추자니', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지고…”', 'O')]"
260,2008.04.08. 오후 2:36,더 저렴한 유망단지 기다리나…,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리나…', 'O')]"
261,2008.04.08. 오후 2:32,용인 흥덕지구 임대아파트 무더기 해약,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('해약', 'O')]"
262,2008.04.08. 오후 2:31,인천시 도심 경관사업 자문 강화,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심 경관사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('자문', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
263,2008.04.08. 오후 2:30,신혼부부 보금자리 주택  ‘좁은문’,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘좁은문’', 'O')]"
264,2008.04.08. 오후 2:30,‘신봉 센트레빌’ 15일부터 청약,"[('‘', 'O'), ('신봉 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
265,2008.04.08. 오후 2:30,용인 신봉·성복지구 분양 열풍 ‘재점화’,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성복지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재점화’', 'O')]"
266,2008.04.08. 오후 2:24,최병선 국토연구원장 사임,"[('최병선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토연구원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사임', 'O')]"
267,2008.04.08. 오후 2:00,토지 수용 채권보상 부재지주 범위 확대,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O'), (' ', 'O'), ('채권보상', 'O'), (' ', 'O'), ('부재지주', 'O'), (' ', 'O'), ('범위', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
268,2008.04.08. 오후 1:54,더 강하게 초고강도 콘크리트 경쟁,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('강하게', 'O'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
269,2008.04.08. 오후 1:52,서울 4대문안 오피스빌딩 탈바꿈,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4대문안', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
270,2008.04.08. 오후 1:33,용인 신봉 동일하이빌 모델하우스 북새통,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
271,2008.04.08. 오후 1:26,강북 아파트값 석달 상승률 작년 1년치 웃돌아,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('석달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('작년 1년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('웃돌아', 'O')]"
272,2008.04.08. 오후 1:21,수원시 저상버스 도입·승강장 정비 추진,"[('수원시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저상버스', 'O'), (' ', 'O'), ('도입·승강장', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
273,2008.04.08. 오후 12:53,강북 무서운 상승세,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무서운', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
274,2008.04.08. 오후 12:53,재테크광고대운하 예정 여주토지 개별등기 13000원㎡ 선착순분양,"[('재테크광고대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('개별등기', 'O'), (' ', 'O'), ('13000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
275,2008.04.08. 오후 12:51,용인 모현면 묘지용 토지 최초분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모현면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('묘지용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('최초분양', 'O')]"
276,2008.04.08. 오후 12:32,◈ 홍천토지 단독 개별등기3차  3000원㎡,"[('◈', 'O'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('개별등기', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O')]"
277,2008.04.08. 오후 12:08,중앙디자인 동탄 인앤인 타운하우스 5월 분양,"[('중앙디자인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄 인앤인 타운하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
278,2008.04.08. 오전 11:49,건강함과 문화가 함께 하는 아파트 진해 우림필유,"[('건강함과', 'O'), (' ', 'O'), ('문화가', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT')]"
279,2008.04.08. 오전 11:42,실체형 부동산 투자회사 최초 등장,"[('실체형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
280,2008.04.08. 오전 11:21,서울 아파트매매값 노원구2.4%↑VS 송파구0.1%↓,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), ('2.4%', 'QUANTITY'), ('↑VS', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), ('0.1%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
281,2008.04.08. 오전 11:21,10만㎡초과 공익사업 보상 주민ㆍ지주 참여 의무화…분양가 상승 우려,"[('10만㎡초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공익사업', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('지주', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
282,2008.04.08. 오전 11:15,지난해 철도사고 6.7% 줄어..인명피해 3.6%↓,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철도사고', 'O'), (' ', 'O'), ('6.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어..', 'O'), (' ', 'O'), ('인명피해', 'O'), (' ', 'O'), ('3.6%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
283,2008.04.08. 오전 11:15,서울메트로 홍보대사에 탤런트 이민우·이유리,"[('서울메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('탤런트', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이민우', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('이유리', 'PERSON')]"
284,2008.04.08. 오전 11:03,국내 최초 ‘실체형’ 다산리츠 설립,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('‘실체형’', 'O'), (' ', 'O'), ('다산리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
285,2008.04.08. 오전 11:00,실체형 자기관리부동산투자회사 탄생,"[('실체형', 'O'), (' ', 'O'), ('자기관리부동산투자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
286,2008.04.08. 오전 11:00,자기관리리츠 첫 출시..호텔 투자,"[('자기관리리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('출시..호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
287,2008.04.08. 오전 10:57,2억원 미만 강북 아파트 인기,"[('2억원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
288,2008.04.08. 오전 10:48,토지보상때 주민의견 반영된다,"[('토지보상때', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('반영된다', 'O')]"
289,2008.04.08. 오전 10:36,용인 분양 쏟아지는데 갈아타기 해볼까,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지는데', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
290,2008.04.08. 오전 10:35,대선이후 강북권 아파트 시가총액 7조 증가,"[('대선이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
291,2008.04.08. 오전 10:31,원주서 또 청약률 0 아파트 등장,"[('원주', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
292,2008.04.08. 오전 10:31,공공택지 토지보상협의에 주민도 참여종합,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상협의에', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('참여종합', 'O')]"
293,2008.04.08. 오전 10:29,국토부 총선 끝나면 강북대책 내놓을 거지,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝나면', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓을', 'O'), (' ', 'O'), ('거지', 'O')]"
294,2008.04.08. 오전 10:27,부동산이야기사당동과 방배동,"[('부동산이야기', 'ORGANIZATION'), ('사당동', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION')]"
295,2008.04.08. 오전 10:26,강북권 시가총액 대선 이후 7조원 증가,"[('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('대선 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
296,2008.04.08. 오전 10:20,주상복합 상한제 피해 방향 선회,"[('주상복합 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('선회', 'O')]"
297,2008.04.08. 오전 10:16,분양소식 울산 양정힐스테이트2차 317가구,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양정힐스테이트2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('317가구', 'QUANTITY')]"
298,2008.04.08. 오전 10:01,토지보상때 부재지주 범위 확대,"[('토지보상때', 'O'), (' ', 'O'), ('부재지주', 'O'), (' ', 'O'), ('범위', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
299,2008.04.08. 오전 10:01,토지보상비 오를 듯,"[('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
300,2008.04.08. 오전 10:00,집값 상승 새 진앙지 노원 vs 불패신화 주역 강남,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('진앙지', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('불패신화', 'O'), (' ', 'O'), ('주역', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION')]"
301,2008.04.08. 오전 10:00,공공택지 보상시 주민의견 반영된다,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상시', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('반영된다', 'O')]"
302,2008.04.08. 오전 9:58,용인 신봉·성복 7천가구 분양대전,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성복', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
303,2008.04.08. 오전 9:39,올 1분기 분양물량 4만3219가구..122% 증가,"[('올 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('4만3219가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('122%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
304,2008.04.08. 오전 9:36,서울 재개발지역 복합단지 아파트 분양 잇따라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
305,2008.04.08. 오전 9:36,총선 이후 상가시장도 활기띨 듯,"[('총선 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('활기띨', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
306,2008.04.08. 오전 9:31,서울지역 복합단지 개발 붐…분양 아파트 관심,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('붐…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
307,2008.04.08. 오전 9:31,‘내집 마련’ 서울 진입 빠를수록 좋다,"[('‘내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('빠를수록', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다', 'O')]"
308,2008.04.08. 오전 9:31,브라운스톤 용산 특별공급 겨우 마감...왜,"[('브라운스톤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('겨우', 'O'), (' ', 'O'), ('마감...왜', 'O')]"
309,2008.04.08. 오전 9:22,프리즘부동산대책도 코드 맞추기,"[('프리즘부동산대책도', 'O'), (' ', 'O'), ('코드', 'O'), (' ', 'O'), ('맞추기', 'O')]"
310,2008.04.08. 오전 9:11,계룡건설 자재값 급등에 공사수주 하고도 고민,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자재값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등에', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O'), (' ', 'O'), ('하고도', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
311,2008.04.08. 오전 9:09,강북아파트값 서울 전체 평균 상승률 앞질러,"[('강북', 'LOCATION'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('앞질러', 'O')]"
312,2008.04.08. 오전 8:53,분당 신도시는 지금 리모델링 열풍,"[('분당 신', 'LOCATION'), ('도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
313,2008.04.08. 오전 8:43,부동산개발업 등록 서둘러야,"[('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러야', 'O')]"
314,2008.04.08. 오전 8:33,교회 부동산 사용기간 못 채우고 세금 돌려달라,"[('교회', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사용기간', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('채우고', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려달라', 'O')]"
315,2008.04.08. 오전 8:28,삼성 버즈두바이 세계 最高 인공구조물 등극,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('버즈두바이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('最高', 'O'), (' ', 'O'), ('인공구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('등극', 'O')]"
316,2008.04.08. 오전 8:19,꿈의 도시였던 노원에 대한 기억,"[('꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시였던', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('기억', 'O')]"
317,2008.04.08. 오전 8:16,껍데기만 전원주택,"[('껍데기만', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O')]"
318,2008.04.08. 오전 7:55,경쟁사 CEO 모셔와라 중견건설사 영입경쟁,"[('경쟁사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('모셔와라', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('영입경쟁', 'O')]"
319,2008.04.08. 오전 7:55,노원구 아파트 팔아 강남으로 이사갈까,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이사갈까', 'O')]"
320,2008.04.08. 오전 7:51,발코니 확장 통한 분양가 편법 인상,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
322,2008.04.08. 오전 7:44,비非강남권 9개구 1분기 아파트값 상승폭 커,"[('비非', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
323,2008.04.08. 오전 6:40,집값 강북發 대세 최소한 연말까지 간다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('최소한', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
324,2008.04.08. 오전 6:03,서울지역 복합단지 아파트 분양 줄이어,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
325,2008.04.08. 오전 5:55,광주전남광주 미분양아파트 ‘두둑한 혜택’ 눈길,"[('광주', 'CITY'), ('전남', 'LOCATION'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘두둑한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
326,2008.04.08. 오전 5:55,대구경북전국 오르는데 대구만 0.3%P 떨어져,"[('대구경북', 'LOCATION'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는데', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
327,2008.04.09. 오후 10:38,분양정보신봉 동일하이빌 1462가구 외,"[('분양정보신봉', 'O'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1462가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
328,2008.04.09. 오후 10:32,중앙차로 확대·광역 환승센터…교통 호재지역 아파트 주목,"[('중앙차로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대·광역', 'O'), (' ', 'O'), ('환승센터…교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
329,2008.04.09. 오후 10:24,서울 지역 아파트 전셋값 3.3㎡당 600만원대 진입,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
330,2008.04.09. 오후 10:21,잠실 제2롯데월드 40층 건축안 퇴짜,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축안', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴짜', 'O')]"
331,2008.04.09. 오후 10:18,4·9 총선 부동산 정책 어떻게 될까,"[('4·9 총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
332,2008.04.09. 오후 10:04,김규정의 부동산 특강총선이후 주택시장은,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강총선이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장은', 'O')]"
333,2008.04.09. 오후 9:51,총선후 뉴타운 사업공약 지켜질까,"[('총선후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운 사업', 'TERM'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜질까', 'O')]"
334,2008.04.09. 오후 9:48,분양가상한제 아파트 올 1만3000가구 공급,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
335,2008.04.09. 오후 9:45,건설協 中企글로벌 지원센터 신설,"[('건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'ORGANIZATION'), ('企글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
336,2008.04.09. 오후 9:42,분양조건 대폭완화 2題 해약 막자 중대형임대료 인하,"[('분양조건', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭완화', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('題', 'O'), (' ', 'O'), ('해약', 'O'), (' ', 'O'), ('막자', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
337,2008.04.09. 오후 9:42,분양조건 대폭완화 2題 미분양 털자 중도금 무이자로,"[('분양조건', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭완화', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('題', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털자', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자로', 'O')]"
338,2008.04.09. 오후 9:42,복합단지 주거비율 수요따라 들쭉날쭉,"[('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비율', 'O'), (' ', 'O'), ('수요따라', 'O'), (' ', 'O'), ('들쭉날쭉', 'O')]"
339,2008.04.09. 오후 9:33,서울 아파트 전세 3.3㎡당 600만원 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
340,2008.04.09. 오후 9:33,주목 이곳 구로 경서지구,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경서지구', 'LOCATION')]"
341,2008.04.09. 오후 9:33,재개발구역내 세입자…뭘 보장받을 수 있을까,"[('재개발구역내', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('…뭘', 'O'), (' ', 'O'), ('보장받을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
342,2008.04.09. 오후 9:33,분양단지 들여다보기 용인 신봉 센트레빌,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT')]"
343,2008.04.09. 오후 7:39,선택！18대 총선 부동산·금융 규제개혁 ‘물꼬’,"[('선택！', 'O'), ('18대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부동산·금융', 'O'), (' ', 'O'), ('규제개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('‘물꼬’', 'O')]"
344,2008.04.09. 오후 5:06,하도급에 ‘미분양 떠넘기기’ 5억 벌금,"[('하도급에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('떠넘기기’', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌금', 'CIVILIZATION')]"
345,2008.04.09. 오후 5:03,분양정보 남광토건 청주 사천하우스토리 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사천하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
346,2008.04.09. 오후 5:03,‘부동산 풀겠다’ 한나라 승리..집값 어떻게 될까요？,"[('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('풀겠다’', 'O'), (' ', 'O'), ('한나라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승리..집값', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('될까요？', 'O')]"
347,2008.04.09. 오후 5:03,모델하우스 엿보기 용인 신봉 동부센트레빌,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('엿보기', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부센트레빌', 'ARTIFACT')]"
348,2008.04.09. 오후 5:03,총선 끝났어요 이제 시작합시다,"[('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝났어요', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('시작합시다', 'O')]"
349,2008.04.09. 오후 4:45,집값 꿈틀..은행 총선후 ‘실탄’ 준비하나,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀..은행', 'O'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('‘실탄’', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하나', 'O')]"
350,2008.04.09. 오후 4:44,미분양아파트 떠넘기고 수입차 강매한 건설사 적발,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('떠넘기고', 'O'), (' ', 'O'), ('수입차', 'O'), (' ', 'O'), ('강매한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
351,2008.04.09. 오후 4:43,서울 아파트 3.3㎡당 전세금 600만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원', 'QUANTITY')]"
352,2008.04.09. 오후 4:36,핵 대피시설 조성방안 추진,"[('핵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대피시설', 'O'), (' ', 'O'), ('조성방안', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
353,2008.04.09. 오후 4:09,서울 아파트 전셋값 3.3㎡당 평균 600만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원', 'QUANTITY')]"
354,2008.04.09. 오후 4:09,포천 땅 564만㎡ 고도제한 완화,"[('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('564만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고도제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
355,2008.04.09. 오후 4:09,콘서트·사진전·패션쇼..‘문화도 분양합니다’,"[('콘서트·사진전·패션쇼..‘문화도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양합니다’', 'O')]"
356,2008.04.09. 오후 3:48,신동아 흥덕지구 공공임대아파트 임대료 인하,"[('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
357,2008.04.09. 오후 3:11,최병선 국토연구원장 사임,"[('최병선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토연구원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사임', 'O')]"
358,2008.04.09. 오후 3:09,신동아 흥덕지구 공공임대 임대료 인하,"[('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
359,2008.04.09. 오후 2:45,서울 아파트 3.3㎡당 전세값 600만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원', 'QUANTITY')]"
360,2008.04.09. 오후 2:22,대림산업 광주 광천동 e편한세상 1096가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1096가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
361,2008.04.09. 오후 2:11,서울 노원구 집값이 들썩이는 까닭은,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값이', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
362,2008.04.09. 오후 2:11,서울 노량진 ‘학원가 이미지’ 벗고 인기상권 도약,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘학원가', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지’', 'O'), (' ', 'O'), ('벗고', 'O'), (' ', 'O'), ('인기상권', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
363,2008.04.09. 오후 2:02,신동아 흥덕지구 공공임대아파트 임대료 인하,"[('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
364,2008.04.09. 오후 2:00,분양가 싼 민간아파트 1만3000가구 나온다,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
365,2008.04.09. 오후 1:56,친기업 믿고 제2롯데월드 편법 사업추진 제동,"[('친기업', 'O'), (' ', 'O'), ('믿고', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
366,2008.04.09. 오후 1:46,분양가 싼 ‘상한제 아파트’ 봇물,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상', 'CIVILIZATION'), ('한제', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
367,2008.04.09. 오후 1:46,용인 신봉 옵션비 최고 5천만원,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션비', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY')]"
368,2008.04.09. 오후 1:46,전문기자 리포트 낡은주택 ‘추격매수’ 적신호,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('낡은주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘추격매수’', 'O'), (' ', 'O'), ('적신호', 'O')]"
369,2008.04.09. 오후 1:46,임대료 소폭인하로 사태 마무리 되나,"[('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭인하로', 'O'), (' ', 'O'), ('사태', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
370,2008.04.09. 오후 1:41,2분기 전국 분양물량 10만 가구 육박,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('10만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
371,2008.04.09. 오후 12:48,기자수첩출퇴근시간 줄어 좋긴한데...,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩출퇴근시간', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('좋긴한데...', 'O')]"
372,2008.04.09. 오전 11:58,대한건설협회 조직개편 단행,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
373,2008.04.09. 오전 11:49,3월 보금자리론 3900억 판매,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3900억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
374,2008.04.09. 오전 11:46,전문기자 리포트주택 추격 매수 적신호…낡은 집 조심해야,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트주택', 'O'), (' ', 'O'), ('추격', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('적신호…낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('조심해야', 'O')]"
375,2008.04.09. 오전 11:46,김해시 부영 임대사업자 등록말소 요청..서울시 검토결과 주목,"[('김해시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록말소', 'O'), (' ', 'O'), ('요청..', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검토결과', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
376,2008.04.09. 오전 11:46,뉴타운 효과 총선 후에도 이어질까,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('총선 후', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
377,2008.04.09. 오전 11:45,분양가 저렴한 용인 신봉 옵션은 얼마,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션은', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
378,2008.04.09. 오전 11:32,울산 총선 후 신규아파트 봇물,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('신규아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
379,2008.04.09. 오전 11:17,주한 중국대사관 명동에 24층 신축,"[('주한', 'O'), (' ', 'O'), ('중국대사관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
380,2008.04.09. 오전 11:00,2010년 대구부산 고속철도 완공,"[('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대구부산 고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
381,2008.04.09. 오전 10:58,역대 정권별 부동산 정책 살펴보니,"[('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('정권별', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니', 'O')]"
382,2008.04.09. 오전 10:52,부동산 재테크 정부 정책 반대로 해야 성공한다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('반대로', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O'), (' ', 'O'), ('성공한다', 'O')]"
383,2008.04.09. 오전 10:52,건설협회 중소기업글로벌지원센터 신설,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소기업글로벌지원센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
384,2008.04.09. 오전 10:40,10대 건설사 민간택지 상한제 아파트 1만3000여가구,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3000여가구', 'QUANTITY')]"
385,2008.04.09. 오전 10:11,3월 보금자리론 3929억원 공급 작년동기대비 56% 급증,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3929억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('동기대비', 'O'), (' ', 'O'), ('56%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
386,2008.04.09. 오전 10:11,10대 건설사 민간택지 상한제 아파트 올 1.3만가구 분양,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
387,2008.04.09. 오전 10:07,공익사업 토지보상協 설치 의무화,"[('공익사업', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상協', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
388,2008.04.09. 오전 9:56,화난 순위내 청약자 VS 대접받는 4순위자,"[('화난', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('대접받는', 'O'), (' ', 'O'), ('4순위자', 'CIVILIZATION')]"
389,2008.04.09. 오전 9:50,노원구 주택거래신고지역 추가 지정될 듯,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
390,2008.04.09. 오전 9:41,흥덕파밀리에 파문 월세소폭인하로 마무리,"[('흥덕파밀리에', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파문', 'O'), (' ', 'O'), ('월세소폭인하로', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
391,2008.04.09. 오전 9:40,포천시 564만㎡ 규제완화..軍동의없이 건물신축,"[('포천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('564만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규제완화..', 'O'), ('軍', 'ORGANIZATION'), ('동의없이', 'O'), (' ', 'O'), ('건물신축', 'O')]"
392,2008.04.09. 오전 9:12,총선일에도 멈추지 않는 내집마련 행렬,"[('총선', 'EVENT'), ('일에도', 'O'), (' ', 'O'), ('멈추지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('행렬', 'O')]"
393,2008.04.09. 오전 9:09,강북 집값 늑장 대응 투기 불렀다,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('늑장', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('불렀다', 'O')]"
394,2008.04.09. 오전 9:02,여수엑스포 장승우 조직위원장 취임,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('장승우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('조직위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
395,2008.04.09. 오전 8:45,분양가 상한제 ‘로또 아파트’ 1만3000여家 쏟아져,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3000여家', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
396,2008.04.09. 오전 8:41,장위뉴타운 투자주의보…수익성 의문,"[('장위뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자주의보…수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
397,2008.04.09. 오전 8:41,강남권 아파트 급매물 빠르게 소진,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
398,2008.04.09. 오전 8:41,강북 집값 급등에 서민들 의정부ㆍ동두천으로 연쇄 이동,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등에', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O')]"
399,2008.04.09. 오전 8:41,단지 내 영어마을 특화 아이템 정착,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('영어마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아이템', 'O'), (' ', 'O'), ('정착', 'O')]"
400,2008.04.09. 오전 8:16,서울 강북 아파트값 급등 대책착수,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('대책착수', 'O')]"
401,2008.04.09. 오전 7:32,서울 아파트 3.3㎡당 전세값 600만원..강남은 904만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('904만원', 'QUANTITY')]"
402,2008.04.09. 오전 6:16,서울 아파트 3.3㎡당 전세값 600만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원', 'QUANTITY')]"
403,2008.04.09. 오전 5:21,2억 미만 강북아파트 ‘찜하자’,"[('2억 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강북아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘찜하자’', 'O')]"
404,2008.04.09. 오전 3:07,강북권 1분기 아파트 값 상승률 작년 서울 연간상승률 웃돌아,"[('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돌아', 'O')]"
406,2008.04.10. 오후 7:35,규제완화·감세 ‘불도저’ 속력 높일듯,"[('규제완화·감세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('불도저', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('속력', 'O'), (' ', 'O'), ('높일듯', 'O')]"
407,2008.04.10. 오후 7:35,민간택지 분양값 상한제 등 부동산 규제 대폭 풀린다,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양값 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
408,2008.04.10. 오후 7:18,오 서울시장 남산 서울의 몽마르트로 구상,"[('오', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('몽마르트', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('구상', 'O')]"
409,2008.04.10. 오후 7:13,인천 경제청 규제개혁 추진단 설치,"[('인천 경제청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('추진단', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
410,2008.04.10. 오후 7:10,서울 강북 집값 상승세 더 간다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
411,2008.04.10. 오후 7:10,총선 끝...2분기 8만가구 쏟아진다,"[('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝...', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
412,2008.04.10. 오후 6:32,분양권 불법전매해도 소유권 인정,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매해도', 'O'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
413,2008.04.10. 오후 6:31,이방주의 부동산 산책 부동산규제의 妙를 살려야,"[('이방주', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('산책', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산규제의', 'O'), (' ', 'O'), ('妙를', 'O'), (' ', 'O'), ('살려야', 'O')]"
414,2008.04.10. 오후 6:31,초고층건물이 세계적 트렌드…롯데건설 국제심포지엄,"[('초고층건물이', 'O'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드…', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제심포지엄', 'EVENT')]"
415,2008.04.10. 오후 6:27,“돈 더줄테니 사달라” 중개업소 전화 불나,"[('“돈', 'O'), (' ', 'O'), ('더줄테니', 'O'), (' ', 'O'), ('사달라”', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('전화', 'O'), (' ', 'O'), ('불나', 'O')]"
416,2008.04.10. 오후 6:27,정책 변화 땐 불안 가중…부동산경기 부양 시간문제,"[('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('가중…부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('부양', 'O'), (' ', 'O'), ('시간문제', 'O')]"
417,2008.04.10. 오후 6:21,동양건설 동탄파라곤 전가구에 88㎡넘는 개별정원,"[('동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전가구에', 'O'), (' ', 'O'), ('88㎡', 'QUANTITY'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('개별정원', 'O')]"
418,2008.04.10. 오후 6:21,푸르지오 블로그  포토 이벤트 개최,"[('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('블로그', 'O'), (' ', 'O'), ('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
419,2008.04.10. 오후 6:12,극동건설 웅진건설·웅진세라믹 합병,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웅진건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('웅진세라믹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합병', 'O')]"
420,2008.04.10. 오후 6:11,코오롱건설 요르단 남부 암만 하수처리장 시설공사 수주,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('요르단', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('암만', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하수처리장', 'O'), (' ', 'O'), ('시설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
421,2008.04.10. 오후 6:06,경제자유구역내 초고층 건축물에 주택호텔 복합용도 건축 허용,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('복합용도', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
422,2008.04.10. 오후 5:57,경기북부 법규위반 중개업소 120곳 적발,"[('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('법규위반', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('120곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
423,2008.04.10. 오후 5:54,‘與大野小 국회’ 부동산 3대 이슈 수면위로..,"[('‘與大野小', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('수면위로..', 'O')]"
424,2008.04.10. 오후 5:48,인천시 도시기본계획 일부 변경,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
425,2008.04.10. 오후 5:40,극동건설 웅진건설.웅진세라믹 흡수합병,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웅진건설', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('웅진세라믹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흡수합병', 'O')]"
426,2008.04.10. 오후 5:36,극동건설 웅진건설·웅진세라믹 흡수합병,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웅진건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('웅진세라믹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흡수합병', 'O')]"
427,2008.04.10. 오후 5:33,국토해양부 절차 간소화 지원센터 운영,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O'), (' ', 'O'), ('지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
428,2008.04.10. 오후 5:33,토지거래허가제 유지 거래없이 호가만 상승,"[('토지거래허가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유지', 'O'), (' ', 'O'), ('거래없이', 'O'), (' ', 'O'), ('호가만', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
429,2008.04.10. 오후 5:33,수도권 거주자 “3년내 85㎡주택 구매 원해”,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('3년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구매', 'O'), (' ', 'O'), ('원해”', 'O')]"
430,2008.04.10. 오후 5:33,“초고층건물 외국업체와 공동 기술개발을” 스펜서 美일리노이주립대 교수,"[('“초고층건물', 'O'), (' ', 'O'), ('외국업체와', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('기술개발을”', 'O'), (' ', 'O'), ('스펜서', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('일리노이주립대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
431,2008.04.10. 오후 5:33,강북분양 나홀로 호조..이수 ‘브라운스톤 용산’ 17대1,"[('강북', 'LOCATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('호조..', 'O'), ('이수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('브라운스톤 용산', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('17대1', 'QUANTITY')]"
432,2008.04.10. 오후 5:30,“규제완화 언제..” 강남은 관망중,"[('“규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('언제..”', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('관망중', 'O')]"
433,2008.04.10. 오후 5:30,‘깜깜이 분양’ 마케팅 편법,"[('‘깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('편법', 'O')]"
434,2008.04.10. 오후 5:27,해외건설 시장 ‘한류 바람’ 분다 제도·법 달라 자칫 낭패 볼 수도,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한류', 'O'), (' ', 'O'), ('바람’', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O'), (' ', 'O'), ('제도·법', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O'), (' ', 'O'), ('자칫', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
435,2008.04.10. 오후 5:27,해외건설 시장 ‘한류 바람’ 분다 김점권 포스코E＆C차이나 법인장,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한류', 'O'), (' ', 'O'), ('바람’', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O'), (' ', 'O'), ('김점권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('포스코E＆C차이나', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('법인장', 'CIVILIZATION')]"
436,2008.04.10. 오후 5:27,해외건설 시장 ‘한류 바람’ 분다 포스코 ‘100％ 현지 수주’ 명성 쌓았다,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한류', 'O'), (' ', 'O'), ('바람’', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('100％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현지', 'O'), (' ', 'O'), ('수주’', 'O'), (' ', 'O'), ('명성', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓았다', 'O')]"
437,2008.04.10. 오후 5:21,분양권 불법 전매해도 소유권은 인정,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('전매해도', 'O'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
438,2008.04.10. 오후 4:57,용인 집값 추락 끝이 안보인다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O'), (' ', 'O'), ('끝이', 'O'), (' ', 'O'), ('안보인다', 'O')]"
439,2008.04.10. 오후 4:50,수도권 거주자 절반 “향후 3년내 30평형대 아파트 구매 계획”,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“향후', 'O'), (' ', 'O'), ('3년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구매', 'O'), (' ', 'O'), ('계획”', 'O')]"
440,2008.04.10. 오후 4:48,주공 용역설계 추진 설명회,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('용역설계', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
441,2008.04.10. 오후 4:42,철거민 특별분양권 임대로 대체,"[('철거민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('임대로', 'O'), (' ', 'O'), ('대체', 'O')]"
442,2008.04.10. 오후 4:42,與의원서울시 4차뉴타운 힘겨루기,"[('與', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('힘겨루기', 'O')]"
443,2008.04.10. 오후 4:42,초고층 건물도 수명연장 가능,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물도', 'O'), (' ', 'O'), ('수명연장', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
444,2008.04.10. 오후 4:42,첫 주택구입 결혼·독립때문 두번째는 규모 확대·재테크,"[('첫', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('결혼·독립때문', 'O'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('확대·재테크', 'O')]"
446,2008.04.10. 오후 4:03,해외건설 시장 ‘한류 바람’ 분다 포스코건설，중국부동산 시장,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한류', 'O'), (' ', 'O'), ('바람’', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
447,2008.04.10. 오후 4:03,해외건설 시장 ‘한류 바람’ 분다 한수양 포스코건설 사장,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한류', 'O'), (' ', 'O'), ('바람’', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O'), (' ', 'O'), ('한수양', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
448,2008.04.10. 오후 4:00,용인신봉 동부센트레빌 15일 청약,"[('용인신봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
449,2008.04.10. 오후 3:54,경기도시공사 채용 경쟁률 최고 기록,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
450,2008.04.10. 오후 3:29,분양권 불법 전매해도 소유권이전 인정종합,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('전매해도', 'O'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('인정종합', 'O')]"
451,2008.04.10. 오후 3:16,서울 주택공급 2배 늘린다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
452,2008.04.10. 오후 3:09,“초고층 건물 신기술 접목 절실” 美 스펜서교수,"[('“초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('접목', 'O'), (' ', 'O'), ('절실”', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스펜서', 'PERSON'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
453,2008.04.10. 오후 3:06,여수엑스포 조직위 11일 현판식,"[('여수엑스포 조직위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현판식', 'O')]"
454,2008.04.10. 오후 3:03,“수도권 실수요자 절반이 30평형대 희망” 건산硏,"[('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('30평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('희망”', 'O'), (' ', 'O'), ('건산硏', 'ORGANIZATION')]"
455,2008.04.10. 오후 2:55,알림2008 대한민국 주거서비스 대상 접수,"[('알림', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
456,2008.04.10. 오후 2:48,미분양 대물결제 제재..업계 긴장,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대물결제', 'O'), (' ', 'O'), ('제재..업계', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장', 'O')]"
457,2008.04.10. 오후 2:45,국토부 산업단지 지원센터 다음주 설치,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('다음주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
458,2008.04.10. 오후 2:30,건설공제조합 보증 심사서류 인터넷 신청가능,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('심사서류', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('신청가능', 'O')]"
459,2008.04.10. 오후 2:24,주공 11일 용역설계 추진계획 설명회 개최,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용역설계', 'O'), (' ', 'O'), ('추진계획', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
460,2008.04.10. 오후 2:16,‘규제완화 속도’ 가 부동산시장 좌우,"[('‘규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('속도’', 'O'), (' ', 'O'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우', 'TERM')]"
461,2008.04.10. 오후 2:16,정책 ‘변덕’ 에 건설사만 날벼락,"[('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘변덕’', 'O'), (' ', 'O'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사만', 'O'), (' ', 'O'), ('날벼락', 'O')]"
462,2008.04.10. 오후 2:16,송도신도시 ‘양도세 파장’ 2題,"[('송도신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파장’', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('題', 'O')]"
463,2008.04.10. 오후 2:16,강북 집값 ‘나홀로 상승’  거래신고지역 지정 주목,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승’', 'O'), (' ', 'O'), ('거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
464,2008.04.10. 오후 2:16,전략사업팀 등 신설 건협 업계 전방위 지원,"[('전략사업팀', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('전방위', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
465,2008.04.10. 오후 1:57,동부건설 작년 320억원 순손실...왜,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('320억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('순손실...왜', 'O')]"
466,2008.04.10. 오후 1:49,건산연 수도권 주택수요 여전히 풍부,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택수요', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
467,2008.04.10. 오후 1:47,흥덕지구 신동아 중형임대 갈등 심화,"[('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
468,2008.04.10. 오후 1:39,코오롱건설 요르단 하수처리장 시설공사 수주,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('요르단', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하수처리장', 'O'), (' ', 'O'), ('시설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
469,2008.04.10. 오후 1:36,주공 11일 용역설계 공모 설명회,"[('주공', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용역설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
470,2008.04.10. 오후 1:06,부동산 투자 거품보다 무서운 것이 ‘사기’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('거품보다', 'O'), (' ', 'O'), ('무서운', 'O'), (' ', 'O'), ('것이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사기’', 'O')]"
471,2008.04.10. 오후 12:53,재테크광고대운하 예정 여주토지 개별등기 13000원㎡ 선착순분양,"[('재테크광고대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('개별등기', 'O'), (' ', 'O'), ('13000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
472,2008.04.10. 오후 12:51,용인 모현면 묘지용 토지 최초분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모현면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('묘지용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('최초분양', 'O')]"
473,2008.04.10. 오후 12:43,재테크광고8900원㎡가평전원토지매각공고,"[('재테크광고', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), ('가평', 'ORGANIZATION'), ('전원토지매각공고', 'O')]"
474,2008.04.10. 오후 12:32,◈ 홍천토지 단독 개별등기3차  3000원㎡,"[('◈', 'O'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('개별등기', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O')]"
475,2008.04.10. 오후 12:03,부동산 시장 전망 양도·종부세 완화될 듯,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('양도·', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
476,2008.04.10. 오전 11:58,총선후 부동산 강북은 더 간다,"[('총선후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
477,2008.04.10. 오전 11:54,코오롱건설요르단 하수처리장 4600만달러에 수주,"[('코오롱건설요르단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하수처리장', 'O'), (' ', 'O'), ('4600만달러', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
478,2008.04.10. 오전 11:40,코오롱건설 요르단 4643만불 하수처리장 수주상보,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('요르단', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('4643만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하수처리장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
479,2008.04.10. 오전 11:37,총선이후부동산 정책 향배는,"[('총선이후', 'DATE'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('향배는', 'O')]"
480,2008.04.10. 오전 11:19,코오롱건설 요르단 하수처리장 공사 수주1보,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('요르단', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하수처리장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
481,2008.04.10. 오전 11:15,서울시 다산플라자 서비스 만족도 91.2점,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다산플라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('91.2점', 'QUANTITY')]"
482,2008.04.10. 오전 11:08,추천매물경기도 안산시 월피동 안산빌딩 등,"[('추천매물', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월피동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
483,2008.04.10. 오전 11:06,중견건설사 골프장이 좋아,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O')]"
484,2008.04.10. 오전 11:01,초고층빌딩 아파트호텔 허용,"[('초고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
485,2008.04.10. 오전 11:00,택지.도시개발사업 30km내 연계교통망 정비,"[('택지.', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('30km', 'QUANTITY'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('연계교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
486,2008.04.10. 오전 11:00,151층 인천타워 주택·호텔 함께 짓는다,"[('151층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택·호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
487,2008.04.10. 오전 10:42,주공 11일 용역설계 추진계획 설명회,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용역설계', 'O'), (' ', 'O'), ('추진계획', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
488,2008.04.10. 오전 10:41,주공 11일 올해 용역설계 추진계획 설명회,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용역설계', 'O'), (' ', 'O'), ('추진계획', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
489,2008.04.10. 오전 10:40,송도신도시 양도세 폭탄에 ‘울상’,"[('송도신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘울상’', 'O')]"
490,2008.04.10. 오전 10:28,초고층 건물도 건강검진 시대,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물도', 'O'), (' ', 'O'), ('건강검진', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
491,2008.04.10. 오전 10:07,건설공제조합 무리한 골프장추진 퇴짜,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무리한', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장추진', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴짜', 'O')]"
492,2008.04.10. 오전 10:03,분양권 불법 전매해도 소유권이전 인정수원지법,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('전매해도', 'O'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), ('수원지법', 'ORGANIZATION')]"
493,2008.04.10. 오전 9:53,경부대운하 추진 난항 예상,"[('경부대운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
494,2008.04.10. 오전 9:50,강북에 몰려오는 총선 후폭풍 또 집값이 떤다,"[('강북', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려오는', 'O'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('집값이', 'O'), (' ', 'O'), ('떤다', 'O')]"
495,2008.04.10. 오전 9:39,포커스 시장 안정 없이 재건축 완화 없다,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
496,2008.04.10. 오전 9:16,집권여당 소득세·부동산세 등 모두 손질,"[('집권여당', 'O'), (' ', 'O'), ('소득세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('부동산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('손질', 'O')]"
497,2008.04.10. 오전 9:16,변덕스런 정책에 벼락 맞은 사업지,"[('변덕스런', 'O'), (' ', 'O'), ('정책에', 'O'), (' ', 'O'), ('벼락', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지', 'O')]"
498,2008.04.10. 오전 9:16,강북 나홀로 상승 주택거래 신고지역 지정되나,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정되나', 'O')]"
500,2008.04.10. 오전 8:53,민간 상한제 아파트..어디서 나오나,"[('민간 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트..어디서', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나', 'O')]"
501,2008.04.10. 오전 8:50,MB식 부동산시장 개편 가속화...성급한 기대는 금물,"[('MB', 'PERSON'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화...성급한', 'O'), (' ', 'O'), ('기대는', 'O'), (' ', 'O'), ('금물', 'O')]"
502,2008.04.10. 오전 8:44,프리즘총선과 강북벨트 집값,"[('프리즘총선', 'EVENT'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('강북벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
503,2008.04.10. 오전 8:40,부동산따라잡기 아파트 가격 부풀리기 바람,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀리기', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
504,2008.04.10. 오전 7:26,값싼 상한제 아파트 쏟아진다,"[('값싼', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
505,2008.04.10. 오전 7:26,테마상가 공급 크게 줄어,"[('테마상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
506,2008.04.10. 오전 7:26,남양건설  대주건설 미분양 협력업체에 떠넘겨,"[('남양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('협력업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('떠넘겨', 'O')]"
507,2008.04.10. 오전 7:26,명동 중국대사관 투명담장 공방,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중국대사관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투명담장', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
508,2008.04.10. 오전 7:26,잠실 1만8천가구 집들이 앞두고 가격 하락,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
509,2008.04.10. 오전 7:17,현장한쪽은 빈집 또 한쪽은 깡통,"[('현장한쪽은', 'O'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('한쪽은', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통', 'O')]"
510,2008.04.10. 오전 6:07,전국 입주 3년 미만 새아파트 평균값은 3억3956억원,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 미만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균값은', 'O'), (' ', 'O'), ('3억3956억원', 'QUANTITY')]"
511,2008.04.10. 오전 6:07,철거민에 주던 특별공급 아파트 없앤다,"[('철거민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주던', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
512,2008.04.10. 오전 6:06,국토부 시장안정없이 재건축 규제 완화 없다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시장안정없이', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
513,2008.04.10. 오전 6:00,광주 도시철도 상무역옥동 2구간 개통,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상무역옥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구간', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
514,2008.04.10. 오전 5:36,포천 땅 564만㎡ 고도제한 완화,"[('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('564만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고도제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
515,2008.04.10. 오전 5:36,서울 아파트 전셋값 3.3㎡당 평균 600만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원', 'QUANTITY')]"
516,2008.04.10. 오전 5:12,집값 꿈틀..은행 총선후 ‘실탄’ 준비하나,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀..은행', 'O'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('‘실탄’', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하나', 'O')]"
517,2008.04.10. 오전 5:12,‘부동산 풀겠다’ 한나라 승리..집값 어떻게 될까요？,"[('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('풀겠다’', 'O'), (' ', 'O'), ('한나라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승리..집값', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('될까요？', 'O')]"
518,2008.04.10. 오전 4:04,흥덕지구 중형임대 임대료 ↓br신동아 입주자 집단 반발로,"[('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('↓br', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집단', 'O'), (' ', 'O'), ('반발로', 'O')]"
519,2008.04.10. 오전 3:08,서울 전셋값 3.3m²당 600만원 대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3m²당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600만원 대', 'QUANTITY')]"
520,2008.04.10. 오전 3:08,욕실이 전쟁터로,"[('욕실이', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁터로', 'O')]"
521,2008.04.11. 오후 9:15,개발기대 높아 집값안정 효과 ‘의문’,"[('개발기대', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O'), (' ', 'O'), ('집값안정', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘의문’', 'O')]"
522,2008.04.11. 오후 9:08,“특정지역 집값 상승 전국확산 가능성 적다”,"[('“특정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전국확산', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('적다”', 'O')]"
523,2008.04.11. 오후 8:36,강북 집값 잡아라…투기혐의 152명 세무조사,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…투기혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('152명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
524,2008.04.11. 오후 6:33,용인 힐스테이트 당첨점수 최고 81점,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당첨점수', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('81점', 'QUANTITY')]"
525,2008.04.11. 오후 6:26,공공임대주택 지난해 14만6천가구…사상 최대 기록,"[('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('14만6천가구', 'QUANTITY'), ('…사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
526,2008.04.11. 오후 6:18,강북지역 경기북부 다음주 ‘주택거래신고’ 지정,"[('강북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('다음주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘주택거래신고’', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
527,2008.04.11. 오후 6:17,MK추천매물 수원시 화서동 빌딩 62억원 등,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('62억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
528,2008.04.11. 오후 6:17,용인 힐스테이트 당첨자 최고 81점,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('81점', 'QUANTITY')]"
529,2008.04.11. 오후 6:16,국토해양부 개발제한구역 450억원 지원,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('450억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
530,2008.04.11. 오후 6:11,용인 구성 파라곤 278세대 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('278세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
