,date,headline,keyword
0,2009.03.22. 오후 7:45,저소득 ‘전세임대’ 2만가구 공급,"[('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
1,2009.03.22. 오후 7:35,새봄 쏟아지는 수도권 주공…중대형 노려볼만,"[('새봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공…중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
2,2009.03.22. 오후 7:35,올 강남 신규분양 ‘가뭄’,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘가뭄’', 'O')]"
3,2009.03.22. 오후 7:25,3월 23일 부동산 파일,"[('3월 23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
4,2009.03.22. 오후 6:17,국토부 전세임대주택 2만가구 공급,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
5,2009.03.22. 오후 6:12,대출 끼고 집장만 하려는데···,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('집장만', 'O'), (' ', 'O'), ('하려는데···', 'O')]"
6,2009.03.22. 오후 6:11,화제의 분양단지 수도권 임대 동두천 525가구 유일,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('525가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유일', 'O')]"
7,2009.03.22. 오후 6:08,부동산 기상도 강남 재건축 상승세 언제까지 갈까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O')]"
8,2009.03.22. 오후 6:05,재건축 하락세 주춤…서울 하락률 둔화,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하락률', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
9,2009.03.22. 오후 6:03,이코노미 플러스저소득층에 전세임대 2만 가구,"[('이코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('플러스저소득층에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 가구', 'QUANTITY')]"
10,2009.03.22. 오후 5:43,㈜한양－인천 프로축구단 후원 협약,"[('㈜', 'O'), ('한양', 'ORGANIZATION'), ('－', 'O'), ('인천 프로축구단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후원', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
11,2009.03.22. 오후 5:42,‘불 꺼진’ 오피스 시장,"[('‘불', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼진’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
12,2009.03.22. 오후 5:38,도심개발 쉬워진다..개발밀도제한 폐지,"[('도심개발', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다..', 'O'), (' ', 'O'), ('개발밀도제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
13,2009.03.22. 오후 5:38,다주택자 분양권도 양도세 일반세율 과세,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양권도', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일반세율', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O')]"
14,2009.03.22. 오후 5:37,영종하늘도시내 토지 수의계약 선착순 매각,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
15,2009.03.22. 오후 5:36,캠코 압류재산 191건 온비드 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('191건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('온비드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
16,2009.03.22. 오후 5:36,다주택자 “증여 대신 매도”,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“증여', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('매도”', 'O')]"
17,2009.03.22. 오후 5:36,유주택자 장기전세시프트 청약 가능..“이것만 조심”,"[('유주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장기전세시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능..“이것만', 'O'), (' ', 'O'), ('조심”', 'O')]"
18,2009.03.22. 오후 5:28,전세시황 거래 줄고 상승폭도 주춤… 서울 0.06% ↑,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭도', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
19,2009.03.22. 오후 5:27,매매시황 규제완화 기대감에 강남 재건축 하락세 멈춰,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰', 'O')]"
20,2009.03.22. 오후 5:25,대형마트 문 열면 주변 땅값 껑충,"[('대형마트', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열면', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
21,2009.03.22. 오후 5:12,분양하이라이트 23일 신천동 은하수드림필 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은하수드림필', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
22,2009.03.22. 오후 5:12,분양정보 금광기업 용인 아파트형 공장,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('금광기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O')]"
23,2009.03.22. 오후 5:12,입주 폭탄에 초토화 된 대구 부동산시장,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('초토화', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
24,2009.03.22. 오후 5:12,분양정보 강동구 성내동 파라디아 60가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파라디아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('60가구', 'QUANTITY')]"
25,2009.03.22. 오후 5:06,마곡지구 시프트 딜레마,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
26,2009.03.22. 오후 5:06,올 전세임대 2만가구 공급,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
27,2009.03.22. 오후 4:31,청라 한라비발디 내달 992가구 분양,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('992가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
28,2009.03.22. 오후 4:31,톡톡 부동산 제주 4년만의 분양에 지갑열었다,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('지갑열었다', 'O')]"
29,2009.03.22. 오후 4:31,전세임대주택 올해 2만가구 공급,"[('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
30,2009.03.22. 오후 4:31,뜨는 주거지 남산자락서 살아볼까,"[('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('자락', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O')]"
32,2009.03.22. 오후 4:31,QAC 호주 대학기숙사 수주,"[('QAC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대학기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
33,2009.03.22. 오후 4:30,종암2차 SK뷰 잔여가구 분양,"[('종암', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
34,2009.03.22. 오후 4:30,건축법령 해설집 발간,"[('건축법령', 'O'), (' ', 'O'), ('해설집', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
35,2009.03.22. 오후 4:20,MK 추천매물 부천 상동 법조타운 상가 10억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('법조타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY')]"
36,2009.03.22. 오후 4:18,분당ㆍ과천등 수도권도 좀 더 기다리자,"[('분당', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리자', 'O')]"
37,2009.03.22. 오후 4:17,강남권 매물 들어가고 강북 무덤덤,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가고', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무덤덤', 'O')]"
38,2009.03.22. 오후 3:25,인도계 하릴렐라 인천 송도에 복합쇼핑몰,"[('인도계', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하릴렐라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O')]"
39,2009.03.22. 오후 3:06,강동·서초등 재건축 하락세 주춤,"[('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
40,2009.03.22. 오후 3:03,강남 이르면 2분기부터 거래·가격 살아날 것,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래·가격', 'O'), (' ', 'O'), ('살아날', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
41,2009.03.22. 오후 3:00,수도권 주변 그린벨트 정부 개발의지 강해 투자가치 높아,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발의지', 'O'), (' ', 'O'), ('강해', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
42,2009.03.22. 오후 2:59,영종하늘도시내 토지 수의 매각,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('수의', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
43,2009.03.22. 오후 2:24,투자포인트보증금 싼 임대주택 노려볼까,"[('투자포인트보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
44,2009.03.22. 오후 12:26,신울진1·2호기 원전발주임박 건설사 술렁,"[('신울진', 'ARTIFACT'), ('1·2호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원전발주임박', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
45,2009.03.22. 오전 11:43,전세집 세금부과 기준부터 정해라,"[('전세집', 'O'), (' ', 'O'), ('세금부과', 'O'), (' ', 'O'), ('기준부터', 'O'), (' ', 'O'), ('정해라', 'O')]"
47,2009.03.22. 오전 11:02,건설현장 중국산 저가 철근 사용 꿈도 꾸지마,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('중국산', 'O'), (' ', 'O'), ('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('철근', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈도', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸지마', 'O')]"
48,2009.03.22. 오전 11:01,광역급행버스 디자인 골라보세요,"[('광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('골라보세요', 'O')]"
49,2009.03.22. 오전 11:01,세계 최고 항공안전기술 아시아에 수출 쾌거,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('항공안전기술', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌거', 'O')]"
50,2009.03.22. 오전 11:01,올해 저소득 전세임대 2만가구 공급,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
51,2009.03.22. 오전 11:01,“광역급행버스 디자인을 골라주세요”,"[('“광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인을', 'O'), (' ', 'O'), ('골라주세요”', 'O')]"
52,2009.03.22. 오전 11:00,광역급행버스 색상디자인 국민 선호조사,"[('광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('색상디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선호조사', 'O')]"
53,2009.03.22. 오전 11:00,올해 저소득층 전세임대주택 2만가구 공급,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
54,2009.03.22. 오전 11:00,올해 저소득층 임대주택 2만가구 지원,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
55,2009.03.22. 오전 11:00,저소득층 전세임대주택 2만가구 공급,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
56,2009.03.22. 오전 11:00,부산항신항 24단계 현대산업개발로 변경,"[('부산항신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
57,2009.03.22. 오전 11:00,국토부 해양환경 단체에 1억9000만원 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해양환경', 'O'), (' ', 'O'), ('단체에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억9000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
58,2009.03.22. 오전 11:00,제3회 해양문학상 공모.. 2500만원 고료,"[('제3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해양문학상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모..', 'O'), (' ', 'O'), ('2500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고료', 'O')]"
59,2009.03.22. 오전 11:00,국토부 아·태지역 항공안전컨설팅 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아·태', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('항공안전컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
60,2009.03.22. 오전 11:00,저소득층 대상 전세임대주택 2만가구 공급,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
61,2009.03.22. 오전 10:27,계룡건설 리슈빌 학의뜰 3순위 청약서 마감,"[('계룡건설 리슈빌 학의뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약서', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
62,2009.03.22. 오전 10:16,“누가 공장이래” 최첨단 아파트형 공장 분양 관심,"[('“누가', 'O'), (' ', 'O'), ('공장이래”', 'O'), (' ', 'O'), ('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
63,2009.03.22. 오전 10:15,33층 국내 최고층 ‘용인 유타워’ 분양,"[('33층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인 유타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
64,2009.03.22. 오전 10:15,4월 전국 분양 전년 30%불과…인천 청라지구 최다,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('불과…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
65,2009.03.22. 오전 9:25,쏙쏙부동산웃돈 3천만원 보장한다는데,"[('쏙쏙부동산웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보장한다는데', 'O')]"
66,2009.03.22. 오전 9:03,주간부동산강남권 재건축 다시 상승세,"[('주간부동산', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
67,2009.03.22. 오전 9:02,대법원 아파트 외벽 0.3mm 이하 균열도 하자,"[('대법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('외벽', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3mm 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('균열도', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O')]"
68,2009.03.22. 오전 8:59,부동산캘린더분양 잠시쉬자..청약접수 5곳,"[('부동산캘린더분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잠시쉬자..', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY')]"
69,2009.03.22. 오전 6:01,강북 중소형 바닥 다지기,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('다지기', 'O')]"
70,2009.03.22. 오전 1:05,北 내달 48일 관할내 2개항로 폐쇄 통보,"[('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달 48일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관할내', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), ('항로', 'O'), (' ', 'O'), ('폐쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('통보', 'O')]"
71,2009.03.23. 오후 11:37,아파트값 하락세 주춤,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
72,2009.03.23. 오후 9:55,“13억 눈길 잡아라” 185국 건설열기 후끈,"[('“', 'O'), ('13억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O'), (' ', 'O'), ('185국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
73,2009.03.23. 오후 9:45,강남3구 아파트거래 다시 급감,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
74,2009.03.23. 오후 9:36,금호건설 베트남서 2118억원 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2118억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
75,2009.03.23. 오후 9:30,포스코건설 상하이 포스플라자 매각,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상하이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포스플라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
76,2009.03.23. 오후 8:27,묻지도 따지지도 않는 청약통장 5월 출시,"[('묻지도', 'O'), (' ', 'O'), ('따지지도', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
77,2009.03.23. 오후 7:51,다주택 양도세 중과 폐지 당 반발로 수정될듯,"[('다주택 양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('반발로', 'O'), (' ', 'O'), ('수정될듯', 'O')]"
78,2009.03.23. 오후 7:17,포스코건설 中포스플라자 3600억에 매각,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('포스플라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3600억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
79,2009.03.23. 오후 7:04,포스코건설 상하이 포스플라자 매각,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상하이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포스플라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
80,2009.03.23. 오후 6:58,성원건설 수주강화 위한 경영진·임원 인사 단행,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주강화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('경영진', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
81,2009.03.23. 오후 6:57,주공·토공 통합법 위헌요소 있다,"[('주공·토공 통합법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위헌요소', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
82,2009.03.23. 오후 6:57,한옥형으로 짓는 아파트 올해 선보여,"[('한옥형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
83,2009.03.23. 오후 6:56,금호생명 사옥 매입 잔금 완납,"[('금호생명', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('완납', 'O')]"
84,2009.03.23. 오후 6:56,대형마트 들어서면 땅값 크게 올라,"[('대형마트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서면', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
85,2009.03.23. 오후 6:44,청약종합저축 5월초에 나온다,"[('청약종합저축', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5월초', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
86,2009.03.23. 오후 6:42,‘주택청약종합저축’ 통장 5월 출시,"[('‘', 'O'), ('주택청약종합저축', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
87,2009.03.23. 오후 6:32,서울 강남권 등 아파트 거래 다시 위축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
88,2009.03.23. 오후 6:31,가입기간 짧다면 만능통장 갈아타라,"[('가입기간', 'O'), (' ', 'O'), ('짧다면', 'O'), (' ', 'O'), ('만능통장', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타라', 'O')]"
89,2009.03.23. 오후 6:28,전주 주택 건설시장 찬바람 쌩쌩,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('쌩쌩', 'O')]"
90,2009.03.23. 오후 6:21,토공 평택 조성용지 23년 무이자 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성용지', 'O'), (' ', 'O'), ('23년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
91,2009.03.23. 오후 6:21,만능 청약통장 최대 1500만원 예치·적립 가능,"[('만능', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예치·적립', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
92,2009.03.23. 오후 6:19,포스코건설 中 포스플라자 빌딩 매각,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포스플라자 빌', 'ARTIFACT'), ('딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
93,2009.03.23. 오후 6:06,일반건물 시가표준액 실거래가 초과땐 인하,"[('일반건물', 'O'), (' ', 'O'), ('시가표준액', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('초과땐', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
94,2009.03.23. 오후 5:55,대형마트 개점하면 공시지가가 껑충,"[('대형마트', 'O'), (' ', 'O'), ('개점하면', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가가', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
95,2009.03.23. 오후 5:54,남광토건 UAE 수도 아부다비 복합단지 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수도', 'O'), (' ', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
96,2009.03.23. 오후 5:52,시흥 능곡 우남퍼스트빌 계약 해지분 선착순 특별분양,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('능곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
97,2009.03.23. 오후 5:51,만능 청약통장 5월부터 판매,"[('만능', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
98,2009.03.23. 오후 5:49,광주의 봉선동 ‘더쉴’ 분양 중,"[('광주', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('봉선동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더쉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
99,2009.03.23. 오후 5:48,전매제한 완화 1주일 분양가 싼 광명시 등 일부만 활기,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('1주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('광명시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('일부만', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
100,2009.03.23. 오후 5:46,대구 롯데캐슬 1039가구 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1039가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
101,2009.03.23. 오후 5:44,휴먼시아 아파트에 한독 디자인 접목,"[('휴먼시아 아파트', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한독', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('접목', 'O')]"
102,2009.03.23. 오후 5:38,4월 분양 급감..청라 대전 주목,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급감..', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
103,2009.03.23. 오후 5:36,서울시 실거래가 초과 시가표준액 하향 조정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('시가표준액', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
104,2009.03.23. 오후 5:33,남광토건 UAE 아부다비 복합단지 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
105,2009.03.23. 오후 5:30,부동산 경기침체 속 용산·강남 선전,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선전', 'O')]"
106,2009.03.23. 오후 5:30,SK건설·남광토건 아부다비 건축공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
107,2009.03.23. 오후 5:30,현대건설 대대적인 조직개편 단행,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대대적인', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
108,2009.03.23. 오후 5:30,서울 아파트값 강남 지역만 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역만', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
109,2009.03.23. 오후 5:21,1분기 서울 아파트값 강남만 상승,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
111,2009.03.23. 오후 5:21,대구 평리 롯데캐슬 1039가구 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1039가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
112,2009.03.23. 오후 5:21,신도시 매머드급 상가 분양 러시,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
113,2009.03.23. 오후 5:18,재건축 일반분양 무더기 연기될듯,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('연기될듯', 'O')]"
114,2009.03.23. 오후 5:18,쌍용건설 컨소시엄 부산신항 공사 포기,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('부산신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
115,2009.03.23. 오후 5:18,현대건설 대대적 물갈이 인사·조직개편,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('물갈이', 'O'), (' ', 'O'), ('인사·조직개편', 'O')]"
116,2009.03.23. 오후 5:16,신세계 성남쉐덴 분양,"[('신세계 성남쉐덴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
117,2009.03.23. 오후 5:16,주택청약종합저축 5월 초 첫선,"[('주택청약종합저축', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5월 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
118,2009.03.23. 오후 5:16,금호건설 호찌민 주상복합 짓는다,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호찌민', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
119,2009.03.23. 오후 5:16,상가ㆍ오피스텔 과표 조정 신청하세요,"[('상가ㆍ오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('과표', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하세요', 'O')]"
120,2009.03.23. 오후 5:16,건물 옥상공원 조성…서울시 92억원 지원,"[('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('옥상공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('92억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
121,2009.03.23. 오후 5:16,성원건설 부회장 조해식 씨,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('조해식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O')]"
122,2009.03.23. 오후 5:16,수도권 매머드급 상가 분양대전,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
123,2009.03.23. 오후 5:15,사우나ㆍ찜질방 경매 쏟아져,"[('사우나ㆍ찜질방', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
124,2009.03.23. 오후 5:15,톡톡부동산 앞마당 있는 한옥 아파트 나온다,"[('톡톡부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('마당', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
125,2009.03.23. 오후 5:15,현대건설 계열사 대표이사 인사 단행,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
126,2009.03.23. 오후 5:15,리포트 ‘주택청약종합저축’ 통장 5월 출시,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주택청약종합저축', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
127,2009.03.23. 오후 5:14,리포트 4월 분양 급감..청라 대전 주목,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급감..', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
128,2009.03.23. 오후 5:14,리포트 아파트값 하락세 주춤,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
129,2009.03.23. 오후 5:10,상가투자단기계획 장기계획 만들고 투자해야…,"[('상가투자단기계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('장기계획', 'O'), (' ', 'O'), ('만들고', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해야…', 'O')]"
130,2009.03.23. 오후 5:07,뉴스테이션단신1분기 서울 아파트 값 강남만 소폭 상승,"[('뉴스테이션단신', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
131,2009.03.23. 오후 5:04,은행들의 염치없는 거액 스톡옵션,"[('은행들의', 'O'), (' ', 'O'), ('염치없는', 'O'), (' ', 'O'), ('거액', 'O'), (' ', 'O'), ('스톡옵션', 'CIVILIZATION')]"
132,2009.03.23. 오후 5:04,SK건설·남광토건 아부다비서 3억7300만달러 복합단지 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3억7300만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
133,2009.03.23. 오후 4:51,포스코건설 중국 상하이 ‘포스플라자’ 매각,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('상하이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포스플라자', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
134,2009.03.23. 오후 4:40,상가투자단기계획 장기계획 만들고 투자해야…,"[('상가투자단기계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('장기계획', 'O'), (' ', 'O'), ('만들고', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해야…', 'O')]"
136,2009.03.23. 오후 4:23,금호건설 2118억원 규모 베트남 개발 사업 단독 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2118억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
137,2009.03.23. 오후 4:16,만능청약통장 기존 통장과 뭐가 다를까,"[('만능청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('통장과', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('다를까', 'O')]"
138,2009.03.23. 오후 3:36,올 봄 굵직한 상가분양 성적은…24일 주목,"[('올 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('굵직한', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성적은…', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
139,2009.03.23. 오후 3:34,성완종 경남기업 회장 베트남 하노이 당서기와 조찬,"[('성완종', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('당서기', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('조찬', 'O')]"
140,2009.03.23. 오후 3:33,현대건설 자회사 대표 인사 확정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
142,2009.03.23. 오후 3:07,성완종 경남기업 회장 베트남은 믿음직한 성공 파트너,"[('성완종', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('믿음직한', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('파트너', 'CIVILIZATION')]"
143,2009.03.23. 오후 3:07,춘천지역 부동산시장 봄날 맞아,"[('춘천', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O')]"
144,2009.03.23. 오후 3:06,부도났던 신구건설 살아나나,"[('부도났던', 'O'), (' ', 'O'), ('신구건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
145,2009.03.23. 오후 3:06,전통 한옥 빼닮은 안마당이 있는 아파트,"[('전통', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('빼닮은', 'O'), (' ', 'O'), ('안마당이', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
146,2009.03.23. 오후 3:06,주택협회 25일 총회…새 회장 김정중 대표 선임,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총회…새', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('김정중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
147,2009.03.23. 오후 3:05,주택협회 25일 총회…새 회장 김정중 대표 선임,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총회…새', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('김정중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
148,2009.03.23. 오후 3:03,한옥과 아파트가 만나면…,"[('한옥과', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('만나면…', 'O')]"
149,2009.03.23. 오후 3:02,옥상을 공원으로 만드세요,"[('옥상을', 'O'), (' ', 'O'), ('공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('만드세요', 'O')]"
150,2009.03.23. 오후 3:02,용인 흥덕 아파트형공장 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
151,2009.03.23. 오후 3:02,성원건설 부회장 조해식씨,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('조해식', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
152,2009.03.23. 오후 3:00,가평레저특구 인근 전원주택부지 1㎡당 4만7734원,"[('가평레저특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택부지', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4만7734원', 'QUANTITY')]"
153,2009.03.23. 오후 2:57,금호건설 호치민시 1억5000만달러 규모 주상복합 공사 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호치민시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억5000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
154,2009.03.23. 오후 2:56,동정경남기업 성완종 회장,"[('동정경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성완종', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
155,2009.03.23. 오후 2:49,서울시 시세보다 높은 상가 시가표준액 조정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('시가표준액', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
156,2009.03.23. 오후 2:46,서울시 재산세 인하 차원서 시가표준액 조정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('차원서', 'O'), (' ', 'O'), ('시가표준액', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
157,2009.03.23. 오후 2:43,전매 허용된 분양권시장 아직은 썰렁,"[('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('허용된', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권시장', 'O'), (' ', 'O'), ('아직은', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
158,2009.03.23. 오후 2:41,금호건설 1.5억弗 베트남 주상복합 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.5억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
159,2009.03.23. 오후 2:40,부산 명지주거단지 새 명문 주거지될까,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지주거단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('명문', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지될까', 'O')]"
160,2009.03.23. 오후 2:39,금호건설 호치민 주거단지 사업 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호치민 주거단지 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
161,2009.03.23. 오후 2:36,금호건설 베트남 1억5천만弗 규모 주택공사 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1억5천만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
162,2009.03.23. 오후 2:35,현대건설 임원 인사 및 조직개편 단행,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
163,2009.03.23. 오후 2:34,김중겸 사장 첫 행보 광폭 인사...쇄신 어디까지종합,"[('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('행보', 'O'), (' ', 'O'), ('광폭', 'O'), (' ', 'O'), ('인사...쇄신', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지종합', 'O')]"
165,2009.03.23. 오후 2:21,SK건설남광토건 아부다비 건축공사 수주,"[('SK건설남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
166,2009.03.23. 오후 2:20,성남 신세계 쉐덴 잔여세대 분양,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신세계', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쉐덴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
167,2009.03.23. 오후 2:19,1분기 서울 아파트값 강남권만 상승,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
168,2009.03.23. 오후 2:19,吳시장 장기전세 40만가구 발언 논란종합,"[('吳시장', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('40만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발언', 'O'), (' ', 'O'), ('논란종합', 'O')]"
169,2009.03.23. 오후 2:12,서울·수도권 내림세 계속… 낙폭은 줄어,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O'), (' ', 'O'), ('계속…', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
170,2009.03.23. 오후 2:06,하남시 아파트형 공장 하남 아이테코,"[('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이테코', 'ORGANIZATION')]"
171,2009.03.23. 오후 2:04,청약통장 바꿔야 하나 고민한다면...,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O'), (' ', 'O'), ('고민한다면...', 'O')]"
172,2009.03.23. 오후 2:04,판교 근린상가 스타식스밸리 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('스타식스밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
173,2009.03.23. 오후 2:02,주한양 인천프로축구단에 10억원 후원,"[('주한양 인천프로축구단', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
174,2009.03.23. 오후 2:00,현대건설 본부장급 대폭 물갈이,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('물갈이', 'O')]"
175,2009.03.23. 오후 1:58,가뭄 해소 위해선 대형 물그릇 있어야,"[('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('위해선', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('물그릇', 'O'), (' ', 'O'), ('있어야', 'O')]"
176,2009.03.23. 오후 1:58,현대건설 대대적 인사 단행..김중겸 사장 친정체제 구축,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행..', 'O'), ('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('친정체제', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
177,2009.03.23. 오후 1:56,남광토건3.7억달러 UAE 공사 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), ('3.7억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
178,2009.03.23. 오후 1:49,남광토건 아부다비 3억7천달러 복합단지 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3억7천달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
179,2009.03.23. 오후 1:48,남광토건 아부다비 복합단지 3억7300만 달러에 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아부다비 복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3억7300만 달러', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
180,2009.03.23. 오후 1:45,현대건설 조직개편ㆍ임원인사 단행,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편ㆍ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
181,2009.03.23. 오후 1:43,오세훈 시장 “장기전세주택 40만 가구 공급”,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('40만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급”', 'O')]"
182,2009.03.23. 오후 1:41,인천도개공 사업2본부장에 홍만영씨,"[('인천', 'CITY'), ('도개공 사업', 'TERM'), ('2', 'QUANTITY'), ('본부장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('홍만영', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
183,2009.03.23. 오후 1:41,경기도 가평 전원토지8900원㎡ 매각공고,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
184,2009.03.23. 오후 1:38,시흥능곡 우남퍼스트빌 10가구 선착순 특별분양,"[('시흥', 'LOCATION'), ('능곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
185,2009.03.23. 오후 1:36,4월 전국에서 2만2천가구 분양,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
186,2009.03.23. 오후 1:36,우남건설 시흥능곡 우남퍼스트빌 10가구 특별분양,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥능곡 우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
187,2009.03.23. 오후 1:25,현대건설 임원 인사 및 조직개편 단행,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
188,2009.03.23. 오후 1:24,주택협회 25일 주총 김정중 차기 회장 선임... 정책 불만 신훈 현 회장 사퇴,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주총', 'O'), (' ', 'O'), ('김정중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차기', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임...', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('신훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사퇴', 'O')]"
189,2009.03.23. 오후 1:24,서울시 일반건물 시가표준액 하향조정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일반건물', 'O'), (' ', 'O'), ('시가표준액', 'O'), (' ', 'O'), ('하향조정', 'O')]"
190,2009.03.23. 오후 1:12,아파트 거래 급감…집값 다시 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
191,2009.03.23. 오후 1:03,24일 ‘제28회 항행안전 세미나’ 개최,"[('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제28회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항행안전 세미나', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
192,2009.03.23. 오후 12:15,현대건설 본부장급 인사단행..대대적 물갈이,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('인사단행..대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('물갈이', 'O')]"
193,2009.03.23. 오후 12:09,성원건설 경영진 인사와 조직개편 단행,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영진', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인사와', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
194,2009.03.23. 오후 12:01,상가투자단기계획 장기계획 만들고 투자해야…,"[('상가투자단기계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('장기계획', 'O'), (' ', 'O'), ('만들고', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해야…', 'O')]"
195,2009.03.23. 오전 11:55,현대건설 대대적 조직 수술 단행,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대대적 조직 수술', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
196,2009.03.23. 오전 11:45,주공 공동주택에 한옥 디자인 입힌다,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('입힌다', 'O')]"
197,2009.03.23. 오전 11:44,한달 이자만 70억 동남권유통단지 대책 절실,"[('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이자만', 'O'), (' ', 'O'), ('70억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동남권유통단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
198,2009.03.23. 오전 11:43,김중겸 사장 첫 행보는 광폭 인사...쇄신 어디까지,"[('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('행보는', 'O'), (' ', 'O'), ('광폭', 'O'), (' ', 'O'), ('인사...쇄신', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O')]"
199,2009.03.23. 오전 11:41,주택청약종합저축 5월초 출시,"[('주택청약종합저축', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
200,2009.03.23. 오전 11:39,롯데건설 대구 평리 롯데캐슬 1039가구 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1039가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
201,2009.03.23. 오전 11:38,성원건설 부회장에 조해식 대표이사,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조해식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION')]"
202,2009.03.23. 오전 11:38,올해 대구 첫 분양…평리 롯데캐슬 1039가구,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('평리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1039가구', 'QUANTITY')]"
203,2009.03.23. 오전 11:37,청약 만능통장 5월초 선봬,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('만능통장', 'O'), (' ', 'O'), ('5월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
204,2009.03.23. 오전 11:35,성원건설 인사 및 조직 개편 단행,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
205,2009.03.23. 오전 11:33,주택청약종합저축 5월초 나온다,"[('주택청약종합저축', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
206,2009.03.23. 오전 11:29,오세훈 시장 시프트 40만가구 공급,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('40만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
207,2009.03.23. 오전 11:24,저소득층 전세임대주택 2만호 공급,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
208,2009.03.23. 오전 11:23,1분기 아파트값 하락…강남만 올라,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
209,2009.03.23. 오전 11:22,성원건설 인사 및 조직개편 단행,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
210,2009.03.23. 오전 11:22,부산 AID아파트 재건축 사업 급물살,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('AID아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
211,2009.03.23. 오전 11:21,아파트 거래 다시 급속냉각,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('급속냉각', 'O')]"
212,2009.03.23. 오전 11:21,상가투자는 대형마트 인근으로,"[('상가투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('대형마트', 'O'), (' ', 'O'), ('인근으로', 'O')]"
213,2009.03.23. 오전 11:21,부동산캘린더3000여 가구 소형 국민임대 공급,"[('부동산캘린더', 'O'), ('3000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
214,2009.03.23. 오전 11:21,주택보증 “최고의 주택금융 파트너로”,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('“최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('주택금융', 'O'), (' ', 'O'), ('파트너', 'CIVILIZATION'), ('로”', 'O')]"
215,2009.03.23. 오전 11:20,포토뉴스주공 아파트에 한옥을 접목시키다,"[('포토뉴스주공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥을', 'O'), (' ', 'O'), ('접목시키다', 'O')]"
216,2009.03.23. 오전 11:20,계약해지ㆍ사업포기… ‘광교 수난시대’,"[('계약해지ㆍ사업포기…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수난시대’', 'O')]"
217,2009.03.23. 오전 11:15,서울시 시세보다 높은 상가 시가표준액 인하,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('시가표준액', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
218,2009.03.23. 오전 11:15,실거래가보다 높은 건물 시가표준액 인하,"[('실거래가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('시가표준액', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
219,2009.03.23. 오전 11:15,옥상공원화 사업 무엇이든 물어보세요,"[('옥상공원화 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('무엇이든', 'O'), (' ', 'O'), ('물어보세요', 'O')]"
220,2009.03.23. 오전 11:14,만능청약통장 5월부터 가입.. 1500만원 주택형 변경 가능,"[('만능청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가입..', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
221,2009.03.23. 오전 11:08,우남건설 능곡 우남퍼스트빌 계약해지분 분양,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('능곡 우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약해지분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
222,2009.03.23. 오전 11:07,청약 ‘만능통장’ 5개 은행서 5월 판매,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘만능통장’', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('은행서', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
223,2009.03.23. 오전 11:06,지코아이엔씨 1400억원대 발리호텔 반값인수 추진,"[('지코아이엔씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1400억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발리호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
224,2009.03.23. 오전 11:02,성원건설 임휘문씨 대표이사 선임,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임휘문', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
225,2009.03.23. 오전 11:02,주택청약 종합저축통장 5월초 출시,"[('주택청약', 'O'), (' ', 'O'), ('종합저축통장', 'O'), (' ', 'O'), ('5월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
226,2009.03.23. 오전 11:00,주택청약종합저축 5월초 출시,"[('주택청약종합저축', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
227,2009.03.23. 오전 11:00,제5차 한·일 고위급 교통협력회의 개최,"[('제5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한·일 고위급 교통협력회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
228,2009.03.23. 오전 11:00,1500만원 예치 최초 청약 주택형 맘대로,"[('1500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예치', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('맘대로', 'O')]"
229,2009.03.23. 오전 10:59,吳시장 장기전세 40만가구 공급 발언 논란,"[('吳시장', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('40만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('발언', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
230,2009.03.23. 오전 10:57,아파트에서도 운치있는 한옥 만나세요,"[('아파트에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('운치있는', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('만나세요', 'O')]"
231,2009.03.23. 오전 10:45,주공 시흥목감 아파트부터 한옥디자인 적용,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥목감 아파트', 'ARTIFACT'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
232,2009.03.23. 오전 10:44,주택협회 25일 총회...김정중 회장 선임,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총회...', 'O'), ('김정중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
233,2009.03.23. 오전 10:44,판교 10년공공임대 분양전환 5년 단축 검토,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
234,2009.03.23. 오전 10:40,시흥목감지구 공동주택에 한옥디자인,"[('시흥목감지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥디자인', 'O')]"
235,2009.03.23. 오전 10:32,분양단신 롯데건설 대구 평리 롯데캐슬 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
236,2009.03.23. 오전 10:32,계룡건설 대전 학의지구 최고 7.61 마감,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학의지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('7.61', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
237,2009.03.23. 오전 10:31,기획“저소득층 주거안정 전력투구 각종임대 시중보다 낮게 공급”,"[('기획“저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거안정', 'O'), (' ', 'O'), ('전력투구', 'O'), (' ', 'O'), ('각종임대', 'O'), (' ', 'O'), ('시중보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮게', 'O'), (' ', 'O'), ('공급”', 'O')]"
238,2009.03.23. 오전 10:31,기획주택건설ㆍ일나누기…住公 ‘희망의 집’ 짓는다,"[('기획주택건설ㆍ일나누기…住公', 'O'), (' ', 'O'), ('‘희망의', 'O'), (' ', 'O'), ('집’', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
239,2009.03.23. 오전 10:31,희망SOC는 힘GS건설 환경과 미래를 짓는다,"[('희망SOC는', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환경과', 'O'), (' ', 'O'), ('미래를', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
240,2009.03.23. 오전 10:16,이제 공동주택에서도 한옥의 향기가 물씬 난다,"[('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥의', 'O'), (' ', 'O'), ('향기가', 'O'), (' ', 'O'), ('물씬', 'O'), (' ', 'O'), ('난다', 'O')]"
241,2009.03.23. 오전 10:13,임대 분양 10년→5년 단축 4월 초 결론,"[('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('→', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('4월 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결론', 'O')]"
242,2009.03.23. 오전 10:11,희망SOC는 힘한국형 뉴딜 21세기 녹색성장 이끈다,"[('희망SOC는', 'O'), (' ', 'O'), ('힘한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴딜', 'O'), (' ', 'O'), ('21세기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('녹색성장', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
243,2009.03.23. 오전 10:05,롯데건설 대구 평리 롯데캐슬 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
244,2009.03.23. 오전 10:01,1분기 아파트값 강남권만 상승,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
245,2009.03.23. 오전 10:01,공공임대 5년후 분양 허용 검토,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('5년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
246,2009.03.23. 오전 10:01,아파트 거래 다시 급속 위축,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('급속', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
247,2009.03.23. 오전 10:01,부산신항 24단계 사업자 변경,"[('부산신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
248,2009.03.23. 오전 10:01,주공 공동주택에 한옥디자인 적용,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
249,2009.03.23. 오전 10:01,올해 전세임대주택 2만 가구 공급,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
250,2009.03.23. 오전 9:59,1분기 서울 아파트값 강남권만 상승종합,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('상승종합', 'O')]"
251,2009.03.23. 오전 9:56,판교 10년공공임대 5년후 분양전환 검토,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('5년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
252,2009.03.23. 오전 9:55,집값을 묻다④대기수요가 급락 막는다,"[('집값을', 'O'), (' ', 'O'), ('묻다④대기수요가', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
253,2009.03.23. 오전 9:53,사진송도 커낼워크상가 사업설명회 성황,"[('사진송도', 'O'), (' ', 'O'), ('커낼워크상가 사업설명', 'EVENT'), ('회', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
254,2009.03.23. 오전 9:22,오세훈 시장 시프트 공급 40만가구로 확대,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('40만가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
255,2009.03.23. 오전 9:19,아파트 거래 관망이 대세..하락 시작되나,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('관망이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세..하락', 'O'), (' ', 'O'), ('시작되나', 'O')]"
256,2009.03.23. 오전 9:19,임대주택 3천 가구 공급…일반 분양은 썰렁,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
257,2009.03.23. 오전 9:15,아파트 거래 살아나나 싶더니…다시 급속 위축,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O'), (' ', 'O'), ('싶더니…다시', 'O'), (' ', 'O'), ('급속', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
258,2009.03.23. 오전 9:11,계약해지ㆍ사업포기 논란… 광교신도시 체면 구기네,"[('계약해지ㆍ사업포기', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('체면', 'O'), (' ', 'O'), ('구기네', 'O')]"
259,2009.03.23. 오전 9:06,주공·토공·도공·수공 공익지주회사로 묶자,"[('주공·토공·도공·', 'O'), ('수', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('공익지주회사로', 'O'), (' ', 'O'), ('묶자', 'O')]"
260,2009.03.23. 오전 9:06,강남의 반격…1분기 유일하게 집값 올라,"[('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('반격…', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유일하게', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
261,2009.03.23. 오전 8:36,강남 아파트값 올들어 다시 ‘꿈틀’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O')]"
262,2009.03.23. 오전 8:15,상가 투자 대형마트 있는 곳으로 가라,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('대형마트', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가라', 'O')]"
263,2009.03.23. 오전 7:40,경기도 레저항공 복합시설 조성 추진…내달 연구용역,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레저항공', 'O'), (' ', 'O'), ('복합시설', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연구용역', 'O')]"
264,2009.03.23. 오전 7:30,아파트 거래 다시 ‘겨울잠 속으로’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('잠', 'O'), (' ', 'O'), ('속으로’', 'O')]"
265,2009.03.23. 오전 7:25,1분기 서울 아파트값 강남권만 상승,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
266,2009.03.23. 오전 7:11,부산신항24단계 우선협상대상자 변경,"[('부산신항', 'LOCATION'), ('24단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
267,2009.03.23. 오전 6:28,빌딩 리모델링 큰 장 선다,"[('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
268,2009.03.23. 오전 6:05,아파트 거래 다시 꽁꽁 얼어붙나,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙나', 'O')]"
269,2009.03.23. 오전 6:05,아파트 거래 다시 급속도로 위축,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('급속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
270,2009.03.23. 오전 6:02,부동산규제 완화 기대감에 재건축 시장 꿈틀,"[('부동산규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
271,2009.03.23. 오전 6:00,부산신항 24단계 사업자 현대산업 변경,"[('부산신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
272,2009.03.23. 오전 3:48,서울 강남 3구 매매 21% 늘었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('21%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
273,2009.03.23. 오전 3:10,부동산 인사이트사랑도 투자도 욕심 부리면 망하는 법,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인사이트사랑도', 'O'), (' ', 'O'), ('투자도', 'O'), (' ', 'O'), ('욕심', 'O'), (' ', 'O'), ('부리면', 'O'), (' ', 'O'), ('망하는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O')]"
274,2009.03.23. 오전 3:10,住소식 地소식인천 송도국제업무단지 내 상가 ‘커낼워크’ 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도국제업무단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('커낼워크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
275,2009.03.23. 오전 3:10,조합원 입주권 가진 다주택자 집팔때 양도세 기본세율 적용,"[('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('가진', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집팔때', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기본세율', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
276,2009.03.23. 오전 3:10,부동산 캘린더대구 율하지구 ‘휴먼시아’ 내일 청약접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('율하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
277,2009.03.23. 오전 3:10,住테크地테크“불황을 기회로” 집 잘 갈아타려면…,"[('住테크地테크“불황을', 'O'), (' ', 'O'), ('기회로”', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타려면…', 'O')]"
278,2009.03.23. 오전 3:10,매매 시황신도시 모두 뚝… 7주 연속 상승 분당도 떨어져,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'LOCATION'), ('황신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), (' ', 'O'), ('7주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
279,2009.03.24. 오후 10:22,위례신도시 국방부 반대로 건설 지연될듯,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국방부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반대로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('지연될듯', 'O')]"
280,2009.03.24. 오후 9:55,180㎡ 이하 뉴타운 토지거래 쉬워진다,"[('180㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
281,2009.03.24. 오후 9:19,정동화 포스코건설 사장 하노이시 당서기와 협력 논의,"[('정동화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하노이시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당서기', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
282,2009.03.24. 오후 9:13,25일부터 뉴타운 토지 거래 쉬워진다,"[('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
283,2009.03.24. 오후 8:55,양도세 중과폐지 발표뒤 송파·서초 등 매물 급증,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('발표뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
284,2009.03.24. 오후 8:52,주택건설協 부회장 임도빈씨,"[('주택건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임도빈', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
285,2009.03.24. 오후 8:52,경인운하 25일 착공,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
286,2009.03.24. 오후 7:58,주택건설협회 상근부회장에 임도빈씨 선임,"[('주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상근부회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임도빈', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
287,2009.03.24. 오후 7:43,9호선 달리는 곳 전세 귀한 몸,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('달리는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
288,2009.03.24. 오후 7:43,주·토공 통합 4월 국회격론 예고,"[('주', 'ORGANIZATION'), ('·토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('격론', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
289,2009.03.24. 오후 7:22,도마위 위례신도시 내년 10월 분양 VS 군부대 이전 안돼,"[('도마위', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('군부대', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
290,2009.03.24. 오후 6:56,복선전철 최대의 수혜지 광주 장지 벽산 블루밍,"[('복선전철', 'O'), (' ', 'O'), ('최대의', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루밍', 'O')]"
291,2009.03.24. 오후 6:49,국토부 위례신도시 관련 국방부 공식요청 없었다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('국방부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공식요청', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O')]"
292,2009.03.24. 오후 6:42,‘인천 청라 한일 베라체’ 4월 선봬,"[('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한일 베라체', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
293,2009.03.24. 오후 6:41,경인운하 건설공사 내일 본격 착수,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
294,2009.03.24. 오후 6:40,대한주택건설협회 상근부회장 임도빈씨,"[('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상근부회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임도빈', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
295,2009.03.24. 오후 6:40,실 입주금 약 4000만원 천안 용곡 동훈 ‘더쉴’ 특별분양,"[('실', 'O'), (' ', 'O'), ('입주금', 'O'), (' ', 'O'), ('약 4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동훈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더쉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
296,2009.03.24. 오후 6:38,시흥능곡 우남퍼스트빌 해약분 10가구 특별분양,"[('시흥', 'LOCATION'), ('능곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해약분', 'O'), (' ', 'O'), ('10가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
298,2009.03.24. 오후 6:04,대우조선해양건설 경인운하 미연결구간 1.5km공사 수주,"[('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미연결구간', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5km', 'QUANTITY'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
299,2009.03.24. 오후 5:59,경인운하 연결수로 구간 25일 착공,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결수로', 'O'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
300,2009.03.24. 오후 5:55,건설기술인은 우리의 힘,"[('건설기술인', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('우리의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
301,2009.03.24. 오후 5:50,현대건설 파격인사 · 계열사 시너지,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파격인사', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('시너지', 'O')]"
302,2009.03.24. 오후 5:49,송파신도시 국방부 태클에 제동걸리나,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국방부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태클에', 'O'), (' ', 'O'), ('제동걸리나', 'O')]"
303,2009.03.24. 오후 5:49,주·토공 통합 해법 공익지주회사,"[('주·토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('공익지주회사', 'O')]"
304,2009.03.24. 오후 5:48,중동수주 엇갈리는 희비,"[('중동', 'LOCATION'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
305,2009.03.24. 오후 5:44,9호선 개통..집값은 글쎄,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통..집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
306,2009.03.24. 오후 5:39,경인운하 굴포천 연결구간 착공,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('굴포천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결구간', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
307,2009.03.24. 오후 5:38,주택건설협회 상근부회장에 임도빈씨,"[('주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상근부회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임도빈', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
308,2009.03.24. 오후 5:38,뉴타운 지분거래 활기 찾나,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지분거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('찾나', 'O')]"
309,2009.03.24. 오후 5:38,중개업소 창문 깨끗해지긴 했는데..,"[('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('창문', 'O'), (' ', 'O'), ('깨끗해지긴', 'O'), (' ', 'O'), ('했는데..', 'O')]"
310,2009.03.24. 오후 5:34,‘들쭉날쭉’ 집값..주범은 ‘호가’,"[('‘들쭉날쭉’', 'O'), (' ', 'O'), ('집값..주범', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘호가’', 'O')]"
311,2009.03.24. 오후 5:33,포스코건설 베트남 고속道 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
312,2009.03.24. 오후 5:31,인사 임도빈 대한주택건설협회 상근부회장 선임,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('임도빈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상근부회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
313,2009.03.24. 오후 5:28,리포트 건설기술인은 우리의 힘,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술인', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('우리의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
314,2009.03.24. 오후 5:28,리포트 주·토공 통합 해법 공익지주회사,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('주·토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('공익지주회사', 'O')]"
315,2009.03.24. 오후 5:28,리포트 현대건설 파격인사 · 계열사 시너지,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파격인사', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('시너지', 'O')]"
316,2009.03.24. 오후 5:27,주택건설협회 임도빈 상근부회장 선임,"[('주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임도빈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상근부회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
317,2009.03.24. 오후 5:27,마천루가 부동산 지형도를 바꾼다 5 송도 65층 동북아시아 트레이드타워,"[('마천루가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지형도를', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O'), (' ', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('65층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동북아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트레이드타워', 'O')]"
318,2009.03.24. 오후 5:27,분양대금 환급금 어쩌나,"[('분양대금', 'O'), (' ', 'O'), ('환급금', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O')]"
319,2009.03.24. 오후 5:27,리포트중동수주 엇갈리는 희비,"[('리포트', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
320,2009.03.24. 오후 5:27,리포트 9호선 개통..집값은 글쎄,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통..집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
321,2009.03.24. 오후 5:22,SK 리더스뷰 남산 상가분양,"[('SK 리더스뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
322,2009.03.24. 오후 5:22,건설협회 녹색성장 해외조사단 모집,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹색성장', 'O'), (' ', 'O'), ('해외조사단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
323,2009.03.24. 오후 5:22,뉴타운 땅 거래 쉬워진다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
324,2009.03.24. 오후 5:22,토공 평택 땅 70필지 할인분양,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('70필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
325,2009.03.24. 오후 5:22,송도ㆍ청라지구 5천가구 나온다,"[('송도', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
326,2009.03.24. 오후 5:22,건설회사 포트폴리오 다양화해야,"[('건설회사', 'O'), (' ', 'O'), ('포트폴리오', 'O'), (' ', 'O'), ('다양화해야', 'O')]"
327,2009.03.24. 오후 5:22,여수엑스포 민자사업 요건 완화,"[('여수엑스포 민자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
329,2009.03.24. 오후 5:22,한화건설 건물 외벽에서 전기생산 태양광 신기술 개발,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('외벽에서', 'O'), (' ', 'O'), ('전기생산', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
330,2009.03.24. 오후 5:22,시흥능곡 우남퍼스트빌 특별분양,"[('시흥', 'LOCATION'), ('능곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
331,2009.03.24. 오후 5:20,광교 울트라 참누리아파트 계약자 중도금 대출 중단,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울트라 참누리아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
332,2009.03.24. 오후 5:20,어떤 지역이 괜찮나…강남 재건축 여전히 유망,"[('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('지역이', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮나…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
333,2009.03.24. 오후 5:19,집값 올 하반기가 바닥…급매물 노려라,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥…급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
334,2009.03.24. 오후 5:18,자금난 건설사 늑장공사 속출,"[('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('늑장공사', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
335,2009.03.24. 오후 5:18,한화 태양광 신기술 개발 발표회,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('발표회', 'O')]"
336,2009.03.24. 오후 5:18,포스코건설 베트남 고속도로 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
337,2009.03.24. 오후 5:15,국방부 반대로 송파신도시 계획 조정…“안보상 문제” vs “2년전 결정을”,"[('국방부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반대로', 'O'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('조정…“안보상', 'O'), (' ', 'O'), ('문제”', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정을”', 'O')]"
338,2009.03.24. 오후 5:12,투자 1순위 뉴타운 소형지분 찬밥,"[('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('소형지분', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O')]"
339,2009.03.24. 오후 5:12,내달부터 미니 뉴타운 개발 가능,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
340,2009.03.24. 오후 5:12,강남권 아파트 매물 크게 늘어,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
341,2009.03.24. 오후 5:12,능곡 우남퍼스트빌 특별분양,"[('능곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
342,2009.03.24. 오후 5:06,주공 녹색성장… 핸드북 발간,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('녹색성장…', 'O'), (' ', 'O'), ('핸드북', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
343,2009.03.24. 오후 5:05,서초구 공인중개사 신분증 패용 의무화,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신분증', 'O'), (' ', 'O'), ('패용', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
344,2009.03.24. 오후 5:01,상가시장 기지개…분양현장에 청약인파,"[('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개…분양현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약인파', 'O')]"
345,2009.03.24. 오후 5:01,도심 뉴타운·재개발 추진 쉬워진다,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
346,2009.03.24. 오후 5:01,주공·토공통합.. 갑론을박 격돌,"[('주공·토공통합..', 'O'), (' ', 'O'), ('갑론을박', 'O'), (' ', 'O'), ('격돌', 'O')]"
347,2009.03.24. 오후 4:30,미국발 주택경기 훈풍..우리 시장 영향은,"[('미국', 'COUNTRY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍..우리', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
348,2009.03.24. 오후 4:23,송파신도시 두고 정부내 엇박자,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두고', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('엇박자', 'O')]"
349,2009.03.24. 오후 4:18,양도세 중과폐지 후 송파·서초 등 매물늘어,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('매물늘어', 'O')]"
350,2009.03.24. 오후 4:10,상가투자 단기계획 장기계획 만들고 투자해야…,"[('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('단기계획', 'O'), (' ', 'O'), ('장기계획', 'O'), (' ', 'O'), ('만들고', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해야…', 'O')]"
351,2009.03.24. 오후 3:54,민주당 위례신도시 성남 사업권 확보해야,"[('민주당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사업권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보해야', 'O')]"
352,2009.03.24. 오후 3:52,광교 아파트 중도금 대출중단 발동동,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출중단', 'O'), (' ', 'O'), ('발동동', 'O')]"
353,2009.03.24. 오후 3:43,철도공단 몽골 철도시장 진출 교두보 마련,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('철도시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('교두보', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
354,2009.03.24. 오후 3:43,남산르네상스 공청회 25일 개최,"[('남산르네상스 공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
355,2009.03.24. 오후 3:42,4월 분양시장 ‘활기’…1만6000여가구 일반분양,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활기’…', 'O'), ('1만6000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
356,2009.03.24. 오후 3:39,한화건설 태양광 발전 신기술 개발,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
357,2009.03.24. 오후 3:26,포스코건설 1억5천만弗 베트남 도로공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억5천만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
358,2009.03.24. 오후 3:25,포스코건설사장 하노이시 당서기와 협력 논의,"[('포스코건설사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하노이시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당서기', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
359,2009.03.24. 오후 3:09,하노이市 당서기 국내 건설사와 잇단 만남,"[('하노이市', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당서기', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사와', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('만남', 'O')]"
360,2009.03.24. 오후 3:05,포스코건설 베트남 고속도로 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
361,2009.03.24. 오후 3:03,서울시 남산 르네상스 공청회,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남산 르네상스 공청회', 'EVENT')]"
362,2009.03.24. 오후 3:01,국토부EU 투자확대 협력 강화,"[('국토부EU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자확대', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
363,2009.03.24. 오후 3:00,압구정 재건축때 옛 압구정 정자 되살린다,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축때', 'O'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('되살린다', 'O')]"
364,2009.03.24. 오후 2:55,포스코건설 베트남 2100억원 고속도로 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('2100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
365,2009.03.24. 오후 2:55,국토부 4대강 관련사업 5500억원 추경,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관련사업', 'O'), (' ', 'O'), ('5500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추경', 'O')]"
366,2009.03.24. 오후 2:54,에어부산 우리 경쟁상대는 KAL과 KTX,"[('에어부산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁상대는', 'O'), (' ', 'O'), ('KAL', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT')]"
367,2009.03.24. 오후 2:48,봄철 분양성수기 기지개 펼까,"[('봄철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('펼까', 'O')]"
368,2009.03.24. 오후 2:46,압구정 600년 거슬러 다시 태어난다,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('600년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거슬러', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('태어난다', 'O')]"
369,2009.03.24. 오후 2:45,수도권 휴양지‘가평’북면 싸리재전원마을주변전원주택부지 1㎡47800원관리지역매각공고,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴양지‘', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), ('’', 'O'), ('북면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('싸리재전원마을', 'LOCATION'), ('주변전원주택부지', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎡47800원', 'QUANTITY'), ('관리지역매각공고', 'O')]"
370,2009.03.24. 오후 2:42,경매토크 죽은 상가 반값에 사서 번 돈이 억,"[('경매토크', 'O'), (' ', 'O'), ('죽은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사서', 'O'), (' ', 'O'), ('번', 'O'), (' ', 'O'), ('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('억', 'O')]"
371,2009.03.24. 오후 2:42,포스코건설 베트남 고속도로 공사 계약,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
372,2009.03.24. 오후 2:35,1년만에 고꾸라진 ‘노도강’노원·도봉·강북의 비애,"[('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고꾸라진', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('노도강', 'LOCATION'), ('’', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('비애', 'O')]"
373,2009.03.24. 오후 2:33,건기연 하수관 이차원 영상분석 내시경 로봇 개발,"[('건기연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하수관', 'O'), (' ', 'O'), ('이차원', 'O'), (' ', 'O'), ('영상분석', 'O'), (' ', 'O'), ('내시경 로봇', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
374,2009.03.24. 오후 2:33,봄 이사철 이것만은 꼭 챙기자,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기자', 'O')]"
375,2009.03.24. 오후 2:32,한화건설 태양광 모듈 커튼월 설계기술 개발,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('모듈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('커튼월', 'O'), (' ', 'O'), ('설계기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
376,2009.03.24. 오후 2:21,지방 분양시장 ‘春來不似春’,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘春來不似春’', 'O')]"
377,2009.03.24. 오후 2:17,경매입찰표 적다 틀리면 무조건 다시 적어라,"[('경매입찰표', 'O'), (' ', 'O'), ('적다', 'O'), (' ', 'O'), ('틀리면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('적어라', 'O')]"
378,2009.03.24. 오후 2:15,롯데건설 대구 평리 롯데캐슬 1281가구 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1281가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
379,2009.03.24. 오후 1:53,서초구 부동산 중개업소 실명제 실시,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산 중개업소 실명제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
380,2009.03.24. 오후 1:51,부동산 新규제완화시대 주목이단지안성 석정동 우남퍼스트빌,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('新규제완화시대', 'O'), (' ', 'O'), ('주목이단지', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT')]"
382,2009.03.24. 오후 1:51,내달 인천서 5931가구 공급 송도ㆍ청라지구 6개 단지서,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5931가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지서', 'O')]"
383,2009.03.24. 오후 1:51,주택청약종합저축 이자소득공제 ‘덤’,"[('주택청약종합저축', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이자소득공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘덤’', 'O')]"
384,2009.03.24. 오후 1:51,개발사업본부 확대 디벨로퍼 역량강화,"[('개발사업본부', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역량강화', 'O')]"
385,2009.03.24. 오후 1:50,수색역 일대 초고층타운 변신,"[('수색역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층타운', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
386,2009.03.24. 오후 1:50,한토신 최대2대주주 매도청구권 90%이행,"[('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), ('2대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매도청구권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), ('이행', 'O')]"
387,2009.03.24. 오후 1:41,광고 모델 표준 계약서 도입 추진,"[('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('표준', 'O'), (' ', 'O'), ('계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
388,2009.03.24. 오후 1:41,상가투자 단기계획 장기계획 만들고 투자해야…,"[('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('단기계획', 'O'), (' ', 'O'), ('장기계획', 'O'), (' ', 'O'), ('만들고', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해야…', 'O')]"
389,2009.03.24. 오후 1:40,잠실5단지 3개월새 3억원 급등..나홀로 상승,"[('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등..', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
390,2009.03.24. 오후 1:39,포스코건설 베트남중국 잇는 고속도로 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
391,2009.03.24. 오후 1:37,대구 아파트 거래량ㆍ가격 동시 하락,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량ㆍ가격', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
392,2009.03.24. 오후 1:30,포토뉴스국토해양부EU 투자협력 체결,"[('포토뉴스', 'O'), ('국토해양부EU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자협력', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
393,2009.03.24. 오후 1:26,5월부터 개방형 축사 등기 가능,"[('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개방형', 'O'), (' ', 'O'), ('축사', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
394,2009.03.24. 오후 1:21,국토부 서민생활안정 위해 추경 26.5조원으로 증액,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서민생활안정', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('추경', 'O'), (' ', 'O'), ('26.5조원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('증액', 'O')]"
395,2009.03.24. 오후 1:17,포스코건설 1.5억弗 베트남 고속道 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.5억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
396,2009.03.24. 오후 1:16,전철유실물인터넷으로 한번에 확인한다,"[('전', 'ARTIFACT'), ('철유실물인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에', 'O'), (' ', 'O'), ('확인한다', 'O')]"
397,2009.03.24. 오후 1:10,주공 녹색성장 핸드북 출간,"[('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색성장', 'O'), (' ', 'O'), ('핸드북', 'O'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
398,2009.03.24. 오후 1:06,서울시 25일 남산르네상스 마스터플랜 공청회,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남산르네상스 마스터플랜 공청회', 'EVENT')]"
399,2009.03.24. 오후 12:06,뉴타운 25일부터 매매 쉬워진다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
401,2009.03.24. 오전 11:53,인천도개공 인턴사원 34명 추가채용,"[('인천도개공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인턴사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('34명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가채용', 'O')]"
402,2009.03.24. 오전 11:50,메트로경기도교육청 공사 선금 지급률 70%까지 지급,"[('메트로경기도교육청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급률', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
403,2009.03.24. 오전 11:45,여수엑스포 민자사업 요건 완화,"[('여수엑스포 민자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
404,2009.03.24. 오전 11:41,청주지법 무자격 부동산중개료 돌려줘야,"[('청주지법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무자격', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산중개료', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려줘야', 'O')]"
405,2009.03.24. 오전 11:31,한화건설 태양광 발전 신기술 개발,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
406,2009.03.24. 오전 11:27,토지공사 대구·평택 땅 할인분양,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
407,2009.03.24. 오전 11:26,워크아웃 건설사 찬밥신세,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥신세', 'O')]"
408,2009.03.24. 오전 11:25,건물 외벽타고 태양광 에너지 발전,"[('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('외벽타고', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O')]"
409,2009.03.24. 오전 11:23,뉴타운 땅 거래 쉬워진다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
410,2009.03.24. 오전 11:23,시흥 능곡 우남퍼스트빌 분양,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('능곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
411,2009.03.24. 오전 11:18,Real Estate‘텅 빈’ 신도시…입주율 30% 머물러  르포  ‘입주 3개월’ 판교,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate‘텅', 'O'), (' ', 'O'), ('빈’', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시…입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('머물러', 'O'), (' ', 'O'), ('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('‘입주', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION')]"
412,2009.03.24. 오전 11:17,대한주택공사 저탄소녹색성장 핸드북 발간,"[('대한주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저탄소녹색성장', 'O'), (' ', 'O'), ('핸드북', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
413,2009.03.24. 오전 11:16,경기도 지역의무공동도급비율 상향 추진,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역의무공동도급비율', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
414,2009.03.24. 오전 11:15,남산르네상스 공청회 25일 개최,"[('남산르네상스 공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
415,2009.03.24. 오전 11:10,주공 저탄소 녹색성장 핸드북 발간,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('저탄소', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색성장', 'O'), (' ', 'O'), ('핸드북', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
416,2009.03.24. 오전 11:07,뉴타운 주거용지 180㎡ 이하는 허가 안 받고 거래,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용지', 'O'), (' ', 'O'), ('180㎡ 이하', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
417,2009.03.24. 오전 11:01,건설협회 녹색성장 성공사례 해외기술·연구 조사단 모집,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹색성장', 'O'), (' ', 'O'), ('성공사례', 'O'), (' ', 'O'), ('해외기술·연구', 'O'), (' ', 'O'), ('조사단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
418,2009.03.24. 오전 11:00,압구정동 압구정 복원한다,"[('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복원한다', 'O')]"
420,2009.03.24. 오전 11:00,국토부 허베이 원유사고 오염조사 충남지역 설명회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허베이 원유사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('오염조사', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
421,2009.03.24. 오전 11:00,국토부 연안용도해역제 법제화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연안용도해역제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('법제화', 'O')]"
422,2009.03.24. 오전 10:56,주한양 부사장에 이희석 전 대우건설 상무,"[('주한양', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이희석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION')]"
423,2009.03.24. 오전 10:54,우리 기업 최고‘일일신 우일신’ 경기도시공사,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최고‘일일신', 'O'), (' ', 'O'), ('우일신’', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도시공사', 'ORGANIZATION')]"
424,2009.03.24. 오전 10:53,양도세 중과 폐지 주요지역 매물 늘어,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('주요지역', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
425,2009.03.24. 오전 10:51,한화건설 태양광 발전 신기술 개발,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
426,2009.03.24. 오전 10:51,토공 평택 상업용지 등 할인분양,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
427,2009.03.24. 오전 10:51,희망SOC는 힘금호건설 4대강 정비 앞장선다,"[('희망SOC는', 'O'), (' ', 'O'), ('힘금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장선다', 'O')]"
428,2009.03.24. 오전 10:40,한화건설 신 태양광시스템 본격 도입,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
429,2009.03.24. 오전 10:39,주택공사 미래를 여는 저탄소녹색성장 이야기 출간,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래를', 'O'), (' ', 'O'), ('여는', 'O'), (' ', 'O'), ('저', 'ARTIFACT'), ('탄소녹색성장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
430,2009.03.24. 오전 10:36,5월 출시 주택청약종합저축 ‘소득공제이자 혜택’ 덤,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출시', 'O'), (' ', 'O'), ('주택청약종합저축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('소득공제', 'CIVILIZATION'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택’', 'O'), (' ', 'O'), ('덤', 'O')]"
431,2009.03.24. 오전 10:33,삼환까뮤 최제욱 상무보 등기이사 선임,"[('삼환까뮤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최제욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상무보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등기이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
432,2009.03.24. 오전 10:29,4월부터‘미니 뉴타운’개발가능,"[('4월부터', 'DATE'), ('‘미니', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운’개발가능', 'O')]"
433,2009.03.24. 오전 10:21,뉴타운 최소면적 기준 완화…기반시설비 일부 국가 지원도,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('최소면적', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…기반시설비', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('지원도', 'O')]"
434,2009.03.24. 오전 10:21,자동차 편법 임시운행 앞으론 어렵다,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('임시운행', 'O'), (' ', 'O'), ('앞으론', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
435,2009.03.24. 오전 10:18,중고차 손해배상 2000만원까지 보장 의무화종합,"[('중고차', 'O'), (' ', 'O'), ('손해배상', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화종합', 'O')]"
436,2009.03.24. 오전 10:17,뉴타운 소형주택 거래 족쇄 풀린다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('족쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
437,2009.03.24. 오전 10:16,집값을 묻다⑤저점 매수전략 세워라,"[('집값을', 'O'), (' ', 'O'), ('묻다⑤저점', 'O'), (' ', 'O'), ('매수전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세워라', 'O')]"
438,2009.03.24. 오전 10:11,희망SOC는 힘SK건설 수펙스컷으로 최장터널을 뚫다,"[('희망SOC는', 'O'), (' ', 'O'), ('힘SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수펙스컷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('최장터널을', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫다', 'O')]"
439,2009.03.24. 오전 10:09,미래를 여는 저탄소 녹색성장 이야기 출간,"[('미래를', 'O'), (' ', 'O'), ('여는', 'O'), (' ', 'O'), ('저탄소', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('녹색성장', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
440,2009.03.24. 오전 10:06,송도국제도시 포스코 커낼워크 상가분양,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('커낼워크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
441,2009.03.24. 오전 10:06,여수세계박람회 민자사업 쉬워진다,"[('여수세계박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('민자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
442,2009.03.24. 오전 10:02,15만㎡ 규모의 소규모 뉴타운 지정도 가능해져,"[('15만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지정도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해져', 'O')]"
443,2009.03.24. 오전 10:00,여수엑스포 민자사업 참여 쉬워진다,"[('여수엑스포 민자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
444,2009.03.24. 오전 10:00,국토부 중고차 구매피해 보증보험 도입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중고차', 'O'), (' ', 'O'), ('구매피해', 'O'), (' ', 'O'), ('보증보험', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
445,2009.03.24. 오전 10:00,다음달 초부터 소규모 뉴타운 개발,"[('다음달 초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
446,2009.03.24. 오전 10:00,여수박람회 자기자본 조달 비율 10%로 완화,"[('여수박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('자기자본', 'O'), (' ', 'O'), ('조달', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
447,2009.03.24. 오전 10:00,중고차 손해배상 2000만원까지 보장 의무화,"[('중고차', 'O'), (' ', 'O'), ('손해배상', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
448,2009.03.24. 오전 10:00,25일부터 뉴타운 토지거래 180㎡이하 전면 허용,"[('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('180㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
449,2009.03.24. 오전 10:00,내달부터 10만㎡면 뉴타운지정 가능,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10만㎡', 'QUANTITY'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운지정', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
450,2009.03.24. 오전 9:56,주공 저탄소 녹색성장 핸드북 발간,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('저탄소', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색성장', 'O'), (' ', 'O'), ('핸드북', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
452,2009.03.24. 오전 9:55,경부고속철 2단계 침목균열 조사 연장,"[('경부고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('침목균열', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
453,2009.03.24. 오전 9:55,25일부터 뉴타운 토지거래 기준 완화,"[('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
454,2009.03.24. 오전 9:51,국토위 주.토공 통합 찬반 여론수렴,"[('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주.토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('찬반', 'O'), (' ', 'O'), ('여론수렴', 'O')]"
455,2009.03.24. 오전 9:44,대형건설사 곳간만 채운다..현금성자산 급증,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('곳간만', 'O'), (' ', 'O'), ('채운다..', 'O'), (' ', 'O'), ('현금성자산', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
456,2009.03.24. 오전 9:35,주공 미래를 여는 저탄소 녹색성장 이야기 출간,"[('주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미래를', 'O'), (' ', 'O'), ('여는', 'O'), (' ', 'O'), ('저탄소', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('녹색성장', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
457,2009.03.24. 오전 9:31,4월이 오면…  인천은 청라 등 6개단지 5931가구 분양,"[('4월', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('오면…', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5931가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
458,2009.03.24. 오전 9:26,수공 예산절감으로 600명 주부에게 일자리,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예산절감으로', 'O'), (' ', 'O'), ('600명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O')]"
459,2009.03.24. 오전 9:22,25일부터 뉴타운 180㎡이하 토지거래 쉬워진다,"[('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('180㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
460,2009.03.24. 오전 9:20,건설사 아파트보다 아파트형공장이 좋다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형공장이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다', 'O')]"
461,2009.03.24. 오전 9:15,동정鄭 국토장관 EU상공회의소와 투자 확대 나서,"[('동정鄭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('EU상공회의소', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
462,2009.03.24. 오전 9:14,뉴타운 토지 거래기준 25일부터 대폭 완화,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('거래기준', 'O'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
463,2009.03.24. 오전 9:06,수색역세권에 3040층 빌딩 7개 우뚝선다,"[('수색역', 'LOCATION'), ('세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('3040층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우뚝선다', 'O')]"
464,2009.03.24. 오전 9:06,내일부터 뉴타운 토지거래 한결 쉬워진다,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('한결', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
465,2009.03.24. 오전 8:55,정종환 장관 주한EU상의와 MOU…외국인투자 활성화 기대,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주한EU상의', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU…', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
466,2009.03.24. 오전 8:12,서판교 첫 근린상가 스타식스밸리 분양,"[('서판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('스타식스밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
467,2009.03.24. 오전 8:07,상가도 원룸으로 바꿀 수 있다,"[('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿀', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
469,2009.03.24. 오전 7:45,25일부터 뉴타운 토지거래 풀린다,"[('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
470,2009.03.24. 오전 7:38,단독 “송파신도시 전면 재검토”,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토”', 'O')]"
471,2009.03.24. 오전 7:34,단독 송파신도시 7개 군부대 이전사업 어떻게 돼가나,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('군부대', 'O'), (' ', 'O'), ('이전사업', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('돼가나', 'O')]"
472,2009.03.24. 오전 7:33,단독 송파신도시 3년 6개월만에 중단·축소위기…배경 의문,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3년 6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중단·축소위기…배경', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
473,2009.03.24. 오전 7:29,건설협회 녹색성장 성공사례 해외조사단 모집,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹색성장', 'O'), (' ', 'O'), ('성공사례', 'O'), (' ', 'O'), ('해외조사단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
474,2009.03.24. 오전 7:27,대전·충남 분양전환 임대아파트 청약 제로,"[('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
475,2009.03.24. 오전 7:17,건설협회 일본 녹색성장 성공사례 조사단 모집,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('녹색성장', 'O'), (' ', 'O'), ('성공사례', 'O'), (' ', 'O'), ('조사단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
476,2009.03.24. 오전 7:00,건설협회 일본 녹색성장 성공사례 조사단 모집,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('녹색성장', 'O'), (' ', 'O'), ('성공사례', 'O'), (' ', 'O'), ('조사단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
477,2009.03.24. 오전 6:51,건설협회 ‘녹색성장 성공사례 해외기술·연구 조사단’ 모집,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘녹색성장', 'O'), (' ', 'O'), ('성공사례', 'O'), (' ', 'O'), ('해외기술·연구', 'O'), (' ', 'O'), ('조사단’', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
478,2009.03.24. 오전 6:44,경부고속철도 2단계 침목균열 조사기간 연장,"[('경부고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('침목균열', 'O'), (' ', 'O'), ('조사기간', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
479,2009.03.24. 오전 6:05,25일부터 뉴타운 토지 거래 쉬워진다,"[('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
480,2009.03.24. 오전 6:00,토공 파격적 대금조건에 평택소사벌 상업용지 분양,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('파격적', 'O'), (' ', 'O'), ('대금조건에', 'O'), (' ', 'O'), ('평택소사벌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
482,2009.03.24. 오전 6:00,경부고속철 침목균열조사 내달말까지 연장,"[('경부고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('침목균열조사', 'O'), (' ', 'O'), ('내달말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
483,2009.03.24. 오전 6:00,경부고속철 2단계 침목균열 4월말에나 진상규명,"[('경부고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('침목균열', 'O'), (' ', 'O'), ('4월말', 'DATE'), ('에나', 'O'), (' ', 'O'), ('진상규명', 'O')]"
484,2009.03.24. 오전 6:00,유럽기업들의 한국 투자 더욱 쉬워져,"[('유럽', 'LOCATION'), ('기업들의', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져', 'O')]"
485,2009.03.24. 오전 3:20,아파트 거래 다시 급감,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
486,2009.03.24. 오전 3:20,아파트 가격은 강남권만 올라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
487,2009.03.25. 오후 11:55,롯데 vs 신세계 “파주땅은 내땅”…진흙탕 싸움,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('신세계', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('땅은', 'O'), (' ', 'O'), ('내땅”…진흙탕', 'O'), (' ', 'O'), ('싸움', 'O')]"
488,2009.03.25. 오후 9:57,뚝섬일대 한강변에 최고 50층 아파트,"[('뚝섬', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('변에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
489,2009.03.25. 오후 8:29,제 2 롯데월드 허용 재확인,"[('제 2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('재확인', 'O')]"
490,2009.03.25. 오후 8:15,전국 땅값 4개월째 하락,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
491,2009.03.25. 오후 8:06,서울 마지막 노른자위 땅 화려한 변신,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
492,2009.03.25. 오후 6:55,내집마련정보사 부동산재테크 세미나 개최,"[('내집마련정보', 'ORGANIZATION'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
493,2009.03.25. 오후 6:53,신세계롯데 경기도 파주 부지놓고 땅싸움,"[('신세계롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부지놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('땅싸움', 'O')]"
494,2009.03.25. 오후 6:44,파주 아울렛 부지 놓고 롯데―신세계 또 신경전,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아울렛', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('―', 'O'), ('신세계', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('신경전', 'O')]"
495,2009.03.25. 오후 6:33,김포 고촌 한강 월드메르디앙 선착순 분양 중,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강 월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
496,2009.03.25. 오후 6:33,남광토건 인천 청라 하우스토리 분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
497,2009.03.25. 오후 6:27,서울 개발특수 온다..대형개발 제안 봇물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발특수', 'O'), (' ', 'O'), ('온다..', 'O'), (' ', 'O'), ('대형개발', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
498,2009.03.25. 오후 6:18,곤지암리조트 봄맞이 한정식 코스 출시,"[('곤지암리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('한정식', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('코스', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
499,2009.03.25. 오후 6:15,신세계 vs 롯데…아울렛 부지 두고 한바탕,"[('신세계', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('…아울렛', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('두고', 'O'), (' ', 'O'), ('한바탕', 'O')]"
500,2009.03.25. 오후 6:12,월드건설 워크아웃 개시할듯,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('개시할듯', 'O')]"
501,2009.03.25. 오후 6:10,새봄 ‘내집 마련’ 나서 볼까 김포－청라·송도 ‘블루칩’ 뜬다,"[('새봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련’', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('－', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘블루칩’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
502,2009.03.25. 오후 6:09,제2롯데월드 부근 벌써 들썩 문의전화 쇄도,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부근', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('문의전화', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
503,2009.03.25. 오후 6:09,새봄 ‘내집 마련’ 나서 볼까 서울 재건축 대부분 ‘요지’,"[('새봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련’', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('‘요지’', 'O')]"
504,2009.03.25. 오후 6:01,집중취재 건설현장 위기 IMF때보다 심각,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('IMF때', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
505,2009.03.25. 오후 6:00,서울시내 대규모부지 개발 시동,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
506,2009.03.25. 오후 5:59,전국 땅값 4개월째 하락,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
507,2009.03.25. 오후 5:58,“규제 모두 풀자” vs 분양가 더 낮춰라“,"[('“규제', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('풀자”', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰라""', 'O')]"
508,2009.03.25. 오후 5:54,건설산업 신성장동력 관리.디자인,"[('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('신성장동력', 'O'), (' ', 'O'), ('관리.디자인', 'O')]"
509,2009.03.25. 오후 5:51,전국 땅값 4개월째 하락,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
510,2009.03.25. 오후 5:51,지방 2곳 분양성공 눈에띄네,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양성공', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에띄네', 'O')]"
512,2009.03.25. 오후 5:48,서울 대규모 부지개발 급물살,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
513,2009.03.25. 오후 5:48,불황속 돈되는 점포만 인기,"[('불황속', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('점포만', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
514,2009.03.25. 오후 5:48,수도권 분양권시장 매물 수북,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권시장', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수북', 'O')]"
515,2009.03.25. 오후 5:48,역시 판교 단독택지 분양경쟁률 최고 8대1,"[('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('8대1', 'QUANTITY')]"
516,2009.03.25. 오후 5:48,송도국제도시 상가 커낼워크,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('커낼워크', 'O')]"
517,2009.03.25. 오후 5:48,反시장적 규제 하루빨리 풀어야,"[('反시장적', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어야', 'O')]"
518,2009.03.25. 오후 5:48,성수지구 한강변 초고층 첫 사업지로,"[('성수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지로', 'O')]"
519,2009.03.25. 오후 5:47,2009 건설기술인의 날 행사 개최,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설기술인의 날', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
520,2009.03.25. 오후 5:47,리포트 전국 땅값 4개월째 하락,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
521,2009.03.25. 오후 5:47,리포트 “규제 모두 풀자” vs 분양가 더 낮춰라“,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('“규제', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('풀자”', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰라""', 'O')]"
522,2009.03.25. 오후 5:47,리포트 건설산업 신성장동력 관리.디자인,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('신성장동력', 'O'), (' ', 'O'), ('관리.디자인', 'O')]"
523,2009.03.25. 오후 5:46,집중취재 건설현장 위기 IMF때보다 심각,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('IMF때', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
524,2009.03.25. 오후 5:44,정부 제2롯데월드 사실상 허가,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O')]"
525,2009.03.25. 오후 5:42,전국 땅값 4개월연속 하락,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
526,2009.03.25. 오후 5:40,서울 동남권유통단지 5월부터 일반 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남권유통단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
527,2009.03.25. 오후 5:38,잠실 제2롯데월드 어떻게 지어지나,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('지어지나', 'O')]"
528,2009.03.25. 오후 5:33,‘배당은 커녕 상품도 없고’ 우울한 건설사 주총표정,"[('‘배당은', 'O'), (' ', 'O'), ('커녕', 'O'), (' ', 'O'), ('상품도', 'O'), (' ', 'O'), ('없고’', 'O'), (' ', 'O'), ('우울한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('주총표정', 'O')]"
529,2009.03.25. 오후 5:32,롯데신세계 파주땅 놓고 진흙탕 싸움종합,"[('롯데신세계', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('진흙탕', 'O'), (' ', 'O'), ('싸움종합', 'O')]"
530,2009.03.25. 오후 5:32,양도세 중과 폐지..서울은 매물 ‘증가’..경기·인천 ‘감소’,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('‘증가’..', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘감소’', 'O')]"
531,2009.03.25. 오후 5:31,김정중 한국주택협회장 “반시장적 규제 하루빨리 풀어야”,"[('김정중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국주택협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“반시장적', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어야”', 'O')]"
532,2009.03.25. 오후 5:31,판교 단독주택용지 공급 청약 경쟁률 8대1 ‘인기’,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('8대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
533,2009.03.25. 오후 5:30,수도권 상가 분양시장 ‘기지개’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기지개’', 'O')]"
534,2009.03.25. 오후 5:29,전국 땅값 변동률 －0.35％ 하락폭 줄어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('변동률', 'O'), (' ', 'O'), ('－', 'QUANTITY'), ('0.35％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
535,2009.03.25. 오후 5:16,강남 투기지역 해제 4월로 또 연기,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
536,2009.03.25. 오후 5:15,롯데百―신세계百 아울렛 부지 신경전,"[('롯데百', 'ORGANIZATION'), ('―', 'O'), ('신세계百', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아울렛', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('신경전', 'O')]"
537,2009.03.25. 오후 5:15,뚝섬 서울숲 옆에 최고 50층 아파트 건립,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
538,2009.03.25. 오후 5:15,효창파크 푸르지오ㆍ신계 e편한세상 웃돈 거래,"[('효창파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('신계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
539,2009.03.25. 오후 5:15,고양시에 하나금융복합타운생긴다,"[('고양시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하나금융복합타운', 'ARTIFACT'), ('생긴다', 'O')]"
540,2009.03.25. 오후 5:14,김정중 한국주택협회 회장 강남 투기지역 빨리 풀어야,"[('김정중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어야', 'O')]"
541,2009.03.25. 오후 5:11,송파신도시 표류…주민들 분통,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('표류…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('분통', 'O')]"
542,2009.03.25. 오후 5:10,김정중 주택협회장 규제 다 풀어야,"[('김정중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어야', 'O')]"
543,2009.03.25. 오후 5:10,한화건설 건물외벽 태양광 흡수해 전기생산 신기술개발,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건물외벽', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('흡수해', 'O'), (' ', 'O'), ('전기생산', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술개발', 'O')]"
