,date,headline,keyword
0,2019.04.21. 오후 10:19,수지 동천 꿈에그린’ 견본주택 주말동안 1만3천명 몰려,"[('수지 동천 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (""'견본주택"", 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
1,2019.04.21. 오후 10:12,SK건설 우즈베키스탄 정유공장 현대화 사업 수주...6억달러 규모,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈베키스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('현대화', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주...', 'O'), ('6억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
2,2019.04.21. 오후 6:40, 앗 무주택 기간 착오에…서울 ‘부적격 당첨’ 속출 ,"[('앗', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('착오에…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨’', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
3,2019.04.21. 오후 6:27,기지개 켜는 봄 분양 전국서 9만2297가구 쏟아진다 … 공급량 늘어 실수요자들 내 집 마련 기회될 것,"[('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켜는', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('9만2297가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
4,2019.04.21. 오후 6:27,삼성물산 주차장 100% 지하화 … 지상공원형 아파트,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('지상공원형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
5,2019.04.21. 오후 6:27,대림산업 스타필드 20분內 거리… 올림픽 공원 인접,"[('대림산업 스타필드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20분內', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리…', 'O'), (' ', 'O'), ('올림픽 공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O')]"
6,2019.04.21. 오후 6:27,대우건설 주거  비주거 동선 분리 … 주거 독립성 확보,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('비주거', 'O'), (' ', 'O'), ('동선', 'O'), (' ', 'O'), ('분리', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('독립성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
7,2019.04.21. 오후 6:27,GS건설 7층 이상 물량 비중 45%… 선택의 폭 넓혀,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('선택의', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('넓혀', 'O')]"
8,2019.04.21. 오후 6:27,포스코건설 카카오홈 서비스로 집 안팎서 냉난방 제어,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카카오홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안팎서', 'O'), (' ', 'O'), ('냉난방', 'O'), (' ', 'O'), ('제어', 'O')]"
9,2019.04.21. 오후 6:27,롯데건설 65층 높이 강북권 최고… 84㎡ 위주 공급,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('65층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
10,2019.04.21. 오후 6:26,SK건설 중도금 전액 무이자 … 발코니 확장비 무상,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장비', 'O'), (' ', 'O'), ('무상', 'O')]"
11,2019.04.21. 오후 6:26,한화건설 실내환기시스템 설치… 외부 미세먼지 차단,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실내환기시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('설치…', 'O'), (' ', 'O'), ('외부', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
12,2019.04.21. 오후 6:26,우미건설 중앙행정타운 등 20만명 탄탄한 배후수요,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중앙행정', 'ARTIFACT'), ('타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O')]"
13,2019.04.21. 오후 6:26,중흥건설 지하철 7호선 연장사업 등 교통 호재 풍부,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장사업', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
14,2019.04.21. 오후 6:22,포스코건설 2000억원 규모 춘천 소양촉진2구역 재건축 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소양촉진2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
15,2019.04.21. 오후 6:20,SK건설 우즈베키스탄 첫 진출…정유공장 현대화사업 참여,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈베키스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출…정유공장', 'TERM'), (' ', 'O'), ('현대화사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
16,2019.04.21. 오후 6:16,무주택자 당첨기회 높였다는데..현금부자만 웃는 무순위 청약,"[('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당첨기회', 'O'), (' ', 'O'), ('높였다는데..', 'O'), (' ', 'O'), ('현금부자만', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('무순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
17,2019.04.21. 오후 5:55,포스코건설 2천억원 규모 춘천 소양촉진2구역 재건축 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소양촉진', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
18,2019.04.21. 오후 5:55,기존주택 매입임대주택 2844가구 입주자 모집,"[('기존주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2844가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
19,2019.04.21. 오후 5:55,인터뷰박용현 공인중개사협회장 중개사무소 법인화로 영세성 탈피… 협회도 분권화시킬 것,"[('인터뷰', 'O'), ('박용현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공인중개사협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중개사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('법인화로', 'O'), (' ', 'O'), ('영세성', 'O'), (' ', 'O'), ('탈피…', 'O'), (' ', 'O'), ('협회도', 'O'), (' ', 'O'), ('분권화시킬', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
20,2019.04.21. 오후 5:54,일몰제 비상 걸린 성수2지구 조합 설립 돕자,"[('일몰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비상', 'O'), (' ', 'O'), ('걸린', 'O'), (' ', 'O'), ('성수2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('돕자', 'O')]"
21,2019.04.21. 오후 5:52,판치는 허위매물… 감정원KISO 감시기능 통합될까,"[('판치는', 'O'), (' ', 'O'), ('허위매물…', 'O'), (' ', 'O'), ('감정원KISO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감시기능', 'O'), (' ', 'O'), ('통합될까', 'O')]"
22,2019.04.21. 오후 5:52,아파트 단지 미세먼지 잡아야 잘 나간다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아야', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나간다', 'O')]"
23,2019.04.21. 오후 5:52,방배·일원 등 강남권 분양 재개,"[('방배', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
24,2019.04.21. 오후 5:52,두산위브더제니스 하버시티 2385가구 내달 분양,"[('두산위브더제니스 하버시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2385가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
25,2019.04.21. 오후 5:52,포스코건설 춘천 소양촉진2 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소양촉진2', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
26,2019.04.21. 오후 5:52,SK건설 우즈벡 정유공장 현대화 추진,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('현대화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
27,2019.04.21. 오후 5:52,총사업비 5兆원대 부천 영상단지 GS품으로,"[('총사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('5兆원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영상단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('품으로', 'O')]"
28,2019.04.21. 오후 5:51,아파트를 아름답게 꾸미는 게 우리 삶을 가꾸는 일,"[('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('아름답게', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸미는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('삶을', 'O'), (' ', 'O'), ('가꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O')]"
29,2019.04.21. 오후 5:50,BMW 딜러 도이치모터스 성수동 공장 84억에 낙찰받아,"[('BMW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('딜러', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도이치모터스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성수동 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰받아', 'O')]"
30,2019.04.21. 오후 5:48,서울 아파트 미분양 미계약 속출 줍줍족만 웃는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O'), (' ', 'O'), ('줍줍족만', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는다', 'O')]"
31,2019.04.21. 오후 5:41,단독 서울 집값 바닥 찍었나…강남 주요단지 속속 반등,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었나…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주요단지', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
32,2019.04.21. 오후 5:36,집주인이 돈 못빼준대요 보증금 반환신청 3배로,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('못빼준대요', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환신청', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
33,2019.04.21. 오후 5:36,5년만에 강남 위례 청약…전매 제한도 짧아,"[('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약…전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한도', 'O'), (' ', 'O'), ('짧아', 'O')]"
34,2019.04.21. 오후 5:35,무순위청약 때 무주택우선 미계약은 해당안돼,"[('무순위청약', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택우선', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약은', 'O'), (' ', 'O'), ('해당안돼', 'O')]"
35,2019.04.21. 오후 5:35,방배자이 등 강남 재건축 주목,"[('방배자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
36,2019.04.21. 오후 5:35,SK건설 우즈벡 정유공장 현대화 프로젝트 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유', 'MATERIAL'), ('공장', 'TERM'), (' ', 'O'), ('현대화 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
37,2019.04.21. 오후 5:35,포스코건설 춘천 재건축…2천억 규모 소양촉진2구역,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('2천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('소양촉진', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY')]"
38,2019.04.21. 오후 5:27,미계약 속출하지만…무순위 청약 후끈 현금부자가 주워담아,"[('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('속출하지만…', 'O'), ('무', 'QUANTITY'), ('순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('현금부자가', 'O'), (' ', 'O'), ('주워담아', 'O')]"
39,2019.04.21. 오후 5:27,다주택자 버티기 …거래 가뭄에도 가격 오르거나 보합세,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('버티기', 'O'), (' ', 'O'), ('…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄에도', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오르거나', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
40,2019.04.21. 오후 5:05,포스코건설 2000억원 규모 춘천 소양촉진2구역 재건축 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소양촉진2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
41,2019.04.21. 오후 4:43,도시공원 땅 풀리자···새 규제 꺼낸 서울시,"[('도시공원', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리자···새', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼낸', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION')]"
42,2019.04.21. 오후 4:43,선바위驛양재驛 잇나,"[('선바위', 'LOCATION'), ('驛', 'O'), ('양재驛', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇나', 'O')]"
43,2019.04.21. 오후 4:40,분양캘린더북위례 리슈빌 로또 청약 바통 이을까,"[('분양캘린더북', 'O'), ('위례 리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('바통', 'O'), (' ', 'O'), ('이을까', 'O')]"
44,2019.04.21. 오후 4:39,우즈베크에 첫 발 내딛는 SK건설,"[('우즈베크', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('내딛는', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION')]"
45,2019.04.21. 오후 4:39,포스코건설 춘천 재건축 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
46,2019.04.21. 오후 4:20,정부 항공업계 혼란 다잡는다… 항공사 긴급 점검,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공업계', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('다잡는다…', 'O'), (' ', 'O'), ('항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
47,2019.04.21. 오후 4:06,광교신도시 막바지 입주 분주…시세 두배 점프,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('분주…시세', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점프', 'O')]"
48,2019.04.21. 오후 3:58,포스코건설 인천 송도서 봄꽃 심기 등 봉사활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('꽃', 'O'), (' ', 'O'), ('심기', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
49,2019.04.21. 오후 3:46,역전세난 현실화..3월 전세보증금보험 사고건수 3배↑,"[('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화..', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세보증금', 'CIVILIZATION'), ('보험', 'O'), (' ', 'O'), ('사고건수', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
50,2019.04.21. 오후 3:41,포스코건설 춘천 소양촉진2구역 재건축 따내···2주간 총 6750억 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소양촉진', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('따내···', 'O'), ('2주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('6750억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
51,2019.04.21. 오후 3:39,LH 버스정류장 주변 공기질 개선 시설 도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('버스정류장', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('공기질', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
52,2019.04.21. 오후 3:38,LH 신규입주 5.8만가구 주거서비스 관련 용역 발주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규입주', 'O'), (' ', 'O'), ('5.8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
53,2019.04.21. 오후 3:38,SH공사 빈집 활용 주제 컨퍼런스 개최,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('주제', 'O'), (' ', 'O'), ('컨퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
54,2019.04.21. 오후 3:38,한일건설 우만 한일베라체 ECO PLUS’ 주말 3일간 1만여 명 다녀가,"[('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우만 한일베라체 ECO PLUS', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
55,2019.04.21. 오후 3:33,SK건설 우즈벡에 첫 진출···6억 달러 규모 정유공장 현대화 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출···', 'O'), ('6억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('현대화', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
56,2019.04.21. 오후 3:31,허위매물 감시 업무도 한국감정원으로 통합될까,"[('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('감시', 'O'), (' ', 'O'), ('업무도', 'O'), (' ', 'O'), ('한국감정원', 'ORGANIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합될까', 'O')]"
57,2019.04.21. 오후 3:16,포스코건설 춘천 소양촉진2구역 재건축 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소양촉진', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
58,2019.04.21. 오후 3:06,수지 동천 꿈에그린 모델하우스에 사흘 새 1.3만명 방문,"[('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('1.3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
59,2019.04.21. 오후 3:03,SH공사 23일 빈집 활용방안 논의 콘퍼런스 개최,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('활용방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('콘퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
60,2019.04.21. 오후 3:03,SK건설 우즈베크서 6억달러 규모 친환경 정유공장 현대화 사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈베크', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('현대화', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
61,2019.04.21. 오후 3:00,서울중개업소 1년새 600곳 증가…77% 한달 1건도 성사 못시켜,"[('서울', 'CITY'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('600곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('77%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1건', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('성사', 'O'), (' ', 'O'), ('못시켜', 'O')]"
62,2019.04.21. 오후 3:00,서울중개업소 1년새 600곳 증가…77% 한달 1건도 성사 못시켜,"[('서울', 'CITY'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('600곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('77%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1건', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('성사', 'O'), (' ', 'O'), ('못시켜', 'O')]"
63,2019.04.21. 오후 3:00,부동산 시장 거래 절벽,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('절벽', 'O')]"
64,2019.04.21. 오후 3:00,서울중개업소 1년새 600곳 증가,"[('서울', 'CITY'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('600곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
65,2019.04.21. 오후 2:51,송파 위례 리슈빌 퍼스트클래스 모델하우스에 3만명 방문,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례 리슈빌 퍼스트클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
66,2019.04.21. 오후 2:43,국토종합계획 국민참여단 차별없는 포용국토 만들어달라 ,"[('국토종합계획 국민참여단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차별없는', 'O'), (' ', 'O'), ('포용국토', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어달라', 'O')]"
67,2019.04.21. 오후 2:41,3기신도시 우린 ‘2기신도시’야,"[('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('우린', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), ('신도시’야', 'O')]"
68,2019.04.21. 오후 2:26,국토부 청년·신혼부부 위한 매입임대 2844호 공급,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2844호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
69,2019.04.21. 오후 2:23,한화건설 수지 동천 꿈에그린 견본주택에 3일간 1만3천명 몰려,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동천 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
70,2019.04.21. 오후 2:17,두산건설 부산 동구 두산위브더제니스 하버시티 5월 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스 하버시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
71,2019.04.21. 오후 2:16,포스코건설 2천억 규모 춘천 소양촉진2구역 재건축 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소양촉진', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
72,2019.04.21. 오후 2:01,국토계획 헌장에 국토 미래 비전 담다,"[('국토계획', 'O'), (' ', 'O'), ('헌장에', 'O'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('담다', 'O')]"
73,2019.04.21. 오후 1:54,SK건설 우즈벡 국영석유가스공사와 정유공장 현대화 사업 협약 체결,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국영석유가스공사', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('현대화', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
74,2019.04.21. 오후 1:46,송파 위례리슈빌 퍼스트클래스 등 전국 2300가구 분양,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례리슈빌 퍼스트클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
75,2019.04.21. 오후 1:43,성수동 일대 ‘붉은벽돌 마을’ 조성한다,"[('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('붉은벽돌 마을', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성한다', 'O')]"
76,2019.04.21. 오후 12:57,SK건설 6800억 규모 우즈벡 친환경 정유공장 현대화 사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('현대화', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
77,2019.04.21. 오후 12:25,분양불패 깨진 주택 시장…돈 되는 곳 무순위 청약만 노린다,"[('분양불패', 'O'), (' ', 'O'), ('깨진', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('무', 'QUANTITY'), ('순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약만', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다', 'O')]"
78,2019.04.21. 오후 12:24,청년·신혼부부라면 ‘매입임대주택’ 살펴보세요···7월부터 입주,"[('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('라면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매입임대주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보세요', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
79,2019.04.21. 오후 12:20,포스코건설 2000억대 춘천소양촉진2구역 재건축 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('춘천소양촉진2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
80,2019.04.21. 오후 12:02,이상현 기자의 모델하우스 탐방기 북위례 첫 서울 생활권 단지 송파 위례 리슈빌 퍼스트클래스,"[('이상현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방기', 'O'), (' ', 'O'), ('북', 'LOCATION'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리슈빌 퍼스트클래스', 'ARTIFACT')]"
81,2019.04.21. 오후 12:01,4월 4주 분양동향 봄 분양 러시…전국 12곳 견본주택 개관,"[('4월 4주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양동향', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
82,2019.04.21. 오전 11:53,매입임대주택 입주자 모집… 청년·신혼부부 등 대상,"[('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집…', 'O'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
83,2019.04.21. 오전 11:49,포스코건설 인천 송도서 봄꽃 심기 등 환경정화 활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('꽃', 'O'), (' ', 'O'), ('심기', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('환경정화', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
84,2019.04.21. 오전 11:45,포스코건설 춘천 소양촉진2구역 재건축 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소양촉진', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
85,2019.04.21. 오전 11:42,SH공사 빈집 콘퍼런스 23일 개최,"[('SH공사 빈집 콘퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
86,2019.04.21. 오전 11:41,달라진 아파트 청약시장…통장 아끼고 무순위 노린다,"[('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장…통장', 'O'), (' ', 'O'), ('아끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('무', 'QUANTITY'), ('순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노린다', 'O')]"
87,2019.04.21. 오전 11:40,포스코건설 2000억 규모 춘천 소양촉진2구역 재건축 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소양촉진', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
88,2019.04.21. 오전 11:32,국토부 청년·신혼부부 매입임대주택 2844가구 입주자 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2844가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
89,2019.04.21. 오전 11:20,청년·신혼부부 매입 임대주택 입주자 모집…7월부터 입주 가능,"[('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집…', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
90,2019.04.21. 오전 11:16,SH공사 23일 빈집 컨퍼런스,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빈집 컨퍼런스', 'EVENT')]"
91,2019.04.21. 오전 11:16,성수동 붉은벽돌 마을 8개 건물 첫 지원,"[('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('붉은벽돌 마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
92,2019.04.21. 오전 11:16,SH공사 빈집 활용방안 찾는 빈집 컨퍼런스 개최,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('활용방안', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('빈집 컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
93,2019.04.21. 오전 11:15,서울시 성수동 상징 붉은벽돌 건물 개보수 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상징', 'O'), (' ', 'O'), ('붉은벽돌', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('개보수', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
94,2019.04.21. 오전 11:15,서울시 성수동 붉은벽돌 마을 사업 참여 8개 건물 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('붉은벽돌 마을 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
95,2019.04.21. 오전 11:05, 오는 7월 입주 가능…매입임대주택 2844호 공급  ,"[('오는 7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2844호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
96,2019.04.21. 오전 11:01,청년·신혼부부 대상 ‘기존주택 매입임대’ 2844호 입주자 모집,"[('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기존주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('2844호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
97,2019.04.21. 오전 11:01,커지는 안전우려에…국토부 항공기 안전 강화방안 실시,"[('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('안전우려에…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('강화방안', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
98,2019.04.21. 오전 11:01,22일부터 과적 화물차 합동단속…대형교통사고 예방,"[('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('과적', 'O'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('합동단속…대형교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O')]"
99,2019.04.21. 오전 11:01,전국 주요 도로서 과적 화물차 집중단속,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('도로서', 'O'), (' ', 'O'), ('과적', 'O'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
100,2019.04.21. 오전 11:01,LH 입주 단지 하자관리 ‘LH 큐플러스’ 용역 발주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('하자관리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('LH 큐플러스', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
101,2019.04.21. 오전 11:01,경매사냥 부산 해운대아이파크 2회 유찰 11억4560만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('11억4560만원', 'QUANTITY')]"
102,2019.04.21. 오전 11:01,LH 고객만족 제고를 위한 ‘입주고객 품질 서비스’ 시행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('만족', 'O'), (' ', 'O'), ('제고를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('입주고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스’', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
103,2019.04.21. 오전 11:01,LH 버스정류장 주변 미세먼지 정화설비 개발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('버스정류장', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('정화설비', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
104,2019.04.21. 오전 11:01,LH 미세먼지 저감 위한 스마트 클린 버스쉘터 도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('클린', 'O'), (' ', 'O'), ('버스쉘터', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
105,2019.04.21. 오전 11:01,LH 입주고객 품질서비스 시행···210억원 발주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'CIVILIZATION'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('품질서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시행···', 'O'), ('210억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
106,2019.04.21. 오전 11:01,버스정류장 미세먼지도 안심···LH 클린쉘터 도입,"[('버스', 'ARTIFACT'), ('정류장', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지도', 'O'), (' ', 'O'), ('안심···', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('클린쉘터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
107,2019.04.21. 오전 11:01,전국 16개 시도에서 기존 주택 매입임대주택 총 2844가구 모집,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시도에서', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('2844가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
108,2019.04.21. 오전 11:00,지난 10일간 주요 부동산거래,"[('지난 10일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O')]"
109,2019.04.21. 오전 11:00,청년·신혼부부 매입임대주택 2천844가구 입주자 모집,"[('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2천844가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
110,2019.04.21. 오전 11:00,내일부터 과적 화물차 합동단속,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('과적', 'O'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('합동단속', 'O')]"
111,2019.04.21. 오전 11:00,부침 겪는 항공업계…국토부 항공안전 특별일제점검,"[('부침', 'O'), (' ', 'O'), ('겪는', 'O'), (' ', 'O'), ('항공업계…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공안전', 'O'), (' ', 'O'), ('특별일제점검', 'O')]"
112,2019.04.21. 오전 11:00,LH  스마트 클린 버스쉘터 도입…미세먼지 저감,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('클린', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('쉘터', 'O'), (' ', 'O'), ('도입…미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O')]"
113,2019.04.21. 오전 11:00,LH  신규 입주 단지 대상 종합서비스…준공검사·하자관리,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('종합서비스…준공검사·하자관리', 'O')]"
114,2019.04.21. 오전 11:00,국토부 매입임대주택 2844호 입주자 모집…7월 입주,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2844호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집…', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
115,2019.04.21. 오전 11:00,잦은 고장·경영권 위기 국적항공사 항공안전 위협…국토부 항공안전강화 방안 시행,"[('잦은', 'O'), (' ', 'O'), ('고장·경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('국적항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('항공안전', 'O'), (' ', 'O'), ('위협…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공안전강화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
116,2019.04.21. 오전 11:00,청년·신혼부부 대상 매입임대주택 2844가구 입주자 모집,"[('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2844가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
117,2019.04.21. 오전 11:00,LH 미세먼지 잡는 버스정류장 만든다 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('정류장', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
118,2019.04.21. 오전 11:00,LH 신규 입주 단지 준공검사부터 하자관리까지…용역 발주  ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('준공검사부터', 'O'), (' ', 'O'), ('하자관리까지…용역', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
119,2019.04.21. 오전 11:00,내일부터 전국 주요 도로 과적차량 합동점검,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('과적차량', 'O'), (' ', 'O'), ('합동점검', 'O')]"
120,2019.04.21. 오전 11:00,대형사고 유발 과적 화물차 22일부터 합동 단속한다 ,"[('대형사고', 'O'), (' ', 'O'), ('유발', 'O'), (' ', 'O'), ('과적', 'O'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('단속한다', 'O')]"
121,2019.04.21. 오전 11:00,월세 30% 싼 매입임대 입주자 모집…청년·신혼·한부모 대상,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집…청년·신혼·', 'O'), ('한부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
122,2019.04.21. 오전 11:00,22일부터 과적 화물차 합동단속… 대형사고 예방,"[('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('과적', 'O'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('합동단속…', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사고', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O')]"
123,2019.04.21. 오전 11:00,미세먼지 잡아라… LH가 도입한 ‘스마트 클린 버스쉘터’란,"[('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('도입한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스', 'TERM'), ('마트', 'O'), (' ', 'O'), ('클린', 'O'), (' ', 'O'), ('버스쉘터’란', 'O')]"
124,2019.04.21. 오전 10:45,“임차인 절반 권리금 낸다”…서울 평균 3280만원,"[('“', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다”…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3280만원', 'QUANTITY')]"
125,2019.04.21. 오전 10:45,SK건설 6억달러 규모 우즈벡 정유공장 현대화 프로젝트,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('현대화 프로젝트', 'TERM')]"
126,2019.04.21. 오전 10:33,자전거 타고 꽃도 심고…포스코건설 송도 가꾸기 캠페인,"[('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃', 'PLANT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('심고…', 'O'), ('포스코건설 송도 가꾸기 캠페인', 'EVENT')]"
127,2019.04.21. 오전 10:28,포스코건설 2000억원 규모 소양촉진2구역 재건축 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('소양촉진', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
128,2019.04.21. 오전 10:19,포스코건설 2000억 춘천 소양촉진2구역 재건축 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소양촉진', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
129,2019.04.21. 오전 10:14,손병석 코레일 사장 행락철 열차 안전 점검 나서,"[('손병석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행락철', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
130,2019.04.21. 오전 10:03,SK건설 우즈벡 첫 진출…6800억 정유공장 정비사업,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출…', 'O'), ('6800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정비', 'TERM'), ('사업', 'O')]"
131,2019.04.21. 오전 10:01,서울 아파트값 0.03% ↓…재건축은 깜짝 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.03%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓…재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('깜짝', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
132,2019.04.21. 오전 9:56,4월 넷째주 전국 2298가구 분양…모델하우스 9곳 개관,"[('4월 넷째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2298가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
133,2019.04.21. 오전 9:56,포스코건설 2000억 춘천 소양촉진2구역 재건축 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소양촉진', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
134,2019.04.21. 오전 9:44,손병석 코레일 사장 이문차량기지 찾아 열차정비 점검,"[('손병석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이문차량기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
135,2019.04.21. 오전 9:43,시동 거는 강남… 강남3구 4100가구 분양 대기,"[('시동', 'O'), (' ', 'O'), ('거는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대기', 'O')]"
136,2019.04.21. 오전 9:41,포스코건설 임직원 ‘아름다운 송도 가꾸기’ 봉사활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아름다운 송도 가꾸기', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
137,2019.04.21. 오전 9:41,SK건설 6819억 규모 우즈벡 친환경 정유공장 현대화 사업 협약,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6819억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('현대화', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
138,2019.04.21. 오전 9:32,김하나의 R까기 폐업의 눈물 위에 등장하는 슈퍼 을,"[('김하나', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('R까기', 'O'), (' ', 'O'), ('폐업의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물', 'O'), (' ', 'O'), ('위에', 'O'), (' ', 'O'), ('등장하는', 'O'), (' ', 'O'), ('슈퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('을', 'O')]"
139,2019.04.21. 오전 9:02,4월 마지막주 청약… 눈 여겨볼 지역은,"[('4월 마지막주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('여겨볼', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O')]"
140,2019.04.21. 오전 9:01,부동산캘린더 위례 리슈빌 퍼스트클래스 등 1908가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('위례 리슈빌 퍼스트클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1908가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
141,2019.04.21. 오전 9:01,롯데건설 1200억α 프로젝트로 장위6구역 수주전 총력,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1200억α', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프로젝트로', 'O'), (' ', 'O'), ('장위6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
142,2019.04.21. 오전 8:06,제천시 분기별 불법 현수막 수거 보상금 250만원→150만원,"[('제천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분기별', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('현수막', 'O'), (' ', 'O'), ('수거', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('250만원', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('150만원', 'QUANTITY')]"
143,2019.04.21. 오전 7:11,집코노미TV 전세 살까 월세 살까 아니면 임대주택,"[('집코노미TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('아니면', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O')]"
144,2019.04.21. 오전 6:11,임차인 절반이 권리금 지불…평균은 2천352만원,"[('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('지불…평균은', 'O'), (' ', 'O'), ('2천352만원', 'QUANTITY')]"
145,2019.04.21. 오전 6:01,신혼부부 절반은 맞벌이…육아 고민 덜어주는 아파트 어디,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('맞벌이…육아', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('덜어주는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
146,2019.04.21. 오전 6:01,미니 재건축 전성시대…작지만 알짜 시공권 쟁탈전 활발,"[('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대…작지만', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁탈전', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
147,2019.04.21. 오전 6:00,서울아파트시장 저가매물 소진…추격매수 잠잠·거래량은 답보,"[('서울', 'CITY'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('저가매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소진…추격매수', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠·거래량은', 'O'), (' ', 'O'), ('답보', 'O')]"
148,2019.04.21. 오전 3:02,봄 분양 성수기 분위기 ‘물씬’… 전국 12곳 견본주택 개관 예정,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘물씬’…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
149,2019.04.22. 오후 9:14,국토부 ‘북위례 힐스테이트’ 분양가 검증 착수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('북위례 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
150,2019.04.22. 오후 7:23,급물살 타는 재건축 태풍의 눈 둔촌주공…거래도 꿈틀,"[('급물살', 'O'), (' ', 'O'), ('타는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('태풍의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), ('…거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
151,2019.04.22. 오후 6:52,새 아파트 전세가율 65%대로 하락…입주물량↑ 전세가격↓,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('65%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…입주물량↑', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가격↓', 'O')]"
152,2019.04.22. 오후 6:40,부동산포럼부동산 공시가 현실화율 시급…조사·산정 전문성 필요,"[('부동산포럼부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화율', 'O'), (' ', 'O'), ('시급…조사·산정', 'O'), (' ', 'O'), ('전문성', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
153,2019.04.22. 오후 6:36,부동산포럼허윤경 “상위 1% 프라임 오피스부터 공시가격 현실화해야,"[('부동산포럼', 'ORGANIZATION'), ('허윤경', 'PERSON'), ('""상위', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프라임', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스부터', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화해야', 'O')]"
154,2019.04.22. 오후 6:32,부동산포럼임재만 “지자체에 ‘패널티’ 줘 공시가 산정 엇박자 없애야”,"[('부동산포럼', 'ORGANIZATION'), ('임재만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“지자체에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘패널티’', 'O'), (' ', 'O'), ('줘', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('엇박자', 'O'), (' ', 'O'), ('없애야”', 'O')]"
155,2019.04.22. 오후 6:28,마포대교 점거 건설노조위원장 구속 11개월만에 보석,"[('마포대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('점거', 'O'), (' ', 'O'), ('건설노조위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구속', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보석', 'O')]"
156,2019.04.22. 오후 6:27,HUG 전세보증 이행제도 개선 위한 시민참여단 모집,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세보증 이행제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('시민참여단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
157,2019.04.22. 오후 6:26,일코노미 시대…12인가구 위한 소형 주거시설 분양 잇따라,"[('일코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('시대…', 'O'), ('12인가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
158,2019.04.22. 오후 6:25, 정부 ‘분양가 뻥튀기 논란’ 북위례 점검…산정기준 개선 추진 ,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥튀기', 'O'), (' ', 'O'), ('논란’', 'O'), (' ', 'O'), ('북', 'LOCATION'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점검…산정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
159,2019.04.22. 오후 6:17,대림산업 e편한세상 금빛 그랑메종 내달 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 금빛 그랑메종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
160,2019.04.22. 오후 6:17,과천지식정보타운 첫 민간참여 과천제이드자이,"[('과천지식정보타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간참여', 'O'), (' ', 'O'), ('과천제이드자이', 'ARTIFACT')]"
161,2019.04.22. 오후 6:17,바닥 다진후 이르면 가을 이사철 반등할 것,"[('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('다진후', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('반등할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
162,2019.04.22. 오후 6:17,전세금도 위기… 새 아파트 전세가율 65%로 뚝,"[('전세금도', 'O'), (' ', 'O'), ('위기…', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('65%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
163,2019.04.22. 오후 6:17,아파트값 바닥론 시기상조… 거래절벽·입주쇼크에 낙관 어려워,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥론', 'O'), (' ', 'O'), ('시기상조…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽·입주쇼크에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙관', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
164,2019.04.22. 오후 6:03,전국N 네트워크 이용섭 광주시장 일본 시장개척 158만 달러 수출 협약 체결 ,"[('전국', 'ORGANIZATION'), ('N 네트워크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('시장개척', 'O'), (' ', 'O'), ('158만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
165,2019.04.22. 오후 6:03,美FDA 아이코스 판매 승인 올해 말 결정,"[('美FDA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아이코스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('올해 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
166,2019.04.22. 오후 5:57,포토부동산 포럼 전문가 좌담,"[('포', 'EVENT'), ('토부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('좌담', 'O')]"
167,2019.04.22. 오후 5:51,7만명 몰린 로또 북위례 원가 검증한다고,"[('7만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('북', 'LOCATION'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('검증한다고', 'O')]"
168,2019.04.22. 오후 5:51,급락하던 서울 전셋값 바닥찍고 반등 조짐,"[('급락하던', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
169,2019.04.22. 오후 5:51,공시지가 불만 속출…구청들 365일 이의접수,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…구청들', 'O'), (' ', 'O'), ('365일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이의접수', 'O')]"
170,2019.04.22. 오후 5:51,동양건설 검단 파라곤 887가구,"[('동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('887가구', 'QUANTITY')]"
171,2019.04.22. 오후 5:48,부동산포럼논란된 공시지가까지…부동산 통계 갑론을박,"[('부동산포럼논란된', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가까지…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('갑론을박', 'O')]"
172,2019.04.22. 오후 5:46,로또 아파트 분양 받고 좋았는데 이젠 무늬만 로또,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('좋았는데', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O')]"
173,2019.04.22. 오후 5:45,LH 30년간 대지지분 축소표기...국권위 시정 권고,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대지지분', 'O'), (' ', 'O'), ('축소표기...', 'O'), ('국권위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시정', 'O'), (' ', 'O'), ('권고', 'O')]"
174,2019.04.22. 오후 5:45,부동산포럼임재만 교수 “부동산 공시가 적정→시장가치로 개정해야”,"[('부동산포럼', 'ORGANIZATION'), ('임재만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('적정→시장가치로', 'O'), (' ', 'O'), ('개정해야”', 'O')]"
175,2019.04.22. 오후 5:44,막오른 봄 분양 계룡건설 송파 위례 리슈빌 퍼스트클래스,"[('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리슈빌 퍼스트클래스', 'ARTIFACT')]"
176,2019.04.22. 오후 5:44,막오른 봄 분양 삼성물산 래미안 라클래시,"[('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 라클래시', 'ARTIFACT')]"
177,2019.04.22. 오후 5:43,막오른 봄 분양 현대건설 디에이치 포레센트,"[('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디에이치 포레센트', 'ARTIFACT')]"
178,2019.04.22. 오후 5:43,부동산포럼김남성 “주택 공시가격 산정 감정평가사에게 맡겨야”,"[('부동산포럼', 'ORGANIZATION'), ('김남성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('맡겨야”', 'O')]"
179,2019.04.22. 오후 5:41,건설산업 발전방향 모색한다… 국회서 24일 대토론회,"[('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('발전방향', 'O'), (' ', 'O'), ('모색한다…', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대토론회', 'O')]"
180,2019.04.22. 오후 5:41,단독 미군만 바라보다가…투자자 무덤 된 평택,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('바라보다가…', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무덤', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION')]"
181,2019.04.22. 오후 5:41,막오른 봄 분양 우미건설 ‘세종 린스트라우스’,"[('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 린스트라우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
182,2019.04.22. 오후 5:39,막 오른 봄 분양 한화건설 수지 동천 꿈에그린,"[('막', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT')]"
183,2019.04.22. 오후 5:38,막오른 봄 분양 6월까지 3000여가구 봇물...강남이 꿈틀댄다,"[('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물...', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀댄다', 'O')]"
184,2019.04.22. 오후 5:38,막오른 봄 분양 롯데건설 청량리역 롯데캐슬 SkyL65,"[('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SkyL65', 'ARTIFACT')]"
185,2019.04.22. 오후 5:38,부동산포럼국토부 “공시가격 조사·결정 권한 지자체 이양 안돼”,"[('부동산포럼국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('조사·결정', 'O'), (' ', 'O'), ('권한', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('이양', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼”', 'O')]"
186,2019.04.22. 오후 5:37,현대엔지니어링 대구 공략 시동 걸었다,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O'), (' ', 'O'), ('걸었다', 'O')]"
187,2019.04.22. 오후 5:37,막오른 봄 분양 포스코건설 남양주 더샵 퍼스트시티,"[('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 퍼스트시티', 'ARTIFACT')]"
188,2019.04.22. 오후 5:35,SH 창립 30주년 기념 릴레이 세미나 개최,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('30주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
189,2019.04.22. 오후 5:35,10년 공공임대 분양전환 코앞인데.. 특별법 늑장 입법,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞인데..', 'O'), (' ', 'O'), ('특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늑장', 'O'), (' ', 'O'), ('입법', 'O')]"
190,2019.04.22. 오후 5:34,막오른 봄 분양 GS건설 방배그랑자이,"[('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방배그랑자이', 'ARTIFACT')]"
191,2019.04.22. 오후 5:34,HDC현산 온수동 빌라 통합 재건축 시공사로 선정,"[('HDC', 'ORGANIZATION'), ('현산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('온수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
192,2019.04.22. 오후 5:34,현대산업개발 대흥·성원·동진빌라 재건축 수주,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대흥', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('성원', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('동진빌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
193,2019.04.22. 오후 5:34,호반건설 대구 내당내서 재건축 시공권 확보,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내당내서', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
194,2019.04.22. 오후 5:34,창립 50주년 도로공사 한마음 음악회,"[('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('50주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도로공사 한마음 음악회', 'EVENT')]"
195,2019.04.22. 오후 5:33,막오른 봄 분양 대림산업 감일 에코앤 e편한세상,"[('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감일 에코앤 e편한세상', 'ARTIFACT')]"
196,2019.04.22. 오후 5:32,분양형 신혼희망타운 청약자격 넓어진다,"[('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진다', 'O')]"
197,2019.04.22. 오후 5:31,준강남 과천지식정보타운 분양 스타트,"[('준', 'LOCATION'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과천지식정보타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
198,2019.04.22. 오후 5:29,공공택지 아파트 분양가 ··· 인하 압박 더 거세지나,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('거세지나', 'O')]"
199,2019.04.22. 오후 5:24,한일건설 ‘우만 한일베라체 ECO PLUS’ 주말 3일간 1만여명 다녀가,"[('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우만 한일베라체 ECO PLUS', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
200,2019.04.22. 오후 5:23,고침 지방비닐봉지 금지에 종량제 봉투도 태부족…,"[('고침', 'O'), (' ', 'O'), ('지방비닐봉지', 'O'), (' ', 'O'), ('금지에', 'O'), (' ', 'O'), ('종량제', 'O'), (' ', 'O'), ('봉투도', 'O'), (' ', 'O'), ('태부족…', 'O')]"
201,2019.04.22. 오후 5:20,부동산포럼변세일 센터장 “부동산통계 일원화 안돼…기관 간 연계·검증이 중요”,"[('부동산포럼', 'ORGANIZATION'), ('변세일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('센터장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“부동산통계', 'O'), (' ', 'O'), ('일원화', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼…기관', 'O'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('연계·검증이', 'O'), (' ', 'O'), ('중요”', 'O')]"
202,2019.04.22. 오후 5:17,동부건설 강원 산불 피해 복구지원에 성금 1억원 기부,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산불', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('복구지원에', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
203,2019.04.22. 오후 5:14,공원·학교 품은 아파트 ‘검단 파라곤’ 887가구 분양,"[('공원·학교', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('검단 파라곤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('887가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
204,2019.04.22. 오후 5:11,360도 파노라마 조망 ‘제주 타운하우스 안트레’,"[('360도', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파노라마', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주 타운하우스 안트레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
205,2019.04.22. 오후 5:09,도로공사 오는 25일 김천시민과 한마음 음악회,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김천', 'LOCATION'), ('시민과', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한마음 음악회', 'EVENT')]"
206,2019.04.22. 오후 5:09,공간정보 인프라 수출 100억 시대 열었다,"[('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열었다', 'O')]"
207,2019.04.22. 오후 5:05,석면 논란 1년 넘게 공사 중단…둔촌주공 재건축 철거 시작,"[('석면', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단…', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
208,2019.04.22. 오후 5:04,SK건설 우즈베크 친환경 정유공장 6819억에 첫 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈베크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('6819억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
209,2019.04.22. 오후 5:03,서울 집값 바닥론.. 건설사 강남권 분양 시작,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥론..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
210,2019.04.22. 오후 5:01,공시가격 널뛰기…집값잡기 정책 과속 탓,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('널뛰기…집값잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('과속', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
211,2019.04.22. 오후 4:52,‘출·퇴근 20분 단축’ 서리풀 터널 개통 효과 부동산 시장 들썩 ,"[('‘출·퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축’', 'O'), (' ', 'O'), ('서리풀 터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
212,2019.04.22. 오후 4:50,24일 제16회 국제소방안전박람회 개막…사상 최대 규모 열려,"[('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제16회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제소방안전박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개막…사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
213,2019.04.22. 오후 4:49,꾸준히 거래되는 마곡동 아파트 마곡엠밸리15단지 전세 거래 완료,"[('꾸준히', 'O'), (' ', 'O'), ('거래되는', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡엠밸리', 'LOCATION'), ('15단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
214,2019.04.22. 오후 4:47,반포 대장주 래미안 퍼스티지 입주 인기 여전,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장주', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 퍼스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
215,2019.04.22. 오후 4:46,서리풀터널 개통효과방배 재건축.재개발로 방배동 귀하신 몸,"[('서리풀터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통효과', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축.재개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
216,2019.04.22. 오후 4:45,부동산포럼분산된 부동산 통계 한 곳에 모아야 한다,"[('부동산포럼분산된', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('한 곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
217,2019.04.22. 오후 4:42,부동산포럼“전문·독립성 강화한 공시가 평가시스템 갖춰야”,"[('부동산포럼“전문·독립성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화한', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('평가시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰야”', 'O')]"
218,2019.04.22. 오후 4:41,비자격 관리사무소장 비리 근절위한 대책 마련 시급,"[('비자격', 'O'), (' ', 'O'), ('관리사무소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('근절위한', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
219,2019.04.22. 오후 4:35,부동산포럼변세일 센터장 “주택 공시가격 현실화 속도 조절해야”,"[('부동산포럼변세일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('센터장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('조절해야”', 'O')]"
220,2019.04.22. 오후 4:35,코레일 신규 기차여행 상품 브랜드 네이밍 공모전,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('기차여행', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('네이밍', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
221,2019.04.22. 오후 4:30,구자관 삼구아이앤씨 대표 15대 건축물유지관리협회장에 취임 ,"[('구자관', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼구아이앤씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('15대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축물유지관리협회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
222,2019.04.22. 오후 4:29,LH 주택·단지 품질향상 위해 우수업체 및 기능인 시상식 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택·단지', 'O'), (' ', 'O'), ('품질향상', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('우수업체', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('기능인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
223,2019.04.22. 오후 4:28,여성 방문객의 뜨거운 반응 대구 테크노폴리스 줌시티 모델하우스 북적,"[('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('줌시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
224,2019.04.22. 오후 4:24,대우산업개발 강원 산불 이재민에 구호물품 지원,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원 산불', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('구호물품', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
226,2019.04.22. 오후 4:17,고흥군 도시민 귀농·창업 자금 91억원 확보,"[('고흥군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('귀농·창업', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('91억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
227,2019.04.22. 오후 4:17,코람코 신용등급 A안정적 상향…LF 효과 본격화,"[('코람코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('A', 'QUANTITY'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('상향…', 'O'), ('LF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
228,2019.04.22. 오후 4:17,현대산업개발 대흥·성원·동진빌라 재건축 사업 시공사로 선정,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대흥', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('성원', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('동진빌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
229,2019.04.22. 오후 4:11,레이시스 종합 공간관리 플랫폼 지키고 오픈 ,"[('레이시스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('공간관리', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('지키고', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
230,2019.04.22. 오후 4:10,메가딜에 1분기 서울 상업용 부동산거래액 역대 최고,"[('메가딜에', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래액', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
231,2019.04.22. 오후 4:07,강원산불한라·아세아시멘트 1억여원 지원,"[('강원산불한라', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('아세아시멘트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억여원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
232,2019.04.22. 오후 4:07,부동산포럼공시가 현실화하겠다더니 개선 안돼,"[('부동산포럼공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화하겠다더니', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
233,2019.04.22. 오후 4:01,미세먼지 기승에 쾌적한 주거환경 갖춘 아파트 인기 삼호이수건설 우아한시티 분양 예정,"[('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('기승에', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('삼호이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우아한시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
234,2019.04.22. 오후 4:00,SH공사 공간복지 위한 릴레이세미나 개최,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간복지', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
235,2019.04.22. 오후 3:58, 강북구 4·19사거리 일대 도시재생활성화계획 심의 통과 ,"[('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4·19사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생활성화계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
236,2019.04.22. 오후 3:58,억대 로또라 불리던 아파트 지금도 대박일까,"[('억대', 'O'), (' ', 'O'), ('로또라', 'O'), (' ', 'O'), ('불리던', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지금도', 'O'), (' ', 'O'), ('대박일까', 'O')]"
237,2019.04.22. 오후 3:57,호반건설 700억 규모 대구 내당내서 주택재건축정비사업 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내당내서', 'O'), (' ', 'O'), ('주택재건축정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
238,2019.04.22. 오후 3:53,강북구 4.19사거리 일대 도시재생활성화계획 심의 통과,"[('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4.19사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생활성화계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
239,2019.04.22. 오후 3:53,서리풀터널 22일 새벽 개통…터널 주변 주택시장 들썩,"[('서리풀터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새벽', 'TIME'), (' ', 'O'), ('개통…터널', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
240,2019.04.22. 오후 3:46,그래픽 전국 새 아파트 전세가율 하락,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
241,2019.04.22. 오후 3:46,3기 신도시 주민 반발…국토부 환경영향평가 주민 설명회 2주 연기,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환경영향평가', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
242,2019.04.22. 오후 3:44,HUG 전세보증 이행제도 개선을 위한 시민참여단 모집,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세보증 이행제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('시민참여단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
243,2019.04.22. 오후 3:42,제주 미분양 1천200채…건설업체 피해 우려 확산,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1천200채', 'QUANTITY'), ('…건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
244,2019.04.22. 오후 3:42,대우산업개발 강원도 산불 이재민 위한 구호물품 지원,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산불', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('구호물품', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
245,2019.04.22. 오후 3:41,HUG 전세보증 이행제도 개선 위한 시민참여단 운영,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세보증 이', 'CIVILIZATION'), ('행제', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('시민참여단', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
246,2019.04.22. 오후 3:41,미분양 제로 세종시 올해 5000가구 나온다,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
247,2019.04.22. 오후 3:39,HUG 전세보증 이행제도 개선 위한 시민참여단 운영,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세보증 이', 'CIVILIZATION'), ('행제', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('시민참여단', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
248,2019.04.22. 오후 3:39,호반건설 대구 내당내서 재건축 수주...700억 규모 ,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내당내서', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주...', 'O'), ('700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
249,2019.04.22. 오후 3:39,부동산포럼김세용 SH공사 사장 20만호 주택 관리로 얻은 통계 정책에 도움되길,"[('부동산포럼', 'ORGANIZATION'), ('김세용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리로', 'O'), (' ', 'O'), ('얻은', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('정책에', 'O'), (' ', 'O'), ('도움되길', 'O')]"
250,2019.04.22. 오후 3:38,성남 최대 규모 금광1구역 재건축 내달 공개…2329가구 일반분양,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('금광', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개…', 'O'), ('2329가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
251,2019.04.22. 오후 3:36,포토부동산 포럼 축사하는 김세용 사장,"[('포토부동산 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('축사하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김세용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
252,2019.04.22. 오후 3:21,SH공사 창립 30주년 맞아 9가지 제언 릴레이 세미나,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('30주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('9가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제언', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
253,2019.04.22. 오후 3:18,포토2019 이데일리 부동산 포럼 개최,"[('포토', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이데일리', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부동산 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
254,2019.04.22. 오후 3:17,포토축사하는 김세용 사장,"[('포토축사하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김세용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
255,2019.04.22. 오후 3:17,포토축사하는 이재광 사장,"[('포토축사하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이재광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
256,2019.04.22. 오후 3:16,포토부동산 포럼 축사하는 박선호 차관,"[('포토부동산 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('축사하는', 'O'), (' ', 'O'), ('박선호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION')]"
257,2019.04.22. 오후 3:16,포토축사하는 박선호 차관,"[('포토축사하는', 'O'), (' ', 'O'), ('박선호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION')]"
258,2019.04.22. 오후 3:16,부동산 전문가 서울 집값 당분간 바닥 다지기…빠르면 가을에 반등,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('다지기…빠르면', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
259,2019.04.22. 오후 3:16,포토축사하는 송석준 의원,"[('포토축사하는', 'O'), (' ', 'O'), ('송석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION')]"
260,2019.04.22. 오후 3:16,포토축사하는 강훈식 의원,"[('포토축사하는', 'O'), (' ', 'O'), ('강훈식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION')]"
261,2019.04.22. 오후 3:15,포토인사말하는 김형철 이데일리 사장,"[('포토인사말하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김형철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이데일리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
262,2019.04.22. 오후 3:15,포토주제발표하는 임재만 교수,"[('포토주제발표하는', 'O'), (' ', 'O'), ('임재만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
263,2019.04.22. 오후 3:11,부동산포럼강훈식 의원 “부동산 정책 부침 통계·시스템 부재 기인”,"[('부동산포럼', 'ORGANIZATION'), ('강훈식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('부침', 'O'), (' ', 'O'), ('통계·시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('부재', 'O'), (' ', 'O'), ('기인”', 'O')]"
264,2019.04.22. 오후 3:11,부동산포럼김형철 사장 부동산 통계시스템 점검 해야할 시점,"[('부동산포럼', 'ORGANIZATION'), ('김형철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('통계시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('해야할', 'O'), (' ', 'O'), ('시점', 'O')]"
265,2019.04.22. 오후 3:11,부동산포럼송석준 의원 “부동산 정책 일관·신뢰성이 가장 중요”,"[('부동산포럼', 'ORGANIZATION'), ('송석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('일관·신뢰성이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('중요”', 'O')]"
266,2019.04.22. 오후 3:10,정동극장 등 공공건축물 그린 리모델링으로 에너지 낭비·미세먼지 줄인다,"[('정동극장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링으로', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('낭비·미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
267,2019.04.22. 오후 3:10,국토부 신생항공사 ‘플라이강원’ 안전운항 능력 검증 착수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신생항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('플라이강원', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('안전운항', 'O'), (' ', 'O'), ('능력', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
268,2019.04.22. 오후 3:10,대출규제가 전세값 발목...새 전세가율 65%대,"[('대출규제가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('...새', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('65%대', 'QUANTITY')]"
269,2019.04.22. 오후 3:04,농어촌公 스마트관개시스템 관련 글로벌 교육·워크숍 개최…22개국 참여,"[('농어촌公', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트관개시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('교육·워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…', 'O'), ('22개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
270,2019.04.22. 오후 3:03,국토부 3기 신도시 주민 반발 수용…전략환경영향평가 설명회 미뤄,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('수용…전략환경영향평가', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤄', 'O')]"
271,2019.04.22. 오후 3:02,포스코건설 협력사 직원복지 향상 앞장,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('복지', 'O'), (' ', 'O'), ('향상', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
272,2019.04.22. 오후 2:58,나만의 집짓기노하우 노후 주택 탈바꿈 리모델링이 좋을까 신축이 좋을까,"[('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O'), (' ', 'O'), ('신축이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
273,2019.04.22. 오후 2:50,동양건설산업 검단 파라곤 887가구 5월 분양,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('887가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
274,2019.04.22. 오후 2:48,부동산포럼박선호 국토부 차관 “부동산통계 선진화에 더 많은 노력 필요”,"[('부동산포럼', 'ORGANIZATION'), ('박선호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“부동산통계', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화에', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('노력', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
275,2019.04.22. 오후 2:48,부동산포럼이재광 HUG 사장 시장안정 위한 정확한 통계제공 필수적,"[('부동산포럼', 'ORGANIZATION'), ('이재광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시장안정', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('정확한', 'O'), (' ', 'O'), ('통계제공', 'O'), (' ', 'O'), ('필수적', 'O')]"
276,2019.04.22. 오후 2:46,동탄호수공원 라크몽 동탄문화복합시설로 소비자 체류시간 획기적으로 늘려,"[('동탄호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라크몽', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄문', 'LOCATION'), ('화복합시', 'LOCATION'), ('설로', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체류시간', 'O'), (' ', 'O'), ('획기적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
277,2019.04.22. 오후 2:45,대우산업개발 강원도 산불 이재민 위한 구호물품 지원,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산불', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('구호물품', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
278,2019.04.22. 오후 2:45,정동극장 등 23개 올 공공 ‘그린 리모델링’ 지원사업 선정,"[('정동극장', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('23개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('그린 리모델링', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지원사업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
279,2019.04.22. 오후 2:41,대림산업 ‘e편한세상 일산 어반스카이’ 오는 29일부터 3일간 계약 진행 ,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 일산 어반스카이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
280,2019.04.22. 오후 2:41,전국 새아파트 전세가율 65%…서울은 71%,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('65%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('71%', 'QUANTITY')]"
281,2019.04.22. 오후 2:40,정동극장 등 23개소 공공 그린리모델링 지원사업 대상선정,"[('정동극장', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('23개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공 그린리모델링 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대상선정', 'O')]"
282,2019.04.22. 오후 2:39,국토정보公 투르크메니스탄 공간정보 인프라사업 수주,"[('국토정보公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투르크메니스탄 공간정보 인프라사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
283,2019.04.22. 오후 2:38,대출규제 강화ㆍ입주물량 증가에… 전국 새 아파트 전세가율 60%대 ‘뚝’,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화ㆍ입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가에…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('60%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
284,2019.04.22. 오후 2:36,LH 주택·단지 품질향상 위해 우수업체 및 기능인 시상식 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택·단지', 'O'), (' ', 'O'), ('품질향상', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('우수업체', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('기능인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
285,2019.04.22. 오후 2:33,에코힐링도시 인천 검단신도시 중심부에 위치한 프런치타워 상가 분양 실시,"[('에코힐링도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심부에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('프런치타워', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
286,2019.04.22. 오후 2:33,도심 물순환 기능 강화 위한 빗물정원 공모전 개최,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('물순환', 'O'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('빗물정원', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
287,2019.04.22. 오후 2:31,호반건설 대구 내당내서 주택재건축사업 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내당', 'LOCATION'), ('내서', 'O'), (' ', 'O'), ('주택재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
288,2019.04.22. 오후 2:28,입주물량 증가 새아파트 전세가율 71%→65%,"[('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('71%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('65%', 'QUANTITY')]"
289,2019.04.22. 오후 2:28,현대산업개발 서울 온수동 대흥·성원·동진빌라 재건축 수주,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('온수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성원', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('동진빌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
290,2019.04.22. 오후 2:25,HDC현대산업개발 구로 대흥·성원·동진빌라 통합 재건축 시공,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동진빌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
291,2019.04.22. 오후 2:24,광주시 공직자 역량 강화 사내대학…부동산·인권 등 교육,"[('광주시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공직자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역량', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('사내대학…부동산·인권', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
292,2019.04.22. 오후 2:24,뚝 떨어진 새 아파트 전세가율... 전국 2년 전 71%→65%로,"[('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율...', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('71%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('65%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
293,2019.04.22. 오후 2:19,대우산업개발 강원도 산불 이재민에 구호물품 지원,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도 산불', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('구호물품', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
294,2019.04.22. 오후 2:18,車 사고내고 이혼하고…아파트 불법·편법 청약 만연종합,"[('車', 'O'), (' ', 'O'), ('사고내고', 'O'), (' ', 'O'), ('이혼하고…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불법·편법', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('만연종합', 'O')]"
295,2019.04.22. 오후 2:16,패스트파이브 공유경제 컨퍼런스 개최,"[('패스트파이브', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공유경제 컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
296,2019.04.22. 오후 2:14,전세금도 위기…서울 새 아파트 전용 60∼85㎡ 전세가율 55% 뚝,"[('전세금도', 'O'), (' ', 'O'), ('위기…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('60∼85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
297,2019.04.22. 오후 2:12,대림산업 성남 e편한세상 금빛 그랑메종 다음달 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상 금빛 그랑메종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
298,2019.04.22. 오후 2:12,집값 바닥론 무색…거래절벽·입주쇼크에 신음하는 서울 아파트,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥론', 'O'), (' ', 'O'), ('무색…거래절벽·입주쇼크에', 'O'), (' ', 'O'), ('신음하는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
299,2019.04.22. 오후 2:11,힐스테이트 속초 센트럴 비규제지역으로 청약문턱 낮고 6개월 뒤 전매도 가능해 눈길,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비규제지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮고', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
300,2019.04.22. 오후 2:11,입주 2년미만 새 아파트 전세가율 65%까지 ‘뚝’,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년미만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('65%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
301,2019.04.22. 오후 2:06,국토부 정동극장 등 23곳 그린 리모델링 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정동극장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('23곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
302,2019.04.22. 오후 2:03,성남 금광1구역 재개발 e편한세상 금빛 그랑메종 5월 분양,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금광1구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 금빛 그랑메종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
303,2019.04.22. 오후 2:01,부동산 시장에 미치는 ‘터널 개통’ 효과… 서리풀터널 강남역까지 20분 단축,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('미치는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘터널', 'O'), (' ', 'O'), ('개통’', 'O'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), (' ', 'O'), ('서리풀터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
304,2019.04.22. 오후 2:01,강남과 자연을 품은 개포지구 강남의 新주거타운 ‘각광’,"[('강남', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('자연을', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('新주거타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘각광’', 'O')]"
305,2019.04.22. 오후 1:58,미세먼지 심각.... 분양시장 ‘천년가 골든뷰’ 숲세권뷰 상품 대세,"[('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('심각....', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('천년가 골든뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
306,2019.04.22. 오후 1:45,광안대교 전망과 마린시티 가치를 한 번에 ‘마린시티자이 상가’ 5월 분양,"[('광안대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전망과', 'O'), (' ', 'O'), ('마린시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가치를', 'O'), (' ', 'O'), ('한 번', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마린시티자이 상가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
307,2019.04.22. 오후 1:39,얼마집 한강 보이는 삼성리버빌 84㎡ 고층 남향 매매호가 12억 안팎,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성리버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('남향', 'O'), (' ', 'O'), ('매매호가', 'O'), (' ', 'O'), ('12억 안팎', 'QUANTITY')]"
308,2019.04.22. 오후 1:39,SH공사 24일부터 연말까지 릴레이 세미나 개최,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일부터 연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
309,2019.04.22. 오후 1:36,‘이안 더 부천’ 오픈3일 1만3000여명 방문 발코니 확장비 무상제공,"[('‘', 'O'), ('이안 더 부천', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장비', 'O'), (' ', 'O'), ('무상제공', 'O')]"
310,2019.04.22. 오후 1:36,강남의 新주거타운 눈길 끄는 디에이치 포레센트,"[('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('新주거타운', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이치 포레센트', 'ARTIFACT')]"
311,2019.04.22. 오후 1:33,강북구 우이동 일대 역사·문화예술·여가 중심지로 재탄생,"[('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우이동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('역사·문화예술·여가', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
312,2019.04.22. 오후 1:31,새만금 아시아 데이터 센터 허브 꿈꾼다…4개 기관 업무협약 체결,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('센터', 'O'), (' ', 'O'), ('허브', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾼다…', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
313,2019.04.22. 오후 1:30,HDC현대산업개발 구로구 대흥·성원·동진빌라 재건축 시공사 선정...2천억 규모,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성원', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('동진빌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정...', 'O'), ('2천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
314,2019.04.22. 오후 1:29,서울 강북구 4·19 사거리 일대 도시재생위 심의 통과,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4·19 사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
315,2019.04.22. 오후 1:28,대한토지신탁의 경기도 첫 신탁참여형 재건축 사업 ‘이안더 부천’ 분양열기 ‘후끈’,"[('대한토지신탁', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이안더 부천', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
316,2019.04.22. 오후 1:27,초역세권 입지의 성동구 행당대림 전용 59㎡ 월세 거래로 눈길 ,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('입지의', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행당대림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
317,2019.04.22. 오후 1:25,LH 30년간 대지지분 축소표기...국권위 시정 권고,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대지지분', 'O'), (' ', 'O'), ('축소표기...', 'O'), ('국권위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시정', 'O'), (' ', 'O'), ('권고', 'O')]"
318,2019.04.22. 오후 1:24,강서구 화곡동 화곡푸르지오 최근 전·월세 거래 동향은,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화곡푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
319,2019.04.22. 오후 1:21,교통好材 올라탄 시흥장현 동원로얄듀크 2차 잡아라,"[('교통好材', 'O'), (' ', 'O'), ('올라탄', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('장현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
320,2019.04.22. 오후 1:20,“인재 확보로 불황 뚫자”… 건설업계 직원 채용 활발,"[('“인재', 'O'), (' ', 'O'), ('확보로', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫자”…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
321,2019.04.22. 오후 1:20,금천구 시흥동 벽산5단지 전용 84㎡ 전세 거래 완료,"[('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
322,2019.04.22. 오후 1:18,분당구 정자동 한솔5단지주공 전용 41㎡ 전세 거래 완료,"[('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한솔', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('41㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
323,2019.04.22. 오후 1:13,과천지식정보타운 첫 분양 ‘과천제이드자이’ 5월 분양 ,"[('과천지식정보타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('과천제이드자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
324,2019.04.22. 오후 1:09,포스코건설 현장 협력사 직원 복지환경 개선,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('복지환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
325,2019.04.22. 오후 1:09,대림산업 성남 ‘e편한세상 금빛 그랑메종’ 5월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 금빛 그랑메종', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
326,2019.04.22. 오후 1:03,대림산업 성남 e편한세상 금빛 그랑메종 5월 분양…일반 분양 2329가구,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상 금빛 그랑메종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2329가구', 'QUANTITY')]"
327,2019.04.22. 오후 12:36,동탄2 광·비·콤 핵심입지 동탄역삼정그린코아더베스트 분양,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광·비·콤', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심입지', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄역삼정그린코아더베스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
328,2019.04.22. 오후 12:36,최근 열풍부는 베트남 부동산 투자.. 기회와 리스크는,"[('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍부는', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자..', 'O'), (' ', 'O'), ('기회와', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크는', 'O')]"
329,2019.04.22. 오후 12:21,부산시민공원 주변 개발호재·생활 쾌적함 동시에 누려···서면 지원더뷰 파크’ 성황리 공개중,"[('부산시민공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재·생활', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적함', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('누려···', 'O'), ('서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원더뷰 파크', 'ARTIFACT'), (""'성황리"", 'O'), (' ', 'O'), ('공개중', 'O')]"
330,2019.04.22. 오후 12:01,롯데건설 ‘장위6구역’ 수주전 압도적 자금력과 신용으로 승부,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('장위6구역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('압도적', 'O'), (' ', 'O'), ('자금력과', 'O'), (' ', 'O'), ('신용으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O')]"
331,2019.04.22. 오후 12:01,한국경제TV ‘2019 부동산 엑스포’ 부스 참가 기업 모집,"[('한국경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 엑스포', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부스', 'O'), (' ', 'O'), ('참가', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
332,2019.04.22. 오전 11:57,GS건설 과천지식정보타운 1호 단지 ‘과천제이드자이’ 내달 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천지식정보타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('과천제이드자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
333,2019.04.22. 오전 11:51,24일 국회서 건설산업 대토론회,"[('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('대토론회', 'O')]"
334,2019.04.22. 오전 11:50,서리풀터널 개통에 터널 호재 주목,"[('서리풀터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통에', 'O'), (' ', 'O'), ('터널', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
335,2019.04.22. 오전 11:49,HDC현대산업개발 광주 화정 아이파크 847세대 5월 분양,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화정 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('847세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
336,2019.04.22. 오전 11:48,과천지식정보타운 첫 분양 과천제이드자이 내달 나온다,"[('과천지식정보타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('과천제이드자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
337,2019.04.22. 오전 11:42,HDC현대산업개발 온수동 대흥·성원·동진빌라 재건축 수주,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동진빌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
338,2019.04.22. 오전 11:40,입주물량 증가·대출규제 강화에…새 아파트 전세가율 65%대 뚝,"[('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가·대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에…새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('65%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
339,2019.04.22. 오전 11:40,도시재생 쇠퇴심각성보다 용이성이 좌우…읍면동 5곳중 1곳 경험無,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('쇠퇴심각성보다', 'O'), (' ', 'O'), ('용이성이', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우', 'TERM'), ('…읍면동', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경험無', 'O')]"
340,2019.04.22. 오전 11:39,현장에서 건설사 너도나도 ‘미세먼지 방지’,"[('현장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('너도나도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('방지’', 'O')]"
341,2019.04.22. 오전 11:38,포스코건설 현장 근무환경 개선…협력사 직원 복지↑,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('근무환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선…협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('복지↑', 'O')]"
342,2019.04.22. 오전 11:38,헤럴드포럼김고현 무역협회 무역아카데미 사무총장 ‘엑스팻Expat’의 시대,"[('헤럴드포럼', 'ORGANIZATION'), ('김고현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('무역협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무역아카데미', 'O'), (' ', 'O'), ('사무총장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘엑스팻Expat’의', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
343,2019.04.22. 오전 11:35,비규제지역 내 역세권 아파트 규제 한파에도 ‘방긋’,"[('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('한파에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘방긋’', 'O')]"
344,2019.04.22. 오전 11:34,도심 속 힐링의 공간…서초구 반포래미안아이파크 우수한 교육 여건으로 주목 ,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링의', 'O'), (' ', 'O'), ('공간…', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포래미안아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('여건으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
345,2019.04.22. 오전 11:31,포스코건설 2000억원 춘천 소양촉진2구역 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소양촉진', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
346,2019.04.22. 오전 11:30,지방 거주자 서울주택 원정 매입 확 줄었다,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('원정', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
347,2019.04.22. 오전 11:29,서울 청약수요 위축…강남분양이 살릴까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약수요', 'O'), (' ', 'O'), ('위축…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('분양이', 'O'), (' ', 'O'), ('살릴까', 'O')]"
348,2019.04.22. 오전 11:29,강북구 4.19 사거리 일대 동북권 문화예술 중심지로 거듭난다,"[('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4.19 사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화예술', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
349,2019.04.22. 오전 11:28,강북구 4·19사거리 일대 2022년까지 역사문화예술 특화거리로 탈바꿈,"[('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4·19사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('2022년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역사문화예술', 'O'), (' ', 'O'), ('특화거리로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
350,2019.04.22. 오전 11:28,광역시 정비사업 활기…건설사들 수주 잇따라,"[('광역시 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활기…건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
351,2019.04.22. 오전 11:27,강북 수유동 도시형 생활주택 수유 팔라티움 120세대 분양,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수유동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수유 팔라티움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('120세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
352,2019.04.22. 오전 11:27,교통 호재 예정된 위례자이 월세 거래 완료,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('예정된', 'O'), (' ', 'O'), ('위례자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
353,2019.04.22. 오전 11:25,새천년종합건설 파주 금촌역 일대서 천년가 골든뷰 공급,"[('새천년종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대서', 'O'), (' ', 'O'), ('천년가 골든뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
354,2019.04.22. 오전 11:21,HDC현대산업개발 ‘광주 화정 아이파크’ 847가구 5월 분양,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화정 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('847가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
355,2019.04.22. 오전 11:18,무주택자 주목 분양가 상한제 프리미엄 누리는 신내역 힐데스하임,"[('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('신내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐데스하임', 'ARTIFACT')]"
356,2019.04.22. 오전 11:17,“미세먼지 잡는다” 정동극장 등 23개 공공건축 ‘그린리모델링’,"[('“미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다”', 'O'), (' ', 'O'), ('정동극장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('23개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘그린리모델링’', 'O')]"
357,2019.04.22. 오전 11:16,HDC현대산업개발 2066억원짜리 대흥·성원·동진빌라 재건축 시공사 선정,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2066억원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대흥', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('성원', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('동진빌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
358,2019.04.22. 오전 11:16,HDC현대산업개발 다음달 광주 화정 아이파크 분양,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화정 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
359,2019.04.22. 오전 11:16,서울시 강북구 4·19사거리 일대 도시재생 본격 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4·19사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
360,2019.04.22. 오전 11:15,SH공사 스마트 시민기업 릴레이 세미나…첫 주제 공간복지,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('시민기업', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나…첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주제', 'O'), (' ', 'O'), ('공간복지', 'O')]"
361,2019.04.22. 오전 11:15,강북구 4.19사거리 일대 도시재생활성화계획 심의 통과,"[('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4.19사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생활성화계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
362,2019.04.22. 오전 11:15,SH공사 창립 30주년 기념 릴레이 세미나 개최,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('30주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
363,2019.04.22. 오전 11:14,우리은행 24일 베트남 투자 세미나,"[('우리은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
364,2019.04.22. 오전 11:13,서리풀터널 오늘 개통…집 값에 미치는 영향은,"[('서리풀터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통…집', 'O'), (' ', 'O'), ('값에', 'O'), (' ', 'O'), ('미치는', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
365,2019.04.22. 오전 11:12,로또 분양 위례신도시 적정분양가 공방,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('적정분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
366,2019.04.22. 오전 11:11,부천 영상문화단지 복합개발 ‘GS건설 컨소시엄’ 선정,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영상문화단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
367,2019.04.22. 오전 11:11,분양현장 바로 보기장지천 녹지 품은 ‘친환경’…문화·교육 입지 돋보여,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('보기', 'O'), ('장지천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘친환경’…문화·교육', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보여', 'O')]"
368,2019.04.22. 오전 11:11,입주자 맞춤 디자인 ‘새 주거플랫폼’ 출시,"[('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘새 주거플랫폼', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
369,2019.04.22. 오전 11:11,HDC현대산업개발 대흥·성원·동진빌라 재건축 시공사로 선정,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대흥', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('성원', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('동진빌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
370,2019.04.22. 오전 11:10,아파트 불법·편법 청약 기승…자산 낮추려 고의로 교통사고까지,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불법·편법', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('기승…자산', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추려', 'O'), (' ', 'O'), ('고의로', 'O'), (' ', 'O'), ('교통사고까지', 'O')]"
371,2019.04.22. 오전 11:10,LH 미세먼지 저감 스마트 클린 버스쉘터 도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('클린', 'O'), (' ', 'O'), ('버스쉘터', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
372,2019.04.22. 오전 11:10,HDC현대산업개발 대흥·성원·동진빌라 재건축 시공사로 선정,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대흥', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('성원', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('동진빌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
373,2019.04.22. 오전 11:09,동양건설산업 다음달 ‘검단 파라곤’ 887가구 분양,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('검단 파라곤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('887가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
374,2019.04.22. 오전 11:09,대구 핵심지 공략 나서는 현대ENG···5월 달서구·6월 수성구 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('핵심지', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('나서는', 'O'), (' ', 'O'), ('현대ENG', 'ORGANIZATION'), ('···', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달서구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
375,2019.04.22. 오전 11:09,HDC현대산업개발 2066억 규모 올해 첫 도시재생사업 수주,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2066억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
376,2019.04.22. 오전 11:08,서울 관악구 개별공시지가 감정평가사 상담제 운영,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('상담제', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
377,2019.04.22. 오전 11:03,단독 미얀마 수감 건설사 직원 내일 재판… 불구속 가능성,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수감', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재판…', 'O'), (' ', 'O'), ('불구속', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
378,2019.04.22. 오전 11:02,대림산업 성남 e편한세상 금빛 그랑메종 내달 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상 금빛 그랑메종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
379,2019.04.22. 오전 11:02,힐스테이트 5월과 6월 대구서 연속 분양,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
380,2019.04.22. 오전 11:01,강남 출퇴근 20분 단축…서리풀터널 개통에 방배동 집값 들썩,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축…', 'O'), ('서리풀터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통에', 'O'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
381,2019.04.22. 오전 11:01,국토부 플라이강원 안전운항능력 검증,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('플라이강원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전운항능력', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O')]"
382,2019.04.22. 오전 11:01,정동극장 등 공공건축물 23개소 ‘그린리모델링’ 추진,"[('정동극장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('23개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘그린리모델링’', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
383,2019.04.22. 오전 11:01,국토부정동극장 등 23개소 공공 그린리모델링 지원사업 대상선정,"[('국토부정동극장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('23개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공 그린리모델링 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대상선정', 'O')]"
384,2019.04.22. 오전 11:01,GS건설 다음 달 과천제이드자이 분양…과천지식정보타운 첫 단지,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('과천제이드자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('과천지식정보타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
385,2019.04.22. 오전 11:01,대림산업 다음달 e편한세상 금빛 그랑메종 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('e편한세상 금빛 그랑메종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
386,2019.04.22. 오전 11:01,대림산업 ‘e편한세상 금빛 그랑메종’ 내달 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 금빛 그랑메종', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
387,2019.04.22. 오전 11:00,대림산업 ‘e편한세상 금빛 그랑메종’ 5월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 금빛 그랑메종', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
388,2019.04.22. 오전 11:00,국토부 리모델링으로 공공건축물 에너지소비 줄인다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지소비', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
389,2019.04.22. 오전 11:00,정동극장·국립외교원 그린 리모델링 지원받는다…23곳 선정,"[('정동극장', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('국립외교원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('지원받는다…', 'O'), ('23곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
390,2019.04.22. 오전 11:00,국토부 플라이강원 안전운항능력 검증…5개월 동안 현장검사,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('플라이강원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전운항능력', 'O'), (' ', 'O'), ('검증…', 'O'), ('5개월 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현장검사', 'O')]"
391,2019.04.22. 오전 11:00,서울시 한강철교 남단 저이용부지 활용안 구체화한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강철교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남단', 'TERM'), (' ', 'O'), ('저이용부지', 'O'), (' ', 'O'), ('활용안', 'O'), (' ', 'O'), ('구체화한다', 'O')]"
392,2019.04.22. 오전 11:00,국토부 정동극장 등 21개 공공건축물 그린리모델링 선정 ,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정동극장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('21개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
393,2019.04.22. 오전 11:00,정동극장·국립외교원 건물 미세먼지 잡는다 ,"[('정동극장', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('국립외교원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
394,2019.04.22. 오전 11:00,국토부 플라이강원 안전운항능력 검증 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('플라이강원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전운항능력', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
395,2019.04.22. 오전 10:58,8만5천여 매머드급 배후수요 확보한 다산신도시… 직주근접성 높은 오피스텔 ‘다산역 안강럭스나인’ 분양,"[('8만5천여', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('확보한', 'O'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('다산역 안강럭스나인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
396,2019.04.22. 오전 10:57,GS건설 다음달 과천제이드자이 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('과천제이드자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
397,2019.04.22. 오전 10:56,HDC현대산업개발 대흥·성원·동진빌라 재건축 시공사 선정,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대흥', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('성원', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('동진빌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
398,2019.04.22. 오전 10:56,현대ENG 핫한 대구 달서·수성구서 연이은 분양,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('핫한', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('달서', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
399,2019.04.22. 오전 10:56,대림산업 e편한세상 금빛 그랑메종 5월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 금빛 그랑메종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
400,2019.04.22. 오전 10:55,호반건설 700억대 대구 내당동 재건축 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('700억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
401,2019.04.22. 오전 10:55,배후수요만 1만여명 ‘명천 센트럴프라자’ 상업시설 눈길,"[('배후수요만', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('명천 센트럴프라자', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
402,2019.04.22. 오전 10:55,GS건설 과천제이드자이 5월 공급…과천지식정보타운 첫 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천제이드자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('과천지식정보타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
403,2019.04.22. 오전 10:55,한화건설 수지 동천 꿈에그린 견본주택 3일간 1만3천여명 방문,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동천 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
404,2019.04.22. 오전 10:54,호반건설 대구 서구 ‘내당내서 주택재건축정비사업’ 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('내당내서', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주택재건축정비사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
405,2019.04.22. 오전 10:51,서울 아파트 22주째 하락… 재건축은 반등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('22주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
406,2019.04.22. 오전 10:49,주 52시간 근무제 후 맛집 검색↓·인테리어 앱 설치↑,"[('주', 'O'), (' ', 'O'), ('52시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('근무제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('맛집', 'O'), (' ', 'O'), ('검색↓·인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('설치↑', 'O')]"
407,2019.04.22. 오전 10:49,새주인 잘 만나서… 위기겪은 건설사들 회복 잰걸음,"[('새', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('만나서…', 'O'), (' ', 'O'), ('위기겪은', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
408,2019.04.22. 오전 10:48,동양건설산업 165만㎡ 근린공원 옆 검단 파라곤 5월 분양,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('165만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('근린공원', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('검단 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
409,2019.04.22. 오전 10:48,호반건설 대구 ‘내당내서 주택재건축사업’ 수주…오는 2021년 3ㅤㅊㅝㄹ 착공,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('내당내서 주택재건축사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('오는 2021년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3ㅤ', 'QUANTITY'), ('ㅊㅝㄹ', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
410,2019.04.22. 오전 10:47,GS건설 과천제이드자이 다음달 분양 예정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천제이드자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
411,2019.04.22. 오전 10:47,HDC현대산업개발 847세대 규모 광주 화정 아이파크 내달 분양,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('847세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화정 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
412,2019.04.22. 오전 10:46,HDC현대산업개발 구로 대흥ㆍ성원ㆍ동진빌라 재건축 수주,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대흥', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('성원', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('동진빌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
413,2019.04.22. 오전 10:38,비규제지역 내 역세권 단지 부동산 시장 한파에 웃는 이유는,"[('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한파에', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
