,date,headline,keyword
0,2013.12.22. 오후 8:57,한화LC 협력사와 동반성장 간담회 개최,"[('한화LC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
1,2013.12.22. 오후 8:42,LG하우시스 PVC바닥재 전 제품 적합 판정,"[('LG하우시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('PVC', 'MATERIAL'), ('바닥재', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('제품', 'O'), (' ', 'O'), ('적합', 'O'), (' ', 'O'), ('판정', 'O')]"
2,2013.12.22. 오후 8:41,포스코건설 부산 더샵 시티애비뉴에 신공법 적용,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 시티애비뉴', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신공법', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
3,2013.12.22. 오후 8:38,분양정보위례 엠코타운  수원 영통 SK뷰 外,"[('분양정보', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰 外', 'ARTIFACT')]"
4,2013.12.22. 오후 8:38,전세보증금 9500만원·상가 세입자 4억으로 보호 범위 확대,"[('전세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('9500만원', 'QUANTITY'), ('·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('범위', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
5,2013.12.22. 오후 8:28,눈길 끄는 알짜 미분양,"[('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
6,2013.12.22. 오후 8:28,행복주택 절반으로 줄였지만 반발 계속 5개 지구 지정 주민들 “취소소송 간다”,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄였지만', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“취소소송', 'O'), (' ', 'O'), ('간다”', 'O')]"
7,2013.12.22. 오후 8:27,정부 철도파업 방치 못해vs 철도노조 민심의 역풍 불가피,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('방치', 'O'), (' ', 'O'), ('못해vs', 'O'), (' ', 'O'), ('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민심의', 'O'), (' ', 'O'), ('역풍', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
8,2013.12.22. 오후 8:21,서울시 조계사와 ‘공정무역 사찰’ 협약,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('조계사', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공정무역', 'O'), (' ', 'O'), ('사찰’', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
9,2013.12.22. 오후 8:09,국토부 공권력 투입은 철도정상화 위한 조치,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공권력', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투입은', 'O'), (' ', 'O'), ('철도정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O')]"
10,2013.12.22. 오후 7:35,민주노총 28일부터 총파업 돌입,"[('민주노총', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총파업', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
11,2013.12.22. 오후 6:51,아파트 주간 시세 전셋값 0.15% 상승… 송파 서초 강세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
12,2013.12.22. 오후 6:31,포토 꿈틀대는 강남3구 재건축,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀대는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
13,2013.12.22. 오후 6:23,중화 2구역 뉴타운사업 해제 놓고 갈등 증폭,"[('중화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역 뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('증폭', 'O')]"
14,2013.12.22. 오후 6:23,문정동 엠스테이트 분양,"[('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
15,2013.12.22. 오후 6:22,돈암 5구역 도급제 재개발의 비극,"[('돈암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도급제', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발의', 'O'), (' ', 'O'), ('비극', 'O')]"
16,2013.12.22. 오후 6:22,친환경건물 못믿어…설계부터 제대로,"[('친환경건물', 'O'), (' ', 'O'), ('못믿어…설계부터', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O')]"
17,2013.12.22. 오후 6:22,폭 4ｍ 도로 있어야 땅 개발,"[('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('4ｍ', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('있어야', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
18,2013.12.22. 오후 6:22,건설사 직접분양 아파트 눈길가네,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('직접분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길가네', 'O')]"
19,2013.12.22. 오후 6:21,비도시지역 건축허가 까다로워진다,"[('비도시지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('까다로워진다', 'O')]"
20,2013.12.22. 오후 6:21,세혜택에 이벤트 공세까지… 미소짓는 미분양,"[('세혜택에', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('공세까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('미소짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
21,2013.12.22. 오후 6:21,MK 추천매물 수원 중심상가 1층 은행 22억8천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('22억8천만원', 'QUANTITY')]"
22,2013.12.22. 오후 5:41,5개 친수구역사업 속도 제각각,"[('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('친수구역사업', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('제각각', 'O')]"
23,2013.12.22. 오후 5:32,부동산 QA 공유형 모기지 당첨 가능성 높이려면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('높이려면', 'O')]"
24,2013.12.22. 오후 5:14,Kwater 부채 상환 위한 친수구역 개발 지구별로 ‘온도차’,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('상환', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('친수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지구별로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘온도차’', 'O')]"
25,2013.12.22. 오후 5:06,주인은 들러리…분양회사관리업체 짬짜미 계약,"[('주인', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('들러리…분양회사관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('짬짜미', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
26,2013.12.22. 오후 5:06,LH 용인서천지구 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인서천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
27,2013.12.22. 오후 5:06,기반시설 계획 있어야 개발 허가,"[('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('있어야', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O')]"
28,2013.12.22. 오후 5:06,도로·철도 개발 타당성 검토 강화,"[('도로·철도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
29,2013.12.22. 오후 5:06,“세운상가 개발 변경안 주민의견 왜곡됐다”,"[('“', 'O'), ('세운상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('변경안', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('왜곡됐다”', 'O')]"
30,2013.12.22. 오후 5:05,이번 주 분양 오피스텔 한 곳뿐,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('한 곳', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O')]"
31,2013.12.22. 오후 5:05,공개공지 관리 허술，민간소유 토지에 강제조치 소극적,"[('공개공지', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('허술，민간소유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지에', 'O'), (' ', 'O'), ('강제조치', 'O'), (' ', 'O'), ('소극적', 'O')]"
32,2013.12.22. 오후 5:05,2013년 2000가구 이상 미니 신도시급 단지 청약실태 분석,"[('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약실태', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
33,2013.12.22. 오후 4:06,양천구 민관정 목동 행복주택 철회하라,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민관정', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('철회하라', 'O')]"
34,2013.12.22. 오후 4:03,허술한 사후 대책에 ‘공개공지’ 위법행위 증가세,"[('허술한', 'O'), (' ', 'O'), ('사후', 'O'), (' ', 'O'), ('대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공개공지’', 'O'), (' ', 'O'), ('위법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
35,2013.12.22. 오후 4:03,30년간 지지부진 세운상가 주변 개발 관건은,"[('30년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지지부진', 'O'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('관건은', 'O')]"
36,2013.12.22. 오후 3:44,이번주 1개 단지 분양..“분양시장 사실상 마무리”,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양..“분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리”', 'O')]"
37,2013.12.22. 오후 3:31,포스코건설 新공법으로 도심지 공사 속도낸다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('新공법으로', 'O'), (' ', 'O'), ('도심지', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
38,2013.12.22. 오후 3:13,서승환 국토부 장관 민영화 아니다대국민 호소문 전문,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('민영화', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다대국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('호소문', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O')]"
39,2013.12.22. 오후 3:02,위례도 흥행 실패…부영 올들어 11곳 모두 청약 미달,"[('위례', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('실패…', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
40,2013.12.22. 오후 2:56,경찰 철도노조 강제구인 위해 민주노총 진입,"[('경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강제구인', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('민주노총', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
41,2013.12.22. 오후 2:55,포토서승환 장관 대국민 담화문 발표…철도파업 중단 촉구,"[('포토', 'O'), ('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대국민', 'O'), (' ', 'O'), ('담화문', 'O'), (' ', 'O'), ('발표…철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
42,2013.12.22. 오후 2:53,부동산캘린더 분양시장 겨울 비수기 시작 분양 물량 급감,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
43,2013.12.22. 오후 2:41,부동산세제일몰 D8..살 사람도 팔 사람도 바쁘다 바뻐,"[('부동산세', 'CIVILIZATION'), ('제일몰', 'O'), (' ', 'O'), ('D', 'QUANTITY'), ('8..살', 'O'), (' ', 'O'), ('사람도', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'O'), (' ', 'O'), ('사람도', 'O'), (' ', 'O'), ('바쁘다', 'O'), (' ', 'O'), ('바뻐', 'O')]"
44,2013.12.22. 오후 2:39,서승환 국토부 장관 담화 “철도파업 다음주 운행 대폭 감축 노조 복귀해달라”,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('담화', 'O'), (' ', 'O'), ('“철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('다음주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('복귀해달라”', 'O')]"
45,2013.12.22. 오후 2:34,부동산캘린더 분양시장 겨울 비수기 시작 분양 물량 급감,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
46,2013.12.22. 오후 2:32,양천구 민관정 목동행복주택 철회하라,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민관정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('목동행복주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('철회하라', 'O')]"
47,2013.12.22. 오후 2:32,부동산캘린더 분양시장 겨울 비수기 시작 분양 물량 급감,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
48,2013.12.22. 오후 2:27,포스코건설 부산 더샵 시티애비뉴 공사비 35% 절감,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 시티애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
49,2013.12.22. 오후 2:26,일문일답철도 민영화 금지 법안은 과잉입법,"[('일문일답철도', 'O'), (' ', 'O'), ('민영화', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('법안은', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉입법', 'O')]"
50,2013.12.22. 오후 2:16,국토지리정보원 팀제 조직으로 개편,"[('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('팀제', 'O'), (' ', 'O'), ('조직으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
51,2013.12.22. 오후 2:14,서승환 국토부 장관 철도 파업 더이상 방치할 수 없다,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('더이상', 'O'), (' ', 'O'), ('방치할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
52,2013.12.22. 오후 2:06,전문유정복 장관 호소문 철도 파업 주동자들 체포영장 집행중,"[('전문', 'O'), ('유정복', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('호소문', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('주동자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('체포영장', 'O'), (' ', 'O'), ('집행중', 'O')]"
53,2013.12.22. 오후 2:05,국토지리정보원 공간정보 민간 개방‥조직개편,"[('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('개방‥조직개편', 'O')]"
54,2013.12.22. 오후 2:01,서승환 국토부 장관 내주 열차운행 대폭 축소1보,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
55,2013.12.22. 오후 2:00,전문 서승환 국토부장관 수서발KTX 민간 매각시 면허 취소,"[('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수서발KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('매각시', 'O'), (' ', 'O'), ('면허', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
56,2013.12.22. 오후 2:00,전문서승환 장관 호소문 국민 불편 담보한 파업 정당성 가질 수 없어,"[('전문', 'O'), ('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('호소문', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불편', 'O'), (' ', 'O'), ('담보한', 'O'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('정당성', 'O'), (' ', 'O'), ('가질', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
57,2013.12.22. 오후 2:00,서승환 수서발 KTX 민간 매각시 면허 취소 실체없는 파업 중단해야,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('매각시', 'O'), (' ', 'O'), ('면허', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('실체없는', 'O'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('중단해야', 'O')]"
58,2013.12.22. 오후 1:52,행복주택 시범지구 목동주민들 국토부 장관 퇴진·위헌심판 청구 등 법적 대응,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('퇴진·위헌심판', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('법적', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
59,2013.12.22. 오후 1:28,공권력 투입에 정치싸움 비화 조짐…철도파업 당분간 안 끝날 듯,"[('공권력', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투입에', 'O'), (' ', 'O'), ('정치싸움', 'O'), (' ', 'O'), ('비화', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐…철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('끝날', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
60,2013.12.22. 오후 1:10,미분양 줄어든 ‘이곳’… ‘세제 혜택’ 눈길,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이곳’…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘세제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
61,2013.12.22. 오후 1:02,LH 용인 서천지구 마지막 아파트 용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
62,2013.12.22. 오후 12:34,포토 성탄절 가족나들이 모델하우스는 어때,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('성탄절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('나들이', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스는', 'O'), (' ', 'O'), ('어때', 'O')]"
63,2013.12.22. 오후 12:32,현대산업개발 수원 아이파크 미술관 기공식 개최,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크 미술관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
64,2013.12.22. 오후 12:18,포스코건설 新공법 적용해 도심지 공사 속도낸다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('新공법', 'O'), (' ', 'O'), ('적용해', 'O'), (' ', 'O'), ('도심지', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
65,2013.12.22. 오후 12:10,용인 포곡 삼성쉐르빌 안전 이상 없다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성쉐르빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
66,2013.12.22. 오후 12:08,도로 없는 땅 개발때 폭 4m 이상 도로 건설해야,"[('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('개발때', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('4m 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설해야', 'O')]"
67,2013.12.22. 오후 12:02,주택관리사보 자격시험 ‘민법 출제비율 상향 조정,"[('주택관리사보', 'EVENT'), (' ', 'O'), (""자격시험'"", 'O'), ('민법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출제비율', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
68,2013.12.22. 오전 11:51,교통SOC사업 수요부풀리기 없앤다,"[('교통SOC사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수요부풀리기', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
69,2013.12.22. 오전 11:46,국토지리정보원 대대적 조직 개편,"[('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
70,2013.12.22. 오전 11:40,철도파업 2주째 복귀율 12%대…서승환 장관 오늘 호소문 발표,"[('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('2주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('복귀율', 'O'), (' ', 'O'), ('12%대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('호소문', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
71,2013.12.22. 오전 11:27,주택관리사보 자격시험 출제비율 조정,"[('주택관리사보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격시험', 'O'), (' ', 'O'), ('출제비율', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
72,2013.12.22. 오전 11:27,공공교통시설 개발사업 타당성 검증 꼼꼼해진다,"[('공공교통시설 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼해진다', 'O')]"
73,2013.12.22. 오전 11:26,국토지리정보원 글로벌 협력 대응 조직개편 단행,"[('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
74,2013.12.22. 오전 11:25,개발 때 기반시설 확보 기준 구체화...내년 1월 시행,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('구체화...', 'O'), ('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
75,2013.12.22. 오전 11:15,LH 용인서천지구 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인서천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
76,2013.12.22. 오전 11:15,지금 집구입 적기…서울시민 부정적→긍정적,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('집구입', 'O'), (' ', 'O'), ('적기…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부정적→긍정적', 'O')]"
77,2013.12.22. 오전 11:03,내년부터 개발규모 따라 진입도로 폭 결정,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발규모', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('진입도로', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
78,2013.12.22. 오전 11:03,MK분양캘린더 겨울 비수기 시작 1곳 청약,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
79,2013.12.22. 오전 11:01,에콰도르 수입 수산물 위생관리 강화,"[('에콰도르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수입', 'O'), (' ', 'O'), ('수산물', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위생관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
80,2013.12.22. 오전 11:01,난개발 방지 위한 개발행위허가 기준 개정,"[('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('개발행위허가', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O')]"
81,2013.12.22. 오전 11:01,교통 SOC 사업 타당성평가 정확도 높인다,"[('교통 SOC 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('타당성평가', 'O'), (' ', 'O'), ('정확도', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
82,2013.12.22. 오전 11:01,주택관리사보 자격시험 총칙 60% 물·채권 40% 조정,"[('주택관리사보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격시험', 'O'), (' ', 'O'), ('총칙', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물·채권', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
83,2013.12.22. 오전 11:00,LH 용인서천지구 마지막 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인서천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
84,2013.12.22. 오전 11:00,LH 용인서천지구 마지막 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인서천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
85,2013.12.22. 오전 11:00,2014년 주택관리사보 자격시험 민법과목 출제비율 조정,"[('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택관리사보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격시험', 'O'), (' ', 'O'), ('민법', 'STUDY_FIELD'), ('과목', 'O'), (' ', 'O'), ('출제비율', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
86,2013.12.22. 오전 11:00,국토지리정보원 팀제 조직으로 개편,"[('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('팀제', 'O'), (' ', 'O'), ('조직으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
87,2013.12.22. 오전 11:00,난개발 방지를 위한 개발행위허가 기준 개정,"[('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('방지를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('개발행위허가', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O')]"
88,2013.12.22. 오전 11:00,교통 SOC사업 수요예측 및 경제성 검증 강화된다,"[('교통 SOC사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수요예측', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('경제성', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다', 'O')]"
90,2013.12.22. 오전 9:39,서울 아파트 값 2주 연속 보합…전세는 학군수요 영향에 강세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('보합…전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('학군수요', 'O'), (' ', 'O'), ('영향에', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
91,2013.12.22. 오전 9:11,경매사냥 돈암삼성 84.5㎡ 1회 유찰 2억6400만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('돈암삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('84.5㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('2억6400만원', 'QUANTITY')]"
92,2013.12.23. 오후 10:54,코레일 등 3개 기관 공직기강 평가 미흡,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('공직기강', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡', 'O')]"
93,2013.12.23. 오후 10:42,지적도 등 부동산서류 주민센터서 즉시 발급,"[('지적도', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산서류', 'O'), (' ', 'O'), ('주민센터서', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
94,2013.12.23. 오후 10:42,부동산 정부정책 약발 미지근 내년 기대감,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('미지근', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
95,2013.12.23. 오후 10:42,내년 4월부터 리모델링 수직증축,"[('내년 4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O')]"
96,2013.12.23. 오후 10:10,2014년 4월 말부터 수직증축 리모델링 가능,"[('2014년 4월 말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
97,2013.12.23. 오후 9:42,수직증축 리모델링 최대 3개층까지 가능,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3개층', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
98,2013.12.23. 오후 8:43,아파트 수직증축 리모델링 2014년 4월 허용,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
99,2013.12.23. 오후 7:07,리카싱 맥쿼리 한국 부동산사업 인수,"[('리카싱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('맥쿼리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산사업', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
100,2013.12.23. 오후 6:59,안양 새마을지구 주거환경개선사업 백지화,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새마을지구 주거환경개선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O')]"
101,2013.12.23. 오후 6:42,생생 확대경 행복주택의 성공 조건,"[('생생 확대경', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O')]"
102,2013.12.23. 오후 6:21,코오롱글로벌 6400만달러 탄자니아 대학병원 공사수주,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6400만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탄자니아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대학병원', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
103,2013.12.23. 오후 6:19,두산건설 해외채권 발행 검토 중,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외채권', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
104,2013.12.23. 오후 6:18,남광토건 최대주주 변경,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
105,2013.12.23. 오후 6:18,포스코건설 호주 건축시장 첫 진출,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
106,2013.12.23. 오후 6:14,서울 혜화역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천 매물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('혜화역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O')]"
107,2013.12.23. 오후 6:07,두산건설 HRSG 연말까지 4000억 수주 가능,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('HRSG', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
108,2013.12.23. 오후 5:58,포스코건설 2300억원 규모 호텔 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2300억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
109,2013.12.23. 오후 5:58,집없는 서민에 전문가들 무료 상담,"[('집없는', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O')]"
110,2013.12.23. 오후 5:58,코오롱글로벌 탄자니아 대학병원 수주,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄자니아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대학병원', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
111,2013.12.23. 오후 5:57,비즈니스 호텔 공급 과잉..투자 유의해야,"[('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉..투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유의해야', 'O')]"
112,2013.12.23. 오후 5:57,‘상무 SK뷰’ 계약 열흘만에 완판,"[('‘', 'O'), ('상무 SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('열흘만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
113,2013.12.23. 오후 5:57,건축데이터 민간개방 활성화 세미나,"[('건축데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('민간개방', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
114,2013.12.23. 오후 5:57,두산건설 HRSG 고성장 “내년 북미시장으로 확대”,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('HRSG', 'O'), (' ', 'O'), ('고성장', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('북미', 'LOCATION'), ('시장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대”', 'O')]"
115,2013.12.23. 오후 5:57,LH 평택 소사벌지구 택지 2필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
116,2013.12.23. 오후 5:57,내년 수도권 분양시장도 ‘위례’가 주도,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('’가', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
117,2013.12.23. 오후 5:54,전국 산업단지 분양율 95.9% 기록,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양율', 'O'), (' ', 'O'), ('95.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
118,2013.12.23. 오후 5:51,포스코건설 호주 건축시장 첫 발 내딛어,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('내딛어', 'O')]"
119,2013.12.23. 오후 5:46,수직증축 리모델링 제대로 알고 합시다,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('합시다', 'O')]"
120,2013.12.23. 오후 5:44,행복주택 개발 콘셉트 바꾸고 몸집도 줄이고..사업 탄력받나,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('콘셉트', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸고', 'O'), (' ', 'O'), ('몸집도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고..사업', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력받나', 'O')]"
121,2013.12.23. 오후 5:43,철도공단 방글라데시 철도 현대화 사업 기본설계 및 감리 계약,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시 철도 현대화 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기본설계', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('감리', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
122,2013.12.23. 오후 5:36,단독㈜한진 군산신항 최종 사업자 선정,"[('단독㈜', 'O'), ('한진', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군산신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
123,2013.12.23. 오후 5:36,김해 임대아파트 입주민들 부당이득금 반환 승소,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('부당이득금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환', 'O'), (' ', 'O'), ('승소', 'O')]"
124,2013.12.23. 오후 5:36,부동산 연말정산 꼭 챙기세요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'CIVILIZATION'), ('정산', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기세요', 'O')]"
125,2013.12.23. 오후 5:35,리모델링 수직증축 벌써 약발.. 강남·분당 아파트값 꿈틀,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('약발..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
126,2013.12.23. 오후 5:34,국토위 철도파업 해결책에 여야간 뚜렷한 시각차,"[('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('해결책에', 'O'), (' ', 'O'), ('여야간', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷한', 'O'), (' ', 'O'), ('시각차', 'O')]"
128,2013.12.23. 오후 5:27,12월부터 2단계 중앙행정기관 이전..세종시 ‘청약불패’ 재연할까,"[('12월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중앙행정기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전..', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘청약불패’', 'O'), (' ', 'O'), ('재연할까', 'O')]"
129,2013.12.23. 오후 5:23,코레일 파업 복귀직원 왕따 보호 프로그램 가동,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('복귀', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('왕따', 'O'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
130,2013.12.23. 오후 5:21,리모델링 수직증축 안전진단 강화…내년 4월 시행,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), ('내년 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
131,2013.12.23. 오후 5:21,어린이집 등 주민공동시설 입주민 수요 맞춰 짓는다,"[('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('공동시설', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
132,2013.12.23. 오후 5:21,정부 층간소음 기준마련,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('기준마련', 'O')]"
133,2013.12.23. 오후 5:21,아파트관리비 집중 단속,"[('아파트관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
134,2013.12.23. 오후 5:21,김문경 다주택자 양도세 중과 폐지를,"[('김문경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지를', 'O')]"
135,2013.12.23. 오후 5:20,종로구 공평동에 대규모 오피스타운…신한금투·IBK 투자,"[('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공평동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스타운…', 'O'), ('신한금투', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('IBK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
136,2013.12.23. 오후 5:20,동탄2신도시 활기 되찾는다…내년 공급량이 관건,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾는다…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급량이', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
137,2013.12.23. 오후 5:18,코레일 파업불참·조기 복귀자 보호프로그램 가동,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업불참·조기', 'O'), (' ', 'O'), ('복귀자', 'O'), (' ', 'O'), ('보호프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
138,2013.12.23. 오후 5:18,리모델링 수직증축 허용..400만가구 혜택,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용..', 'O'), ('400만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
139,2013.12.23. 오후 5:14,부동산 투자이민제·청라 시티타워 동시 사업 설명회,"[('부동산 투자이민제', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('청라 시티타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
140,2013.12.23. 오후 5:10,김문경 주건협 신임회장 국회 부동산 법안 조속 처리해야,"[('김문경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('조속', 'O'), (' ', 'O'), ('처리해야', 'O')]"
141,2013.12.23. 오후 5:03,하우스푸어 집 경매로 쏟아진다,"[('하우스', 'CIVILIZATION'), ('푸어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
142,2013.12.23. 오후 5:02,단독이순우 행장김진훈 이사장 쌍용건설 담판 소득없이 종료,"[('단독', 'O'), ('이순우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('행장', 'CIVILIZATION'), ('김진훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('담판', 'O'), (' ', 'O'), ('소득없이', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O')]"
143,2013.12.23. 오후 4:49,도로명주소 시행 부동산시장 대혼란,"[('도로명주소', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대혼란', 'O')]"
144,2013.12.23. 오후 4:48,대출로 연명하는 쌍용건설 협력업체 줄도산 현실화,"[('대출로', 'O'), (' ', 'O'), ('연명하는', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
145,2013.12.23. 오후 4:46,교통안전공단 단체협약 통한 비정상적 노사관행 개선,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단체협약', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('비정상적', 'O'), (' ', 'O'), ('노사관행', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
146,2013.12.23. 오후 4:34,리모델링 수직증축 내년 4월부터인데 분위기는 아직…,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 4월부터', 'DATE'), ('인데', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기는', 'O'), (' ', 'O'), ('아직…', 'O')]"
147,2013.12.23. 오후 4:32,청약불패 세종시 내년 재기 꿈꾼다,"[('청약불패', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재기', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾼다', 'O')]"
148,2013.12.23. 오후 4:32,위례 신도시 분양시장 내년도 ‘후끈’..LH 공급용지 완판,"[('위례 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('내년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘후끈’..', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공급용지', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
149,2013.12.23. 오후 4:28,변재일  KTX 지분 민간매각때 면허취소 무효 가능성,"[('변재일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('민간매각때', 'O'), (' ', 'O'), ('면허취소', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
150,2013.12.23. 오후 4:07,2012년 지역소득,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지역소득', 'O')]"
151,2013.12.23. 오후 4:05,김문경 원일종합건설 대표 대한주택건설협회 신임회장 선출,"[('김문경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원일종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
152,2013.12.23. 오후 4:03,희림 9천억원 리모델링 설계시장 적극 공략,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('설계시장', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
153,2013.12.23. 오후 4:03,포스코건설 2300억원 규모 호주 건축공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2300억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
155,2013.12.23. 오후 3:59,이재영 LH 사장 행복주택 부채 부담 있어도 계획대로 추진,"[('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('있어도', 'O'), (' ', 'O'), ('계획대로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
156,2013.12.23. 오후 3:49,포스코건설 호주 건축시장 첫 진출,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
157,2013.12.23. 오후 3:48,대한주택보증 한국공항공사 등과 노사관리 협업,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등과', 'O'), (' ', 'O'), ('노사관리', 'O'), (' ', 'O'), ('협업', 'O')]"
158,2013.12.23. 오후 3:48,코레일 기관사·승무원 500여명 채용,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기관사', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('승무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('500여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
159,2013.12.23. 오후 3:45,상가투자로 쪽박 안차려면 분양가에 주목해야,"[('상가투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('쪽박', 'O'), (' ', 'O'), ('안차려면', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목해야', 'O')]"
160,2013.12.23. 오후 3:45,부동산 민원서류 집앞에서 발급받으세요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('민원서류', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('발급받으세요', 'O')]"
161,2013.12.23. 오후 3:35,대우건설 호계 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호계 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
162,2013.12.23. 오후 3:33,내년 6월말부터 500가구 이상 주택 성능등급 의무 표시,"[('내년 6월말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('500가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성능등급', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('표시', 'O')]"
163,2013.12.23. 오후 3:28,지자체도 ‘프로보노 민생법률상담지원단’ 관심,"[('지자체도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('프로보노 민생법률상담지원단', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
164,2013.12.23. 오후 3:22,2015년부터 300가구 이상 단지 1년마다 외부 회계감사 받는다,"[('2015년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('300가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1년마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('외부', 'O'), (' ', 'O'), ('회계감사', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
165,2013.12.23. 오후 3:21,포스코건설 호주서 2300억원 건축사업 첫 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2300억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
166,2013.12.23. 오후 3:21,대한주택건설협회 신임 회장에 김문경 씨 선임,"[('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김문경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
167,2013.12.23. 오후 3:20,수공 철도시설공단 등 국토부 산하기관 공직복무 우수기관 선정,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하기관', 'O'), (' ', 'O'), ('공직복무', 'O'), (' ', 'O'), ('우수기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
168,2013.12.23. 오후 3:19,주택건설협회 신임회장에 김문경 원일종합건설 대표,"[('주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김문경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원일종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
169,2013.12.23. 오후 3:17,주건협 신임회장에 김문경 원일건설 대표 선임,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김문경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
170,2013.12.23. 오후 3:17,대한주택건설협회 새 회장에 김문경 원일종합건설 대표 선출,"[('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김문경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원일종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
171,2013.12.23. 오후 3:12,도공 고속도로 구간 설치 LED 조명등 표준 마련,"[('도', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('LED 조명등', 'TERM'), (' ', 'O'), ('표준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
172,2013.12.23. 오후 3:12,희림 “내년 아파트 리모델링시장 적극 공략”,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링시장', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('공략”', 'O')]"
173,2013.12.23. 오후 3:11,대한주택보증 공항공사·공무원연금공단과 업무협약,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공항공사', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('공무원연금공단', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
174,2013.12.23. 오후 3:11,두산건설 발전설비HRSG 무기로 북미시장 공략,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발전설비HRSG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('무기로', 'O'), (' ', 'O'), ('북미', 'LOCATION'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
175,2013.12.23. 오후 3:07,지식산업센터 상가··· 신흥 블루칩 투자처로 우뚝,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('상가···', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
176,2013.12.23. 오후 3:01,수직증축 리모델링 내년 4월 말부터 사업 가능,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 4월 말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
177,2013.12.23. 오후 2:57,리모델링 설계시장 6천억이상 규모,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('설계시장', 'O'), (' ', 'O'), ('6천억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
178,2013.12.23. 오후 2:57,어린이집 등 주민공동시설 주민 수요에 맞춰 조절한다,"[('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('공동시설', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수요에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰', 'O'), (' ', 'O'), ('조절한다', 'O')]"
179,2013.12.23. 오후 2:56,대한주택건설협회 새 회장에 김문경 원일종합건설 대표,"[('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김문경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원일종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
180,2013.12.23. 오후 2:53,포스코건설 호주 건축시장 첫 진출,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
181,2013.12.23. 오후 2:49,포스코건설 호주 건축시장 첫 진출,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
182,2013.12.23. 오후 2:49,탄력 붙은 경매시장 내년에도 활기 띨 듯,"[('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('띨', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
183,2013.12.23. 오후 2:43,코레일 파업 장기화로 기관사 등 500여명 현장인력 충원 나선다,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화로', 'O'), (' ', 'O'), ('기관사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('500여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장인력', 'O'), (' ', 'O'), ('충원', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
184,2013.12.23. 오후 2:37,삼성물산 연말 이웃사랑은 계속된다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이웃사랑은', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된다', 'O')]"
185,2013.12.23. 오후 2:36,주건협 신임회장에 김문경 원일종합건설 대표이사 선출,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김문경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원일종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
186,2013.12.23. 오후 2:35,대한주택건설협회 신임 회장에 김문경씨,"[('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김문경', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
187,2013.12.23. 오후 2:33,9천억 규모 아파트 리모델링 설계시장 열린다,"[('9천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('설계시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
188,2013.12.23. 오후 2:28,KCL 수도용 강관 신뢰성인증제 지정기관 선정,"[('K', 'ORGANIZATION'), ('CL', 'O'), (' ', 'O'), ('수도용', 'O'), (' ', 'O'), ('강관', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰성인증제', 'O'), (' ', 'O'), ('지정기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
189,2013.12.23. 오후 2:27,대한주택보증 노사 및 보수관리 협업체계 MOU 체결,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('보수관리', 'O'), (' ', 'O'), ('협업체계', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
190,2013.12.23. 오후 2:24,삼성엔지니어링 이라크 바스라에 도서관 2곳 설립,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('바스라', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
191,2013.12.23. 오후 2:19,일반국도 교통사고 사망자 지난해 비해 25% 줄어,"[('일반국도', 'O'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
192,2013.12.23. 오후 2:19,LH 평택 소사벌지구서 공동주택용지 2필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
193,2013.12.23. 오후 2:14,오피스텔·비즈니스호텔도 공급과잉 우려 빨간불,"[('오피스텔·비즈니스호텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
194,2013.12.23. 오후 2:14,삼성물산 연말 훈훈한 릴레이 봉사활동,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('훈훈한', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
195,2013.12.23. 오후 2:10,천안·아산 삼성맨 사로잡은 삼성 효과 아파트 어디,"[('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('맨', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
196,2013.12.23. 오후 2:09,기자의눈구호만 안행장 안전 사각지대 놓인 건설현장,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('의눈구호만', 'O'), (' ', 'O'), ('안행장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대', 'O'), (' ', 'O'), ('놓인', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O')]"
197,2013.12.23. 오후 2:07,크리스마스 여행 휘닉스리조트 콘도회원권이 돕는다,"[('크리스마스', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여행', 'O'), (' ', 'O'), ('휘닉스리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도회원권이', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는다', 'O')]"
198,2013.12.23. 오후 2:06,전국 부동산서류 집앞 주민센터에서 즉시 발급,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산서류', 'O'), (' ', 'O'), ('집앞', 'O'), (' ', 'O'), ('주민센터에서', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
199,2013.12.23. 오후 2:04,두산건설 HRSG 성장세 ‘뚜렷’..“내년 북미시장 등 수주확대”,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('HRSG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('성장세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚜렷’..“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('북미', 'LOCATION'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수주확대”', 'O')]"
200,2013.12.23. 오후 2:02,전국 부동산서류 주민센터에서 발급 받으세요,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산서류', 'O'), (' ', 'O'), ('주민센터에서', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요', 'O')]"
201,2013.12.23. 오후 2:02,대구테크노폴리스 올 연말 준공…복합신도시 기대,"[('대구테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올 연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공…복합신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
202,2013.12.23. 오후 2:00,부동산서류 집앞 주민센터에서 발급받으세요,"[('부동산서류', 'O'), (' ', 'O'), ('집앞', 'O'), (' ', 'O'), ('주민센터에서', 'O'), (' ', 'O'), ('발급받으세요', 'O')]"
203,2013.12.23. 오후 1:55,제주도 부동산 서류 서울에서 한번에 간편하게 받아보세요,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('서류', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에', 'O'), (' ', 'O'), ('간편하게', 'O'), (' ', 'O'), ('받아보세요', 'O')]"
204,2013.12.23. 오후 1:49,희림 리모델링 수직증축 허용에 내년 설계시장 청신호,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용에', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설계시장', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
205,2013.12.23. 오후 1:44,양도세 5년면제 막차 잡아라.. 혜택 많은 수익형 투자 아이템,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라..', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('아이템', 'O')]"
206,2013.12.23. 오후 1:44,부산시 전국호환교통카드 24일부터 개통,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전', 'ARTIFACT'), ('국호환교통카드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
207,2013.12.23. 오후 1:42,역세권분양가배후수요 3박자 갖춘 오피스텔 마곡지구 벨리오 관심,"[('역세권분양가배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구 벨리오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
208,2013.12.23. 오후 1:42,LH 평택소사벌지구 공동주택용지 최대 18%인하 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택소사벌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
209,2013.12.23. 오후 1:30,하늘의 별 임대주택 따내고도 우는 까닭,"[('하늘의', 'O'), (' ', 'O'), ('별', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('따내고도', 'O'), (' ', 'O'), ('우는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭', 'O')]"
210,2013.12.23. 오후 1:26,중흥S클래스 전국구 건설사 입지 굳혔다.. 2013년 주택공급실적 전국 3위,"[('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전국구', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('굳혔다..', 'O'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급실적', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3위', 'QUANTITY')]"
211,2013.12.23. 오후 1:26,상가투자 키 테넌트부터 찾아라,"[('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('키', 'O'), (' ', 'O'), ('테넌트부터', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
212,2013.12.23. 오후 1:25,포스코엔지니어링 사랑의 바자회 수익 전액 기부,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('바자회', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
214,2013.12.23. 오후 1:15,세제혜택 연말 종료… 알짜 오피스텔 똑소리 나게 챙겨라,"[('세제혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종료…', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('똑소리', 'O'), (' ', 'O'), ('나게', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨라', 'O')]"
215,2013.12.23. 오후 12:53,정책 호재 업고 계약률 상승 중인 단지 어디,"[('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('업고', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('중인', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
216,2013.12.23. 오후 12:52,포스코AC 2차 층고3.9m 소형 명품 오피스텔 5천만원대 눈길,"[('포스코AC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('층고', 'O'), ('3.9m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
217,2013.12.23. 오후 12:51,연 확정수익 11%보장 바다 조망권 제주 엠스테이 호텔을 주목하라,"[('연', 'O'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엠스테이 호텔', 'ARTIFACT'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
218,2013.12.23. 오후 12:42,서울 미분양 단지 계약률 급등 … 잇따른 ‘호재’ 덕,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('‘호재’', 'O'), (' ', 'O'), ('덕', 'O')]"
219,2013.12.23. 오후 12:34,소액투자 임대사업 수익률 12% 3.3㎡당 500만원,"[('소액투자', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY')]"
220,2013.12.23. 오후 12:01,배우 모델 가수 운동선수 저술가 등도 자영업자 EITC 대상,"[('배우', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('가수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('운동선수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('저술가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등도', 'O'), (' ', 'O'), ('자영업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('EITC', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
221,2013.12.23. 오후 12:01,한신평 현대산업개발 신용등급 A로 하향,"[('한신평', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('A', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O')]"
222,2013.12.23. 오전 11:59,삼성물산 연말 이웃사랑 릴레이 봉사활동,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이웃사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
223,2013.12.23. 오전 11:45,수직증축 리모델링 내년 4월25일부터 가능,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 4월25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
224,2013.12.23. 오전 11:45,전국호환 교통카드 24일 첫 출시,"[('전국호환', 'O'), (' ', 'O'), ('교통카드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
225,2013.12.23. 오전 11:43,SK건설 광주 ‘상무 SK뷰’ 10일만에 100% 계약 완료,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상무 SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
226,2013.12.23. 오전 11:38,코레일 등 3곳 공직기강 평가 낙제점,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공직기강', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙제점', 'O')]"
227,2013.12.23. 오전 11:38,삼성물산 연말 이웃사랑 릴레이 봉사활동,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이웃사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
228,2013.12.23. 오전 11:38,일주일 남은 양도세면제 혜택···알짜 단지로 올해 안 내 집 마련 노린다,"[('일주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세면제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택···알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('올해 안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다', 'O')]"
229,2013.12.23. 오전 11:38,서울서 내년 7월부터 자동차 공회전시 즉시 과태료 5만원,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공회전시', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('5만원', 'QUANTITY')]"
230,2013.12.23. 오전 11:38,광주 상무 SK뷰 100% 계약률 달성,"[('광주 상무', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
231,2013.12.23. 오전 11:38,골프존문화재단 전국 장애인 스크린골프대회 개최,"[('골프존문화재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국 장애인 스크린골프대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
232,2013.12.23. 오전 11:38,서울시 야구장 등 체육시설 51곳 확충,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('야구장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('체육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('51곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확충', 'O')]"
233,2013.12.23. 오전 11:38,코오롱글로벌 6천400만달러 탄자니아 대학병원 공사 수주,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6천400만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탄자니아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대학병원', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
234,2013.12.23. 오전 11:38,삼성엔지니어링 이라크에 희망도서관 개관,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('희망도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
235,2013.12.23. 오전 11:38,최연혜 사장 기관사 300여명 열차승무원 200여명 기간제 채용,"[('최연혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기관사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('300여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('승무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('200여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기간제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
236,2013.12.23. 오전 11:38,“내년 집값 ‘전약후강’…강남 · 세종시 가장 많이 오를듯”,"[('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전약후강’…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오를듯”', 'O')]"
237,2013.12.23. 오전 11:37,삼성물산 임직원 산타로 변신..이웃사랑 릴레이 봉사활동,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('산타', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신..이웃사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
238,2013.12.23. 오전 11:37,국토부 26일 건축데이터 민간개방 활성화 세미나,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('민간개방', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
239,2013.12.23. 오전 11:37,내년 4월부터 공동주택 리모델링 수직증축 허용,"[('내년 4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
240,2013.12.23. 오전 11:37,수익형 부동산 상품별 양극화 현상 ‘뚜렷’,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상품별', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚜렷’', 'O')]"
241,2013.12.23. 오전 11:37,고속도로 LED 조명등 설치 탄력,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('LED 조명등', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
242,2013.12.23. 오전 11:36,최연혜 코레일  사장 기관사 300여명 승무원 200여명 채용,"[('최연혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기관사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('300여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('200여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
243,2013.12.23. 오전 11:35,수도권 약세  지방 강세…중소형 인기는 계속된다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('강세…중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('인기는', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된다', 'O')]"
244,2013.12.23. 오전 11:30,내년 경매시장도 활황 예상지지옥션,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('활황', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), ('지지옥션', 'ORGANIZATION')]"
245,2013.12.23. 오전 11:30,기름부은 공권력 투입 내주 화물열차 80% 스톱 운송대란,"[('기름부은', 'O'), (' ', 'O'), ('공권력', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('내주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('화물열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('운송대란', 'O')]"
246,2013.12.23. 오전 11:27,최연혜 사장 기간제 인력 500명 채용…불법파업 철회 재촉구,"[('최연혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기간제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용…불법파업', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O'), (' ', 'O'), ('재촉구', 'O')]"
247,2013.12.23. 오전 11:20,서울에는 위례신도시 경기도에는 김포 한강신도시 랜드마크 단지는 어디,"[('서울', 'CITY'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
248,2013.12.23. 오전 11:17,이슈데이터 전문가 88% “내년 집값 오른다”,"[('이슈데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('88%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다”', 'O')]"
249,2013.12.23. 오전 11:15,돈화문 건너편에 국악전문 한옥 공연장 건립,"[('돈화문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건너편에', 'O'), (' ', 'O'), ('국악', 'STUDY_FIELD'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
250,2013.12.23. 오전 11:15,창덕궁 건너편 주유소 부지에 국악전문공연장 들어선다,"[('창덕궁', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건너편', 'O'), (' ', 'O'), ('주유소', 'O'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('국', 'STUDY_FIELD'), ('악전문공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
251,2013.12.23. 오전 11:14,한진중공업 희망2014 이웃사랑 성금 전달,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희망', 'O'), ('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이웃사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
252,2013.12.23. 오전 11:14,국토위 전체회의 전격 합의…철도파업 현안보고 청취,"[('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전체회의', 'O'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('합의…철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('현안보고', 'O'), (' ', 'O'), ('청취', 'O')]"
253,2013.12.23. 오전 11:10,건설사 해외대첩한화비스마야 두마디면 다 통하는 나라,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외대첩한화비스마야', 'O'), (' ', 'O'), ('두마디', 'QUANTITY'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('통하는', 'O'), (' ', 'O'), ('나라', 'O')]"
254,2013.12.23. 오전 11:10,건설사 해외대첩20대 신입과 백전노장이 뭉쳐 제2의 중동붐,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외대첩', 'O'), ('20대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신입', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('백전', 'PERSON'), ('노장이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('붐', 'O')]"
255,2013.12.23. 오전 11:07,리모델링 수직증축 15층 이상 아파트 3개층 허용,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('15층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3개층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
256,2013.12.23. 오전 11:06,두산건설 해외채 발행 검토…유동성 추가 확보,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외채', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('검토…유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
257,2013.12.23. 오전 11:05,제주호텔 ‘비스타케이 서귀포’ 회사보유분 마지막특별분양,"[('제주호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('비스타케이 서귀포', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막특별분양', 'O')]"
258,2013.12.23. 오전 11:05,삼성물산 180명 산타원정대 봉사활동,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('180명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산', 'CIVILIZATION'), ('타원정대', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
259,2013.12.23. 오전 11:04,세종시 3생활권 M3블록 모아미래도 리버시티 계약률 90% 돌파,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('M3블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모아미래도 리버시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
260,2013.12.23. 오전 11:02,지금은 분양중북한산 국립공원을 누릴 수 있는 북한산 푸르지오,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('북한산 국립공원', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('누릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('북한산 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
261,2013.12.23. 오전 11:01,평택 소사벌지구 공동주택용지 공급,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
262,2013.12.23. 오전 11:01,타지역 토지·부동산 민원서류도 동네 주민센터에서 발급,"[('타지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('민원서류도', 'O'), (' ', 'O'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('주민센터에서', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
263,2013.12.23. 오전 11:01,내년 4월 25일부터 수직증축 리모델링 가능해진다,"[('내년 4월 25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
264,2013.12.23. 오전 11:01,파업 코레일 공기업 공직기강 평가서 미흡,"[('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('공직기강', 'O'), (' ', 'O'), ('평가서', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡', 'O')]"
265,2013.12.23. 오전 11:01,장수주택 우수등급 받으면 건폐율·용적률 인센티브 준다,"[('장수주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우수등급', 'O'), (' ', 'O'), ('받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('건폐율·용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
266,2013.12.23. 오전 11:01,아파트 관리 투명성 강화…매년 회계감사 실시,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('투명성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…매년', 'O'), (' ', 'O'), ('회계감사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
267,2013.12.23. 오전 11:00,아파트 수직증축 리모델링 내년 4월부터 가능,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
268,2013.12.23. 오전 11:00,국토부 공직복무관리 우수기관에 수공·철도공단 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공직복무관리', 'O'), (' ', 'O'), ('우수기관에', 'O'), (' ', 'O'), ('수공', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
269,2013.12.23. 오전 11:00,건축데이터 민간개방 활성화를 위한 정책세미나 개최,"[('건축데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('민간개방', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('정책세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
270,2013.12.23. 오전 11:00,전국호환 교통카드 부산서 내일 첫 출시…서울은 내년 상반기,"[('전국호환', 'O'), (' ', 'O'), ('교통카드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('출시…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE')]"
271,2013.12.23. 오전 11:00,타지방 부동산서류 모든 주민센터서 즉시 발급,"[('타지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산서류', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('주민센터서', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
272,2013.12.23. 오전 10:59,성탄절 가족나들이 견본주택에서,"[('성탄절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('나들이', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에서', 'O')]"
273,2013.12.23. 오전 10:54,중흥건설 올해 주택공급실적 3위 달성,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급실적', 'O'), (' ', 'O'), ('3위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
274,2013.12.23. 오전 10:52,아파트 분양 호갱님 되지 않으려면…,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호갱님', 'O'), (' ', 'O'), ('되지', 'O'), (' ', 'O'), ('않으려면…', 'O')]"
275,2013.12.23. 오전 10:52,부동산 전문가 40인이 말하는 2014년 대한민국 부동산 전망은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('40인', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('말하는', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망은', 'O')]"
276,2013.12.23. 오전 10:49,내년 광주 신규 입주 예정 아파트 중소형이 대세,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
277,2013.12.23. 오전 10:33,광주 남구 ‘학군 수요로 아파트 매매·전세시장 온기,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (""'학군"", 'O'), (' ', 'O'), ('수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O')]"
278,2013.12.23. 오전 10:31,LH 경기도 평택 소사벌지구 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
279,2013.12.23. 오전 10:29,중흥건설 올해 아파트 공급실적 전국 3위 달성,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급실적', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
280,2013.12.23. 오전 10:27,상무 SK뷰 열흘 만에 계약 100% 달성,"[('상무', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('열흘 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
281,2013.12.23. 오전 10:26,포스코엔지니어링 바자회로 사랑 실천,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바자회로', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O')]"
282,2013.12.23. 오전 10:21,산타로 변신한 삼성물산 직원 연말 이웃사랑 릴레이,"[('산타', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신한', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이웃사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O')]"
283,2013.12.23. 오전 10:17,이슈  데이터 2014년 부동산 전망…부동산 전문가 10명 중 9명 “내년 집값 오른다”,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('9명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다”', 'O')]"
284,2013.12.23. 오전 10:14,시큰둥한 평택시 브레인시티 이대로 좌초하나,"[('시큰둥한', 'O'), (' ', 'O'), ('평택시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('브레인시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이대로', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초하나', 'O')]"
285,2013.12.23. 오전 10:14,서울 양천구 올해 ‘부동산정보 대국민서비스 우수기관 선정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (""'부동산정보"", 'O'), (' ', 'O'), ('대국민서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('우수기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
286,2013.12.23. 오전 10:14,SK건설 광주 ‘상무 SK뷰’ 100% 계약,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상무 SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
287,2013.12.23. 오전 10:13,삼성엔지니어링 희망도서관 이라크에 개관,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희망도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
288,2013.12.23. 오전 10:11,SK건설 광주 ‘상무 SK뷰’ 완판,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상무 SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
289,2013.12.23. 오전 10:11,서울·수도권 알짜 항아리 상권 관심 가져볼만,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('항아리', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('가져볼만', 'O')]"
290,2013.12.23. 오전 10:04,원주혁신도시 힐데스하임 분양마감 앞둬,"[('원주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐데스하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양마감', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
291,2013.12.23. 오전 10:03,SK건설 광주 ‘상무 SK뷰 계약률 100% 달성,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (""'"", 'O'), ('상무 SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
292,2013.12.23. 오전 10:02,중흥건설 올해 주택공급 3위 달성,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('3위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
293,2013.12.23. 오전 10:00,국토정보원 팀제 개편,"[('국토정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('팀제', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
294,2013.12.23. 오전 9:57,「캠핑사업의 성공 추진전략 실전 과정」1월14일에 2기 개강,"[('「캠핑사업의', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('추진전략', 'O'), (' ', 'O'), ('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('과정」', 'O'), ('1월14일', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
295,2013.12.23. 오전 9:55,코레일 신규·경력 기관사 채용 및 열차 정비 아웃소싱 검토,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규·경력', 'O'), (' ', 'O'), ('기관사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('아웃소싱', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
296,2013.12.23. 오전 9:51,건설사 ‘미분양 밀어내기’ 이런 혜택까지…,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어내기’', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택까지…', 'O')]"
297,2013.12.23. 오전 9:43,현대산업개발 수원시에 미술관 기부채납,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미술관', 'O'), (' ', 'O'), ('기부채납', 'O')]"
298,2013.12.23. 오전 9:34,내년 광주지역 중소형 아파트가 대세,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
299,2013.12.23. 오전 9:33,부동산 침체 경매로 뚫는다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫는다', 'O')]"
300,2013.12.23. 오전 9:31,중흥건설 올해 주택공급실적 3위 달성,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급실적', 'O'), (' ', 'O'), ('3위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
302,2013.12.23. 오전 9:28,서울시 내년 야구장 11개 등 총 51개 체육시설 신설,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('야구장', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('51개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('체육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
303,2013.12.23. 오전 9:28,추천 경매물건중구 신당동 아파트 전용 59.94㎡ 2억8800만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59.94㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억8800만원', 'QUANTITY')]"
304,2013.12.23. 오전 9:21,대구역서 작업용 열차 탈선…8시44분 복구 완료종합,"[('대구역', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('작업용', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탈선…', 'O'), ('8시44분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('복구', 'O'), (' ', 'O'), ('완료종합', 'O')]"
305,2013.12.23. 오전 9:20,코오롱글로벌 탄자니아 대학병원 신축공사 수주,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄자니아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대학병원', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
306,2013.12.23. 오전 9:12,오피스텔 과잉공급론 비즈니스 호텔도 ‘닮은꼴’ 사이클,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉공급론', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘닮은꼴’', 'O'), (' ', 'O'), ('사이클', 'CIVILIZATION')]"
307,2013.12.23. 오전 9:11,현대산업개발 수원 아이파크 미술관 기공식 개최,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크 미술관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
308,2013.12.23. 오전 9:08,SK건설 광주 상무 SK뷰 100% 계약 달성,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
309,2013.12.23. 오전 9:08,풍부한 배후수요 갖춘 당진 엠코타운 취득세 영구인하 프리미엄,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영구인하', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O')]"
310,2013.12.23. 오전 9:06,포스코건설 유동인구 많은 도심공사용 신공법 개발.. 공기 단축하면서 안전성 높여,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('도심공사용', 'O'), (' ', 'O'), ('신공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발..', 'O'), (' ', 'O'), ('공기', 'O'), (' ', 'O'), ('단축하면서', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
311,2013.12.23. 오전 9:01,코오롱글로벌 687억원 규모 탄자니아 대학병원 공사 수주,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('687억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('탄자니아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대학병원', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
312,2013.12.23. 오전 8:59,시흥목감지구 LH아파트④후속분양내년 937가구 분양 계획…홍보관 확장이전 예정,"[('시흥목감지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH아파트', 'ARTIFACT'), ('④후속분양', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('937가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계획…홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('확장이전', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
313,2013.12.23. 오전 8:58,시흥목감지구 LH아파트③구성·평면주변단지와 간섭 적은 전용 59㎡ 단일형,"[('시흥목감지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('아파트③구성·평면주변단지와', 'O'), (' ', 'O'), ('간섭', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단일형', 'O')]"
314,2013.12.23. 오전 8:52,KTX·수도권 전철 운행 추가 감축,"[('KTX', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('수도권', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('감축', 'O')]"
315,2013.12.23. 오전 8:48,시흥목감지구 LH아파트②입지목감역 도보 3분 거리…KTX광명역 이용 편리,"[('시흥목감지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('아파트②입지', 'O'), ('목감역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('3분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리…', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('광명역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('편리', 'O')]"
316,2013.12.23. 오전 8:48,시흥목감지구 LH아파트①규모A6블록 희소가치 높은 전용 59㎡의 625가구,"[('시흥목감지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('아파트①규모', 'O'), ('A6블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('625가구', 'QUANTITY')]"
318,2013.12.23. 오전 8:38,코레일 파업 장기화 대비 기관사 신규·경력 채용속보,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('기관사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신규·경력', 'O'), (' ', 'O'), ('채용속보', 'O')]"
319,2013.12.23. 오전 8:12,평창 동계올림픽 미끼로 땅사기 부동산업자 실형,"[('평창 동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('미끼로', 'O'), (' ', 'O'), ('땅사기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산업자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('실형', 'O')]"
320,2013.12.23. 오전 8:09,최연혜 코레일 사장 오전 11시 4번째 대국민 호소문 발표,"[('최연혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오전 11시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('4번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대국민', 'O'), (' ', 'O'), ('호소문', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
321,2013.12.23. 오전 8:07,추위도 못 말린 분양열기…견본주택에 2만명 북적,"[('추위도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('말린', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기…견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
322,2013.12.23. 오전 8:01,2013 부동산결산 ②내년 수도권 매매시장 회복될 듯,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산결산', 'O'), (' ', 'O'), ('②', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
323,2013.12.23. 오전 8:01,2013 부동산결산 ① 전셋값 하이킥…10.43%↑,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산결산', 'O'), (' ', 'O'), ('①', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('하이킥…', 'O'), ('10.43%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
324,2013.12.23. 오전 7:35,대구역서 작업용 열차 탈선…경부선상행 열차 지연,"[('대구역', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('작업용', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탈선…', 'O'), ('경부선', 'LOCATION'), ('상행', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지연', 'O')]"
325,2013.12.23. 오전 7:31,국세청 FIU법 개정후 첫 고액현금자료 요청‥성형외과·치과등,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('FIU법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('고액현금자료', 'O'), (' ', 'O'), ('요청‥', 'O'), ('성형외과', 'STUDY_FIELD'), ('·', 'O'), ('치과', 'STUDY_FIELD'), ('등', 'O')]"
326,2013.12.23. 오전 7:03,서울 은평·강서 오피스텔 분양가 낮고 임대 수요 풍부,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮고', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
327,2013.12.23. 오전 7:03,분양 현장 포커스 충주기업도시 평택제천 고속道 타면 서울접근 굿,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('충주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평택제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타면', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('접근', 'O'), (' ', 'O'), ('굿', 'O')]"
328,2013.12.23. 오전 7:03,돈 버는 풍수 성공을 부르는 사무실 풍수,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('버는', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수', 'O'), (' ', 'O'), ('성공을', 'O'), (' ', 'O'), ('부르는', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수', 'O')]"
329,2013.12.23. 오전 7:02,분양 현장 포커스 문정 엠스테이트 8호선 문정역 코 앞…강남 출퇴근 편리,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('문정 엠스테이트 8호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코', 'TERM'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('편리', 'O')]"
330,2013.12.23. 오전 7:02,분양 현장 포커스 가평북한강 동연재 남이섬·자라섬 인근 목조 주택단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), ('북한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동연재', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남이섬', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('자라섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('목조', 'O'), (' ', 'O'), ('주택단지', 'O')]"
331,2013.12.23. 오전 7:02,수원 래미안 영통 마크원…삼성전자 연구소 짓고 분당선 연장,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마크원', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('짓고', 'O'), (' ', 'O'), ('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
332,2013.12.23. 오전 7:02,서울 아파트 3.3㎡  평균 분양가…1664만원 서울 아파트 전셋값 총액…314조원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가…', 'O'), ('1664만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('총액…', 'O'), ('314조원', 'QUANTITY')]"
333,2013.12.23. 오전 7:01,서울 아파트 매매가 보합…전세는 소폭 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('보합…전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
334,2013.12.23. 오전 7:01,기자수첩부동산 잔치는 끝났나,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치는', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났나', 'O')]"
335,2013.12.23. 오전 6:35,기자수첩손가락을 부러뜨리고 싶은 목동 주민,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), ('손가락', 'ANIMAL'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('부러뜨리고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION')]"
336,2013.12.23. 오전 6:31,반값 아파트 찬스 일산 4.6억 아파트를 2.2억에…,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4.6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2억', 'QUANTITY'), ('에…', 'O')]"
337,2013.12.23. 오전 6:13,일산 두산위브더제니스 매력…원스톱라이프란,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매력…원스톱라이프란', 'O')]"
338,2013.12.23. 오전 6:12,코오롱글로벌 6400만달러 규모 탄자니아 대학병원 공사 수주,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6400만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('탄자니아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대학병원', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
339,2013.12.23. 오전 6:10,수익성 악화에 통상임금까지…건설업계 비명,"[('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('악화에', 'O'), (' ', 'O'), ('통상임금까지…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('비명', 'O')]"
340,2013.12.23. 오전 6:02,단독대구 랜드마크 빌딩 DCC·DFC 블록딜 매각,"[('단독', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('DCC', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('DFC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('블록딜', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
341,2013.12.23. 오전 6:02,2014년 부동산시장 맑음…대외여건이 변수,"[('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('맑음…대외여건이', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
342,2013.12.23. 오전 6:00,공항 실내공기 관리 강화…미세먼지 측정 연간 4회로 늘려,"[('공항', 'O'), (' ', 'O'), ('실내공기', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('측정', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4회', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
343,2013.12.23. 오전 6:00,재규어·볼보·토요타 자동차 리콜 실시,"[('재규어', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('볼보', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('토요타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
344,2013.12.23. 오전 3:39,은평 중심상업지역 5년만에 개발 재개,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
345,2013.12.23. 오전 3:38,부동산 핵심법안 또 해 넘기나 다주택자 규제 없어도 부동산 투기 가능성 낮아,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심법안', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('넘기나', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('없어도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
346,2013.12.23. 오전 3:38,부동산 핵심법안 또 해 넘기나 양도세 중과 폐지 등 손 놓은 정치권…주택시장 불안 고조,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심법안', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('넘기나', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('놓은', 'O'), (' ', 'O'), ('정치권…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
347,2013.12.23. 오전 3:38,부실채권 무료 강의,"[('부실채권', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('강의', 'O')]"
348,2013.12.23. 오전 3:38,시흥 목감지구 LH 광명역세권 5분거리…실수요 관심집중,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목감지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), ('거리…실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
349,2013.12.23. 오전 3:38,길 없는 땅 개발할땐 도로폭 4m이상 의무화,"[('길', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('개발할땐', 'O'), (' ', 'O'), ('도로폭', 'O'), (' ', 'O'), ('4m이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
350,2013.12.23. 오전 3:38,문정지구 엠스테이트 오피스텔,"[('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
351,2013.12.23. 오전 3:38,판교 전셋값 마포 넘어섰다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('넘어섰다', 'O')]"
352,2013.12.23. 오전 3:37,집 살 생각있다 3분기보다 심리 좋아져,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('생각있다', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아져', 'O')]"
353,2013.12.23. 오전 3:37,미분양 20조 쌓여도 다주택자 거래 대못,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('20조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌓여도', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('대못', 'O')]"
354,2013.12.23. 오전 3:05,매매시황서울 아파트시장 저가 중소형 중심으로 거래,"[('매매시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
355,2013.12.23. 오전 3:04,부동산 캘린더위례신도시 ‘사랑으로’ 등 23곳서 당첨자 계약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑으로', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('23곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
356,2013.12.23. 오전 3:04,아파트 미리보기북한산 푸르지오,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('북한산 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
357,2013.12.23. 오전 3:04,서울 송파 복합단지 문정동 ‘엠스테이트’ 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엠스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
358,2013.12.23. 오전 3:04,서울 장안동 ‘현대썬앤빌’ 오피스텔 등 601채 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대썬앤빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('601채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
359,2013.12.23. 오전 12:33,도내 집값 상승세 대형 개발사업이 주도,"[('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업이', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
360,2013.12.23. 오전 12:33,강원일보 선정 도내 10대 뉴스땅값 54개월 연속 상승 … 전세대란도 계속,"[('강원일보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴스땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('54개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란도', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
361,2013.12.23. 오전 12:33,공공임대 29세대 모집,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('29세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
362,2013.12.23. 오전 12:33,공인중개사 58% “내년에도 전셋값 상승”,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('58%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승”', 'O')]"
363,2013.12.24. 오후 9:35,“내년 전세가는 오르고 매매가는 보합”,"[('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세가는', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가는', 'O'), (' ', 'O'), ('보합”', 'O')]"
364,2013.12.24. 오후 8:15,지하철 노조 철도파업 지지…준법 투쟁 선언,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('지지…준법', 'O'), (' ', 'O'), ('투쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
365,2013.12.24. 오후 7:20,아키드컨소시엄 벽산건설 인수대금 납입 지연상보,"[('아키드컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수대금', 'O'), (' ', 'O'), ('납입', 'O'), (' ', 'O'), ('지연상보', 'O')]"
366,2013.12.24. 오후 7:03,벽산건설 아키드에 인수대금 27일까지 납입 통보1보,"[('벽산건설 아키드', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인수대금', 'O'), (' ', 'O'), ('27일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('납입', 'O'), (' ', 'O'), ('통보', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
367,2013.12.24. 오후 6:08,1월 전국 4천6백가구 공급 전년동기比 1.4배 ↑,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4천6백가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
368,2013.12.24. 오후 5:46,SH공사 가수 박일준 홍보대사 위촉,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박일준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
370,2013.12.24. 오후 5:36,부동산경매 올 17조 사상최대,"[('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('17조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O')]"
371,2013.12.24. 오후 5:35,전세난 내년에도 지속…전세금 3% 이상 상승할 것,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('3% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
372,2013.12.24. 오후 5:25,쌍용건설 법정관리 피하고 상폐 방안 유력,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('피하고', 'O'), (' ', 'O'), ('상폐', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
373,2013.12.24. 오후 5:21,새해 1월 수도권 833가구 입주.. “전세난 지속”,"[('새해 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('833가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주..', 'O'), (' ', 'O'), ('“전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('지속”', 'O')]"
374,2013.12.24. 오후 5:21,경매 4년만에 늘어.. 사상 최대 수준 기록,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어..', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
375,2013.12.24. 오후 5:21,포스코건설 에콰도르에 교육시설 기증,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에콰도르', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('교육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
376,2013.12.24. 오후 5:21,연말 견본주택 나들이 지루할 틈 없겠네,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('나들이', 'O'), (' ', 'O'), ('지루할', 'O'), (' ', 'O'), ('틈', 'O'), (' ', 'O'), ('없겠네', 'O')]"
377,2013.12.24. 오후 5:21,내년 1월 서울·수도권에서 2785가구 신규 분양,"[('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2785가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
378,2013.12.24. 오후 5:13,전문가 내년 아파트값 소폭 올라,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
379,2013.12.24. 오후 5:13,북아현 뉴타운 소형이 대세,"[('북아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
380,2013.12.24. 오후 5:12,내달 입주물량 반토막…한달새 1만5284가구↓,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막…', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5284가구', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
381,2013.12.24. 오후 5:09,서울 전세 우선변제 3200만원으로 확대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('우선변제', 'O'), (' ', 'O'), ('3200만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
382,2013.12.24. 오후 5:00,“내년 아파트 전셋값 3.2% 오른다”,"[('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다”', 'O')]"
383,2013.12.24. 오후 4:54,SH공사 홍보대사로 가수 박일준씨 위촉,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박일준', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
384,2013.12.24. 오후 4:54,연말연시 견본주택 이벤트 ‘풍성’..분양 총력전,"[('연말연시', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍성’..분양', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O')]"
385,2013.12.24. 오후 4:54,불황 탈피 톡톡 튀는 중개업소 생존전략,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('탈피', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('튀는', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('생존전략', 'O')]"
386,2013.12.24. 오후 4:48,송파 오피스텔 공급 과잉 … 투자주의보,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('투자주의보', 'O')]"
387,2013.12.24. 오후 4:48,내달 입주물량 절반으로 뚝,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
388,2013.12.24. 오후 4:46,법원경매 낙찰총액 사상 첫 17조 돌파,"[('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰총액', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('17조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
389,2013.12.24. 오후 4:44,올해 부동산 경매 낙찰금액 2000년 이후 최고,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰금액', 'O'), (' ', 'O'), ('2000년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
390,2013.12.24. 오후 4:41,SH공사 가수 박일준씨 홍보대사 위촉,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박일준', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
391,2013.12.24. 오후 4:39,금강주택 부산서 활발한 사회공헌활동,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('활발한', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O')]"
392,2013.12.24. 오후 4:35,서희건설 청주 율량조합 663억 채무보증… 리스크 적어,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주 율량조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('663억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채무보증…', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('적어', 'O')]"
393,2013.12.24. 오후 4:35,이삿짐 대행·재테크 상담까지.. 공인중개업소 생존전략 백태,"[('이삿짐', 'O'), (' ', 'O'), ('대행·재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('상담까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('생존전략', 'O'), (' ', 'O'), ('백태', 'O')]"
395,2013.12.24. 오후 4:20,베이징서도 관심 가진 시민참여 서울플랜,"[('베이징', 'CITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('가진', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('서울플랜', 'TERM')]"
396,2013.12.24. 오후 4:15,건설 MA 잔혹사…벽산건설도 매각 무산 위기,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('잔혹사…', 'O'), ('벽산건설', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
397,2013.12.24. 오후 4:13,브레이크없는 전셋값 고공행진 언제까지,"[('브레이크없는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O')]"
398,2013.12.24. 오후 4:13,대전관저지구 유니온스퀘어도안호수공원 후광에 들썩,"[('대전관저지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유니온스퀘어도안호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광에', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
399,2013.12.24. 오후 3:56,부동산 전문가 87.5% “내년 집값 오른다” 전망,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('87.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다”', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
400,2013.12.24. 오후 3:51,가수 박일준 서울시 SH공사 홍보대사 위촉,"[('가수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박일준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
401,2013.12.24. 오후 3:50,내년 1월 수도권 입주물량 급감…12월 대비 절반 수준,"[('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
402,2013.12.24. 오후 3:42,정홍원 총리 “철도파업 대책 TF 즉시 구성할 것”,"[('정홍원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('TF', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('구성할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
403,2013.12.24. 오후 3:34,대방건설주 서울시 강서구청 불우이웃돕기 2000만원 성금기탁,"[('대방건설주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불우이웃돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성금기탁', 'O')]"
404,2013.12.24. 오후 3:27,부동산 전문가 내년 집값 오른다 전망한 이유,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O'), (' ', 'O'), ('전망한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
405,2013.12.24. 오후 3:18,벽산건설 아키드 컨소시엄 잔금 불납으로 인수 차질,"[('벽산건설 아키드 컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('불납으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
406,2013.12.24. 오후 3:09,대우건설 광교 센트럴 푸르지오시티 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교 센트럴 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
407,2013.12.24. 오후 3:09,철도파업 16일째 열차 운행률 72.5%,"[('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('16일째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행률', 'O'), (' ', 'O'), ('72.5%', 'QUANTITY')]"
408,2013.12.24. 오후 2:53,쌍용건설 법정관리 가나…건설·금융업계 여파는,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('가나…건설·금융업계', 'O'), (' ', 'O'), ('여파는', 'O')]"
409,2013.12.24. 오후 2:46,내년에도 아파트 전셋값 3%대 오른다,"[('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
410,2013.12.24. 오후 2:41,중견건설업체 대명종합건설 동탑산업훈장 영예,"[('중견건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('대명종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영예', 'O')]"
411,2013.12.24. 오후 2:41,‘역삼푸르지오시티’ 연말 양도세혜택 종료를 앞두고 계약 줄이어...,"[('‘', 'O'), ('역삼푸르지오시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('종료를', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어...', 'O')]"
413,2013.12.24. 오후 1:45,대우건설 임직원 노원구 104마을서 연탄 나눔 봉사활동,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('104마을', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
414,2013.12.24. 오후 1:32,부동산 규제 한시감면으로 연명…시장 혼란 가중,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('한시감면으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연명…시장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
415,2013.12.24. 오후 1:30,손효원 현대엠코·박치영 모아건설 대표 금탑산업훈장 수상,"[('손효원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('박치영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('모아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('금탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
416,2013.12.24. 오후 1:28,한국토지신탁 인천 계양 방송시설 및 코아루 센트럴파크 기공식,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방송시설', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('코아루 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
417,2013.12.24. 오후 12:53,일산아이파크 최대36% 할인효과로 분양 및 상담 폭주,"[('일산아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), ('36%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O')]"
418,2013.12.24. 오후 12:34,머니위크MNB 창업프랜차이즈 상가분양 서산 르셀 外,"[('머니위크MNB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창업프랜차이즈', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르셀 外', 'ORGANIZATION')]"
419,2013.12.24. 오후 12:21,되는 곳은 따로 있다  이유있는 인기,"[('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), (' ', 'O'), ('이유있는', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
420,2013.12.24. 오후 12:09,내년 아파트값 0.9% 전세 3.2% 상승 예상,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('3.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
421,2013.12.24. 오후 12:00,부동산 재테크 책도 경매가 단연 화두,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('책도', 'O'), (' ', 'O'), ('경매가', 'O'), (' ', 'O'), ('단연', 'O'), (' ', 'O'), ('화두', 'O')]"
422,2013.12.24. 오전 11:50,한국감정원 부동산시장 지역·유형·규모별로 차별화,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지역·유형·규모별로', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
423,2013.12.24. 오전 11:42,9500만원 이하 주택 전세보증금 보장한도 확대,"[('9500만원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('보장한도', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
424,2013.12.24. 오전 11:38,불황의 그늘 올 부동산 경매 17조 역대 최대,"[('불황의', 'O'), (' ', 'O'), ('그늘', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('17조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
425,2013.12.24. 오전 11:36,손효원 현대엠코 대표· 박치영 모아건설  대표 금탑산업훈장 수훈,"[('손효원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('박치영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('모아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('금탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수훈', 'O')]"
426,2013.12.24. 오전 11:35,아파트 전셋값 내년에도 오른다..3.2%↑,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다..', 'O'), (' ', 'O'), ('3.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
427,2013.12.24. 오전 11:31,경매 낙찰총액 첫 17조원 돌파,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰총액', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('17조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
428,2013.12.24. 오전 11:30,LH 평택 소사벌지구 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
429,2013.12.24. 오전 11:30,이라크 신도시 ‘실버’의 힘,"[('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘실버', 'TERM'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
430,2013.12.24. 오전 11:29,포스코건설 2300억원 규모 호주 건축시장 첫 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2300억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
431,2013.12.24. 오전 11:29,모기지 당첨됐는데 대출이 안된다니…,"[('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨됐는데', 'O'), (' ', 'O'), ('대출이', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다니…', 'O')]"
432,2013.12.24. 오전 11:18,단군이래 최대 인천 용유·무의 개발 어디로,"[('단군', 'PERSON'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용유', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('무의', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O')]"
433,2013.12.24. 오전 11:16,서울시 도로포장 공사 그룹 스터디 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도로포장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('스터디', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
434,2013.12.24. 오전 11:13,내달 입주물량 반토막…전국 1만1754가구 입주,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1754가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
435,2013.12.24. 오전 11:12,1월 입주아파트 이달보다 절반 뚝,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
436,2013.12.24. 오전 11:10,아파트 공사현장에도 음주측정기 이유는,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사현장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('음주측정기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
437,2013.12.24. 오전 11:09,올해 전국 법원경매 낙찰총액 사상 첫 17조원 돌파,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰총액', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('17조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
438,2013.12.24. 오전 11:03,한국토지신탁 인천 용종동에 방송시설 기공식,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용종동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('방송시설', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
439,2013.12.24. 오전 11:03,아파트 에듀마케팅 시대··· 교육·상품특화 미래가치에 인산인해,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('에듀마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('시대···', 'O'), (' ', 'O'), ('교육·상품특화', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치에', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
440,2013.12.24. 오전 11:02,인천 계양터미널 부지 개발된다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계양터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발된다', 'O')]"
441,2013.12.24. 오전 11:01,미친 전세값 내년에도 이어진다…연간 3.2% 상승 전망,"[('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('이어진다…', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
442,2013.12.24. 오전 11:01,2013 주택건설의 날 행사 개최…주택건설인 57명 정부포상 등 수상 ―,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설의 날', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…', 'O'), ('주택건설인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('57명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정부', 'OCCUPATION'), ('포상', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O'), (' ', 'O'), ('―', 'O')]"
443,2013.12.24. 오전 11:01,2013 주택건설의 날 개최…금탑 모아건설·현대엠코 영예,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최…금탑', 'O'), (' ', 'O'), ('모아건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영예', 'O')]"
444,2013.12.24. 오전 11:00,1월 전국 입주 아파트 1만 1천여 가구,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 1천여 가구', 'QUANTITY')]"
445,2013.12.24. 오전 11:00,금탑산업훈장 박치영모아건설 대표손효원현대엠코 대표,"[('금탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박치영모아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('손효원', 'PERSON'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
446,2013.12.24. 오전 11:00,엠코 손효원·모아 박치영 대표 금탑산업훈장 수상,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손효원', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('모아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박치영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('금탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
447,2013.12.24. 오전 10:58,내년 아파트값 0.9% 상승…월세도 상승 전환,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…월세도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
448,2013.12.24. 오전 10:56,포스코건설 중남미서 한류문화 전파,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한류문화', 'O'), (' ', 'O'), ('전파', 'O')]"
449,2013.12.24. 오전 10:48,내년 1월 아파트 입주물량 1만1천754가구,"[('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1천754가구', 'QUANTITY')]"
450,2013.12.24. 오전 10:47,누더기 된 세법‥조세소위 전방위 로비에 줄줄이 후퇴,"[('누더기', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('세법', 'CIVILIZATION'), ('‥조세소위', 'O'), (' ', 'O'), ('전방위', 'O'), (' ', 'O'), ('로비에', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('후퇴', 'O')]"
452,2013.12.24. 오전 10:32,내년 아파트 매매가 0.9% 오를 듯…전세는 3.2%↑,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('3.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
453,2013.12.24. 오전 10:31,올해 경매시장 유입 자금 17조원…역대 최고,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('유입', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('17조원', 'QUANTITY'), ('…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
454,2013.12.24. 오전 10:31,올 주택 매매가 0.14% 전셋값 4.26% 상승,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('4.26%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
