,date,headline,keyword
0,2018.04.22. 오후 6:19,택시·버스 공제조합 車보험 보상 강화,"[('택시', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공제조합', 'O'), (' ', 'O'), ('車보험', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
1,2018.04.22. 오후 6:06,곳곳에 쌓인 미분양 5만가구… ‘숨은 알짜단지’는 어디,"[('곳곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓인', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지’는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
2,2018.04.22. 오후 6:06,부동산 QA  확 바뀌는 청약제도… 내집마련 전략은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도…', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
3,2018.04.22. 오후 6:06,분양캘린더 부평 한라비발디 등 7곳 1순위 청약,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
4,2018.04.22. 오후 6:06,분양현장 돋보기 역세·학세권 두토끼… GTX 이용땐 삼성역까지 20분,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('역세·학세권', 'O'), (' ', 'O'), ('두토끼', 'ANIMAL'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용땐', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성역', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME')]"
5,2018.04.22. 오후 6:05,경기 화성 동탄2 부영아파트 하자보수 미흡땐 9월 준공 불허,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하자보수', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡땐', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('불허', 'O')]"
6,2018.04.22. 오후 6:05,감정가 4배… 13㎡ 땅이 1억여원,"[('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('13㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅이', 'O'), (' ', 'O'), ('1억여원', 'QUANTITY')]"
7,2018.04.22. 오후 6:05,청담삼익 재건축 산 넘어 산… 조합장 선출 잡음,"[('청담삼익', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산…', 'O'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O'), (' ', 'O'), ('잡음', 'O')]"
8,2018.04.22. 오후 6:04,구리 인창 등 7곳 청약… 모델하우스 9곳 문 열어,"[('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
9,2018.04.22. 오후 6:04,알토란 김포신도시 라베니체 마치에비뉴8·9차 73실 분양,"[('알', 'ORGANIZATION'), ('토란', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라베니체 마치에비뉴', 'ARTIFACT'), ('8·', 'QUANTITY'), ('9차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('73실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
10,2018.04.22. 오후 6:03,Money  Money 새길따라 집값 쑥쑥.. 구리·청주·부산 신흥주거지 뜬다,"[('Money', 'O'), (' ', 'O'), ('Money', 'O'), (' ', 'O'), ('새길따라', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥..', 'O'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), ('·', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
11,2018.04.22. 오후 6:02,알면 돈되는 부동산 상식 초보 경매투자자 등기부 보는법 등 기본기 확립이 중요,"[('알면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상식', 'O'), (' ', 'O'), ('초보', 'O'), (' ', 'O'), ('경매투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등기부', 'O'), (' ', 'O'), ('보는법', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('기본기', 'O'), (' ', 'O'), ('확립이', 'O'), (' ', 'O'), ('중요', 'O')]"
12,2018.04.22. 오후 5:54,한상춘의 국제경제읽기 각국 대출금리 급등세… 한국 깡통주택 나오는데,"[('한상춘', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('국제경제읽기', 'O'), (' ', 'O'), ('각국', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('급등세…', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('깡통주택', 'O'), (' ', 'O'), ('나오는데', 'O')]"
13,2018.04.22. 오후 5:50,서울포럼2018 서울포럼서 한중기업 교류의 장 엽니다,"[('서울포럼', 'EVENT'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울포럼', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한중', 'LOCATION'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('교류의', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('엽니다', 'O')]"
14,2018.04.22. 오후 5:49,조양호 회장 대단히 죄송…조현민·조현아 사퇴,"[('조양호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대단히', 'O'), (' ', 'O'), ('죄송…', 'O'), ('조현민', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('조현아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사퇴', 'O')]"
15,2018.04.22. 오후 5:48,정부 보유세 인상 카드 만지작… 5월분양 지역별 양극화 심화 될듯,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('만지작…', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O'), (' ', 'O'), ('될듯', 'O')]"
16,2018.04.22. 오후 5:41,세종시 상가의 역설,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가의', 'O'), (' ', 'O'), ('역설', 'O')]"
17,2018.04.22. 오후 5:41,강북 재개발도 특별점검…연내 30곳 조사,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검…', 'O'), ('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
18,2018.04.22. 오후 5:41,롯데건설 내실경영 빛본다…1분기 영업이익 역대 최대,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내실경영', 'O'), (' ', 'O'), ('빛본다…', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
19,2018.04.22. 오후 5:41,워라밸 시대…뜨는 슬렌더아파트,"[('워라밸', 'O'), (' ', 'O'), ('시대…뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('슬렌더아파트', 'ARTIFACT')]"
20,2018.04.22. 오후 5:41,이번주 7곳 3212가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3212가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
21,2018.04.22. 오후 5:17,정두환의 집과사람 아파트 택배 갈등이 남긴 씁쓸함,"[('정두환', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('집과사람', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('택배', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등이', 'O'), (' ', 'O'), ('남긴', 'O'), (' ', 'O'), ('씁쓸함', 'O')]"
22,2018.04.22. 오후 5:16,강남과 격차 줄이자···갭 메우는 동작,"[('강남', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이자···갭', 'O'), (' ', 'O'), ('메우는', 'O'), (' ', 'O'), ('동작', 'O')]"
23,2018.04.22. 오후 5:15,강남 생활권 매머드단지 하남 포웰시티 분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('매머드단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
24,2018.04.22. 오후 5:14,재건축 규제 풍선효과···강북 재개발 조합원 입주권 억소리,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과···', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입주권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('억소리', 'O')]"
26,2018.04.22. 오후 5:12,덮개공원 기대감… 분당 아름마을 집값 훨훨,"[('덮개공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기대감…', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아름마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('훨훨', 'O')]"
27,2018.04.22. 오후 5:07,분양대전 신호탄.. 4월 넷째주 알짜단지 모델하우스 잇단 개관,"[('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄..', 'O'), (' ', 'O'), ('4월 넷째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
28,2018.04.22. 오후 4:55,자동차손해배상진흥원 7월 출범,"[('자동차손해배상진흥원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
29,2018.04.22. 오후 4:55,택배전쟁 패배자는 국토부,"[('택배전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('패배자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
30,2018.04.22. 오후 4:55,‘매물 품귀’가재울뉴타운 침체된 주택시장과 딴판,"[('‘매물', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀’가', 'O'), ('재울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('침체된', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장과', 'O'), (' ', 'O'), ('딴판', 'O')]"
31,2018.04.22. 오후 4:54,성수 재개발 주택 지분 26㎡ 가 9억,"[('성수', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('26㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY')]"
32,2018.04.22. 오후 4:54,서울시 리모델링사업 힘 싣는다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('리모델링사업', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('싣는다', 'O')]"
33,2018.04.22. 오후 4:54,금주의 분양일정 청약접수 3055가구.견본주택 16곳 개관,"[('금', 'DATE'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('3055가구', 'QUANTITY'), ('.견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
34,2018.04.22. 오후 4:19,김포 라베니체 마치에비뉴 8 9차 신규공급,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라베니체 마치에비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규공급', 'O')]"
35,2018.04.22. 오후 4:05,‘e편한세상 인창 어반포레’ 모델하우스 개관 3일간 1만 8000명 방문,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 인창 어반포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
36,2018.04.22. 오후 3:41,부동산보유세 과세기준 6억원 만지작,"[('부동산보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과세기준', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만지작', 'O')]"
37,2018.04.22. 오후 3:25,4월 넷째주 전국 3000여가구 분양…견본주택 개관 봇물,"[('4월 넷째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
38,2018.04.22. 오후 3:20,Real Estate 여수의 강남 웅천지구 신흥부촌 급부상,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웅천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
39,2018.04.22. 오후 3:19,Real Estate 토지와 건물 소유자 달라졌다면 관습법상 법정지상권 성립 유의,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('토지와', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('달라졌다면', 'O'), (' ', 'O'), ('관습법상', 'O'), (' ', 'O'), ('법정지상권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성립', 'O'), (' ', 'O'), ('유의', 'O')]"
40,2018.04.22. 오후 3:17,Real Estate 부동산서비스업 성장성 높다… 대기업부터 스타트업까지 눈독,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산서비스업', 'O'), (' ', 'O'), ('성장성', 'O'), (' ', 'O'), ('높다…', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업부터', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업까지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
41,2018.04.22. 오후 3:17,분양 현장 포커스 고덕자이 1824가구 대단지… 5호선 상일역 도보 5분,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1824가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지…', 'O'), (' ', 'O'), ('5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상일역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME')]"
42,2018.04.22. 오후 3:16,분양 현장 포커스 e편한세상 인창 어반포레 잠실까지 지하철 20분 초역세권 단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 인창 어반포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
43,2018.04.22. 오후 2:39,CJ대한통운 건설부문 장애인의 날 맞아 시각장애인과 봄나들이,"[('CJ대한통운', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('시각장애인', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('나들이', 'O')]"
44,2018.04.22. 오후 2:28,워라밸 추구 유형도 가지가지…가정·친구·취미에 집중,"[('워라밸', 'O'), (' ', 'O'), ('추구', 'O'), (' ', 'O'), ('유형도', 'O'), (' ', 'O'), ('가지가지…가정·', 'O'), ('친구', 'CIVILIZATION'), ('·취미에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
45,2018.04.22. 오후 2:28,시각 장애인들 봄 나들이 함께 한 CJ대한통운 건설 부문 임직원들,"[('시각 장애인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나들이', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('CJ대한통운', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
46,2018.04.22. 오후 2:26,구리 집값 들썩…이달 들어 전국 상승률 1위,"[('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
47,2018.04.22. 오후 1:54,대림산업 e편한세상 인창 어반포레 주택전시관 3일동안 1만8000명 몰려,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 인창 어반포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
48,2018.04.22. 오후 1:41,이번주 7곳 3212가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3212가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
49,2018.04.22. 오후 1:16,현대엔지니어링 물류여건 좋은 지식산업센터 ‘기흥 테라타워’ 내달 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물류여건', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('기흥 테라타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
50,2018.04.22. 오후 1:00,5월 분양대전 신호탄…전국 16곳 견본주택 연다,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
51,2018.04.22. 오후 12:14,강남4구 아파트 거래건수 소폭 증가…다주택자 물량 터나,"[('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래건수', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('터나', 'O')]"
52,2018.04.22. 오후 12:04,국토부 아시아·태평양 교통정책 선도한다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('태평양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통정책', 'O'), (' ', 'O'), ('선도한다', 'O')]"
53,2018.04.22. 오후 12:00,공정위 도로 교량받침 공사 담합 건설업체 5곳 과징금 4억,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('교량받침', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY')]"
54,2018.04.22. 오후 12:00,대기업 교량공사 담합 업체 적발…억대 과징금에 고발 조치,"[('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('교량공사', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('적발…억대', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고발', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O')]"
55,2018.04.22. 오전 11:50,현대엔지 서천지구 지식산업센터 기흥 테러타워 분양,"[('현대엔지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥 테러타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
56,2018.04.22. 오전 11:49,LH 공공주택 5만1천여가구 설계 공모 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5만1천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
57,2018.04.22. 오전 11:46,국토부 자동차손해배상진흥원 초대 원장 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차손해배상진흥원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초대', 'O'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
58,2018.04.22. 오전 11:46,LH 신진 건축사 쿼터제 적용…공공주택 설계공모 진입문턱 낮춘다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신진', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('쿼터제', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('진입문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
59,2018.04.22. 오전 11:46,한미 협력 오차 1m내 ‘초정밀 GPS’ 구축…2020년 위치서비스 시행,"[('한미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('오차', 'O'), (' ', 'O'), ('1m', 'QUANTITY'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘초정밀', 'O'), (' ', 'O'), ('GPS', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('구축…', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위치서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
60,2018.04.22. 오전 11:46,GS건설·현대건설·포스코건설 컨소시엄 7000억 ‘대전 도마·변동3 재개발’ 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('7000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도마', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('변동3', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
61,2018.04.22. 오전 11:44,위례·하남·동탄2 상권 위축…분양가 이하 급매물 내놔도 안 팔려,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('위축…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('이하', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('내놔도', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
62,2018.04.22. 오전 11:43,대구 수성구 학세권 단지 힐스테이트 범어 내달 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 범어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
63,2018.04.22. 오전 11:38,계룡장학재단 장학금 5500만원 수여,"[('계룡장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('5500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수여', 'O')]"
64,2018.04.22. 오전 11:02,2527일 제45차 APEC 교통실무그룹회의 서울서 개최,"[('2527일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제45차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('APEC 교통실무그룹회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
65,2018.04.22. 오전 11:01,7월 출범 자동차손해배상진흥원 초대 원장 공모,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차손해배상진흥원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초대', 'O'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
66,2018.04.22. 오전 11:01,일반운전자 택시 버스공제조합 차량과 사고나도 보험처리 쉬워진다,"[('일반운전자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('버스공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차량과', 'O'), (' ', 'O'), ('사고나도', 'O'), (' ', 'O'), ('보험처리', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
67,2018.04.22. 오전 11:00,자동차손해배상진흥원 7월 출범…초대 원장 공모,"[('자동차손해배상진흥원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범…초대', 'O'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
68,2018.04.22. 오전 11:00,오차 1m내 GPS 구축…2020년 하반기 위치서비스 제공,"[('오차', 'O'), (' ', 'O'), ('1m', 'QUANTITY'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('GPS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축…', 'O'), ('2020년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위치서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
69,2018.04.22. 오전 11:00,7월 출범 자동차손해배상진흥원 초대원장 공모,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차손해배상진흥원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초대원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
70,2018.04.22. 오전 11:00,LH 공공주택 5만1천여가구 설계 공모…진입 문턱 낮춘다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5만1천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모…진입', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
71,2018.04.22. 오전 11:00,자동차손해배상진흥원 7월 출범…초대 원장 공모,"[('자동차손해배상진흥원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범…초대', 'O'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
72,2018.04.22. 오전 11:00,韓·美 협력해 오차 1m 내 초정밀 GPS 구축,"[('韓', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('협력해', 'O'), (' ', 'O'), ('오차', 'O'), (' ', 'O'), ('1m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('초정밀', 'O'), (' ', 'O'), ('GPS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
73,2018.04.22. 오전 10:19,4월 넷째주 e편한세상 인창 어반포레 등 3400여가구 분양,"[('4월 넷째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('e편한세상 인창 어반포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3400여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
74,2018.04.22. 오전 9:56,알쏭달쏭 부동산 새 아파트 입주 시 집주인·임차인 체크사항은,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체크사항은', 'O')]"
75,2018.04.22. 오전 9:23,고분양가의 저주…넘쳐나는 신도시 빈 상가 어쩌나,"[('고분양가의', 'O'), (' ', 'O'), ('저주…넘쳐나는', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O')]"
76,2018.04.22. 오전 9:02,경매사냥 전국 역세권 아파트…경기 부천시 상동 백송마을 LGSK 126.3㎡ 1회 유찰 4억2000만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백송마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LGSK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('126.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('4억2000만원', 'QUANTITY')]"
77,2018.04.22. 오전 9:02,4월 셋째주 서울 아파트값 0.08% 올라…강남은 소폭 하락,"[('4월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.08%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
78,2018.04.22. 오전 9:02,부동산캘린더 전국 8곳 3442가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3442가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
79,2018.04.22. 오전 9:02,오피스텔도 ‘직주근접’이 대세,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘직주근접’이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
80,2018.04.22. 오전 9:02,경기도 화성동탄2 부영아파트 하자처리 미흡하면 9월 준공 불허,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('동탄2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하자처리', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡하면', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('불허', 'O')]"
81,2018.04.22. 오전 9:01,수도권 2억원 대 새 아파트 어디 없나,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2억원 대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
82,2018.04.22. 오전 9:01,스타부동산달콤살벌한 이웃사촌 김종국·김종민의 아파트는 어디,"[('스타', 'OCCUPATION'), ('부동산달콤살벌한', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃', 'CIVILIZATION'), ('사촌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김종국', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('김종민', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
83,2018.04.22. 오전 9:01,박원순의 서울시 정말 강남 집값을 올렸나,"[('박원순', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정말', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값을', 'O'), (' ', 'O'), ('올렸나', 'O')]"
84,2018.04.22. 오전 9:00,지방 물량 청약 성적 올킬… 2분기에도 1만9000가구 공급,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성적', 'O'), (' ', 'O'), ('올킬…', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
85,2018.04.22. 오전 9:00,신도시·택지지구 내 수익형 상가 관심 집중,"[('신도시·택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
86,2018.04.22. 오전 8:34,이번주 전국서 견본주택 9곳 개관…분양시장 활기,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
87,2018.04.22. 오전 8:34,강남 아파트값 2주째 떨어졌다는데…서울도 꺾이나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('떨어졌다는데…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이나', 'O')]"
88,2018.04.22. 오전 8:01,지분 8평짜리 빌라가 9억원.. 성수1구역 한남동 제치고 재개발 최고몸값,"[('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('8평짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌라가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('성수', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제치고', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('최고몸값', 'O')]"
89,2018.04.22. 오전 8:00,인터뷰정천희 이사 신안산선 고급 호텔 가는 기분 나게 하겠다  ,"[('인터뷰', 'O'), ('정천희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신안산선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('기분', 'O'), (' ', 'O'), ('나게', 'O'), (' ', 'O'), ('하겠다', 'O')]"
90,2018.04.22. 오전 8:00,부동산은 처음이라입주권·분양권은 뭐가 어떻게 다를까요,"[('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('처음이라입주권·분양권은', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('다를까요', 'O')]"
91,2018.04.22. 오전 7:01,주간 실거래가서울 아파트 거래 줄고 가격 빠졌다,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('빠졌다', 'O')]"
92,2018.04.22. 오전 6:29,발코니 확장 비용 분양가에 포함 안되네요,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('안되네요', 'O')]"
93,2018.04.22. 오전 6:28,김노향 기자의 부동산테크 로또아파트 맞나요,"[('김노향', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산테크', 'O'), (' ', 'O'), ('로또아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나요', 'O')]"
94,2018.04.22. 오전 6:12,계룡장학재단 고교생·대학생에 장학금 5000여만원 전달,"[('계룡장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고교생', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('5000여만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
95,2018.04.22. 오전 6:01,브랜드파워 아파트서 상가로…대형사 상가 인기몰이,"[('브랜드파워', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트서', 'O'), (' ', 'O'), ('상가로…대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
96,2018.04.22. 오전 6:01,높아진 대출문턱에 ‘규제 무풍지대’ 분양수요 쏠려,"[('높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('대출문턱에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘규제', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍지대’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양수요', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠려', 'O')]"
97,2018.04.22. 오전 12:00,빌라정보통 신축빌라분양 똑똑하게 내 집 마련 하기 위해 계약서 작성 시 주의해야 할 점은,"[('빌라정보통', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라분양', 'O'), (' ', 'O'), ('똑똑하게', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('하기', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('작성', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('주의해야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('점은', 'O')]"
98,2018.04.23. 오후 9:00,1분기 가장 비싸게 팔린 오피스텔은,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O')]"
99,2018.04.23. 오후 9:00,성남 분당구·대구 수성구 고분양가 관리지역 된다,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
101,2018.04.23. 오후 6:53,이대역 골목상권 오피스텔 거리로 변신 중,"[('이대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골목상권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('거리로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
102,2018.04.23. 오후 6:49,청약 로또 하남·과천서 또 나온다,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
103,2018.04.23. 오후 6:48,57월… 남사면 6725·운정 4954가구 입주 폭탄,"[('57월', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('남사면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6725', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4954가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
104,2018.04.23. 오후 6:46,성남 분당구·대구 수성구도 분양가 통제,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('통제', 'O')]"
105,2018.04.23. 오후 6:39,하루 22만대 오간 자유로 가장 붐볐다,"[('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('22만대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오간', 'O'), (' ', 'O'), ('자', 'LOCATION'), ('유로', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('붐볐다', 'O')]"
106,2018.04.23. 오후 6:07,대우건설 다음 달 777가구  청주 힐즈파크 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('777가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐즈파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
107,2018.04.23. 오후 6:07,가산디지털단지 지식산업센터 에이스 가산 포휴 이달 분양,"[('가산디지털단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('에이스 가산 포휴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
108,2018.04.23. 오후 6:04,중동 건설현장 공기차질 불가피할 듯,"[('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('공기차질', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
109,2018.04.23. 오후 5:56,대보건설 친환경 설계 매송휴게소 완공,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('매송휴게소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
110,2018.04.23. 오후 5:56,부동산 스타트업 시대16 청년 주거난…청년이 직접 나섰다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), ('16', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('주거난…청년이', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
111,2018.04.23. 오후 5:56,대우건설 사장 공모 후끈…인맥 경쟁 우려,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…인맥', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
112,2018.04.23. 오후 5:55,선거철 봇물터진 신도시 조성발표…난개발 우려,"[('선거철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('봇물터진', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성발표…난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
113,2018.04.23. 오후 5:48,주금강주택 인천 도화지구 마지막 퍼즐 맞춘다 ‘인천도화 금강펜테리움 센트럴파크’ 5월 분양,"[('주금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼즐', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춘다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천도화 금강펜테리움 센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
114,2018.04.23. 오후 5:47,CJ대한통운 건설부문 임직원 시각장애인과 함께 봄나들이,"[('CJ대한통운', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시각장애인', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('나들이', 'O')]"
115,2018.04.23. 오후 5:47,파주 땅값 몇달새 호가 2배로 껑충,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('몇달새', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
116,2018.04.23. 오후 5:38,청담삼익 재건축사업 정상화 시동,"[('청담삼익 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
117,2018.04.23. 오후 5:38,미달 뻔한데...줄줄이 미뤄지는 지방 분양,"[('미달', 'O'), (' ', 'O'), ('뻔한데...', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤄지는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
118,2018.04.23. 오후 5:38,주택시장 규제 묶이자 상업용 부동산 거래 쑥,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('묶이자', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O')]"
119,2018.04.23. 오후 5:38,성남 분당구·대구 수성구 분양가 1년내 공급단지 110% 못넘는다,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급단지', 'O'), (' ', 'O'), ('110%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못넘는다', 'O')]"
120,2018.04.23. 오후 5:38,한미글로벌中 중건해외 건설 프로젝트 공동개척,"[('한미글', 'ORGANIZATION'), ('로벌', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중건해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('공동개척', 'O')]"
121,2018.04.23. 오후 5:31,한강변 재건축 추진 아파트 단지 내 공공 보행로 놓고 서울시와 갈등,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('보행로', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
122,2018.04.23. 오후 5:25,분양현장 NOW 베스트웨스턴 플러스 전주,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW 베스트웨스턴 플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION')]"
123,2018.04.23. 오후 5:25,상가·오피스도 거래절벽 시그널,"[('상가·오피스도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('시그널', 'O')]"
124,2018.04.23. 오후 5:24,CEO스토리크라코비악 CBRE코리아 대표서울 80개 빌딩 특징·임대료 달달 외워...성장 밑거름 됐죠,"[('CEO스토리크라코비악', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('CBRE코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('80개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('특징·임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('달달', 'O'), (' ', 'O'), ('외워...성장', 'O'), (' ', 'O'), ('밑거름', 'O'), (' ', 'O'), ('됐죠', 'O')]"
125,2018.04.23. 오후 5:24,분당·대구수성에서도 로또아파트 나온다,"[('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구수성', 'LOCATION'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('로또아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
126,2018.04.23. 오후 5:24,대보건설 서해안고속道 매송휴게소 완공…운영개시,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서해안고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매송휴게소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공…운영개시', 'O')]"
127,2018.04.23. 오후 5:22,정재승 교수·천재원 대표 세종·부산 스마트시티 조성 총괄책임,"[('정재승', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('천재원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄책임', 'O')]"
128,2018.04.23. 오후 5:20,CEO스토리 韓 상업용부동산 여전히 매력...수도권 물류센터 인기 높아,"[('CEO', 'OCCUPATION'), ('스토리', 'O'), (' ', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('매력...', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물류센터', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
129,2018.04.23. 오후 5:19,정재승·천재원 스마트시티 총괄책임자,"[('정재승', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('천재원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄책임자', 'CIVILIZATION')]"
130,2018.04.23. 오후 5:18,주방·창고·세탁실·욕실까지 원스톱…대우산업개발 신평면 개발,"[('주방·창고·세탁실·욕실까지', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱…', 'O'), ('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신평면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
131,2018.04.23. 오후 5:16,신간 2030세대 월세방을 탈출하라 ‘토익보다 부동산’,"[('신간', 'O'), (' ', 'O'), ('2030세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세방을', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출하라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘토익보다', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산’', 'O')]"
132,2018.04.23. 오후 5:15, 서해안고속도로에 친환경 매송휴게소 문 열어  ,"[('서해안고속도로', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('매송휴게소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
133,2018.04.23. 오후 5:07,재개발·재건축 허용 서울시장 선거 쟁점화,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시장 선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('쟁점화', 'O')]"
134,2018.04.23. 오후 5:06,지방 청약열풍 뒤에는 분양가의 힘,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤에는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
135,2018.04.23. 오후 5:06,LH 화성 남양뉴타운에 29필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('29필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
136,2018.04.23. 오후 5:06,현대엔지니어링 분양일정 돌입,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
137,2018.04.23. 오후 5:06,대구·부산에 브랜드 아파트 봇물,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
138,2018.04.23. 오후 5:06,아파트 규제에 작년 상업용 부동산 거래 급증,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
139,2018.04.23. 오후 5:06,성남 분당도 고분양가 관리지역.. 서울 25개 전 자치구 포함,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('25개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
140,2018.04.23. 오후 5:05,대보건설 서해안고속도 매송휴게소 완공,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서해안고속도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매송휴게소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
141,2018.04.23. 오후 5:05,대우산업개발 신평면 살림착착 개발,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신평면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('살림착착', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
142,2018.04.23. 오후 5:05,공동육아 가능한 안양 관양따복하우스 입주식,"[('공동육아', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관양따복하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주식', 'O')]"
143,2018.04.23. 오후 5:04,의정부 주거중심축 민락2지구 이동...신규 분양 단지 관심 증가,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거중심축', 'O'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이동...신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
144,2018.04.23. 오후 5:02,SS인터뷰함영진 직방 빅데이터랩장 20년 경험IT 기술 더해 실속 부동산 정보 제공할 것,"[('SS인터뷰함', 'O'), ('영진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빅데이터랩장', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경험', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('더해', 'O'), (' ', 'O'), ('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
145,2018.04.23. 오후 4:56,청담삼익아파트 조합장 선거에서 몸싸움 등 갈등,"[('청담삼익아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합장 선거', 'EVENT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('몸싸움', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
146,2018.04.23. 오후 4:48,강남 3구 아파트 최근 2년간 외지인이 더 많이 샀다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최근 2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다', 'O')]"
147,2018.04.23. 오후 4:46,서울 강남 3구 아파트 매입 외지인 비중 높아져…투기 수요가 대부분,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져…투기', 'O'), (' ', 'O'), ('수요가', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O')]"
148,2018.04.23. 오후 4:46,청량리 개발 수혜 입는 답십리동 래미안위브 최근 시세는,"[('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('입는', 'O'), (' ', 'O'), ('답십리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('시세는', 'O')]"
149,2018.04.23. 오후 4:32,대우건설 공원 내 아파트 청주 힐즈파크 푸르지오 공급,"[('대우건설 공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐즈파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
150,2018.04.23. 오후 4:32,사통팔달 교통망 갖춘 ㈜금강주택 ‘금강펜테리움 IX 타워’ 4월 분양,"[('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('㈜', 'O'), ('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금강펜테리움 IX 타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
151,2018.04.23. 오후 4:32,제주 바다·한라산 더블 조망권 갖춘 ‘서귀포 해밀타운’ 눈길,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('바다·', 'O'), ('한라산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더', 'QUANTITY'), ('블', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해밀타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
152,2018.04.23. 오후 4:16,분당·대구 수성구 고분양가 관리지역 추가 지정,"[('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
153,2018.04.23. 오후 4:08,서울까지 지하철 두 정거장 광명시 광명해모로이연,"[('서울', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두 정거장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광명시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광명해모로이연', 'ARTIFACT')]"
155,2018.04.23. 오후 3:56,LX공사 김제 거야마을서 한방 의료봉사활동,"[('LX공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거야마을', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한방', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('의료봉사활동', 'O')]"
156,2018.04.23. 오후 3:49,성남 분당·대구 수성구도 고분양가 관리대상 된다,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('관리대상', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
157,2018.04.23. 오후 3:48,감정평가사협회 2018 새로운 도약 워크숍 개최,"[('감정평가사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
158,2018.04.23. 오후 3:47,성남 분당·대구 수성 고분양가 관리지역 추가지정,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O')]"
159,2018.04.23. 오후 3:44,건설업계 신규 아파트에 맞춤형 인테리어 제공 붐,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
160,2018.04.23. 오후 3:42,성남 분당·대구 수성구 고분양가 관리대상 지정…분양가 통제,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('관리대상', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('통제', 'O')]"
161,2018.04.23. 오후 3:40,교육·교통·편의시설 다 갖춘 단지 수요 꾸준해 환금성도 높아,"[('교육·교통·편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준해', 'O'), (' ', 'O'), ('환금성도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
162,2018.04.23. 오후 3:35,단독호텔신라 숙원 한옥호텔 삼수끝 심의 통과  ,"[('단독호텔신라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('숙원 한옥호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼수끝', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
163,2018.04.23. 오후 3:35,‘로또 단지’ 부적격자 추첨 광풍…식지 않는 청약 열기,"[('‘로또', 'O'), (' ', 'O'), ('단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추첨', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍…식지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
164,2018.04.23. 오후 3:35,유동인구 풍부한 논현동 1층 상가 최근 월세가는,"[('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가는', 'O')]"
165,2018.04.23. 오후 3:30,4월 서울 아파트 거래량 ‘급락’…양도세 중과 직격탄,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘급락’…', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
166,2018.04.23. 오후 3:18,칼빼든 검사 출신 관세청장...대한항공 두번째 압수수색,"[('칼', 'ARTIFACT'), ('빼든', 'O'), (' ', 'O'), ('검사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('관세청장', 'CIVILIZATION'), ('...', 'O'), ('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
167,2018.04.23. 오후 3:17,출퇴근 편리해 직장인 문의 많은 냉천동 돈의문센트레빌,"[('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('편리해', 'O'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('냉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돈의문센트레빌', 'ARTIFACT')]"
168,2018.04.23. 오후 3:11,공무원 불법 탓 땅 상실 봉은사 80억 배상 받는다,"[('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('상실', 'O'), (' ', 'O'), ('봉은사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('80억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배상', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
169,2018.04.23. 오후 3:10, HERI의 눈 ‘공공지원 민간임대주택’ 박근혜 정부 ‘뉴스테이’와 뭐가 다른가 ,"[('HERI', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('‘공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이’와', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('다른가', 'O')]"
170,2018.04.23. 오후 3:05,HUG 고분양가 관리지역 확대…성남 분당구 대구 수성구 추가,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
171,2018.04.23. 오후 3:04,힐스테이트 범계역 모비우스 안양시 최초 스카이브릿지 선봬,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('범계역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모비우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이브릿지', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
172,2018.04.23. 오후 3:02,입지 인프라 가격 3박자 갖춘 한강신도시 스위트엠 아크라 시티 분양,"[('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스위트엠 아크라 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
173,2018.04.23. 오후 2:59,직방 강남 3구 외지인 비중 늘어나…시장 안정성↑ ,"[('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나…시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성↑', 'O')]"
174,2018.04.23. 오후 2:59,아파트 고정 배후수요 든든 인천 연수구 동춘동 단지 내 상가 월세 거래돼,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고정', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('든든', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연수구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동춘동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래돼', 'O')]"
175,2018.04.23. 오후 2:44,LH 화성남양뉴타운 마지막 상업용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성남양뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
176,2018.04.23. 오후 2:43,LH 화성남양뉴타운에 상업용지 등 29필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성남양뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('29필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
177,2018.04.23. 오후 2:43,남북관계 개선 기대감 상승... 파주지역 땅값 30% 상승,"[('남북', 'ORGANIZATION'), ('관계', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('상승...', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
178,2018.04.23. 오후 2:43,남북관계 개선 기대감... 파주지역 토지 가격 30% 상승,"[('남북', 'ORGANIZATION'), ('관계', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감...', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
179,2018.04.23. 오후 2:37,광역교통망 갖춘 ‘의왕 더샵캐슬’ 5월 분양,"[('광역교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('의왕 더샵캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
180,2018.04.23. 오후 2:32,대보건설 서해안고속도로 매송휴게소 완공,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서해안고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매송휴게소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
181,2018.04.23. 오후 2:23,강남에 집 산 외지인 늘었다,"[('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
182,2018.04.23. 오후 2:23,송학건설 의정부 민락2지구에서 오피스텔 글래드스톤 5월 분양,"[('송학건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('글래드스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
183,2018.04.23. 오후 2:22,호수·강 조망권 확보된 수변상가 인기…오송 ‘레이크스타’ 관심집중,"[('호수·강', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보된', 'O'), (' ', 'O'), ('수변상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), ('오송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('레이크스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
184,2018.04.23. 오후 2:22,업무와 휴식을 동시에 Stress free 판교 제2테크노밸리 ‘공공지식산업센터’,"[('업무와', 'O'), (' ', 'O'), ('휴식을', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('Stress', 'O'), (' ', 'O'), ('free', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘공공지식산업센터’', 'O')]"
185,2018.04.23. 오후 2:21,지방 분양시장 ‘5월의 한파’ 덮치나,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('5월', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('한파’', 'O'), (' ', 'O'), ('덮치나', 'O')]"
186,2018.04.23. 오후 2:21,수익형부동산 ‘브랜드상가’ 뜬다,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘브랜드상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
187,2018.04.23. 오후 2:21,강남까지 30분…‘의정부 고산지구’ 근린용지 12필지 공급,"[('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME'), ('…‘', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고산지구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('근린용지', 'O'), (' ', 'O'), ('12필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
188,2018.04.23. 오후 2:20,선릉역 사거리 상권 중소형 빌딩 실거래 사례 분석,"[('선릉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
189,2018.04.23. 오후 2:15,성남 분당·대구 수성구도 고분양가 관리한다종합,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('관리한다종합', 'O')]"
190,2018.04.23. 오후 2:15,현대엔지니어링 대구 범어동에서 힐스테이트 범어 5월 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('범어동', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 범어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
191,2018.04.23. 오후 2:14,현대엔지니어링 용인 기흥 테라타워 다음달 공급,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테라타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
192,2018.04.23. 오후 2:14,소사원시선 개통 임박 ‘시흥은계 S3블록’ 기대감↑,"[('소사원시선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시흥은계 S3블록', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감↑', 'O')]"
193,2018.04.23. 오후 2:12,성남 분당·대구 수성 ‘고분양가 관리지역’에,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역’에', 'O')]"
194,2018.04.23. 오후 2:09,지방 미분양 증가에도 내달 공급물량 쏟아져…시장 양극화로 고전 전망 ,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('증가에도', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져…시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화로', 'O'), (' ', 'O'), ('고전', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
195,2018.04.23. 오후 2:06,423주간 오피스 시세강남 테헤란로 주변,"[('423주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테헤란로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O')]"
196,2018.04.23. 오후 2:04,의류 산업 수요로 공실률 낮은 동대문 사무실 임대 인기,"[('의류', 'O'), (' ', 'O'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
197,2018.04.23. 오후 2:03,분당·대구 수성구 고분양가 관리지역 지정,"[('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
198,2018.04.23. 오후 2:01,현대엔지니어링 대구 수성구 ‘힐스테이트 범어’ 5월 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 범어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2018.04.23. 오후 2:01,‘쉐어 산업’ 뜨면서 쉐어 오피스도 증가… 경성리츠 ‘올집’ 주택 오피스 임대 서비스 ‘위더스’와 ‘올피스’ 개발,"[('‘쉐어', 'O'), (' ', 'O'), ('산업’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨면서', 'O'), (' ', 'O'), ('쉐어', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스도', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('경성리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘올집’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위더스', 'ORGANIZATION'), ('’와', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('올피스', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
200,2018.04.23. 오후 2:00,김해 최고 입지에 상품성까지 김해 쌍용예가 더클래스 호평,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('상품성까지', 'O'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가 더클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호평', 'O')]"
201,2018.04.23. 오후 1:59,대보건설 첨단 시설 도입한 서해안고속도로 매송 휴게소 완공,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('도입한', 'O'), (' ', 'O'), ('서해안고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매송 휴게소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
202,2018.04.23. 오후 1:58,대우산업개발 신평면 ‘살림착착’ 개발,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘살림착착’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
203,2018.04.23. 오후 1:57,맹모들 선호도 높은 학세권 단지 ‘도솔 노블시티 동문굿모닝힐’ 주목받아,"[('맹모', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('학세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도솔 노블시티 동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받아', 'O')]"
204,2018.04.23. 오후 1:50,대보건설 서해안고속도로 매송휴게소 완공,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서해안고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매송휴게소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
205,2018.04.23. 오후 1:47,대림산업 ‘e편한세상 양주신도시4차’ 2038세대 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'ARTIFACT'), ('4차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2038세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
206,2018.04.23. 오후 1:43,57월 전국 아파트 10만4799세대 입주 예정,"[('57월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10만4799세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
207,2018.04.23. 오후 1:42,현대건설 원자력 시공 자격 갱신… 원전시장 공략 재정비,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원자력', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('갱신…', 'O'), (' ', 'O'), ('원전시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O')]"
208,2018.04.23. 오후 1:37,Kwater 지차체와 함께 물 재해 통합대응 훈련 ,"[('Kwater 지차체', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('물 재해 통합대응 훈련', 'EVENT')]"
209,2018.04.23. 오후 1:36,평내 파라곤 2차 모집 마감 회사보유분 특별모집 선착순 계약 중,"[('평내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파라곤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별모집', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
210,2018.04.23. 오후 1:30,거래는 줄었지만 인기는 여전...역삼동 래미안그레이튼2차 최근 동향은,"[('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('인기는', 'O'), (' ', 'O'), ('여전...', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안그레이튼2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
211,2018.04.23. 오후 1:23,57월 수도권 입주물량 5만9396가구 31% 급증,"[('57월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('5만9396가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('31%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
212,2018.04.23. 오후 1:23,최근 교통여건 개선 호재··· 양주신도시 옥정지구 10년 공공임대주택 ‘눈길’,"[('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('교통여건', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('호재···', 'O'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
213,2018.04.23. 오후 1:20,정재승 교수·천재원 대표 스마트시티 국가 시범도시 조성 사업 참여,"[('정재승', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('천재원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티 국가 시범도시 조성 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
214,2018.04.23. 오후 1:00,송파 가락 재건축 본격화…극동·삼환·현대1차 추진위 시동,"[('송파 가락', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('극동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('삼환', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추진위', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
215,2018.04.23. 오후 12:14,대보건설 서해안고속도로서 신개념 매송휴게소 완공 ,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서해안고속도로', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('매송휴게소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
216,2018.04.23. 오후 12:13,3월 상업·업무용부동산 거래량 또 역대 최다 ,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업·업무용부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
217,2018.04.23. 오후 12:12,대구 수성구·성남 분당 고분양가 관리지역 지정 ,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
218,2018.04.23. 오후 12:11,LH 화성남양뉴타운에 상업용지 등 29필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성남양뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('29필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
219,2018.04.23. 오후 12:11,스마트시티 조성 뇌공학자·스타트업 육성 기업가가 맡는다,"[('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌공학자', 'CIVILIZATION'), ('·스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('기업가', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('맡는다', 'O')]"
220,2018.04.23. 오후 12:00,특화설계 갖춘 브랜드 지식산업센터 ‘하남테크노밸리 U1 센터’,"[('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하남테크노밸리 U1 센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
221,2018.04.23. 오후 12:00,주택연금 효자노릇…2044년 최대 7조원 손실,"[('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('효자노릇…', 'O'), ('2044년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손실', 'O')]"
222,2018.04.23. 오전 11:50, 57월 수도권 입주아파트 5만9천가구···전년보다 30.8% 증가 ,"[('57월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5만9천가구', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('30.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
223,2018.04.23. 오전 11:41,조식 테이크아웃 해주는 아파트 반포동 반포리체 인기,"[('조식', 'O'), (' ', 'O'), ('테이크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('해주는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
224,2018.04.23. 오전 11:40,명지평생교육원 혼돈의 부동산시장 경매투자전략 무료 세미나 개최,"[('명지평생교육원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혼돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('경매투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
225,2018.04.23. 오전 11:39,57월 전국 10만4799세대 집들이,"[('57월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10만4799세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
226,2018.04.23. 오전 11:29,4월 부동산심리 매매·전세 모두 최악,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산심리', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
227,2018.04.23. 오전 11:29,직방 강남아파트 외지인들이 샀다…가격 곧 안정 찾을 것,"[('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('찾을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
228,2018.04.23. 오전 11:28,매수세 하락 전셋값도 추락…재건축 보물서 ‘애물’로,"[('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값도', 'O'), (' ', 'O'), ('추락…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('보물서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘애물’로', 'O')]"
229,2018.04.23. 오전 11:27,주거환경개선사업 통해 동래생활권의 주거 중심축 변화 이끈다,"[('주거환경개선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('동래생', 'LOCATION'), ('활권의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('중심축', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
230,2018.04.23. 오전 11:27,아파트 매매는 주춤한데…경매시장은 ‘고공행진’ 중,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매는', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤한데…경매시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고공행진’', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
231,2018.04.23. 오전 11:26,서울 강북 전세거래 8년여만에 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('8년여만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
232,2018.04.23. 오전 11:26,부동산 ‘겨울왕국’…다주택자 ‘겨울잠’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('겨울왕국', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('잠’', 'O')]"
233,2018.04.23. 오전 11:24,주택 규제에 상가 반사이익…부천옥길지구 오앤에스골드타워 주목,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익…', 'O'), ('부천옥길지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오앤에스골드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
234,2018.04.23. 오전 11:24,정재승 카이스트 교수 세종 스마트시티 총괄 책임자 발탁,"[('정재승', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('카이스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄', 'O'), (' ', 'O'), ('책임자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발탁', 'O')]"
235,2018.04.23. 오전 11:18,세계 3대 건설장비 전시회 인터마트에 두산 굴삭기 홍보,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설장비', 'O'), (' ', 'O'), ('전시회', 'O'), (' ', 'O'), ('인', 'EVENT'), ('터마트', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('두산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('굴삭기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O')]"
236,2018.04.23. 오전 11:17,부천 아이파크 단지 내 상가 당일 청약 마감  ,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('당일', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
237,2018.04.23. 오전 11:17,“작년 상업용 부동산 거래 증가폭 아파트 넘어섰다”,"[('“', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가폭', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어섰다”', 'O')]"
238,2018.04.23. 오전 11:16,인프라 다 갖춘 단지 청약도 대박..신규 분양은 어디서,"[('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약도', 'O'), (' ', 'O'), ('대박..신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디서', 'O')]"
239,2018.04.23. 오전 11:13,서울 마곡지구 막차 오피스 ‘마곡 엠시그니처’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡 엠시그니처', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
240,2018.04.23. 오전 11:13,정재승 KAIST 교수 국가 스마트시티사업 총괄책임자 맡아,"[('정재승', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('KAIST', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('국가 스마트시티사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('총괄책임자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맡아', 'O')]"
241,2018.04.23. 오전 11:12,조양호 국민께 사죄…신뢰회복 불투명 ,"[('조양호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('께', 'O'), (' ', 'O'), ('사죄…신뢰회복', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
242,2018.04.23. 오전 11:12,포천 퍼블릭 골프장 ‘필로스CC’ 리모델링 후 그랜드 오픈,"[('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('퍼블릭', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('필로스CC', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('그랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
243,2018.04.23. 오전 11:12,올 1분기 가장 비싸게 팔린 오피스텔은 타워팰리스3차 ‘27억원’,"[('올 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('27억원', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
244,2018.04.23. 오전 11:12,콘센트릭스코리아 글로벌 SEO 전문가 기반의 전문화된 SEO 서비스 제공,"[('콘센트릭스코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('SEO', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('기반의', 'O'), (' ', 'O'), ('전문화된', 'O'), (' ', 'O'), ('SEO', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
245,2018.04.23. 오전 11:11,쌍문동 그린 프리미엄 갖춘 숲세권 아파트… 솔밭공원역 노블리안 아파트 분양,"[('쌍문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('솔밭공원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노블리안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
246,2018.04.23. 오전 11:10,양수리 중소형 한강조망 고급 테라스아파트 ‘두물 더 펠리체 테라스’ ,"[('양수리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두물 더 펠리체 테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
247,2018.04.23. 오전 11:10,대보건설 서해안고속도로 매송휴게소 완공,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서해안고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매송휴게소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
248,2018.04.23. 오전 11:09,얼마집한강변 독특한 외관… 이촌동 동부센트레빌,"[('얼마집', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('독특한', 'O'), (' ', 'O'), ('외관…', 'O'), (' ', 'O'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부센트레빌', 'ARTIFACT')]"
250,2018.04.23. 오전 11:07,한화건설 여수 바다 앞 상가 여수 웅천 디 아일랜드 스퀘어 이번 주 분양 돌입,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('바다', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천 디 아일랜드 스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
251,2018.04.23. 오전 11:06,10대 건설사 46월 대구·부산서 5000여 가구 분양,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('46월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
252,2018.04.23. 오전 11:06,합리적인 내 집 마련 열풍에 성북구 빌라 인기,"[('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
253,2018.04.23. 오전 11:04,국토부 다음달 공간정보 융·복합 창업 경진대회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공간정보 융·복합 창업 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
254,2018.04.23. 오전 11:03,인천공항공사 1400억 쿠웨이트공항 4터미널 운영 수주,"[('인천공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4터미널', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
255,2018.04.23. 오전 11:02,여의도 공작 49층 재건축 서울시 심의 속도,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공작', 'O'), (' ', 'O'), ('49층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
256,2018.04.23. 오전 11:02,한경부동산 유망 상가 무료 현장투어 24일 서울역 출발,"[('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('현장투어', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출발', 'O')]"
257,2018.04.23. 오전 11:02,‘앵커 테넌트’ 입점한 앨리웨이 인천,"[('‘', 'O'), ('앵커 테넌트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입점한', 'O'), (' ', 'O'), ('앨리웨이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY')]"
258,2018.04.23. 오전 11:02,스마트시티 시범단지 뇌 공학자 등 창의혁신 인재가 꾸민다,"[('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌 공학자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('창의혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('인재가', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸민다', 'O')]"
259,2018.04.23. 오전 11:02,인천 주안 메디 앤 라이프 복합몰  ‘아인애비뉴’ 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메디', 'O'), (' ', 'O'), ('앤', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('복합몰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아인애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
260,2018.04.23. 오전 11:02,성남 분당·대구 수성 고분양가 관리지역 추가 지정,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
261,2018.04.23. 오전 11:01,57월 전국서 10만4799가구 집들이…작년 比 4% 증가,"[('57월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('10만4799가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
262,2018.04.23. 오전 11:01,강남구 매매값 31주 만에 하락,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('31주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
263,2018.04.23. 오전 11:01,5월 2526일 제5회 공간정보 융·복합 창업 페스티벌 개최,"[('5월 2526일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제5회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공간정보 융·복합 창업 페스티벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
264,2018.04.23. 오전 11:01,57월 전국 10만 가구 입주한다…수도권에 전년比 30.8%↑,"[('57월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주한다…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('30.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
265,2018.04.23. 오전 11:01,5월7월 전국 아파트 10만4799가구 입주...지난해보다 3.9% 늘어,"[('5월7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10만4799가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주...', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
266,2018.04.23. 오전 11:01,공간정보 융·복합 창업 경진대회... 입상자 창업 지원,"[('공간정보 융·복합 창업 경진대회', 'EVENT'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('입상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
267,2018.04.23. 오전 11:00,뇌과학자 정재승 국가 스마트시티 세종 총괄 책임자 발탁,"[('뇌과학자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정재승', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('총괄', 'O'), (' ', 'O'), ('책임자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발탁', 'O')]"
268,2018.04.23. 오전 11:00,향후 3개월 수도권 아파트 6만가구 입주…작년 대비 30%↑,"[('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
269,2018.04.23. 오전 11:00,57월 전국 10만4799가구 입주,"[('57월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10만4799가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
270,2018.04.23. 오전 11:00,57월 전국 아파트 10.5만가구 입주…수도권 31%↑,"[('57월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10.5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('31%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
271,2018.04.23. 오전 11:00,57월 입주 예정 아파트 10만4799가구,"[('57월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10만4799가구', 'QUANTITY')]"
272,2018.04.23. 오전 10:59,얼마집동작구 2016년 입주 새 아파트 상도두산위브트레지움,"[('얼마집', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상도두산위브트레지움', 'ARTIFACT')]"
273,2018.04.23. 오전 10:58,강남3구 외 거주자 아파트 투자 증가… 앞으로 진정될 듯,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('진정될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
274,2018.04.23. 오전 10:58,이미지 탈바꿈하는 영등포구 신길뉴타운 래미안에스티움 상승세 이어가,"[('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈하는', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신길뉴타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('래미안에스티움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가', 'O')]"
275,2018.04.23. 오전 10:54,LH 임대주택 거주 아동에 축구경기 관람 후원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('아동에', 'O'), (' ', 'O'), ('축구', 'CIVILIZATION'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('관람', 'O'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
276,2018.04.23. 오전 10:52,다양한 개발호재와 풍부한 임대수익 등 프리미엄을 갖춘 ‘구리 유탑 유블레스 시티’ 분양 눈길,"[('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재와', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄을', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('구리 유탑 유블레스 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
277,2018.04.23. 오전 10:52,‘천안 두정동 대림 아크로텔’ 회사보유분 막바지 분양 마감 눈 앞,"[('‘', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림 아크로텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'O')]"
278,2018.04.23. 오전 10:51,키테넌트 점포 유치 상가 우수한 집객력으로 인기 ↑ ,"[('키테넌트', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('집객력으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
279,2018.04.23. 오전 10:49,한경부동산 2018 유망 ‘상가분양’ 장터 열린다…참가업체 모집,"[('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상가분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('장터', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다…참가업체', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
280,2018.04.23. 오전 10:48,3월 상업·업무용 부동산 거래량 역대 최다 기록,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업·업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
281,2018.04.23. 오전 10:48,대보건설 해안고속도로 상하행선 매송휴게소 완공,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해안고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상하행선', 'O'), (' ', 'O'), ('매송휴게소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
282,2018.04.23. 오전 10:46,“대구 수성구 성남 분당 고분양가 관리지역 지정”,"[('“', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정”', 'O')]"
283,2018.04.23. 오전 10:45,현대엔지니어링 내달 서천지구서 지식산업센터 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서천지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
284,2018.04.23. 오전 10:45,초동여담직주근접이 뭐길래,"[('초동여담직주근접이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐길래', 'O')]"
285,2018.04.23. 오전 10:45,40대 건물주 되기김포 한강 78억대 타운하우스 가 말아,"[('40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되기', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('78억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('말아', 'O')]"
286,2018.04.23. 오전 10:44,최근 제주 주택시장 기상도 알아보니,"[('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도', 'O'), (' ', 'O'), ('알아보니', 'O')]"
287,2018.04.23. 오전 10:42,강북 전세 실종… 8년 만에 가장 적은 거래,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실종…', 'O'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
288,2018.04.23. 오전 10:41,LH 화성남양뉴타운 마지막 상업용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성남양뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
289,2018.04.23. 오전 10:37,남향집에서 바라보는 한강뷰 한남뉴타운 기대감 상승,"[('남향집에서', 'O'), (' ', 'O'), ('바라보는', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
290,2018.04.23. 오전 10:35,CJ대한통운 건설부문 시각장애인과 봄 나들이 봉사활동 펼쳐 ,"[('CJ대한통운', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('시각장애인', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나들이', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
291,2018.04.23. 오전 10:34,대우산업개발 신평면 ‘살림착착’ 개발,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘살림착착’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
292,2018.04.23. 오전 10:34,LH 화성남양뉴타운 마지막 상업용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성남양뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
293,2018.04.23. 오전 10:33,벚꽃엔딩 NO 사시사철 축제중인 여수시 관광호재 속 수익형 호텔 눈길,"[('벚꽃', 'DATE'), ('엔딩', 'O'), (' ', 'O'), ('NO', 'O'), (' ', 'O'), ('사시사철', 'O'), (' ', 'O'), ('축제중인', 'O'), (' ', 'O'), ('여수시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관광호재', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
294,2018.04.23. 오전 10:33,동아건설산업 태백 장성 동아 라이크 텐 27일 분양,"[('동아건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동아 라이크 텐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
295,2018.04.23. 오전 10:32,대우산업개발 신평면 살림착착 개발…저작권 등록 마쳐,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신평면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('살림착착', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('저작권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('마쳐', 'O')]"
296,2018.04.23. 오전 10:31,정부 ‘겨울왕국’ 예고하자...‘겨울잠’ 택한 다주택자들,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('겨울왕국', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('예고하자...', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('잠’', 'O'), (' ', 'O'), ('택한', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
297,2018.04.23. 오전 10:30,대보건설 서해안고속도 매송휴게소 완공,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서해안고속도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매송휴게소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
298,2018.04.23. 오전 10:29,배방지구 복합터미널 개발 속도.. 시티건설 ‘천안 불당 시티프라디움 4차’ 분양 중,"[('배방지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도..', 'O'), (' ', 'O'), ('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당 시티프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
299,2018.04.23. 오전 10:28,성남 분당·대구 수성구도 고분양가 관리한다,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('관리한다', 'O')]"
300,2018.04.23. 오전 10:28,강릉 신흥 부촌富村 유천지구 마지막 아파트 ‘강릉 유천 유승한내들 더퍼스트’ 주목,"[('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌富村', 'O'), (' ', 'O'), ('유천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유승한내들 더퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
301,2018.04.23. 오전 10:27,HUG 고분양가 관리지역 확대... 성남 분당구 대구 수성구 추가,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('확대...', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
302,2018.04.23. 오전 10:26,이름값 하는 브랜드 아파트 ‘천안레이크타운 2차 푸르지오’,"[('이름값', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('천안레이크타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
303,2018.04.23. 오전 10:25,3월 상업·업무용 부동산거래량...규제 피해 ‘역대 최다’ 경신,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업·업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래량...규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최다’', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
304,2018.04.23. 오전 10:25,인천 영종도 미단시티 굿몰···. ‘똘똘한 상가 한 채’로 주목,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미단시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('굿몰···.', 'O'), (' ', 'O'), ('‘똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
306,2018.04.23. 오전 10:23,성남 분당·대구 수성구 고분양가 관리지역 새로 선정…분양가 인상 제동,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
307,2018.04.23. 오전 10:19,7호선 연장선 도보권 부평구 청천재개발1구역 문의 꾸준,"[('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장선', 'O'), (' ', 'O'), ('도보권', 'O'), (' ', 'O'), ('부평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청천재개발', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
308,2018.04.23. 오전 10:18,서울 강북 전세거래 99개월래 최저로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('99개월래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저로', 'O')]"
309,2018.04.23. 오전 10:15,대보건설 서해안고속도로 ‘매송휴게소’ 완공,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서해안고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('매송휴게소', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
310,2018.04.23. 오전 10:11,한미글로벌 중국 ‘중건 해외’와 MOU 체결,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외’와', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
311,2018.04.23. 오전 10:06,생활 인프라 O.K…한화건설 익산 부송 꿈에그린 인기,"[('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('O.K…', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
312,2018.04.23. 오전 10:06,대보건설 서해안고속도로 매송휴게소 완공,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서해안고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매송휴게소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
313,2018.04.23. 오전 10:06,지난해 상업용 부동산 거래건수 아파트 제쳐…임대업 RTI도입·금리인상은 악재,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래건수', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('제쳐…임대업', 'O'), (' ', 'O'), ('RTI도입·금리인상은', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O')]"
314,2018.04.23. 오전 10:05,아이에스동서 봉래 에일린의 뜰 오늘23일부터 25일까지 정당계약 진행,"[('아이에스동서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉래 에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오늘23일부터 25일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
315,2018.04.23. 오전 10:04,HUG 고분양가 관리지역에 성남 분당·대구 수성 추가,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
316,2018.04.23. 오전 10:03,뛰어난 입지에 가격경쟁력까지 갖춘 더퍼스트 타워 평택 눈길,"[('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('가격경쟁력까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('더퍼스트 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
317,2018.04.23. 오전 10:02,경협 주식 올라도 접경 부동산이 썰렁한 이유는,"[('경협', 'O'), (' ', 'O'), ('주식', 'O'), (' ', 'O'), ('올라도', 'O'), (' ', 'O'), ('접경', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
318,2018.04.23. 오전 10:02,LH 화성남양뉴타운 마지막 상업용지 공급..배후수요 풍부,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성남양뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급..배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
319,2018.04.23. 오전 9:58,얼마집전용 84㎡ 11억3000만원… 신고가 찍은 마포자이2차,"[('얼마집전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11억3000만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O'), (' ', 'O'), ('찍은', 'O'), (' ', 'O'), ('마포자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY')]"
320,2018.04.23. 오전 9:57,강남구 간판 개선사업…거리 특색 살린다,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간판 개선사업', 'TERM'), ('…거리', 'O'), (' ', 'O'), ('특색', 'O'), (' ', 'O'), ('살린다', 'O')]"
321,2018.04.23. 오전 9:55,LH인천유나이티드FC 인천시민 주거복지 증진 MOU 체결,"[('LH인천유나이티드FC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('증진', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
322,2018.04.23. 오전 9:55,1분기 오피스 시장 평균 공실률 13.8%…둔화세 지속,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('13.8%', 'QUANTITY'), ('…둔화세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
323,2018.04.23. 오전 9:54,고분양가 관리지역에 성남 분당구·대구 수성구 포함,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
324,2018.04.23. 오전 9:54,대보건설 서해안고속道 상하행선 ‘매송휴게소’ 완공,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서해안고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상하행선', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('매송휴게소', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
325,2018.04.23. 오전 9:50,LH인천유나이티드FC 인천시민 주거복지 증진 위한 협약 체결,"[('LH인천유나이티드FC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('증진', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
326,2018.04.23. 오전 9:49,대보건설 서해안고속도로 매송휴게소 완공…수경공간에 어린이 놀이시설까지,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서해안고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매송휴게소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공…수경공간에', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이시설까지', 'O')]"
327,2018.04.23. 오전 9:49,대우산업개발 주방대형창고세탁공간욕실 연결한 신평면 개발,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주방대형창고세탁공간욕실', 'O'), (' ', 'O'), ('연결한', 'O'), (' ', 'O'), ('신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
328,2018.04.23. 오전 9:48,한미글로벌 중건해외와 MOU 체결..해외시장 개척 박차,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중건해외와', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결..해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
329,2018.04.23. 오전 9:48,얼마집 개포6단지 추진위원장 뽑고도 속도조절,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추진위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뽑고도', 'O'), (' ', 'O'), ('속도조절', 'O')]"
330,2018.04.23. 오전 9:47,LH 화성남양뉴타운 마지막 상업용지 등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성남양뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
331,2018.04.23. 오전 9:46,한미글로벌 중건해외와 손잡고 해외시장 확대,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중건', 'ORGANIZATION'), ('해외와', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
332,2018.04.23. 오전 9:46,LH 화성남양뉴타운 마지막 상업용지 등 29필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성남양뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('29필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
333,2018.04.23. 오전 9:45,LH 화성남양뉴타운 마지막 상업용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성남양뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
334,2018.04.23. 오전 9:38,한산한 전세시장…강북 거래 8년만에 최저 전셋값도 ‘뚝뚝’,"[('한산한', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝뚝’', 'O')]"
335,2018.04.23. 오전 9:36,강원 ‘태백 장성 동아 라이크 텐’ 이달 27일 분양,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('태백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장성 동아 라이크 텐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
336,2018.04.23. 오전 9:35,아파트 매매는 주춤한데 경매는 고공행진 왜,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매는', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤한데', 'O'), (' ', 'O'), ('경매는', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
337,2018.04.23. 오전 9:32,1분기 가장 비싸게 팔린 오피스텔은 서울 도곡동 타워팰리스3차,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY')]"
338,2018.04.23. 오전 9:32,서울 재건축 보물서 애물로...세입자 눈치만,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('보물서', 'O'), (' ', 'O'), ('애물로...', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈치만', 'O')]"
339,2018.04.23. 오전 9:32,얼마집 반포1단지 3주구 현대산업개발과 수의계약,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('반포1단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O')]"
340,2018.04.23. 오전 9:30,서울 강북 전세거래 8년만에 가장 한산,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'O')]"
341,2018.04.23. 오전 9:28,2분기 광역시 분양시장 대구·부산 뜨고…,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뜨고…', 'O')]"
342,2018.04.23. 오전 9:28,도로 교량받침 공사 담합 건설사 5곳 과징금 4억,"[('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('교량받침', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY')]"
343,2018.04.23. 오전 9:26,현대엔지니어링 우수 교육여건 갖춘 힐스테이트 범어 5월 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('교육여건', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 범어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
344,2018.04.23. 오전 9:24,LX 공간정보연구원 연구인력 채용..5월4일까지 원서 접수,"[('LX 공간정보연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구인력', 'O'), (' ', 'O'), ('채용..', 'O'), ('5월4일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('원서', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
345,2018.04.23. 오전 9:24,얼마집 잠실 트리지움 전셋값 석 달 새 5000만1억원 하락,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트리지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('석 달 새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000만1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
346,2018.04.23. 오전 9:20,대우산업개발 가사시간 줄여주는 新평면 살림착착 개발,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가사시간', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여주는', 'O'), (' ', 'O'), ('新평면', 'O'), (' ', 'O'), ('살림착착', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
347,2018.04.23. 오전 9:18,대우산업개발 주부 동선 고려한 신평면 살림착착 개발,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('동선', 'O'), (' ', 'O'), ('고려한', 'O'), (' ', 'O'), ('신평면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('살림착착', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
348,2018.04.23. 오전 9:10,규제 덜한 상가에 투자자 몰렸다..RTI·금리 인상 주의해야,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('덜한', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰렸다..', 'O'), (' ', 'O'), ('RTI·금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('주의해야', 'O')]"
349,2018.04.23. 오전 9:08,대형건설사 2분기에 대구·부산서 5000여 세대 공급,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5000여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
350,2018.04.23. 오전 9:06,뽕나무 복병이 발목잡네…재건축 수주 끊나지 않는 고민,"[('뽕나무', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('복병이', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡네…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('끊나지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
351,2018.04.23. 오전 9:04,지방 부동산시장 붕괴신호… 미분양아파트·깡통주택 속출,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴신호…', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트·깡통주택', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
352,2018.04.23. 오전 9:04,동네방네강남구 개포·일원동 일대 간판 개선사업 진행,"[('동네방네', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('간판', 'O'), (' ', 'O'), ('개선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
353,2018.04.23. 오전 9:03,영무토건 앞산 봉덕 영무예다음 분양 중,"[('영무토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앞산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉덕', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('영무예', 'ARTIFACT'), ('다음', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
354,2018.04.23. 오전 9:00,동네방네용산구 한강교 빗물펌프장 준공...전면 지하화,"[('동네방네', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빗물펌프장', 'O'), (' ', 'O'), ('준공...전면', 'O'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O')]"
355,2018.04.23. 오전 9:00,CJ 대한통운 건설부문 서초구 시각장애인과 봄나들이,"[('CJ 대한통운', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시각장애인', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('나들이', 'O')]"
356,2018.04.23. 오전 8:55,동네방네서울 동작구 지역주택조합 주민피해 예방 조치,"[('동네방네서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O')]"
357,2018.04.23. 오전 8:50,3월 상가·오피스 거래량 역대 최다… 규제 앞두고 막차 탑승,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가·오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최다…', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('탑승', 'O')]"
358,2018.04.23. 오전 8:49,동네방네서울 서초구 ‘말죽거리’ 상권 활성화 프로젝트 개시,"[('동네방네서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('말죽거리', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
359,2018.04.23. 오전 8:21,1분기 최고가에 팔린 오피스텔은 타워팰리스3차 27억원,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고가에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('27억원', 'QUANTITY')]"
360,2018.04.23. 오전 8:10,길 뚫리면 집값 오른다…변두리가 신흥 주거지로,"[('길', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫리면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다…변두리가', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지로', 'O')]"
361,2018.04.23. 오전 8:04,학세권에 역세권… ‘힐스테이트 범어’ 다음달 분양,"[('학세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 범어', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
363,2018.04.23. 오전 7:02,얼마집 역세권 대단지… 영등포구 문래자이,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지…', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문래자이', 'ARTIFACT')]"
364,2018.04.23. 오전 6:07,파리 날리는 전세시장…강북 전세거래 8년 만에 가장 한산,"[('파리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('날리는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'O')]"
365,2018.04.23. 오전 6:03,종전선언 기대감에 매물찾기 전쟁..파주 땅값 30% 껑충,"[('종전선언', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('매물찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁..', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
366,2018.04.23. 오전 6:03,양도세 중과 피한 대구 수성구 집값 고고…매물 없어 못팔아,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('고고…매물', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('못팔아', 'O')]"
367,2018.04.23. 오전 6:02,지난해 10월 교통량 ‘최고치’…가장 붐빈 곳은 ‘자유로’ ,"[('지난해 10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최고치’…가장', 'O'), (' ', 'O'), ('붐빈', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자유로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
368,2018.04.23. 오전 6:02,남북관계 급진전에 접경지 땅값 초강세..묻지마 투자 주의보,"[('남북', 'ORGANIZATION'), ('관계', 'O'), (' ', 'O'), ('급진전에', 'O'), (' ', 'O'), ('접경지', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('초강세..묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
369,2018.04.23. 오전 6:02,통일되면 잭팟…기대감에 북한 땅 문서 거래도,"[('통일되면', 'O'), (' ', 'O'), ('잭팟…기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('문서', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O')]"
370,2018.04.23. 오전 6:01,지난해 가장 붐볐던 도로는…자유로 가양대로장항IC,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('붐볐던', 'O'), (' ', 'O'), ('도로는…', 'O'), ('자유로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가양대로장항IC', 'ARTIFACT')]"
371,2018.04.23. 오전 6:01,옛 마산 도심에 들어서는 e편한세상 창원 파크센트럴,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 창원 파크센트럴', 'ARTIFACT')]"
372,2018.04.23. 오전 6:01,지방 분양 일정 전면 연기…미분양 우려에 선거 겹쳐,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('우려에', 'O'), (' ', 'O'), ('선거', 'O'), (' ', 'O'), ('겹쳐', 'O')]"
373,2018.04.23. 오전 6:00,지난해 10월 교통량 최장 추석연휴로 최대…자유로 가장 붐벼,"[('지난해 10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통량', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('추석연휴', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…', 'O'), ('자유로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('붐벼', 'O')]"
374,2018.04.23. 오전 6:00,작년 교통량 가장 많은 구간 자유로 가양대교장항IC,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통량', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('자유로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가양대교장항IC', 'LOCATION')]"
375,2018.04.23. 오전 6:00,지난해 교통량 살펴보니…서울외곽순환·자유로 가장 붐벼,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통량', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니…', 'O'), ('서울외곽순환', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('자유로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('붐벼', 'O')]"
377,2018.04.23. 오전 4:00,한강뷰중소형 고소득싱글 모여 사는 청담자이,"[('한강', 'LOCATION'), ('뷰중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('고소득싱글', 'O'), (' ', 'O'), ('모여', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('청', 'LOCATION'), ('담자이', 'O')]"
378,2018.04.23. 오전 3:45,건설업은 노가다 디지털 입히면 유니콘,"[('건설업은', 'O'), (' ', 'O'), ('노가다', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('입히면', 'O'), (' ', 'O'), ('유니콘', 'O')]"
379,2018.04.23. 오전 3:04,분양단신‘명동 엠퍼스트 플레이스’ 오피스텔 309실 外,"[('분양단신‘', 'O'), ('명동 엠퍼스트 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('309실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
380,2018.04.23. 오전 3:04,부동산 캘린더아파트오피스텔 3055채… 본보기집 16곳 열어,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더아파트오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3055채', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
381,2018.04.23. 오전 3:04,아파트시세강남구 아파트값 작년 9월 이후 첫 하락세,"[('아파트시세', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('작년 9월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
382,2018.04.24. 오후 9:51,소득기준 문턱 낮춘 신혼부부 ‘보금자리론’,"[('소득기준', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('보금자리론', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O')]"
383,2018.04.24. 오후 8:12,서울경제TV 도시재생 뉴딜 100곳 연내 선정··· 서울도 10곳 포함,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생 뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('100곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('선정···', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
384,2018.04.24. 오후 6:43,SH공사 오는 27일부터 이틀간 중점 추진사업 세미나 개최,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이틀간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중점', 'O'), (' ', 'O'), ('추진사업', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
385,2018.04.24. 오후 6:33,리얼티뱅크 부동산114와 매물 연동한 대출 추천 서비스 제휴,"[('리얼티뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('연동한', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제휴', 'O')]"
386,2018.04.24. 오후 6:22,SH 2728일 청년주택 공급·스마트시티 조성 기획세미나 개최  ,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2728일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급·스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('기획세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
387,2018.04.24. 오후 6:11,신분당선 미금역 28일 개통… 강남까지 19분,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미금역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('19분', 'TIME')]"
388,2018.04.24. 오후 6:10,도시재생 사업지 100곳 중 서울서 최대 10곳 선정한다,"[('도시재생 사업', 'TERM'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('100곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정한다', 'O')]"
389,2018.04.24. 오후 6:07,LH 대우산업개발 등 우수 시공업체 시상식 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('시공업체', 'O'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O')]"
390,2018.04.24. 오후 6:06,지진 취약 건물 내진보강 의무화 추진,"[('지진', 'O'), (' ', 'O'), ('취약', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('내진보강', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
391,2018.04.24. 오후 6:04,피데스개발 첨단 기술로 무장한 힐스테이트 범계역 모비우스 26일 분양,"[('피데스개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('무장한', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 범계역 모비우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
392,2018.04.24. 오후 5:56,평촌 범계역 옛 NC백화점 부지에 초고층 오피스텔 분양,"[('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('범계역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('NC백화점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
393,2018.04.24. 오후 5:54,부동산시장 꽁꽁…틈새 공략 나선 인테리어업계 ,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁…틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어업계', 'O')]"
394,2018.04.24. 오후 5:54, LH 맞춤형 도시재생사업 롤모델 ,"[('LH 맞춤형 도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('롤모델', 'O')]"
395,2018.04.24. 오후 5:54,LH 도시설계단계부터 스마트시티 구현,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시설계단계부터', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('구현', 'O')]"
396,2018.04.24. 오후 5:49,숨통트인 맞벌이 신혼부부·1자녀 가구 주택구매 나설까,"[('숨통트인', 'O'), (' ', 'O'), ('맞벌이', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('1자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구매', 'O'), (' ', 'O'), ('나설까', 'O')]"
397,2018.04.24. 오후 5:48,시선집중 금강펜테리움 IX타워 대출 규제 없고 稅혜택… 최대 지식산업센터,"[('시선집중', 'O'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 IX타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('없고', 'O'), (' ', 'O'), ('稅혜택…', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O')]"
398,2018.04.24. 오후 5:48,한화건설 공모채 300억 모집에 1480억 청약…경쟁률 5대 1,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공모채', 'O'), (' ', 'O'), ('300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집에', 'O'), (' ', 'O'), ('1480억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('5대 1', 'QUANTITY')]"
399,2018.04.24. 오후 5:45,서울도 최대 10곳 도시재생… 수색·상암 등 빌라 지역 거론,"[('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시재생…', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'LOCATION'), ('색·', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('거론', 'O')]"
400,2018.04.24. 오후 5:44,한화건설 공모채 흥행 성공  청약경쟁률 약 5대 1 기록,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공모채', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('약 5대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
401,2018.04.24. 오후 5:43,한남오거리·이태원 밑그림 다시 그린다,"[('한남오거리', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('이태원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('그린다', 'O')]"
402,2018.04.24. 오후 5:42,신반포4차 상가와 묶어 재건축하라는 서울시案 수용 못해,"[('신반포', 'LOCATION'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가와', 'O'), (' ', 'O'), ('묶어', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축하라는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('案', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
403,2018.04.24. 오후 5:41,범계역 백화점 자리 오피스텔로 재탄생,"[('범계역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
404,2018.04.24. 오후 5:40,역세권 청년주택 건립 지역 역 주변 350ｍ까지 확대,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('350ｍ', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
405,2018.04.24. 오후 5:40,세종시 특별공급 공무원만 인터넷 청약 논란,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
406,2018.04.24. 오후 5:34,도시재생 뉴딜 서울도 10곳 포함,"[('도시재생 뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
407,2018.04.24. 오후 5:24,서울도 도시재생 스타트…올해 710곳 선정,"[('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('710곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
408,2018.04.24. 오후 5:24,단독 AHC 매각한 이상록 회장 강남 빌딩부자 대열 합류,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('AHC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각한', 'O'), (' ', 'O'), ('이상록', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩부자', 'O'), (' ', 'O'), ('대열', 'O'), (' ', 'O'), ('합류', 'O')]"
409,2018.04.24. 오후 5:23,도시재생 신기법…맞벽 재건축 활용해 똘똘한 한채,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('신기법…맞벽', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY')]"
410,2018.04.24. 오후 5:23,서울 도시재생 사업지 올해 최대 10곳 선정…유력 후보지는,"[('서울 도시재생 사업', 'TERM'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정…유력', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지는', 'O')]"
411,2018.04.24. 오후 5:23,두 달 걸리는 개포8 당첨자 조사,"[('두 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸리는', 'O'), (' ', 'O'), ('개포8', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
