,date,headline,keyword
0,2012.12.16. 오후 10:13,도봉구 창동 주민투표 의한 정비구역 첫 해제,"[('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민투표', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('의한', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
1,2012.12.16. 오후 10:13,SH공사 내곡·강일·은평 지구 용지분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('용지분양', 'O')]"
2,2012.12.16. 오후 10:06,“취득세 감면 종료에 새 정부 불확실성… 내년 초 집값 내려가 전셋값은 오를 듯”,"[('“', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불확실성…', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내려가', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('듯”', 'O')]"
3,2012.12.16. 오후 9:19,과천지구 보금자리주택 6200가구 들어선다,"[('과천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
4,2012.12.16. 오후 9:19,한화건설 임직원 보육 시설 찾아 봉사활동,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보육', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
5,2012.12.16. 오후 9:06,시흥 논곡동 주택단지개발 길 열린다,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택단지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
6,2012.12.16. 오후 8:37,취득세 감면 약발 ‘끝’… 부동산시장 다시 ‘꽁꽁’,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘끝’…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’', 'O')]"
7,2012.12.16. 오후 6:07,쉽게 배우는 TESAT 경제 HSBC 2조원대 벌금 철퇴,"[('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('배우는', 'O'), (' ', 'O'), ('T', 'EVENT'), ('ESAT', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('HSBC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('철퇴', 'O')]"
8,2012.12.16. 오후 5:55,인천경제청 땅 팔아 올해 3천153억원 거둬,"[('인천경제청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3천153억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거둬', 'O')]"
9,2012.12.16. 오후 5:54,아파트 시세 서울 전셋값 0.03% 상승… 신도시·수도권은 보합세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.03%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
10,2012.12.16. 오후 5:53,아파트 시세 매수 관망세 지속… 소형 아파트 일부 급매물 거래,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
11,2012.12.16. 오후 5:12,쏟아지는 재개발·재건축 상가… 옥석 가리세요,"[('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상가…', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('가리세요', 'O')]"
12,2012.12.16. 오후 5:06,도봉구 창동 주민투표로 재건축 포기,"[('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민투표', 'EVENT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
13,2012.12.16. 오후 5:06,서초우성3차 재건축…삼성물산이 수주,"[('서초우성', 'LOCATION'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
14,2012.12.16. 오후 5:06,과천 보금자리에 6천가구 들어선다,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
15,2012.12.16. 오후 5:05,분양시장 꽁꽁…이번주 1190가구 공급,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1190가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
16,2012.12.16. 오후 5:05,똑같은 1월 입주였는데… 취득세 감면 막판 희비,"[('똑같은', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주였는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
17,2012.12.16. 오후 5:03,연말 주택시장 트리플 악재로 다시 급랭,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('트', 'QUANTITY'), ('리플', 'O'), (' ', 'O'), ('악재로', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('급랭', 'O')]"
18,2012.12.16. 오후 5:01,구리 태영 데시앙 분양,"[('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('데시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
19,2012.12.16. 오후 5:01,올해 분양시장 끝물…전국 청약단지 3곳,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('끝물…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('청약단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY')]"
20,2012.12.16. 오후 5:01,과천보금자리지구에 6217가구 들어선다,"[('과천보금자리지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6217가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
21,2012.12.16. 오후 5:01,서울 뉴타운 주민투표로 사업중단 첫 사례 등장,"[('서울 뉴타운 주민투표', 'EVENT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('사업중단', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
22,2012.12.16. 오후 5:01,서울시 공공공사 깐깐한 발주로 2000억 절감,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐한', 'O'), (' ', 'O'), ('발주로', 'O'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
23,2012.12.16. 오후 5:01,수도권 아파트값 하락 행진…전셋값은 서울만 상승,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('행진…전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
24,2012.12.16. 오후 5:01,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 서울 강동구 쾌적한 주거환경 장점…오피스텔·다세대 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베', 'CIVILIZATION'), ('스트공인의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('장점…오피스텔·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
25,2012.12.16. 오후 4:35,현대경제연구원 “거래활성화를 통한 부동산 연착륙 시급”,"[('현대경제연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“거래활성화를', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('연착륙', 'O'), (' ', 'O'), ('시급”', 'O')]"
26,2012.12.16. 오후 4:27,‘강남 노른자위’ 우성3차 재건축 시공사로 삼성물산 선정,"[('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위’', 'O'), (' ', 'O'), ('우성', 'LOCATION'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
27,2012.12.16. 오후 4:21,화제의 주거단지 송도 더샵 마스터뷰,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마스터뷰', 'O')]"
28,2012.12.16. 오후 4:20,‘9·10 대책’ 약발 지속 11월 주택거래량 연중 최대치,"[('‘', 'O'), ('9·10 대책', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O')]"
29,2012.12.16. 오후 4:18,문재인 후보 “전월세 상한제 도입·내년말까지 취득세 감면”,"[('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('전월세 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입·', 'O'), ('내년말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면”', 'O')]"
30,2012.12.16. 오후 4:18,稅혜택 막차 타려면 알짜 미분양 노려라,"[('稅혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타려면', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
31,2012.12.16. 오후 4:18,올 건설 해외수주 작년보다 11% ↑,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
32,2012.12.16. 오후 4:18,내년에도 암울한 전세난.. 싼 집 어디없나,"[('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('암울한', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난..', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('어디없나', 'O')]"
33,2012.12.16. 오후 4:03,우량 상업·업무용지에 상가 지으면 10%대 수익 가능,"[('우량', 'O'), (' ', 'O'), ('상업·업무용지에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('지으면', 'O'), (' ', 'O'), ('10%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
34,2012.12.16. 오후 3:57,아파트 주간 시세 은평뉴타운 매매가 최대 1000만원 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
35,2012.12.16. 오후 3:42,부동산 QA 경매 받을 빌라 무단 전출입 세입자 지위는…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('받을', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('무단', 'O'), (' ', 'O'), ('전출입', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지위는…', 'O')]"
36,2012.12.16. 오후 3:41,한화건설 보육 시설 찾아 아동들과 온정 나눠,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보육', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('아동들과', 'O'), (' ', 'O'), ('온정', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠', 'O')]"
37,2012.12.16. 오후 3:20,SH공사 내곡지구 공동주택 용지 등 34필지 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('34필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
38,2012.12.16. 오후 3:09,한화건설 신입사원 100여명 위탁아동 찾아 봉사활동,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위탁아동', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
39,2012.12.16. 오후 3:06,노후아파트 세대구분형으로 리모델링 시 공사비↓임대수입↑,"[('노후아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('세대구분형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비↓임대수입↑', 'O')]"
40,2012.12.16. 오후 3:00,서초 우성 3차 재건축 수주 래미안 타운화 조성에 한발짝,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타운화', 'O'), (' ', 'O'), ('조성에', 'O'), (' ', 'O'), ('한발짝', 'O')]"
41,2012.12.16. 오후 2:51,인천시 검단신도시 2지구 지정 취소해 달라,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('취소해', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
42,2012.12.16. 오후 2:44,삼성물산 서초우성3차재건축 GS건설 밀어내고 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초우성', 'LOCATION'), ('3차재건', 'QUANTITY'), ('축', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('밀어내고', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
43,2012.12.16. 오후 2:42,삼성물산 서초 래미안 랜드마크 시티 탄력,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('래미안 랜드마크 시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
44,2012.12.16. 오후 2:34,서울시 공사 설계중 사전계약심사…공사비 거품 뺀다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('설계중', 'O'), (' ', 'O'), ('사전계약심사…공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('뺀다', 'O')]"
45,2012.12.16. 오후 2:21,서울시 내년부터 사전계약심사 제도 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전계약심사 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
46,2012.12.16. 오후 1:47,창동16구역 주민 투표로는 최초로 정비구역 해제,"[('창동', 'LOCATION'), ('16구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투표로는', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
47,2012.12.16. 오후 1:31,전국 8개 대학에 공공기숙사 건설,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
48,2012.12.16. 오후 1:16,지난달 주택거래량 연중 최고치..“취득세감면 효과”,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치..“', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('효과”', 'O')]"
49,2012.12.16. 오후 1:12,2013년 주택시장 공급 증가 두드러질 것,"[('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
50,2012.12.16. 오후 1:03,국토부 “장보고기지 건설화물선 남극 도착”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('장보고기지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), ('화물선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남극', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도착”', 'O')]"
51,2012.12.16. 오후 12:59,삼성물산 서초우성3차재건축 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초우성', 'LOCATION'), ('3차재건축', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
52,2012.12.16. 오후 12:52,국토부 17일 세종시 청사 입주식,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('입주식', 'O')]"
53,2012.12.16. 오후 12:40,한화건설 신입사원 첫 시작을 봉사활동으로,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시작을', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동으로', 'O')]"
54,2012.12.16. 오후 12:37,세입자 주거안정위해 순환임대주택 필요,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거안정위해', 'O'), (' ', 'O'), ('순환임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
55,2012.12.16. 오후 12:18,한화건설 신입사원 봉사활동,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
56,2012.12.16. 오전 11:56,강남 삼성 타운 옆 5천가구급 래미안 타운 가시화,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('5천가구', 'QUANTITY'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
57,2012.12.16. 오전 11:50,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
58,2012.12.16. 오전 11:42,보금자리 4000여가구 등 과천에 6200여가구 건설,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6200여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
59,2012.12.16. 오전 11:41,아파트값 수도권 40주째 하락·전국 10주째 보합,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락·전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보합', 'O')]"
60,2012.12.16. 오전 11:30,정부청사 떠나는 과천에 6200가구 보금자리지구,"[('정부청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('떠나는', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리지', 'LOCATION'), ('구', 'O')]"
61,2012.12.16. 오전 11:27,11월 주택거래량 7만건 연중 최고치…반짝 효과 우려 있어,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('7만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치…반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
62,2012.12.16. 오전 11:22,국토부 세종청사 이전 완료…17일 새 청사 입주식,"[('국토부', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세종청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('완료…', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('입주식', 'O')]"
63,2012.12.16. 오전 11:21,광주 아파트 분양가 4년만에 최고…평당 705만원,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…평당', 'O'), (' ', 'O'), ('705만원', 'QUANTITY')]"
64,2012.12.16. 오전 11:17,삼성물산 서초우성 3차 재건축 시공사 선정,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초우성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
65,2012.12.16. 오전 11:16,창동 16구역 뉴타운 재개발，투표로 정비예정구역 해제,"[('창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발，투표로', 'O'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
66,2012.12.16. 오전 11:16,SH 내곡·강일·은평지구 등 34개필지 일반분양,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('34개', 'QUANTITY'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
67,2012.12.16. 오전 11:16,도봉구 창동 정비예정구역 해제절차 첫 사례 나와,"[('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제절차', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
68,2012.12.16. 오전 11:16,과천보금자리지구에 6200여 가구 건립,"[('과천보금자리지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6200여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
69,2012.12.16. 오전 11:16,국토부 공공기숙사 건설 사업 지원 8개 대학 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공기숙사 건설 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
70,2012.12.16. 오전 11:15,서울시 내년부터 공공공사 사전계약심사 제도 도입,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('사전계약심사 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
71,2012.12.16. 오전 11:15,SH공사내곡·강일·은평 지구 용지 일반분양 시작,"[('SH공사', 'LOCATION'), ('내곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
72,2012.12.16. 오전 11:15,도봉구 창동 주민투표로 뉴타운ㆍ재개발 첫 해제,"[('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민투표', 'EVENT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
73,2012.12.16. 오전 11:15,서울 내곡·강일지구 주택용지 32필지 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('32필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
74,2012.12.16. 오전 11:15,SH공사 내곡·강일·은평지구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
75,2012.12.16. 오전 11:15,뉴타운 출구전략 첫 주민투표… ‘창동16구역’ 사업해제 결정,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주민투표', 'EVENT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), ('16구역', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사업해제', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
76,2012.12.16. 오전 11:15,서울시추진주체없는 도봉구 창동 16구역 사업 중단,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), ('추진주체없는', 'O'), (' ', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
77,2012.12.16. 오전 11:14,국토부 장보고 기지 건설단 예정대로 남극 도착,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장보고 기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설단', 'O'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('남극', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도착', 'O')]"
78,2012.12.16. 오전 11:09,내년 단국대 등 8개 대학 주택기금 지원 기숙사 건립,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('주택기금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
79,2012.12.16. 오전 11:03,호재 몰린 동백지구… 용인 주택시장 부활하나,"[('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('동백지구', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('부활하나', 'O')]"
80,2012.12.16. 오전 11:01,국토부 내년도 공공기숙사 건설지원 대학 8개교 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('건설지원', 'O'), (' ', 'O'), ('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('8개교', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
81,2012.12.16. 오전 11:01,취득세 감면 막차타차..강남3구 주택거래 전년比 26% 급증,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('막차타차..', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('26%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
82,2012.12.16. 오전 11:00,지난달 주택거래량 연중 최고..7만건 넘어,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고..', 'O'), ('7만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
83,2012.12.16. 오전 11:00,과천지식정보타운지구에 주택 6천200가구 건설,"[('과천지식정보타운지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6천200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
84,2012.12.16. 오전 11:00,과천 보금자리주택 지구계획 확정…건설 본격화,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지구계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…건설', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
85,2012.12.16. 오전 11:00,9·10대책 효과 11월 주택거래 올해 첫 7만건 넘어,"[('9·10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('7만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
86,2012.12.16. 오전 11:00,경동대 등 8개 대학에 기숙사 건설비 지원,"[('경동대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학에', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('건설비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
87,2012.12.16. 오전 11:00,과천보금자리에 보금자리주택 4060가구 공급,"[('과천', 'LOCATION'), ('보금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4060가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
88,2012.12.16. 오전 11:00,내년 8개 대학 4546명 수용할 공공기숙사 건설,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('4546명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수용할', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
89,2012.12.16. 오전 11:00,11월 주택거래량 반짝 증가…강남 재건축 약보합,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('약보합', 'O')]"
90,2012.12.16. 오전 10:55,한강신도시 ‘중흥S클래스 파크애비뉴’ 분양 중,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥S클래스 파크애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
91,2012.12.16. 오전 10:53,한화건설 신입사원 꿈나무마을 위탁아동 방문,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈나무마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위탁아동', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
92,2012.12.16. 오전 10:49,삼성물산 서초우성3차 재건축… 래미안 타운 본격화,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초우성', 'LOCATION'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
93,2012.12.16. 오전 10:44,‘한강신도시 롯데캐슬’ 연말맞이 경품행사 눈길,"[('‘', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('경품행사', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
94,2012.12.16. 오전 10:39,차두리·정민태 스포츠 ★들 잇단 빌딩 매각 절묘하네,"[('차두리', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('정민태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('스포츠', 'O'), (' ', 'O'), ('★들', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('절묘하네', 'O')]"
95,2012.12.16. 오전 10:20,차범근 3父子 빌딩 투자로 번 돈이 무려…,"[('차범근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('3父子', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('번', 'O'), (' ', 'O'), ('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('무려…', 'O')]"
96,2012.12.16. 오전 10:19,취득세감면 종료...주택시장 찬바람 쌩쌩,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료...주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('쌩쌩', 'O')]"
97,2012.12.16. 오전 10:00,경의선 연장 개통했더니.. 일산·마포 아파트 값이,"[('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('개통했더니..', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값이', 'O')]"
98,2012.12.16. 오전 9:40,별별현장 조망 좋지만 평면은… 동탄2 한화 프레스티지,"[('별별현장', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('좋지만', 'O'), (' ', 'O'), ('평면은…', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한화 프레스티지', 'ARTIFACT')]"
99,2012.12.16. 오전 9:37,부동산 실속형 대세…주상복합·타운하우스 외면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('대세…주상복합·타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
100,2012.12.16. 오전 9:28,이근포 한화건설 대표 문화지원 봉사활동,"[('이근포', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('문화지원', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
101,2012.12.16. 오전 9:09,단독정민태 롯데 코치 강남 빌딩 투자로 80억 벌어,"[('단독', 'O'), ('정민태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코치', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('80억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌어', 'O')]"
102,2012.12.16. 오전 9:01,대선 앞두고 아파트값 약세 계속…취득세 감면 효과 없어,"[('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('계속…', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
103,2012.12.16. 오전 9:01,부동산캘린더 대선·연말 영향 분양 시장 한산,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('·', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'O')]"
104,2012.12.16. 오전 9:01,경매사냥 경매도 썰렁 분당 정자동 아이파크 8억6400만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('경매도', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8억6400만원', 'QUANTITY')]"
105,2012.12.16. 오전 9:00,주민참여형 주택문화… “설계부터 색상까지”,"[('주민', 'CIVILIZATION'), ('참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택문화…', 'O'), (' ', 'O'), ('“설계부터', 'O'), (' ', 'O'), ('색상까지”', 'O')]"
106,2012.12.16. 오전 7:32,부산 내년 입주아파트 물량 쏟아져…가격 하락 우려,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
107,2012.12.16. 오전 6:00,6217가구 과천보금자리 지구계획 확정,"[('6217가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('지구계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
108,2012.12.16. 오전 12:15,서초 우성3차 ‘래미안’으로 재건축된다,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우성', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축된다', 'O')]"
109,2012.12.17. 오후 7:15,용산역세권개발 만기 이자 우선 납부‥부도위기 모면,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('만기', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('납부‥부도위기', 'O'), (' ', 'O'), ('모면', 'O')]"
110,2012.12.17. 오후 7:03,과천 변화의 바람,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('변화의', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
111,2012.12.17. 오후 6:31,용산역세권개발 자산관리회사AMC 부도위기 간신히 넘겨,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리회사', 'O'), ('AMC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도위기', 'O'), (' ', 'O'), ('간신히', 'O'), (' ', 'O'), ('넘겨', 'O')]"
112,2012.12.17. 오후 6:28,세종시대 열다 “선진인류로 도약 견인”,"[('세종', 'LOCATION'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열다', 'O'), (' ', 'O'), ('“선진인류로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('견인”', 'O')]"
113,2012.12.17. 오후 6:27,디큐브호텔 도이체방크로…이번주 매각 MOU,"[('디큐브호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도이체방크로', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
114,2012.12.17. 오후 6:02,김동주 국토연구원 박사 한국지역학회장 선출,"[('김동주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한국지역학회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
115,2012.12.17. 오후 6:02,STX건설 임원 배우자의 직원 감동프로젝트,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배우자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('감동프로젝트', 'O')]"
117,2012.12.17. 오후 6:02,과천 변화의 바람,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('변화의', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
118,2012.12.17. 오후 6:00,뉴타운 해제 시작‥대안 ‘시급’,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('시작‥대안', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시급’', 'O')]"
119,2012.12.17. 오후 5:45,중소형 빌딩 바닥 쳤나…장기 매물 속속 팔린다,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('쳤나…장기', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
120,2012.12.17. 오후 5:44,SK건설 1조2000억원 정유플랜트·터미널 건설 사우디 프로젝트 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트·터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
121,2012.12.17. 오후 5:43,삼우이엠씨 법정관리 신청,"[('삼우이엠씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
122,2012.12.17. 오후 5:43,카자흐에 식물공장용 돔 하우스 건설,"[('카자흐', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('식물공장용', 'O'), (' ', 'O'), ('돔', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
123,2012.12.17. 오후 5:42,감정원 부동산통계처 신설,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산통계처', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
124,2012.12.17. 오후 5:42,유비쿼터스 시티 공모전,"[('유비쿼터스 시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
125,2012.12.17. 오후 5:42,MB 5년간 아파트 분양가 15% 하락,"[('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
126,2012.12.17. 오후 5:42,한국지역학회장에 김동주,"[('한국지역학회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김동주', 'PERSON')]"
127,2012.12.17. 오후 5:41,국토부 내년 그린벨트 주민지원에 1073억…올해보다 30% 늘려,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('지원에', 'O'), (' ', 'O'), ('1073억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
128,2012.12.17. 오후 5:41,인천 경제자유구역에 7000여가구 입주,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
129,2012.12.17. 오후 5:41,건설업계 불황에도 사회공헌 늘려…올 722억 기부,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('722억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
130,2012.12.17. 오후 5:38,수직증축 찬반 논란 다시 고개,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('찬반', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('고개', 'ANIMAL')]"
131,2012.12.17. 오후 5:33,그린벨트 내 주민지원사업비 30% 증액,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('주민지원사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증액', 'O')]"
132,2012.12.17. 오후 5:33,UCity 시민체감형 공모전,"[('UCity', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시민체감형', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
133,2012.12.17. 오후 5:32,‘박원순 스타일’ 서울시 부동산 정책 1년 상 뉴타운·재개발,"[('‘', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('스타일’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O')]"
134,2012.12.17. 오후 5:30,불황 지속.. 주택보증 실적 꾸준히 증가,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('지속..', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준히', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
135,2012.12.17. 오후 5:30,부도로 멈춰선 울산 성원 상떼빌 이코리아리츠가 품고 재분양,"[('부도로', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰선', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상떼빌 이코리아리츠', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('품고', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
136,2012.12.17. 오후 5:30,세종시대 열다 “선진인류로 도약 견인”,"[('세종', 'LOCATION'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열다', 'O'), (' ', 'O'), ('“선진인류로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('견인”', 'O')]"
137,2012.12.17. 오후 5:27,분양공백기 수도권 알짜 중소형 단지 주목,"[('분양공백기', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
138,2012.12.17. 오후 5:17,충주 초미니 주말주택 분양,"[('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초미니', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
139,2012.12.17. 오후 5:17,건설업계 나눔경영 크게 늘어,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔경영', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
140,2012.12.17. 오후 5:17,강남 전세 사라진다…10곳중 7곳은 월세,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다…', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O')]"
141,2012.12.17. 오후 5:17,그린벨트 주민에 천억 지원,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
142,2012.12.17. 오후 5:13,공기업이 부동산 전망 내놓는다,"[('공기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓는다', 'O')]"
143,2012.12.17. 오후 5:13,진해 두동지구 개발후 땅으로 보상,"[('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발후', 'O'), (' ', 'O'), ('땅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
144,2012.12.17. 오후 5:13,지방호텔은 경매중…한류열풍 불구 순천·보령 등 찬바람,"[('지방호텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('경매중…한류열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('보령', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
145,2012.12.17. 오후 5:13,SK건설 사우디서 11억弗 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('11억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
146,2012.12.17. 오후 5:13,톡톡부동산 전원주택도 공동구매로 산다,"[('톡톡부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전원주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('공동구매로', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
147,2012.12.17. 오후 5:13,LS전선 3600만불 방글라데시 프로젝트 수주,"[('LS전선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3600만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방글라데시 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
148,2012.12.17. 오후 5:10,르포 세종시 첫날 국토부 가보니 엉망진창,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O'), (' ', 'O'), ('엉망진창', 'O')]"
149,2012.12.17. 오후 5:01,2012 부동산 결산매매값 하락세 지속 전셋값 상승폭 둔화,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('결산매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
150,2012.12.17. 오후 4:40,현대건설 급여 끝전 성금…소외계층에 희망,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('급여', 'O'), (' ', 'O'), ('끝전', 'O'), (' ', 'O'), ('성금…소외계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('희망', 'O')]"
152,2012.12.17. 오후 4:26,MB정부 5년간 분양가 15% 떨어졌다,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어졌다', 'O')]"
153,2012.12.17. 오후 4:05,SK건설 11억달러 규모 사우디 정유플랜트 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
154,2012.12.17. 오후 4:05,MB정부 5년 전국 아파트 분양가 곤두박질,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('곤두박질', 'O')]"
155,2012.12.17. 오후 4:03,한국감정원 본부통폐합·통계정보 초점 둔 조직개편,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본부통폐합·통계정보', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O'), (' ', 'O'), ('둔', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O')]"
156,2012.12.17. 오후 3:59,권도엽 올 해외수주고 650억달러 될 듯,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주고', 'O'), (' ', 'O'), ('650억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
157,2012.12.17. 오후 3:58,SK건설 사우디 1.2조 초대형 정유플랜트 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
158,2012.12.17. 오후 3:54,MB정부 출범 후 분양가 15% 하락,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
159,2012.12.17. 오후 3:52,사진세종시 국토해양부 청사 입주식,"[('사진', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('입주식', 'O')]"
160,2012.12.17. 오후 3:52,한국감정원 부동산통계처 신설 등 조직개편 단행,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산통계처', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
161,2012.12.17. 오후 3:45,감정원 조직개편 통해 부동산통계 전문기관 탈바꿈,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산통계', 'O'), (' ', 'O'), ('전문기관', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
162,2012.12.17. 오후 3:42,포토세종청사 시대를 열며,"[('포토세종청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시대를', 'O'), (' ', 'O'), ('열며', 'O')]"
163,2012.12.17. 오후 3:41,취득세 감면 종료되는데...그 후엔,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료되는데...', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('후엔', 'O')]"
164,2012.12.17. 오후 3:39,국토부 중동 등 수주지원단 파견 국내업체 수주지원 활동,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수주지원단', 'O'), (' ', 'O'), ('파견', 'O'), (' ', 'O'), ('국내업체', 'O'), (' ', 'O'), ('수주지원', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
165,2012.12.17. 오후 3:34,포니정재단 대학생 30명에 장학금 전달,"[('포니정재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('30명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
166,2012.12.17. 오후 3:29,광원건설 청라지구 ‘청라 매그놀리아’ 분양,"[('광원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청라 매그놀리아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
167,2012.12.17. 오후 3:26,한국감정원 조직개편 부동산 조사·평가·통계 업무 강화,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('조사·평가·통계', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
168,2012.12.17. 오후 3:25,건설업계 올해 사회공헌에 720억 지출...지난해比 16%↑,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사회공헌에', 'O'), (' ', 'O'), ('720억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지출...', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
170,2012.12.17. 오후 3:25,한화건설 문화지원 봉사활동 전개,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문화지원', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
172,2012.12.17. 오후 3:13,포스코건설 인천 어린이들과 합창대회,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('어린이들과', 'O'), (' ', 'O'), ('합창대회', 'O')]"
173,2012.12.17. 오후 3:10,포스코건설 인천지역 아동들과 합창대회 열어,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아동들과', 'O'), (' ', 'O'), ('합창대회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
174,2012.12.17. 오후 2:55,인천경제특구에 내년 입주 물량 7천여 가구 쏟아져,"[('인천경제특구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('7천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
175,2012.12.17. 오후 2:55,한국감정원 공공기관 역할강화 조직개편,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('역할강화', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O')]"
176,2012.12.17. 오후 2:52,멈출 줄 모르는 아파트 가격하락…내년은,"[('멈출', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격하락…', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('은', 'O')]"
177,2012.12.17. 오후 2:51,항만도 모바일 시대…일감따라 부두가 옮겨다녀,"[('항만도', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시대…일감따라', 'O'), (' ', 'O'), ('부두가', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨다녀', 'O')]"
178,2012.12.17. 오후 2:46,한국감정원 내년부터 시장 전망 내놓는다,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓는다', 'O')]"
179,2012.12.17. 오후 2:41,개발제한구역 주민에 1000억원 지원,"[('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
180,2012.12.17. 오후 2:36,MB정부 5년간 아파트 분양가 15% 하락,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
181,2012.12.17. 오후 2:36,포스코건설 자매결연 맺은 지역아동센터 어린이들과 합창대회 열어,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자매결연', 'O'), (' ', 'O'), ('맺은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역아동센터', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이들과', 'O'), (' ', 'O'), ('합창대회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
182,2012.12.17. 오후 2:35,건설업계 사회공헌액 작년보다 16% 늘어,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌액', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
183,2012.12.17. 오후 2:33,국토부 내년 개발제한구역 1073억원 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('1073억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
184,2012.12.17. 오후 2:32,SK건설 1.2조원 사우디 정유플랜트 사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사우디 정유플랜트 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
186,2012.12.17. 오후 2:13,포니정재단 포니정 장학생 30명 선발,"[('포니정재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포니정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
187,2012.12.17. 오후 2:12,벼랑끝 건설업계 사회공헌금액은 예년보다 더 커져,"[('벼랑끝', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌금액은', 'O'), (' ', 'O'), ('예년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
188,2012.12.17. 오후 2:07,진천에 첫 지역주택조합…아파트 629가구 건립,"[('진천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('629가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
189,2012.12.17. 오후 1:59,국토부 내년 개발제한구역 지원예산 1073억원으로 30% 증액,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지원예산', 'O'), (' ', 'O'), ('1073억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증액', 'O')]"
190,2012.12.17. 오후 1:55,사업성높다던 증산1·천호5구역 해제되나상보,"[('사업성높다던', 'O'), (' ', 'O'), ('증산', 'LOCATION'), ('1·', 'QUANTITY'), ('천호', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제되나', 'O'), ('상', 'ARTIFACT'), ('보', 'O')]"
191,2012.12.17. 오후 1:55,르포쿼드러플 역세권 공덕역 주변.. 전세만 올라,"[('르포쿼드러플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('공덕역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변..', 'O'), (' ', 'O'), ('전세만', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
192,2012.12.17. 오후 1:48,포니정재단 포니정 장학생 30명 선발,"[('포니정재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포니정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
193,2012.12.17. 오후 1:47,건설업계 경기 침체에도 소외계층 돕기 팔 걷어,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에도', 'O'), (' ', 'O'), ('소외계층', 'O'), (' ', 'O'), ('돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('걷어', 'O')]"
194,2012.12.17. 오후 1:46,르포인천 송도 GCF유치효과 열흘뿐이었다,"[('르포', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GCF', 'ORGANIZATION'), ('유치효과', 'O'), (' ', 'O'), ('열흘', 'DATE'), ('뿐이었다', 'O')]"
196,2012.12.17. 오후 1:44,포스코건설 인천 아동센터 어린이와 합창대회,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아동센터', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이와', 'O'), (' ', 'O'), ('합창대회', 'O')]"
197,2012.12.17. 오후 1:33,박상언의 부동산재테크하우스푸어의 현실과 해결점은,"[('박상언', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산재테크하우스푸어의', 'O'), (' ', 'O'), ('현실과', 'O'), (' ', 'O'), ('해결점은', 'O')]"
198,2012.12.17. 오후 1:28,도로公 캄보디아서 도로 건설 공로 훈장,"[('도로公', 'O'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공로', 'O'), (' ', 'O'), ('훈장', 'CIVILIZATION')]"
199,2012.12.17. 오후 1:23,포니정재단 장학·학술지원증서 수여식,"[('포니정재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장학·학술지원증서', 'O'), (' ', 'O'), ('수여식', 'O')]"
200,2012.12.17. 오후 1:00,부동산114 추천매물전북 남원시 광치동 공장 7억7000만원,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남원시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광치동 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7억7000만원', 'QUANTITY')]"
201,2012.12.17. 오후 12:50,건설업계 건설경기 침체속에서도 사회공헌이어가...,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체속에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌이어가...', 'O')]"
202,2012.12.17. 오후 12:45,한국감정원 주거안정 기부금 전달,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거안정', 'O'), (' ', 'O'), ('기부금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
203,2012.12.17. 오후 12:39,포니정재단 장학생 선발 및 학술지원 증서 전달,"[('포니정재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선발', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('학술지원', 'O'), (' ', 'O'), ('증서', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
204,2012.12.17. 오후 12:30,AK그랑폴리스 활발한 거래로 눈길,"[('AK그랑폴리스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('활발한', 'O'), (' ', 'O'), ('거래로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
205,2012.12.17. 오후 12:08,9.10 양도세·취득세 감면혜택 종료 임박 집 구매 서두르자,"[('9.10', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('구매', 'O'), (' ', 'O'), ('서두르자', 'O')]"
206,2012.12.17. 오후 12:08,포스코건설 인천 어린이합창대회 개최,"[('포스코건설', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('인천 어린이합창대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
207,2012.12.17. 오전 11:56,세종시 출근 살얼음판…BRT도 고장 지각 사태,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('출근', 'O'), (' ', 'O'), ('살얼음판…', 'O'), ('BRT', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('고장', 'O'), (' ', 'O'), ('지각', 'O'), (' ', 'O'), ('사태', 'O')]"
208,2012.12.17. 오전 11:52,건설기업 나눔경영 지속…올해만 720억 지원,"[('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔경영', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), ('올해만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('720억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
209,2012.12.17. 오전 11:49,‘꽁꽁’ 얼어붙은 재건축시장 봄날은 언제오나,"[('‘꽁꽁’', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('날은', 'O'), (' ', 'O'), ('언제오나', 'O')]"
210,2012.12.17. 오전 11:45,경기침체가 견본주택 경품까지 바꿔...,"[('경기침체가', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경품까지', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔...', 'O')]"
211,2012.12.17. 오전 11:44,포스코건설 인천 아동들과 합창대회,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아동들과', 'O'), (' ', 'O'), ('합창대회', 'O')]"
212,2012.12.17. 오전 11:26,개발제한구역 내 주민지원사업 1천억원 지원,"[('개발제한구역 내', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주민지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
213,2012.12.17. 오전 11:25,MB정부 5년새 아파트 분양가 15% 하락,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
214,2012.12.17. 오전 11:25,포스코건설 지역아동센터 어린이들과 합창대회 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역아동센터', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이들과', 'O'), (' ', 'O'), ('합창대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
215,2012.12.17. 오전 11:25,취득세율 1% 감면 연장…구원투수 될까,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), ('율', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('연장…', 'O'), ('구원투수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
216,2012.12.17. 오전 11:16,포토뉴스 한화건설 신입사원 첫 활동은 ‘문화지원 봉사’,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('활동은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘문화지원', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사’', 'O')]"
217,2012.12.17. 오전 11:15,취득세 감면 연장.. 박·문 한목소리,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('연장..', 'O'), (' ', 'O'), ('박', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('문', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한목소리', 'O')]"
218,2012.12.17. 오전 11:15,2007년 이후 신규아파트 분양가 15% 하락,"[('2007년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
219,2012.12.17. 오전 11:15,SK건설 사우디서 1조2천억원 정유플랜트 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조2천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
220,2012.12.17. 오전 11:12,경북 안동 지방 분양시장 새 강자로 떠올라,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('강자로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠올라', 'O')]"
221,2012.12.17. 오전 11:11,산업단지 인근 배후 주거지 인기 2013년에도…,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE'), ('에도…', 'O')]"
222,2012.12.17. 오전 11:11,MB정부 아파트 분양가 15% 하락,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
223,2012.12.17. 오전 11:09,국토부 내년 개발제한구역 지원사업에 1000억원 배정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발제한구역 지원사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배정', 'O')]"
224,2012.12.17. 오전 11:07,포스코엔지니어링 바자회로 사랑 실천,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바자회로', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O')]"
225,2012.12.17. 오전 11:01,현대기아차 벨로스터 모닝 등 브레이크 관련 부위 결함 리콜,"[('현대기아차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('벨로스터 모닝', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('브레이크', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('부위', 'O'), (' ', 'O'), ('결함', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
226,2012.12.17. 오전 11:01,제2회 시민체감형 UCity 서비스 공모전 개최,"[('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시민체감형 UCity', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
227,2012.12.17. 오전 11:01,내년 개발제한구역 주민사업 1천억원 지원,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발제한구역 주민사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
228,2012.12.17. 오전 11:01,그린벨트 주거민에 내년 1000억원 규모 지원,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('주거민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
229,2012.12.17. 오전 11:00,국토부 시민체감형 UCity 서비스 공모전 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시민체감형', 'O'), (' ', 'O'), ('UCity', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
230,2012.12.17. 오전 11:00,내년 그린벨트 거주민에 1073억원 지원,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('거주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1073억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
231,2012.12.17. 오전 11:00,그린벨트 거주민 소득·복지 지원 강화한다,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('거주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소득·복지', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('강화한다', 'O')]"
232,2012.12.17. 오전 11:00,꿈의 미래도시 유시티…내손으로 만들자,"[('꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래도시', 'O'), (' ', 'O'), ('유시티', 'LOCATION'), ('…내손으로', 'O'), (' ', 'O'), ('만들자', 'O')]"
233,2012.12.17. 오전 10:58,STX건설 임원 부인들 “건설업계 불황 극복” 감동 프로젝트 진행,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('극복”', 'O'), (' ', 'O'), ('감동', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
234,2012.12.17. 오전 10:51,완벽한 운송수단이라더니…경사 10도도 헉헉거리는 세종시 BRT,"[('완벽한', 'O'), (' ', 'O'), ('운송수단이라더니…경사', 'O'), (' ', 'O'), ('10도', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('헉헉거리는', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('BRT', 'ARTIFACT')]"
235,2012.12.17. 오전 10:40,포토힘내세요 STX건설 출근길 氣 불어넣기,"[('포토힘내세요', 'O'), (' ', 'O'), ('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출근길', 'O'), (' ', 'O'), ('氣', 'O'), (' ', 'O'), ('불어넣기', 'O')]"
236,2012.12.17. 오전 10:35,SK건설 사우디 정유 프로젝트 11억弗 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디 정유 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('11억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
237,2012.12.17. 오전 10:31,SK건설 사우디아라비아서 11억 달러 규모 정유플랜트 공사수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디아라비아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('11억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
238,2012.12.17. 오전 10:30,우수한 학군과 저렴한 분양가 모두 갖춘 아파트는,"[('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('학군과', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
239,2012.12.17. 오전 10:26,SK건설 11억달러 정유플랜트공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
240,2012.12.17. 오전 10:26,한화건설 신입사원 첫 활동은 ‘문화지원 봉사’,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('활동은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘문화지원', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사’', 'O')]"
241,2012.12.17. 오전 10:26,현대산업개발 2013년도 정기 임원 인사,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2013년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인사', 'O')]"
242,2012.12.17. 오전 10:25,서울 증산1구역 해제 공산 커…주민참여 50%넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('증산', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('공산', 'O'), (' ', 'O'), ('커…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('넘어', 'O')]"
243,2012.12.17. 오전 10:24,계약 끝났는데 전세보증금 돌려주지 않으면,"[('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났는데', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려주지', 'O'), (' ', 'O'), ('않으면', 'O')]"
244,2012.12.17. 오전 10:17,포스코엔지니어링 바자회로 사랑 실천,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바자회로', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O')]"
245,2012.12.17. 오전 10:14,‘재개발 비리’ 건설사 임원에 징역5년 구형,"[('‘재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('비리’', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('징역', 'CIVILIZATION'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구형', 'O')]"
246,2012.12.17. 오전 10:06,탑스브릿지 포스코건설로부터 140억 공사 수주,"[('탑스브릿지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('140억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
247,2012.12.17. 오전 10:06,포스코엔지니어링 바자회로 사랑 실천,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바자회로', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O')]"
248,2012.12.17. 오전 10:00,SK건설 1조2000억원 사우디 정유플랜트 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
249,2012.12.17. 오전 10:00,포스코엔지니어링 사랑의 바자회 열어,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('바자회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
250,2012.12.17. 오전 9:59,SK건설 사우디 자잔 11억달러 정유플랜트 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자잔', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
251,2012.12.17. 오전 9:47,전세난·경기침체로 중소형 갈수록 인기,"[('전세난·경기침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
252,2012.12.17. 오전 9:29,포스코엔지니어링 바자회 수익금 소망재활원에 기부,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바자회', 'O'), (' ', 'O'), ('수익금', 'O'), (' ', 'O'), ('소망재활원', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
253,2012.12.17. 오전 9:29,건설업계 연말 릴레이 나눔경영,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔경영', 'O')]"
254,2012.12.17. 오전 9:28,골프존마켓 고객 서비스 강화,"[('골프존마켓', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
255,2012.12.17. 오전 9:28,건설사 39% 민간공사 대금 떼여,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('39%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간공사', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('떼여', 'O')]"
256,2012.12.17. 오전 9:22,LH상가 인기 이정도였어…올해 낙찰률 80% 넘어,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('이정도였어…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
257,2012.12.17. 오전 9:21,SK건설 사우디 11억弗 정유플랜트 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
258,2012.12.17. 오전 9:19,서울시 공공발주사업 비용 2천억 절감,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공발주사업', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('2천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
259,2012.12.17. 오전 9:08,내곡·강일·은평지구 용지분양 17일부터 접수,"[('내곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지분양', 'O'), (' ', 'O'), ('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
260,2012.12.17. 오전 8:57,막판 취득세감면…즉시입주 미분양 주목,"[('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), ('감면…즉시입주', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
261,2012.12.17. 오전 8:55,종합건설사 5곳 중 2곳 민간 공사 대금 못받아,"[('종합건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('못받아', 'O')]"
262,2012.12.17. 오전 8:43,비싼 경품은 가라…모델하우스 깨알 이벤트 대세,"[('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('경품은', 'O'), (' ', 'O'), ('가라…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('깨알', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
263,2012.12.17. 오전 8:37,현대경제硏 내년 비수도권 주택가격 하락예상,"[('현대경제', 'ORGANIZATION'), ('硏', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락예상', 'O')]"
264,2012.12.17. 오전 7:55,6억짜리 아파트 3억에 살 수 있다,"[('6억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
265,2012.12.17. 오전 6:51,9.10 막차 타는 옥수12구역 조합원 취득세 감면 혜택은,"[('9.10', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타는', 'O'), (' ', 'O'), ('옥수', 'LOCATION'), ('12구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택은', 'O')]"
266,2012.12.17. 오전 6:45,온실가스 1200톤 줄인 녹색 랜드마크건물,"[('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('1200톤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄인', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색', 'TERM'), (' ', 'O'), ('랜드마크건물', 'O')]"
267,2012.12.17. 오전 6:40,쭉 뻗은 7㎞ 그린에비뉴…자연과 사람을 잇는다,"[('쭉', 'O'), (' ', 'O'), ('뻗은', 'O'), (' ', 'O'), ('7㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그린에비뉴…자연과', 'O'), (' ', 'O'), ('사람을', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
268,2012.12.17. 오전 6:35,3000가구 완판…혁신도시 가자 열기,"[('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완판…혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('가자', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
269,2012.12.17. 오전 6:30,공업도시 울산의 활력소 그린에너지폴리스,"[('공업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('활력소', 'O'), (' ', 'O'), ('그린에너지폴리스', 'LOCATION')]"
270,2012.12.17. 오전 6:10,밤섬 예가 2개층 수직증축 리모델링은 불법,"[('밤섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'O'), (' ', 'O'), ('2개층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링은', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O')]"
271,2012.12.17. 오전 6:00,BMW X5·X6 2195대 볼트 결함 리콜,"[('BMW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('X5', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('X6', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2195대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('볼트', 'O'), (' ', 'O'), ('결함', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
272,2012.12.17. 오전 6:00,국토부 21일 제6회 해양문학상 시상식,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해양문학상 시상', 'EVENT'), ('식', 'O')]"
273,2012.12.17. 오전 5:43,삼성물산 서초 우성3차 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우성', 'LOCATION'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
274,2012.12.17. 오전 3:13,매매 시황서울 전세금 소폭 상승… 매매가는 떨어져,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가는', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
275,2012.12.17. 오전 3:12,분양 정보가재울뉴타운 ‘래미안 e편한세상’ 상가 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보가', 'O'), ('재울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
276,2012.12.17. 오전 3:12,포토 부동산건설사 직원들 복지관 크리스마스트리 봉사,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('복지관', 'O'), (' ', 'O'), ('크리스마', 'DATE'), ('스트리', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
277,2012.12.17. 오전 3:12,부동산 캘린더12월 17일,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('12월 17일', 'DATE')]"
278,2012.12.18. 오후 8:40,올 수도권 아파트 경매 낙찰가율 75%… 2000년대 최저,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('2000년대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
279,2012.12.18. 오후 8:36,수도권 아파트 경매 낙찰가율 ‘2000년대 최저’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2000년대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저’', 'O')]"
280,2012.12.18. 오후 8:36,은평뉴타운 ‘미분양 대책’ 한달만에 417가구 계약,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대책’', 'O'), (' ', 'O'), ('한달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('417가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
281,2012.12.18. 오후 8:36,부동산시장 침체…집값 떨어지고 전셋값은 ‘고공행진’,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지고', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고공행진’', 'O')]"
282,2012.12.18. 오후 7:23,반도건설 연말 송년회로 봉사활동 펼쳐,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('송년회로', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
283,2012.12.18. 오후 6:46,남광토건 회생계획 인가…재기 발판 마련상보,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생계획', 'O'), (' ', 'O'), ('인가…재기', 'O'), (' ', 'O'), ('발판', 'O'), (' ', 'O'), ('마련상보', 'O')]"
284,2012.12.18. 오후 6:17,2013 부동산전망① 집값 상저하고,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산전망①', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상저하고', 'O')]"
285,2012.12.18. 오후 6:12,송도 상권 GCF 후광 효과,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후광', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
286,2012.12.18. 오후 6:07,김인만의 부동산돋보기어려운 때일수록 상생이 필요하다,"[('김인만', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산돋보기어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('때일수록', 'O'), (' ', 'O'), ('상생이', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하다', 'O')]"
287,2012.12.18. 오후 6:06,반도건설 송년회 대신 봉사활동 사랑 나눔 행사,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송년회', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
288,2012.12.18. 오후 6:05,반도건설 연말 봉사활동··나눔경영 실천,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('봉사활동··나눔경영', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O')]"
289,2012.12.18. 오후 5:46,청라 신흥 상권 주목,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
290,2012.12.18. 오후 5:40,강남보금자리·위례신도시 상가용지분양 찬바람,"[('강남보금자리', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가용지분양', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
291,2012.12.18. 오후 5:36,올해 수도권 아파트경매 낙찰가율 75%…2000년대 이후 최저,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2000년대 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
292,2012.12.18. 오후 5:35,수도권 아파트 낙찰가율 75%‥최저치 기록,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), ('‥최저치', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
293,2012.12.18. 오후 5:35,파주 운정3지구 2014년 개발 본격화,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
294,2012.12.18. 오후 5:34,‘화도 효성 백년가약’ 635가구 공급,"[('‘', 'O'), ('화도 효성 백년가약', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('635가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
295,2012.12.18. 오후 5:33,아파트 커뮤니티시설 쉼없는 진화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티시설', 'O'), (' ', 'O'), ('쉼없는', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
296,2012.12.18. 오후 5:33,건설기술용역 업역·감리제 단일화,"[('건설기술용역', 'O'), (' ', 'O'), ('업역·감리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단일화', 'O')]"
297,2012.12.18. 오후 5:33,좋은 전월셋집 찾기 10계명,"[('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('전월셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('10계명', 'QUANTITY')]"
298,2012.12.18. 오후 5:33,건설감리·CM 통폐합 된다,"[('건설감리·CM', 'O'), (' ', 'O'), ('통폐합', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
299,2012.12.18. 오후 5:32,포스코건설 베트남 제철설비…4억달러 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('제철설비…', 'O'), ('4억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
300,2012.12.18. 오후 5:32,건설공제조합·해외건설협회 포괄적 업무협약 체결,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포괄적', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
301,2012.12.18. 오후 5:31,용인 수지 신봉 센트레빌,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신봉', 'O'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'LOCATION')]"
302,2012.12.18. 오후 5:29,주택공급 10년來 최저..전세난 부추기나,"[('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('10년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저..전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('부추기나', 'O')]"
303,2012.12.18. 오후 5:26,박영석 교수·김건호 사장 한국토목문화대상 수상,"[('박영석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('김건호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한국토목문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
304,2012.12.18. 오후 5:25,송도 상권 GCF 후광 효과,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후광', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
305,2012.12.18. 오후 5:24,청라 신흥 상권 주목,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
306,2012.12.18. 오후 5:20,건설기술 업역·인력 단일화,"[('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('업역·인력', 'O'), (' ', 'O'), ('단일화', 'O')]"
307,2012.12.18. 오후 5:16,수도권아파트 낙찰가율 75% …12년만에 최저,"[('수도권', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('12년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
308,2012.12.18. 오후 5:16,LH 세종시 병원용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('병원용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
309,2012.12.18. 오후 5:16,올해 부동산시장 가장 큰 뉴스는,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스는', 'O')]"
310,2012.12.18. 오후 5:16,고덕6단지 재건축 인가 초읽기,"[('고덕', 'LOCATION'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
311,2012.12.18. 오후 5:16,톡톡 부동산 견본주택서 신년운세 보세요,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택서', 'O'), (' ', 'O'), ('신', 'DATE'), ('년운세', 'O'), (' ', 'O'), ('보세요', 'O')]"
312,2012.12.18. 오후 5:16,길음 서희스타힐스 할인분양,"[('길음', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
313,2012.12.18. 오후 5:16,포스코건설 베트남 4억弗 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('4억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
314,2012.12.18. 오후 5:11,“직장 근처 집이 최고”.. 산단 인근 단지 ‘인기’,"[('“직장', 'O'), (' ', 'O'), ('근처', 'O'), (' ', 'O'), ('집이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고”..', 'O'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
315,2012.12.18. 오후 5:10,새해 1월 입주 가구 수 크게 줄어,"[('새해 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
316,2012.12.18. 오후 4:17,한진중공업 소외계층 280가구에 연탄·이불 기부,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소외계층', 'O'), (' ', 'O'), ('280가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄·이불', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
317,2012.12.18. 오후 4:14,건설공제조합 해건協과 해외보증 활성화 MOU 체결,"[('건설공제조합 해건協', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('해외보증', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
318,2012.12.18. 오후 4:13,2013 부동산전망① 집값 상저하고,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산전망①', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상저하고', 'O')]"
319,2012.12.18. 오후 4:07,잘게 쪼갠 문정·마곡 땅 대선때문에 안팔리나,"[('잘게', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼갠', 'O'), (' ', 'O'), ('문정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔리나', 'O')]"
320,2012.12.18. 오후 3:40,올해 수도권 아파트 경매 낙찰가율 75%…12년만에 최저,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('12년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
321,2012.12.18. 오후 3:33,해외건설협회건설공제조합 업무협약 체결,"[('해외건설협회건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
323,2012.12.18. 오후 3:13,한국감정평가협회 베트남 자원환경부와 업무협약 체결,"[('한국감정평가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('자원환경부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
324,2012.12.18. 오후 3:11,포스코건설 베트남서 4억불 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
325,2012.12.18. 오후 3:01,세종시 중앙행정타운 인근 종합병원부지 1필지 재공급,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙행정타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('종합병원부지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
326,2012.12.18. 오후 2:53,건설공제조합해외건설협회，해외건설공사 보증지원 MOU,"[('건설공제조합해외건설협회', 'ORGANIZATION'), ('，해외건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('보증지원', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
327,2012.12.18. 오후 2:52,현명한 무주택서민들이 알아야 할 전월세 10계명,"[('현명한', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택서민들이', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('10계명', 'QUANTITY')]"
328,2012.12.18. 오후 2:51,수지 신봉센트레빌 3층 이상도 15% 할인 분양,"[('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신봉센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3층 이상', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
329,2012.12.18. 오후 2:38,자가용 택배차 대상 내년 초 사업자 신청 접수,"[('자가용', 'O'), (' ', 'O'), ('택배차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
330,2012.12.18. 오후 2:38,수도권 아파트 경매 낙찰가율 올 75%.. 2000년대 들어 최저,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('2000년대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
331,2012.12.18. 오후 2:31,공공분야 건설기술용역 업역체계 단일화,"[('공공분야', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술용역', 'O'), (' ', 'O'), ('업역체계', 'O'), (' ', 'O'), ('단일화', 'O')]"
332,2012.12.18. 오후 2:29,올 수도권 경매 전년比 7.22%↑···낙찰가율 5.45%↓,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('7.22%', 'QUANTITY'), ('↑···낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('5.45%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
333,2012.12.18. 오후 2:18,1기신도시 아파트값 6년째 ‘뚝뚝’… ‘중소형’ 마저 휘청,"[('1기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('6년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘뚝뚝’…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중소형’', 'O'), (' ', 'O'), ('마저', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청', 'O')]"
334,2012.12.18. 오후 1:57,해양·석탄 발전소 등 고부가사업 수주 올인,"[('해양·', 'O'), ('석탄', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('고부가사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('올인', 'O')]"
335,2012.12.18. 오후 1:55,37년전 중동 현대 닥공 정신 중남미서 되살아났다,"[('37년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'O'), (' ', 'O'), ('닥공', 'O'), (' ', 'O'), ('정신', 'O'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('되살아났다', 'O')]"
336,2012.12.18. 오후 1:41,포스코건설 베트남서 4억불 규모 원료처리설비 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('원료처리설비', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
337,2012.12.18. 오후 1:35,LH 세종시 종합병원용지 1필지 재공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종합병원용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
338,2012.12.18. 오후 1:30,부동산 투자 “통계의 착시 현상에서 벗어나라”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('“통계의', 'O'), (' ', 'O'), ('착시', 'O'), (' ', 'O'), ('현상에서', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어나라”', 'O')]"
339,2012.12.18. 오후 1:30,2012결산뉴타운 출구서 헤맨 한해,"[('2012', 'DATE'), ('결산뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구서', 'O'), (' ', 'O'), ('헤맨', 'O'), (' ', 'O'), ('한해', 'DATE')]"
340,2012.12.18. 오후 1:30,강남·여의도 한번에… 9호선 뚫리니 흑석이 보석,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('에…', 'O'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뚫리니', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('보석', 'O')]"
341,2012.12.18. 오후 1:28,건설공제조합·해건협 해외보증지원 MOU체결,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외보증지원', 'O'), (' ', 'O'), ('MO', 'ORGANIZATION'), ('U체결', 'O')]"
342,2012.12.18. 오후 1:13,MK분양단신‘수지 신봉센트레빌’ 3층 이상 동일 분양가로 선착순 분양,"[('MK분양단신', 'ORGANIZATION'), ('‘', 'O'), ('수지 신봉센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동일', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
343,2012.12.18. 오후 1:09,2013년 상가시장 주목해야 할 지역은,"[('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주목해야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O')]"
344,2012.12.18. 오후 1:01,스마트 커머스 다양한 채널 확보해 고객 접점 늘릴 것,"[('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('커머스', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('채널', 'O'), (' ', 'O'), ('확보해', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('접점', 'O'), (' ', 'O'), ('늘릴', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
345,2012.12.18. 오후 12:48,건설공제조합·해외건설협회 포괄적 업무협약 체결,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포괄적', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
346,2012.12.18. 오후 12:32,집에 손님이 오면 놀라지마 우린 게스트하우스가 있잖아,"[('집에', 'O'), (' ', 'O'), ('손님', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('오면', 'O'), (' ', 'O'), ('놀라지마', 'O'), (' ', 'O'), ('우린', 'O'), (' ', 'O'), ('게스트하우스가', 'O'), (' ', 'O'), ('있잖아', 'O')]"
347,2012.12.18. 오후 12:30,2012히트상품다가온 스키시즌 “업그레이드된 ‘웰리힐리파크’에서”,"[('2012', 'DATE'), ('히트상품다가온', 'O'), (' ', 'O'), ('스키', 'CIVILIZATION'), ('시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('“업그레이드된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('웰리힐리파크', 'ARTIFACT'), ('’에서”', 'O')]"
348,2012.12.18. 오후 12:23,내년 대형건물 교통유발부담금 인상,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대형건물', 'O'), (' ', 'O'), ('교통유발부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
349,2012.12.18. 오후 12:23,2020년 가구당 3.3㎡ 도시텃밭 조성,"[('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
350,2012.12.18. 오후 12:06,올해 부동산 10대 뉴스는,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴스는', 'O')]"
351,2012.12.18. 오후 12:06,LH 세종시 종합병원용지 1필지 재공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종합병원용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
352,2012.12.18. 오후 12:06,세종시 조속히 정착해야 명분도 바로선다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('조속히', 'O'), (' ', 'O'), ('정착해야', 'O'), (' ', 'O'), ('명분도', 'O'), (' ', 'O'), ('바로선다', 'O')]"
353,2012.12.18. 오후 12:03,주택불황과 가계부채 심화의 협주곡은,"[('주택불황과', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('심화의', 'O'), (' ', 'O'), ('협주곡은', 'O')]"
354,2012.12.18. 오후 12:03,포스코건설 베트남 4억달러 설비 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('4억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설비', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
355,2012.12.18. 오전 11:51,유진기업 임직원 사기진작 위해 자사주 300만주 지급,"[('유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사기진작', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('자사주', 'O'), (' ', 'O'), ('300만주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
356,2012.12.18. 오전 11:46,대선 D1 부동산 공약 전격 해부,"[('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('D1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('해부', 'O')]"
357,2012.12.18. 오전 11:26,시범뉴타운 왕십리 10년의 눈물…사업 난항으로 수렁에 빠진 왕십리 뉴타운,"[('시범뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물…사업', 'O'), (' ', 'O'), ('난항으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수렁에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O')]"
358,2012.12.18. 오전 11:26,서촌  북촌…경복궁옆 쌍끌이 골목상권 뜬다,"[('서촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북촌', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('경복궁', 'ARTIFACT'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('쌍끌이', 'O'), (' ', 'O'), ('골목상권', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
359,2012.12.18. 오전 11:26,포니정 재단 올해도 학술지원ㆍ장학사업 이어가,"[('포니정 재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('학술지원ㆍ장학사업', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가', 'O')]"
360,2012.12.18. 오전 11:26,포스코건설 베트남서 4억불규모 원료처리설비 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억불', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('원료처리설비', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
361,2012.12.18. 오전 11:26,한국감정원 조직개편…부동산 조사ㆍ평가ㆍ통계 업무 역할 강화,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('조사ㆍ평가ㆍ통계', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
362,2012.12.18. 오전 11:25,버블세븐 거품 얼마나 빠졌나,"[('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('빠졌나', 'O')]"
363,2012.12.18. 오전 11:21,“수도권 아파트경매 낙찰가율 75%…2000년來 최저”,"[('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2000년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저”', 'O')]"
364,2012.12.18. 오전 11:21,줌인 리더스클럽 5분기 연속 사상최대 실적 전망…조직개편 속도…모바일 무한질주,"[('줌인 리더스클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('전망…조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('속도…', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('무한질주', 'O')]"
365,2012.12.18. 오전 11:11,LH 세종시 종합병원부지 1필지 재공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종합병원부지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
366,2012.12.18. 오전 11:11,북촌엔 ‘핫 플레이스’…서촌엔 ‘부밍 플레이스’,"[('북촌', 'LOCATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘핫', 'O'), (' ', 'O'), ('플레이스’…', 'O'), ('서촌', 'LOCATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부밍', 'O'), (' ', 'O'), ('플레이스’', 'O')]"
367,2012.12.18. 오전 11:06,왕십리 시범뉴타운 ‘10년의 눈물’,"[('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물’', 'O')]"
368,2012.12.18. 오전 11:06,강남재건축 3000만원선3.3㎡당 붕괴 · 전세값 고공행진,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
369,2012.12.18. 오전 11:02,LH 세종시 종합병원용지 1필지 재공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종합병원용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
370,2012.12.18. 오전 11:00,MK분양단신세종 시관문 호수조망권 오송역힐데스하임 분양,"[('MK분양단신', 'ORGANIZATION'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시관문', 'O'), (' ', 'O'), ('호수조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('오송역힐데스하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
371,2012.12.18. 오전 10:52,업무지역과 가까운 1억원대 오피스텔 인기,"[('업무지역과', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
372,2012.12.18. 오전 10:52,광원건설 청라매그놀리아 분양,"[('광원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라매그놀리아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
373,2012.12.18. 오전 10:44,포스코건설 4400억 규모 원료처리설비 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('원료처리설비', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
374,2012.12.18. 오전 10:40,서울시 안전관리 미흡한 보도공사 업체 고발조치,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡한', 'O'), (' ', 'O'), ('보도공사', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('고발조치', 'O')]"
375,2012.12.18. 오전 10:39,좋은 전월셋집 찾기 10계명,"[('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('전월셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('10계명', 'QUANTITY')]"
376,2012.12.18. 오전 10:31,포스코건설 베트남서 4천4백억 규모 원료처리설비 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4천4백억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('원료처리설비', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
377,2012.12.18. 오전 10:31,포스코건설 대만서 4억弗 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대만', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
378,2012.12.18. 오전 10:24,박·문후보 지역 공약에 중부내륙 부동산시장에 훈풍 불까,"[('박', 'PERSON'), ('·문', 'PERSON'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공약에', 'O'), (' ', 'O'), ('중부내륙', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('불까', 'O')]"
379,2012.12.18. 오전 10:22,LH 세종시 종합병원용지 재공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종합병원용지', 'O'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
380,2012.12.18. 오전 10:18,2012 부동산 10대 뉴스 선정,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
381,2012.12.18. 오전 10:18,서울시 연말 음식점 대상 특별 위생점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('음식점', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('위생점검', 'O')]"
383,2012.12.18. 오전 10:13,집 장만 계획 있다면 주목 양도세·취득세 감면혜택 종료 임박,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
384,2012.12.18. 오전 10:12,포스코건설 베트남 5억달러 제철원료처리설비 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('5억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제철원료처리설비', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
385,2012.12.18. 오전 10:11,건설기술 업무영역·인력 관리 체계 단일화된다,"[('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('업무영역·인력', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('체계', 'O'), (' ', 'O'), ('단일화된다', 'O')]"
386,2012.12.18. 오전 10:07,포스코건설 베트남서 4400억원 원료처리설비 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원료처리설비', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
387,2012.12.18. 오전 10:06,포스코건설 베트남서 4억불 원료처리설비 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원료처리설비', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
388,2012.12.18. 오전 10:03,세종시 첫 종합병원용지 매각,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('종합병원용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
389,2012.12.18. 오전 10:01,LH 세종시 종합병원용지 재공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종합병원용지', 'O'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
390,2012.12.18. 오전 10:01,포스코건설 베트남서 4억弗 원료처리설비 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원료처리설비', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
391,2012.12.18. 오전 9:57,부산 분양시장 살아있네…올해 청약성적 1위,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아있네…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약성적', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
392,2012.12.18. 오전 9:56,줌인리더스클럽삼성전자 5분기 연속 사상 최고 실적 거두나,"[('줌인리더스클럽삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('거두나', 'O')]"
393,2012.12.18. 오전 9:40,2013년 상가시장 기상도…‘맑음’과 ‘흐림’ 교차,"[('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도…‘맑음’과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘흐림’', 'O'), (' ', 'O'), ('교차', 'O')]"
394,2012.12.18. 오전 9:28,2013년 상가투자 유망한 곳 꼽아보니…,"[('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('꼽아보니…', 'O')]"
395,2012.12.18. 오전 9:23,올해 부동산시장 10대 뉴스는,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴스는', 'O')]"
396,2012.12.18. 오전 9:21,닥터아파트 선정 ‘부동산 10대 뉴스’,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴스’', 'O')]"
397,2012.12.18. 오전 9:15,대신센트럴자이 9.10 대책 호재타고 대구 주택 거래량 급증 내 집 마련 노려볼까,"[('대신센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9.10', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('호재타고', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
398,2012.12.18. 오전 9:06,수원 광교 울트라참누리 각종 하자로 입주민 불만 ↑,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울트라참누리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('하자로', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
399,2012.12.18. 오전 9:05,현대重 사장 주재 긴급 본부장 회의..비상대책반 곧 가동,"[('현대重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주재', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('회의..비상대책반', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
400,2012.12.18. 오전 9:04,올해 부동산 버블세븐 거품 꺼지고 전셋값 고공행진,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼지고', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
401,2012.12.18. 오전 8:55,2012년 대한민국 10대 부동산 뉴스는,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스는', 'O')]"
402,2012.12.18. 오전 8:21,불법택배 차량 내년 2월부터 합법화,"[('불법택배', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 2월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('합법화', 'O')]"
403,2012.12.18. 오전 8:00,건설기술 용역업자 제도 신설,"[('건설기술 용역업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
404,2012.12.18. 오전 6:13,부동산 뉴스 1위는 강남 재건축 3.3㎡당 3천만 붕괴,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3천만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
405,2012.12.18. 오전 5:38,르노삼성 부지 조각 매각 가계약 파기,"[('르노삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('조각', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('가계약', 'O'), (' ', 'O'), ('파기', 'O')]"
406,2012.12.18. 오전 12:50,충주 용대리 주말주택,"[('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용대리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('주택', 'O')]"
407,2012.12.18. 오전 12:50,구리 수택동 태영 데시앙,"[('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수택동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태영 데시앙', 'ORGANIZATION')]"
408,2012.12.18. 오전 12:33,전세난·불황에 중소형 아파트 인기,"[('전세난·불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
409,2012.12.18. 오전 12:26,뉴타운 해제 시작‥대안 ‘시급’,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('시작‥대안', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시급’', 'O')]"
410,2012.12.19. 오후 11:54,박근혜 정부 달라지는 부동산 정책은,"[('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책은', 'O')]"
411,2012.12.19. 오후 11:52,박근혜시대앞으로 펼칠 부동산 정책은,"[('박근혜', 'PERSON'), ('시대앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('펼칠', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책은', 'O')]"
412,2012.12.19. 오후 11:14,서울 오금·신정 보금자리 임대 67%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오금', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('67%', 'QUANTITY')]"
413,2012.12.19. 오후 11:14,1억원 이하 전셋집 비율 29%… 6년 새 절반으로 줄어,"[('1억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('29%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('6년 새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
414,2012.12.19. 오후 11:07,박근혜 당선 4대강 신중론 이명박 정부 기조 이어갈듯,"[('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('당선', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신중론', 'O'), (' ', 'O'), ('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기조', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈듯', 'O')]"
415,2012.12.19. 오후 11:06,박근혜 당선 하우스푸어 지분 최대 50% 매입 재원은 불투명,"[('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('당선', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('재원은', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
416,2012.12.19. 오후 10:35,박근혜 시대부동산 정책 목돈 안드는 전세제도 하우스푸어에 공적자금 투입,"[('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시대부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('목돈', 'O'), (' ', 'O'), ('안드는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세제도', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'CIVILIZATION'), ('푸어에', 'O'), (' ', 'O'), ('공적자금', 'O'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
417,2012.12.19. 오후 10:27,주택·부동산시장 전망,"[('주택·부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
418,2012.12.19. 오후 10:27,새 정부에 던져진 건설·부동산 5대 해결 과제,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('던져진', 'O'), (' ', 'O'), ('건설·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O')]"
419,2012.12.19. 오후 9:26,새 정부에 바란다주택거래 정상화 전세난민 해결 절실,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('바란다주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난민', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
420,2012.12.19. 오후 9:22,테마있는 ‘스트리트형 상가’ 뜬다,"[('테마있는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
421,2012.12.19. 오후 9:19,선종필의 상가투자 전략 호재 지나친 낙관은 금물,"[('선종필', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('지나친', 'O'), (' ', 'O'), ('낙관은', 'O'), (' ', 'O'), ('금물', 'O')]"
422,2012.12.19. 오후 9:17,분양 단신 래미안 2013년 슬로건 자부심의 경험 외,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('슬로건', 'O'), (' ', 'O'), ('자부심의', 'O'), (' ', 'O'), ('경험', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
423,2012.12.19. 오후 8:50,뉴타운 매몰비용 국고지원하나,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('국고지원하나', 'O')]"
424,2012.12.19. 오후 8:40,SOC 투자확대·구조조정 마무리 관건,"[('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('투자확대·구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
425,2012.12.19. 오후 8:30,보금자리주택 정책 수정·폐지 가능성,"[('보금자리주택 정책', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수정·폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
426,2012.12.19. 오후 7:55,서울 오금동·신정동에 보금자리 1990가구 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오금동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신정동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1990가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
427,2012.12.19. 오후 6:45,‘박원순 스타일’ 서울시 부동산 정책 1년 하 한강르네상스 표류 집값 하락,"[('‘', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('스타일’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하', 'O'), (' ', 'O'), ('한강르네상스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('표류', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
428,2012.12.19. 오후 6:27,내년 다주택자 양도세 중과 부활·취득세 감면 종료,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('부활·', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O')]"
429,2012.12.19. 오후 6:21,올해 해외건설 수주액 583억달러 예상‥전년비 10%↑,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('583억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상‥', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
430,2012.12.19. 오후 6:19,2012대선새 시대 5년… 부동산시장 ‘누가 움직이나’,"[('2012', 'DATE'), ('대선', 'EVENT'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘누가', 'O'), (' ', 'O'), ('움직이나’', 'O')]"
431,2012.12.19. 오후 5:57,1억이하 전셋집 6년새 절반으로,"[('1억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('6년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
432,2012.12.19. 오후 5:56,아파트 부대시설의 무한 변신,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부대시설의', 'O'), (' ', 'O'), ('무한', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
433,2012.12.19. 오후 5:54,올해 해외건설 수주액 583억달러 예상,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('583억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
434,2012.12.19. 오후 5:54,단지내상가 분양열기 후끈…LH상가 이달 21개 완판행진…분양가의 2배에 팔리기도,"[('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('21개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완판행진…분양가의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리기도', 'O')]"
435,2012.12.19. 오후 5:52,서울숲 갤러리아 포레 상가,"[('서울숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('갤러리아 포레 상가', 'ARTIFACT')]"
436,2012.12.19. 오후 5:11,박근혜 시대 조직개편 도마 위 오른 지경·국토·교과·검찰 초긴장,"[('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('도마', 'O'), (' ', 'O'), ('위', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('지경·국토·교과·', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초긴장', 'O')]"
437,2012.12.19. 오후 5:01,Real Estate 내년 집값 수도권 上低下高…지방 上高下低,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('上低下高…지방', 'O'), (' ', 'O'), ('上高下低', 'O')]"
438,2012.12.19. 오후 5:01,Real Estate 취득세·양도세 감면 사라질 듯…도시형주택에 저리대출 종료…20년 안된 건물도 재건축 가능,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('사라질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…도시형주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('저리대출', 'O'), (' ', 'O'), ('종료…', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안된', 'O'), (' ', 'O'), ('건물도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
439,2012.12.19. 오후 5:01,Real Estate 얼어붙은 분양시장…올해 수준인 25만 가구에 그칠 듯,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준인', 'O'), (' ', 'O'), ('25만 가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('그칠', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
440,2012.12.19. 오후 5:01,Real Estate 지방 분양시장 선두주자 세종시…내년 주택·상업용지 모두 핫 이슈,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선두주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('핫', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O')]"
441,2012.12.19. 오후 5:01,Real Estate 위례·동탄2신도시·하남 미사…입지여건 좋아 건설사 군침,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), ('…입지여건', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('군침', 'O')]"
442,2012.12.19. 오후 5:01,Real Estate 공공기관 148곳 속속 이주…혁신도시 알짜 미분양 잡아라,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('148곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('이주…혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
443,2012.12.19. 오후 5:01,Real Estate 고양 원흥·군포 당동…서울과 가깝고 분양가 주변보다 낮아,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당동', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('가깝고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
444,2012.12.19. 오후 5:01,Real Estate 서울 가양동 강서한강자이 한강조망 가능…실수요자 선호도 높아,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강서한강자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
445,2012.12.19. 오후 5:01,Real Estate 화성 동탄 꿈에그린 프레스티지 KTX동탄역 10분거리…편의시설 풍부,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 프레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME'), ('거리…편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
446,2012.12.19. 오후 5:01,Real Estate 서울 성수동 보유 부동산 공개 매각,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
447,2012.12.19. 오후 5:01,Real Estate 서울 보문동 e편한세상 주변 녹지 풍부…전철 6호선 걸어서 이용,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부…', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O')]"
448,2012.12.19. 오후 5:01,Real Estate 서울 은평뉴타운 미분양 급속 소진…편의시설 추가 건설,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급속', 'O'), (' ', 'O'), ('소진…편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
449,2012.12.19. 오후 5:01,Real Estate 수원 광교 힐스테이트 레이크 아파트같은 오피스텔…채광·통풍 높여,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 레이크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트같은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…채광·통풍', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
450,2012.12.19. 오후 5:01,Real Estate 김포 한강신도시 대림e편한세상 여의도까지 20분…단지 앞에 생태공원,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME'), ('…단지', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생태공원', 'O')]"
451,2012.12.19. 오후 4:44,오금·신정 보금자리에 2210가구 들어서,"[('오금', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('2210가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
452,2012.12.19. 오후 4:44,MB정부 5년새 전세금 물가보다 두배 뛰었다,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('물가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
453,2012.12.19. 오후 4:44,둔촌주공 재건축 種상향 될까…호가상승 움직임,"[('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('種상향', 'O'), (' ', 'O'), ('될까…호가상승', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O')]"
454,2012.12.19. 오후 4:44,아파트 전세 이젠 12억이 대세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('12억', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
455,2012.12.19. 오후 4:44,직장근처 1억대 오피스텔…광화문·강남·여의도 주변 등 인기,"[('직장근처', 'O'), (' ', 'O'), ('1억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), ('광화문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
456,2012.12.19. 오후 4:41,내년에도 연장되나..9·10대책 막달효과 실종,"[('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('연장되나..', 'O'), (' ', 'O'), ('9·10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('막달효과', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
457,2012.12.19. 오후 4:29,오금·신정동에 보금자리주택 건설,"[('오금', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신정동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
458,2012.12.19. 오후 3:26,남광토건 회생계획인가 대주주 10대 1 감자,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생계획인가', 'O'), (' ', 'O'), ('대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감', 'PLANT'), ('자', 'O')]"
459,2012.12.19. 오후 3:16,한진중공업 ‘사랑의 연탄 나눔’,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄 나', 'EVENT'), ('눔’', 'O')]"
460,2012.12.19. 오후 2:59,서울 오금·신정4 보금자리 지구계획 확정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오금', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신정', 'LOCATION'), ('4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('지구계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
461,2012.12.19. 오후 2:59,전국 1억원 이하 전셋집 전체 29% 불과,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('29%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
462,2012.12.19. 오후 2:53,전국 1억원 이하 전셋집 6년만에 반토막,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'O')]"
463,2012.12.19. 오후 2:53,지난 5년간 서울아파트 전셋값 물가의 두배이상 올라,"[('지난 5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('물가의', 'O'), (' ', 'O'), ('두배이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
464,2012.12.19. 오후 2:17,1억 안되는 전셋집 찾다 울고있는 사람들,"[('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안되는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('찾다', 'O'), (' ', 'O'), ('울고있는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O')]"
465,2012.12.19. 오후 2:10,해외건설협회 4차 중남미 건설포럼 개최,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중남미 건설포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
466,2012.12.19. 오후 1:50,MB정부 서울 ‘전세 대책’ 실패,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대책’', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O')]"
467,2012.12.19. 오후 1:49,내년 ‘신도시·LH 분양상가’를 주목하라,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘신도시·', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양상가’를', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
468,2012.12.19. 오후 1:41,2009년 이후 산 집 양도세 중과폭탄 피한다,"[('2009년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('피한다', 'O')]"
469,2012.12.19. 오후 1:22,부동산초보탈출기40상업용 부동산에 대한 이해2리테일시장,"[('부동산초보탈출기40', 'ARTIFACT'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('이해2리테일시장', 'O')]"
470,2012.12.19. 오후 1:11,올해 해외수주액 작년치 넘어 650억弗 예상,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('치', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('650억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
471,2012.12.19. 오후 12:58,기고친환경 역행하는 화력발전,"[('기고친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('역행하는', 'O'), (' ', 'O'), ('화력발전', 'O')]"
472,2012.12.19. 오후 12:48,오금·신정4지구에 보금자리주택 1990가구 공급,"[('오금', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신정4지구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1990가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
473,2012.12.19. 오후 12:44,건설공제조합 1인 명의 보증서발급제도 강화,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('명의', 'O'), (' ', 'O'), ('보증서발급제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
474,2012.12.19. 오후 12:13,진주 최고의 선물…남강과 LH가 만난다,"[('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('선물…', 'O'), ('남강', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('만난다', 'O')]"
475,2012.12.19. 오후 12:10,진주혁신도시 서부경남 유일 대규모 신도시,"[('진주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유일', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O')]"
476,2012.12.19. 오후 12:09,도심에 강이 흐르는 强小 자족형 거점도시,"[('도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('강이', 'O'), (' ', 'O'), ('흐르는', 'O'), (' ', 'O'), ('强小', 'O'), (' ', 'O'), ('자족형', 'O'), (' ', 'O'), ('거점도시', 'O')]"
