,date,headline,keyword
0,2012.08.26. 오후 10:35,삼성엔지니어링 세계건설사 15위,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('15위', 'QUANTITY')]"
1,2012.08.26. 오후 10:16,포토뉴스창원 상남2구역 재건축… 한화 견본주택에 인파,"[('포토뉴스', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상남', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
2,2012.08.26. 오후 9:16,증미역 역세권 강서 쌍용 예가 5층 이상 44가구 일반 분양 중,"[('증미역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('44가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
3,2012.08.26. 오후 9:16,‘천장이 높은’ 포항 e편한세상 양덕 637가구,"[('‘천장이', 'O'), (' ', 'O'), ('높은’', 'O'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('637가구', 'QUANTITY')]"
4,2012.08.26. 오후 9:16,‘가변형 벽체’ 광교 힐스테이트 레이크 559가구,"[('‘가변형', 'O'), (' ', 'O'), ('벽체’', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 레이크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('559가구', 'QUANTITY')]"
5,2012.08.26. 오후 9:16,‘한강 조망권’ 래미안 밤섬 리베뉴 1000가구,"[('‘', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권’', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 밤섬 리베뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY')]"
6,2012.08.26. 오후 9:16,대구 월배 아이파크 1296가구 6개 타입에 대부분이 중소형,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월배 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1296가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타입에', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분이', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O')]"
7,2012.08.26. 오후 9:16,동탄2 신도시 최초 4.5베이 적용한 640가구 분양,"[('동탄2 신도', 'LOCATION'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('4.5베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용한', 'O'), (' ', 'O'), ('640가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
8,2012.08.26. 오후 7:38,매매시황 DTI 완화에도 심리위축 여전… 하락세 이어가,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화에도', 'O'), (' ', 'O'), ('심리위축', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가', 'O')]"
9,2012.08.26. 오후 7:26,서울 금천 전세수요 몰려 가장 큰폭 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
10,2012.08.26. 오후 7:05,성북 한옥마을·미아리 텍사스 용적률 거래,"[('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미아리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('텍사스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
11,2012.08.26. 오후 7:01,LH 300가구 이상 건설 업체에 우선 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('300가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
12,2012.08.26. 오후 6:58,미래가치 높은 공원 인근 아파트를 노려라,"[('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
13,2012.08.26. 오후 6:54,동탄2신도시·지방 청약열풍 불까…주택시장 관심,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('불까…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
14,2012.08.26. 오후 6:49,동양건설산업 인천남항·고양삼송에서 잇단 수주,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천남항', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('삼송', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
15,2012.08.26. 오후 6:49,현대 썬앤빌 구로 분양,"[('현대 썬앤빌 구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
16,2012.08.26. 오후 6:33,미아리·성북동 한옥마을 결합개발,"[('미아리', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성북동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('결합개발', 'O')]"
17,2012.08.26. 오후 6:31,삼성ENG 세계 건설사 15위,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('15위', 'QUANTITY')]"
18,2012.08.26. 오후 6:31,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 사통팔달 합정동 일대 메세나폴리스 입주 시작,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트', 'CIVILIZATION'), ('공인', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네 리', 'ARTIFACT'), ('포트', 'O'), (' ', 'O'), ('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('합정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('메세나폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
19,2012.08.26. 오후 6:31,분양레이스 금메달 1순위…선수촌 아파트 잡아볼까,"[('분양레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('금메달', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('…선수촌', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
20,2012.08.26. 오후 6:31,서울 전셋값 2주째 올라…매매시장은 잠잠,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올라…매매시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
21,2012.08.26. 오후 5:52,노후 된 성북동 50여 동의 한옥마을로 탈바꿈,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('성북동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50여 동', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
22,2012.08.26. 오후 5:42,서울 지역간 첫 용적률 거래,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역간', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
23,2012.08.26. 오후 5:29,동탄2 견본주택에 4만 인파,"[('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('4만 인파', 'QUANTITY')]"
24,2012.08.26. 오후 5:29,재건축 아파트 2015년 유니버시아드 선수촌 변신,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유니버시아드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선수촌', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
25,2012.08.26. 오후 5:26,동양건설산업 인천남항 교량공사 수주,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천남항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교량공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
26,2012.08.26. 오후 5:25,용적률 주고 받으니 재개발 술술…결합개발 첫 사례,"[('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('주고', 'O'), (' ', 'O'), ('받으니', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('술술…결합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O')]"
27,2012.08.26. 오후 5:24,MK 추천매물 신림동 대로변 코너상가 26억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('코너상가', 'O'), (' ', 'O'), ('26억원', 'QUANTITY')]"
28,2012.08.26. 오후 5:24,건축사무소 건원  세종시 공무원 통합관사 설계 당선,"[('건축사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('건원', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('통합관사', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('당선', 'O')]"
29,2012.08.26. 오후 5:18,부산 발 청약열풍 창원으로 이어져..  ‘창원 상남 꿈에그린’ 주말동안 1만 5천여명 내방,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상남 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내방', 'O')]"
30,2012.08.26. 오후 4:57,서울 분양시장 훈풍 시작되나 ‘위례신도시 송파 푸르지오’ 청약마감,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('시작되나', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
31,2012.08.26. 오후 4:57,경관·고도지구 노후 주거지로 확대되나,"[('경관·고도지구', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대되나', 'O')]"
32,2012.08.26. 오후 4:51,통합개발 VS 분리개발… 깊어진 갈등의 골,"[('통합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('분리개발…', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어진', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등의', 'O'), (' ', 'O'), ('골', 'O')]"
33,2012.08.26. 오후 4:46,전세걱정 그만..경매로 내집 사자,"[('전세걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('그만..경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('사자', 'ANIMAL')]"
34,2012.08.26. 오후 4:45,초소형 오피스텔이 대세,"[('초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
35,2012.08.26. 오후 4:45,화제의 주거단지 대구 ‘e편한세상 월배’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 월배', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
36,2012.08.26. 오후 4:45,동탄2 동시분양 청약 돌입,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
37,2012.08.26. 오후 4:21,가을 분양대목 개막‥내 집을 찾아라,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대목', 'O'), (' ', 'O'), ('개막‥내', 'O'), (' ', 'O'), ('집을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
38,2012.08.26. 오후 4:07,정부 임대 사업 등록 조건 완화 임대주택 증가 효과는 미미,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
39,2012.08.26. 오후 4:04,동양건설건설 233억 인천남항 교량 공사 수주,"[('동양건설건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('233억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천남항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
40,2012.08.26. 오후 3:50,서울 전셋값 24주만에 상승반등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('24주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승반등', 'O')]"
41,2012.08.26. 오후 3:42,부동산 QA 주택 수리비용 양도세 산출시 필요 경비로 인정되나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수리비용', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('산출시', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('경비로', 'O'), (' ', 'O'), ('인정되나', 'O')]"
42,2012.08.26. 오후 3:36,경매로 집 마련해 볼까,"[('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
43,2012.08.26. 오후 3:36,직접 방문해 주인·세입자 상황 파악하고 등기 변경된 부분 없는지 재차 확인해야,"[('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('방문해', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상황', 'O'), (' ', 'O'), ('파악하고', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('변경된', 'O'), (' ', 'O'), ('부분', 'O'), (' ', 'O'), ('없는지', 'O'), (' ', 'O'), ('재차', 'O'), (' ', 'O'), ('확인해야', 'O')]"
44,2012.08.26. 오후 3:33,아파트 주간 시세 둔촌주공 최대 2000만원 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
45,2012.08.26. 오후 3:20,창원 분양열기 후끈…창원 상남 꿈에그린 견본주택 1만5천명,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천명', 'QUANTITY')]"
46,2012.08.26. 오후 2:41,동양건설산업 인천남항 교량공사 수주,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천남항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교량공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
47,2012.08.26. 오후 2:40,동탄2신도시 동시분양… 개관후 사흘만에 4만명 ‘인산인해’,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('개관후', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘인산인해’', 'O')]"
48,2012.08.26. 오후 2:30,미아리 텍사스촌 복합주거단지로 바뀐다,"[('미아리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('텍사스촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합주거단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
49,2012.08.26. 오후 2:17,동양건설산업 233억원 규모 인천 남항 교량공사 수주,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('233억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교량공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
50,2012.08.26. 오후 2:11,창원의 강남 상남 꿈에그린 견본주택 북적,"[('창원', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상남', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
51,2012.08.26. 오후 2:11,내년에 카드 소득공제 500만원까지 받으려면,"[('내년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('소득공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('받으려면', 'O')]"
52,2012.08.26. 오후 1:51,경매물건 최근 5년래 최다 낙찰가율은 바닥,"[('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('최근 5년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율은', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O')]"
53,2012.08.26. 오후 1:38,한화건설 창원 상남 꿈에그린 모델하우스 방문객 몰려,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
54,2012.08.26. 오후 1:28,위례신도시 송파 푸르지오 5.2대1 순위내 마감,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5.2대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
55,2012.08.26. 오후 1:28,신문로 씨티은행빌딩 국민연금공단이 인수,"[('신문로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('씨티은행빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국민연금공단', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
56,2012.08.26. 오후 1:10,가을 분양대전 서막 올랐다,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('서막', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
57,2012.08.26. 오후 1:10,한화건설 창원 상남 꿈에그린 모델하우스 북새통,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
58,2012.08.26. 오후 1:10,삼성엔지니어링 세계 건설사 15위 랭크,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('15위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랭크', 'O')]"
59,2012.08.26. 오후 1:08,우미건설 청주 금천 우미린 견본주택 방문 성황,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
60,2012.08.26. 오후 1:07,포토동탄2신도시 견본주택에 몰려든 인파,"[('포토동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려든', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
61,2012.08.26. 오후 1:06,동양건설산업 인천남항 교량공사 수주,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천남항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교량공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
62,2012.08.26. 오후 12:51,위례 첫 민간분양 송파푸르지오 이틀만에 청약 마감,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('송파푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이틀만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
63,2012.08.26. 오후 12:36,저축은행 무더기 적자자본잠식…이미지 추락 부동산 침체 탓,"[('저축은행', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('적자자본잠식…이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
64,2012.08.26. 오후 12:21,‘창원 상남 꿈에그린 폭우도 막지 못한 분양열기,"[(""'"", 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('폭우도', 'O'), (' ', 'O'), ('막지', 'O'), (' ', 'O'), ('못한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O')]"
65,2012.08.26. 오후 12:19,내가 동탄2신도시에 청약하는 이유 4가지,"[('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('4가지', 'QUANTITY')]"
66,2012.08.26. 오후 12:04,천안 백석2차 아이파크 대박 예감이라더니,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('예감이라더니', 'O')]"
67,2012.08.26. 오후 12:02,위례신도시 푸르지오 최고 124대 1,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('124대 1', 'QUANTITY')]"
68,2012.08.26. 오후 12:00,중흥건설 순천신대지구에 1842가구 공급,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순천신대지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1842가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
69,2012.08.26. 오전 11:30,오피스텔 단지명에 ‘역’이 들어가는 이유,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('단지명에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역’이', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
70,2012.08.26. 오전 11:22,창원 상남 꿈에그린 견본주택 인산인해,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
71,2012.08.26. 오전 11:16,동탄2신도시 견본주택 실수요자로 북적,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
72,2012.08.26. 오전 11:16,‘미아리 텍사스촌’에 복합주거단지,"[('‘', 'O'), ('미아리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('텍사스촌', 'LOCATION'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합주거단지', 'O')]"
73,2012.08.26. 오전 11:15,성북동에 한옥마을 미아리텍사스는 역사속으로,"[('성북동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미아리텍사스', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('역사속으로', 'O')]"
74,2012.08.26. 오전 11:11,국내 건설사 해외실적 약진..100위권 8곳 포진,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외실적', 'O'), (' ', 'O'), ('약진..', 'O'), ('100위권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포진', 'O')]"
75,2012.08.26. 오전 11:08,삼성ENG 해외 매출 순위 세계 15위,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('15위', 'QUANTITY')]"
76,2012.08.26. 오전 11:06,주간부동산 서울전셋값 24주만에 반등,"[('주간부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('24주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
77,2012.08.26. 오전 11:05,부동산캘린더 동탄2신도시등 전국1만4천가구 공급,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), ('1만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
78,2012.08.26. 오전 11:00,서울시 서부이촌동 주민 반대하면 통합개발 불가,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서부', 'LOCATION'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반대하면', 'O'), (' ', 'O'), ('통합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
79,2012.08.26. 오전 11:00,국토부 ‘제7회 전국 어린이 지도 그리기 대회’ 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국 어린이 지도 그리기 대회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
80,2012.08.26. 오전 10:34,삼성엔지니어링 세계 건설사 15위..韓 시장 점유율 5.7%,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('15위', 'QUANTITY'), ('..韓', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('점유율', 'O'), (' ', 'O'), ('5.7%', 'QUANTITY')]"
81,2012.08.26. 오전 10:24,화성 인근 극심한 차량정체 이유봤더니,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('극심한', 'O'), (' ', 'O'), ('차량정체', 'O'), (' ', 'O'), ('이유봤더니', 'O')]"
82,2012.08.26. 오전 10:14,경매시장서 귀한 몸 오피스텔..무턱대고 샀다가는,"[('경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('오피스텔..무턱대고', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다가는', 'O')]"
83,2012.08.26. 오전 9:31,창원 육군 39사단 함안 이전 공사 27일부터 시작,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('육군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('39사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('함안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
84,2012.08.26. 오전 9:01,부동산캘린더 동탄2신도시 30일 청약…수도권 분위기 바꿀까,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿀까', 'O')]"
85,2012.08.26. 오전 8:33,나름 호재인데…부동산 시장은 글쎄,"[('나름', 'O'), (' ', 'O'), ('호재인데…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
86,2012.08.26. 오전 8:25,LH 수원호매실지구 상업용지 등 74필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('74필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
87,2012.08.26. 오전 8:02,동양건설산업 인천남항 교량공사 수주,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천남항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교량공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
88,2012.08.26. 오전 7:07,닻 올린 용산역세권…주민설득·자금조달 관건,"[('닻', 'O'), (' ', 'O'), ('올린', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('설득·자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
89,2012.08.26. 오전 4:33,부동산 경기침체에 지방세 징수목표 미달,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기침체에', 'O'), (' ', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('징수목표', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
90,2012.08.27. 오후 9:44,‘명문 학군’ 대치동·목동 전셋값이…왜,"[('‘명문', 'O'), (' ', 'O'), ('학군’', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값이…왜', 'O')]"
91,2012.08.27. 오후 9:38,매몰비용지원 산 넘어 산,"[('매몰비용지원', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O')]"
92,2012.08.27. 오후 6:46,서울시 신청사 공간 효율성 ‘글쎄’,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('효율성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘글쎄’', 'O')]"
93,2012.08.27. 오후 6:44,상가·오피스 가격 공시‥재산세 부담↑,"[('상가·오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('공시‥', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담↑', 'O')]"
94,2012.08.27. 오후 6:33,매몰비용지원 산 넘어 산,"[('매몰비용지원', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O')]"
95,2012.08.27. 오후 6:33,한경데스크 강남스타일 부동산의 추락,"[('한경데스크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남스타일', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
96,2012.08.27. 오후 6:31,오피스텔 안부러워 하이브리드 오피스 뜬다,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('안부러워', 'O'), (' ', 'O'), ('하이브리드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
97,2012.08.27. 오후 6:31,스쿨버스존에 CCTV…동물놀이터정원…단지 곳곳 엄마·아이 전용존,"[('스쿨버스존에', 'O'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), ('…동물놀이터정원…단지', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('엄마', 'CIVILIZATION'), ('·아이', 'O'), (' ', 'O'), ('전용존', 'O')]"
98,2012.08.27. 오후 6:31,상가·오피스텔도 가격 공시…稅 부담 늘 듯,"[('상가·오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('공시…', 'O'), ('稅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('늘', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
99,2012.08.27. 오후 6:31,중흥S  클래스 메가타운 순천 신대지구 1842가구,"[('중흥S 클래스 메가타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1842가구', 'QUANTITY')]"
100,2012.08.27. 오후 6:31,최대 45%…단지내 상가마저도 할인 경쟁,"[('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), ('…단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가마저도', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
101,2012.08.27. 오후 6:31,든든한 호재 덕에…용산 아파트값 강남보다 덜 빠지네,"[('든든한', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('덕에…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지네', 'O')]"
102,2012.08.27. 오후 6:10,국가신용등급 상향 해외건설 수혜 기대,"[('국가신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
104,2012.08.27. 오후 5:52,뉴타운 매몰비용 공청회 10분만에 파행,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('10분만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('파행', 'O')]"
105,2012.08.27. 오후 5:41,당산·양평동 일대 50층 아파트 무산,"[('당산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양평동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
106,2012.08.27. 오후 5:40,국토부 9월 한달간 불법자동차 집중단속,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('불법자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
107,2012.08.27. 오후 5:40,7월 항만 물동량 전년比 1.4%증가,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4%', 'QUANTITY'), ('증가', 'O')]"
108,2012.08.27. 오후 5:40,서희건설 332억 규모 화성 아파트 공사 수주,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('332억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
109,2012.08.27. 오후 5:40,중흥건설 순천신대지구 1842가구 공급,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순천신대지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1842가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
110,2012.08.27. 오후 5:27,대구테크노폴리스의 첫 아파트 서한이다음 분양,"[('대구테크노폴리스', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서한', 'ARTIFACT'), ('이다음', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
111,2012.08.27. 오후 5:14,송도 더샵센트럴파크상가에 펀드사 투자,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵센트럴파크상가', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('펀드사', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
112,2012.08.27. 오후 5:11,가을 이사철 전세대란 없다 전문가들 입모아,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('입모아', 'O')]"
113,2012.08.27. 오후 5:10,매경부동산자산관리사 준비강좌 28일 개강,"[('매경부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('준비강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
114,2012.08.27. 오후 5:10,계룡 대실신도시 대폭 줄인다…20년만에 사업추진,"[('계룡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대실신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다…', 'O'), ('20년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사업추진', 'O')]"
115,2012.08.27. 오후 5:10,상가 1층점포 재산세 더 낼듯,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('낼듯', 'O')]"
116,2012.08.27. 오후 5:10,아파트 부도사업장의 부활…포항효자 풍림아이원,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부도사업장의', 'O'), (' ', 'O'), ('부활…', 'O'), ('포항효자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('풍림아이원', 'ORGANIZATION')]"
117,2012.08.27. 오후 5:09,한강변 당산·양평동 개발행위제한 풀려,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양평동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발행위제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀려', 'O')]"
118,2012.08.27. 오후 4:46,상가 1층점포 재산세 더 낼듯,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('낼듯', 'O')]"
119,2012.08.27. 오후 4:36,아파트단지 상가도 할인 분양,"[('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
120,2012.08.27. 오후 4:34,현장에서뉴타운 공청회.. 또 난장판,"[('현장에서뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'EVENT'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('난장판', 'O')]"
121,2012.08.27. 오후 4:30,대우건설 수유역 푸르지오 시티 이달말 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수유역 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
122,2012.08.27. 오후 4:08,종합경찰 국립현대미술관 화인 전기합선 결론,"[('종합경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국립현대미술관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화인', 'O'), (' ', 'O'), ('전기합선', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O')]"
123,2012.08.27. 오후 4:05,서울시 신청사 공간 효율성 ‘글쎄’,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('효율성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘글쎄’', 'O')]"
124,2012.08.27. 오후 4:04,상가·오피스 가격 공시‥재산세 부담↑,"[('상가·오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('공시‥', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담↑', 'O')]"
125,2012.08.27. 오후 3:43,에너지 60% 절감 그린홈 강남세곡에 들어선다,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('그린홈', 'O'), (' ', 'O'), ('강남세곡', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
126,2012.08.27. 오후 3:39,태풍 볼라펜 오늘밤 전국에 태풍특보,"[('태풍 볼라펜', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('오늘밤', 'TIME'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('태풍특보', 'O')]"
127,2012.08.27. 오후 3:32,해건협 해외건설 엔지니어링 실무과정,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('실무과정', 'O')]"
128,2012.08.27. 오후 3:20,일문일답종로서 강상문 과장 현대미술관 화재 당시 동영상 확보,"[('일문일답종로', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('강상문', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('과장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현대미', 'ORGANIZATION'), ('술관', 'O'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('당시', 'O'), (' ', 'O'), ('동영상', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
129,2012.08.27. 오후 3:18,중흥건설 순천신대지구 1842가구 공급,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순천신대지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1842가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
130,2012.08.27. 오후 3:13,창원 육군 39사단 함안 이전사업 본격 시작,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('육군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('39사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('함안', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
131,2012.08.27. 오후 2:34,부산 대연혁신지구 아파트 실물주택 공개,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연혁신지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실물주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
132,2012.08.27. 오후 2:32,LH 녹색주택 전시관 더 그린관 인기,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹색주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('그린관', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
133,2012.08.27. 오후 2:31,코레일 철도회원 예약보관금 반환 이벤트,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('예약보관금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
134,2012.08.27. 오후 2:31,인천항 태풍 볼라벤 대비에 만전,"[('인천항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태풍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('볼라벤', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대비에', 'O'), (' ', 'O'), ('만전', 'O')]"
135,2012.08.27. 오후 2:30,건교평 실시간 홍수예측정보시스템 개발,"[('건교평', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수예측정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
136,2012.08.27. 오후 2:20,‘수유역 푸르지오시티’  514가구 분양,"[('‘', 'O'), ('수유역 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('514가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
137,2012.08.27. 오후 2:10,도로위 공중선 도로점용료 부과 1년6개월 늦춰질듯,"[('도', 'ORGANIZATION'), ('로위', 'O'), (' ', 'O'), ('공중선', 'O'), (' ', 'O'), ('도로점용료', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('1년6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('늦춰질듯', 'O')]"
138,2012.08.27. 오후 2:06,젊은층과 소통 강화를 위한 캠코 희망서포터즈 발대식 개최,"[('젊은층과', 'O'), (' ', 'O'), ('소통', 'O'), (' ', 'O'), ('강화를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('캠코 희망서포터즈 발대식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
139,2012.08.27. 오후 2:04,동탄2신도시 5곳에 모두 청약 가능,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
140,2012.08.27. 오후 2:02,경찰 국립현대미술관 화인 전기합선 결론,"[('경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국립현대미술관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화인', 'O'), (' ', 'O'), ('전기합선', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O')]"
141,2012.08.27. 오후 2:02,디자인 경쟁력이 아파트 승패 가른다,"[('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('승패', 'O'), (' ', 'O'), ('가른다', 'O')]"
142,2012.08.27. 오후 2:00,상가 오피스 등 비주거용 건물도 가격공시 세부담 높아질듯,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('비주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('건물도', 'O'), (' ', 'O'), ('가격공시', 'O'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('높아질듯', 'O')]"
143,2012.08.27. 오후 1:58,5평 초소형 오피스텔이 복층 테라스까지 제공,"[('5평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('복층', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스까지', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
144,2012.08.27. 오후 1:54,서울 수돗물 아리수 NSF품질인증 취득,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수돗물', 'O'), (' ', 'O'), ('아리수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('NSF품질인증', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
145,2012.08.27. 오후 1:53,1억원대 수유역 푸르지오시티 나왔다,"[('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수유역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
146,2012.08.27. 오후 1:31,LH ‘더 그린관’ 관람객 40% 급증,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 그린관', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
147,2012.08.27. 오후 1:30,서울시 신청사 9월 입주,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
148,2012.08.27. 오후 1:14,2014년부터 상가ㆍ오피스텔도 가격공시,"[('2014년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가ㆍ오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('가격공시', 'O')]"
149,2012.08.27. 오후 1:10,“분양 대목 잡아라” 건설사 마케팅 후끈,"[('“분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대목', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
150,2012.08.27. 오후 1:00,부동산114 추천매물경기 남양주시 진접읍 상가 2억1100만원,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억1100만원', 'QUANTITY')]"
151,2012.08.27. 오전 11:51,성남 단대 푸르지오 아파트 특별분양,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단대 푸르지오 아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
152,2012.08.27. 오전 11:44,건설사들 가을 분양 사전 마케팅 전쟁 돌입,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
153,2012.08.27. 오전 11:38,대우건설  수유역 푸르지오시티 오피스텔 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수유역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
154,2012.08.27. 오전 11:32,친환경 주택의 롤모델 LH 더 그린관 인기,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('롤모델', 'O'), (' ', 'O'), ('LH 더 그린관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
155,2012.08.27. 오전 11:31,올드타운 돼버린 新도시의 우울한 자화상,"[('올드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('돼버린', 'O'), (' ', 'O'), ('新도시의', 'O'), (' ', 'O'), ('우울한', 'O'), (' ', 'O'), ('자화상', 'O')]"
156,2012.08.27. 오전 11:30,동탄2신도시 ‘동탄센트럴자이’ 4베이·알파공간 등 맞춤형 설계로 ‘승부수’,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), ('·알파공간', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘승부수’', 'O')]"
157,2012.08.27. 오전 11:27,불법개조 차량 집중단속,"[('불법개조', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
158,2012.08.27. 오전 11:26,위압적이라던 서울시 신청사 내달 입주,"[('위압적이라던', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
159,2012.08.27. 오전 11:21,분양시장 반전조짐,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반전조짐', 'O')]"
160,2012.08.27. 오전 11:12,분양가 낮춘 상가 할인 ‘붐’,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘붐’', 'O')]"
161,2012.08.27. 오전 11:06,나는 힐링오피스텔이다 정자역 AK 와이즈플레이스 분양,"[('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링오피스텔이다', 'O'), (' ', 'O'), ('정자역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('AK 와이즈플레이스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
162,2012.08.27. 오전 11:06,분양가 낮고 교통 탁월…주말새 4만여명 북새통,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮고', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월…', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('4만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
163,2012.08.27. 오전 11:06,상가·오피스등…비거주용 건물…2014년부터 가격공시,"[('상가·오피스등…비거주용', 'O'), (' ', 'O'), ('건물…', 'O'), ('2014년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격공시', 'O')]"
164,2012.08.27. 오전 11:06,경기침체로 이사수요 줄고 학군 수요 급감…올 전세난은 없다,"[('경기침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('이사수요', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
165,2012.08.27. 오전 11:00,상가도 할인분양 속속 주변시세 참고해야,"[('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('주변시세', 'O'), (' ', 'O'), ('참고해야', 'O')]"
166,2012.08.27. 오전 11:00,항만물동량 1.4%↑.. 수출입 증가 영향,"[('항만물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4%', 'QUANTITY'), ('↑..', 'O'), (' ', 'O'), ('수출입', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
167,2012.08.27. 오전 10:54,충북경찰 40억대 기획부동산 업자 구속,"[('충북경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('40억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('업자', 'O'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
168,2012.08.27. 오전 10:49,부동산 보유자 시간 벌었다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시간', 'O'), (' ', 'O'), ('벌었다', 'O')]"
169,2012.08.27. 오전 10:47,아파트 안부럽다. 진화하는 오피스텔,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안부럽다.', 'O'), (' ', 'O'), ('진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
170,2012.08.27. 오전 10:43,‘부동산 침체’에 상가도 할인분양 열풍,"[('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체’에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
171,2012.08.27. 오전 10:38,밀양 대단지 아파트 지엘리베라움 31일 견본주택 공개,"[('밀양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지엘리베라움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
172,2012.08.27. 오전 10:37,분양소식 대우건설 수유역 푸르지오 시티,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수유역 푸르지오 시티', 'ARTIFACT')]"
173,2012.08.27. 오전 10:35,인기높은 브랜드 오피스텔 하반기에도 대거 쏟아진다,"[('인기높은', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
174,2012.08.27. 오전 10:28,어쩔 수 없네 상가도 할인분양 쏟아져...,"[('어쩔', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없네', 'O'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져...', 'O')]"
175,2012.08.27. 오전 10:16,한남뉴타운 개발속도 빨라진다,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
176,2012.08.27. 오전 10:16,봉담지구에 첫 오피스텔 공급 주변 11개 대학 수요 흡수,"[('봉담지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('흡수', 'O')]"
177,2012.08.27. 오전 10:10,유아용 카시트 무료로 받으세요,"[('유아용', 'O'), (' ', 'O'), ('카시트', 'O'), (' ', 'O'), ('무료로', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요', 'O')]"
178,2012.08.27. 오전 10:09,부동산 침체로 상가도 할인분양,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
179,2012.08.27. 오전 10:08,반도건설 평면개발욕실특화우수한 커뮤니티 등 맞춤 서비스로 고객만족 업,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평면개발욕실특화우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('만족', 'O'), (' ', 'O'), ('업', 'O')]"
180,2012.08.27. 오전 10:00,대우건설 ‘수유역 푸르지오시티’ 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수유역 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
181,2012.08.27. 오전 9:59,서울 주택경매 1만건 2008년 후 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택경매', 'O'), (' ', 'O'), ('1만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2008년 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
182,2012.08.27. 오전 9:59,위례 푸르지오 청약마감‥최고 124대 1,"[('위례 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약마감‥최고', 'O'), (' ', 'O'), ('124대 1', 'QUANTITY')]"
183,2012.08.27. 오전 9:59,부산 더샵 파크시티 분양 성황,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
184,2012.08.27. 오전 9:58,용산 보상안..서부이촌동 웅성 코레일 발칵,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상안..', 'O'), ('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웅성', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발칵', 'O')]"
185,2012.08.27. 오전 9:51,가을분양시장 회복조짐…애물단지 중대형 전평형마감 동시분양에는 4만 구름인파,"[('가을', 'DATE'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복조짐…애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('전평형마감', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양에는', 'O'), (' ', 'O'), ('4만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
186,2012.08.27. 오전 9:36,상가 오피스도 이르면 2014년부터 가격공시,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스도', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격공시', 'O')]"
187,2012.08.27. 오전 9:34,대우건설 수유역 푸르지오시티 31일 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수유역 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
189,2012.08.27. 오전 9:34,미아리 텍사스촌 결합개발 통해 복합주거단지 조성,"[('미아리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('텍사스촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('결합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('복합주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
190,2012.08.27. 오전 9:31,동탄2신도시 견본주택 둘러보니..,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러보니..', 'O')]"
191,2012.08.27. 오전 9:26,부동산 불황 무풍지대‥혁신도시·세종시 토지 불티,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍지대‥', 'O'), ('혁신도시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('불티', 'O')]"
192,2012.08.27. 오전 9:15,아파트는 무조건 성냥갑…나는 건축가 스타일,"[('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('성냥', 'CIVILIZATION'), ('갑…나는', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('스타일', 'O')]"
193,2012.08.27. 오전 9:05,서울서 주택경매 1만건 돌파…2008년 이후 최고,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('주택경매', 'O'), (' ', 'O'), ('1만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), ('2008년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
194,2012.08.27. 오전 8:42,상가·오피스도 2014년부터 가격공시..재산세 부담늘 듯,"[('상가·오피스도', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격공시..', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담늘', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
195,2012.08.27. 오전 8:41,가을 전세대란 가능성 낮은 3가지 이유,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
196,2012.08.27. 오전 8:39,태풍 볼라벤도 못 막을 기세…가을 분양 물 만났다,"[('태풍', 'O'), (' ', 'O'), ('볼라벤', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('막을', 'O'), (' ', 'O'), ('기세…', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('만났다', 'O')]"
197,2012.08.27. 오전 8:24,서울 대표 성매매업소 미아리 텍사스촌 사라진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('성매매', 'CIVILIZATION'), ('업소', 'O'), (' ', 'O'), ('미아리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('텍사스촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
198,2012.08.27. 오전 8:19,동시분양 동탄2신도시 청약 일정 다르네,"[('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('다르네', 'O')]"
199,2012.08.27. 오전 8:06,전세철 학군수요 뚝…7월 대치·목동 일제 하락,"[('전세철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('학군수요', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
200,2012.08.27. 오전 8:06,한국건설경영협회 창립20주년.. 기념행사 개최,"[('한국건설경영협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), ('20주년', 'DATE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
201,2012.08.27. 오전 7:56,동양건설산업 233억원 규모 인천 남항 교량공사 수주,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('233억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교량공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
203,2012.08.27. 오전 7:31,31조 용산역세권 본격화…인근아파트 없나,"[('31조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…인근아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
204,2012.08.27. 오전 7:24,日자위대 도서 방위 실탄사격 훈련,"[('日', 'LOCATION'), ('자위대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도서 방위 실탄사격 훈련', 'EVENT')]"
205,2012.08.27. 오전 6:43,공중선 도로점용료 적용 1년 6개월 연기,"[('공중선', 'O'), (' ', 'O'), ('도로점용료', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
206,2012.08.27. 오전 6:09,전세난 주범 학군수요 자취 감췄나,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('주범', 'O'), (' ', 'O'), ('학군수요', 'O'), (' ', 'O'), ('자취', 'O'), (' ', 'O'), ('감췄나', 'O')]"
207,2012.08.27. 오전 6:01,상가·오피스 가격공시 이르면 2014년 시행,"[('상가·오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('가격공시', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
208,2012.08.27. 오전 5:25,매매 시황‘이사철재건축’ 맞물려 수도권 전세금 상승행진,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황‘이사철재건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('맞물려', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('상승행진', 'O')]"
209,2012.08.27. 오전 3:07,분양 정보군포 아파트 ‘당정역 동도센트리움’ 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('당정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동도센트리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
210,2012.08.27. 오전 12:30,적자는 여전 분양률도 고작 3% 증가,"[('적자는', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O'), (' ', 'O'), ('분양률도', 'O'), (' ', 'O'), ('고작', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
212,2012.08.28. 오후 11:07,이사업계 제도개선 촉구,"[('이사업계', 'O'), (' ', 'O'), ('제도개선', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
213,2012.08.28. 오후 10:25,안양시 공장터 첨단산업단지로 변신,"[('안양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공장터', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단산업단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
214,2012.08.28. 오후 10:18,동탄2 첫 주자 ‘호반베르디움’ 1순위 2대 1… 순항 예고,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호반베르디움', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2대 1', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
215,2012.08.28. 오후 9:27,부산 태풍 주의보 속에서도 아파트 모델하우스는 ‘북새통’,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태풍', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O'), (' ', 'O'), ('속에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북새통’', 'O')]"
216,2012.08.28. 오후 8:31,건기硏 주경간장 1㎞ 사장교 기술 개발..공사비 평균 20% 절감,"[('건기硏', 'O'), (' ', 'O'), ('주경간장', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사장교', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발..공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
217,2012.08.28. 오후 7:41,태풍 볼라벤사망 8명 정전 33만2060가구 이재민 72명 발생,"[('태풍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('볼라벤', 'EVENT'), ('사망', 'O'), (' ', 'O'), ('8명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정전', 'O'), (' ', 'O'), ('33만2060가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('72명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
218,2012.08.28. 오후 6:52,대우건설 ‘수유역 푸르지오 시티’ 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수유역 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
219,2012.08.28. 오후 6:33,20년 뒤 가장 젊은 지역은  충청…가구 1.5배 증가,"[('20년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('충청', 'LOCATION'), ('…가구', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
220,2012.08.28. 오후 6:33,세종시 땅값 42억 신경전,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('42억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신경전', 'O')]"
221,2012.08.28. 오후 6:33,버블세븐 아파트 시가총액 5년새 8조원 증발,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
222,2012.08.28. 오후 6:33,GS건설 베트남 도시철도공사 4억2000만弗 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도시철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4억2000만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
223,2012.08.28. 오후 6:33,브아걸 소속사 임차빌딩 경매,"[('브아걸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소속사', 'O'), (' ', 'O'), ('임차빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
224,2012.08.28. 오후 6:33,분양 비수기 8월 공급 역대 최고,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
225,2012.08.28. 오후 6:33,택지지구내 자족시설용지에 관광호텔 허용,"[('택지지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('자족시설용지에', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
226,2012.08.28. 오후 6:33,고덕재건축단지 시공계약 줄줄이 무산,"[('고덕재건축단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시공계약', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
227,2012.08.28. 오후 6:33,평촌 스마트 스퀘어 다음달 입주 기업 유치,"[('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트 스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
228,2012.08.28. 오후 6:31,마켓인사이트 美 유통기업 터브먼 하남 유니온스퀘어에 투자,"[('마켓인사이트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유통기업', 'O'), (' ', 'O'), ('터브먼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유니온스퀘어', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
229,2012.08.28. 오후 6:00,동아전람 킨텍스서 MBC건축박람회 개최,"[('동아전람', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('MBC건축박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
230,2012.08.28. 오후 5:50,2012 명품하우징 대상 시상식 성황리 개최,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('명품하우징 대상 시상식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
231,2012.08.28. 오후 5:46,태풍 볼라벤건설현장 피해 와이어 타워크레인 때문,"[('태풍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('볼라벤건설현장', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('와이어', 'O'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('때문', 'O')]"
232,2012.08.28. 오후 5:38,건설사 MA 만만찮네,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('만만찮네', 'O')]"
235,2012.08.28. 오후 5:15,철도시설공단 해외신용등급 Aa3 한 단계 상승,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('Aa3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한 단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
236,2012.08.28. 오후 5:14,천안·청주·거제·익산 분양시장…중소도시는 불황 모른다,"[('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장…중소도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('모른다', 'O')]"
237,2012.08.28. 오후 5:14,오피스텔 브랜드보다 분양가,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드보다', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O')]"
238,2012.08.28. 오후 5:14,MK 추천매물 문래동 수익형 오피스 6억3천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('문래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('6억3천만원', 'QUANTITY')]"
239,2012.08.28. 오후 5:14,굴뚝공장 이전한 안양 주거·산업복합단지로,"[('굴뚝공장', 'O'), (' ', 'O'), ('이전한', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거·산업복합단지로', 'O')]"
240,2012.08.28. 오후 5:14,제지공장 부지가 첨단 오피스빌딩으로 변신,"[('제지공장', 'O'), (' ', 'O'), ('부지가', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
241,2012.08.28. 오후 5:11,안양 평촌 스마트 스퀘어 산업용지 분양,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트 스퀘어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
242,2012.08.28. 오후 5:10,30일부터 MBC건축박람회,"[('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('MBC건축박람회', 'EVENT')]"
243,2012.08.28. 오후 5:10,빌딩 자산관리 설명회,"[('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
244,2012.08.28. 오후 5:10,건설사 74% 자금사정 나빠졌다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('74%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금사정', 'O'), (' ', 'O'), ('나빠졌다', 'O')]"
245,2012.08.28. 오후 5:10,수유역 푸르지오시티 분양,"[('수유역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
246,2012.08.28. 오후 5:09,건설경기 내년 더 어려울듯…잠정 SOC예산 또 줄어,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('어려울듯…잠정', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC예산', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
247,2012.08.28. 오후 5:06,브랜드타운 불황에도 이름값,"[('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('이름값', 'O')]"
248,2012.08.28. 오후 5:05,도시 자족시설 용지에 관광호텔 가능,"[('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('자족시설', 'O'), (' ', 'O'), ('용지에', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
249,2012.08.28. 오후 4:59,새로운 형태의 중개사업 2M 2차 설명회 오는 30일목 개최,"[('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('형태의', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사업', 'O'), (' ', 'O'), ('2M', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 30일목', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
250,2012.08.28. 오후 4:58,강서구 마곡지구 KPOP 공연장 조성 추진,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KPOP', 'O'), (' ', 'O'), ('공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
251,2012.08.28. 오후 4:48,택지지구 자족시설용지 관광호텔 허용 논란,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('자족시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
252,2012.08.28. 오후 4:45,GS건설 베트남 호치민 도시철도 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('호치민', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
253,2012.08.28. 오후 4:39,우리 區가 달라졌어요 은평구 “한옥마을 지역 발전 ‘호재’”,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('區가', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌어요', 'O'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('‘호재’”', 'O')]"
255,2012.08.28. 오후 4:38,면목3구역 1508가구 건립,"[('면목', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1508가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
256,2012.08.28. 오후 4:38,9∼11월 중소형 분양 1만7889가구..희소성 부각,"[('9∼11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7889가구', 'QUANTITY'), ('..희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O')]"
257,2012.08.28. 오후 4:22,GS건설 4748억원 규모 베트남 도시철도 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4748억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
258,2012.08.28. 오후 4:10,우리 區가 달라졌어요 은평구 “한옥마을 지역 발전 ‘호재’”,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('區가', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌어요', 'O'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('‘호재’”', 'O')]"
259,2012.08.28. 오후 4:09,현대건설 30일 제2회 초장대교량 국제세미나,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초장대교량 국제세미나', 'EVENT')]"
260,2012.08.28. 오후 4:09,건설사 MA 만만찮네,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('만만찮네', 'O')]"
261,2012.08.28. 오후 4:08,건설업계 유튜브·페이스북 등 SNS 홍보 활발,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('유튜브', 'TERM'), ('·', 'O'), ('페이스북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('SNS', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
262,2012.08.28. 오후 4:08,이사업계 제도개선 촉구,"[('이사업계', 'O'), (' ', 'O'), ('제도개선', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
263,2012.08.28. 오후 4:07,인천도시공사 분양·임대아파트 하자관리시스템 구축,"[('인천도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양·임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자관리시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
264,2012.08.28. 오후 4:07,택지지구 자족시설용지에 관광호텔 등 허용,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('자족시설용지에', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
265,2012.08.28. 오후 3:56,성수역 인근 6년 만의 소형 오피스텔 인기몰이 예감,"[('성수역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('6년 만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
266,2012.08.28. 오후 3:52,IFC 몰 유럽식 디자인 강조했지만,"[('IFC 몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유럽식', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('강조했지만', 'O')]"
267,2012.08.28. 오후 3:52,‘범내골역 한라비발디 스튜디오‘ 계약률 90% 넘어,"[('‘', 'O'), ('범내골역 한라비발디 스튜디오', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
268,2012.08.28. 오후 3:46,현대건설 제2회 초장대교량 국제세미나 개최,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초장대교량 국제세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
269,2012.08.28. 오후 3:44,건설산업연구권 자금 사정 악화 주 원인은 새 일거리가 없어서,"[('건설산업연구권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('사정', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('원인은', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('일거리가', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O')]"
270,2012.08.28. 오후 3:37,건설업계도 싸이처럼…유투브 SNS홍보 강화,"[('건설업계도', 'O'), (' ', 'O'), ('싸이', 'PERSON'), ('처럼…', 'O'), ('유투브', 'TERM'), (' ', 'O'), ('SNS홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
271,2012.08.28. 오후 3:37,평촌 스마트 스퀘어 산업단지 분양,"[('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트 스퀘어 산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
273,2012.08.28. 오후 3:30,신원종합개발 신원아침도시 펜트176 분양,"[('신원종합개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신원아침도시 펜트176', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
274,2012.08.28. 오후 3:12,안양 대한전선 터 스마트스퀘어로 거듭난다,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대한전선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트스퀘어로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
275,2012.08.28. 오후 3:07,국내 건설사 해외공사 1880건 역대 최다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('1880건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
276,2012.08.28. 오후 2:56,GS건설 4700억원 규모 호치민 도시철도 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('호치민', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
277,2012.08.28. 오후 2:53,건설硏 세계 최초 초고성능 콘크리트로 8조5000억 번다,"[('건설硏', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('초고성능', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('8조5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('번다', 'O')]"
278,2012.08.28. 오후 2:53,싸이 유투브 뜨자 건설사들도,"[('싸이', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('유투브', 'TERM'), (' ', 'O'), ('뜨자', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들도', 'O')]"
279,2012.08.28. 오후 2:50,택지개발지구 자족시설용지에 관광호텔 전시장 등 설치 가능,"[('택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('자족시설용지에', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전시장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
280,2012.08.28. 오후 2:49,갭펀드 첫 적용 평촌 오비즈타워 분양,"[('갭펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오비즈타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
281,2012.08.28. 오후 2:47,강남 등 버블세븐 중소형 5년만에 시가총액 8조원 증발,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('8조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
282,2012.08.28. 오후 2:43,박상언의 부동산재테크거주하면서 투자하는 방법,"[('박상언', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산재테크거주하면서', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O')]"
283,2012.08.28. 오후 2:40,작게 더 작게.. 오피스텔도 다운사이징 바람,"[('작게', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('작게..', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('다운사이징', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
284,2012.08.28. 오후 2:34,유튜브로 전세계 휩쓴 강남스타일…건설사 홍보도 유튜브로,"[('유튜브', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세계', 'O'), (' ', 'O'), ('휩쓴', 'O'), (' ', 'O'), ('강남스타일', 'ARTIFACT'), ('…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보도', 'O'), (' ', 'O'), ('유튜브', 'TERM'), ('로', 'O')]"
286,2012.08.28. 오후 2:14,우남건설 동탄퍼스트빌스타 오피스텔 9월 분양,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄퍼스트빌스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
287,2012.08.28. 오후 2:13,현대건설 제2회 초장대교량 국제세미나 개최,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초장대교량 국제세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
288,2012.08.28. 오후 2:11,GS건설 4700억원 규모 호치민 도시철도 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('호치민', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
289,2012.08.28. 오후 2:11,올 가을 신규 분양 봇물... 동탄2신도시 진정한 자족성 ‘완비’,"[('올 가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물...', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진정한', 'O'), (' ', 'O'), ('자족성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완비’', 'O')]"
290,2012.08.28. 오후 2:08,싸이만 대박인가…건설홍보도 SNS 타고 훨훨,"[('싸이', 'PERSON'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('대박인가…건설홍보도', 'O'), (' ', 'O'), ('SNS', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('훨훨', 'O')]"
291,2012.08.28. 오후 2:05,한화 이라크 신도시 건설 고졸·경력 접수 마감 임박,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('고졸·경력', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
292,2012.08.28. 오후 2:01,대학가·역세권 도시형생활주택 인기 ↑,"[('대학가·역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
293,2012.08.28. 오후 1:59,GS건설 4700억 호찌민 도시철도 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호찌민', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
294,2012.08.28. 오후 1:55,건설 홍보 우리도 싸이스타일,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('우리도', 'O'), (' ', 'O'), ('싸이스타일', 'O')]"
295,2012.08.28. 오후 1:53,쌍용건설 강남 스타일 마케팅 효과 톡톡,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
296,2012.08.28. 오후 1:52,현대건설 초장대교량 국제세미나 개최,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초장대교량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국제세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
297,2012.08.28. 오후 1:50,GS건설 베트남서 4700억원 도시철도 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시철', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
298,2012.08.28. 오후 1:48,한국감정원 노사발전재단과 내일희망 일터혁신 컨설팅 협약,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사발전재단', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('내일희망', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일터혁신 컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
299,2012.08.28. 오후 1:47,건설사 4곳중 3곳 자금 사정 더 어려워졌다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('사정', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워졌다', 'O')]"
300,2012.08.28. 오후 1:43,GS 호치민 지하철공사 수주,"[('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호치민', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ORGANIZATION'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
301,2012.08.28. 오후 1:43,중소형 빌딩 관리 설명회,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
302,2012.08.28. 오후 1:39,평택 장안마을 코오롱하늘채 1943가구 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장안마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1943가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
303,2012.08.28. 오후 1:39,수유역 푸르지오시티 분양,"[('수유역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
304,2012.08.28. 오후 1:39,韓신용등급 상향 건설사 해외진출에 긍정적,"[('韓', 'LOCATION'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출에', 'O'), (' ', 'O'), ('긍정적', 'O')]"
305,2012.08.28. 오후 1:37,GS건설 베트남 도시철도 4748억 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4748억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
306,2012.08.28. 오후 1:35,건설사 4곳 중 3곳 자금압박,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금압박', 'O')]"
307,2012.08.28. 오후 1:28,감정원노사발전재단 일터혁신 컨설팅 협약,"[('감정원노사발전재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일터혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
308,2012.08.28. 오후 1:26,도시 자족기능 용지에 호텔짓는다,"[('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('자족기능', 'O'), (' ', 'O'), ('용지에', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔짓는다', 'O')]"
309,2012.08.28. 오후 1:26,현대건설 제2회 초장대교량 국제세미나 개최,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초장대교량 국제세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
310,2012.08.28. 오후 1:17,쌍용건설 SNS 활용 이색홍보 눈길,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SNS', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('이색홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
311,2012.08.28. 오후 1:17,택지지구 관광호텔·업무시설 건립 허용,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔·업무시설', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
312,2012.08.28. 오후 1:17,국토부 내년 예산 감소‥2.5조↓,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('감소‥', 'O'), ('2.5조', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
313,2012.08.28. 오후 1:16,GS건설 4천억 베트남 도시철도 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
314,2012.08.28. 오후 1:13,건설사 4곳 중 3곳 자금 사정 어렵다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('사정', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
315,2012.08.28. 오후 12:58,중소형아파트 4베이 대세..넓게 더 넓게,"[('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대세..넓게', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓게', 'O')]"
316,2012.08.28. 오후 12:56,GS건설 4700억원 규모 호찌민 철도공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('호찌민 철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
317,2012.08.28. 오후 12:55,은퇴5.0시민운동 참여 인터넷 열면 수두룩,"[('은퇴5.0시민운동', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('열면', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
318,2012.08.28. 오후 12:53,은퇴5.0아침에 눈 뜨니 할 일 있는 요즘,"[('은퇴', 'O'), ('5.', 'QUANTITY'), ('0', 'QUANTITY'), ('아침', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('뜨니', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('요즘', 'O')]"
319,2012.08.28. 오후 12:45,태풍 볼라벤인천대교 통행 전면 제한,"[('태풍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('볼라벤인천대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통행', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
320,2012.08.28. 오후 12:37,GS건설 호치민 메트로1호선 2공구 4748억 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호치민', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메트로1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4748억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
321,2012.08.28. 오후 12:26,가격경쟁력까지 갖춘 강남의 유럽풍 주상복합,"[('가격경쟁력까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽풍', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
322,2012.08.28. 오후 12:23,조경·쉼터에 백제의 美…마음이 끌리는 아파트,"[('조경·쉼터에', 'O'), (' ', 'O'), ('백제', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('…마음이', 'O'), (' ', 'O'), ('끌리는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
323,2012.08.28. 오후 12:21,성남 단대 푸르지오 아파트 특별분양,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단대 푸르지오 아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
324,2012.08.28. 오후 12:20,별내신도시에서 ☆이 아파트…빛나는 설계미학,"[('별내신도시', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('☆이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…빛나는', 'O'), (' ', 'O'), ('설계미학', 'O')]"
325,2012.08.28. 오후 12:17,청라에서 꿈꾸는 인간과 자연 첨단의 조화,"[('청라', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('인간과', 'O'), (' ', 'O'), ('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단의', 'O'), (' ', 'O'), ('조화', 'O')]"
326,2012.08.28. 오후 12:16,분당선 연장 개통 최대 수혜지  ‘정자역 엠코헤리츠’,"[('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정자역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코헤리츠', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
327,2012.08.28. 오후 12:16,서울 강서구 마곡지구에 KPOP 공연장 조성 건의,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('KPOP', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
328,2012.08.28. 오후 12:14,학군·교통·디자인 3박자 갖춘 강남 랜드마크는,"[('학군·교통·디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크는', 'O')]"
329,2012.08.28. 오후 12:10,누구나 살고 싶어하는 꿈의 삶터는…,"[('누구나', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶어하는', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('삶터는…', 'O')]"
330,2012.08.28. 오후 12:07,한강·남산 조망에 생활은 강남스타일,"[('한강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망에', 'O'), (' ', 'O'), ('생활은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'ARTIFACT'), ('스타일', 'O')]"
331,2012.08.28. 오후 12:04,격이 다른 색채…도심 친환경 명품단지,"[('격이', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('색채…도심', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('명품단지', 'O')]"
332,2012.08.28. 오후 12:01,바람도 머물고 싶은 숲속 공원도시,"[('바람도', 'O'), (' ', 'O'), ('머물고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('숲속', 'O'), (' ', 'O'), ('공원도시', 'O')]"
333,2012.08.28. 오전 11:57,공기도 물도…오염제로 아파트 아시나요,"[('공기도', 'O'), (' ', 'O'), ('물도…오염제로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
334,2012.08.28. 오전 11:54,국제학교 바로 옆 송도 대표아파트,"[('국제학교', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표아파트', 'O')]"
335,2012.08.28. 오전 11:51,5성급 스위트룸 모티브 명품아파트,"[('5성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('스위트룸', 'O'), (' ', 'O'), ('모티브', 'O'), (' ', 'O'), ('명품아파트', 'O')]"
336,2012.08.28. 오전 11:48,청라 최고입지 태양·빗물까지 담은 그린프리미엄,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고입지', 'O'), (' ', 'O'), ('태양', 'LOCATION'), ('·빗물까지', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('그린프리미엄', 'O')]"
337,2012.08.28. 오전 11:45,아파트숲에서 13개의 ☆이 뜬다,"[('아파트숲에서', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('☆이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
338,2012.08.28. 오전 11:44,태풍 볼라벤의 강풍에 초고층 아파트·빌딩 괜찮을까,"[('태풍 볼라벤', 'EVENT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮을까', 'O')]"
339,2012.08.28. 오전 11:40,철도시설公 신용등급 Aa3로 상승···4조 채권발행 용이,"[('철도시설公', 'O'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('Aa3', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승···', 'O'), ('4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채권발행', 'O'), (' ', 'O'), ('용이', 'O')]"
340,2012.08.28. 오전 11:30,믿을건 중소형뿐 ..85㎡ 이하 분양 봇물,"[('믿을건', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형뿐', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), ('85㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
341,2012.08.28. 오전 11:30,911월 중소형 아파트 1만7천가구 공급,"[('911월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
342,2012.08.28. 오전 11:26,건설업계 SNS 활용한 홍보 열풍,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('SNS', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
343,2012.08.28. 오전 11:26,대우건설 ‘수유역 푸르지오 시티’ 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수유역 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
344,2012.08.28. 오전 11:26,서울 ‘당산동 더실크’ 오피스텔·도시형생활주택 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더실크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔·도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
345,2012.08.28. 오전 11:21,중소형 열풍…올 가을 주요 중소형 분양단지 살펴보니,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍…', 'O'), ('올 가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니', 'O')]"
346,2012.08.28. 오전 11:21,대우건설 파주 ‘봉일천 푸르지오’ 아파트 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봉일천 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
347,2012.08.28. 오전 11:21,중흥건설 광양만권경제자유구역 순천신대지구에서 1842가구 분양,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광양만권경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순천신대지구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1842가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
348,2012.08.28. 오전 11:12,강남불패 1호 은마 최악 추락세에 투기전조,"[('강남', 'LOCATION'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최악', 'O'), (' ', 'O'), ('추락세에', 'O'), (' ', 'O'), ('투기전조', 'O')]"
349,2012.08.28. 오전 11:11,국토부 내년 예산 대폭 감소···건설경기 겹악재,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소···건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('겹악재', 'O')]"
350,2012.08.28. 오전 11:06,‘버블세븐’ 중소형 5년간 시가총액 8조5천억 감소,"[('‘', 'O'), ('버', 'ARTIFACT'), ('블세븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('8조5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
351,2012.08.28. 오전 11:06,현대건설 초장대교량 최신 기술 소개,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초장대교량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최신', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('소개', 'O')]"
352,2012.08.28. 오전 11:03,브라운아이드걸스 소속사 임차한 건물 경매 왜,"[('브라운아이드걸스', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소속사', 'O'), (' ', 'O'), ('임차한', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
353,2012.08.28. 오전 11:02,용산공원 홍보 UCC 공모전 개최,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('UCC', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
354,2012.08.28. 오전 11:02,택지지구 자족시설용지，호텔·전시장 건립 허용,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('자족시설용지，호텔·전시장', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
356,2012.08.28. 오전 11:00,택지지구 자족용지에 관광호텔 들어선다,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('자족용지에', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
358,2012.08.28. 오전 11:00,계약취소·대출중단…건설사 자금줄 날로 악화,"[('계약취소·대출중단…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자금줄', 'O'), (' ', 'O'), ('날로', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O')]"
359,2012.08.28. 오전 11:00,국토부 용산공원 홍보 UCC 공모전 1등 500만원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('UCC', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('1등', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY')]"
360,2012.08.28. 오전 11:00,보금자리이어 택지지구도 관광호텔 건립 허용,"[('보금자리이어', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구도', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
361,2012.08.28. 오전 10:55,브아걸 소속사가 임대보증금 떼인 사연,"[('브아걸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소속사가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('떼인', 'O'), (' ', 'O'), ('사연', 'O')]"
362,2012.08.28. 오전 10:52,브아걸 소속사 입주건물 경매 매물로,"[('브아걸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소속사', 'O'), (' ', 'O'), ('입주건물', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('매물로', 'O')]"
363,2012.08.28. 오전 10:51,대학생 전세임대 95% 입주,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
364,2012.08.28. 오전 10:41,평택항 홍보관 방문객 86% 만족,"[('평택항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('86%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만족', 'O')]"
365,2012.08.28. 오전 10:41,인구 구조 감안한 도시기본계획 수립지침 개정,"[('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('구조', 'O'), (' ', 'O'), ('감안한', 'O'), (' ', 'O'), ('도시기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립지침', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O')]"
366,2012.08.28. 오전 10:40,브라운아이드걸스 소속사 경매로 보증금 떼일까,"[('브라운아이드걸스', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소속사', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('떼일까', 'O')]"
367,2012.08.28. 오전 10:36,태풍 볼라벤인천·영종대교 감속운행…오후 통제될 듯,"[('태풍 볼라벤인천', 'EVENT'), ('·', 'O'), ('영종대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('감속운행…', 'O'), ('오후', 'TIME'), (' ', 'O'), ('통제될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
368,2012.08.28. 오전 10:19,태풍 볼라벤유비무환.. 건설현장마다 비상체제 가동,"[('태풍 볼라벤유비무환', 'EVENT'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장마다', 'O'), (' ', 'O'), ('비상체제', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
369,2012.08.28. 오전 10:19,도시기본계획 수립 후，토지이용 변경 못한다,"[('도시기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('후，토지이용', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
370,2012.08.28. 오전 10:15,전력난.. 빌딩 에너지 관리로 극복,"[('전력난..', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('관리로', 'O'), (' ', 'O'), ('극복', 'O')]"
371,2012.08.28. 오전 10:14,버블세븐 중소형 아파트값 8조원 증발,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('8조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
372,2012.08.28. 오전 10:13,버블세븐 중소형 5년새 시가총액 8.5조원 증발,"[('버블', 'ARTIFACT'), ('세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('8.5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
373,2012.08.28. 오전 10:13,부동산시장에 강남스타일은 없었다,"[('부동산시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('스타일은', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O')]"
374,2012.08.28. 오전 9:55,건설사 잇따라 부도…아파트 계약자들 불안심리 ↑,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('부도…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('불안심리', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
375,2012.08.28. 오전 9:54,한화건설 고졸신입·경력 채용 마감 임박,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고졸신입·경력', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
376,2012.08.28. 오전 9:48,싸이 스타일.. 건설분야 홍보까지 점령,"[('싸이', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('스타일..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설분야', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보까지', 'O'), (' ', 'O'), ('점령', 'O')]"
377,2012.08.28. 오전 9:42,태풍 영향 철도 운행 차질‥무궁화호 지연 등,"[('태풍', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('차질‥', 'O'), ('무궁화호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
378,2012.08.28. 오전 9:33,“불황 넘자” 85㎡ 이하 중소형 아파트 쏟아진다,"[('“불황', 'O'), (' ', 'O'), ('넘자”', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
379,2012.08.28. 오전 9:14,911월 전국 중소형 아파트 1만7천가구 공급,"[('911월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
380,2012.08.28. 오전 9:06,도시기본계획 실행력·유연성 높아진다,"[('도시기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('실행력·유연성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다', 'O')]"
381,2012.08.28. 오전 8:45,태풍 볼라벤무궁화호 지연...코레일 속도 제한 등 대책 마련,"[('태풍 볼라벤무궁화호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지연...', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
382,2012.08.28. 오전 8:26,도시기본계획 실행력 유연성 높인다,"[('도시기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('실행력', 'O'), (' ', 'O'), ('유연성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
383,2012.08.28. 오전 8:13,태풍 볼라벤 북상 서울시 비상근무 돌입,"[('태풍 볼라벤', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('북상', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비상근무', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
384,2012.08.28. 오전 8:05,대학생 전세임대 인기 실감.. 95% 입주,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('실감..', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
385,2012.08.28. 오전 8:04,서울시 청소년 성매매 예방 상담 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성매매', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
386,2012.08.28. 오전 8:01,해외건설 역대 최다…파견 직원엔 당근,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최다…파견', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('당근', 'PLANT')]"
387,2012.08.28. 오전 7:56,태풍 볼라벤목포대교 등 6개 교량 통행 제한…큰 피해는 아직,"[('태풍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('볼라벤목포대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('통행', 'O'), (' ', 'O'), ('제한…큰', 'O'), (' ', 'O'), ('피해는', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O')]"
388,2012.08.28. 오전 7:49,건축물 음향·영상설비 자동관리기술 개발,"[('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('음향·영상설비', 'O'), (' ', 'O'), ('자동관리기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
389,2012.08.28. 오전 7:35,서부이촌동 아파트 지금 살까 말까,"[('서부', 'LOCATION'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('말까', 'O')]"
390,2012.08.28. 오전 7:13,건설사 태풍 볼라벤 피해 대비 비상근무 돌입,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('태풍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('볼라벤', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('비상근무', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
391,2012.08.28. 오전 7:11,태풍 볼라벤…항공기·여객선 결항 잇따라,"[('태풍 볼라벤', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('여객선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('결항', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
392,2012.08.28. 오전 6:58,수유역 푸르지오시티 오피스텔도시형생활주택 분양,"[('수유역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
393,2012.08.28. 오전 6:05,실버세대 하우스푸어 탈출 안전판 커질까,"[('실버세대', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('안전판', 'O'), (' ', 'O'), ('커질까', 'O')]"
394,2012.08.28. 오전 6:00,국토부 연평도 해역 쓰레기 34톤 수거,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연평도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해역', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰레기', 'O'), (' ', 'O'), ('34톤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수거', 'O')]"
395,2012.08.28. 오전 6:00,도시기본계획 실효성 높아진다,"[('도시기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다', 'O')]"
396,2012.08.28. 오전 6:00,도시기본계획 개선 실행력·유연성 높인다,"[('도시기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('실행력·유연성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
397,2012.08.28. 오전 5:58,단독다주택자도 역모기지론 가입 허용 추진,"[('단독다주택자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('역모기지', 'CIVILIZATION'), ('론', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
398,2012.08.28. 오전 5:45,강남보금자리에 에너지 60% 줄이는 집 나온다,"[('강남', 'LOCATION'), ('보금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄이는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
399,2012.08.28. 오전 3:10,‘孟母’ 움직임 뜸해졌네,"[('‘孟母’', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O'), (' ', 'O'), ('뜸해졌네', 'O')]"
400,2012.08.28. 오전 3:10,상가오피스텔도 이르면 2014년부터 가격 공시,"[('상가오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('공시', 'O')]"
401,2012.08.29. 오후 10:05,호반건설 ‘동탄 호반베르디움’ 2순위서 마감 성공,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄 호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
402,2012.08.29. 오후 9:51,e편한세상 월배 전평형 1순위 청약 마감 월배 아이파크에 판정승,"[('e편한세상 월배', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('월배 아이파크', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('판정승', 'O')]"
403,2012.08.29. 오후 9:47,4인 최저생계비 10년 모아야 서울 전세 아파트 마련,"[('4인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최저생계비', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
404,2012.08.29. 오후 8:53,부동산 단신 우남건설 동탄1신도시 오피스텔 1052실 분양 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄1신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1052실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
405,2012.08.29. 오후 8:51,안양 옛 공장 터 첨단산업단지 들어선다,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
406,2012.08.29. 오후 8:50,김규정의 부동산특강 신도시개발 방식 변화 필요,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산특강', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
407,2012.08.29. 오후 7:33,전세금 대출 사상 최대… 렌트푸어도 아이고,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…', 'O'), (' ', 'O'), ('렌트푸어', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('아이고', 'PERSON')]"
408,2012.08.29. 오후 6:41,독도 자산가치 74억원…4대강은 52조원,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자산가치', 'O'), (' ', 'O'), ('74억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('52조원', 'QUANTITY')]"
409,2012.08.29. 오후 6:36,은평 뉴타운·상암동…인기 오피스텔 이삭줍기 해볼까,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운·', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), ('…인기', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이삭줍기', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
410,2012.08.29. 오후 6:33,건설사 부실공사 벌점 공개,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부실공사', 'O'), (' ', 'O'), ('벌점', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
411,2012.08.29. 오후 6:33,우리 재개발 사업 맡아달라 LH·SH 시행대행사로 인기,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('맡아달라', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시행대행사로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
412,2012.08.29. 오후 6:33,용인·고양 이젠 바닥…매수세 회복 조짐,"[('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥…매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
413,2012.08.29. 오후 6:33,수도권 대형아파트 바닥론 확산,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥론', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
414,2012.08.29. 오후 6:00,대우건설 정자동 3차 푸르지오 시티 임대보장제 실시,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오 시티 임대보장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
416,2012.08.29. 오후 5:41,수도권 분양시장 꿈틀…정부도 동탄2 주목,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
417,2012.08.29. 오후 5:41,SH공사 서울시 1조2000억 채무감축 ‘숫자놀이’ 아니다…적절한 경영기법 활용,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채무감축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숫자놀이’', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다…적절한', 'O'), (' ', 'O'), ('경영기법', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
418,2012.08.29. 오후 5:41,더리치 호수의 아침 세종시 오피스텔 청약률 최고 398대 1 기록,"[('더리치 호수', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아침', 'TIME'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('398대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
419,2012.08.29. 오후 5:39,분양시장 극과 극‥중소건설사 한숨,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극‥중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨', 'O')]"
420,2012.08.29. 오후 5:36,대한전선 안양공장 부지에 대규모 주거·산업 복합단지,"[('대한전선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주거·산업', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O')]"
421,2012.08.29. 오후 5:33,부영 동남아 유학생 21명 장학금 수여,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('21명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('수여', 'O')]"
422,2012.08.29. 오후 5:30,용인은 아파트 할인분양 천국,"[('용인', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O'), (' ', 'O'), ('천국', 'O')]"
424,2012.08.29. 오후 5:26,교통 좋아지는 강원 지역 신규 공급 잇달아,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
425,2012.08.29. 오후 5:26,공급 가뭄지역 신규 분양 청약 훈풍 이어질까,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
426,2012.08.29. 오후 5:21,포항  양덕지구 e편한세상 청약 광풍 중대형도 마감,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형도', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
427,2012.08.29. 오후 5:17,거리에 색칠을..금호건설 이태원서 벽화 프로젝트,"[('거리에', 'O'), (' ', 'O'), ('색칠을..', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이태원', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('벽화', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O')]"
428,2012.08.29. 오후 5:12,은퇴 후에도 더 넓은 내 집에서,"[('은퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('후에도', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집에서', 'O')]"
429,2012.08.29. 오후 5:08,LH 경남·전남혁신도시서 내달 3000가구 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('전남혁신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
430,2012.08.29. 오후 5:04,국유지 독도 가치는 73억원…정부자산 평가,"[('국유지', 'O'), (' ', 'O'), ('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가치는', 'O'), (' ', 'O'), ('73억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
431,2012.08.29. 오후 5:04,김포 한강·파주 운정 등 2기 신도시 교통난이 집값 하락 부추겨,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('교통난이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('부추겨', 'O')]"
432,2012.08.29. 오후 5:04,신도시 아파트 막차 타볼까…상업·편의시설 완비 장점,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타볼까…상업·편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('완비', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O')]"
433,2012.08.29. 오후 5:04,북한산 흉물 된 호화콘도…특혜논란에 박원순시장 취임후 공사 중단,"[('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흉물', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('호화콘도…특혜논란에', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임후', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
434,2012.08.29. 오후 5:04,정자동 3차 푸르지오시티 2년간 임대수익 보장제,"[('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대수익 보장제', 'CIVILIZATION')]"
435,2012.08.29. 오후 5:01,건설사 합동 채용설명회 성황,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('채용설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
436,2012.08.29. 오후 4:48,4인 최저생계비로 전세금 마련 6년 2개월 걸려,"[('4인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최저생계비로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('6년 2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸려', 'O')]"
437,2012.08.29. 오후 4:48,평촌신도시 도시첨단기업용지 공급설명회 오늘30일 개최,"[('평촌신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시첨단기업용지 공급설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('오늘30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
438,2012.08.29. 오후 4:46,의정부 금의지구 101만㎡ 뉴타운 해제,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금의지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('101만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
439,2012.08.29. 오후 4:38,수도권 분양시장 살아나나…동탄2 첫 분양 2대1 선방,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나…', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선방', 'O')]"
440,2012.08.29. 오후 4:38,서울시 2030 도시기본계획 참여할 시민참여단 100명 위촉,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2030 도시기본계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여할', 'O'), (' ', 'O'), ('시민참여단', 'O'), (' ', 'O'), ('100명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
441,2012.08.29. 오후 4:32,건설사 합동 채용설명회 성황,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('채용설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
442,2012.08.29. 오후 4:28,은퇴 후에도 더 넓은 내 집에서,"[('은퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('후에도', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집에서', 'O')]"
443,2012.08.29. 오후 4:28,분양시장 극과 극‥중소건설사 한숨,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극‥중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨', 'O')]"
444,2012.08.29. 오후 4:25,우미건설 원주 무실2지구 우미’린 653가구 공급,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무실2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O'), ('린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('653가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
445,2012.08.29. 오후 4:18,롯데건설 춘천에서 강원도 최고층 아파트 9월 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
446,2012.08.29. 오후 4:15,광교 아파트 오피스텔 호수공원 프리미엄 기대,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
448,2012.08.29. 오후 4:08,서울시 부채 감축 ‘숫자놀음’ 지적，SH “정상적 경영기법 활용.. 억울”,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숫자놀음’', 'O'), (' ', 'O'), ('지적，', 'O'), ('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“정상적', 'O'), (' ', 'O'), ('경영기법', 'O'), (' ', 'O'), ('활용..', 'O'), (' ', 'O'), ('억울”', 'O')]"
449,2012.08.29. 오후 4:07,대만 일제시대 도입 인감제도 폐지 논란,"[('대만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일제시대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('인감제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
451,2012.08.29. 오후 4:00,부동산라운지 대형건설사의 新 상품판매 전략 봇물,"[('부동산라운지', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사의', 'O'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), (' ', 'O'), ('상품판매', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
452,2012.08.29. 오후 3:57,금호건설 이태원에 아름다운 벽화거리 조성,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이태원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('벽화거리', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
453,2012.08.29. 오후 3:43,아파트 능가하는 대단지 브랜드 오피스텔 ‘눈길’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('능가하는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
454,2012.08.29. 오후 3:29,서울시 2030 도시기본계획 이슈별 전략 수립,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2030', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시기본계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이슈별', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
455,2012.08.29. 오후 3:28,부산 더샵 파크시티 교육 특화설계 눈길,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
456,2012.08.29. 오후 3:14,서울 신청사.. 친환경 첨단공법 경연장,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신청사..', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단공법', 'O'), (' ', 'O'), ('경연장', 'O')]"
457,2012.08.29. 오후 3:11,베이비붐세대 은퇴해도 여전히 집 사들인다,"[('베이비붐세대', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴해도', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사들인다', 'O')]"
458,2012.08.29. 오후 3:02,SH공사 “채무감축 정상적으로 진행중”,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“채무감축', 'O'), (' ', 'O'), ('정상적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('진행중”', 'O')]"
459,2012.08.29. 오후 3:00,분양 가뭄 심한 돈암동에 ‘선시공 후분양’ 아파트 단비 내린다,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('심한', 'O'), (' ', 'O'), ('돈암동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘선시공', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단비', 'O'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
460,2012.08.29. 오후 2:58,무실2지구 우미린④평면10cm높은 천정고·안방 방음벽 눈길,"[('무실2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), ('④평면', 'O'), ('10cm', 'QUANTITY'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('천정고·안방', 'O'), (' ', 'O'), ('방음벽', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
461,2012.08.29. 오후 2:58,무실2지구 우미린③구성대규모 주민공동시설 갖춰…피트니스·골프장·독서실,"[('무실2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ORGANIZATION'), ('③구성대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('공동시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰…피트니스·골프장·독서실', 'O')]"
462,2012.08.29. 오후 2:57,내달부터 건설사 벌점 인터넷 확인,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('벌점', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
463,2012.08.29. 오후 2:57,무실2지구 우미린②입지마지막으로 분양돼 주변에 생활인프라 ‘풍부’,"[('무실2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), ('②입지마지막으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양돼', 'O'), (' ', 'O'), ('주변에', 'O'), (' ', 'O'), ('생활인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍부’', 'O')]"
464,2012.08.29. 오후 2:57,무실2지구 우미린①규모원주 무실지구 마지막 분양 아파트 653가구,"[('무실2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), ('①규모', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('653가구', 'QUANTITY')]"
466,2012.08.29. 오후 2:52,하늘 찌르던 마천루 야심..상암 이어 뚝섬도 제동,"[('하늘', 'O'), (' ', 'O'), ('찌르던', 'O'), (' ', 'O'), ('마천루', 'O'), (' ', 'O'), ('야심..', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
467,2012.08.29. 오후 2:52,아파트불경기 난몰라요 선착순 분양중 태안남문 코아루에 꾸준한 발길,"[('아파트불경기', 'O'), (' ', 'O'), ('난몰라요', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), ('남문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('발길', 'O')]"
468,2012.08.29. 오후 2:51,서울 강남북 아파트값 차이 2008년 수준으로 줄어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
469,2012.08.29. 오후 2:46,경기도시公 수원지방법원 앞 임시주차장 유료전환,"[('경기도', 'LOCATION'), ('시公', 'O'), (' ', 'O'), ('수원지방법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('임시주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('유료전환', 'O')]"
470,2012.08.29. 오후 2:45,고침분양소식 온의동 롯데캐슬‥,"[('고침분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('온의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('‥', 'O')]"
471,2012.08.29. 오후 2:42,대한주택보증 PF·유동화보증 상품설명회 개최,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('PF·유동화보증', 'O'), (' ', 'O'), ('상품설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
472,2012.08.29. 오후 2:41,수도권 최초 첨단 산업단지 평촌 스마트 스퀘어 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('스퀘어', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
473,2012.08.29. 오후 2:39,하반기 ‘강북권 도시형생활주택’ 주목,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
474,2012.08.29. 오후 2:30,최저생계비로 방2개 전셋집 마련하려면... 6년 간 돈모아야,"[('최저생계비로', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하려면...', 'O'), (' ', 'O'), ('6년 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('돈모아야', 'O')]"
475,2012.08.29. 오후 2:23,분양한신공영 세종 휴플러스 엘리트파크,"[('분양한', 'O'), ('신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종 휴플러스 엘리트파크', 'ARTIFACT')]"
476,2012.08.29. 오후 2:15,금호건설 이태원에서 벽화 그리기 봉사활동 진행,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이태원', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('벽화', 'O'), (' ', 'O'), ('그리기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
477,2012.08.29. 오후 2:07,롯데건설 춘천 ‘온의동 롯데캐슬 스카이클래스’ 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('온의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 스카이클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
478,2012.08.29. 오후 2:03,수자원공사 39개 광역정수장 탄소배출량 인증,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('39개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광역정수장', 'O'), (' ', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), ('배출량', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
479,2012.08.29. 오후 2:02,건축자재·폐비닐로 열차운행 30회 지장,"[('건축자재·폐비닐로', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('30회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지장', 'O')]"
480,2012.08.29. 오후 1:55,은퇴하면 집사는 사람 더 많아,"[('은퇴하면', 'O'), (' ', 'O'), ('집사', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
481,2012.08.29. 오후 1:48,수도권 시내버스 5개 노선 증차,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시내버스', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('증차', 'O')]"
482,2012.08.29. 오후 1:46,“베이비붐세대 은퇴 후 주택소유 욕구 높다”,"[('“베이비붐세대', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('주택소유', 'O'), (' ', 'O'), ('욕구', 'O'), (' ', 'O'), ('높다”', 'O')]"
483,2012.08.29. 오후 1:41,세종시 청약열기 잇는 제일풍경채,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT')]"
484,2012.08.29. 오후 1:33,“베이비붐 세대의 은퇴 후 주택 규모，예상 뒤집고 되레 커질 가능성 높다”,"[('“베이비붐', 'O'), (' ', 'O'), ('세대의', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규모，예상', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집고', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('커질', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('높다”', 'O')]"
485,2012.08.29. 오후 1:26,롯데건설 춘천 온의동 롯데캐슬 스카이클래스 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('온의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 스카이클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
486,2012.08.29. 오후 1:18,경남·광주전남 혁신도시 3000여가구 분양,"[('경남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신도', 'LOCATION'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('3000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
487,2012.08.29. 오후 12:59,2012 건설인재 채용콘서트 성황,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설인재 채용콘서트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
488,2012.08.29. 오후 12:42,6성 호텔 오피스텔인가 수익률 제주 1위 10.5% 확정 임대 디아일랜드 블루,"[('6성', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔인가', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('디아일랜드 블루', 'ARTIFACT')]"
489,2012.08.29. 오후 12:33,대명리조트 1200만원대 하프패밀리 특별분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1200만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하프패밀리', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
490,2012.08.29. 오후 12:00,지난해 해외건설호조로 국내 건설업체 공사액 늘어,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설호조로', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('공사액', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
491,2012.08.29. 오전 11:54,LH 경남·광주전남혁신도시 아파트 내달 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광주전남혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
492,2012.08.29. 오전 11:52,광명 철산주공7단지 27년만에 재건축 통과,"[('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철산주공', 'LOCATION'), ('7단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('27년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
493,2012.08.29. 오전 11:49,온의동 롯데캐슬 스카이클래스 993가구 내달 초 분양,"[('온의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 스카이클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('993가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
494,2012.08.29. 오전 11:46,인터넷으로 부실건설업체 확인하세요,"[('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부실건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
495,2012.08.29. 오전 11:41,서울시 내년 6월까지 ‘이슈별 도시계획’ 수립키로,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년 6월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘이슈별', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획’', 'O'), (' ', 'O'), ('수립키로', 'O')]"
496,2012.08.29. 오전 11:41,고 스톱 고덕시영 재건축 내달 명운 갈린다,"[('고', 'O'), (' ', 'O'), ('스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('명운', 'O'), (' ', 'O'), ('갈린다', 'O')]"
497,2012.08.29. 오전 11:41,건설사들 신규분양 가뭄지역에 몰린다,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
498,2012.08.29. 오전 11:41,베트남 호치민 메트로 도시철도…GS건설 4700억 규모 공사 수주,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('호치민 메트로 도시철도', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
499,2012.08.29. 오전 11:41,대한전선 옛 공장부지 환골탈태…‘평촌 스마트 스퀘어’ 용지 분양,"[('대한전선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('공장부지', 'O'), (' ', 'O'), ('환골탈태…‘', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스퀘어’', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
