,date,headline,keyword
0,2008.05.25. 오후 11:48,단독서울시 산하 SH공사 현행법 어겨가며 노사협상 물의,"[('단독', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산하', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현행법', 'O'), (' ', 'O'), ('어겨가며', 'O'), (' ', 'O'), ('노사협상', 'O'), (' ', 'O'), ('물의', 'O')]"
1,2008.05.25. 오후 11:09,서울시 준공업지 주거지화 합의된 바 없어,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지화', 'O'), (' ', 'O'), ('합의된', 'O'), (' ', 'O'), ('바', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
2,2008.05.25. 오후 10:54,베스트리포트눈속임 분양,"[('베스트리포트눈속임', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
3,2008.05.25. 오후 9:36,5월 26일 부동산 파일,"[('5월 26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
4,2008.05.25. 오후 9:36,내집 늘리기 ‘공공택지 중대형’이 딱이네,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형’이', 'O'), (' ', 'O'), ('딱이네', 'O')]"
5,2008.05.25. 오후 9:36,여수·순천·광양 분양시장 ‘훈풍’,"[('여수', 'CITY'), ('·', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘훈풍’', 'O')]"
6,2008.05.25. 오후 8:46,뉴타운발 전세난 심화…세입자들 어디로 가나,"[('뉴타운발', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
7,2008.05.25. 오후 8:39,부동산세제 완화되면 침체된 주택거래 숨통,"[('부동산세제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화되면', 'O'), (' ', 'O'), ('침체된', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O')]"
8,2008.05.25. 오후 8:26,종부세 완화시 10억 주택 부담 350만원 줄어,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화시', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('350만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
9,2008.05.25. 오후 7:41,부산 해운대 중동SK뷰 눈길,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
10,2008.05.25. 오후 7:41,建技硏 연구원 4대강 정비는 대운하,"[('建技硏', 'O'), (' ', 'O'), ('연구원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비는', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O')]"
12,2008.05.25. 오후 7:41,미분양 주택 13만가구 넘었다,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
13,2008.05.25. 오후 7:41,발리섬 풀빌라 분양,"[('발리섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풀빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
14,2008.05.25. 오후 7:33,국제유가 폭등세..건설비 부담에 분양가 상승,"[('국제유가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등세..건설비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
15,2008.05.25. 오후 7:20,쌓이는 미분양… 13만가구 넘었다,"[('쌓이는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('13만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
16,2008.05.25. 오후 7:16,건설업계 주식부자 GS형제들이 휩쓸어,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('주식부자', 'O'), (' ', 'O'), ('GS형제', 'ORGANIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('휩쓸어', 'O')]"
17,2008.05.25. 오후 6:46,종부세 완화 다시 수면위로 부상,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('수면위로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
18,2008.05.25. 오후 6:45,재건축 후분양제 더 비싸네,"[('재건축 후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸네', 'O')]"
19,2008.05.25. 오후 6:45,서울 25개구 3.3㎡당 평균 1000만원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('25개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
20,2008.05.25. 오후 6:45,여수 ‘신영 웅천지웰’ 견본주택 북적,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신영 웅천지웰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
21,2008.05.25. 오후 6:42,분양정보 춘천 호반 베르디움 420가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반 베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('420가구', 'QUANTITY')]"
22,2008.05.25. 오후 6:42,현장르포 6월1일 입주 은평뉴타운 현장을 가다,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('6월1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
23,2008.05.25. 오후 6:42,‘방범’ 강화하니 분양 대박 ‘잡았다’,"[('‘방범’', 'O'), (' ', 'O'), ('강화하니', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잡았다’', 'O')]"
24,2008.05.25. 오후 6:39,시세 동향 헉！ 신도시 올들어 가장 큰 폭 하락,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('헉！', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
25,2008.05.25. 오후 6:31,준공업지역 일부 아파트 허용 … 서울시·의회 절충안 합의,"[('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('·의회', 'O'), (' ', 'O'), ('절충안', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
26,2008.05.25. 오후 6:08,소득증빙 없는 독거노인 금융公 임대아파트 보증,"[('소득증빙', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('독거노인', 'O'), (' ', 'O'), ('금융公', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O')]"
27,2008.05.25. 오후 6:08,서울 모든 區 아파트 값 3.3㎡당 1천만원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('區', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
28,2008.05.25. 오후 6:06,대운하 공방 다시 불붙어,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙어', 'O')]"
29,2008.05.25. 오후 6:00,미분양 13만가구..12년만에 최대,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('13만가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('12년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
30,2008.05.25. 오후 5:48,종부세 부과대상 9억으로 상향시 전국 16만가구 수혜,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과대상', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향시', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('16만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
31,2008.05.25. 오후 5:42,미분양 주택 13만채 넘었다,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
32,2008.05.25. 오후 5:31,10억짜리 아파트 종부세 350만원 준다,"[('10억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('350만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
33,2008.05.25. 오후 5:19,분양정보평택 용이 푸르지오 931가구外,"[('분양정보', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용이 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('931가구', 'QUANTITY'), ('外', 'O')]"
34,2008.05.25. 오후 5:19,엑스포 개발호재·여수 앞바다 한눈에,"[('엑스포', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재·', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('앞바다', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
35,2008.05.25. 오후 5:19,김포·청라·오송 … ‘알짜’단지 분양 봇물,"[('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜’단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
36,2008.05.25. 오후 5:06,메이저 건설사 재건축·재개발 올인,"[('메이저', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('올인', 'O')]"
37,2008.05.25. 오후 5:06,인평 베트남서 대규모 주택사업,"[('인평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O')]"
38,2008.05.25. 오후 5:03,서울 모든 구 아파트값 3.3㎡당 1000만원 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
39,2008.05.25. 오후 5:03,분양 하이라이트 용인 성복지구 현대·GS 30일 모델하우스 열어,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
40,2008.05.25. 오후 5:03,서울시 주차장·저류조 만든다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주차장·저류조', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
41,2008.05.25. 오후 5:03,분양정보 이븐데일 청원 골프리조트 창립 회원,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('이븐데일 청원 골프리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION')]"
42,2008.05.25. 오후 4:53,인천시 도시철도 2호선 조기착공,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조기착공', 'O')]"
43,2008.05.25. 오후 4:35,재정부 부동산세제 개편 현재 검토안해,"[('재정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산세제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('검토안해', 'O')]"
44,2008.05.25. 오후 4:10,주인없는 13만 가구…미분양 주택 대책 시급,"[('주인', 'CIVILIZATION'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('13만 가구', 'QUANTITY'), ('…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
45,2008.05.25. 오후 4:03,부동산 써브 추천 알짜물건 5월26일,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('써브', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물건', 'O'), (' ', 'O'), ('5월26일', 'DATE')]"
46,2008.05.25. 오후 4:03,전국 아파트 주간 시세 동향 서울 종부세 과세 앞두고 상승폭 둔화,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
47,2008.05.25. 오후 4:03,地地玉選 전입신고서 잘못 기재땐 전세금 날릴수도,"[('地地玉選', 'O'), (' ', 'O'), ('전입신고서', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못', 'O'), (' ', 'O'), ('기재땐', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('날릴수도', 'O')]"
48,2008.05.25. 오후 3:57,뉴타운 투자전략 다시짜기,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('다시짜기', 'O')]"
49,2008.05.25. 오후 3:51,안갯속 부동산시장 3가지 투자법,"[('안갯속', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자법', 'O')]"
50,2008.05.25. 오후 3:45,與 종부세 기준 연내 상향조정 추진종합,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진종합', 'O')]"
51,2008.05.25. 오후 3:39,현대건설 창립 61주년 기념식 개최,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('61주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
52,2008.05.25. 오후 3:37,서울 모든 구區 아파트 매매가 3.3㎡당 1천만원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('구區', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
53,2008.05.25. 오후 3:33,전국 미분양 주택 12년 만에 13만가구 넘어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('13만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
54,2008.05.25. 오후 1:46,미분양 주택 13만채 돌파,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
55,2008.05.25. 오후 1:45,신영 웅천지웰 사전예약자만 7천명,"[('신영 웅천지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사전예약자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('7천명', 'QUANTITY')]"
56,2008.05.25. 오후 1:44,부동산X파일여수엔 중개업소가 없다,"[('부동산X파일', 'O'), ('여수', 'CITY'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소가', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
57,2008.05.25. 오후 1:42,TEC건설 대한전선 건물로 본사 이전,"[('TEC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한전선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건물로', 'O'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
58,2008.05.25. 오후 12:35,종부세 기준 상향 혜택 얼마나,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O')]"
59,2008.05.25. 오후 12:30,전국 미분양 12년만에 최고 13만 돌파,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('12년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('13만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
60,2008.05.25. 오전 11:59,투자포인트건설사 최초 마케팅 바람,"[('투자포인트건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
61,2008.05.25. 오전 11:53,한나라 “종부세 기준 6억→9억 상향조정 연내검토”,"[('한나라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O'), (' ', 'O'), ('연내검토”', 'O')]"
62,2008.05.25. 오전 11:23,현대건설 창립61주년 체육대회 개최,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), ('61주년 체육대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
63,2008.05.25. 오전 11:02,ICAO 항공안전종합평가 현지실사 마쳐,"[('ICAO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공안전종합평가', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('현지실사', 'O'), (' ', 'O'), ('마쳐', 'O')]"
64,2008.05.25. 오전 11:02,풍수해·지진 등 대규모 재난대비 대응훈련,"[('풍수해·지진', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재난대비', 'O'), (' ', 'O'), ('대응훈련', 'O')]"
65,2008.05.25. 오전 11:01,우리 해저지명 8개 국제지명으로 채택,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('해저지명', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제지명으로', 'O'), (' ', 'O'), ('채택', 'O')]"
66,2008.05.25. 오전 11:01,2012년 국제항로표지협회 이사회 한국서 개최,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제항로표지협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
67,2008.05.25. 오전 11:00,건설업계 주택시장 자율권 회복 요구,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('자율권', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
68,2008.05.25. 오전 11:00,도로화물 철도·해운수송 전환시 인센티브 제공,"[('도로화물', 'O'), (' ', 'O'), ('철도·해운수송', 'O'), (' ', 'O'), ('전환시', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
69,2008.05.25. 오전 11:00,유류오염 피해보상 지원방안 국제해사포럼 27일 개최,"[('유류오염', 'O'), (' ', 'O'), ('피해보상', 'O'), (' ', 'O'), ('지원방안', 'O'), (' ', 'O'), ('국제해사포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
70,2008.05.25. 오전 11:00,2012년 국제항로표지협회 이사회 한국서 개최,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제항로표지협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
71,2008.05.25. 오전 11:00,가거초 등 해저지명 8개 국제지명으로 채택,"[('가거초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('해저지명', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제지명으로', 'O'), (' ', 'O'), ('채택', 'O')]"
72,2008.05.25. 오전 11:00,우리나라 항공안전 이행실태 우수,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('항공안전', 'O'), (' ', 'O'), ('이행실태', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O')]"
73,2008.05.25. 오전 9:54,여당 종부세 기준 인상 추진,"[('여당', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
74,2008.05.25. 오전 9:54,이번 주 분양 지방 아파트 봇물,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
75,2008.05.25. 오전 8:57,미분양 13만가구 돌파..준공후 미분양 2만여가구,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('13만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파..준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여가구', 'QUANTITY')]"
76,2008.05.25. 오전 8:56,주간부동산강남권 재건축아파트 약세 지속,"[('주간부동산', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
78,2008.05.25. 오전 8:33,여당 올해 안 부동산세 경감 추진,"[('여당', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경감', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
79,2008.05.25. 오전 6:16,서울 25개구 모두 3.3㎡당 1천만원 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('25개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
80,2008.05.25. 오전 6:06,미분양주택 13만채 돌파..12년여만에 최대,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파..', 'O'), ('12년여만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
81,2008.05.25. 오전 6:03,서울시 재개발시 공원지하에 주차장 만든다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발시', 'O'), (' ', 'O'), ('공원지하에', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
82,2008.05.25. 오전 6:03,재건축 후분양제로 분양가 상승 현실화..실효성 논란,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화..실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
83,2008.05.25. 오전 5:40,독거노인 임대아파트 입주 쉬워진다,"[('독거노인', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
84,2008.05.25. 오전 5:30,독거노인 임대아파트 입주 쉬워진다,"[('독거노인', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
86,2008.05.25. 오전 5:01,與 종부세 기준 연내 상향조정 추진,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
87,2008.05.26. 오후 11:04,파주 일대 개발행위 허가기준 대폭 강화,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발행위', 'O'), (' ', 'O'), ('허가기준', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
88,2008.05.26. 오후 7:24,학교용지부담금 문제로 수도권 30만가구 공급 차질,"[('학교용지부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('문제로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
89,2008.05.26. 오후 7:16,종부세 완화 ‘뇌관’ 강남서 터지나,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뇌관’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('터지나', 'O')]"
90,2008.05.26. 오후 6:57,리포트 종부세 기대감 시장 술렁,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
91,2008.05.26. 오후 6:56,분양단신 일신건영 용인 죽전 휴먼빌 260가구,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('260가구', 'QUANTITY')]"
92,2008.05.26. 오후 6:56,분양단신 GS건설 용인 성복자이 1502가구,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1502가구', 'QUANTITY')]"
93,2008.05.26. 오후 6:56,리포트 인천 오피스텔 묻지마 투자 주의보,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
94,2008.05.26. 오후 6:56,리포트 인천공항 제2개항 분주,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2개항', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분주', 'O')]"
95,2008.05.26. 오후 6:56,리포트 얼어붙은 주택시장 어떻게 풀까,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('풀까', 'O')]"
96,2008.05.26. 오후 6:56,리포트미분양 13만가구…부도 우려 확산,"[('리포트미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('13만가구', 'QUANTITY'), ('…부도', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
97,2008.05.26. 오후 6:56,리포트 주공토공 통폐합 갈 길 멀다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('주공토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통폐합', 'O'), (' ', 'O'), ('갈', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('멀다', 'O')]"
98,2008.05.26. 오후 6:33,한나라 민생특위 상가 임대료 34%이상 못올린다,"[('한나라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민생특위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('34%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못올린다', 'O')]"
99,2008.05.26. 오후 6:32,미분양 홍수시대…알짜 아파트 고르는 법,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수시대…알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고르는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O')]"
100,2008.05.26. 오후 6:16,자이 갤러리서 세계 명장의 바이올린 선율 퍼진다,"[('자이 갤러리', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('명장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('바이올린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선율', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼진다', 'O')]"
101,2008.05.26. 오후 6:15,삼성중공업 안양에 아파트형 공장 분양,"[('삼성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
102,2008.05.26. 오후 6:12,부동산고수가 뽑은 ‘알짜 미분양’,"[('부동산고수', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양’', 'O')]"
103,2008.05.26. 오후 6:12,현장탐방 반포자이넓은 내부..車소음 없어,"[('현장탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('내부..', 'O'), ('車', 'ARTIFACT'), ('소음', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
104,2008.05.26. 오후 6:12,개포우성9차아파트 리모델링,"[('개포우성9차아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
105,2008.05.26. 오후 6:11,대한민국 조경박람회 개최,"[('대한민국 조경박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
106,2008.05.26. 오후 6:11,쿠시먼 앤드 웨이크필드 부산 해운대에 지사 설립,"[('쿠시먼 앤드 웨이크필드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
107,2008.05.26. 오후 6:11,광교신도시 비즈니스파크 사업설명회,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스파크', 'O'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O')]"
108,2008.05.26. 오후 6:11,준공업지역 아파트건설 여전히 평행선,"[('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트건설', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('평행선', 'O')]"
109,2008.05.26. 오후 6:11,정부 학교용지부담금 시행자가 내라,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('학교용지부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('내라', 'O')]"
110,2008.05.26. 오후 6:11,속초 노학지역 95만㎡ 관광단지로,"[('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노학', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('95만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관광단지로', 'O')]"
111,2008.05.26. 오후 6:11,뉴타운 사업내용 변경절차 간소화,"[('뉴타운 사업', 'TERM'), ('내용', 'O'), (' ', 'O'), ('변경절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
112,2008.05.26. 오후 6:11,신동아건설 새 대표에 이인찬씨,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이인찬', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
113,2008.05.26. 오후 6:11,MK 추천매물 장안동 수익용 건물 28억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('장안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('28억원', 'QUANTITY')]"
115,2008.05.26. 오후 6:11,롯데건설 개발사업영역 넓힌다,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발사업영역', 'O'), (' ', 'O'), ('넓힌다', 'O')]"
116,2008.05.26. 오후 6:11,대림산업 개포우성9차 리모델링 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개포우성', 'ARTIFACT'), ('9차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
117,2008.05.26. 오후 5:58,대우건설 2천7백억원 오만수리조선소 계약,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2천7백억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오만수리조선소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
118,2008.05.26. 오후 5:57,서울 뉴타운 사업변경 절차 간소화,"[('서울 뉴타운 사업', 'TERM'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
119,2008.05.26. 오후 5:51,국민임대 공급 올 8만가구로 축소,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
120,2008.05.26. 오후 5:31,6월 전국 5만여 가구 중 분양가상한제 아파트가 2만 5천여 가구,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 5천여 가구', 'QUANTITY')]"
121,2008.05.26. 오후 5:21,6월 분양 상한제 적용물량이 절반,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용물량이', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
122,2008.05.26. 오후 5:21,대림산업 개포 우성9차 리모델링 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성', 'ARTIFACT'), ('9차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
123,2008.05.26. 오후 5:18,서울 준도심 저평가 단지 주목해라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준도심', 'O'), (' ', 'O'), ('저평가', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목해라', 'O')]"
124,2008.05.26. 오후 5:18,속초 노학지구 도시개발구역 지정,"[('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노학지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
125,2008.05.26. 오후 5:18,알짜 미분양 홈쇼핑서 소개,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('홈쇼핑서', 'O'), (' ', 'O'), ('소개', 'O')]"
126,2008.05.26. 오후 5:14,죽전휴먼빌 3.3㎡당 평균 1550만 원 분양,"[('죽전휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1550만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
127,2008.05.26. 오후 5:08,양주신도시 7월 첫삽…2010년 6월 분양,"[('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽…', 'O'), ('2010년 6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
128,2008.05.26. 오후 5:08,학교용지 부담금…주택건설 비상,"[('학교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금…주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
129,2008.05.26. 오후 5:08,용산구 보광동 한남뉴타운 업고  후끈,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보광동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업고', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
130,2008.05.26. 오후 5:08,서울 오피스 공실률 2개월 연속 최저 수준,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
131,2008.05.26. 오후 5:08,길음뉴타운 발파 공사 주민시공업체 분쟁,"[('길음뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발파', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('시공업체', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O')]"
132,2008.05.26. 오후 5:08,대구 미분양 아파트 사상 최대치 경신,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
133,2008.05.26. 오후 5:06,건국대 신정부 부동산정책 전망과제 세미나,"[('건국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('전망과제', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
134,2008.05.26. 오후 4:51,상가뉴스레이다 상가투자전략 특강,"[('상가뉴스레이다', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
135,2008.05.26. 오후 4:13,아파트 분양  이젠 홈쇼핑으로,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('홈쇼핑으로', 'O')]"
136,2008.05.26. 오후 4:12,알짜중의 알짜 청라지구 VS 김포한강신도시,"[('알짜중의', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION')]"
137,2008.05.26. 오후 4:10,부동산세금 완화 검토…찬반양론 팽팽,"[('부동산', 'CIVILIZATION'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토…찬반양론', 'O'), (' ', 'O'), ('팽팽', 'O')]"
138,2008.05.26. 오후 3:56,일신건영 죽전선 중형 휴먼빌 선봬실수요 관심,"[('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('죽전선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선봬실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
139,2008.05.26. 오후 3:46,해외건설協 신임 공관장 초청 간담회,"[('해외건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('공관장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
140,2008.05.26. 오후 3:46,대림산업 개포 우성 9차 리모델링 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
141,2008.05.26. 오후 3:20,남광토건 앙골라합작법인 2.5억불 2건 공사수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앙골라합작법인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2.5억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
142,2008.05.26. 오후 3:18,광교신도시 비즈니스파크 설명회 27일,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스파크', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE')]"
143,2008.05.26. 오후 2:51,부동산써브 ‘블루밍 일산 위시티’ CJ홈쇼핑 통해 판매,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('블루밍 일산 위시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('CJ홈쇼핑', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
145,2008.05.26. 오후 2:48,건국대 부동산정책의 전망과 과제 세미나,"[('건국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책의', 'O'), (' ', 'O'), ('전망과', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
146,2008.05.26. 오후 2:48,루티즈 4기 해외부동산 교육 내달 개강,"[('루티즈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('4기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
147,2008.05.26. 오후 2:46,새 재개발예정구역 광역단위로 지정,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('광역단위로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
148,2008.05.26. 오후 2:33,건설산업硏 27일 건설경기 세미나 개최,"[('건설산업硏', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
149,2008.05.26. 오후 2:33,‘호재’지역 분양 활기띤다..경제자유구역 등,"[('‘호재’지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활기띤다..', 'O'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
151,2008.05.26. 오후 2:21,로또 판교는 어글리 신도시,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어글리 신도시', 'LOCATION')]"
152,2008.05.26. 오후 2:21,역세권은 롯데ㆍ삼환…쾌적성은 대우ㆍSK,"[('역세권은', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('삼환', 'LOCATION'), ('…쾌적성은', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION')]"
153,2008.05.26. 오후 2:21,철근값 천정부지…분양가 인상 ‘빨간불’,"[('철근', 'MATERIAL'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('천정부지…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빨간불’', 'O')]"
154,2008.05.26. 오후 2:21,미분양 급증…업계 “양도ㆍ종부세 완화” 요구,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…업계', 'O'), (' ', 'O'), ('“양도ㆍ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화”', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
155,2008.05.26. 오후 2:21,부동산캘린더 성복지구 현대ㆍGS건설 분양 돌입,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('성복지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
156,2008.05.26. 오후 2:21,개포 우성 9차 리모델링 대림산업 시공사로 선정,"[('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
157,2008.05.26. 오후 2:21,골프 리조트는 창립회원 모집 내년 오픈,"[('골프', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리조트는', 'O'), (' ', 'O'), ('창립회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
158,2008.05.26. 오후 2:21,땅ㆍ아파트 장사만 혈안 주먹구구식 개발이 화근,"[('땅ㆍ아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('장사만', 'O'), (' ', 'O'), ('혈안', 'O'), (' ', 'O'), ('주먹구구식', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이', 'O'), (' ', 'O'), ('화근', 'O')]"
159,2008.05.26. 오후 1:54,프리즘뚝섬 주상복합이 다 팔렸다고,"[('프리즘뚝섬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합이', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('팔렸다고', 'O')]"
160,2008.05.26. 오후 1:50,서울 아차산 일대 고구려 역사문화관 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아차산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('고구려', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역사문화관', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
161,2008.05.26. 오후 1:50,서울시법무부 법질서 확립 업무 협약,"[('서울시법무부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법질서', 'O'), (' ', 'O'), ('확립', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
162,2008.05.26. 오후 1:49,서울시 뉴타운 사업내용 변경 간소화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운 사업', 'TERM'), ('내용', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
163,2008.05.26. 오후 1:33,건기연 김이태 연구원 3일째 연락 두절,"[('건기연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김이태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('연구원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('3일째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연락', 'O'), (' ', 'O'), ('두절', 'O')]"
164,2008.05.26. 오후 12:55,재테크광고안전한 소액투자 “녹색유전” 자트로파농장 분양열풍,"[('재테크광고안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('소액투자', 'O'), (' ', 'O'), ('“녹색유전”', 'O'), (' ', 'O'), ('자트로파농장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양열풍', 'O')]"
165,2008.05.26. 오전 11:57,한일철도 협력회의 2730일 일본서 개최,"[('한일철도 협력회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2730일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
166,2008.05.26. 오전 11:46,단독 판교신도시의 추락…주공성남시 합작품,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('추락…', 'O'), ('주공성남시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합작품', 'O')]"
167,2008.05.26. 오전 11:41,수도권 30만가구 학교용지분담금으로 분양 일정 차질,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('학교용지분담금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
168,2008.05.26. 오전 11:32,학교용지 부담금 갈등 증폭,"[('학교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('증폭', 'O')]"
169,2008.05.26. 오전 11:31,청라지구 분양 7월이후로 연기될 듯,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('7월이후', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
170,2008.05.26. 오전 11:26,추경 이어 종부세.. 黨政 툭하면 엇박자,"[('추경', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('黨政', 'O'), (' ', 'O'), ('툭하면', 'O'), (' ', 'O'), ('엇박자', 'O')]"
171,2008.05.26. 오전 11:26,단독 판교 쾌적ㆍ로또 신도시라구…‘Oh No’,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쾌적ㆍ로또', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시라구…‘Oh', 'O'), (' ', 'O'), ('No’', 'O')]"
172,2008.05.26. 오전 11:26,내달 입주 은평 뉴타운 베스트단지는,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베스트단지는', 'O')]"
173,2008.05.26. 오전 11:22,건국대 부동산硏 27일 부동산정책 전망 세미나,"[('건국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산硏', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
174,2008.05.26. 오전 11:21,속초시 노학지역 도시개발구역으로 지정,"[('속초시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노학지역', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발구역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
175,2008.05.26. 오전 11:15,아차산 일대 대규모 고구려문화관 건립,"[('아차산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('고구려문화관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
177,2008.05.26. 오전 11:06,주공 분양공고 엉터리,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양공고', 'O'), (' ', 'O'), ('엉터리', 'O')]"
178,2008.05.26. 오전 11:06,신혼부부 아파트 전략,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
179,2008.05.26. 오전 11:05,국내 저가항공사들 국제선 첫 취항 경쟁 치열,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('저가항공사들', 'O'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('취항', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
180,2008.05.26. 오전 11:02,95만 1천㎡ 속초노학 도시개발구역 지정 방침,"[('95만 1천㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('속초노학', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('방침', 'O')]"
181,2008.05.26. 오전 11:00,국토부 속초 노학 도시개발구역 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노학', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
182,2008.05.26. 오전 10:51,대운하 양심고백 연구원 뜻하지 않은 휴가,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('양심고백', 'O'), (' ', 'O'), ('연구원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('뜻하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가', 'O')]"
183,2008.05.26. 오전 10:43,포스코건설 협력업체 3곳 안전경영 인증,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전경영', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
184,2008.05.26. 오전 10:39,GS·현대건설 용인성복 분양대전,"[('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인성복 분양대전', 'EVENT')]"
185,2008.05.26. 오전 10:39,TEC건설 사옥이전,"[('TEC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥이전', 'O')]"
186,2008.05.26. 오전 10:36,포스코건설 3개 협력사 안전경영 인증 취득,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('안전경영', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
188,2008.05.26. 오전 10:36,속초 노학지구 도시개발 구역 지정,"[('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노학지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
189,2008.05.26. 오전 10:36,서울 25개 구 모두 3.3㎡당 평균 1천만원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('25개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
190,2008.05.26. 오전 10:35,미분양 13만채 돌파 12년만에 최대,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('13만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('12년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
191,2008.05.26. 오전 10:29,대우건설 2769억원 오만수리조선소 계약,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2769억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오만수리조선소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
193,2008.05.26. 오전 10:25,포스코건설 3개 협력업체 안전경영 인증 취득,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('안전경영', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
194,2008.05.26. 오전 10:22,신동아건설 이인찬 대표이사 신규 선임,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이인찬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
195,2008.05.26. 오전 10:17,서울시 뉴타운정책 자문단 출범,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운정책', 'O'), (' ', 'O'), ('자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
196,2008.05.26. 오전 10:07,포스코건설 3개 우수협력업체 안전경영 인증,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우수협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('안전경영', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
197,2008.05.26. 오전 10:05,임태희 부동산세 공과 평가할 때 됐다,"[('임태희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공과', 'O'), (' ', 'O'), ('평가할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('됐다', 'O')]"
198,2008.05.26. 오전 10:05,미분양주택 13만가구 돌파… 12년여만에 최대,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), (' ', 'O'), ('12년여만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
199,2008.05.26. 오전 9:58,영등포 교도소에서 상가 강좌,"[('영등포 교도소', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
200,2008.05.26. 오전 9:58,2014인천아시안게임 국비확보 비상,"[('2014', 'DATE'), ('인천아시안게임', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국비확보', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
201,2008.05.26. 오전 9:57,부동산따라잡기 후분양 아파트 분양가만 올렸다,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가만', 'O'), (' ', 'O'), ('올렸다', 'O')]"
202,2008.05.26. 오전 9:57,부동산따라잡기 여권 부동산세 완화 꿈틀,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('여권', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
203,2008.05.26. 오전 9:56,뉴타운 검증과 반성..자문단 주요 점검내용은종합,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('검증과', 'O'), (' ', 'O'), ('반성..자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('점검내용은종합', 'O')]"
204,2008.05.26. 오전 9:56,매매 시황 서울 0.01%·수도권 0.03% 상승 그쳐 보합세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.03%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
205,2008.05.26. 오전 9:56,전세 시황 시장 한산… 재개발 이주지는 소폭 오름세,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한산…', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이주지는', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
206,2008.05.26. 오전 9:50,현대건설 서산농장서 61주년 기념행사,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산농장', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('61주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O')]"
207,2008.05.26. 오전 9:50,대림산업 개포 우성 9차 리모델링 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
208,2008.05.26. 오전 9:41,건설업계 부도공포 확산…오는 6월까지 미분양 급증 이어질 듯,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('부도공포', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…', 'O'), ('오는 6월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
209,2008.05.26. 오전 9:36,대림산업 개포 우성9차 리모델링 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성', 'ARTIFACT'), ('9차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
210,2008.05.26. 오전 9:28,한류우드 조성사업 본격화,"[('한류우드 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
211,2008.05.26. 오전 9:17,마켓＆트렌드 광릉수목원 토요일도 문 열어요,"[('마켓＆트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('광릉수목원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토요일', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열어요', 'O')]"
212,2008.05.26. 오전 9:12,서울 아파트값 시간당 6000원씩 올라.. 노원은 1만8000원↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('시간당', 'O'), (' ', 'O'), ('6000원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라..', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8000원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
213,2008.05.26. 오전 9:07,부동산따라잡기 경기 남부 아파트값 하락세,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
214,2008.05.26. 오전 9:04,상가정보연구소 28일 교도소서 상가 강좌,"[('상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교도소서', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
215,2008.05.26. 오전 9:04,부평 미군기지 70% 공원 조성,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
216,2008.05.26. 오전 8:53,뉴타운 자문단 출범...4차 지정에도 영향,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('출범...', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정에도', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
217,2008.05.26. 오전 8:46,종부세 기준 상향...9∼10억 될 듯,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('상향...', 'O'), ('9∼10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
218,2008.05.26. 오전 8:45,버블세븐 집값 하락 본격화 되나…강남 재건축 약세 주도,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('되나…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
219,2008.05.26. 오전 8:34,사면초가 속 주택업계 경기 활성화 시급 한 목소리,"[('사면초가', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O')]"
220,2008.05.26. 오전 8:08,분양 막오른 반포 재건축 후분양이 값 올린다,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양이', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('올린다', 'O')]"
221,2008.05.26. 오전 7:47,부동산 캘린더 5월 마지막 시장 쉬어가는 분위기,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O')]"
222,2008.05.26. 오전 7:38,현대건설 창립 61주년 체육대회,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('61주년 체육대회', 'EVENT')]"
223,2008.05.26. 오전 7:34,건설 3개단체 주택시장 활성화 촉구 건의,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('3개단체', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
224,2008.05.26. 오전 7:19,계룡건설 태안 마늘 30만상자 구매 경제살리기 나서,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마늘', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('30만상자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구매', 'O'), (' ', 'O'), ('경제살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
225,2008.05.26. 오전 7:19,대덕특구 산업용지 개발제한 해제로 기업들어올 수 있어.,"[('대덕특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발제한', 'O'), (' ', 'O'), ('해제로', 'O'), (' ', 'O'), ('기업들어올', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있어.', 'O')]"
226,2008.05.26. 오전 7:19,서울시 MB식 기존 뉴타운 재검토..선긋기 나서,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토..선긋기', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
227,2008.05.26. 오전 6:58,매매 시황노원도봉구 상승세 꺾여…신도시 최대 하락,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('노원도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여…신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
228,2008.05.26. 오전 6:22,강북 집값 발빠른 ‘강남 따라잡기’,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('발빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('따라잡기’', 'O')]"
229,2008.05.26. 오전 6:06,학교용지부담금 갈등 증폭..주택건설 비상,"[('학교용지부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('증폭..주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
230,2008.05.26. 오전 6:02,제 2회 서울국제해사포럼 개최…유류오염보상 국제경험 공유,"[('제 2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울국제해사포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최…유류오염보상', 'O'), (' ', 'O'), ('국제경험', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O')]"
231,2008.05.26. 오전 6:01,숨어있는 고수 칼럼땅 투자 이것만은 알고 가자,"[('숨어있는', 'O'), (' ', 'O'), ('고수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('칼럼땅', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('가자', 'O')]"
232,2008.05.26. 오전 6:01,부동산 전문가 칼럼강북이 대세·키워드는 뉴타운,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세·키워드는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O')]"
233,2008.05.26. 오전 4:16,전세 시황이사철 지나 거래 한산… 재개발 지역 소폭 오름세,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('지나', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('한산…', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
234,2008.05.26. 오전 4:11,代物부동산 돈되네…시공사가 대금대신 받은 물건,"[('代物부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되네…시공사가', 'O'), (' ', 'O'), ('대금대신', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
235,2008.05.26. 오전 4:11,양도세 완화되면 매물 늘어나 시장 안정,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화되면', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O')]"
236,2008.05.26. 오전 4:11,후분양 아파트 강남 집값 흔들까,"[('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들까', 'O')]"
237,2008.05.26. 오전 3:11,수도권뉴타운 층수용적률 조정 쉬워진다,"[('수도권뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('층수용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
238,2008.05.26. 오전 3:07,또 강북…이번엔 전세시장 먹구름,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('…이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('먹구름', 'O')]"
239,2008.05.26. 오전 3:07,서울 아파트 3.3m²당 평균 1000만원 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3m²', 'QUANTITY'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
240,2008.05.26. 오전 3:07,미분양 아파트 13만채 넘어… 12년만에 최대,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('13만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어…', 'O'), (' ', 'O'), ('12년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
241,2008.05.26. 오전 3:07,부동산 캘린더용인시 ‘휴먼빌’ 등 6곳 청약접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
242,2008.05.26. 오전 3:07,강남 재건축 아파트 “아 옛날이여”,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('“아', 'O'), (' ', 'O'), ('옛날이여”', 'O')]"
243,2008.05.26. 오전 3:07,住소식地소식경기 광주시 ‘송정동 우림필유’ 잔여분 外,"[('住소식地소식', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
244,2008.05.26. 오전 1:59,또 강북…이번엔 전세시장 먹구름,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('…이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('먹구름', 'O')]"
245,2008.05.27. 오후 10:25,분양 나눠 계약‥소비자 피해,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠', 'O'), (' ', 'O'), ('계약‥', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O')]"
246,2008.05.27. 오후 9:35,SW생활부동산재개발 무허가주택 투자 유의할 점,"[('SW생활부동산재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('무허가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유의할', 'O'), (' ', 'O'), ('점', 'O')]"
247,2008.05.27. 오후 9:33,타워팰리스 명성 흔들,"[('타워팰리스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명성', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
248,2008.05.27. 오후 9:25,재건축 평형배정 엇갈린 판결...조합원 혼란 가중,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('평형배정', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('판결...', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
249,2008.05.27. 오후 8:39,종부세 완화하면서 시장 안정 바라나,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화하면서', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('바라나', 'O')]"
250,2008.05.27. 오후 7:07,올 하반기 건설경기 흐림,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('흐림', 'O')]"
251,2008.05.27. 오후 7:05,분양단신 대우건설 광주상무 푸르지오 471가구,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주상무 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('471가구', 'QUANTITY')]"
252,2008.05.27. 오후 6:49,대형평형에 재건축 평형우선권 배정 적법,"[('대형평형에', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('평형우선권', 'O'), (' ', 'O'), ('배정', 'O'), (' ', 'O'), ('적법', 'O')]"
253,2008.05.27. 오후 6:48,월요초대석 최양하 한샘 부회장,"[('월', 'DATE'), ('요초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('최양하', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION')]"
254,2008.05.27. 오후 6:41,재개발ㆍ재건축 시행 PFㆍSPC도 한다,"[('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('PFㆍ', 'O'), ('SPC', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
255,2008.05.27. 오후 6:41,이멜트 GE회장 방한…한국 이머징마켓 투자늘려야 성장,"[('이멜트', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('GE', 'ORGANIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('방한…', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이머징마켓', 'O'), (' ', 'O'), ('투자늘려야', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O')]"
256,2008.05.27. 오후 6:39,주거서비스 대상 시상식 성황리 열려,"[('주거서비스 대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
257,2008.05.27. 오후 6:36,하반기에도 주택시장은 먹구름 속,"[('하반기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('먹구름', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O')]"
258,2008.05.27. 오후 6:36,철근 등 건자재값 급등…분양가 인상 불가피,"[('철', 'MATERIAL'), ('근', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건자재값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
259,2008.05.27. 오후 6:36,파주시 도시공사 설립 추진,"[('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
260,2008.05.27. 오후 6:36,수도권 분양…용인 죽전·양주 국민임대 눈길,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
261,2008.05.27. 오후 6:36,마포구 공덕동 교통과 주거 하나,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통과', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY')]"
262,2008.05.27. 오후 6:21,광주상무 푸르지오 471세대 분양,"[('광주상무 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('471세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
263,2008.05.27. 오후 6:21,MK추천매물 부천 심곡동 대지 100억원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('심곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대지', 'O'), (' ', 'O'), ('100억원', 'QUANTITY')]"
264,2008.05.27. 오후 6:21,올 하반기 집값 상승 1.7% 그칠듯,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그칠듯', 'O')]"
265,2008.05.27. 오후 6:21,광교에 90층 랜드마크빌딩 건설,"[('광교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('90층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
266,2008.05.27. 오후 6:21,죽림산업개발 상봉동 CGV 부대시설 분양,"[('죽림산업', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('상봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('CGV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부대시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
267,2008.05.27. 오후 6:21,한국생산성본부. 재개발ㆍ재건축 전문가과정,"[('한국생산성본부', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('과정', 'O')]"
268,2008.05.27. 오후 6:21,대우건설 광주상무 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주상무 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
269,2008.05.27. 오후 6:21,봉평 펜션용지 뜨락마을 분양,"[('봉평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜션용지', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨락마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
270,2008.05.27. 오후 6:15,T·L·W·Y자형 아파트의 장단점,"[('T·L·W·Y자형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('장단점', 'O')]"
271,2008.05.27. 오후 6:12,토공，제주 주택용지 3필지 9만여㎡ 공급,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공，', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9만여㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
272,2008.05.27. 오후 6:12,광교신도시 비즈니스파크·파워센터 3조원 대형사업 ‘군침도네’,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스파크·', 'O'), ('파워센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형사업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘군침도네’', 'O')]"
273,2008.05.27. 오후 6:09,강남 아파트 리모델링 수주전 치열,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
274,2008.05.27. 오후 6:06,재개발 땅값 해도 너무한다 상 투기장 변한 재개발현장을 가다,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('해도', 'O'), (' ', 'O'), ('너무한다', 'O'), (' ', 'O'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('투기장', 'O'), (' ', 'O'), ('변한', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
275,2008.05.27. 오후 6:00,분양단신 대우건설 광주상무 푸르지오 471가구,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주상무 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('471가구', 'QUANTITY')]"
276,2008.05.27. 오후 6:00,리포트 동부산 복합관광단지 개발 ‘시동’,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('동부산 복합관광단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시동’', 'O')]"
277,2008.05.27. 오후 6:00,리포트가구업체 ‘나홀로’ 호황,"[('리포트가구업체', 'O'), (' ', 'O'), ('‘나홀로’', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
278,2008.05.27. 오후 6:00,리포트 중견 건설사 자금난 위기,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
279,2008.05.27. 오후 6:00,리포트 주택 수급 차질 불가피,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수급', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
280,2008.05.27. 오후 6:00,리포트 종부세완화 시기상조,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('시기상조', 'O')]"
281,2008.05.27. 오후 6:00,리포트 올 하반기 건설경기 흐림,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('흐림', 'O')]"
282,2008.05.27. 오후 5:57,“하반기 집값 1.7% 오를것”,"[('“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를것”', 'O')]"
283,2008.05.27. 오후 5:50,“재건축前 지분따라 대형 평형 배정 타당”,"[('“재건축前', 'O'), (' ', 'O'), ('지분따라', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('배정', 'O'), (' ', 'O'), ('타당”', 'O')]"
284,2008.05.27. 오후 5:48,종부세 정책목적 평가·점검 필요,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정책목적', 'O'), (' ', 'O'), ('평가·점검', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
285,2008.05.27. 오후 5:46,광교신도시 90층 랜드마크빌딩 건립,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('90층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
286,2008.05.27. 오후 5:45,‘대체농지’ 제도 내달부터 없앤다,"[('‘대체농지’', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
287,2008.05.27. 오후 5:42,재개발 땅값 해도 너무한다,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('해도', 'O'), (' ', 'O'), ('너무한다', 'O')]"
288,2008.05.27. 오후 5:39,인천경제청 7000만달러 日투자 유치,"[('인천경제청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
289,2008.05.27. 오후 5:36,경기도 뉴타운 용적률 일반재건축 보다 높여,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('일반재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
290,2008.05.27. 오후 5:24,빚내 집 산 서민들 “금리인상 속만 탈뿐”,"[('빚내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“금리인상', 'O'), (' ', 'O'), ('속만', 'O'), (' ', 'O'), ('탈뿐”', 'O')]"
291,2008.05.27. 오후 5:18,재건축·재개발 사업 민간 단독시행 추진,"[('재건축', 'TERM'), ('·재개발 사', 'TERM'), ('업', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('단독시행', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
292,2008.05.27. 오후 5:18,GE코리아 송도 개발 참여,"[('GE코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
293,2008.05.27. 오후 5:12,타운하우스가 4억도 안되네,"[('타운하우스가', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안되네', 'O')]"
294,2008.05.27. 오후 5:03,내달 내집마련 ‘큰 장’ 선다 수도권 타운하우스,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('‘큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장’', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
295,2008.05.27. 오후 5:03,내달 내집마련 ‘큰 장’ 선다 오피스텔 인기,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('‘큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장’', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
296,2008.05.27. 오후 5:03,UAE 알알리 부산에 테마파크 단지 짓는다,"[('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('알알리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
297,2008.05.27. 오후 5:03,삼전동 레이크타워 상가 분양,"[('삼전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
298,2008.05.27. 오후 5:03,죽전 휴먼빌 260가구 분양,"[('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('260가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
299,2008.05.27. 오후 5:03,하반기 집값 상승률 상반기 못미칠듯,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('못미칠듯', 'O')]"
300,2008.05.27. 오후 5:00,전남 진도 울돌목에 조류발전소 건설,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울돌목', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조류발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
301,2008.05.27. 오후 4:57,부동산시장 뒤집어보기 실효성 없는 분양가상한제,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어보기', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION')]"
302,2008.05.27. 오후 4:45,내달 내집마련 ‘큰 장’ 선다 알짜 미분양아파트,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('‘큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장’', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O')]"
303,2008.05.27. 오후 4:42,내달 내집마련 ‘큰 장’ 선다 구입요령·주의점,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('‘큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장’', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O'), (' ', 'O'), ('구입요령·주의점', 'O')]"
304,2008.05.27. 오후 4:39,내달 내집마련 ‘큰 장’ 선다 분양대전 포인트,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('‘큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장’', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O')]"
305,2008.05.27. 오후 4:39,내달 내집마련 ‘큰 장’ 선다 지역별 청약 전략,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('‘큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장’', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
306,2008.05.27. 오후 4:27,대우건설 광주상무 푸르지오 471가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주상무 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('471가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
307,2008.05.27. 오후 4:17,현대산업개발 개포 대치2단지 리모델링 수주,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
308,2008.05.27. 오후 4:11,반포주공2 재건축소송 고법서 각하,"[('반포주공2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축소송', 'O'), (' ', 'O'), ('고법', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('각하', 'O')]"
309,2008.05.27. 오후 4:10,내년부터 PF도 재건축재개발 시행 가능,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('PF도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
310,2008.05.27. 오후 3:57,건설공제조합 보증실적 크게 감소,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증실적', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
311,2008.05.27. 오후 3:48,이젠 옐로칩이다 19 노원구 월계동,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('옐', 'TERM'), ('로칩이다', 'O'), (' ', 'O'), ('19', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월계동', 'LOCATION')]"
312,2008.05.27. 오후 3:37,상가뉴스레이다 2008 상가투자 특강 연다,"[('상가뉴스레이다', 'O'), (' ', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
313,2008.05.27. 오후 3:37,무안광주간 고속도로 완전 개통...서남권 교통 획기적 개선,"[('무안광주', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('개통...', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('획기적', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
314,2008.05.27. 오후 3:36,2008 상반기 서경 베스트 히트상품 엠코 엠코타운,"[('2008 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('히트상품', 'O'), (' ', 'O'), ('엠코 엠코타운', 'ARTIFACT')]"
315,2008.05.27. 오후 3:33,2008 상반기 서경 베스트 히트상품 삼성건설 래미안,"[('2008 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서경', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('히트상품', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT')]"
316,2008.05.27. 오후 3:33,2008 상반기 서경 베스트 히트상품 한화건설 꿈에그린,"[('2008 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('히트상품', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT')]"
317,2008.05.27. 오후 3:10,2012년 부산에 초대형 캐릭터 테마파크 들어선다,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('캐릭터', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
318,2008.05.27. 오후 2:49,현대산업개발 개포대치2 리모델링 수주,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개포대치', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
319,2008.05.27. 오후 2:42,대우건설 광주서 13년만에 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('13년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
320,2008.05.27. 오후 2:34,자연아파트 외벽창호 청소서비스 실시,"[('자연아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('외벽창호', 'O'), (' ', 'O'), ('청소서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
321,2008.05.27. 오후 2:34,부산에 초대형 영화·만화테마파크 들어선다,"[('부산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('영화·만화테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
322,2008.05.27. 오후 2:33,공동주택 야간조명 인기시들,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('야간', 'TIME'), ('조명', 'O'), (' ', 'O'), ('인기시들', 'O')]"
323,2008.05.27. 오후 2:30,미군 반환땅에 관광지 조성한다,"[('미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반환땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('관광지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성한다', 'O')]"
324,2008.05.27. 오후 2:20,해남 울돌목에 조류발전소 생긴다,"[('해남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울돌목', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조류발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
325,2008.05.27. 오후 2:18,상가뉴스레이다 30일 상가 투자전략 특강,"[('상가뉴스레이다', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
326,2008.05.27. 오후 2:18,광교신도시 비즈니스파크 설명회 개최,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스파크', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
327,2008.05.27. 오후 2:18,서울시 도시디자인 가이드 라인 확정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('라인', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
328,2008.05.27. 오후 2:01,은평ㆍ상암 초대형 수주戰 막판경쟁 가열,"[('은평', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('수주戰', 'O'), (' ', 'O'), ('막판경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('가열', 'O')]"
329,2008.05.27. 오후 2:01,동탄신도시 누구를 위한 임대아파트,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('누구를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O')]"
330,2008.05.27. 오후 2:01,PFㆍSPC도 재건축ㆍ재개발 가능 초기 자금부족ㆍ비리 예방 효과,"[('PFㆍ', 'O'), ('SPC', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('자금부족ㆍ비리', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
331,2008.05.27. 오후 2:01,의정부 용현주공 재건축 속도 낸다,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용현주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
332,2008.05.27. 오후 2:01,사령탑 바뀐 ‘신동아건설’ 돌격,"[('사령탑', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('돌격', 'O')]"
333,2008.05.27. 오후 1:49,東부산 마블코믹스 테마파크 올해말 착공,"[('東', 'LOCATION'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마블코믹스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('올해말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
334,2008.05.27. 오후 12:48,재테크광고수도권 노른자위 땅 가평 8900원㎡매각,"[('재테크광고', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), ('㎡매각', 'O')]"
335,2008.05.27. 오후 12:19,상반기 히트상품 호반건설  호반 베르디움,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('히트상품', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호반 베르디움', 'ARTIFACT')]"
336,2008.05.27. 오후 12:19,상반기 히트상품 쌍용건설  남산 플래티넘,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('히트상품', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남산 플래티넘', 'ARTIFACT')]"
337,2008.05.27. 오후 12:18,상반기 히트상품 자드건설  동탄신도시타운하우스 인앤인,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('히트상품', 'O'), (' ', 'O'), ('자드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시타운하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인앤인', 'ARTIFACT')]"
338,2008.05.27. 오전 11:48,현대건설 아파트 생활문화 캠페인,"[('현대건설 아파트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('생활문화 캠페인', 'EVENT')]"
339,2008.05.27. 오전 11:33,건산硏  올 하반기 주택매매가격 1.7%↑,"[('건산硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
340,2008.05.27. 오전 11:29,비타민 서비스와 함께하는 SK뷰,"[('비타민', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('서비스와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ORGANIZATION')]"
342,2008.05.27. 오전 11:16,하반기 주택 매매값 1.7% 상승 건산연,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('건산연', 'ORGANIZATION')]"
343,2008.05.27. 오전 11:16,프리즘부동산 세제완화 딜레마,"[('프리즘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
344,2008.05.27. 오전 11:15,광화문 광장 오늘 착공식..내년 6월 완공,"[('광화문 광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공식..', 'O'), ('내년 6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
345,2008.05.27. 오전 11:13,하반기 주택가격 상승률 1.7%..강남 입주 급증,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
346,2008.05.27. 오전 11:12,하반기 집값 1.7% 땅값 2.5% 상승 전망,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
347,2008.05.27. 오전 11:04,한강홍수통제소 신청사 개소식,"[('한강홍수통제소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('개소식', 'O')]"
348,2008.05.27. 오전 11:00,151층 인천타워 올 하반기 착공,"[('151층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
349,2008.05.27. 오전 11:00,코오롱건설 요르단 하수처리장 공사계약,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('요르단', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하수처리장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O')]"
350,2008.05.27. 오전 11:00,한강홍수통제소 신청사 개소,"[('한강홍수통제소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
351,2008.05.27. 오전 10:59,현대건설 힐스 에티켓 활동 전개,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('에티켓', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
352,2008.05.27. 오전 10:57,신도시 주택공급..학교에 물어봐,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급..학교에', 'O'), (' ', 'O'), ('물어봐', 'O')]"
353,2008.05.27. 오전 10:53,서울 사무실 동 난지 오래,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('동', 'O'), (' ', 'O'), ('난지', 'O'), (' ', 'O'), ('오래', 'O')]"
355,2008.05.27. 오전 10:42,자산운용사 등도 재건축·재개발사업 허용,"[('자산운용사', 'O'), (' ', 'O'), ('등도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'TERM'), ('·재개발사', 'TERM'), ('업', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
356,2008.05.27. 오전 10:39,주한미군 공여구역 주변에 관광단지 학교 설치 허용,"[('주한미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공여구역', 'O'), (' ', 'O'), ('주변에', 'O'), (' ', 'O'), ('관광단지', 'O'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
357,2008.05.27. 오전 10:36,상암랜드마크 사업자 선정 지연되나,"[('상암랜드마크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('지연되나', 'O')]"
358,2008.05.27. 오전 10:31,용인 성복지구 10년만에 눈물겨운 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물겨운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
359,2008.05.27. 오전 10:30,영화 테마파크 난립..문제점은,"[('영화', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('난립..문제점은', 'O')]"
360,2008.05.27. 오전 10:28,금융회사도 재개발.재건축 참여가능,"[('금융회사도', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발.재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('참여가능', 'O')]"
361,2008.05.27. 오전 10:22,내년부터 PF·SPC도 재건축·재개발 시행가능,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('PF·SPC도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시행가능', 'O')]"
362,2008.05.27. 오전 10:15,주한미군기지 반환공여구역 주변 공장신설 허용업종 추가,"[('주한미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반환공여구역', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('공장신설', 'O'), (' ', 'O'), ('허용업종', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
363,2008.05.27. 오전 10:06,국토해양부 대학서 GIS 무료교육,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학서', 'O'), (' ', 'O'), ('GIS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('무료교육', 'O')]"
364,2008.05.27. 오전 10:06,임태희 부동산정책 경기조절 수단으로 적절치 않아,"[('임태희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('경기조절', 'O'), (' ', 'O'), ('수단으로', 'O'), (' ', 'O'), ('적절치', 'O'), (' ', 'O'), ('않아', 'O')]"
365,2008.05.27. 오전 9:48,자이갤러리에서 정통 클래식을 즐기세요,"[('자이갤러리', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('정통', 'O'), (' ', 'O'), ('클래식', 'STUDY_FIELD'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기세요', 'O')]"
366,2008.05.27. 오전 9:45,내일 경제장관회의 화물운송시장 안정대책 논의,"[('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경제장관회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('화물운송시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정대책', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
367,2008.05.27. 오전 9:45,올 하반기 집값 상승률 1.7% 그칠 듯,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그칠', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
368,2008.05.27. 오전 9:39,종부세 무력화 부동산 광풍 바라나,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무력화', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('바라나', 'O')]"
369,2008.05.27. 오전 9:34,대형건설사 6월 주택공급 급감,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
370,2008.05.27. 오전 9:22,PF·SPC도 재건축사업 시행 가능해진다,"[('PF', 'ORGANIZATION'), ('·SPC', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
371,2008.05.27. 오전 9:11,동탄 신도시 누구를 위한 임대,"[('동탄 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('누구를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
372,2008.05.27. 오전 9:04,부동산따라잡기 인천특구 주목 영종지구,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('인천특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('영종지구', 'LOCATION')]"
373,2008.05.27. 오전 9:03,집들이 닷새 앞둔 은평뉴타운 마무리공사 분주,"[('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('닷새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마무리공사', 'O'), (' ', 'O'), ('분주', 'O')]"
374,2008.05.27. 오전 8:56,주택공급 감소 현실화.. 상반기 작년 절반수준↓,"[('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화..', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('수준↓', 'O')]"
375,2008.05.27. 오전 8:35,건설사 개발사업 전문인력 상종가,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('상종가', 'O')]"
376,2008.05.27. 오전 8:33,서울시 뉴타운 정책 자문단 29일 첫 회의,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ORGANIZATION'), ('타운 정책 자문단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫 회', 'QUANTITY'), ('의', 'O')]"
377,2008.05.27. 오전 8:23,재건축·재개발 문 넓어진다,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진다', 'O')]"
378,2008.05.27. 오전 8:06,광주전남광주 쌍촌동 ‘푸르지오’ 분양,"[('광주', 'CITY'), ('전남', 'LOCATION'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쌍촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
379,2008.05.27. 오전 6:48,서울시 도시디자인 가이드라인 확정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
380,2008.05.27. 오전 6:06,PF.SPC도 재건축사업 시행 가능해진다,"[('PF.SPC', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
381,2008.05.27. 오전 6:02,명량해협서 청정 조류에너지 생산한다,"[('명량해협서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청정', 'O'), (' ', 'O'), ('조류에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('생산한다', 'O')]"
383,2008.05.27. 오전 4:11,근사한 타운하우스 … 소비자는 외면,"[('근사한', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
384,2008.05.27. 오전 3:15,“부동산 거래세 도대체 언제 내리나” 실수요자들 발만 동동,"[('“', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도대체', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('내리나”', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'ANIMAL'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('동동', 'O')]"
385,2008.05.28. 오후 11:50,장기전세주택 전국 확대…서울 역세권엔 소형·임대 집중 공급,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권엔', 'O'), (' ', 'O'), ('소형·임대', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
386,2008.05.28. 오후 11:39,DMC빌딩우선협상후보에 서울랜드마크상보,"[('DMC빌딩', 'ARTIFACT'), ('우', 'CIVILIZATION'), ('선협상', 'CIVILIZATION'), ('후보', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울랜드마크', 'ARTIFACT'), ('상보', 'O')]"
387,2008.05.28. 오후 11:13,의왕 백운호수에 1600여가구 타운하우스촌 추진,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('백운호수', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1600여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스촌', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
388,2008.05.28. 오후 10:16,장기전세주택 전국 확대,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
389,2008.05.28. 오후 9:36,경기지역 개별공시지가 작년보다 11.2% 올라,"[('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('11.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
390,2008.05.28. 오후 9:33,MB에 불경스럽지만 뉴타운사업 수정해야,"[('MB', 'PERSON'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('불경스럽지만', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수정해야', 'O')]"
391,2008.05.28. 오후 9:27,장기전세주택 전국으로 확대,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전국으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
392,2008.05.28. 오후 7:36,강남권 중소형 4년 만에 대규모 분양,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
393,2008.05.28. 오후 7:26,개인간 부동산거래 신고안하면 과태료,"[('개인간', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
394,2008.05.28. 오후 7:10,충남 서산에 1천만㎡ 복합단지 조성 박차,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
395,2008.05.28. 오후 7:10,오세훈 시장 뉴타운사업 전면 수정 불가피,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('수정', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
396,2008.05.28. 오후 7:07,정부 장기전세주택 법제화 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('법제화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
397,2008.05.28. 오후 7:06,다음달 ‘분양값상한제’ 아파트 봇물,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('분양값상한제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
398,2008.05.28. 오후 7:06,5월 29일 부동산 파일,"[('5월 29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
399,2008.05.28. 오후 7:02,평택신도시 내년 10월 분양… 17.5㎢ 자족도시로 개발,"[('평택신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('17.5㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자족도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
400,2008.05.28. 오후 6:59,평택 고덕신도시 5만 4천가구 공급,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5만 4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
401,2008.05.28. 오후 6:56,서울 디자인 미달 아파트 퇴출,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
402,2008.05.28. 오후 6:56,오세훈시장 뉴타운 사업 전면 수정 불가피,"[('오세훈', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('수정', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
403,2008.05.28. 오후 6:56,주택거래 신고 안하면 과태료,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
404,2008.05.28. 오후 6:49,서산 이노플렉스 조성사업 본궤도,"[('서산', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이노플렉스 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O')]"
405,2008.05.28. 오후 6:47,리모델링시장 과열 부작용 속출,"[('리모델링시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
406,2008.05.28. 오후 6:45,리모델링 시장 나날이 확대,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('나날이', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
407,2008.05.28. 오후 6:39,서울 서대문구 홍은 1동 549가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍은 1동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('549가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
408,2008.05.28. 오후 6:39,현장르포 아현뉴타운옥탑방까지 매물 사라져,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('아현뉴타운옥탑방', 'ARTIFACT'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('사라져', 'O')]"
409,2008.05.28. 오후 6:36,죽림，서울 상봉동 푸드코트 분양,"[('죽림', 'LOCATION'), ('，', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸드코트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
410,2008.05.28. 오후 6:36,전국 아파트 공급실적 지난해 비해 절반수준,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급실적', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('수준', 'O')]"
411,2008.05.28. 오후 6:33,‘작은 아파트’가 맵다,"[('‘작은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’가', 'O'), (' ', 'O'), ('맵다', 'O')]"
413,2008.05.28. 오후 6:29,장기전세주택 전국으로 확대 전망,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전국으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
414,2008.05.28. 오후 6:28,국토부서울시 장기전세주택 법제화 합의,"[('국토부서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('법제화', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
415,2008.05.28. 오후 6:26,서울시·국토부 장기전세주택 전국 공급,"[('서울시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
416,2008.05.28. 오후 6:16,장기전세주택 전국적으로 공급된다,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전국적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급된다', 'O')]"
417,2008.05.28. 오후 6:15,수도권 아파트값 상·하위 격차 줄었다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상·하위', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
418,2008.05.28. 오후 6:12,분양가상한제의 ‘역습’,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역습’', 'O')]"
419,2008.05.28. 오후 6:11,평택에 5만4천가구 신도시 개발,"[('평택', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
420,2008.05.28. 오후 6:06,주택거래신고 거부시 500만원 과태료,"[('주택거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('거부시', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
421,2008.05.28. 오후 6:06,20년 장기전세주택 전국 확대될듯,"[('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('확대될듯', 'O')]"
422,2008.05.28. 오후 6:06,작은 고추가 맵네… 3362㎡형 1년간 9.42% 올라,"[('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('고추', 'PLANT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('맵네…', 'O'), (' ', 'O'), ('3362㎡형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9.42%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
423,2008.05.28. 오후 6:06,평택 고덕신도시 글로벌교육단지로 조성,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌교육단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
424,2008.05.28. 오후 6:01,서울 하위 20％ 아파트값 크게 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하위', 'O'), (' ', 'O'), ('20％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
425,2008.05.28. 오후 5:57,부동산관련업체 “현금영수증 싫어”,"[('부동산관련업체', 'O'), (' ', 'O'), ('“현금영수증', 'O'), (' ', 'O'), ('싫어”', 'O')]"
426,2008.05.28. 오후 5:56,건설사연합체 vs 대한전선 누가 셀까,"[('건설사연합체', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('대한전선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('셀까', 'O')]"
428,2008.05.28. 오후 5:54,리포트 평택 고덕신도시 5만 4천가구 공급,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5만 4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
429,2008.05.28. 오후 5:54,리포트 서산 이노플렉스 조성사업 본궤도,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서산 이노플렉스 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O')]"
430,2008.05.28. 오후 5:54,리포트 서울 디자인 미달 아파트 퇴출,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
431,2008.05.28. 오후 5:54,리포트 리모델링시장 과열 부작용 속출,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
432,2008.05.28. 오후 5:54,리포트 리모델링 시장 나날이 확대,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('나날이', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
433,2008.05.28. 오후 5:54,재건축 대형평형에 우선 배정 적법,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대형평형에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('배정', 'O'), (' ', 'O'), ('적법', 'O')]"
434,2008.05.28. 오후 5:51,부동산 중개업소 ·이삿짐업체 현금영수증 받기 어려워,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('·이삿짐업체', 'O'), (' ', 'O'), ('현금영수증', 'O'), (' ', 'O'), ('받기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
435,2008.05.28. 오후 5:45,고유가 여파…건설 현장으로 확산,"[('고유가', 'O'), (' ', 'O'), ('여파…건설', 'O'), (' ', 'O'), ('현장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
436,2008.05.28. 오후 5:36,주택거래신고 거부땐 과태료 500만원 부과,"[('주택거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('거부땐', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
437,2008.05.28. 오후 5:33,분양단지 들여다보기 반포자이,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT')]"
438,2008.05.28. 오후 5:33,부동산 단신 해외부동산 교육과정 개강,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
439,2008.05.28. 오후 5:29,김문수 지사 개발 가능지 2억평 李대통령에 추천,"[('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능지', 'O'), (' ', 'O'), ('2억평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('李', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O')]"
440,2008.05.28. 오후 5:27,부동산 단신 상가시장의 변화 특강,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
441,2008.05.28. 오후 5:27,알쏭달쏭 부동산교실 외국서 근무 예정인데 빌딩관리 어떻게,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산교실', 'O'), (' ', 'O'), ('외국서', 'O'), (' ', 'O'), ('근무', 'O'), (' ', 'O'), ('예정인데', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩관리', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
442,2008.05.28. 오후 5:27,현장 클릭 송파구 잠실일대 4색 풍경,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('4색', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풍경', 'O')]"
443,2008.05.28. 오후 5:27,주택거래신고 거부땐 과태료,"[('주택거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('거부땐', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
444,2008.05.28. 오후 5:27,56월 아파트 공급 크게 줄었다,"[('56월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
445,2008.05.28. 오후 5:21,고덕 국제화지구 개발 승인,"[('고덕 국제화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
446,2008.05.28. 오후 5:21,재개발 땅값 해도 너무한다 중 땅값 급등이 사업 발목잡는다,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('해도', 'O'), (' ', 'O'), ('너무한다', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등이', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡는다', 'O')]"
447,2008.05.28. 오후 5:15,판교IC 분당.수지 진출로 6월 4일부터 폐쇄,"[('판교IC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진출로', 'O'), (' ', 'O'), ('6월 4일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폐쇄', 'O')]"
448,2008.05.28. 오후 4:44,오세훈 시장 뉴타운 수정 필요  발언 의미는,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('수정', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('발언', 'O'), (' ', 'O'), ('의미는', 'O')]"
449,2008.05.28. 오후 4:39,1분기 수송실적 소폭 감소,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수송실적', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
450,2008.05.28. 오후 4:37,오세훈시장 MB식 뉴타운 수정하겠다,"[('오세훈', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('수정하겠다', 'O')]"
451,2008.05.28. 오후 3:59,토공노조 통합반대광고..주공 발끈,"[('토공노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합반대광고..', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발끈', 'O')]"
452,2008.05.28. 오후 3:55,6월 중소건설사 분양도 급감,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
455,2008.05.28. 오후 3:48,포스코건설 베트남 국제항만터미널 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국제항만터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
456,2008.05.28. 오후 3:44,다음달 전국적으로 주택 3만가구 공급,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
457,2008.05.28. 오후 3:44,판교IC 수지·분당 진출로 폐쇄,"[('판교IC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진출로', 'O'), (' ', 'O'), ('폐쇄', 'O')]"
458,2008.05.28. 오후 3:44,서울시 세계 전자정부 포럼 개최,"[('서울시 세계 전자정부 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
459,2008.05.28. 오후 3:44,동부건설 용산 도시환경정비사업 계약,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산 도시환경정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
460,2008.05.28. 오후 3:36,오세훈 시장  뉴타운사업 수정해야,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수정해야', 'O')]"
461,2008.05.28. 오후 3:15,신한 리비아서 공사잔액 530억 수령,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공사잔액', 'O'), (' ', 'O'), ('530억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수령', 'O')]"
462,2008.05.28. 오후 3:09,포스코건설 베트남 국제항만터미널 착공식,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국제항만터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O')]"
463,2008.05.28. 오후 3:09,5월 주택분양 절반 급감,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택분양', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
464,2008.05.28. 오후 3:09,주택 공공신고 거부 500만원 과태료,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공공신고', 'O'), (' ', 'O'), ('거부', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
465,2008.05.28. 오후 3:08,평택고덕신도시에 美 미주리 대학교 유치,"[('평택고덕신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미주리 대학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
466,2008.05.28. 오후 2:59,잠실5단지 112층 제2롯데월드에도 시큰둥,"[('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O')]"
467,2008.05.28. 오후 2:56,“큰 평형이 우선권 갖는다” 법원 재건축 갈등 일단락,"[('“큰', 'O'), (' ', 'O'), ('평형이', 'O'), (' ', 'O'), ('우선권', 'O'), (' ', 'O'), ('갖는다”', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('일단락', 'O')]"
468,2008.05.28. 오후 2:56,‘사면초가’ 주택건설업계 대책 시급 전문기자 리포트,"[('‘사면초가’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O'), (' ', 'O'), ('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O')]"
469,2008.05.28. 오후 2:56,X맨ㆍ아이언맨등 ‘마블영웅’ 부산 온다,"[('X맨', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('아이언맨', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마블', 'ORGANIZATION'), ('영웅', 'OCCUPATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
470,2008.05.28. 오후 2:56,경전철등 호재…정릉 기대 여전,"[('경전철', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…', 'O'), ('정릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
471,2008.05.28. 오후 2:54,주택 공동신고거부 500만원 과태료 부과,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공동신고거부', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
472,2008.05.28. 오후 2:51,아파트값 상－하위 격차 줄었다,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상－하위', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
473,2008.05.28. 오후 2:46,고덕국제신도시 한미문화 공존도시로 개발종합,"[('고덕국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한미', 'LOCATION'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('공존도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발종합', 'O')]"
474,2008.05.28. 오후 2:41,포스코건설 베트남 국제항만터미널 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국제항만터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
475,2008.05.28. 오후 2:38,“평택 고덕신도시 한미문화 신도시로 개발”,"[('“', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한미문화 신도시', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발”', 'O')]"
476,2008.05.28. 오후 2:35,9월부터 주택거래 신고 거부시 과태료,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('거부시', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
477,2008.05.28. 오후 2:16,대덕테크노밸리 골프빌리지형 단독주택 용지 분양,"[('대덕테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골프빌리지형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
478,2008.05.28. 오후 2:08,주택거래신고 거부시 과태료 500만원,"[('주택거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('거부시', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY')]"
479,2008.05.28. 오후 2:03,인천지역 도시정비사업 빨라진다,"[('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
480,2008.05.28. 오후 2:01,부동산 특집 광교ㆍ판교 후광효과 기대되네,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되네', 'O')]"
481,2008.05.28. 오후 2:01,부동산 특집 분양가 저렴…입주후 전매 가능,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴…입주후', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
482,2008.05.28. 오후 2:01,부동산 특집 교통 학군 입맛대로 골라요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('입맛대로', 'O'), (' ', 'O'), ('골라요', 'O')]"
483,2008.05.28. 오후 2:01,부동산 특집 책을 테마로 ‘공부하는 집’ 부각,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('책을', 'O'), (' ', 'O'), ('테마로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공부하는', 'O'), (' ', 'O'), ('집’', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O')]"
484,2008.05.28. 오후 2:01,부동산 특집 분양 파격조건…실거주자 눈독,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('파격조건…', 'O'), ('실거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
485,2008.05.28. 오후 2:01,부동산 특집 도심 편의시설남산 자연 품에,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('품에', 'O')]"
486,2008.05.28. 오후 2:01,부동산 특집 중도금 60% 무이자융자 혜택,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무이자융자', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
487,2008.05.28. 오후 2:01,부동산 특집 녹지율 38%…친환경 생태단지,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지율', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), ('…친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('생태단지', 'O')]"
488,2008.05.28. 오후 2:01,부동산 특집 분당ㆍ용인등 노른자위 땅 공급,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
489,2008.05.28. 오후 2:01,줌인 첨단업무단지 가속도… 강동 부동산 입질해볼까,"[('줌인', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단업무단지', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도…', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('입질해볼까', 'O')]"
490,2008.05.28. 오후 2:01,2분기 실적호전株가 답이다,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적호전株가', 'O'), (' ', 'O'), ('답이다', 'O')]"
491,2008.05.28. 오후 2:01,우리투자證 ‘우리CS 코브릭 엄브렐러 펀드’ 판매,"[('우리투자', 'ORGANIZATION'), ('證', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우리CS 코브릭 엄브렐러 펀드', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
492,2008.05.28. 오후 2:00,서울 홍은동 제12주택재개발구역 549가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('홍은동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제12주', 'QUANTITY'), ('택재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('549가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
493,2008.05.28. 오후 1:53,소형 아파트값 평균 상승률의 4배,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률의', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY')]"
494,2008.05.28. 오후 1:47,포스코건설 베트남 국제항만터미널 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국제항만터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
495,2008.05.28. 오후 1:40,큰손 중동中東디벨로퍼가 달려온다,"[('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('中東', 'LOCATION'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('달려온다', 'O')]"
496,2008.05.28. 오후 1:32,삼성건설 글로벌 인재 영입 박차,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('인재', 'O'), (' ', 'O'), ('영입', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
497,2008.05.28. 오후 1:27,상·하위 20% 아파트값 격차 줄어,"[('상·하위', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
498,2008.05.28. 오후 12:22,현대건설 힐스테이트  미래지향적 주거문화 창출,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미래지향적', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
499,2008.05.28. 오후 12:22,롯데건설 롯데캐슬 호텔 노하우로 고급화 앞장,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노하우로', 'O'), (' ', 'O'), ('고급화', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
500,2008.05.28. 오후 12:22,한화건설 꿈에그린 사람·자연·첨단 어울러진 생활,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사람·자연·첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('어울러진', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O')]"
501,2008.05.28. 오후 12:22,현대산업개발 IPARK 개성문화 공존하는 공간,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('IPARK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개성문화', 'O'), (' ', 'O'), ('공존하는', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O')]"
502,2008.05.28. 오후 12:22,SK건설 SK뷰 미학적 공간설계 고객만족 높여,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미학적', 'O'), (' ', 'O'), ('공간설계', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('만족', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
504,2008.05.28. 오후 12:20,아파트브랜드대상 대우 푸르지오  친환경대상,"[('아파트브랜드대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대우 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('친환경대상', 'O')]"
505,2008.05.28. 오후 12:20,아파트브랜드대상 현진에버빌  종합대상,"[('아파트브랜드대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종합대상', 'O')]"
506,2008.05.28. 오후 12:20,우림건설필유유비쿼터스·업그레이드 첨단주거 공간,"[('우림건설필유유비쿼터스', 'ORGANIZATION'), ('·업그레이드', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단주거', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O')]"
507,2008.05.28. 오후 12:20,대림산업 e편한세상최고의 쉼 있는 실용 인테리어 추구,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('쉼', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('실용', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('추구', 'O')]"
508,2008.05.28. 오후 12:20,GS건설자이차별화된 디자인·품격 서비스,"[('GS건설자이', 'ARTIFACT'), ('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인·품격', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
509,2008.05.28. 오후 12:20,우남건설퍼스트빌 테마공원 등 고객편의 고려,"[('우남건설퍼스트빌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테마공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('편의', 'O'), (' ', 'O'), ('고려', 'O')]"
510,2008.05.28. 오후 12:19,젊고 학력 높을수록 아파트 브랜드 중시,"[('젊고', 'O'), (' ', 'O'), ('학력', 'O'), (' ', 'O'), ('높을수록', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('중시', 'O')]"
511,2008.05.28. 오전 11:48,아파트 리모델링 봇물..이유는,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물..이유는', 'O')]"
512,2008.05.28. 오전 11:46,포스코건설 베트남 카이멥항만터미널 착공식,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('카이멥항만터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O')]"
513,2008.05.28. 오전 11:46,9월부터 주택거래신고 거부시 과태료,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('거부시', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
514,2008.05.28. 오전 11:42,평택시 고덕 국제화도시 개발착수,"[('평택시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제', 'LOCATION'), ('화도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발착수', 'O')]"
515,2008.05.28. 오전 11:41,부산에 대형 헐리우드 테마파크 입성…부동산시장 촉각,"[('부산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('헐리우드', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('입성…부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
516,2008.05.28. 오전 11:41,재테크‘다시 보자 강동구’…저점매수 타이밍,"[('재테크‘다시', 'O'), (' ', 'O'), ('보자', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), ('’…저점매수', 'O'), (' ', 'O'), ('타이밍', 'O')]"
517,2008.05.28. 오전 11:39,고덕 국제화계획지구 개발 본격화,"[('고덕 국제화계획지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
518,2008.05.28. 오전 11:26,전임시장에 불경스럽지만 뉴타운 정책 바꿔야,"[('전임', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('불경스럽지만', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔야', 'O')]"
519,2008.05.28. 오전 11:20,서울시 알록달록 아파트도 퇴출,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('알록달록', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
520,2008.05.28. 오전 11:19,삼성건설 세계 최고 인재 확보 총력,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('인재', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
521,2008.05.28. 오전 11:08,5월 전국 분양실적 2만여가구..작년보다 48%↓,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('48%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
522,2008.05.28. 오전 11:01,아파트 공급실적 급감..수급난 우려,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급실적', 'O'), (' ', 'O'), ('급감..수급난', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
523,2008.05.28. 오전 11:00,평택 고덕 국제신도시 개발계획 승인,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
524,2008.05.28. 오전 11:00,평택신도시 내년 10월 첫 분양,"[('평택신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
525,2008.05.28. 오전 10:47,지금은 분양중 도심속의 궁전 골든팰리스VOD,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('도심속의', 'O'), (' ', 'O'), ('궁전', 'O'), (' ', 'O'), ('골든팰리스', 'ARTIFACT'), ('VOD', 'O')]"
526,2008.05.28. 오전 10:45,현대건설 서산 이노플렉스 조성 협약체결,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이노플렉스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('협약체결', 'O')]"
527,2008.05.28. 오전 10:37,대형건설사 리모델링 수주 1조7천억,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조7천억', 'QUANTITY')]"
528,2008.05.28. 오전 10:32,종부세 입법계획 일단제외 9월국회 추진될듯,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입법계획', 'O'), (' ', 'O'), ('일단제외', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추진될듯', 'O')]"
529,2008.05.28. 오전 10:24,돈이 보이는 경매 경매로 특수 물건 투자하기VOD,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하기', 'O'), ('VOD', 'TERM')]"
530,2008.05.28. 오전 10:24,루티즈 제4기 해외부동산강좌 오픈,"[('루티즈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('제4기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외부동산강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
531,2008.05.28. 오전 10:22,고덕 국제화계획지구 개발계획 승인,"[('고덕 국제화계획지', 'TERM'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
532,2008.05.28. 오전 10:22,5월 전국 분양 2만 가구...전년동기 대비 절반 수준,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 가구', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
533,2008.05.28. 오전 10:16,삼성건설 국내외 최고 인재영입 총력,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('인재영입', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
534,2008.05.28. 오전 10:16,청년실업 건설기능인력 육성으로 해결,"[('청년실업', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기능인력', 'O'), (' ', 'O'), ('육성으로', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
535,2008.05.28. 오전 10:10,내달 3만 521가구 주택 공급,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만 521가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
536,2008.05.28. 오전 10:02,재건축 평형배정 엇갈린 판결 또다른 혼란 야기,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('평형배정', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O'), (' ', 'O'), ('또다른', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('야기', 'O')]"
537,2008.05.28. 오전 10:00,삼성건설 인재영입 전사적 추진,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인재영입', 'O'), (' ', 'O'), ('전사적', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
538,2008.05.28. 오전 9:54,현대건설 서산 이노플렉스 조성 협약체결,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이노플렉스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('협약체결', 'O')]"
539,2008.05.28. 오전 9:46,주택거래신고 거부하면 9월부터 500만원 과태료,"[('주택거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('거부하면', 'O'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
540,2008.05.28. 오전 9:43,삼성건설 글로벌 인재 영입에 팔 걷어붙여,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('인재', 'O'), (' ', 'O'), ('영입에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('걷어붙여', 'O')]"
541,2008.05.28. 오전 9:40,동부건설 3038억원 동자동 프로젝트 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3038억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동자동 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
542,2008.05.28. 오전 9:39,리모델링 수주전 혼탁,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('혼탁', 'O')]"
543,2008.05.28. 오전 9:36,정릉 뉴타운 유력후보지 가보니,"[('정릉 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유력후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
544,2008.05.28. 오전 9:24,삼성건설 국내외 인재 확보 총력.. 글로벌화 박차,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('인재', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('총력..', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌화', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
545,2008.05.28. 오전 9:13,재건축 평형배정 대형평형 우선권 적법,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('평형배정', 'O'), (' ', 'O'), ('대형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('우선권', 'O'), (' ', 'O'), ('적법', 'O')]"
546,2008.05.28. 오전 9:09,아파트 리모델링시장 후끈,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
547,2008.05.28. 오전 9:04,9월부터 주택거래신고 거부시 과태료,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('거부시', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
548,2008.05.28. 오전 8:46,버블세븐에서 내집마련 수월해졌다,"[('버블세븐', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('수월해졌다', 'O')]"
