,date,headline,keyword
0,2017.02.12. 오후 10:11,국내 건물 기초공사 신기술 잇딴 미국 진출 눈길,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('기초공사', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('잇딴', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
1,2017.02.12. 오후 9:44,현대엔지니어링 9개단지 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
2,2017.02.12. 오후 9:20,단독 고금리 대출 탓에 통행료 비싼 민자도로…사업비 중 83% 빚·이자 최대 15%,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('고금리', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('탓에', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('민자도로…사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('83%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빚·이자', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY')]"
3,2017.02.12. 오후 8:57,서울 재건축단지 희비 교차… 개포·둔촌 주공 상승세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('교차…', 'O'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('둔촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
4,2017.02.12. 오후 7:15,50층 높이 마천루 아파트 분양 줄 잇는다,"[('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('마천루', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
5,2017.02.12. 오후 7:13,서울시 최고높이 35층 근거는,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고높이', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('근거는', 'O')]"
6,2017.02.12. 오후 7:13,2월 분양물량 역대 최대라더니…,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대라더니…', 'O')]"
7,2017.02.12. 오후 7:04,김포 풍무역 주변 88만㎡ 개발…주택 7800여가구·대학 들어서,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('88만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7800여가구', 'QUANTITY'), ('·대학', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
8,2017.02.12. 오후 7:03,송도 호반·대구 서희 등 7개 단지 청약,"[('송도 호반', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서희', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
9,2017.02.12. 오후 6:46,GS건설 ‘서청주파크자이’ 모델하우스 문전성시…사흘간 3만명 몰려,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서청주파크자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('문전성시…', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
10,2017.02.12. 오후 5:51,학교 근처 주거용 오피스텔 잘나가네,"[('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('근처', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가네', 'O')]"
11,2017.02.12. 오후 5:37,분양시장 기지개···이번주 5081가구 공급,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개···', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5081가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
12,2017.02.12. 오후 5:28,아드리안 회저 남해안 천혜의 입지…글로벌 관광지 부상가능,"[('아드리안 회저', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천혜의', 'O'), (' ', 'O'), ('입지…글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('관광지', 'O'), (' ', 'O'), ('부상가능', 'O')]"
13,2017.02.12. 오후 5:27,몸값 뛰는 초소형 아파트,"[('몸', 'ANIMAL'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
14,2017.02.12. 오후 5:27,MK 추천매물 서초동 역세권 수익형 건물 45억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('45억원', 'QUANTITY')]"
15,2017.02.12. 오후 5:27,35층 제한 압구정 재건축 주민갈등 심화,"[('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
16,2017.02.12. 오후 5:27,4말5초 분양절벽 오나,"[('4말5초', 'TIME'), (' ', 'O'), ('분양절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
17,2017.02.12. 오후 5:27,전남·경남 8개 시·군 묶어 포도송이식 개발,"[('전남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시·군', 'O'), (' ', 'O'), ('묶어', 'O'), (' ', 'O'), ('포도송', 'PLANT'), ('이식', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
18,2017.02.12. 오후 5:17,위기의 여의도 오피스 시장,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
19,2017.02.12. 오후 5:06,30평대 아파트가 10억‘훌쩍’ 강북 대표단지로 뜬 곳은,"[('30평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), ('‘훌쩍’', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
20,2017.02.12. 오후 5:06,남위례 권역 마지막 오피스텔… 트리플 역세권 주목,"[('남위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('권역', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
21,2017.02.12. 오후 5:06,분양캘린더 전국 7곳 5263가구 청약접수,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5263가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
22,2017.02.12. 오후 5:06,부동산 QA 전월세 상한제 득인가 실인가,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('득인가', 'O'), (' ', 'O'), ('실인가', 'O')]"
23,2017.02.12. 오후 4:59,서부선 경전철 사업 탄력 받는다,"[('서부선 경전철 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
24,2017.02.12. 오후 4:59,LH 토지주택대학교 제1회 학위수여,"[('LH 토지주택대학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('학위수여', 'O')]"
25,2017.02.12. 오후 4:59,현대ENG 사보 모바일 앱 선보여,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사보', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
26,2017.02.12. 오후 4:59,아크로타워 스퀘어 상업시설 분양,"[('아크로타워 스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
27,2017.02.12. 오후 4:58,신영에셋 네트워크형 종합서비스 인증,"[('신영에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('네트워크형', 'O'), (' ', 'O'), ('종합서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
28,2017.02.12. 오후 4:58,희소성 커진 공공택지서 3월까지 1만2691가구 나온다,"[('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('커진', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지서', 'O'), (' ', 'O'), ('3월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2691가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
29,2017.02.12. 오후 4:58,fn 금주 분양일정 전국 7곳 5081가구 청약 접수,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5081가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
30,2017.02.12. 오후 4:44,35층 이상 재건축 허용 가능성에…잠실5단지 또다시 ‘꿈틀’,"[('35층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성에…', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또다시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O')]"
31,2017.02.12. 오후 4:06,강동구도 신탁 재건축 추진,"[('강동구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
32,2017.02.12. 오후 3:26,그래픽 20대 전세 아파트 얻으려면 몇년 돈 모아야 하나,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('20대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('얻으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('몇년', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
33,2017.02.12. 오후 2:42,택지지구 1호 분양 단지 이유 있는 완판행진,"[('택지지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('완판행진', 'O')]"
34,2017.02.12. 오후 2:40,우린 아파트에서 전기자동차 충전한다 단지 내 충전시설 갖춘 곳 늘어,"[('우린', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에서', 'O'), (' ', 'O'), ('전기자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충전한다', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('충전시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
35,2017.02.12. 오후 2:23,이번주 서청주파크자이 등 3천가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서청주파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
36,2017.02.12. 오후 2:22,춘삼월 앞두고 조경 특화 단지 분양,"[('춘삼월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
37,2017.02.12. 오후 2:19,강동 삼익그린맨션2차 설명회 개최,"[('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익그린맨션', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
38,2017.02.12. 오후 1:56,공정위 하청업체 갑질한 포스코ICT에 과징금 15억원,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하청업체', 'O'), (' ', 'O'), ('갑질한', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코ICT', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('15억원', 'QUANTITY')]"
39,2017.02.12. 오후 1:55,LH 토지주택대학교 개교 후 첫 졸업생 배출,"[('LH 토지주택대학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개교', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배출', 'O')]"
40,2017.02.12. 오후 1:49,규제 피한 송도국제도시 첫 분양사업장...실수요·투자수요 몰려 후끈,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양사업장...실수요·투자수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
41,2017.02.12. 오후 1:43,송도 호반베르디움 3차 에듀시티 주말 3일간 1.7만명 다녀가,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('에듀시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.7만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
42,2017.02.12. 오후 1:43,경전철 서부선 사업 9년 만에 다시 추진,"[('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서부선 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('9년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
43,2017.02.12. 오전 11:50,부동산 임대업 대출 위험수위,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('임대업', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('위험수위', 'O')]"
44,2017.02.12. 오전 11:39,‘송도 호반베르디움 3차 에듀시티’ 모델하우스 북적…사흘간 1만 7000명 방문,"[('‘', 'O'), ('송도 호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('에듀시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적…', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 7000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
45,2017.02.12. 오전 11:13,김포 풍무역세권에 주택 8000가구 들어선다,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무역세', 'LOCATION'), ('권에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
46,2017.02.12. 오전 11:05,HOT아파트강남 개포동 래미안블레스티지,"[('HOT아파트', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안블레스티지', 'ARTIFACT')]"
47,2017.02.12. 오전 11:04,머니 경부라인에 13만가구 쏟아진다,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('경부', 'LOCATION'), ('라인에', 'O'), (' ', 'O'), ('13만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
48,2017.02.12. 오전 11:02,LH토지주택대학교 개교 후 첫 샐러던트 졸업생 배출,"[('LH토지주택대학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개교', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('샐러던트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('졸업생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배출', 'O')]"
49,2017.02.12. 오전 11:00,초과이익환수 피한다…개포 주공1 역대 최고가 경신,"[('초과이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('피한다…', 'O'), ('개포 주공', 'ARTIFACT'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
50,2017.02.12. 오전 10:36,김포 풍무역 일대에 주택 7800가구 들어선다,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
51,2017.02.12. 오전 9:01,서울 아파트값 0.02%↑…개포1·둔촌주공 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.02%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
52,2017.02.12. 오전 9:01,경매사냥 면적 1000㎡ 이하 지방 토지 인기…경기 포천시 소흘읍 직동리 대지 364㎡ 1회 유찰 7070만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('1000㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소흘읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직동리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대지', 'O'), (' ', 'O'), ('364㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('7070만원', 'QUANTITY')]"
53,2017.02.12. 오전 9:01,부동산캘린더 전국 7곳서 5081가구 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5081가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
54,2017.02.12. 오전 9:01,이소은 기자의 핫플레이스 로열층 보다 1층 집값이 더 많이 오른 이유,"[('이소은', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('로열층', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집값이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
55,2017.02.12. 오전 9:00,운정 서희스타힐스 합리적인 가격으로 내 집 마련 가능해,"[('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('가격으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해', 'O')]"
56,2017.02.12. 오전 8:49,실수요 위주 재편 분양시장…건설사들 차별 서비스로 경쟁,"[('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('재편', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('차별', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
57,2017.02.12. 오전 8:31,好실적 부동산신탁사 선두경쟁.. 외형 한토신성장 한자신,"[('好실적', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산신탁사', 'O'), (' ', 'O'), ('선두경쟁..', 'O'), (' ', 'O'), ('외형', 'O'), (' ', 'O'), ('한토', 'ORGANIZATION'), ('신성장', 'O'), (' ', 'O'), ('한자신', 'O')]"
58,2017.02.12. 오전 8:22,카셰어링부터 IoT까지…분양시장 콘텐츠경쟁 후끈,"[('카셰어링부터', 'O'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), ('까지…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('콘텐츠경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
59,2017.02.12. 오전 8:07,봄 맞이 나서는 분양시장…이번주 청약접수 7곳·견본주택 4곳 개관,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('나서는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), ('·견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
60,2017.02.12. 오전 8:01,벼랑끝 20대 전세아파트 얻으려면 안 사고 안 먹고 11년 일해야,"[('벼랑끝', 'O'), (' ', 'O'), ('20대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('얻으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('먹고', 'O'), (' ', 'O'), ('11년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일해야', 'O')]"
61,2017.02.12. 오전 7:49,부동산S토리 11·3 피난처 수도권 미분양 잡아라,"[('부동산S토리', 'O'), (' ', 'O'), ('11·3', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피난처', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
62,2017.02.12. 오전 7:01,다가오는 새학기 ‘학세권’ 오피스텔 뜬다,"[('다가오는', 'O'), (' ', 'O'), ('새학기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘학세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
63,2017.02.12. 오전 7:01,지난해 지방 분양성적 1위는 ‘경상권’,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양성적', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경상권', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
64,2017.02.12. 오전 7:00,초고층 불변서울시 35층 논리 배경은,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('불변', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('논리', 'O'), (' ', 'O'), ('배경은', 'O')]"
65,2017.02.12. 오전 7:00,초고층 불변하늘길 열린 여의도·잠실 압구정·은마 울상,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('불변하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('열린', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
66,2017.02.13. 오후 10:27,국내 최고층 건물 타이틀 3월엔 ‘제2롯데월드’,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('타이틀', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
67,2017.02.13. 오후 9:02,해외수주·올림픽 지원 필요..강영일 이사장 1년 연임,"[('해외수주·', 'O'), ('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('필요..', 'O'), (' ', 'O'), ('강영일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연임', 'O')]"
68,2017.02.13. 오후 8:43,전국 건축물 총 705만동 36%가 30년 넘어 ‘노후’,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('705만동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('36%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘노후’', 'O')]"
69,2017.02.13. 오후 7:47,인천지역 올해 공급 예정 용지.. 부동산 투자설명회 21일 개최,"[('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('용지..', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
70,2017.02.13. 오후 7:41,인터뷰 GS건설 정재학 현장소장 건물형으로 짓는 차량정비기지 PC보 올리는 작업 잘 마칠 것,"[('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정재학', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현장소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건물형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('차량정비기지', 'O'), (' ', 'O'), ('PC', 'TERM'), ('보', 'O'), (' ', 'O'), ('올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('마칠', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
71,2017.02.13. 오후 7:41,해외 건설한류 현장을 가다 지하철·버스 등 4개 차량기지가 한곳에.. 세계최초 역사 쓴다,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설한류', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차량기지가', 'O'), (' ', 'O'), ('한곳', 'QUANTITY'), ('에..', 'O'), (' ', 'O'), ('세계최초', 'O'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴다', 'O')]"
72,2017.02.13. 오후 7:28,대규모 개발 이어지는 강남권…도로망도 대수술한다,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('…도로망도', 'O'), (' ', 'O'), ('대수술한다', 'O')]"
73,2017.02.13. 오후 7:00,정부 아파트 ‘후분양제’ 도입하나…장단점 비교해보니,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입하나…장단점', 'O'), (' ', 'O'), ('비교해보니', 'O')]"
74,2017.02.13. 오후 6:55,가락 시영 재건축 일부 중단…法 일조권 침해 우려,"[('가락 시영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('중단…法', 'O'), (' ', 'O'), ('일조권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침해', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
75,2017.02.13. 오후 6:43,부동산경매 1월 낙찰가율 71.6% 기록…전월비 6.3%p 하락,"[('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('71.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록…전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('6.3%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
76,2017.02.13. 오후 6:31,소리 없이 강한 지식산업센터…인허가 3배↑,"[('소리', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터…인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
77,2017.02.13. 오후 6:29,일조권 침해 논란에…헬리오시티 503동 공사 중단,"[('일조권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침해', 'O'), (' ', 'O'), ('논란에…', 'O'), ('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('503동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
78,2017.02.13. 오후 6:28,올해 도시개발로만 수도권 1만3000가구 분양,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시개발로만', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
79,2017.02.13. 오후 6:28,압구정 재건축 추진위원회 구성 임박,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축 추진위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
80,2017.02.13. 오후 6:28,호반건설 삼각지역 인근에 청년주택,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼각지역', 'O'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O')]"
81,2017.02.13. 오후 6:24,후분양제 논의 재개…주택도시보증공사 연구용역 발주,"[('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('재개…', 'O'), ('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구용역', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
82,2017.02.13. 오후 6:20,잠실만 웃었다…희비 엇갈린 재건축 단지,"[('잠실', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('웃었다…희비', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
83,2017.02.13. 오후 6:19,아파트 시장 냉각에 연립·다세대도 울상,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각에', 'O'), (' ', 'O'), ('연립·다세대도', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
84,2017.02.13. 오후 6:18,롯데물산 롯데월드타워 첫 입주…스마트 오피스 완성,"[('롯데물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주…스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('완성', 'O')]"
85,2017.02.13. 오후 6:18,아파트 시장 냉각에 연립·다세대도 울상,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각에', 'O'), (' ', 'O'), ('연립·다세대도', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
86,2017.02.13. 오후 6:18,잠실만 웃었다…희비 엇갈린 재건축 단지,"[('잠실', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('웃었다…희비', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
87,2017.02.13. 오후 6:17,문재인 시설안전공단 방문 “내진센터 설립 적극 검토”,"[('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시설안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('“내진센터', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
88,2017.02.13. 오후 6:08,SK건설 ‘도룡 SK VIEW’ 대전 최고 청약경쟁률로 주목,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도룡 SK VIEW', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
89,2017.02.13. 오후 6:05,평택 자이 더 익스프레스의 단지 내 상가 이달 분양,"[('평택 자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
90,2017.02.13. 오후 6:02,올해 지방 분양 시장 재건축·재개발이 절반 넘어,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발이', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
91,2017.02.13. 오후 6:00,강서구 마곡지구 중심에 자리한 ‘현대힐스테이트에코동익’오피스텔상가,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심에', 'O'), (' ', 'O'), ('자리한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대힐스테이트에코동익', 'ARTIFACT'), ('’오피스텔상가', 'O')]"
92,2017.02.13. 오후 5:59,강영일 철도시설공단 이사장 연임,"[('강영일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('연임', 'O')]"
93,2017.02.13. 오후 5:59,해외건설協 해외건설 금융 과정 실시,"[('해외건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
94,2017.02.13. 오후 5:59,네트워크형 부동산서비스 인증 접수,"[('네트워크형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
95,2017.02.13. 오후 5:59,공공디자인이 도시 경쟁력을 높인다 방치됐던 가금철교 문화유산 보존하고 주민 소통공간 변신,"[('공공디자인이', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력을', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O'), (' ', 'O'), ('방치됐던', 'O'), (' ', 'O'), ('가금철교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문화유산', 'O'), (' ', 'O'), ('보존하고', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소통공간', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
96,2017.02.13. 오후 5:59,국내 최고층 건축물은 80층 해운대 두산위브더제니스,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물은', 'O'), (' ', 'O'), ('80층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT')]"
97,2017.02.13. 오후 5:58,롯데월드타워 준공현장 지원의 날 행사,"[('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공현장', 'O'), (' ', 'O'), ('지원의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
98,2017.02.13. 오후 5:58,서산 동문 꿈에그린 단지 내 상가 조감도 자,"[('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('조감도', 'O'), (' ', 'O'), ('자', 'O')]"
99,2017.02.13. 오후 5:58,호반건설 역세권2030청년주택 시공,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), ('2030청년주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
100,2017.02.13. 오후 5:54,같은 아파트라도 층·조망 따라  가격 20% 차이,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트라도', 'O'), (' ', 'O'), ('층·조망', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
101,2017.02.13. 오후 5:54,금광 미단시티 단독1부지 갤러리84 사업설명회 개최,"[('금광', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미단시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), ('1부지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갤러리84', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
102,2017.02.13. 오후 5:54,강남 청약시장도 흔들리나.. 방배·사당 등 미계약 속출,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들리나..', 'O'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), ('·사당', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
103,2017.02.13. 오후 5:49,아파트 후분양 공론화…건설업계 후폭풍 예고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공론화…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
104,2017.02.13. 오후 5:43,삼호가든3차 재건축 속도...835가구 프리미엄 단지로,"[('삼호가든', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도...', 'O'), ('835가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O')]"
105,2017.02.13. 오후 5:42,작년 건축 연면적 3.9%↑,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연면적', 'O'), (' ', 'O'), ('3.9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
106,2017.02.13. 오후 5:41,금강주택 울산송정 금강펜테리움 그린테라스 24일 분양,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 그린테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
107,2017.02.13. 오후 5:38,이어지는 개발 호재 속 송파헬리오시티 거래 늘어,"[('이어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('송파헬리오시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
108,2017.02.13. 오후 5:37,호반건설 올 첫 분양 송도 호반베르디움 3차 계약률 관심,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
109,2017.02.13. 오후 5:34,같은 아파트값 층·조망권 따라 5억 차이 ,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('층·조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
110,2017.02.13. 오후 5:33,1월 경매 낙찰가율 71.6%.. 전월比 6%포인트 하락,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('71.6%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('6%포인트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
111,2017.02.13. 오후 5:32,광주시 2017년도 관급공사 발주정보 담은 책자 배부,"[('광주시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관급공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주정보', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('책자', 'O'), (' ', 'O'), ('배부', 'O')]"
112,2017.02.13. 오후 5:28,자율주행차 2020년 고속道 달린다,"[('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
113,2017.02.13. 오후 5:28,GS건설 ‘자이더익스프레스’ 단지 내 상가 이달 공급,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이더익스프레스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
114,2017.02.13. 오후 5:24,서울경제TV 롯데건설 롯데월드타워 현장에서 ‘준공현장 지원의 날’ 시행,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('준', 'DATE'), ('공현장 지원의 날', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
115,2017.02.13. 오후 5:19,나홀로족 부담 줄여주는 풀퍼니시드 오피스텔 수원인계 리슈빌S 10일 분양개시,"[('나홀로족', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여주는', 'O'), (' ', 'O'), ('풀퍼니시드', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수원인계 리슈빌S', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양개시', 'O')]"
116,2017.02.13. 오후 5:12,단독 뜨거운 감자 후분양제 의무화 논의 수면 위로,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('감자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('수면', 'O'), (' ', 'O'), ('위로', 'O')]"
117,2017.02.13. 오후 5:11,내년 입주하는 성동구 한강변 아파트 힐스테이트금호 공사 한창,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주하는', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트금호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('한창', 'O')]"
118,2017.02.13. 오후 5:11,대선 앞두고 뜨거운 감자로 부상하는 후분양제,"[('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('감', 'PLANT'), ('자로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상하는', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION')]"
119,2017.02.13. 오후 5:11,분양·임대자문 등 부동산 종합서비스… 대우건설 첫선,"[('분양·임대자문', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종합서비스…', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
120,2017.02.13. 오후 5:10,선분양 美·英·濠서도 활성화…분양권 전매는 제한,"[('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('英', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('濠', 'LOCATION'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화…분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매는', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
121,2017.02.13. 오후 5:10,건축물이 늙어간다…30년 이상 36% 지방 40.1%로 심각,"[('건축물이', 'O'), (' ', 'O'), ('늙어간다…', 'O'), ('30년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('36%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('40.1%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
122,2017.02.13. 오후 5:10,피해보상 협의 추진…송파헬리오시티 기간내 준공,"[('피해보상', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('송파헬리오시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기간내', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
123,2017.02.13. 오후 4:42,오산대역 초역세권에 필봉터널가칭까지…‘세교신도시 메트로움’ 오피스텔 임대수요 풍부,"[('오산대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('필봉터널', 'ARTIFACT'), ('가칭까지…‘', 'O'), ('세교신도시 메트로움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
124,2017.02.13. 오후 4:37,한강변 같은 아파트인데…매매가 5억 원 이상 차이 나는 이유,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트인데…매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('5억 원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
125,2017.02.13. 오후 4:36, 잠실 롯데월드타워 국내 최고층 등극 ,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('등극', 'O')]"
126,2017.02.13. 오후 4:32,인포그래픽경매시장도 찬바람…1월 낙찰가율 전달보다 6.3%p 하락,"[('인포그래픽경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람…', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('6.3%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
127,2017.02.13. 오후 4:24,아파트 실거래가격 편차는…고가 아파트 더 심해,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가격', 'O'), (' ', 'O'), ('편차는…고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('심해', 'O')]"
128,2017.02.13. 오후 4:10,평택 효성해링턴 플레이스 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
129,2017.02.13. 오후 4:09,강영일 한국철도시설공단 이사장 1년 연임 ,"[('강영일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연임', 'O')]"
130,2017.02.13. 오후 4:08,파주 운정 서희스타힐스 조합원 모집,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
131,2017.02.13. 오후 4:07,롯데건설 롯데월드타워 현장에서 준공현장 지원의 날 행사 가져,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('준공현장', 'O'), (' ', 'O'), ('지원의', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
132,2017.02.13. 오후 4:07,롯데건설 롯데월드타워 지원 행사 개최,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
133,2017.02.13. 오후 4:06,전국 건축물 705만동…전년비 1% 증가,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('705만동', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
134,2017.02.13. 오후 4:06,같은 아파트라도 층·방향에 따라 가격 제각각,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트라도', 'O'), (' ', 'O'), ('층·방향에', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('제각각', 'O')]"
135,2017.02.13. 오후 4:05,신탁업계 재건축·재건축 수주 강자로 우뚝…작년 수주액 첫 1조 돌파,"[('신탁업계', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('강자로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
136,2017.02.13. 오후 3:59,한화건설 서산 동문 꿈에그린 상가 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
137,2017.02.13. 오후 3:57,삼송지구 마지막 물량 나온다…지축·고등지구는 첫 분양,"[('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다…', 'O'), ('지축·', 'LOCATION'), ('고등지구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
138,2017.02.13. 오후 3:47,롯데건설 임직원 월드타워 입주청소,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주청소', 'O')]"
139,2017.02.13. 오후 3:46,렌트프리 서비스 제공하는 ‘김포 라베니체 마치 에비뉴’ 점포운영 실질적 도움 줘,"[('렌트프리', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라베니체 마치 에비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('점포운영', 'O'), (' ', 'O'), ('실질적', 'O'), (' ', 'O'), ('도움', 'O'), (' ', 'O'), ('줘', 'O')]"
140,2017.02.13. 오후 3:45,주택도시보증공사국제기준 내부감사 품질인증 획득,"[('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), ('국제기준', 'O'), (' ', 'O'), ('내부감사', 'O'), (' ', 'O'), ('품질인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
141,2017.02.13. 오후 3:41,재정비사업 활기…올해 호남권 분양 1.9만가구,"[('재정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('호남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1.9만가구', 'QUANTITY')]"
142,2017.02.13. 오후 3:34,2030세대 주택구입 위해 LTV 요건 완화해야,"[('2030세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화해야', 'O')]"
143,2017.02.13. 오후 3:30,해외건설협회 14일부터 해외건설 금융 실무과정 교육,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('실무과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
144,2017.02.13. 오후 3:27,호반건설 서울시 ‘역세권 2030 청년주택’ 1호 시공,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘역세권 2030 청년주택', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
145,2017.02.13. 오후 3:24,지하철 4호선 종점 연장 호재에...남양주 진접읍 신안인스빌아파트 눈길↑,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('종점', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에...', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길↑', 'O')]"
146,2017.02.13. 오후 3:20,‘대구 스타힐스테이’ 견본주택 1만8000명 몰려,"[('‘', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스타힐스테이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
147,2017.02.13. 오후 3:18,같은 아파트도 가격 최고 21% 차이나,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('21%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이나', 'O')]"
148,2017.02.13. 오후 3:17,대우건설 네트워크형 부동산 종합서비스 예비인증 받아,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('네트워크형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종합서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('예비인증', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
149,2017.02.13. 오후 3:17,자율주행차 2020년 상용화...이르면 내년말 결함 신차 교환·환불 가능해져,"[('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상용화...이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결함', 'O'), (' ', 'O'), ('신차', 'O'), (' ', 'O'), ('교환·환불', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해져', 'O')]"
150,2017.02.13. 오후 3:16,대림산업 e편한세상 춘천 한숲시티 2회차 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 춘천 한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2회차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
151,2017.02.13. 오후 3:16,작년 상업용 건축물 연면적 5.9% 증가,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('연면적', 'O'), (' ', 'O'), ('5.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
152,2017.02.13. 오후 3:16,주말 한파에도 지방 모델하우스 북적북적,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한파에도', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
153,2017.02.13. 오후 3:09,건축물이 늙어간다…건물 셋 중 하나는 준공후 30년 넘어,"[('건축물이', 'O'), (' ', 'O'), ('늙어간다…건물', 'O'), (' ', 'O'), ('셋', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
154,2017.02.13. 오후 3:03,롯데건설 임직원 4월 개장 롯데월드타워 입주청소,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주청소', 'O')]"
155,2017.02.13. 오후 3:01,코오롱글로벌 임대주택 진출 본격화…커먼라이프 출시,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('커먼라이프', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
156,2017.02.13. 오후 3:00,인천 서구 검암동 신축빌라 빌라 가치의 재발견,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('검암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('가치의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견', 'O')]"
157,2017.02.13. 오후 2:59,국제신도시와 자이 브랜드의 만남 ‘고덕신도시 자연자이’ 3월 분양 돌입,"[('국제신도시', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드의', 'O'), (' ', 'O'), ('만남', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕신도시 자연자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
158,2017.02.13. 오후 2:55,구로 월드메르디앙 아트구로 몰세권 인프라 형성되 관심,"[('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙 아트구로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('몰세권', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('형성되', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
159,2017.02.13. 오후 2:51,장재터널 호재 서초구 방배동 친환경 아파트 ‘방배서리풀e편한세상’ 최근 동향은,"[('장재터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('방배서리풀e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
160,2017.02.13. 오후 2:51,롯데물산 잠실롯데월드타워에 첫 입주,"[('롯데물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠실롯데월드타워', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
161,2017.02.13. 오후 2:50,네트워크형 부동산 종합서비스 예비인증 거래관리형 재공모,"[('네트워크형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종합서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('예비인증', 'O'), (' ', 'O'), ('거래관리형', 'O'), (' ', 'O'), ('재공모', 'O')]"
162,2017.02.13. 오후 2:41,꽉막힌 중도금대출신규 분양단지 70%가 중도금 몸살종합,"[('꽉막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금대출신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살종합', 'O')]"
163,2017.02.13. 오후 2:39,신탁사 명일삼익그린맨션 사업권 놓고 경쟁,"[('신탁사', 'O'), (' ', 'O'), ('명일삼익그린맨션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업권', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
164,2017.02.13. 오후 2:39,지난해 전국 건축물 면적 63빌딩 569개만큼 늘었다,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('63빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('569개', 'QUANTITY'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
165,2017.02.13. 오후 2:35,스크린도어 등 철도시설 개량에 8000억원 투입,"[('스크린도어', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('철도시설', 'O'), (' ', 'O'), ('개량에', 'O'), (' ', 'O'), ('8000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
166,2017.02.13. 오후 2:33,호반건설 서울 용산 역세권 2030 청년주택 시공사 선정,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('2030', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
167,2017.02.13. 오후 2:31,성남 고등 vs 하남 감일 어디가 좋아…예비청약자 눈독,"[('성남 고등', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아…', 'O'), ('예비청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
168,2017.02.13. 오후 2:29,대우산업개발 대우조선해양건설 인수전 참여,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수전', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
169,2017.02.13. 오후 2:29,한미동맹강화 분위기 속 세계최대 미군기지 이전 앞둔 평택 주목,"[('한미', 'LOCATION'), ('동맹강화', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('세계최대', 'O'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
170,2017.02.13. 오후 2:16,서초구청 반포대로 1.3km 구간 보행환경 개선,"[('서초구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1.3km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('보행환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
171,2017.02.13. 오후 2:13,넓은 녹지 누릴 수 있는 서청주파크자이 공급,"[('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('누릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('서청주파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
172,2017.02.13. 오후 2:08,이웃과 함께하는 ‘대구 스타힐스테이’ 차별화된 커뮤니티시설로 인기 높아,"[('이웃', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스타힐스테이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
173,2017.02.13. 오후 2:00,알짜 한강변 한남하이츠 중대형 재건축 추진,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한남하이츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
174,2017.02.13. 오후 1:59,롯데건설 롯데월드타워 ‘준공현장 지원의 날’ 시행,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('준', 'DATE'), ('공현장 지원의 날', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
175,2017.02.13. 오후 1:58,풍부한 주거인프라·교육 환경...하월곡동 월곡래미안루나밸리아파트 수요자 관심↑,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거인프라·교육', 'O'), (' ', 'O'), ('환경...', 'O'), ('하월곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월곡래미안루나밸리아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
176,2017.02.13. 오후 1:56,대우산업개발 대우조선해양건설 인수제안서 제출,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수제안서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
177,2017.02.13. 오후 1:52,해외건설협회 PF·외환 리스크 등 금융 실무과정 교육,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('PF·외환', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('실무과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
178,2017.02.13. 오후 1:46,대림산업 다음달 e편한세상 춘천 한숲시티 2차 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('e편한세상 춘천 한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
179,2017.02.13. 오후 1:35,5월 관리처분인가 예정…개포주공4단지 아파트 2월 매매 실거래가는,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관리처분인가', 'O'), (' ', 'O'), ('예정…', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
180,2017.02.13. 오후 1:33, 남동탄 분양가 1100만원 돌파…반사이익 누리는 단지는,"[('남동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
181,2017.02.13. 오후 1:32,부산 명지 화전지구 우방 아이유쉘 오픈 당일 견본주택 수많은 인파 몰려,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화전지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우방 아이유쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('당일', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수많은', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
182,2017.02.13. 오후 1:32,수도권 투자 최고 유망지역 영종도 ‘스카이시티자이’ 단지 내 상가 인기,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('유망지역', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스카이시티자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
183,2017.02.13. 오후 1:29,경기도 광주시 태전동 현대 힐스테이트 분양권 매도 vs 보유,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('매도', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O')]"
184,2017.02.13. 오후 1:27,성남시 중원구 여수동 센트럴타운아파트 매도 vs 보유,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴타운아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('매도', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O')]"
185,2017.02.13. 오후 1:22,한강변 아파트값 면적 같아도 조망권 따라 5억 차이,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('같아도', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
186,2017.02.13. 오후 1:14,30년 이상 노후 건축물 36%…대부분 주거용 지방이 더 심각,"[('30년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('36%', 'QUANTITY'), ('…대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'MATERIAL'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
187,2017.02.13. 오후 1:02,광주·전남 주거용 건축물 면적·단독주택 비율 전국 최고,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('면적·단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
188,2017.02.13. 오후 12:51,부산 명지 화전지구 첫 5년 공공임대 분양현장 ‘들썩’,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화전지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
190,2017.02.13. 오후 12:08,메스티지 타운하우스의 완성작 ‘판교 파크하임 에비뉴’ 분양,"[('메스티지', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스의', 'O'), (' ', 'O'), ('완성작', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교 파크하임 에비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
191,2017.02.13. 오후 12:00,‘평택 지제역 동문 굿모닝힐 맘시티 합리적 분양가로 수요자들에 인기,"[(""'"", 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역 동문 굿모닝힐 맘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들에', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
192,2017.02.13. 오전 11:49,새만금에 호텔·박물관 들어선다,"[('새만금', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔·박물관', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
193,2017.02.13. 오전 11:47,익선동 도심 속 ‘꿈의 섬’으로 부활,"[('익선동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('섬’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
194,2017.02.13. 오전 11:46,명품할인 복합쇼핑몰 라 몬테 이탈리아노 분양,"[('명품할인', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('라 몬테 이탈리아노', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
196,2017.02.13. 오전 11:42,한국 최초 블랙라벨 명품 쇼핑몰 라 몬테 이탈리아노 분양,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('블랙라벨', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('라 몬테 이탈리아노', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
197,2017.02.13. 오전 11:40,한화건설 16일 ‘서산 동문 꿈에그린’ 단지 내 상가 공급,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
198,2017.02.13. 오전 11:39,2020년 자율주행차 상용화…신차 교환·환불도 가능,"[('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상용화…신차', 'O'), (' ', 'O'), ('교환·환불도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
199,2017.02.13. 오전 11:38,상업용부동산의 이해 매경 상업용부동산 영업전문가 과정 열려,"[('상업용부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('이해', 'O'), (' ', 'O'), ('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상업용부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('영업전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
200,2017.02.13. 오전 11:36,같은 아파트라도 층·조망 등에 따라 20% 이상 가격 차,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트라도', 'O'), (' ', 'O'), ('층·조망', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('20% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('차', 'O')]"
201,2017.02.13. 오전 11:35,부동산경매 1월 낙찰가율 71.6% 기록…전월比 6.3%p 하락,"[('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('71.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('6.3%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
202,2017.02.13. 오전 11:34,대우건설 네트워크형 부동산 종합서비스 예비인증 받아,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('네트워크형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종합서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('예비인증', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
203,2017.02.13. 오전 11:33,한국감정원 네트워크형 부동산 종합서비스 예비인증 접수,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('네트워크', 'TERM'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종합서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('예비인증', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
204,2017.02.13. 오전 11:33,거래관리형 네트워크 부동산 예비인증 재공모,"[('거래관리형', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('예비인증', 'O'), (' ', 'O'), ('재공모', 'O')]"
205,2017.02.13. 오전 11:32,지금은 분양중김포 중흥S클래스 입주아파트 분양전환 대상 신규 임차인 모집영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집영상', 'O')]"
206,2017.02.13. 오전 11:30,키움운용 해외 대체투자 1년새 1조2천억원 육박,"[('키움운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('대체투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조2천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
207,2017.02.13. 오전 11:30,지표는 말한다 살얼음판 시장,"[('지표는', 'O'), (' ', 'O'), ('말한다', 'O'), (' ', 'O'), ('살얼음판', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
208,2017.02.13. 오전 11:29,교육과 힐링 가족의 이야기를 만들어가는 타운하우스 제주에 선보여,"[('교육과', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기를', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
209,2017.02.13. 오전 11:28,롯데건설 롯데월드타워에서 준공현장 지원의 날 시행,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('준공현장 지원의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
210,2017.02.13. 오전 11:26, ‘임차인 사회’가 왔다…주택시장 트렌드 보고서 ,"[('‘', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사회’가', 'O'), (' ', 'O'), ('왔다…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('보고서', 'O')]"
211,2017.02.13. 오전 11:25,대우건설·코오롱글로벌 부동산 종합서비스 본격화,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종합서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
212,2017.02.13. 오전 11:21,월드컵대교 제2타임스퀘어 개발 호재...상암DMC파크뷰자이1단지 거래 늘어,"[('월드컵대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제2타임스퀘어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재...', 'O'), ('상암DMC파크뷰자이', 'ARTIFACT'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
213,2017.02.13. 오전 11:20,꽉막힌 중도금대출납부 연기하는 건설사 위약금 걱정하는 계약자종합,"[('꽉막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금대출납부', 'O'), (' ', 'O'), ('연기하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('위약금', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정하는', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'CIVILIZATION'), ('자종합', 'O')]"
214,2017.02.13. 오전 11:19,지난해 전국 건축물 705만여 동 신축…연면적 63빌딩 569배,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('705만여 동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축…연면적', 'O'), (' ', 'O'), ('63빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('569배', 'QUANTITY')]"
215,2017.02.13. 오전 11:19,친환경·학주근접 주거지 인천 남동구 에코메트로12단지한화꿈에그린아파트,"[('친환경·학주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코메트로12단지', 'ARTIFACT'), ('한화꿈에그린아파트', 'ARTIFACT')]"
216,2017.02.13. 오전 11:17,1월 낙찰가율 6.3%p 하락…경매 가격 하락 신호탄,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('6.3%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락…경매', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O')]"
217,2017.02.13. 오전 11:17,대림산업 e편한세상 춘천 한숲시티 2회차 다음달 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 춘천 한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2회차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
218,2017.02.13. 오전 11:16,국토부·감정원 네트워크형 부동산 종합서비스 재공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('네트워크형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종합서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('재공모', 'O')]"
219,2017.02.13. 오전 11:15,탄탄한 수요 · 올림픽 특수 평창 아파텔 오피스텔 몰려온다,"[('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파텔', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
220,2017.02.13. 오전 11:13,호반건설 청년층 보금자리 역세권 2030청년주택 1호 공사 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년층', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('2030청년주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
221,2017.02.13. 오전 11:12,1월 경매시장 낙찰가율 71.6%로 대폭 하락,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('71.6%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
222,2017.02.13. 오전 11:12,1월 경매 낙찰가율 전월비 6.3%포인트↓…집값 하락 시작,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('6.3%포인트', 'QUANTITY'), ('↓…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
223,2017.02.13. 오전 11:11,대우건설 국토부 네트워크형 부동산종합서비스 예비인증 획득,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('네트워크형 부동산종합서비스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('예비인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
224,2017.02.13. 오전 11:10,대우산업개발 대우조선해양건설 인수전 참여.. 포트폴리오 강화,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수전', 'O'), (' ', 'O'), ('참여..', 'O'), (' ', 'O'), ('포트폴리오', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
225,2017.02.13. 오전 11:08,1월 경매 낙찰가율 71.6%…전월比 6.3%P ↓,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('71.6%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('6.3%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
226,2017.02.13. 오전 11:02,전국 건축물 705만동…36%가 30년 지난 ‘노후 건축물’,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('705만동', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('36%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지난', 'O'), (' ', 'O'), ('‘노후', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물’', 'O')]"
227,2017.02.13. 오전 11:02,송도서울 출ㆍ퇴근용 M버스 달린다,"[('송도서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출ㆍ퇴근용', 'O'), (' ', 'O'), ('M버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
228,2017.02.13. 오전 11:01,같은 아파트 다른 가격 실거래가 편차 최대 5억,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('편차', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY')]"
229,2017.02.13. 오전 11:01,작년 용도변경된 단독주택 27%가 ‘음식점’ 간판 달았다,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용도변경된', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘음식점’', 'O'), (' ', 'O'), ('간판', 'O'), (' ', 'O'), ('달았다', 'O')]"
230,2017.02.13. 오전 11:01,뜨거운 마천루 경쟁…지난해 50층 이상 건물 8개 등장,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('마천루', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
231,2017.02.13. 오전 11:01,송도·동탄·미사 서울 오가는 광역급행버스 새로 생긴다,"[('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오가는', 'O'), (' ', 'O'), ('광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
232,2017.02.13. 오전 11:00,서울시 경제민주화 7개 과제 신규추진…을乙의 설움 막는다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경제민주화', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('신규추진…을乙의', 'O'), (' ', 'O'), ('설움', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
233,2017.02.13. 오전 11:00,호반건설 서울시 ‘역세권 2030 청년주택’ 1호 시공,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘역세권 2030 청년주택', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
234,2017.02.13. 오전 11:00,지난해 전국 건축물 총 705만4733동…전년比1%↑,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('705만4733동', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
235,2017.02.13. 오전 11:00,송도·동탄·미사에 출퇴근용 M버스 신설,"[('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('출퇴근용', 'O'), (' ', 'O'), ('M버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
236,2017.02.13. 오전 11:00,송도서울 여의도·잠실 출퇴근 광역급행버스 신설,"[('송도서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
237,2017.02.13. 오전 11:00,지난해 건축물 연면적 63빌딩의 569배 늘어,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('연면적', 'O'), (' ', 'O'), ('63빌딩', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('569배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
238,2017.02.13. 오전 10:51,동아오츠카 오로나민C 2배 커진 선물세트 출시,"[('동아오츠카', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오로나민C', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('커진', 'O'), (' ', 'O'), ('선물세트', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
239,2017.02.13. 오전 10:51,수도권 새 아파트가 2억원대… 눈길 ‘확’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('‘확’', 'O')]"
240,2017.02.13. 오전 10:48,감정원 거래관리형 부동산 종합서비스 시범 사업자 모집,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거래관리형 부동산 종합서비스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
241,2017.02.13. 오전 10:48,1월 전국 경매 낙찰가율 6.3%p…“본격 하락은 아냐” ,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('6.3%p', 'QUANTITY'), ('…“본격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락은', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐”', 'O')]"
242,2017.02.13. 오전 10:48,LH 도심 노후주택 정비사업 속도 낸다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도심 노후주택 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
243,2017.02.13. 오전 10:48,국토부 역주행 사고 예방한다…60곳 예방시설 설치,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역주행', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('예방한다…', 'O'), ('60곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예방시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
244,2017.02.13. 오전 10:48,새만금 지역 건축 규제 완화된다,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화된다', 'O')]"
245,2017.02.13. 오전 10:46,롯데건설 임직원 롯데월드타워 개장 앞두고 입주 청소,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('청소', 'O')]"
246,2017.02.13. 오전 10:45,한화건설 서산 동문 꿈에그린 상가 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
247,2017.02.13. 오전 10:44,용인 흥덕지구 신동아 파밀리에 분양 “저렴한 내 집 마련의 기회”,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('“저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회”', 'O')]"
248,2017.02.13. 오전 10:43,호반건설 서울시 역세권2030청년주택 1호 시공,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), ('2030청년주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
249,2017.02.13. 오전 10:43,대우산업개발 대우조선해양건설 인수 참여,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
250,2017.02.13. 오전 10:42,LH 소규모 노후주택·빈집 정비 본격화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('노후주택·빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
251,2017.02.13. 오전 10:42,호반건설 서울 한강로2가 역세권 청년주택 시공,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강로2가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
252,2017.02.13. 오전 10:42,1분기 1만3000가구 분양… 공공택지서 내집 찾아볼까,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아볼까', 'O')]"
253,2017.02.13. 오전 10:42,남양주에 4000가구 ‘초대형 뉴스테이’ 공급 임박,"[('남양주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
254,2017.02.13. 오전 10:42,현대엔지니어링 올 7620가구 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7620가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
255,2017.02.13. 오전 10:42,서울 재건축 매수세 이어지며 소폭 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지며', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
256,2017.02.13. 오전 10:40,보안시스템 강화된 e편한세상 용인 한숲시티 입주민 안전 지킨다,"[('보안시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('지킨다', 'O')]"
257,2017.02.13. 오전 10:39,코오롱글로벌 임대주택을 시작으로 부동산 종합서비스 진출,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택을', 'O'), (' ', 'O'), ('시작으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종합서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
258,2017.02.13. 오전 10:39,대우건설 네트워크형 부동산 종합서비스 본격 추진,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('네트워크형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종합서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
259,2017.02.13. 오전 10:39,LH 도심 노후주택 정비 사업 속도 낸다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도심 노후주택 정비 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
260,2017.02.13. 오전 10:39,미니신도시급 주거지 ‘청주 테크노폴리스’ 브랜드 아파트 인기몰이,"[('미니신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
261,2017.02.13. 오전 10:38,호반건설 서울 역세권 2030청년주택 1호 시공,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('2030청년주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
262,2017.02.13. 오전 10:36,대우건설 네트워크형 부동산 종합서비스 예비인증 수여,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('네트워크형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종합서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('예비인증', 'O'), (' ', 'O'), ('수여', 'O')]"
263,2017.02.13. 오전 10:35,인천 송도·검단 부동산 투자설명회 개최,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
264,2017.02.13. 오전 10:35,롯데건설 롯데월드타워 현장에서 ‘준공현장 지원의 날’ 시행,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('준', 'DATE'), ('공현장 지원의 날', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
265,2017.02.13. 오전 10:33,“같은 단지 다른 가격”…면적 같아도 최대 5억원 차이,"[('“같은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('가격”…면적', 'O'), (' ', 'O'), ('같아도', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
266,2017.02.13. 오전 10:32,대림산업 e편한세상 춘천 한숲시티 2차분 다음달 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 춘천 한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
267,2017.02.13. 오전 10:31,한화건설 16일 서산 동문 꿈에그린 단지 내 상가 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
268,2017.02.13. 오전 10:27,코오롱글로벌 임대주택 브랜드 커먼 라이프 출시,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('커먼 라이프', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
269,2017.02.13. 오전 10:27,대림산업 내달 e편한세상 춘천한숲시티 2회차 공급,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('e편한세상 춘천한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2회차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
270,2017.02.13. 오전 10:26,여의도 無권리금 신축상가 드림리버 분양,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('無권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('신축상가', 'O'), (' ', 'O'), ('드림리버', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
271,2017.02.13. 오전 10:26,호반건설 서울시 ‘역세권2030청년주택’ 1호 시공,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('역세권2030청년주택', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
272,2017.02.13. 오전 10:23,호남권에 아파트 분양 큰 장…민영 아파트 1만9000가구 공급,"[('호남권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장…민영', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
273,2017.02.13. 오전 10:23,한화건설 ‘서산 동문 꿈에그린’ 단지 내 상가 공급… 입찰 예정가 3.3m²당 1400만원,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('예정가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3m²당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1400만원', 'QUANTITY')]"
274,2017.02.13. 오전 10:21,한화건설 ‘서산 동문 꿈에그린’ 단지 내 상가 16일 공급,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
275,2017.02.13. 오전 10:21,도심 빈집·노후주택 난립… LH 소규모 정비사업 추진,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('빈집·노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('난립…', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
276,2017.02.13. 오전 10:20,한화건설 충남 서산 동문 꿈에그린 단지내상가 7실 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('7실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
277,2017.02.13. 오전 10:20,시티건설 천안 불당 시티프라디움 리더스 630실 분양,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당 시티프라디움 리더스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('630실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
278,2017.02.13. 오전 10:17,광주 1월 주거시설·토지 경매시장 찬바람… 전남은 훈풍,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거시설·토지', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람…', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
279,2017.02.13. 오전 10:16,강원도 분양시장 최대어 ‘e편한세상 춘천 한숲시티’ 3월 분양,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 춘천 한숲시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
280,2017.02.13. 오전 10:16,보타닉공원 등 개발호재 몰린 마곡지구 상가...마곡나루역힐스테이트에코 현재 동향은,"[('보타닉공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가...', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡나루역힐스테이트에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
281,2017.02.13. 오전 10:16,롯데건설 롯데월드타워 준공현장 지원의 날 시행,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공현장', 'O'), (' ', 'O'), ('지원의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
282,2017.02.13. 오전 10:15,대우건설 네트워크형 부동산 종합서비스 예비인증 받아,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('네트워크형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종합서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('예비인증', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
283,2017.02.13. 오전 10:15,같은 아파트라도 가격은 천차만별…평균 대비 ±10%,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트라도', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('천차만별…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('±10%', 'QUANTITY')]"
284,2017.02.13. 오전 10:14,롯데건설 임직원 롯데월드타워 입주청소,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주청소', 'O')]"
285,2017.02.13. 오전 10:12,1월 부동산경매 낙찰가율 하락세… 수도권 하락률 최고,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
286,2017.02.13. 오전 10:09,숲세권에 특화설계까지… ‘꿈의숲 효성해링턴 플레이스’ 3월 분양 예정,"[('숲세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈의숲 효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
287,2017.02.13. 오전 10:08,대우건설 업계 첫 정부인증 원스톱 부동산 종합서비스 제공,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종합서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
288,2017.02.13. 오전 10:07,호반건설 삼각지역 ‘역세권 2030청년주택’ 1호 시공,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼각지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역세권 2030청년주택', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
289,2017.02.13. 오전 10:06,대우산업개발 대우조선해양건설 인수 참여,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
290,2017.02.13. 오전 10:02,호반건설 서울시 역세권2030청년주택 1호 시공,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), ('2030청년주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
291,2017.02.13. 오전 10:02,법원경매시장 1월 평균낙찰가율 최고점에서 하락,"[('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('최고점에서', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
292,2017.02.13. 오전 10:01,누가 더 높나 오피스텔 시장 키 높이 전쟁,"[('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높나', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('키', 'O'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
293,2017.02.13. 오전 10:00,호반건설 서울시 ‘역세권2030청년주택’ 1호 사업 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('역세권2030청년주택', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
294,2017.02.13. 오전 9:58,비행기 내 불법행위 5년간 11배 증가…기내 흡연 40배↑,"[('비행기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…기내', 'O'), (' ', 'O'), ('흡연', 'O'), (' ', 'O'), ('40배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
295,2017.02.13. 오전 9:57,주상복합 타운 옆 최고 상권 기대감↑ 동탄역 우성 KTX 타워 상가 ,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감↑', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KTX 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
296,2017.02.13. 오전 9:56,재건축시장 접수 나선 신탁사들,"[('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁사들', 'O')]"
297,2017.02.13. 오전 9:55,호남권에 올해 1만 9000여가구 쏟아진다,"[('호남권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 9000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
299,2017.02.13. 오전 9:49,언주역 사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('언주역 사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
300,2017.02.13. 오전 9:47,‘송도 호반베르디움 3차 에듀시티’ 견본주택  주말동안 1만7000여명 방문,"[('‘', 'O'), ('송도 호반베르디움 3차 에듀시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
301,2017.02.13. 오전 9:47,대우건설 부동산 종합서비스 인증…새 먹거리 찾는다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종합서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('인증…새', 'O'), (' ', 'O'), ('먹거리', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
302,2017.02.13. 오전 9:47,같은 아파트라도 가격은 달라…평균 대비 ±10%,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트라도', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('달라…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('±10%', 'QUANTITY')]"
303,2017.02.13. 오전 9:45,같은 아파트 다른 가격 89110%씩 차이 난다,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('89110%씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('난다', 'O')]"
304,2017.02.13. 오전 9:42,서민 주거 질 높여라… 야권 중심 ‘전월세 상한제’ 도입 목소리 커져,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('높여라…', 'O'), (' ', 'O'), ('야권', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('전월세 상한제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
305,2017.02.13. 오전 9:40,대림산업 e편한세상 춘천 한숲시티’ 2회차 1423가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 춘천 한숲시티', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O'), ('2회차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1423가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
306,2017.02.13. 오전 9:37,대우건설 ‘네트워크형 부동산 종합서비스 예비인증’ 수여식 실시,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘네트워크형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종합서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('예비인증’', 'O'), (' ', 'O'), ('수여식', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
308,2017.02.13. 오전 9:33,서울경제TV 이진우의 기센부동산 채상욱 연구원 “입주폭탄은 일부 지역 얘기”,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이진우', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기센부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채상욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('연구원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“입주폭탄은', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('얘기”', 'O')]"
309,2017.02.13. 오전 9:32,LH 도심 노후주택 정비사업 속도 낸다 …사업모델 등 발굴,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도심 노후주택 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('사업모델', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴', 'O')]"
310,2017.02.13. 오전 9:31,대우산업개발 컨소시엄 대우조선해양건설 인수참여,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수참여', 'O')]"
311,2017.02.13. 오전 9:30,합리적인 분양가로 내 집 마련 도움 주는 평내호평역 오네뜨센트럴 분양 관심 UP,"[('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('도움', 'O'), (' ', 'O'), ('주는', 'O'), (' ', 'O'), ('평내호평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오네뜨센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
312,2017.02.13. 오전 9:28,LH 도심 노후주택 정비사업 특례법 으로 절차 간소화,"[('LH 도심 노후주택 정비사업 특례법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
313,2017.02.13. 오전 9:25,익선동 도심 속 ‘꿈의 섬’으로 부활,"[('익선동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('섬’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
314,2017.02.13. 오전 9:23,LH 도심 노후주택 정비사업 속도낸다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도심 노후주택 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
315,2017.02.13. 오전 9:20,철도요금 속도 빠르면 더 비싸진다.. 서울부산 무정차 6만원 넘을 듯,"[('철도요금', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르면', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸진다..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무정차', 'O'), (' ', 'O'), ('6만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
316,2017.02.13. 오전 9:19,범汎 서울 삼송·감일·고등지구서 7000여 가구 분양,"[('범汎', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('감일', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고등지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
317,2017.02.13. 오전 9:09,호남권 올해 아파트 1만9000여가구 짓는다,"[('호남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
318,2017.02.13. 오전 9:07,발산역 인근에 신축병원 들어선다…외국인 환자 적극 유치,"[('발산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('신축병원', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다…', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('환자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
319,2017.02.13. 오전 9:02,올해 지방광역시 분양 재개발·재건축 비율 50% 넘는다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는다', 'O')]"
320,2017.02.13. 오전 9:00,꽉막힌 중도금대출분양 시작해야 하는데…고뇌 깊은 건설사,"[('꽉막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금대출분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작해야', 'O'), (' ', 'O'), ('하는데…고뇌', 'O'), (' ', 'O'), ('깊은', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
321,2017.02.13. 오전 9:00,노후대비 부동산 점포겸용 주택 ‘영종도 미단시티 그로브웨이’,"[('노후대비', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미단시티 그로브웨이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
322,2017.02.13. 오전 9:00,꽉막힌 중도금대출계약·입주 포기 잇따르나…수분양자 울상,"[('꽉막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금대출계약·입주', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따르나…', 'O'), ('수분양자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
323,2017.02.13. 오전 9:00,꽉막힌 중도금대출비 올때 우산 뺏는 게 어딨나… 서민만 발동동,"[('꽉막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금대출비', 'O'), (' ', 'O'), ('올때', 'O'), (' ', 'O'), ('우산', 'O'), (' ', 'O'), ('뺏는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('어딨나…', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('발동동', 'LOCATION')]"
324,2017.02.13. 오전 9:00,꽉막힌 중도금대출毒이 된 분양호황..새 아파트 10채중 7채 중도금 불투명,"[('꽉막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금대출毒이', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('분양호황..새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
325,2017.02.13. 오전 8:57,국토부감정원 부동산 종합서비스 예비인증 거래관리형 재공모,"[('국토부감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종합서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('예비인증', 'O'), (' ', 'O'), ('거래관리형', 'O'), (' ', 'O'), ('재공모', 'O')]"
326,2017.02.13. 오전 8:56,안전성·수익률 두마리 토끼잡은 분양형 호텔 ‘스타즈호텔 김포’ 객실 등기 분양,"[('안전성·수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('두마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), ('잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스타즈호텔 김포', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('객실', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
327,2017.02.13. 오전 8:56,고속철 값 오른다..서울부산 6만원 ‘훌쩍’,"[('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘훌쩍’', 'O')]"
328,2017.02.13. 오전 8:46,서울 서초구 예술의전당∼서초역 1.3㎞구간 낡은 보행도로 정비,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예술의전당', 'ARTIFACT'), ('∼', 'O'), ('서초역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.3㎞', 'QUANTITY'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('보행도로', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
329,2017.02.13. 오전 8:36,인천소식 인천도시공사 21일 서울 투자설명회 개최,"[('인천', 'CITY'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('인천도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
330,2017.02.13. 오전 8:35,‘초고층 기대감’ 잠실5단지 호가 1억원 ‘쑥’…압구정·은마는 문의 ‘뚝’,"[('‘초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감’', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('쑥', 'PLANT'), ('’…', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
331,2017.02.13. 오전 8:24,일산 한류월드서 명품할인 복합쇼핑몰 ‘라 몬테 이탈리아노’ 분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한류월드', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('명품할인', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라 몬테 이탈리아노', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
332,2017.02.13. 오전 8:01,올해 지방 광역시 재개발·재건축 활발… 전체의 50% 차지,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('활발…', 'O'), (' ', 'O'), ('전체의', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
333,2017.02.13. 오전 8:00,송도 미래 가치대단지 구성 주목…호반베르디움 3차 에듀시티,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('가치대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('주목…', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('에듀시티', 'LOCATION')]"
334,2017.02.13. 오전 7:53,인천시 부평아파트 재건축 정비계획 용적율 상향 변경 ,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정비계획', 'O'), (' ', 'O'), ('용적율', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
335,2017.02.13. 오전 6:55,새만금에 호텔ㆍ박물관 들어선다,"[('새만금', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔ㆍ박물관', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
336,2017.02.13. 오전 6:54,역주행 첨단장비로 막는다,"[('역주행', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단장비로', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
337,2017.02.13. 오전 6:05,머니포커S 규제문턱 걸린 50층 거위의 꿈,"[('머니포커S', 'O'), (' ', 'O'), ('규제문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('걸린', 'O'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거위', 'ANIMAL'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O')]"
338,2017.02.13. 오전 6:03,역주행을 막아라..국토부 국도 60개소 자동감지장치 설치,"[('역주행을', 'O'), (' ', 'O'), ('막아라..', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('60개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자동감지장치', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
339,2017.02.13. 오전 6:02,주택시장은 지금 빙하기...아파트 청약·거래 모두 뚝,"[('주택시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('빙하기...아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약·거래', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
340,2017.02.13. 오전 6:00,종심제 배치 기술자 기준 수익성 등 보완점 여전,"[('종심제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배치', 'O'), (' ', 'O'), ('기술자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('보완점', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
341,2017.02.13. 오전 6:00,새만금 건축규제 완화된다…준공업지역 호텔 건축 가능,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화된다…준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
342,2017.02.13. 오전 5:47,판교에 원전 수준 내진설계 APT 짓는다,"[('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('내진설계', 'O'), (' ', 'O'), ('APT', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
343,2017.02.13. 오전 5:47,분양소식 응암·새절·녹번역 도보 이용…460가구 일반 분양 外,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('응암', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('새절', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('녹번역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('이용…', 'O'), ('460가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
344,2017.02.13. 오전 5:02,전매 금지 직격탄에도..과천 재건축 고고,"[('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄에도..', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('고고', 'O')]"
345,2017.02.13. 오전 4:40,적자 악몽서 깬 한화건설 재도약 길몽,"[('적자', 'O'), (' ', 'O'), ('악몽서', 'O'), (' ', 'O'), ('깬', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재도약', 'O'), (' ', 'O'), ('길몽', 'O')]"
346,2017.02.13. 오전 4:40,잠실주공 5단지 치솟는 기대감,"[('잠실주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
347,2017.02.13. 오전 4:40,전망 좋고 동호수 좋고… 몸값 높아진 조합원 입주권,"[('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('동호수', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고…', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O')]"
348,2017.02.13. 오전 4:40,분양시장 봄 맞아 기지개…2월 셋째주 3748가구 공급,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개…', 'O'), ('2월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3748가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
349,2017.02.13. 오전 3:05,잠실5단지 76m² 호가 8000만원 껑충,"[('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('76m²', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
350,2017.02.13. 오전 3:05,올해 지방 재개발재건축 분양 ‘역대 최대’,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대’', 'O')]"
351,2017.02.13. 오전 3:05,부동산 캘린더인천 송도 호반베르디움 등 전국 6곳 3748채 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3748채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
352,2017.02.13. 오전 3:05,현대엔지니어링 올해 전국 9곳 7620채 공급,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7620채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
353,2017.02.13. 오전 3:05,평택 미군 렌털하우스 ‘캐피토리움’ 328실 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('렌털하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘캐피토리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('328실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
354,2017.02.13. 오전 3:05,분양정보서울 독산동 상가 ‘마르쉐도르 960’ 75개 점포 外,"[('분양정보', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('독산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마르쉐도르 960', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('75개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
355,2017.02.13. 오전 3:05,아파트 시세서울 재건축 아파트값 등락 엇갈려,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('등락', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
356,2017.02.13. 오전 12:31,원주 반곡동 집값 도내 1위,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
357,2017.02.14. 오후 8:10,숲세권 아파트 불황에도 잘나가네,"[('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가네', 'O')]"
358,2017.02.14. 오후 8:10,1월 주택거래건수 작년보다 6.1%↓,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래건수', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('6.1%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
359,2017.02.14. 오후 8:10,50억원 미만 꼬마빌딩 3040대 젊은층이 큰 손,"[('50억원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('꼬마빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('3040대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('젊은층이', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL')]"
360,2017.02.14. 오후 8:09,건설사 작년 실적 해외건설 수익성이 희비 갈랐다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성이', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('갈랐다', 'O')]"
361,2017.02.14. 오후 8:09,고덕국제신도시제일풍경채센트럴,"[('고덕국제신도시제일풍경채센트럴', 'ARTIFACT')]"
362,2017.02.14. 오후 8:09,올 상반기 공공택지서 4만7231가구 분양,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공택지서', 'O'), (' ', 'O'), ('4만7231가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
363,2017.02.14. 오후 8:09,청주 테크노폴리스 푸르지오 상가 분양,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 상', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
364,2017.02.14. 오후 8:09,LH 공급 아파트 광폭주차장 도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('광폭주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
365,2017.02.14. 오후 7:30,2017년 대형 호재 맞이하는 영종하늘도시 대표 아파트는,"[('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('맞이하는', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
366,2017.02.14. 오후 7:03,시티스케이프 코리아 2017 아시아 최대 부동산박람회 증강현실로 깊이 더해,"[('시티스케이프 코리아', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('증강현실로', 'O'), (' ', 'O'), ('깊이', 'O'), (' ', 'O'), ('더해', 'O')]"
367,2017.02.14. 오후 7:00,유탑건설이 선보인 랜드마크 ‘여수 엑스포 유탑UTOP 마리나 호텔리조트’ 주목,"[('유탑건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여수 엑스포 유탑UTOP 마리나 호텔리조트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
368,2017.02.14. 오후 6:34,전월세상한제 밀어붙이는 야당…정부 부작용 우려,"[('전월세상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('밀어붙이는', 'O'), (' ', 'O'), ('야당…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
369,2017.02.14. 오후 6:33,1월 수도권 주택매매 12% 줄어,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
370,2017.02.14. 오후 6:32,3월 1만3천가구 입주…이달보다 64% 급감,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('64%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
371,2017.02.14. 오후 6:31,LH 지하주차장 폭 10㎝ 넓힌다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지하주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('10㎝', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넓힌다', 'O')]"
372,2017.02.14. 오후 6:30,나만의 집 나만의 개성 갖춘 일산 신축빌라 ‘몽삐에뜨 고양4차’ 투자자들 주목,"[('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('개성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('몽삐에뜨 고양', 'LOCATION'), ('4차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
373,2017.02.14. 오후 6:21,LH 아파트 주차장 넓힌다… 차량 흠집 방지,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('넓힌다…', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('흠집', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O')]"
374,2017.02.14. 오후 6:11,세계 22개 도시 중 서울의 흥미도 14위 삶의 질 17위,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('22개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('흥미도', 'O'), (' ', 'O'), ('14위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('17위', 'QUANTITY')]"
375,2017.02.14. 오후 6:05,청약 미달 속출…봄 분양 앞두고 비상,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
376,2017.02.14. 오후 6:04,서울시 공영주차장 무늬만 ‘공영’,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공영주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공영’', 'O')]"
377,2017.02.14. 오후 6:02,뉴스줌인 잡음많은 송파 헬리오시티 순항할까,"[('뉴스줌인', 'O'), (' ', 'O'), ('잡음많은', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순항할까', 'O')]"
378,2017.02.14. 오후 5:58,주거취약계층 돌봄서비스 주택관리공단 관리홈닥터,"[('주거취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('돌봄서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('주택관리공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관리홈닥터', 'CIVILIZATION')]"
379,2017.02.14. 오후 5:55,한류월드 內 쇼핑몰 라 몬테 이탈리아노 분양,"[('한류월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('라 몬테 이탈리아노', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
380,2017.02.14. 오후 5:50,서울시 공영주차장 무늬만 공영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공영주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('공영', 'O')]"
381,2017.02.14. 오후 5:40,녹지로 둘러싸여 쾌적…강남 자곡동 래미안강남힐즈 전월세 매물 품귀,"[('녹지로', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러싸여', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안강남힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O')]"
382,2017.02.14. 오후 5:36,동일토건 송도 동일하이빌 파크레인 분양,"[('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌 파크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
383,2017.02.14. 오후 5:33,단독 사우디 오일머니 대우건설 인수 의향,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오일머니', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('의향', 'O')]"
384,2017.02.14. 오후 5:32,저층의 변신…필로티설계·단독테라스 첨단센서로 보안도 해결,"[('저층의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신…필로티설계·단독테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단센서로', 'O'), (' ', 'O'), ('보안도', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
385,2017.02.14. 오후 5:32,인터뷰 박철홍 한라 사장 리스크관리·현장조직 강화 효과 가시화,"[('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('박철홍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리스크관리·현장조직', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
386,2017.02.14. 오후 5:31,GBC 설명회 봉은사측 점거로 무산,"[('GBC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('봉은사', 'ORGANIZATION'), ('측', 'O'), (' ', 'O'), ('점거로', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
387,2017.02.14. 오후 5:30,스마트하우스 임대관리업 수익모델 설명회 개최,"[('스', 'TERM'), ('마트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대관리업', 'O'), (' ', 'O'), ('수익모델', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
388,2017.02.14. 오후 5:30,MK 추천매물 동탄 테크노밸리 독점 상가 7억3천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄 테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억3천만원', 'QUANTITY')]"
389,2017.02.14. 오후 5:25,‘상습정체’ 여의교 왕복 9차로 확장,"[('‘상습정체’', 'O'), (' ', 'O'), ('여의교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('왕복', 'O'), (' ', 'O'), ('9차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
390,2017.02.14. 오후 5:22,해외 건설한류 현장을 가다 하노이의 최고 요지에 한국형 신도시 우뚝 솟는다,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설한류', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('요지에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('솟는다', 'O')]"
391,2017.02.14. 오후 5:22,인터뷰 대우건설 베트남THT 전대암 법인장 작년부터 매출 오르기 시작.. 사업 서서히 본궤도에 올라,"[('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남THT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전대암', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('법인장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('작년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('오르기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작..', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('서서히', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도에', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
392,2017.02.14. 오후 5:20,시티스케이프 코리아 2017 4차 산업혁명 입힌 시티스케이프…세계 첫 AR 홍보물 선보인다,"[('시티스케이프 코리아', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업혁명', 'O'), (' ', 'O'), ('입힌', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'ARTIFACT'), ('티스케이프', 'ORGANIZATION'), ('…세계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('AR', 'TERM'), (' ', 'O'), ('홍보물', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
393,2017.02.14. 오후 5:18,시티스케이프 코리아 2017 아시아 최대 부동산 박람회 통해 한국 기업 10여곳과 사업 논의,"[('시티스케이프 코리아', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('10여곳', 'QUANTITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
394,2017.02.14. 오후 5:14,대형마트 출점 ↓…몰세권 가치 ↑,"[('대형마트', 'O'), (' ', 'O'), ('출점', 'O'), (' ', 'O'), ('↓…몰세권', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
395,2017.02.14. 오후 5:11,논란가열된 후분양제…윤영일 의원 활성화 법안 발의,"[('논란가열된', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('윤영일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
396,2017.02.14. 오후 5:10,청약 미달 속출…봄 분양 앞두고 비상,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
397,2017.02.14. 오후 5:09,일조권에 발목잡힌 고층아파트,"[('일조권에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡힌', 'O'), (' ', 'O'), ('고층아파트', 'O')]"
398,2017.02.14. 오후 5:08,새절서울대입구 서부경전철 사업 탄력,"[('새절서울대입구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부경전철 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
399,2017.02.14. 오후 5:05,야당發 강력한 부동산 규제 정책 쏟아진다,"[('야당發', 'O'), (' ', 'O'), ('강력한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
400,2017.02.14. 오후 5:04,전월세 거래량 한달 사이 8% 뚝… 월세비중은 증가,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('한달 사이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), (' ', 'O'), ('월세비중은', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
401,2017.02.14. 오후 5:04,상반기 공공택지서 4만여 가구 분양,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공택지서', 'O'), (' ', 'O'), ('4만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
402,2017.02.14. 오후 4:59,수원에 중소형 아파트가 웃는다,"[('수원', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는다', 'O')]"
403,2017.02.14. 오후 4:55, 연초부터 부동산시장 한파… 1월 주택매매거래 뚝 ,"[('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한파…', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
404,2017.02.14. 오후 4:54,지난달 전년동월比 주택거래량 매매는 줄고 전월세는 늘고,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동월比', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('매매는', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세는', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O')]"
405,2017.02.14. 오후 4:33,대구 스타힐스테이 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스타힐스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
406,2017.02.14. 오후 4:28,재건축 초과이익환수제 피해가는 개포주공1단지 시세 반등 기대감,"[('재건축 초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해가는', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
407,2017.02.14. 오후 4:25,재건축 활기에 ‘준강남’ 과천 들썩들썩,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('활기에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘준', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들썩들썩', 'O')]"
408,2017.02.14. 오후 4:24,11.3 대책 효과에 김포 한강신도시 몸값 상승,"[('11.3 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과에', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
409,2017.02.14. 오후 4:22,한화건설 서산 동문 꿈에그린 단지 내 상가 16일 공개 입찰,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
410,2017.02.14. 오후 4:13,한화건설 서상 동문 꿈에그린 단지 내 상가 16일 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동문 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
411,2017.02.14. 오후 4:11,서울 기술 기업에 좋은 도시 16위…주거비용 6위,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('16위', 'QUANTITY'), ('…주거비용', 'O'), (' ', 'O'), ('6위', 'QUANTITY')]"
412,2017.02.14. 오후 4:07,주택시장 혹한기…1월 매매거래량 전월比 34% 감소,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('혹한기…', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('34%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
413,2017.02.14. 오후 3:59,경기도시공사 다산신도시 역세권 상업용지 등 10필지 공급,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
414,2017.02.14. 오후 3:52,평택항 미래가치에 중소형 대단지 아파트 평택항 오션파크 서희스타힐스 주목,"[('평택항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래가치에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평택항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오션파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
415,2017.02.14. 오후 3:52,국내최대 가락시영 재건축조합장 뇌물 혐의 징역 5년,"[('국내최대', 'O'), (' ', 'O'), ('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뇌물', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('징역', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE')]"
416,2017.02.14. 오후 3:51,‘사천 그랜드 에르가 1930’ 최초 최고 최대 프리미엄으로 시선집중,"[('‘', 'O'), ('사천 그랜드 에르가 1930', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄으로', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
417,2017.02.14. 오후 3:48,촌철경제 후분양제와 조삼모사,"[('촌철경제', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('조삼모사', 'O')]"
418,2017.02.14. 오후 3:45,후유증이 더 무서운 대상포진 예방접종으로 미리 잡는다,"[('후유증이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('무서운', 'O'), (' ', 'O'), ('대상포진', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('예방접종으로', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
419,2017.02.14. 오후 3:40,남양주시 진접읍 친환경 아파트 신안인스빌1117 교통 호재로 관심 증가,"[('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신안인스빌1117', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
420,2017.02.14. 오후 3:29,아파트 브랜드파워 1위 자이 대전 복수센트럴자이 기대감,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드파워', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복수센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
421,2017.02.14. 오후 3:29,강남 우수 학군·교통 접근성 多... 삼성동 삼성힐스테이트 학부모 수요 ↑,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('학군·교통', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('多...', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('학부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
422,2017.02.14. 오후 3:22,서울 동부간선도로 지하화 사업 본격 시동,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동부간선도로', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
423,2017.02.14. 오후 3:15,확정분양가 공급 상가 평택 자이익스프레스에 관심 몰려 ,"[('확정분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이익스프레스', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
424,2017.02.14. 오후 3:15,올림픽수혜 입을 평창 아파텔 오피스텔 분양,"[('올림픽', 'EVENT'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('입을', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파텔', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
425,2017.02.14. 오후 3:14,검찰 가락시영 대해부 재건축 14년 거물 잡았다,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대해부', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('14년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거물', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았다', 'O')]"
426,2017.02.14. 오후 3:11,기자의눈내 집 마련의 타이밍은 늘 지금이다,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('의눈내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('타이밍은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이다', 'O')]"
