,date,headline,keyword
0,2008.04.13. 오후 11:36,송파신도시 개발 계획 난항…3000여가구 줄어들 가능성,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('난항…', 'O'), ('3000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어들', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
1,2008.04.13. 오후 11:10,도시 근로자 서울 60㎡ 아파트 구입 7년2개월 소요,"[('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('60㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('7년2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소요', 'O')]"
2,2008.04.13. 오후 10:35,‘소득맞춤형’ 국민임대주택 다음달 첫 선,"[('‘소득맞춤형’', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
3,2008.04.13. 오후 10:26,발품 팔면 ‘알짜 미분양’ 보인다,"[('발품', 'O'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
4,2008.04.13. 오후 10:25,서울 아파트 매매 7채중 1채 노원구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('7채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION')]"
5,2008.04.13. 오후 10:23,미분양 사상 최대‥13만 가구에 달해,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대‥', 'O'), ('13만 가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
6,2008.04.13. 오후 9:50,송파신도시 개발계획 난항..주택수 줄듯,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('난항..주택수', 'O'), (' ', 'O'), ('줄듯', 'O')]"
7,2008.04.13. 오후 9:31,동탄2신도시 기업 이주땐 용지 싸게 공급,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('이주땐', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
8,2008.04.13. 오후 9:02,용인 기흥 일대 복합 문화벨트 조성,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('문화벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
9,2008.04.13. 오후 8:54,월급 7년2개월치 모아야 서울 60㎡아파트 장만,"[('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('7년2개월치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('60㎡', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('장만', 'O')]"
10,2008.04.13. 오후 8:42,송파신도시 용적률 낮춘다…3천가구 이상 감소,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다…', 'O'), ('3천가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
11,2008.04.13. 오후 8:35,전국 미분양 13만가구 육박...11년8개월來 ‘최대’,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('13만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박...', 'O'), ('11년8개월來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘최대’', 'O')]"
12,2008.04.13. 오후 7:41,서울 60㎡ 아파트 사려면 월급 7년 2개월 모아야,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('60㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('7년 2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O')]"
13,2008.04.13. 오후 7:41,주택산업연구원 주택공급 정상화 세미나 개최,"[('주택산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'EVENT'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
14,2008.04.13. 오후 7:41,신도시 다가구주택 인기좋네,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기좋네', 'O')]"
15,2008.04.13. 오후 7:41,울산유곡 e편한세상 651가구 23일부터 청약,"[('울산유곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('651가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
16,2008.04.13. 오후 6:36,동탄2신도시 떠나는 공장에 30%싼 용지공급,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('떠나는', 'O'), (' ', 'O'), ('공장에', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('용지공급', 'O')]"
17,2008.04.13. 오후 6:11,공정위 건설사 불공정하도급 전면조사해야,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('전면조사해야', 'O')]"
18,2008.04.13. 오후 5:37,MB 부동산정책 참여정부 ‘답습’,"[('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘답습’', 'O')]"
19,2008.04.13. 오후 5:31,盧나 MB나··집값 대책은 그게 그것,"[('盧나', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('나··집값', 'O'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O'), (' ', 'O'), ('그게', 'O'), (' ', 'O'), ('그것', 'O')]"
20,2008.04.13. 오후 5:09,미분양 13만가구 육박,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('13만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
21,2008.04.13. 오후 5:09,미분양 대란속，부산 정관 신도시·양주 고읍지구 선전,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대란속，', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관 신도시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선전', 'O')]"
22,2008.04.13. 오후 5:09,실용정부 부동산정책，그 나물에 그 밥,"[('실용', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책，그', 'O'), (' ', 'O'), ('나물', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('밥', 'CIVILIZATION')]"
23,2008.04.13. 오후 5:06,서울 60㎡ 아파트 마련 7년 2개월 걸려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('60㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('7년 2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸려', 'O')]"
24,2008.04.13. 오후 5:06,현장르포 강북 집값 안정대책 이후,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O')]"
25,2008.04.13. 오후 5:06,분양 정보 울산 ‘e－편한세상’ 651가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e－편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('651가구', 'QUANTITY')]"
26,2008.04.13. 오후 4:24,시세 동향 ‘총선효과’ 기대 속 거래 한산,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('총선', 'EVENT'), ('효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'O')]"
27,2008.04.13. 오후 3:51,지자체 마천루 경쟁 건설사 사업성 불투명 참여 주저,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('마천루', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('주저', 'O')]"
28,2008.04.13. 오후 3:51,강북 집값 단기 정점 버블 아니다 논란,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('단기', 'O'), (' ', 'O'), ('정점', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
29,2008.04.13. 오후 3:51,분양 하이라이트 용인 신봉지구 동일·동부 15일부터 청약접수 시작,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일·동부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
30,2008.04.13. 오후 3:51,부담금 같지만 공용면적 달라져 리모델링 추진 단지 갈등 유발,"[('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('같지만', 'O'), (' ', 'O'), ('공용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('달라져', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('유발', 'O')]"
31,2008.04.13. 오후 3:47,총선후 강북권 아파트 상승세 탄력…정부 대책 효과 있을까,"[('총선후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
32,2008.04.13. 오후 3:33,매물 낙찰자·차순위 매수인 모두 잔금 못내면,"[('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰자', 'CIVILIZATION'), ('·차순위', 'O'), (' ', 'O'), ('매수인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('못내면', 'O')]"
33,2008.04.13. 오후 3:33,부동산 써브 추천 알짜물건 4월14일,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('써브', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물건', 'O'), (' ', 'O'), ('4월14일', 'DATE')]"
34,2008.04.13. 오후 3:27,전국 아파트 주간 시세 동향 서울 14주째 올라…강북지역 강세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('14주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
35,2008.04.13. 오후 3:22,깜깜이 4순위 청약시장 신풍속도,"[('깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('신풍속도', 'O')]"
36,2008.04.13. 오후 3:21,학군 프리미엄 역삼동 등 분양·임대 물량도 풍성,"[('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양·임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량도', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
37,2008.04.13. 오후 3:21,용산·용인·청라등 알짜단지 풍성,"[('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
38,2008.04.13. 오후 3:18,오피스텔도 8월부터 전매제한 상반기 분양 노려라,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
39,2008.04.13. 오후 3:06,수원지법 이주대책 차원 아파트 분양 원가로 공급,"[('수원지법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이주대책', 'O'), (' ', 'O'), ('차원', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('원가로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
40,2008.04.13. 오후 1:48,미분양 11년8개월 만에 13만 가구 육박,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('11년8개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('13만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
41,2008.04.13. 오후 1:25,투자포인트용인 신봉 청약전략은,"[('투자포인트용인', 'O'), (' ', 'O'), ('신봉', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략은', 'O')]"
42,2008.04.13. 오전 11:33,노원구 아파트값 3.3㎡당 1100만원 돌파,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
43,2008.04.13. 오전 11:15,최저가 993억원 용산구민회관 재입찰,"[('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('993억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산구민회관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O')]"
44,2008.04.13. 오전 10:58,부동산등기 인터넷으로 하세요,"[('부동산등기', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
45,2008.04.13. 오전 10:54,미분양주택 13만가구...12년만에 최다,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13만가구', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('12년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
46,2008.04.13. 오전 10:40,호주부동산 매매가 10%면 산다,"[('호주', 'COUNTRY'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
47,2008.04.13. 오전 10:17,분양시장 활기 용인 신봉지구 관심,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
48,2008.04.13. 오전 10:04,이필웅 풍림산업회장 3남매 풍림주식 매수,"[('이필웅', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('풍림산업회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3남매', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풍림', 'ORGANIZATION'), ('주식', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O')]"
49,2008.04.13. 오전 9:12,미분양주택 13만가구 육박,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
50,2008.04.13. 오전 9:00,대림산업울산 유곡동에 e편한세상 651가구분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유곡동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('651가구', 'QUANTITY'), ('분양', 'O')]"
51,2008.04.13. 오전 8:56,주간부동산서울 상승세 둔화..북고남저 지속,"[('주간부동산서울', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화..', 'O'), ('북고남저', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
52,2008.04.13. 오전 8:47,부동산캘린더 용인 신봉지구 2700가구 청약 돌입,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
53,2008.04.13. 오전 7:15,미분양 주택 13만 가구 육박 11년여만에 최대,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O'), (' ', 'O'), ('11년여만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
55,2008.04.13. 오전 6:16,근로자 서울 60㎡ 아파트 구입 7년2개월 걸려,"[('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('60㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('7년2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸려', 'O')]"
56,2008.04.13. 오전 6:08,미분양주택 13만채 육박..11년8개월만에 최다,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박..', 'O'), ('11년8개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
57,2008.04.13. 오전 6:08,현대영림조합 서산 경제특구 토지 분양,"[('현대영림조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산 경제특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
58,2008.04.13. 오전 6:08,민간 분양가 상한제 아파트 1만3000채 나온다,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
59,2008.04.13. 오전 6:06,서울 매매 아파트 7채중 1채는 노원구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION')]"
60,2008.04.13. 오전 5:30,주택연금 가입자 증가세로 전환,"[('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
61,2008.04.14. 오후 10:55,뉴타운 안 된다고 충분히 설명했다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('된다고', 'O'), (' ', 'O'), ('충분히', 'O'), (' ', 'O'), ('설명했다', 'O')]"
62,2008.04.14. 오후 10:43,오세훈시장 집값 뛰는한 추가 뉴타운 없다종합2보,"[('오세훈', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는한', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('없다종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
63,2008.04.14. 오후 10:35,수도권 막개발 불보듯…‘투기장’ 우려,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('막개발', 'O'), (' ', 'O'), ('불보듯…‘투기장’', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
64,2008.04.14. 오후 10:18,용인 신봉지구 특별공급 청약 저조,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
65,2008.04.14. 오후 10:18,당·정 ‘엇박자’ 국민혼란 부추긴다,"[('당·정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘엇박자’', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('부추긴다', 'O')]"
66,2008.04.14. 오후 9:12,은평·중랑구 아파트도 3.3㎡당 1000만원 넘어섰다,"[('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어섰다', 'O')]"
67,2008.04.14. 오후 7:55,건설사 ‘미분양 털기’ 안간힘,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털기’', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘', 'O')]"
68,2008.04.14. 오후 7:45,“지자체에 권한 넘겨 그린벨트 더 풀어야”,"[('“지자체에', 'O'), (' ', 'O'), ('권한', 'O'), (' ', 'O'), ('넘겨', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어야”', 'O')]"
69,2008.04.14. 오후 7:15,용인신봉 동일하이빌 계약금 10%로 낮춰,"[('용인신봉 동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O')]"
70,2008.04.14. 오후 6:33,현장 레이더 노원·도봉구 주택경매 입찰자들로 북새통,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택경매', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰자', 'CIVILIZATION'), ('들로', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
71,2008.04.14. 오후 6:32,상한제 아파트가 더 비싸네,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸네', 'O')]"
72,2008.04.14. 오후 6:32,오세훈 서울시장 집값 뛰는 한 추가 뉴타운 없다,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
73,2008.04.14. 오후 6:32,은평·중랑구도 3.3㎡당 1천만원,"[('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY')]"
74,2008.04.14. 오후 6:32,단국대 부지 아파트 6월께 분양 예정,"[('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
76,2008.04.14. 오후 6:16,오세훈 서울시장 뉴타운 추가 절대 없다,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
77,2008.04.14. 오후 6:15,국토부 그린벨트 추가 해제 안한다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
78,2008.04.14. 오후 6:06,민·관 공조체제로 주택공급도 속도전,"[('민·관', 'O'), (' ', 'O'), ('공조체제로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급도', 'O'), (' ', 'O'), ('속도전', 'O')]"
79,2008.04.14. 오후 5:56,남양주 호평 두산위브파크 분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
80,2008.04.14. 오후 5:56,LIG건영 더게이트힐즈 美 우수디자인상 수상,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더게이트힐즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우수디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
81,2008.04.14. 오후 5:56,국토해양부 대도시권 관리방안 세미나,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대도시권', 'O'), (' ', 'O'), ('관리방안', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
82,2008.04.14. 오후 5:56,내달 3만 2400가구 분양…지난해 절반으로 줄듯,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만 2400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄듯', 'O')]"
83,2008.04.14. 오후 5:56,송파신도시 3천가구 축소한다는데…,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축소한다는데…', 'O')]"
84,2008.04.14. 오후 5:56,신정뉴타운 사업 본격화…2011년 입주,"[('신정뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
85,2008.04.14. 오후 5:56,저렴한 인터넷등기 이용하세요,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷등기', 'O'), (' ', 'O'), ('이용하세요', 'O')]"
86,2008.04.14. 오후 5:56,MK 추천매물 서울 도곡동 상업용지 410억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('410억원', 'QUANTITY')]"
87,2008.04.14. 오후 5:55,뉴타운 공약...후폭풍 확대되나,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('공약...후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('확대되나', 'O')]"
88,2008.04.14. 오후 5:54,동탄 5월，타운하우스 마련 ‘찬스’,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), ('，타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬스’', 'O')]"
89,2008.04.14. 오후 5:51,LIG 게이트힐즈 성복，AIA디자인賞,"[('LIG 게이트힐즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성복', 'PERSON'), ('，', 'O'), ('AIA디자인', 'ORGANIZATION'), ('賞', 'O')]"
90,2008.04.14. 오후 5:51,동아 리모델링·조경박람회,"[('동아 리모델링·', 'EVENT'), ('조경박람회', 'EVENT')]"
91,2008.04.14. 오후 5:51,법조타운 인근 상가들 설렌다,"[('법조타운', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('상가들', 'O'), (' ', 'O'), ('설렌다', 'O')]"
92,2008.04.14. 오후 5:51,강북 열풍에 미분양·경매주택 인기,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양·경매주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
93,2008.04.14. 오후 5:51,도심역세권 개발 특별법 만든다,"[('도심역세권 개발 특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
94,2008.04.14. 오후 5:48,용인신봉 동일하이빌 계약조건 완화,"[('용인신봉', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
95,2008.04.14. 오후 5:35,용인신봉 동일하이빌 계약조건 완화,"[('용인신봉', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
96,2008.04.14. 오후 5:26,숨고르기에 들어간 노원구아파트,"[('숨고르기에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어간', 'O'), (' ', 'O'), ('노원구아파트', 'ARTIFACT')]"
97,2008.04.14. 오후 5:26,뉴타운 空約 줄고소전으로 비화되나,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('空約', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고소전으로', 'O'), (' ', 'O'), ('비화되나', 'O')]"
98,2008.04.14. 오후 5:21,오세훈 서울시장 “뉴타운 추가지정 안해”,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O'), (' ', 'O'), ('안해”', 'O')]"
99,2008.04.14. 오후 5:21,서울시 공기 나쁜 아파트 시행사 처벌,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공기', 'O'), (' ', 'O'), ('나쁜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O')]"
100,2008.04.14. 오후 5:03,소형은 오를 만큼 올랐으니… 투자자들 중대형 기웃,"[('소형은', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐으니…', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('기웃', 'O')]"
101,2008.04.14. 오후 5:03,롯데건설 생활폐기물 재활용 신기술 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생활폐기물', 'O'), (' ', 'O'), ('재활용', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
102,2008.04.14. 오후 5:03,호주부동산 투자가이드 세미나,"[('호주', 'COUNTRY'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
103,2008.04.14. 오후 5:03,吳시장 한나라 당선자들과 기싸움,"[('吳', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한나라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('기싸움', 'O')]"
104,2008.04.14. 오후 5:03,금천구만 남았다,"[('금천구', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('남았다', 'O')]"
105,2008.04.14. 오후 5:03,분양정보 일신 전주 덕진동 휴먼빌 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('일신', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕진동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
106,2008.04.14. 오후 5:00,총선 후 부동산시장 희비,"[('총선 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
107,2008.04.14. 오후 4:58,은평·중랑구 3.3㎡당 천만원대 합류,"[('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합류', 'O')]"
108,2008.04.14. 오후 4:58,그린벨트 해제 기대...국토부 어불성설,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('기대...', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어불성설', 'O')]"
109,2008.04.14. 오후 4:58,부천시 뉴타운사업 순차방식 적용,"[('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('순차방식', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
110,2008.04.14. 오후 4:58,서울시 새집증후군 검증제 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새집증후군 검증제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
111,2008.04.14. 오후 4:58,LIG건영 단독주택 미국 디자인상 수상,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('미국 디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
112,2008.04.14. 오후 4:56,‘뉴타운’으로 부자…선거용 미끼 논란,"[('‘뉴타운’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부자…선거용', 'O'), (' ', 'O'), ('미끼', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
113,2008.04.14. 오후 4:54,법조타운 인근상권 로스쿨효과로 뜬다,"[('법조타운', 'O'), (' ', 'O'), ('인근상권', 'O'), (' ', 'O'), ('로스쿨', 'ORGANIZATION'), ('효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
114,2008.04.14. 오후 4:46,5월 부산에서 車 잔치 열린다,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('車', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
115,2008.04.14. 오후 4:41,경제자유구역 자문위 대구.경북 현장 실사,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자문위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('.', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('실사', 'O')]"
116,2008.04.14. 오후 4:40,남광토건 인천계양2차 하우스토리 182가구 분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천계양', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('182가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
117,2008.04.14. 오후 4:36,“혁신 조직 조기 정착 쉼 없는 노력” ‘스페이스21’ 연구담당 김종림 박사,"[('“혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('정착', 'O'), (' ', 'O'), ('쉼', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('노력”', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스페이스21', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('연구담당', 'O'), (' ', 'O'), ('김종림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('박사', 'CIVILIZATION')]"
118,2008.04.14. 오후 4:36,강만수 재정부 장관 “강북집값 심리안정에 주력”,"[('강만수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('심리안정에', 'O'), (' ', 'O'), ('주력”', 'O')]"
119,2008.04.14. 오후 4:33,‘새롭게 변신하는’ 대한주택공사 中. 스페이스 21 조직개편,"[('‘새롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('변신하는’', 'O'), (' ', 'O'), ('대한주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('스페이스 21', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O')]"
120,2008.04.14. 오후 4:10,인천공항 주변지역에 MGM 테마파크 개발,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('MGM 테마파', 'ARTIFACT'), ('크', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
121,2008.04.14. 오후 4:10,용인신봉 동일하이빌 계약조건 완화,"[('용인신봉', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
122,2008.04.14. 오후 4:08,금호건설 베트남서 사랑의 집짓기 운동,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('사', 'EVENT'), ('랑의 집짓기 운동', 'EVENT')]"
123,2008.04.14. 오후 4:06,뉴타운 없다…吳시장 총선 후폭풍 중심에,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…', 'O'), ('吳', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('중심에', 'O')]"
124,2008.04.14. 오후 4:05,“미분양을 털어라” 건설사 아이디어 백태,"[('“미분양을', 'O'), (' ', 'O'), ('털어라”', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('백태', 'O')]"
125,2008.04.14. 오후 4:03,용인신봉 동일하이빌 계약조건 완화,"[('용인신봉', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
126,2008.04.14. 오후 4:00,GS건설 올 1분기 4조719억원 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4조719억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
127,2008.04.14. 오후 4:00,강만수 재정장관 강북 등 부동산 심리 안정 주력,"[('강만수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재정장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
128,2008.04.14. 오후 3:45,강만수 장관 강북 등 부동산 안정에 주력종합,"[('강만수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정에', 'O'), (' ', 'O'), ('주력종합', 'O')]"
129,2008.04.14. 오후 3:37,오세훈시장 뉴타운 추가지정 안한다,"[('오세훈', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
130,2008.04.14. 오후 3:36,민간 첫 상한제 주변시세보다도 더 비싸네,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주변시세보다도', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸네', 'O')]"
131,2008.04.14. 오후 3:30,인천공항 인근에 MGM테마파크 들어선다,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('MGM테마파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
132,2008.04.14. 오후 3:25,강만수 장관 강북 등 부동산 안정에 주력,"[('강만수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정에', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
133,2008.04.14. 오후 3:21,종합오세훈 시장 뉴타운 추가지정 안한다,"[('종합', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
134,2008.04.14. 오후 3:19,서울시 담보없이 2500억 융자해 드려요,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('담보없이', 'O'), (' ', 'O'), ('2500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('융자해', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요', 'O')]"
135,2008.04.14. 오후 3:14,강만수 장관 강북 집값 심리안정에 주력해달라,"[('강만수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('심리안정에', 'O'), (' ', 'O'), ('주력해달라', 'O')]"
136,2008.04.14. 오후 3:11,오세훈시장 집값 뛰는한 추가 뉴타운 없다종합,"[('오세훈', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는한', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('없다종합', 'O')]"
137,2008.04.14. 오후 3:02,롯데건설 폐기물→연료 재활용 기술 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폐기물→연료', 'O'), (' ', 'O'), ('재활용', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
138,2008.04.14. 오후 3:02,강만수 부동산 심리 안정에 주력,"[('강만수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('안정에', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
139,2008.04.14. 오후 3:02,영종도 MGM테마파크 성사여부 주목,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('MGM테마파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성사여부', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
140,2008.04.14. 오후 3:01,광교신도시‘파워센터 복합단지 PF사업’ 15일부터 공모,"[('광교신도시', 'LOCATION'), ('‘', 'O'), ('파워센터 복합단지 PF사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
141,2008.04.14. 오후 2:52,인천지하철공사 재도약 원년 선포,"[('인천지하철공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재도약', 'O'), (' ', 'O'), ('원년', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
142,2008.04.14. 오후 2:47,盧강남 vs MB강북과의 전쟁,"[('盧', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('강북', 'LOCATION'), ('과의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
143,2008.04.14. 오후 2:44,금호건설 베트남에 사랑의 집 제공,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
144,2008.04.14. 오후 2:33,새 아파트 공기질 나쁘면 처벌,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공기질', 'O'), (' ', 'O'), ('나쁘면', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O')]"
145,2008.04.14. 오후 2:30,GS건설 1Q수주 4조719억···전년比 115%↑,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('4조719억', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('115%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
146,2008.04.14. 오후 2:29,서울시 뉴타운 추가 지정 없다 재확인,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('재확인', 'O')]"
147,2008.04.14. 오후 2:29,금호건설 베트남 사랑의 집 완공,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('사랑의 집', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
148,2008.04.14. 오후 2:28,코레일 사장 누가 올까,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('올까', 'O')]"
149,2008.04.14. 오후 2:14,은평·중랑도 3.3㎡당 1000만원대 돌파...강북대책 무색,"[('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중랑', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파...', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('무색', 'O')]"
150,2008.04.14. 오후 1:59,GS건설 1분기 영업이익·수주 사상최대종합,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익·수주', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대종합', 'O')]"
151,2008.04.14. 오후 1:59,오세훈시장 뉴타운 추가지정 없다 재확인,"[('오세훈', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('재확인', 'O')]"
152,2008.04.14. 오후 1:56,대명리조트 제주 골프 투어 패키지 및 특별회원권분양,"[('대명리조트 제주 골프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('투어', 'O'), (' ', 'O'), ('패키지', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('특별회원권분양', 'O')]"
153,2008.04.14. 오후 1:53,LIG건영 美건축가협회 디자인상 수상,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'ORGANIZATION'), ('건축가협회 디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
154,2008.04.14. 오후 1:52,하남 광역화장장 철회로 경기도와 하남시 갈등 증폭,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광역화장장', 'O'), (' ', 'O'), ('철회로', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('하남시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('증폭', 'O')]"
155,2008.04.14. 오후 1:51,민간 첫 상한제..우방유쉘 920만940만원 책정,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제..', 'O'), ('우방유쉘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('920만940만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('책정', 'O')]"
156,2008.04.14. 오후 1:50,‘용인 신봉 센트레빌’ 14일부터 청약,"[('‘', 'O'), ('용인 신봉 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
157,2008.04.14. 오후 1:44,GS건설 1분기 영업익 1032억..사상최대실적상보,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1032억', 'QUANTITY'), ('..사상최대실적상보', 'O')]"
158,2008.04.14. 오후 1:41,오세훈 시장 뉴타운 추가 지정 안한다,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
159,2008.04.14. 오후 1:30,인천공항 주변에 MGM테마파크 들어선다,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변에', 'O'), (' ', 'O'), ('MGM테마파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
160,2008.04.14. 오후 1:30,인왕산 기슭에 25층 아파트 논란,"[('인왕산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기슭에', 'O'), (' ', 'O'), ('25층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
161,2008.04.14. 오후 1:29,인천엑스포 2009인천세계도시축전으로  명칭 변경,"[('인천엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2009', 'DATE'), ('인천세계도시축전', 'EVENT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
162,2008.04.14. 오후 1:26,急급매물 출현…신규분양도 썰렁,"[('急급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('출현…신규분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
163,2008.04.14. 오후 1:26,중대형 채권입찰 아파트도 ‘수난’,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('채권입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수난’', 'O')]"
164,2008.04.14. 오후 1:26,부동산캘린더 울산 양정동 ‘힐스테이트2차’ 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
165,2008.04.14. 오후 1:03,경기도∼서울간 광역급행버스 7개노선 증설,"[('경기도', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('증설', 'O')]"
167,2008.04.14. 오후 12:40,LIG건영 美AIA 디자인상 수상,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美AIA 디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
168,2008.04.14. 오후 12:30,거래세 2%→1% 완화 언제 어떻게,"[('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
169,2008.04.14. 오후 12:17,알짜 입지 탐나는 용인 신봉 동일하이빌,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('탐나는', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT')]"
170,2008.04.14. 오후 12:15,서남표 KAIST 총장 포니정 혁신상 수상자 선정,"[('서남표', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('KAIST', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('포니정 혁신상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
171,2008.04.14. 오후 12:11,오세훈시장 뉴타운 추가지정 안한다,"[('오세훈', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
172,2008.04.14. 오후 12:11,상가분양소식 리더스카운티 외,"[('상가분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('리더스카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
173,2008.04.14. 오후 12:03,동일하이빌 모델하우스에서 만나는 다섯 가지 재미,"[('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에서', 'O'), (' ', 'O'), ('만나는', 'O'), (' ', 'O'), ('다섯 가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재미', 'O')]"
174,2008.04.14. 오전 11:55,은평.중랑구 3.3㎡당 1000만원대 진입···금천구만 아직,"[('은평', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입···', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O')]"
175,2008.04.14. 오전 11:41,단지형 다세대주택 연 2만가구 공급,"[('단지형', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
177,2008.04.14. 오전 11:24,국토부 대도시권 성장관리 세미나,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대도시권', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성장관리', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
178,2008.04.14. 오전 11:24,국토부 지자체 대상 공공시설디자인 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('공공시설디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
179,2008.04.14. 오전 11:22,LIG건영 더 게이트힐즈성북 AIA 디자인상 수상,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더 게이트힐즈', 'ARTIFACT'), ('성북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('AIA 디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
180,2008.04.14. 오전 11:21,일신건영 전주 하가지구 휴먼빌 331가구 분양,"[('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하가지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('331가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
181,2008.04.14. 오전 11:15,신정뉴타운 첫삽..이달 중 이주·철거,"[('신정뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫삽..', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이주·철거', 'O')]"
182,2008.04.14. 오전 11:11,오세훈 시장 뉴타운 추가 지정 없다,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
183,2008.04.14. 오전 11:07,공공시설 친환경디자인 반영해 탈바꿈,"[('공공시설', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('반영해', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
184,2008.04.14. 오전 11:06,오세훈 “집값 뛰는 한 뉴타운 추가 지정은 없다”,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
185,2008.04.14. 오전 11:01,기자칼럼헛다리 짚은 4.11 강북 집값 잡기,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('칼럼헛다리', 'O'), (' ', 'O'), ('짚은', 'O'), (' ', 'O'), ('4.11', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O')]"
186,2008.04.14. 오전 11:00,공공시설디자인 사업 15일부터 공모,"[('공공시설디자인 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
187,2008.04.14. 오전 10:50,대도시권 그린벨트 142㎢만 해제한다,"[('대도시권', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('142㎢만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제한다', 'O')]"
188,2008.04.14. 오전 10:49,만도 되찾은 한라건설 베트남 등 해외사업 박차,"[('만도', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
189,2008.04.14. 오전 10:49,강북 신고지역 지정 대책을 위한 대책,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('대책을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
191,2008.04.14. 오전 10:48,임대료 차등 국민임대 첫선,"[('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('차등', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
192,2008.04.14. 오전 10:47,송파 공급물량 줄어들 듯,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어들', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
193,2008.04.14. 오전 10:45,오세훈 시장 뉴타운 추가 고려 없다,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('고려', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
194,2008.04.14. 오전 10:42,매매 시황 서울 0.08% 상승그쳐… 관망세 지속,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.08%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승그쳐…', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
196,2008.04.14. 오전 10:25,전세 시황 서울·수도권 오름세 한풀 꺾여,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
197,2008.04.14. 오전 10:25,헤럴드TV 신봉 동부 센트레빌,"[('헤럴드TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'LOCATION')]"
198,2008.04.14. 오전 10:25,헤럴드TV 신봉 동일 하이빌,"[('헤럴드TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신봉', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하이빌', 'ORGANIZATION')]"
199,2008.04.14. 오전 10:23,롯데건설 생활폐기물연료화재활용 기술개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생활폐기물연료화재활용', 'O'), (' ', 'O'), ('기술개발', 'O')]"
200,2008.04.14. 오전 10:20,서울시 도봉구의원 의정비 과다 인상,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('의정비', 'O'), (' ', 'O'), ('과다', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
201,2008.04.14. 오전 10:14,동탄2지구 15일부터 주민보상설명회 개최,"[('동탄2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주민보상설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
202,2008.04.14. 오전 9:51,용인 부동산시장 침체…유망단지 관심 여전,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체…유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
203,2008.04.14. 오전 9:46,서울의 6.5배 그린벨트 대거 푼다,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('6.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
204,2008.04.14. 오전 9:41,분양시장의 구원투수 용인...2분기 8000가구 큰장,"[('분양시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('구원투수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('...', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O')]"
205,2008.04.14. 오전 9:41,중대형 채권입찰 아파트도 수난시대,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('채권입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('수난시대', 'O')]"
206,2008.04.14. 오전 9:23,경기버스 유형별 색상 단일화 추진,"[('경기', 'LOCATION'), ('버스', 'O'), (' ', 'O'), ('유형별', 'O'), (' ', 'O'), ('색상', 'O'), (' ', 'O'), ('단일화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
207,2008.04.14. 오전 9:17,골병 든 건설사 사활 건 판매경쟁,"[('골병', 'O'), (' ', 'O'), ('든', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('사활', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('판매경쟁', 'O')]"
208,2008.04.14. 오전 9:05,한맥CC  노블리아 빌리지 184가구 분양,"[('한맥CC 노블리아 빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('184가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
209,2008.04.14. 오전 9:02,민간 미분양 임대전환에 1조5700억원 지원,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임대전환에', 'O'), (' ', 'O'), ('1조5700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
210,2008.04.14. 오전 8:54,부동산따라잡기 송파신도시 용적률·가구수 준다,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용적률·가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
211,2008.04.14. 오전 8:27,정부 그린벨트 선별적 해제 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('선별적', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
212,2008.04.14. 오전 8:25,서울시 실내공기검증제 도입…새집증후군 잡는다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('실내공기검증제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입…', 'O'), ('새집증후군', 'TERM'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
213,2008.04.14. 오전 8:14,송파 신도시 3천가구 축소,"[('송파 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
214,2008.04.14. 오전 8:07,“테마형 도시개발 계획 수립 후 시범사업으로 검증해야”,"[('“테마형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('시범사업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('검증해야”', 'O')]"
215,2008.04.14. 오전 7:58,숨죽인 강북시장 거래 주춤.. 일시적 냉각,"[('숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('강북시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤..', 'O'), (' ', 'O'), ('일시적', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각', 'O')]"
216,2008.04.14. 오전 7:31,부동산 캘린더 4월 셋째주,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('4월 셋째주', 'DATE')]"
217,2008.04.14. 오전 7:31,대전지역 건설업체 중동시장 참여 길 열려,"[('대전', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
218,2008.04.14. 오전 7:31,미분양주택 급증 13만가구 육박,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('13만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
219,2008.04.14. 오전 7:16,물류시설개발 종합계획 6월 확정,"[('물류시설개발', 'O'), (' ', 'O'), ('종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
220,2008.04.14. 오전 7:16,고가주택 기준도 6억에서 10억으로 높일 필요,"[('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기준도', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('높일', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
221,2008.04.14. 오전 7:16,양도세ㆍ대출규제 완화로 거래 살려야,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('살려야', 'O')]"
222,2008.04.14. 오전 7:16,투기억제대책 이후 주말 강북 시장 분위기,"[('투기억제대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O')]"
223,2008.04.14. 오전 7:16,국내 금융사가 대형빌딩 시장 큰손,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('금융사가', 'O'), (' ', 'O'), ('대형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O')]"
224,2008.04.14. 오전 7:16,용인 신봉지구 15일 1760가구 청약,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1760가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
225,2008.04.14. 오전 6:45,송파신도시 공급 가구수 3000가구 줄듯,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄듯', 'O')]"
226,2008.04.14. 오전 6:40,뉴타운 덕에 19명 ‘금배지’…부동산시장 후폭풍 예상,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('덕에', 'O'), (' ', 'O'), ('19명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘금배지’…부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
227,2008.04.14. 오전 6:03,넘치는 미분양..건설사 판매촉진 총력전,"[('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양..건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('판매촉진', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O')]"
228,2008.04.14. 오전 6:00,서울시 새 아파트 실내공기 나쁘면 건축주 처벌,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실내공기', 'O'), (' ', 'O'), ('나쁘면', 'O'), (' ', 'O'), ('건축주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O')]"
229,2008.04.14. 오전 5:27,실용정부 부동산정책，그 나물에 그 밥,"[('실용', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책，그', 'O'), (' ', 'O'), ('나물', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('밥', 'CIVILIZATION')]"
230,2008.04.14. 오전 3:17,3.3m²당 1000만원 미만 서울 아파트,"[('3.3m²당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
231,2008.04.14. 오전 3:10,2월 서울 아파트거래 노원구 최다,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
232,2008.04.14. 오전 3:06,서울 60㎡ 집마련에 7년2개월 걸려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('60㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집마련에', 'O'), (' ', 'O'), ('7년2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸려', 'O')]"
233,2008.04.15. 오후 10:52,용인 신봉 1순위 청약..중형 마감·대형 미달,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약..중형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감·대형', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
234,2008.04.15. 오후 10:15,용인 신봉 대규모 미달 사태,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), (' ', 'O'), ('사태', 'O')]"
235,2008.04.15. 오후 9:51,신봉지구 1순위 중대형중소형 명암 갈려,"[('신봉지구', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중대형중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('명암', 'O'), (' ', 'O'), ('갈려', 'O')]"
236,2008.04.15. 오후 9:32,용인신봉 소형 1순위 마감..대형 대거 미달,"[('용인', 'CITY'), ('신봉', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감..대형', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
237,2008.04.15. 오후 9:30,경기도시공사 부동산써브와 온라인 홍보 협약,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산써브', 'TERM'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
238,2008.04.15. 오후 9:21,대우건설 알제리 비료공장 건설 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('비료공장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
239,2008.04.15. 오후 7:35,‘안갯속’ 송파새도시…청약가점 챙기며 상황 주시,"[('‘안갯속’', 'O'), (' ', 'O'), ('송파새도시', 'LOCATION'), ('…청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기며', 'O'), (' ', 'O'), ('상황', 'O'), (' ', 'O'), ('주시', 'O')]"
240,2008.04.15. 오후 7:32,3대 현안 긴급 점검―① 서울 뉴타운 당·청 “우리와 무관”―민주당 “떴다방,"[('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현안', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('점검―①', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴', 'LOCATION'), ('타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당·청', 'O'), (' ', 'O'), ('“우리와', 'O'), (' ', 'O'), ('무관”―', 'O'), ('민주당', 'ORGANIZATION'), ('""떴다방', 'O')]"
241,2008.04.15. 오후 7:05,동영상서울시장 고대특강 취소,"[('동영상', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고대특강', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
242,2008.04.15. 오후 7:05,‘집값부담’ 강북 탈출…경기 양주 대안될까,"[('‘집값부담’', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탈출…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대안될까', 'O')]"
243,2008.04.15. 오후 7:05,4월 16일 부동산 파일,"[('4월 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
244,2008.04.15. 오후 7:00,수도권 규제 풀고 광역개발로 경쟁력 제고,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀고', 'O'), (' ', 'O'), ('광역개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('제고', 'O')]"
245,2008.04.15. 오후 6:41,아산 권곡동 아산충무 서해그랑블 분양,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('권곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산충무 서해그랑블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
246,2008.04.15. 오후 6:33,강북권 재개발 깡통 입주권까지 … 지분값만 단기급등,"[('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권까지', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('지분값만', 'O'), (' ', 'O'), ('단기급등', 'O')]"
247,2008.04.15. 오후 6:33,서울 강북권 재개발 투자 빨간불 … 전용 60㎡이하 신축 다세대는 피해야,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('60㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대는', 'O'), (' ', 'O'), ('피해야', 'O')]"
248,2008.04.15. 오후 6:17,이코노미실거래가 허위신고 36건적발,"[('이코노미실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('36건', 'QUANTITY'), ('적발', 'O')]"
249,2008.04.15. 오후 6:12,혁신도시 사업 궤도수정 나섰다 기업·행정복합도시도 손질,"[('혁신', 'TERM'), ('도시 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('궤도수정', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O'), (' ', 'O'), ('기업·행정복합도시도', 'O'), (' ', 'O'), ('손질', 'O')]"
250,2008.04.15. 오후 6:12,혁신도시 사업 궤도수정 나섰다 어떻게 수정될까,"[('혁신', 'TERM'), ('도시 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('궤도수정', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('수정될까', 'O')]"
251,2008.04.15. 오후 6:12,혁신도시 사업 궤도수정 나섰다 거짓 보고서 살펴보니…,"[('혁신', 'TERM'), ('도시 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('궤도수정', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O'), (' ', 'O'), ('거짓', 'O'), (' ', 'O'), ('보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니…', 'O')]"
252,2008.04.15. 오후 6:06,고려개발 1Q 영업익 29억..전년비 54.2%↓,"[('고려개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('29억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('54.2%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
253,2008.04.15. 오후 5:57,혁신도시 사업 궤도수정 나섰다,"[('혁신', 'TERM'), ('도시 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('궤도수정', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
254,2008.04.15. 오후 5:54,실거래가 신고 불성실자 60명 적발,"[('실거', 'CIVILIZATION'), ('래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('불성실자', 'O'), (' ', 'O'), ('60명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
255,2008.04.15. 오후 5:54,군포뉴타운 이르면 2009년 착공,"[('군포뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
256,2008.04.15. 오후 5:54,경기도시공사―부동산써브 업무협약,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), ('―', 'O'), ('부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
257,2008.04.15. 오후 5:54,서울시 재건축·재개발 빨라진다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
258,2008.04.15. 오후 5:54,주공，부산 정관 공동주택용지 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), ('，', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
259,2008.04.15. 오후 5:54,서울아파트 82% 3.3㎡당 1천만원 넘어,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('82%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
260,2008.04.15. 오후 5:51,MB，부동산 매듭 어떻게 풀까,"[('MB', 'PERSON'), ('，부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매듭', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('풀까', 'O')]"
261,2008.04.15. 오후 5:51,대우건설 알제리서 6억달러 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
262,2008.04.15. 오후 5:51,올 1분기 건설사 부도 작년 보다 37% 늘어,"[('올 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
263,2008.04.15. 오후 5:51,일산 재정비지구 2020년 신시가지로,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정비지구', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신시가지로', 'O')]"
264,2008.04.15. 오후 5:51,전주 휴먼빌 331가구 분양,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('331가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
265,2008.04.15. 오후 5:51,금호건설 베트남서 사랑의 집짓기 9번째 집 완공,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('9번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
266,2008.04.15. 오후 5:51,아차산 인앤인 타운하우스 분양,"[('아차산 인앤인 타운하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
267,2008.04.15. 오후 5:51,건설사업관리 세미나 개최,"[('건설사업관리', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
268,2008.04.15. 오후 5:51,택지도 안팔릴까 값 낮추기…주공 정관신도시 15% ↓,"[('택지도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔릴까', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추기…', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
269,2008.04.15. 오후 5:51,지구단위계획 수립기간 줄인다,"[('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립기간', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
270,2008.04.15. 오후 5:42,청약저축 날개 달았다,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O'), (' ', 'O'), ('달았다', 'O')]"
271,2008.04.15. 오후 5:27,거래 위축에 정보업체도 울상,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('위축에', 'O'), (' ', 'O'), ('정보업체도', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
272,2008.04.15. 오후 5:27,수도권 분양가 상한제 미적용 단지 올 1만8000여가구 달해,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미적용', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
273,2008.04.15. 오후 5:27,토공 일산 재정비촉진지구 2010년부터 사업 착수,"[('토', 'LOCATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('일산 재정비촉진지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2010년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
274,2008.04.15. 오후 5:27,지역균형발전전략 수정해야,"[('지역균형발전전략', 'O'), (' ', 'O'), ('수정해야', 'O')]"
275,2008.04.15. 오후 5:27,뉴타운 언젠가는 될 것 기대감 여전,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('언젠가는', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
276,2008.04.15. 오후 5:25,종합여야 뉴타운 공방 가열...파장 예고,"[('종합여야', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O'), (' ', 'O'), ('가열...파장', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
278,2008.04.15. 오후 4:54,닥터아파트 중개프랜차이즈 사업 나서,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중개프랜차이즈', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
279,2008.04.15. 오후 4:52,뉴타운 이어 혁신도시도 민심 술렁,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시도', 'O'), (' ', 'O'), ('민심', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
280,2008.04.15. 오후 4:39,건설업계 대운하 제안서 제출시기 저울질,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('제안서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출시기', 'O'), (' ', 'O'), ('저울질', 'O')]"
281,2008.04.15. 오후 4:33,부산 정관신도시 공동주택용지 9필지 공급,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('9필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
282,2008.04.15. 오후 4:33,지구단위계획 재정비 수립기간 단축,"[('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('수립기간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
283,2008.04.15. 오후 4:33,분양정보 울산 유곡동 e편한세상 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
284,2008.04.15. 오후 4:33,건축은 문화다 36 청담동 분더샵 남성관,"[('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화다', 'O'), (' ', 'O'), ('36', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남성관', 'O')]"
285,2008.04.15. 오후 4:33,이젠 옐로칩이다 13 노원구 공릉동,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('옐', 'TERM'), ('로칩이다', 'O'), (' ', 'O'), ('13', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공릉동', 'LOCATION')]"
286,2008.04.15. 오후 4:30,봄 분양대전 막올랐다 알짜미분양 고르는 법,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('막올랐다', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고르는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O')]"
287,2008.04.15. 오후 4:30,봄 분양대전 막올랐다 미분양을 잡아라,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('막올랐다', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
289,2008.04.15. 오후 4:18,봄 분양대전 막올랐다 내가 청약할 만한 아파트는..,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('막올랐다', 'O'), (' ', 'O'), ('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('청약할', 'O'), (' ', 'O'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는..', 'O')]"
290,2008.04.15. 오후 4:18,봄 분양대전 막올랐다 지방 대단지 ‘눈길 끄네’,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('막올랐다', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄네’', 'O')]"
291,2008.04.15. 오후 4:18,봄 분양대전 막올랐다 지역별 알짜 물량,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('막올랐다', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
292,2008.04.15. 오후 4:16,송도 신도시서 3000가구 배후 상가 분양,"[('송도 신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
293,2008.04.15. 오후 4:15,봄 분양대전 막올랐다 노른자위는 어디,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('막올랐다', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자위는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
294,2008.04.15. 오후 4:12,‘새롭게 변신하는’ 대한주택공사 김용태 주택도시연구원 연구위원,"[('‘새롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('변신하는’', 'O'), (' ', 'O'), ('대한주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김용태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택도시연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구위원', 'CIVILIZATION')]"
295,2008.04.15. 오후 4:09,‘새롭게 변신하는’ 대한주택공사 下. 올해 10대 중점사업,"[('‘새롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('변신하는’', 'O'), (' ', 'O'), ('대한주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('下.', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중점사업', 'O')]"
296,2008.04.15. 오후 4:09,‘새롭게 변신하는’ 대한주택공사 주택 총 공급량 13%,"[('‘새롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('변신하는’', 'O'), (' ', 'O'), ('대한주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY')]"
297,2008.04.15. 오후 3:52,토공 고양 일산 재정비촉진지구 총괄 관리,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정비촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
298,2008.04.15. 오후 3:51,미분양 적체 해소 방안  세미나,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('적체', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
299,2008.04.15. 오후 3:43,주공 부산 정관신도시 공동주택지 9필지 분양,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('9필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
300,2008.04.15. 오후 3:23,노원사랑방을 아시나요,"[('노원사랑방', 'ARTIFACT'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
301,2008.04.15. 오후 2:09,부동산펀드 수익률 천차만별.. 임대형 우위,"[('부동산펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('천차만별..', 'O'), (' ', 'O'), ('임대형', 'O'), (' ', 'O'), ('우위', 'O')]"
302,2008.04.15. 오후 2:00,미분양 13만채 육박… 11년8개월만에 최대,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('13만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박…', 'O'), (' ', 'O'), ('11년8개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
303,2008.04.15. 오후 1:51,삼호 1Q 영업익 123억..전년비 46%↑,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('123억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('46%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
304,2008.04.15. 오후 1:50,주공 부산정관신도시 9개필지 분양,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부산정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
305,2008.04.15. 오후 1:47,인천시 무능력 공무원 퇴출,"[('인천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무능력', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
306,2008.04.15. 오후 1:28,김포 덕포진 26만5540㎡ 관광휴양지로 개발,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕포진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('26만5540㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관광휴양지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
308,2008.04.15. 오후 1:19,경기북부 2단계미군공여지 개발 147개 사업 확정,"[('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), ('미군', 'ORGANIZATION'), ('공여지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('147개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
309,2008.04.15. 오후 1:16,들쭉날쭉…우리집 집값이 이상해,"[('들쭉날쭉…우리집', 'O'), (' ', 'O'), ('집값이', 'O'), (' ', 'O'), ('이상해', 'O')]"
310,2008.04.15. 오후 1:16,강남권 재건축 집값 춘곤증,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('춘곤증', 'TERM')]"
311,2008.04.15. 오후 1:16,광교 ‘중형 임대’ 高임대료 시끌,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘중형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('高임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('시끌', 'O')]"
312,2008.04.15. 오후 1:16,‘민간택지 첫 상한제’ 실효 의문,"[('‘', 'O'), ('민', 'CIVILIZATION'), ('간택지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫 상한제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실효', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
313,2008.04.15. 오후 1:16,울산 ‘유곡 e편한세상’ 대림산업 651가구 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유곡 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('651가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
314,2008.04.15. 오후 1:16,1분기 건설사 26社부도 작년 대비 36.8% 급증,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('26社', 'QUANTITY'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('36.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
315,2008.04.15. 오후 1:16,수도권 다세대ㆍ다가구 공급 확대,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다세대ㆍ다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
316,2008.04.15. 오후 1:05,서울시 지구단위계획 수립기간 200일로 단축,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립기간', 'O'), (' ', 'O'), ('200일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
317,2008.04.15. 오후 12:43,재테크광고대운하 예정 여주토지 개별등기 13000원㎡ 선착순분양,"[('재테크광고대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('개별등기', 'O'), (' ', 'O'), ('13000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
318,2008.04.15. 오후 12:12,여야 뉴타운 공방 가열...파장 예고,"[('여야', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O'), (' ', 'O'), ('가열...파장', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
319,2008.04.15. 오전 11:58,뉴타운 때문에 찍었는데 이제 와 안 한다고,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었는데', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('한다고', 'O')]"
320,2008.04.15. 오전 11:50,서울시 지구단위계획 수립기간 200일로 단축,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립기간', 'O'), (' ', 'O'), ('200일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
321,2008.04.15. 오전 11:38,주공부산정관신도시 공동주택 9개필지공급,"[('주공부산정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), ('필지공급', 'O')]"
322,2008.04.15. 오전 11:37,야권 뉴타운 사기극 파상공세,"[('야권', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('사기극', 'O'), (' ', 'O'), ('파상공세', 'O')]"
323,2008.04.15. 오전 11:30,대우건설 6억2650만달러 알제리 비료공장 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6억2650만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('비료공장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
325,2008.04.15. 오전 11:21,국내업체 해외플랜트산업 샌드위치,"[('국내업체', 'O'), (' ', 'O'), ('해외플랜트산업', 'O'), (' ', 'O'), ('샌드위치', 'CIVILIZATION')]"
326,2008.04.15. 오전 11:18,경기도 삼성전자 기흥반도체 공장 증설 허용,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기흥반도체 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('증설', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
327,2008.04.15. 오전 11:15,지구단위계획 수립기간 200일로 단축,"[('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립기간', 'O'), (' ', 'O'), ('200일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
328,2008.04.15. 오전 11:15,서울시 지구단위계획 수립 400→200일 단축,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('400', 'DATE'), ('→', 'O'), ('200일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
329,2008.04.15. 오전 11:13,주공 부산 정관신도시 공동주택용지 9개 필지 분양,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
330,2008.04.15. 오전 11:09,토공 고양일산 재정비촉진지구 총괄사업관리 맡아,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정비촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄사업관리', 'O'), (' ', 'O'), ('맡아', 'O')]"
331,2008.04.15. 오전 11:09,대우건설 알제리 6.2억불 비료공장 수주상보,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('6.2억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비료공장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
332,2008.04.15. 오전 11:06,실거래 허위신고 백태..집값 낮췄다 덜미,"[('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('백태..집값', 'O'), (' ', 'O'), ('낮췄다', 'O'), (' ', 'O'), ('덜미', 'O')]"
333,2008.04.15. 오전 11:06,실거래 허위신고 60명 적발..과태료 4억6천 부과,"[('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('60명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발..과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('4억6천', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
334,2008.04.15. 오전 11:03,국토부 허위신고자 60명 적발,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허위신고자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('60명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
336,2008.04.15. 오전 11:00,부동산 실거래가 허위신고자 60명 적발,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('허위신고자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('60명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
337,2008.04.15. 오전 11:00,부동산 실거래가 허위신고자 60명 적발,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('허위신고자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('60명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
338,2008.04.15. 오전 10:54,대우건설 알제리서 6.2억불 비료공장 수주1보,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6.2억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비료공장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
339,2008.04.15. 오전 10:54,부산 정관신도시 주택용지 25만6829㎡ 공급,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('25만6829㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
340,2008.04.15. 오전 10:47,한계농지에 공공택지 조성...올 5000가구 시범공급,"[('한계농지에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성...', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범공급', 'O')]"
341,2008.04.15. 오전 10:45,서울 10가구중 8가구 3.3㎡당 천만원 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10가구', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
342,2008.04.15. 오전 10:41,강남 재건축 집값 ‘잠잠’…언제까지,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잠잠’…언제까지', 'O')]"
343,2008.04.15. 오전 10:41,우리집 집값이 이상해요…도대체 어느 게 실제 가격이지,"[('우리집', 'O'), (' ', 'O'), ('집값이', 'O'), (' ', 'O'), ('이상해요…도대체', 'O'), (' ', 'O'), ('어느', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('가격이지', 'O')]"
344,2008.04.15. 오전 10:25,남광토건 청주 사천 하우스토리 계약률 52%,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주 사천 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('52%', 'QUANTITY')]"
345,2008.04.15. 오전 10:12,서울아파트 10채중 8채 3.3㎡당 1천만원 넘어,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
346,2008.04.15. 오전 10:00,철근값 또 올랐다..건설업계 부담,"[('철근', 'MATERIAL'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
347,2008.04.15. 오전 9:58,오세훈 시장 서울 문화도시로 리모델링,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문화도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
348,2008.04.15. 오전 9:50,吳시장 문화공간 기부시 용적률 인센티브,"[('吳', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문화공간', 'O'), (' ', 'O'), ('기부시', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O')]"
349,2008.04.15. 오전 9:50,서울시 2010년 문화도시로 탈바꿈,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문화도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
350,2008.04.15. 오전 9:48,단지형 다세대 공급방안..숙제는,"[('단지형', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급방안..숙제는', 'O')]"
351,2008.04.15. 오전 9:39,국토硏 지역균형발전전략 수정해야,"[('국토硏', 'O'), (' ', 'O'), ('지역균형발전전략', 'O'), (' ', 'O'), ('수정해야', 'O')]"
352,2008.04.15. 오전 9:33,오세훈 시장 뉴타운 금배지에 뚝심 대결,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('금배지에', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝심', 'O'), (' ', 'O'), ('대결', 'O')]"
353,2008.04.15. 오전 9:26,혁신도시 새판 짠다,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('새판', 'O'), (' ', 'O'), ('짠다', 'O')]"
354,2008.04.15. 오전 9:16,토공고양시 일산 재정비촉진지구 관리협약 체결,"[('토공고양시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정비촉진지', 'ORGANIZATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('관리협약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
355,2008.04.15. 오전 9:06,수도권 다세대ㆍ다가구 연 12만가구 추가건설,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다세대ㆍ다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('12만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가건설', 'O')]"
356,2008.04.15. 오전 8:57,빅5 건설사 대운하제안서 6월 제출,"[('빅5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하제안서', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
357,2008.04.15. 오전 8:38,다세대 주택 건설 쉬워진다,"[('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
358,2008.04.15. 오전 8:35,은행 근저당 설정비 고객이 내야,"[('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('근저당', 'O'), (' ', 'O'), ('설정비', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
359,2008.04.15. 오전 8:32,올 1Q 26개 건설사 부도…전년比 37%↑,"[('올 1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('26개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
360,2008.04.15. 오전 8:18,대우컨 송파과천 자기부상열차 제안,"[('대우컨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자기부상열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
361,2008.04.15. 오전 7:57,1분기 부도건설사 26개사..전년比 37%↑,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부도건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('26개사', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
362,2008.04.15. 오전 7:53,용인 신봉 특별공급 청약률 저조,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
363,2008.04.15. 오전 7:21,대림산업 울산에 유곡 e편한세상 651가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('651가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
364,2008.04.15. 오전 7:16,단지형 다세대ㆍ다가구주택 건립 쉬워져,"[('단지형', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대ㆍ다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져', 'O')]"
365,2008.04.15. 오전 7:16,부산 해운대 신시가지의 힘,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신시가지의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
366,2008.04.15. 오전 7:16,재건축 규제 과감히 풀어 강남 공급 늘려야,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('과감히', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야', 'O')]"
367,2008.04.15. 오전 7:16,강남 재건축 규제풀려도 큰 폭 상승 어려워,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제풀려도', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
368,2008.04.15. 오전 7:00,“서울 뉴타운 추가 지정 안한다”,"[('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다”', 'O')]"
369,2008.04.15. 오전 3:18,吳시장 “뉴타운 추가 지정 안해”,"[('吳', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('안해”', 'O')]"
370,2008.04.16. 오후 9:57,용인 신봉지구 2순위 104명 청약 그쳐,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('104명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
371,2008.04.16. 오후 9:45,용인신봉 2순위서 대형 대거미달...3블럭 112㎡만 마감,"[('용인신봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('대거미달...', 'O'), ('3블럭', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('112㎡만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
372,2008.04.16. 오후 9:18,개발이익 환수 방안으로 용적률 거래제 도입하자,"[('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('방안으로', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률 거래제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입하자', 'O')]"
373,2008.04.16. 오후 9:12,서울 노원·도봉·성북등 주택거래신고지역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
374,2008.04.16. 오후 9:06,혁신도시 택지공급ㆍ공공기관 이전심의 보류,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('택지공급ㆍ공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전심의', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
375,2008.04.16. 오후 9:06,서울 강북ㆍ인천등 119곳 주택거래신고지역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('119곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
377,2008.04.16. 오후 8:51,16개 시·구 18일부터 거래신고 지역,"[('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시·구', 'O'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O')]"
378,2008.04.16. 오후 8:01,종합신구 부도 업계 연쇄 우려,"[('종합신구', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('연쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
379,2008.04.16. 오후 7:45,신구건설 끝내 최종부도상보,"[('신구건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('끝내', 'O'), (' ', 'O'), ('최종부도상보', 'O')]"
380,2008.04.16. 오후 7:40,동아전람 리모델링·조경박람회 개최,"[('동아전람', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링·', 'O'), ('조경박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
381,2008.04.16. 오후 7:36,김규정의 부동산 특강 새 아파트 급매물,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O')]"
382,2008.04.16. 오후 7:32,신구건설 부도 파장은 미미할 듯,"[('신구건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('파장은', 'O'), (' ', 'O'), ('미미할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
383,2008.04.16. 오후 7:32,분양 정보 가산 한라시그마밸리 외,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('가산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라시그마밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
384,2008.04.16. 오후 7:15,신구건설 최종부도 처리2보,"[('신구건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종부도', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
385,2008.04.16. 오후 7:14,신구건설 최종부도 처리,"[('신구건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종부도', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
386,2008.04.16. 오후 7:07,최경주 서울시 홍보대사 된다,"[('최경주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
387,2008.04.16. 오후 7:07,1보 신구건설 공사대금 못 받아 부도,"[('1보', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신구건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
388,2008.04.16. 오후 7:03,경북·대구 혁신도시 택지공급 보류,"[('경북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('택지공급', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
389,2008.04.16. 오후 7:00,수도권 대학입지 제한도 풀린다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대학입지', 'O'), (' ', 'O'), ('제한도', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
390,2008.04.16. 오후 6:54,새 정부 국토개발 새 판 짠다,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토개발', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('짠다', 'O')]"
391,2008.04.16. 오후 6:52,상보신구건설 최종 부도,"[('상보신구건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
392,2008.04.16. 오후 6:51,재개발 지분쪼개기 한풀 꺾일듯,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾일듯', 'O')]"
393,2008.04.16. 오후 6:48,강북지역 후폭풍 강남으로 이어지나...풍선효과 우려,"[('강북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지나...', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
394,2008.04.16. 오후 6:26,이헌석 청장 인천경제구역 수정법 배제 건의,"[('이헌석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인천경제구역 수정법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배제', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
395,2008.04.16. 오후 6:24,‘e편한세상’ 커뮤니티시설 무료 이용,"[('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티시설', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O')]"
396,2008.04.16. 오후 6:24,“강북 아파트 누르니 이번엔 소형경매”,"[('“', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('누르니', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('소형경매”', 'O')]"
397,2008.04.16. 오후 6:24,‘뉴타운 아니면 말고..’ 거래 뚝,"[('‘뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('아니면', 'O'), (' ', 'O'), ('말고..’', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
398,2008.04.16. 오후 6:24,13억 공장부지 1000만원부터 경매,"[('13억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공장부지', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원부', 'QUANTITY'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
399,2008.04.16. 오후 6:24,경남기업，배용준 신문광고 모델로,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('배용준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신문광고', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('로', 'O')]"
400,2008.04.16. 오후 6:24,전·월세 지원센터，주거문제 해결사로,"[('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('지원센터，주거문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결사로', 'O')]"
401,2008.04.16. 오후 6:24,레이크타운，김포 북변 근린상가 분양,"[('레이크타운', 'ARTIFACT'), ('，', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북변', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
402,2008.04.16. 오후 6:24,“미분양 맞춤형 대책 필요” 지적,"[('“미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O'), (' ', 'O'), ('지적', 'O')]"
403,2008.04.16. 오후 6:23,MK추천매물 서울 잠실동 빌딩 37억원 등,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠실동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('37억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
404,2008.04.16. 오후 6:23,청약저축은 늘고 청약통장 가입자는 3개월째 감소,"[('청약저축은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자는', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
405,2008.04.16. 오후 6:23,천안  온양온천 복선전철 올해 개통,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('온양온천 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
406,2008.04.16. 오후 6:23,서울 회현동에 24층 업무용빌딩,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('회현동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업무용빌딩', 'O')]"
407,2008.04.16. 오후 6:23,지역 맞춤정책으로 미분양 해소,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤정책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
408,2008.04.16. 오후 6:23,수도권 16개 시.구 주택거래신고지역 추가지정,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시.구', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O')]"
409,2008.04.16. 오후 6:23,국토정책  전면  개편 ‘불균형 고착화’ 논란,"[('국토정책', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불균형', 'O'), (' ', 'O'), ('고착화’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
410,2008.04.16. 오후 6:23,노원·강북·도봉구 등 주택거래 신고지역 포함,"[('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
411,2008.04.16. 오후 6:23,수도권 3대 권역제 중장기 폐지,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('권역제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중장기', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
412,2008.04.16. 오후 5:51,주공전·월세 지원센터 인기좋네,"[('주공전·', 'ORGANIZATION'), ('월세 지원', 'ORGANIZATION'), ('센터', 'O'), (' ', 'O'), ('인기좋네', 'O')]"
413,2008.04.16. 오후 5:48,알쏭달쏭 부동산교실 농사 짓지않고 농지 보유할 수는 없을까,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산교실', 'O'), (' ', 'O'), ('농사', 'O'), (' ', 'O'), ('짓지않고', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('보유할', 'O'), (' ', 'O'), ('수는', 'O'), (' ', 'O'), ('없을까', 'O')]"
414,2008.04.16. 오후 5:48,분양단지 들여다보기 회현동 롯데캐슬,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('회현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
415,2008.04.16. 오후 5:48,엠코타운 입주민 자녀에 온라인 수능강좌 무료제공,"[('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('수능', 'EVENT'), ('강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('무료제공', 'O')]"
416,2008.04.16. 오후 5:47,서울 노원 등 7개구와 수도권일부 주택거래신고지역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7개구', 'QUANTITY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
417,2008.04.16. 오후 5:44,강북 재개발 및 60㎡ 초과주택 실거래가 신고대상,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('60㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고대상', 'O')]"
418,2008.04.16. 오후 5:42,주목 이곳 성남 수정·중원구 재개발지역,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발지역', 'O')]"
419,2008.04.16. 오후 5:40,집값 껑충 수도권 16개 시구 등 주택거래신고지역 지정,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시구', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
420,2008.04.16. 오후 5:39,“용적률 거래 개발이익 환수 효율적” 국토연,"[('“용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('효율적”', 'O'), (' ', 'O'), ('국토연', 'ORGANIZATION')]"
421,2008.04.16. 오후 5:36,분양정보 인천 동춘동 상가 우성 메디피아,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동춘동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('우성 메디피아', 'ARTIFACT')]"
422,2008.04.16. 오후 5:33,대덕테크노밸리 단독주택지 관심,"[('대덕테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
423,2008.04.16. 오후 5:33,회현사거리에 24층 업무용 빌딩 추진,"[('회현사거리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
424,2008.04.16. 오후 5:33,혁신도시 막차 탄 투자가들 발동동,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('탄', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('발동동', 'O')]"
425,2008.04.16. 오후 5:33,분양정보 극동건설 죽전지구 타운하우스 3개 단지,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('죽전지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
426,2008.04.16. 오후 5:30,수도권 규제 대폭 푼다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
427,2008.04.16. 오후 5:27,주택거래신고지역 수도권 대부분 해당종합,"[('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('해당종합', 'O')]"
428,2008.04.16. 오후 5:27,지역특성등 고려 미분양 맞춤해법 필요,"[('지역특성등', 'O'), (' ', 'O'), ('고려', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤해법', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
429,2008.04.16. 오후 5:22,강북.노원 등 서울 7개구 주택거래신고지역 지정종합,"[('강북', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정종합', 'O')]"
430,2008.04.16. 오후 5:19,서울·수도권 119곳 신고지역 지정상보,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('119곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정상보', 'O')]"
431,2008.04.16. 오후 5:12,서울 균형발전촉진지구 4월부터 2400가구 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('균형발전촉진지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
432,2008.04.16. 오후 5:12,‘전세 끼고 집 사기’ 어렵다,"[('‘전세', 'O'), (' ', 'O'), ('끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사기’', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
433,2008.04.16. 오후 5:12,강남 리모델링이 대세,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
434,2008.04.16. 오후 5:12,강북·노원구 등 16개 시구 119개 읍면동 거래신고 지정,"[('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시구', 'O'), (' ', 'O'), ('119개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('읍면동', 'O'), (' ', 'O'), ('거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
435,2008.04.16. 오후 5:07,수도권 16개 시·구 주택거래신고지역 추가지정상보,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시·구', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정상보', 'O')]"
436,2008.04.16. 오후 5:01,혁신도시 재검토 대상지역 반발,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
437,2008.04.16. 오후 5:01,재개발 지분 묻지마 투자 금물,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('금물', 'O')]"
438,2008.04.16. 오후 4:46,지지옥션 22일 제2회 민간경매 개최,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간경매', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
439,2008.04.16. 오후 4:00,마포 다세대 경매 경쟁률 132명 신청해 사상 최고,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('132명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청해', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
440,2008.04.16. 오후 4:00,서울 아파트 82% ‘3.3㎡당 1000만원 넘어’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('82%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어’', 'O')]"
441,2008.04.16. 오후 3:52,대림산업 1Q영업익 797억..전년비 31%↑상보,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('797억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('31%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
442,2008.04.16. 오후 3:43,대림산업 1Q 영업익 797억..전년비 31%↑,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('797억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('31%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
443,2008.04.16. 오후 3:41,서울 아파트 82% ‘3.3㎡당 평균 1000만원 넘어’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('82%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어’', 'O')]"
444,2008.04.16. 오후 3:39,수도권 권역제폐지 정책지구 도입,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('권역제폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('정책지구', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
445,2008.04.16. 오후 3:36,대전 역세권 비즈니스문화 복합 랜드마크로 개발,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스문화', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
446,2008.04.16. 오후 3:19,강북 주택거래신고지역 오늘 발표,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
447,2008.04.16. 오후 3:18,국토연 용적률거래제 도입해야,"[('국토연 용적률거래제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입해야', 'O')]"
448,2008.04.16. 오후 3:18,국토硏 “용적률거래로 개발이익환수” 제시,"[('국토硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“용적률거래로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익환수”', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
449,2008.04.16. 오후 3:16,美프롤로지스 평택·남양주에 물류단지 조성,"[('美', 'LOCATION'), ('프롤로지스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
450,2008.04.16. 오후 3:13,건설사 미분양에 묶인 돈만 22조상보,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('묶인', 'O'), (' ', 'O'), ('돈만', 'O'), (' ', 'O'), ('22조상보', 'QUANTITY')]"
451,2008.04.16. 오후 3:09,부동산 실거래가 허위신고자 60명 적발,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('허위신고자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('60명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
452,2008.04.16. 오후 3:03,내집마련 갈수록 어려워진다,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
453,2008.04.16. 오후 2:54,전세끼고 아파트구입 이젠 ‘옛말’,"[('전세끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트구입', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('‘옛말’', 'O')]"
454,2008.04.16. 오후 2:53,혁신도시 택지공급 일단 보류,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('택지공급', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
455,2008.04.16. 오후 2:52,미분양아파트에 묶인 돈 22조,"[('미분양아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('묶인', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('22조', 'QUANTITY')]"
456,2008.04.16. 오후 2:39,e편한세상 입주후 6개월간 커뮤니티 무료지원,"[('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주후', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('무료지원', 'O')]"
457,2008.04.16. 오후 2:33,혁신도시 택지공급 등 사업중단,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('택지공급', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('사업중단', 'O')]"
458,2008.04.16. 오후 2:28,잭 니클라우스 송도 골프 설계 자랑스러워,"[('잭 니클라우스', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑스러워', 'O')]"
459,2008.04.16. 오후 2:18,신구건설 또 부도 위기,"[('신구건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
460,2008.04.16. 오후 2:11,서울 전세가비율 급락..50%이상 은평구 유일,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가비율', 'O'), (' ', 'O'), ('급락..', 'O'), ('50%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유일', 'O')]"
461,2008.04.16. 오후 2:00,레이크타운 김포 북변동 근린상가 분양,"[('레이크타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북변동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
462,2008.04.16. 오후 1:53,신구건설 다시 1차 부도,"[('신구건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
463,2008.04.16. 오후 1:38,내년 수도권 3대권역제 계획적 관리체제로 전환,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3대권역제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계획적', 'O'), (' ', 'O'), ('관리체제로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
464,2008.04.16. 오후 1:36,상한제ㆍ임대 첫선…천안 분양大戰,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ임대', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선…', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양大戰', 'O')]"
465,2008.04.16. 오후 1:36,용인 청약시장 아직 희망은 있다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('희망은', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
466,2008.04.16. 오후 1:36,대출등 전ㆍ월세 고민 전화 한통으로 해결을,"[('대출등', 'O'), (' ', 'O'), ('전ㆍ월세', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('전화', 'O'), (' ', 'O'), ('한통', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('해결을', 'O')]"
467,2008.04.16. 오후 1:36,전문기자 리포트국토정책 패러다임 대전환 예고,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트국토정책', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('대전환', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
468,2008.04.16. 오후 1:36,강북 경매시장 ‘후끈’ 다세대 132대1 최고,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('132대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
469,2008.04.16. 오후 1:36,알제리ㆍ오만비료공장건설 대우건설 6억2천만弗수주,"[('알제리', 'COUNTRY'), ('ㆍ', 'O'), ('오만비료공장', 'ARTIFACT'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6억2천만弗', 'QUANTITY'), ('수주', 'O')]"
470,2008.04.16. 오후 1:36,“미분양 해소위한 ‘맞춤형’ 대책 필요”,"[('“미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맞춤형’', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
471,2008.04.16. 오후 1:29,혁신도시 택지공급. 이전계획 심의 보류,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('택지공급.', 'O'), (' ', 'O'), ('이전계획', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
472,2008.04.16. 오후 1:19,엠코 입주민 온라인수능교육 서비스실시,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), ('수능', 'EVENT'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스실시', 'O')]"
473,2008.04.16. 오후 1:18,서울 10채중 8채 3.3㎡ 천만원 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡ 천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
474,2008.04.16. 오후 1:16,국토硏 개발이익환수장치 용적률거래제 도입해야,"[('국토', 'ORGANIZATION'), ('硏', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익환수장치 용적률거래제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입해야', 'O')]"
475,2008.04.16. 오후 1:10,국민임대주택 모든 정보가 인터넷 속에,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('정보가', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('속에', 'O')]"
476,2008.04.16. 오후 1:09,엄마 또 이사가...국민임대서 속편히 살자,"[('엄마', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('이사가...', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대서', 'O'), (' ', 'O'), ('속편히', 'O'), (' ', 'O'), ('살자', 'O')]"
477,2008.04.16. 오후 1:03,엠코 입주민에게 온라인수능교육 서비스실시,"[('엠코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), ('수능', 'EVENT'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스실시', 'O')]"
478,2008.04.16. 오후 1:01,대림산업 업계 최초 커뮤니티시설 무료 운영,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티시설', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
479,2008.04.16. 오후 12:54,균형발전촉진지구 신규 분양 잇따라 주목,"[('균형발전촉진지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
480,2008.04.16. 오후 12:53,재테크광고금강선전철역사 광장 앞 13만원3.3㎡,"[('재테크광고', 'O'), ('금강선전철역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광장', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('13만원', 'QUANTITY'), ('3.3', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O')]"
481,2008.04.16. 오후 12:42,재테크광고대운하 예정 여주토지 개별등기 13000원㎡ 선착순분양,"[('재테크광고대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('개별등기', 'O'), (' ', 'O'), ('13000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
482,2008.04.16. 오후 12:32,재테크광고8900원㎡가평전원토지매각공고,"[('재테크광고', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), ('가평', 'ORGANIZATION'), ('전원토지매각공고', 'O')]"
483,2008.04.16. 오전 11:52,엠코타운서 사교육비 절약하세요,"[('엠코타운', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('사교육비', 'O'), (' ', 'O'), ('절약하세요', 'O')]"
484,2008.04.16. 오전 11:52,개발이익 용적률거래제 도입으로 환수,"[('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률거래제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입으로', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
485,2008.04.16. 오전 11:49,남광토건 4순위 마케팅 효과 톡톡,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
486,2008.04.16. 오전 11:27,인천시 대우공장 존속 고심,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대우공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('존속', 'O'), (' ', 'O'), ('고심', 'O')]"
487,2008.04.16. 오전 11:18,서울 회현동에 24층 업무용빌딩 신축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('회현동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업무용빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
488,2008.04.16. 오전 11:15,서울 명동 회현고가네거리에 24층 빌딩건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('회현고가네거리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩건립', 'O')]"
489,2008.04.16. 오전 11:15,서울 회현동 24층 규모 업무용 빌딩 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('회현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
490,2008.04.16. 오전 11:11,수도권 규제 완화된다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화된다', 'O')]"
491,2008.04.16. 오전 11:09,13억7000만원의 토지 1000만원부터 경매,"[('13억7000만원', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
492,2008.04.16. 오전 11:04,전월세 고민 15773399로 전화하세요,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('15773399', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전화하세요', 'O')]"
493,2008.04.16. 오전 11:04,대한전선남광토건 최고경영진 회동,"[('대한전선남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고경영진', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회동', 'O')]"
494,2008.04.16. 오전 11:00,장항선 직선화 등 31개 간선철도 1조4000억원 투입,"[('장항선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('직선화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('31개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('간선철도', 'O'), (' ', 'O'), ('1조4000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
495,2008.04.16. 오전 11:00,자동차 통행 총량제 도입..온실가스 감축방안,"[('자동차 통행 총량제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입..', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('감축방안', 'O')]"
496,2008.04.16. 오전 10:56,‘여수 문수코아루 秀’ 잔여세대 선착순 분양,"[('‘', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문수코아루 秀', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
497,2008.04.16. 오전 10:53,아파트 공동구매 가능할까,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공동구매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
498,2008.04.16. 오전 10:51,‘죽전 극동스타클래스’ 115세대 18일 분양 시작,"[('‘', 'O'), ('죽전 극동스타클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('115세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
499,2008.04.16. 오전 10:50,국토개발정책 어떻게 바뀌나,"[('국토개발정책', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O')]"
500,2008.04.16. 오전 10:50,국토정책 균형서 개발로 급선회,"[('국토정책', 'O'), (' ', 'O'), ('균형서', 'O'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('급선회', 'O')]"
501,2008.04.16. 오전 10:41,용인 아직 청약열기 살아 있다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('살아', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
502,2008.04.16. 오전 10:41,전문기자 리포트국토정책 패러다임 대전환…양ㆍ음지는,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트국토정책', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('대전환…양ㆍ음지는', 'O')]"
503,2008.04.16. 오전 10:41,용인 아직 청약열기가 살아 있다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기가', 'O'), (' ', 'O'), ('살아', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
504,2008.04.16. 오전 10:39,서울 택지지구엔 일반분양 없다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('택지지구엔', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
505,2008.04.16. 오전 10:25,미분양대책...지역.유형별 해소방안 필요,"[('미분양대책...지역.유형별', 'O'), (' ', 'O'), ('해소방안', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
506,2008.04.16. 오전 10:21,올해 수도권전철 양평·아산 연장운행,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연장운행', 'O')]"
507,2008.04.16. 오전 10:19,사면초가속 대운하 건설업계 나홀로 행보...잰걸음,"[('사면초가속', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('행보...잰걸음', 'O')]"
508,2008.04.16. 오전 10:19,신도시내 골프장 동탄2 살리고 위례는 없애고...,"[('신도시내', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('살리고', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('없애고...', 'O')]"
509,2008.04.16. 오전 10:01,천안 부동산상한제 첫 등장…4000가구 분양대전 예고,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('등장…', 'O'), ('4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
510,2008.04.16. 오전 9:58,미분양해소 지역별 맞춤형해법 필요,"[('미분양해소', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형해법', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
511,2008.04.16. 오전 9:31,강북권 다세대ㆍ연립 경매 뜨겁다,"[('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다세대ㆍ연립', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
512,2008.04.16. 오전 9:16,미분양 해소 지역별 맞춤형 대책긴요주산연 세미나,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('대책긴요', 'O'), ('주산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
513,2008.04.16. 오전 9:14,부동산등기 직접 해보세요,"[('부동산등기', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('해보세요', 'O')]"
514,2008.04.16. 오전 8:55,지방 균형발전은 과연 골치덩어리 대못인가,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('균형발전은', 'O'), (' ', 'O'), ('과연', 'O'), (' ', 'O'), ('골치덩어리', 'O'), (' ', 'O'), ('대못인가', 'O')]"
515,2008.04.16. 오전 8:32,미분양 해소 방안 세미나..주산硏,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나..', 'O'), (' ', 'O'), ('주산硏', 'O')]"
516,2008.04.16. 오전 8:26,혁신도시 손질..곳곳 걸림돌,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('손질..곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('걸림돌', 'O')]"
517,2008.04.16. 오전 8:26,용인 신봉 109112㎡ 1순위 마감,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'O'), (' ', 'O'), ('109112', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
518,2008.04.16. 오전 8:26,다세대 주택 경매에 132명 몰려..뉴타운 공약 덕,"[('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('132명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려..뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('덕', 'O')]"
519,2008.04.16. 오전 8:23,용인신봉 중소형 1순위 호조,"[('용인', 'CITY'), ('신봉', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
520,2008.04.16. 오전 8:20,국토부 수도권 3대권역제 폐지 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3대권역제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
521,2008.04.16. 오전 8:19,내집 갈아타기 지금이 적기 vs 더 어려워져,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워져', 'O')]"
522,2008.04.16. 오전 8:15,돈이 보이는 경매 경매와 공매의 차이점 분석VOD,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('경매와', 'O'), (' ', 'O'), ('공매의', 'O'), (' ', 'O'), ('차이점', 'O'), (' ', 'O'), ('분석VO', 'TERM'), ('D', 'O')]"
523,2008.04.16. 오전 8:10,주택산업연구원 오늘 13주년 기념 세미나,"[('주택산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
524,2008.04.16. 오전 8:05,SH공사 일반분양사업 손 뗀다...공기업 개편 신호탄,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일반분양사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('뗀다...', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O')]"
525,2008.04.16. 오전 8:00,극동건설 타운하우스 죽전 스타클래스 115가구 분양,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('죽전 스타클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('115가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
526,2008.04.16. 오전 7:31,수도권규제 확 풀어 광역개발,"[('수도권', 'LOCATION'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어', 'O'), (' ', 'O'), ('광역개발', 'O')]"
527,2008.04.16. 오전 7:27,수도권 규제푼다..3대권역제 폐지될 듯,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제푼다..', 'O'), (' ', 'O'), ('3대권역제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
528,2008.04.16. 오전 7:16,수도권 규제풀고 광역개발로 경쟁력 강화해야,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제풀고', 'O'), (' ', 'O'), ('광역개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화해야', 'O')]"
529,2008.04.16. 오전 7:16,이방주의 부동산 산책 부동산과 미술품,"[('이방주', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('산책', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산과', 'O'), (' ', 'O'), ('미술품', 'O')]"
530,2008.04.16. 오전 7:16,상한제 적용 안되는 아파트 더 있네,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('안되는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O')]"
531,2008.04.16. 오전 7:16,전인건축 아프리카 공공사업 CM 맡는다,"[('전인건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공사업', 'O'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('맡는다', 'O')]"
532,2008.04.16. 오전 7:16,도심 뉴타운 지분 쪼개기 유혹 원천 차단해야,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O'), (' ', 'O'), ('원천', 'O'), (' ', 'O'), ('차단해야', 'O')]"
533,2008.04.16. 오전 7:16,도심 뉴타운 주민간 얽힌 이해관계가 가장 큰 걸림돌,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('얽힌', 'O'), (' ', 'O'), ('이해관계가', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('걸림돌', 'O')]"
534,2008.04.16. 오전 6:00,서울시 민간 온실가스 감축 사업 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간', 'TERM'), (' ', 'O'), ('온실가스 감축 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
535,2008.04.16. 오전 5:06,MB，부동산 매듭 어떻게 풀까,"[('MB', 'PERSON'), ('，부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매듭', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('풀까', 'O')]"
