,date,headline,keyword
0,2007.11.18. 오후 10:08,전세가 비율 60% 이상 아파트 올 매매가 15% 올랐다,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('60% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
1,2007.11.18. 오후 8:38,빚내 집 산 사람들 ‘추운 겨울’,"[('빚내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘추운', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('’', 'O')]"
2,2007.11.18. 오후 7:07,부동산 한파… 미분양 10만가구 육박 서울도 텅텅 남아돌아,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('한파…', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('텅텅', 'O'), (' ', 'O'), ('남아돌아', 'O')]"
3,2007.11.18. 오후 6:53,수도권 개발지도가 바뀐다 10 남양주…중앙선 복선전철 덕소도곡역 구간 내달 개통,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발지도가', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O'), (' ', 'O'), ('10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('…', 'O'), ('중앙선 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('덕소도곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
4,2007.11.18. 오후 6:51,수도권 개발지도가 바뀐다 10 남양주… 도농 · 지금동 일대 핵심축으로 부상,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발지도가', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O'), (' ', 'O'), ('10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('도농', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('지금동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심축으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
5,2007.11.18. 오후 6:39,주공 미분양주택 4059가구 매입,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4059가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
6,2007.11.18. 오후 6:36,분양정보 신동아건설 덕이지구 하이파크시티 3316가구 공급,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3316가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
7,2007.11.18. 오후 6:36,분양정보 인천 하우스토리 257가구 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인천 하우스토리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('257가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
8,2007.11.18. 오후 6:36,서울 서초 ‘롯데타운’  특혜 논란,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
9,2007.11.18. 오후 6:33,fn 금주 부동산 브리핑 11월19∼25일,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('11월19∼25일', 'DATE')]"
10,2007.11.18. 오후 6:33,GS건설 서교 자이갤러리，GD 대통령상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자이갤러리', 'ARTIFACT'), ('，', 'O'), ('GD', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION')]"
11,2007.11.18. 오후 6:33,용산 국제업무지구 첫걸음부터 ‘삐끗’,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫걸음부터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘삐끗’', 'O')]"
12,2007.11.18. 오후 6:33,분양정보 현대산업개발 노원 아이파크 124가구 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노원 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('124가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
13,2007.11.18. 오후 6:31,미분양 아파트 10만가구 육박‥ 수도권도 급속 증가,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박‥', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('급속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
14,2007.11.18. 오후 6:11,‘미분양 한파’에 꽁꽁 언 부동산,"[('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한파’에', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('언', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
15,2007.11.18. 오후 5:48,미분양주택 10만가구 육박,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
16,2007.11.18. 오후 5:27,부동산개발업 등록제 서울시 시행,"[('부동산개발업', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
17,2007.11.18. 오후 4:58,월드건설 전국 7곳 4955가구 분양,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4955가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
18,2007.11.18. 오후 4:58,분양정보남광토건 인천 계양 하우스토리 257가구外,"[('분양정보', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계양 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('257가구', 'QUANTITY'), ('外', 'O')]"
19,2007.11.18. 오후 4:58,파주 신도시 이달말 5000가구 쏟아진다,"[('파주 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
20,2007.11.18. 오후 4:33,시세 동향 서울·신도시 집값 하향 안정세,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
21,2007.11.18. 오후 4:33,대한주택보증 미분양아파트·토지 등 매각,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양아파트·토지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
22,2007.11.18. 오후 4:27,뉴진원개발 갈현동 복합상가 Y타운 분양,"[('뉴진원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갈현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('Y타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
23,2007.11.18. 오후 4:27,GS건설 서교동 자이갤러리 디자인공모전 대통령상 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디자인공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
24,2007.11.18. 오후 4:27,분양하이라이트 19일 동탄하이페리온 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동탄하이페리온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
25,2007.11.18. 오후 4:27,천호·성내동 일대 빌딩숲 변신,"[('천호', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩숲', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
26,2007.11.18. 오후 4:27,파주신도시와 정면승부 관심,"[('파주신도시', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('정면승부', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
27,2007.11.18. 오후 4:25,쌓여가는 미분양 건설업계 부도 망령,"[('쌓여가는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('망령', 'O')]"
28,2007.11.18. 오후 4:14,사진현진에버빌 수원 영통 모델하우스 성황리 오픈,"[('사진', 'O'), ('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
29,2007.11.18. 오후 4:10,전세가 비율 높을수록 매매가 상종가,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('높을수록', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상종가', 'O')]"
30,2007.11.18. 오후 4:10,참여정부 최다 12월 5만가구 무더기 분양,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
31,2007.11.18. 오후 3:57,地地玉選 옥탑 방등 제시외 건물 낙찰후 소유권 분쟁…,"[('地地玉選', 'O'), (' ', 'O'), ('옥탑', 'O'), (' ', 'O'), ('방등', 'O'), (' ', 'O'), ('제시외', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰후', 'O'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분쟁…', 'O')]"
32,2007.11.18. 오후 3:51,재개발 안전한 투자 원하면 사업인가 임박한 곳 선택,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('원하면', 'O'), (' ', 'O'), ('사업인가', 'O'), (' ', 'O'), ('임박한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O')]"
33,2007.11.18. 오후 3:50,산림청숲해설서비스 강화,"[('산림청숲해설서비스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
34,2007.11.18. 오후 3:48,미분양주택 10만 육박…환란 직후 수준 근접,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박…환란 직후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('근접', 'O')]"
35,2007.11.18. 오후 3:42,여윳돈 5000만원 이하땐 아파트 전세 안고 매입을,"[('여윳돈', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원 이하', 'QUANTITY'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('안고', 'O'), (' ', 'O'), ('매입을', 'O')]"
36,2007.11.18. 오후 3:36,북경에서 브람스의 성찬 펼쳐진다,"[('북경', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('브람스', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('성찬', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐진다', 'O')]"
37,2007.11.18. 오후 3:36,여유자금별 부동산 투자 방법,"[('여유자금별', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O')]"
38,2007.11.18. 오후 3:12,맞춤형 재테크 2009년 내집마련 이후 투자 어떻게…,"[('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게…', 'O')]"
39,2007.11.18. 오후 3:02,충남도 도시건축업무 권한 시군 이양,"[('충남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시건축업무', 'O'), (' ', 'O'), ('권한', 'O'), (' ', 'O'), ('시군', 'O'), (' ', 'O'), ('이양', 'O')]"
40,2007.11.18. 오후 2:36,주유중엔 잠시 시동을 꺼주세요,"[('주유중엔', 'O'), (' ', 'O'), ('잠시', 'O'), (' ', 'O'), ('시동을', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼주세요', 'O')]"
41,2007.11.18. 오후 2:26,건축이야기 좋은 상가용 땅싸게 구하려면,"[('건축이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가용', 'O'), (' ', 'O'), ('땅싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('구하려면', 'O')]"
42,2007.11.18. 오후 2:26,건축이야기 도시인이 행복한 건축물이 나의 목표,"[('건축이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('도시인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물이', 'O'), (' ', 'O'), ('나의', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
43,2007.11.18. 오후 2:26,분양 천안 선택 폭 넓어졌네…11개단지 7034가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어졌네…', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('7034가구', 'QUANTITY')]"
44,2007.11.18. 오후 2:26,분양 울산서 눈길끄는 아파트 3인방,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3인방', 'QUANTITY')]"
45,2007.11.18. 오후 2:26,알짜 아파트 뉴타운ㆍ택지지구도 노려볼만,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운ㆍ택지지구도', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
46,2007.11.18. 오후 2:26,알짜 아파트 쏟아지는 아파트 뷔페처럼 골라볼까,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뷔페처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('골라볼까', 'O')]"
47,2007.11.18. 오후 2:21,아파트 시세 서울 용산구 매매가 7주 연속 상승세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('7주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
48,2007.11.18. 오후 2:20,은평 서부종합시장 주상복합건물로 탈바꿈,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부종합시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합건물로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
49,2007.11.18. 오후 1:56,서울시 부동산개발업 등록제 시행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산개발업 등록제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
50,2007.11.18. 오후 1:54,수원 영통 현진에버빌 방문객 5천여명 성황,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
51,2007.11.18. 오후 1:54,2008년 핵심 부동산 투자처를 알려드립니다,"[('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처를', 'O'), (' ', 'O'), ('알려드립니다', 'O')]"
52,2007.11.18. 오후 1:41,국내건설현장 사망자 선진국 최대 7배달해,"[('국내건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선진국', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('7배', 'QUANTITY'), ('달해', 'O')]"
53,2007.11.18. 오후 1:37,동부건설 대치2차 우성아파트 리모델링 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우성아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
54,2007.11.18. 오후 1:20,현대건설 성남시청사·의회 기공식 개최,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남시청사', 'ARTIFACT'), ('·의회', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
55,2007.11.18. 오후 1:12,GS 자이갤러리 굿디자인展 대통령상,"[('GS 자이갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('굿디자인展', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION')]"
56,2007.11.18. 오후 1:06,전세가 비율 높을수록 아파트값 올랐다,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('높을수록', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
57,2007.11.18. 오후 1:02,전국 미분양 주택 10만 육박 외환위기 직후 수준 근접,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O'), (' ', 'O'), ('외환위기 직후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('근접', 'O')]"
58,2007.11.18. 오후 1:00,수도권시장도 미분양 공포 현실화,"[('수도권', 'LOCATION'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
59,2007.11.18. 오후 12:57,서울 대치2차 우성 리모델링사업 탄력,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우성 리모델링사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
60,2007.11.18. 오후 12:42,다른 것은 실질과세하면서 왜 오피스텔만,"[('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('것은', 'O'), (' ', 'O'), ('실질과세하면서', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔만', 'O')]"
61,2007.11.18. 오후 12:39,국내 미분양 주택 10만가구 육박,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
62,2007.11.18. 오후 12:38,10월 수도권 청약미달 83%..미분양눈덩이상보,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약미달', 'O'), (' ', 'O'), ('83%', 'QUANTITY'), ('..미분양눈덩이상보', 'O')]"
63,2007.11.18. 오후 12:12,올해 입주아파트 최고 웃돈 삼성동 롯데캐슬,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
64,2007.11.18. 오전 11:37,민간 미분양 매입 4059가구 신청,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('4059가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
66,2007.11.18. 오전 11:32,웃돈만 20억..새 아파트 프리미엄 송곳상승,"[('웃돈만', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), ('..새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('송곳상승', 'O')]"
67,2007.11.18. 오전 11:28,양평 벽산블루밍 928가구 분양,"[('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('928가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
68,2007.11.18. 오전 11:16,서울시 부동산 개발업 등록제 시행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산 개발업 등록제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
69,2007.11.18. 오전 11:08,서울시 부동산개발업 등록제 시행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산개발업 등록제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
70,2007.11.18. 오전 11:07,펜타포트 고마워..인근 미분양 호재,"[('펜타포트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고마워..인근', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
71,2007.11.18. 오전 11:03,알토란같은 전세금 안전하게 지키는 방법은,"[('알토란같은', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('안전하게', 'O'), (' ', 'O'), ('지키는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법은', 'O')]"
72,2007.11.18. 오전 10:56,서울·수도권 10월 분양 아파트 대량 미달,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대량', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
73,2007.11.18. 오전 10:47,투자포인트희소성 높아진 주상복합,"[('투자포인트희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
74,2007.11.18. 오전 10:38,살아나는 서울 아파트 경매...강남권만 예외,"[('살아나는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매...', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('예외', 'O')]"
75,2007.11.18. 오전 10:28,수도권 분양시장 미분양 공포 확산,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
76,2007.11.18. 오전 9:58,경마장 건설이 산업발전 지원,"[('경마장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설이', 'O'), (' ', 'O'), ('산업발전', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
77,2007.11.18. 오전 9:57,땡큐 펜타포트..인근 부동산 시장 꿈틀,"[('땡큐', 'O'), (' ', 'O'), ('펜타포트', 'LOCATION'), ('..인근', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
78,2007.11.18. 오전 9:36,분양시장 꽁꽁 30개 사업장 중 25개 미달,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('30개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('25개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
79,2007.11.18. 오전 9:14,서울·수도권 분양 아파트 80% 미달,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
80,2007.11.18. 오전 9:11,미분양아파트 매입 4000여가구 신청,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
81,2007.11.18. 오전 9:03,부동산캘린더상한제 피하자 분양 봇물,"[('부동산캘린더상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하자', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
82,2007.11.18. 오전 9:01,주간부동산 서울 집값 한달만에 하락세,"[('주간부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('한달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
83,2007.11.18. 오전 7:17,전세가 비율 높은 아파트 고공행진,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
84,2007.11.18. 오전 7:02,강북 아파트 입주물량 턱없이 부족…전세난 우려,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('턱없이', 'O'), (' ', 'O'), ('부족…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
85,2007.11.18. 오전 7:01,전국 미분양주택 10만 가구 육박,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
86,2007.11.18. 오전 6:14,서울.수도권 10월 분양 아파트 83%가 미달,"[('서울', 'CITY'), ('.', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('83%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
87,2007.11.18. 오전 6:10,배보다 배꼽 큰 아파트 프리미엄만 20억,"[('배', 'ANIMAL'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('배꼽', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄만', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY')]"
88,2007.11.18. 오전 6:07,미분양주택 10만 육박..환란 직후 수준 근접,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10만 육', 'QUANTITY'), ('박..환란 직후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('근접', 'O')]"
89,2007.11.19. 오후 10:21,동부건설，‘대치2차 우성’ 리모델링 시공사 선정,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), ('，‘', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우성', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
90,2007.11.19. 오후 8:00,수명산 SK뷰 잔여가구 분양,"[('수명산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
91,2007.11.19. 오후 6:54,현대건설 동탄하이페리온 뜨거운 관심,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄하이페리온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
92,2007.11.19. 오후 6:54,분양정보 ‘이안 경주 충효’ 608가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이안 경주 충효', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('608가구', 'QUANTITY')]"
93,2007.11.19. 오후 6:54,분양정보 부산 금정 힐스테이트 301가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('301가구', 'QUANTITY')]"
94,2007.11.19. 오후 6:54,건설사 연말 ‘부도 도미노’ 우려,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘부도', 'O'), (' ', 'O'), ('도미노’', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
95,2007.11.19. 오후 6:54,주택대출 금리 8%…급매물 예고,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), ('…급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
96,2007.11.19. 오후 6:51,수도권 미분양 급증,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
97,2007.11.19. 오후 6:51,파주·일산 인근 3개지구 연말 분양대전,"[('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('3개지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
98,2007.11.19. 오후 6:51,아산 ‘펜타포트’ 웃돈 최대 1억,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('펜타포트', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY')]"
99,2007.11.19. 오후 6:45,미분양 아파트 실제는 18만가구,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실제는', 'O'), (' ', 'O'), ('18만가구', 'QUANTITY')]"
100,2007.11.19. 오후 6:45,전세끼고 1억이면 서울서 집 마련,"[('전세끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
101,2007.11.19. 오후 6:36,동부건설 대치2차 우성 리모델링,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
102,2007.11.19. 오후 6:36,부산 금정 힐스테이트 301가구 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('301가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
103,2007.11.19. 오후 6:36,남광토건 남북합작 건설사 추진,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남북', 'LOCATION'), ('합작', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
104,2007.11.19. 오후 6:36,미분양 주택 4059가구 사주세요,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4059가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사주세요', 'O')]"
105,2007.11.19. 오후 6:36,미래에셋 여의도 파크원에 2천억 투자,"[('미래에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
106,2007.11.19. 오후 5:58,민간건설사 국민임대건설 추진,"[('민간건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대건설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
107,2007.11.19. 오후 5:55,수원 영통 현진에버빌 11월 17일 견본주택 개관,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월 17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
108,2007.11.19. 오후 5:54,수도권 올 입주 10채중 7채 ‘웃돈’ 붙었다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘웃돈’', 'O'), (' ', 'O'), ('붙었다', 'O')]"
109,2007.11.19. 오후 5:52,천호사거리에 200m 초고층 건물 들어선다,"[('천호사거리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('200m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
110,2007.11.19. 오후 5:49,내 집 앞 내 점포 앞 눈은 내가 치워요,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('치워요', 'O')]"
111,2007.11.19. 오후 5:45,새아파트 10채 중 6채 웃돈 붙어,"[('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('6채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('붙어', 'O')]"
112,2007.11.19. 오후 5:36,수원 영통 현진에버빌 11월 17일 견본주택 개관,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월 17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
113,2007.11.19. 오후 5:33,동구 대별지구에 의료용지 마련,"[('동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대별지구에', 'O'), (' ', 'O'), ('의료용지', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
114,2007.11.19. 오후 5:31,NC연구소 실내 건축환경 세미나 개최,"[('NC연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실내', 'O'), (' ', 'O'), ('건축환경', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
115,2007.11.19. 오후 5:30,보령시 대천해수욕장 제3지구 테마파크 사업제안서 공모,"[('보령시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대천해수욕장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('사업제안서', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
116,2007.11.19. 오후 5:27,지방 건설업체 고사 위기,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('고사', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
117,2007.11.19. 오후 5:21,코오롱건설 대기오염 방지 환경신기술 개발,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대기오염', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('환경신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
118,2007.11.19. 오후 4:57,해외플랜트 수주액 300억달러 돌파,"[('해외플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('300억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
119,2007.11.19. 오후 4:57,오일달러를 잡아라,"[('오일달러', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
120,2007.11.19. 오후 4:48,분양정보 티파타나 태국 비치 풀 빌라,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('티파타나', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('비치', 'O'), (' ', 'O'), ('풀', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O')]"
121,2007.11.19. 오후 4:48,그래도 아파트 투자가 최고,"[('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
122,2007.11.19. 오후 4:48,분양정보 현대 부산 장전동 301가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('301가구', 'QUANTITY')]"
123,2007.11.19. 오후 4:48,미분양 주택매입 참여 저조,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매입', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
124,2007.11.19. 오후 4:48,단지형 전원주택 분양 받을땐 진입로·혐오시설부터 살펴야,"[('단지형', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받을땐', 'O'), (' ', 'O'), ('진입로·혐오시설부터', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴야', 'O')]"
125,2007.11.19. 오후 4:48,모건스탠리 국내 최고급 빌라사업 투자,"[('모건스탠리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라사업', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
126,2007.11.19. 오후 4:30,분양정보 용두동 롯데캐슬 상가 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('용두동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
127,2007.11.19. 오후 4:30,동부건설 대치2동 우성아파트 리모델링 시공사 선정,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대치2동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우성아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
128,2007.11.19. 오후 4:27,부동산 유망급매물 서울 대치동 아파트 115㎡ 11억7000만원 등,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('유망급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('115㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11억7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
129,2007.11.19. 오후 4:27,화제의 분양단지를 찾아서 서울 신대방동 ‘보라매 e－편한세상’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신대방동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('보라매 e－편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
130,2007.11.19. 오후 3:51,美상업용 부동산 신용경색 후폭풍에 휘청,"[('美', 'LOCATION'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신용경색', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청', 'O')]"
131,2007.11.19. 오후 3:42,美 콜드웰뱅커 국내 투자관리업 진출,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('콜드웰뱅커', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('투자관리업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
132,2007.11.19. 오후 3:34,은평 분양가 신경 쓰이지만..,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('신경', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰이지만..', 'O')]"
133,2007.11.19. 오후 3:24,내년에 민간 국민임대아파트 공급된다,"[('내년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급된다', 'O')]"
134,2007.11.19. 오후 3:06,“지방·수도권 부동산 규제 차별화해야…”,"[('“지방·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화해야…”', 'O')]"
135,2007.11.19. 오후 2:48,건설업체 부도 도미노 확산…11월만 26개사 부도,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('도미노', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…', 'O'), ('11월만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('26개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
136,2007.11.19. 오후 2:46,콜드웰뱅커 용산국제업무 상업시설 컨설팅 추진,"[('콜드웰뱅커', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('국제업무', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
137,2007.11.19. 오후 2:46,미분양 가구수 18만가구 이를 것,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('18만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이를', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
138,2007.11.19. 오후 2:40,부동산서비스기업 콜드웰뱅커 국내시장 진출,"[('부동산서비스기업', 'O'), (' ', 'O'), ('콜드웰뱅커', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
139,2007.11.19. 오후 2:39,경산 진량2 산업단지내 용지 공급,"[('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진량', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
140,2007.11.19. 오후 2:38,남광토건 남북합작 건설회사 추진,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남북', 'LOCATION'), ('합작', 'O'), (' ', 'O'), ('건설회사', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
141,2007.11.19. 오후 2:17,이철 코레일 사장 노사 모두 패자,"[('이철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('패자', 'CIVILIZATION')]"
142,2007.11.19. 오후 2:03,SK건설 신월동 수명산 SK뷰 잔여가구 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수명산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
143,2007.11.19. 오후 1:50,산림청 튼튼하고 아름다운 숲길 만들기,"[('산림청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('튼튼하고 아름다운 숲길 만들', 'TERM'), ('기', 'O')]"
144,2007.11.19. 오후 1:47,인천 국내 최초 언어장벽 없는 도시 추진,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('언어장벽', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
145,2007.11.19. 오후 1:45,분양열전④고양 덕이 신동아·동문 5천가구,"[('분양열전④', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕이 신동아', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('동문', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5천가구', 'QUANTITY')]"
146,2007.11.19. 오후 1:42,SK건설 수명산 SK VIEW 잔여가구 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수명산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
147,2007.11.19. 오후 1:22,건설업체 부도 급증세…이달에만 26개 부도,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('급증세…', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('26개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
148,2007.11.19. 오후 12:30,GS건설 서교 자이갤러리 건설업계 첫 GD 대통령상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서교 자이갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('GD', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION')]"
149,2007.11.19. 오후 12:30,양평 벽산블루밍 분양 분양후 전매가능 장점,"[('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('분양후', 'O'), (' ', 'O'), ('전매가능', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O')]"
150,2007.11.19. 오후 12:30,‘채권액 얼마쓸까’ 눈치戰 치열,"[('‘채권액', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마쓸까’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치戰', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
151,2007.11.19. 오후 12:30,남아도는 사업부지 ‘애물단지’ 전락,"[('남아도는', 'O'), (' ', 'O'), ('사업부지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘애물단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('전락', 'O')]"
152,2007.11.19. 오후 12:30,경기 광주 7년만에 분양 ‘우림’ 주목,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우림', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
153,2007.11.19. 오후 12:30,금주의 부동산 캘린더 ‘동탄 하이페리온’ 청약 접수,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄 하이페리온', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
154,2007.11.19. 오후 12:14,민간브랜드 국민임대 나온다,"[('민간브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
155,2007.11.19. 오후 12:10,美 부동산기업 콜드웰뱅커 국내시장 상륙,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산기업', 'O'), (' ', 'O'), ('콜드웰뱅커', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상륙', 'O')]"
156,2007.11.19. 오전 11:59,SK건설 수명산 SK VIEW 잔여가구 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수명산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
157,2007.11.19. 오전 11:57,건설업체 부도 급증세..이달에만 26개 부도,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('급증세..', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('26개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
158,2007.11.19. 오전 11:23,버스정류장에서 운행정보 알려드려요,"[('버스정류장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('운행정보', 'O'), (' ', 'O'), ('알려드려요', 'O')]"
159,2007.11.19. 오전 11:14,서울 천호사거리에 200ｍ 건물 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천호사거리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('200ｍ', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
160,2007.11.19. 오전 11:00,삼성건설 2007 디자인코리아 3개부문 수상,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('디자인코리아', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('3개부문', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
161,2007.11.19. 오전 10:29,토공 진량2산단 지원시설용지 등 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('진량2산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
162,2007.11.19. 오전 10:28,지방건설업 위한 맞춤형 규제 필요,"[('지방건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
163,2007.11.19. 오전 10:18,수도권 주공상가 102실 올해 마지막 입찰,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공상가', 'O'), (' ', 'O'), ('102실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
164,2007.11.19. 오전 10:11,코오롱건설 대기오염방지 환경신기술 개발,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대기오염방지', 'O'), (' ', 'O'), ('환경신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
165,2007.11.19. 오전 10:07,토공 진량2산단 지원시설용지 등 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('진량2산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
166,2007.11.19. 오전 10:05,건설사들 연말분양 올인..인력구하기 비상,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올인..인력구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
167,2007.11.19. 오전 10:03,올해 건설사 102곳 부도..지역별 맞춤형 규제필요,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('102곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부도..지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('규제필요', 'O')]"
168,2007.11.19. 오전 10:03,코오롱건설 대기오염 방지.경제성 높인 환경신기술 개발,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대기오염', 'O'), (' ', 'O'), ('방지.', 'O'), (' ', 'O'), ('경제성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인', 'O'), (' ', 'O'), ('환경신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
169,2007.11.19. 오전 10:02,똑똑한 내집마련 체크리스트⑤ 계단식·복도식 층간 소음,"[('똑똑한', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('체크리스트⑤', 'O'), (' ', 'O'), ('계단식·복도식', 'O'), (' ', 'O'), ('층간', 'O'), (' ', 'O'), ('소음', 'O')]"
170,2007.11.19. 오전 10:01,사업지가 애물단지 전락…시장불황으로 기피,"[('사업지가', 'O'), (' ', 'O'), ('애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('전락…시장불황으로', 'O'), (' ', 'O'), ('기피', 'O')]"
171,2007.11.19. 오전 10:00,GS건설 서교동 자이갤러리 굿디자인 대상 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('굿디자인', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
172,2007.11.19. 오전 9:59,특허청 제2의 인사혁신 단행,"[('특허청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('인사혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
173,2007.11.19. 오전 9:57,엎친데 덥치고…쌓여만가는 아파트,"[('엎친데', 'O'), (' ', 'O'), ('덥치고…쌓여만가는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
174,2007.11.19. 오전 9:46,아파트청약 채권액 하늘과 땅 차…눈치작전 치열,"[('아파트청약', 'O'), (' ', 'O'), ('채권액', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘과', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('차…눈치작전', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
175,2007.11.19. 오전 9:35,천안지역 아파트 분양 연기 잇달아,"[('천안', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
176,2007.11.19. 오전 9:34,해외사업 리스크잡는 거미손RM팀,"[('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('거미손RM팀', 'O')]"
177,2007.11.19. 오전 9:27,프리즘수도권 공무원 잠 못이루는 11월,"[('프리즘', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('잠', 'O'), (' ', 'O'), ('못이루는', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE')]"
178,2007.11.19. 오전 9:26,눈길끄는 분양대단지 물량 김포 ‘오스타 파라곤’,"[('눈길끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오스타 파라곤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
179,2007.11.19. 오전 9:26,눈길끄는 분양분당생활권 광주 우림 필유,"[('눈길끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('분당생', 'LOCATION'), ('활권', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우림 필유', 'ORGANIZATION')]"
180,2007.11.19. 오전 9:26,모델하우스 도우미 몸값 ‘천정부지’,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('도우미', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘천정부지’', 'O')]"
181,2007.11.19. 오전 9:24,중견 건설사 채용 노려라,"[('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
182,2007.11.19. 오전 9:01,“지방건설 위기…지역별 규제 차등화 해야”,"[('“지방건설', 'O'), (' ', 'O'), ('위기…지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('차등화', 'O'), (' ', 'O'), ('해야”', 'O')]"
183,2007.11.19. 오전 8:49,서울시 주택밀집 골목에 공원형 주차장 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택밀집', 'O'), (' ', 'O'), ('골목에', 'O'), (' ', 'O'), ('공원형', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
184,2007.11.19. 오전 8:43,판교 후광지역 집값 우수수,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('우수수', 'O')]"
185,2007.11.19. 오전 8:32,파주운정 견본주택 넓은공간·침실수 내맘대로,"[('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('넓은공간·침실수', 'O'), (' ', 'O'), ('내맘대로', 'O')]"
186,2007.11.19. 오전 8:15,대우건설 구미원호 푸르지오 818가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구미원호 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('818가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
187,2007.11.19. 오전 8:11,MK추천매물 부천 상동 수익용빌딩 100억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익용빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('100억원', 'QUANTITY')]"
188,2007.11.19. 오전 7:51,GS건설 자이갤러리 굿 디자인展 대통령상 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('굿 디자인展', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
189,2007.11.19. 오전 7:46,수도권 7곳 등 5533가구 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5533가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
190,2007.11.19. 오전 7:45,동부건설 대치2차 우성 리모델링 시공사로,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O')]"
191,2007.11.19. 오전 7:36,강북 아파트가 뜨는 이유…뉴타운ㆍ경전철등 호재 많아u3000u3000u3000u3000,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유…뉴타운ㆍ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), ('u', 'QUANTITY'), ('3000u3000u3000u3000', 'QUANTITY')]"
192,2007.11.19. 오전 7:36,내년 부동산PF 크게 줄어든다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), ('PF', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
193,2007.11.19. 오전 7:36,2008 부동산 시장 전망 …용산ㆍ뉴타운 유망,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('ㆍ뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
194,2007.11.19. 오전 7:33,부동산캘린더 11월 넷째주,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('11월 넷째주', 'DATE')]"
195,2007.11.19. 오전 7:17,아파트 분양 봇물...건설사 인력 구하기 비상,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물...건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
196,2007.11.19. 오전 7:15,지역별 특성맞는 맞춤형 규제 필요,"[('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('특성맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
197,2007.11.19. 오전 7:11,내년 아파트값 큰 변동없다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('변동없다', 'O')]"
198,2007.11.19. 오전 7:03,천안지역 아파트 분양 멈칫,"[('천안', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('멈칫', 'O')]"
199,2007.11.19. 오전 3:22,전세시황은평뉴타운 이주수요로 서대문구 전세문의 늘어,"[('전세시황', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이주수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세문의', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
200,2007.11.19. 오전 3:22,매매시황서울 강서강동구로송파구 하락세,"[('매매시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서강동구로', 'LOCATION'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
201,2007.11.19. 오전 2:48,미분양주택 10만 가구 육박,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
202,2007.11.20. 오후 9:12,토공 8개 지구서 340필지 이달말부터 매각,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('340필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
203,2007.11.20. 오후 8:08,전매제한 기간 등 따져볼 것 많아…br‘4순위 작전’도 고려해볼 만,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('따져볼', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('많아…br‘', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('작전’도', 'O'), (' ', 'O'), ('고려해볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O')]"
204,2007.11.20. 오후 8:08,파주 운정 동시분양 5068가구 한꺼번에,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5068가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한꺼번에', 'O')]"
205,2007.11.20. 오후 7:58,내년 서울지역 아파트 입주 물량 br강남권 ‘단비’ 강북은 ‘가뭄’ 예상,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('br', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘단비’', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘가뭄’', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
206,2007.11.20. 오후 7:09,내년 수도권 공공택지 23만가구 인허가,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('23만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O')]"
207,2007.11.20. 오후 7:05,2008년부터 청약가점제 적용 85㎡초과 공공임대 무주택자 우선공급,"[('2008년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
208,2007.11.20. 오후 6:58,11월 21일 부동산 파일,"[('11월 21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
209,2007.11.20. 오후 6:46,톡톡 부동산 3년전 분양가로 팝니다,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('3년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('팝니다', 'O')]"
210,2007.11.20. 오후 6:46,분양가 상한제 유예기간 연장될까,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유예기간', 'O'), (' ', 'O'), ('연장될까', 'O')]"
211,2007.11.20. 오후 6:46,내년에도 강남 전세 안정…입주물량 2만5천가구,"[('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('안정…입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5천가구', 'QUANTITY')]"
212,2007.11.20. 오후 6:46,오송 과학단지 아파트 첫 분양,"[('오송 과학단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
213,2007.11.20. 오후 6:46,내년부터 중대형 공공임대도 가점제,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대도', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'O')]"
214,2007.11.20. 오후 6:38,‘미분양 대란’ 자초하는 ‘뻥튀기 분양’,"[('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대란’', 'O'), (' ', 'O'), ('자초하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뻥튀기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O')]"
215,2007.11.20. 오후 6:34,후분양제는 … 내년부터 공정률 40% 이후에 분양,"[('후분양제', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공정률', 'O'), (' ', 'O'), ('40% 이후', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
216,2007.11.20. 오후 6:33,은평뉴타운 입주후 6년반 지나야 전매,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주후', 'O'), (' ', 'O'), ('6년반', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나야', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O')]"
217,2007.11.20. 오후 6:33,서울·경기 거주자 송도신도시 청약 가능,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('송도신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
218,2007.11.20. 오후 6:33,2008년 강남권 입주물량 쏟아진다,"[('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
219,2007.11.20. 오후 5:36,거래도 매물도 실종…시계제로 상태,"[('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('실종…시계제로', 'O'), (' ', 'O'), ('상태', 'O')]"
220,2007.11.20. 오후 5:32,지역우선 받으려면 1년 거주해야,"[('지역우선', 'O'), (' ', 'O'), ('받으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주해야', 'O')]"
221,2007.11.20. 오후 5:32,일산 1만7천가구 내달 분양대전,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
222,2007.11.20. 오후 5:32,전철 연결 수혜...수원·남양주 눈길,"[('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜...', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
223,2007.11.20. 오후 5:32,4차 뉴타운 예정지 저평가 눈독,"[('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('저평가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
224,2007.11.20. 오후 5:27,강남재건축 내년 강보합,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강보합', 'O')]"
225,2007.11.20. 오후 5:24,내년 수도권 공공택지지구 23만가구 건설,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('23만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
226,2007.11.20. 오후 5:24,태국 후아힌 최고급 비치 빌라 분양,"[('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('후아힌', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('비치', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
227,2007.11.20. 오후 5:21,송파신도시 연내 개발 물 건너가,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('건너가', 'O')]"
228,2007.11.20. 오후 5:21,서울 용산 아파트 호가만 급등 ‘거품’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('호가만', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거품’', 'O')]"
229,2007.11.20. 오후 5:21,분양정보 식사지구 위시티 7211가구 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7211가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2007.11.20. 오후 5:21,부동산을 움직이는 사람들 김학권 세중코리아 사장,"[('부동산을', 'O'), (' ', 'O'), ('움직이는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O'), (' ', 'O'), ('김학권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('세중코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
231,2007.11.20. 오후 5:18,‘반강제 비싼 옵션’…분양가상한제 맞아？,"[('‘반강제', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션’…', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞아？', 'O')]"
232,2007.11.20. 오후 5:15,화성 병점 병점차량기지에 전철역 신설,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('병점', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('병점차량기지', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전철역', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
233,2007.11.20. 오후 5:15,2008년 강남 입주물량 10년만에 최대,"[('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
234,2007.11.20. 오후 5:15,토공 보유 땅 340필지 분양,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('340필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
235,2007.11.20. 오후 5:15,GS건설 인천·김포·부천서 2500여가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2500여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
236,2007.11.20. 오후 5:15,분양정보 인천 계양 하우스토리 257가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계양 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('257가구', 'QUANTITY')]"
237,2007.11.20. 오후 5:15,경전철 수혜지역 집중점검 7 상암 DMC 노선,"[('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집중점검', 'O'), (' ', 'O'), ('7', 'O'), (' ', 'O'), ('상암 DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노선', 'O')]"
238,2007.11.20. 오후 5:15,건축은 문화다 26 청담동 테티스,"[('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화다', 'O'), (' ', 'O'), ('26', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테티스', 'ARTIFACT')]"
239,2007.11.20. 오후 5:15,도심속 미니 신도시 12 신림지구,"[('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('12', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신림지구', 'LOCATION')]"
240,2007.11.20. 오후 5:06,정몽규 회장 우동 아이파크 분양 진두지휘,"[('정몽규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('우동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('진두지휘', 'O')]"
241,2007.11.20. 오후 5:06,이달말부터 서울·경기 거주자도 송도·청라 청약가능,"[('이달말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약가능', 'O')]"
242,2007.11.20. 오후 5:06,한토신 남양주 평내지구 단독주택지 분양,"[('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
243,2007.11.20. 오후 5:06,기피시설 이전 개발지역 탐방 4 성동구치소,"[('기피시설', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('4', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구치소', 'ARTIFACT')]"
244,2007.11.20. 오후 5:06,연말 알짜 타운하우스 쏟아진다,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
245,2007.11.20. 오후 4:21,민간이 짓는 수도권 미니신도시 분양 러시,"[('민간이', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
246,2007.11.20. 오후 4:18,도로공사 고속도로 교량 점검에 로봇 투입,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('점검에', 'O'), (' ', 'O'), ('로봇', 'TERM'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
247,2007.11.20. 오후 4:15,건축설계공모 대기업엔 봉 중소형사 독,"[('건축설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업엔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형사', 'O'), (' ', 'O'), ('독', 'O')]"
248,2007.11.20. 오후 4:15,경기도내 지자체 사유지 사용 후 585억원 보상 안해,"[('경기도', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('사유지', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('585억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O')]"
249,2007.11.20. 오후 4:13,건설업체들， 부산에서 아파트 분양 전쟁,"[('건설업체들，', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
250,2007.11.20. 오후 4:12,송도 국제도시에 2조5000억원 자금조달…스탠 게일회장 인터뷰,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('2조5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금조달…', 'O'), ('스탠 게일', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O')]"
251,2007.11.20. 오후 3:32,부동산 신고 의무제 정착 아직 멀었다,"[('부동산 신고 의무제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정착', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('멀었다', 'O')]"
252,2007.11.20. 오후 3:26,서울 구로구에 개방형 자율학교 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개방형', 'O'), (' ', 'O'), ('자율학교', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
253,2007.11.20. 오후 3:19,원자바오 부동산 투기억제 정책 계속,"[('원자바오', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투기억제', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
254,2007.11.20. 오후 3:04,신도시 후광 김포 연말 신규분양 러시,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후광', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
255,2007.11.20. 오후 2:59,고양 식사지구 위 시티 내달 7211가구 분양,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7211가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
256,2007.11.20. 오후 2:44,미분양 털자..중도금 조건완화,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털자..', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('조건완화', 'O')]"
257,2007.11.20. 오후 2:39,우림건설 “사랑의 김장 나눠요”,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('김장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나눠요”', 'O')]"
258,2007.11.20. 오후 2:31,내년 강남으로 진입해 볼까,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('진입해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
259,2007.11.20. 오후 2:30,고양 식사지구 위시티 7211가구 12월초 분양,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7211가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
260,2007.11.20. 오후 2:18,인천경제자유구역 주택 21일부터 서울수도권 청약 가능,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('21일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
261,2007.11.20. 오후 2:12,10월 해외부동산 투자 9천6백만달러,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('9천6백만달러', 'QUANTITY')]"
262,2007.11.20. 오후 2:09,전국 340필지 택지 이달말부터 공급,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('340필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
263,2007.11.20. 오후 1:52,경기도민 시내버스 만족도 상승,"[('경기', 'LOCATION'), ('도민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시내버스', 'O'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
264,2007.11.20. 오후 1:45,동부 ‘대치2차 우성’ 리모델링 시공사 선정,"[('동부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우성', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
265,2007.11.20. 오후 1:36,분양열전⑤청라지구 5천가구 12월 분양,"[('분양열전⑤', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
266,2007.11.20. 오후 1:33,동정오세훈 서울시장,"[('동정', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION')]"
267,2007.11.20. 오후 1:26,GS건설 마포 하중동 밤섬 자이 75가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밤섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('75가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
268,2007.11.20. 오후 1:00,대박 미분양… 일산권 ‘분양 대전’,"[('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('일산권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전’', 'O')]"
269,2007.11.20. 오후 12:57,내년 강남 입주아파트 2만5000여 가구..서울 전체의 절반,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5000여 가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전체의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
270,2007.11.20. 오후 12:56,강남 입주물량 쏟아진다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
271,2007.11.20. 오후 12:42,재테크광고용인토지 68500원㎡ 2차분매각,"[('재테크광고용인토지', 'O'), (' ', 'O'), ('68500원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('2차분', 'QUANTITY'), ('매각', 'O')]"
272,2007.11.20. 오후 12:26,동정강덕기 21C도시정책개발원장,"[('동정강덕기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('21C도시정책개발원장', 'CIVILIZATION')]"
273,2007.11.20. 오후 12:26,내년 강남권 입주 10년來  최고,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('10년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
274,2007.11.20. 오후 12:26,“신도시 넘어라” 민간단지 비상,"[('“신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어라”', 'O'), (' ', 'O'), ('민간단지', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
275,2007.11.20. 오후 12:26,버블세븐지역 경매시장서도 ‘찬밥’,"[('버블세븐', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장서도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬밥’', 'O')]"
276,2007.11.20. 오후 12:26,불황 속 잘나가는 건설 2題 현대 힐스테이트 ‘전국브랜드’ 우뚝,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('題', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘전국브랜드’', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
277,2007.11.20. 오후 12:26,불황 속 잘나가는 건설 2題 GS건설 8400여가구 릴레이 분양,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('2題', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8400여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
278,2007.11.20. 오후 12:26,인천 계양구 하우스토리 남광토건 257가구 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계양구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하우스토리 남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('257가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
279,2007.11.20. 오후 12:26,대우자동차판매 건설부문 ‘이안 경주 충효’ APT 분양,"[('대우자동차', 'ORGANIZATION'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이', 'ARTIFACT'), ('안 경주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('충효’', 'O'), (' ', 'O'), ('APT', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
280,2007.11.20. 오후 12:26,대치2차우성APT 리모델링 동부건설이 시공사로 선정,"[('대치2차우성APT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
281,2007.11.20. 오후 12:00,관악구 신림12동에 마을공원 조성,"[('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신림12동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마을공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
282,2007.11.20. 오후 12:00,로봇이 고속도로 유지 관리한다,"[('로봇', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O'), (' ', 'O'), ('관리한다', 'O')]"
283,2007.11.20. 오전 11:39,GS건설 인천·부천·김포에 2500가구 공급,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
284,2007.11.20. 오전 11:37,동영상영통 현진에버빌에 가보니,"[('동영상영통', 'O'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
285,2007.11.20. 오전 11:36,혁신도시 채권보상 실효성 없어,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('채권보상', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
286,2007.11.20. 오전 11:23,美 콜드웰뱅커 국내 부동산 시장 진출,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('콜드웰뱅커', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
287,2007.11.20. 오전 11:22,수도권 투기과열지구 지역우선 공급 1년이상 거주해야,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지역우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('1년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주해야', 'O')]"
288,2007.11.20. 오전 11:22,경부선 병점차량 기지역 신설 확정,"[('경부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('병점', 'LOCATION'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
289,2007.11.20. 오전 11:16,따분한 윤리교육 재미있는 드라마로 보자,"[('따분한', 'O'), (' ', 'O'), ('윤리교육', 'O'), (' ', 'O'), ('재미있는', 'O'), (' ', 'O'), ('드라마로', 'O'), (' ', 'O'), ('보자', 'O')]"
290,2007.11.20. 오전 11:15,창업하려면 세금 얼마나 낼까,"[('창업하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('낼까', 'O')]"
291,2007.11.20. 오전 11:15,서울시 가로수 개선으로 맑은도시 됩니다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가로수', 'O'), (' ', 'O'), ('개선으로', 'O'), (' ', 'O'), ('맑은도시', 'O'), (' ', 'O'), ('됩니다', 'O')]"
292,2007.11.20. 오전 11:09,GS건설 마포 하중동  밤섬 자이  75가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밤섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('75가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
293,2007.11.20. 오전 11:07,고속도로 교량안전 로봇이 책임진다,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('교량안전', 'O'), (' ', 'O'), ('로봇', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('책임진다', 'O')]"
294,2007.11.20. 오전 11:06,경제자유구역내 지역 우선공급물량 30%로 조정,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
295,2007.11.20. 오전 11:06,경부선 병점차량기지역 신설된다,"[('경부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('병점차량기지역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신설된다', 'O')]"
296,2007.11.20. 오전 11:05,토공 보유 땅 연말 대방출,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대방출', 'O')]"
297,2007.11.20. 오전 11:03,경부고속도로 신갈죽전 상행선 갓길 이용,"[('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신갈죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상행선', 'O'), (' ', 'O'), ('갓길', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O')]"
298,2007.11.20. 오전 11:03,동탄 인접지에 병점차량기지역 신설,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접지에', 'O'), (' ', 'O'), ('병점차량기지', 'LOCATION'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
299,2007.11.20. 오전 11:00,경부선 병점차량기지내 전철역사 신설,"[('경부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('병점차량기지', 'ORGANIZATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('전철역사', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
300,2007.11.20. 오전 11:00,경제자유구역내 지역거주 우선공급 30%로 확정,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('지역거주', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
301,2007.11.20. 오전 11:00,85㎡초과 공공임대도 청약가점제,"[('85', 'QUANTITY'), ('㎡초과', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION')]"
302,2007.11.20. 오전 11:00,서울주민도 송도·청라·영종 청약,"[('서울', 'CITY'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
303,2007.11.20. 오전 10:29,도로공사 동절기 폭설대비 도로제설대책 돌입,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동절기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폭설대비', 'O'), (' ', 'O'), ('도로제설대책', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
304,2007.11.20. 오전 10:26,천호사거리에 200m 초고층 건물 선다,"[('천호사거리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('200m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
305,2007.11.20. 오전 10:11,토공 연말 340필지 공급,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('340필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
306,2007.11.20. 오전 10:00,상한제는 피하자..대형社 분양 러시,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자..', 'O'), (' ', 'O'), ('대형社', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
307,2007.11.20. 오전 10:00,프리즘회장님의 미분양 고백,"[('프리즘', 'CIVILIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('님의', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고백', 'O')]"
308,2007.11.20. 오전 9:51,버블세븐지역 경매시장서도 소외,"[('버블세븐', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장서도', 'O'), (' ', 'O'), ('소외', 'O')]"
309,2007.11.20. 오전 9:50,토지보상 채권보다 현금이 좋아,"[('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('채권보다', 'O'), (' ', 'O'), ('현금이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O')]"
310,2007.11.20. 오전 9:50,내년 서울 전세시장도 남저북고,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('남저북고', 'LOCATION')]"
311,2007.11.20. 오전 9:36,내년 강남 입주 물량 서울 전체의 절반…전세시장 안정세,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전체의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('…전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
312,2007.11.20. 오전 9:30,‘신도시를 넘어라’…인근 서울ㆍ경기 민간 아파트 ‘비상’,"[('‘신도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어라’…인근', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘비상’', 'O')]"
313,2007.11.20. 오전 9:30,대우자판 경주 이안충효 608가구 분양,"[('대우자판', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이안충효', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('608가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
314,2007.11.20. 오전 9:08,동탄 현대하이페리온 1순위 199㎡ 수도권 10대1,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대하이페리온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('199㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10대1', 'QUANTITY')]"
315,2007.11.20. 오전 8:18,양평 벽산블루밍 928가구 분양,"[('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('928가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
316,2007.11.20. 오전 8:11,분양 신월동 SK뷰 잔여세대,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O')]"
317,2007.11.20. 오전 8:11,분양 양평 벽산블루밍 928가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('928가구', 'QUANTITY')]"
318,2007.11.20. 오전 8:10,현대건설 부산 금정구 장전동 힐스테이트 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금정구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
319,2007.11.20. 오전 8:09,대우자판 건설부문 경주에 608가구 분양,"[('대우자판', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('608가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
320,2007.11.20. 오전 8:08,GS건설 한강 밤섬 자이 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밤섬 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
321,2007.11.20. 오전 8:07,현대건설 부산 금정 힐스테이트 301가구 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('301가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
322,2007.11.20. 오전 7:38,건설업체 이달에만 26곳 부도,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('26곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
323,2007.11.20. 오전 7:11,내년 아파트 대규모 공급 차질,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
324,2007.11.20. 오전 7:06,전북전주 효자주공아파트 842채 27∼30일 분양,"[('전북', 'LOCATION'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효자주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('842채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('27∼30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
325,2007.11.20. 오전 7:02,부실시공 업체 영업정지 법 개정에 건설사들 반발,"[('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('영업정지', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('개정에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
326,2007.11.20. 오전 6:11,내년 강남권 입주아파트 물량 10년만에 최고치,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
327,2007.11.20. 오전 6:10,강남 입주 폭탄..집값 약세 불가피,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄..집값', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
328,2007.11.20. 오전 3:05,불황 건설업계 도우미만 호황,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('도우미', 'OCCUPATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
329,2007.11.20. 오전 3:05,美콜드웰뱅커 국내 부동산 업계 진출,"[('美', 'LOCATION'), ('콜드웰뱅커', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
330,2007.11.21. 오후 9:24,지방 투기과열지구 해제되나… 정부 전면 실사,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제되나…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('실사', 'O')]"
331,2007.11.21. 오후 8:46,건설사 10곳중 2곳이상 평坪 표기 여전,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평坪', 'O'), (' ', 'O'), ('표기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
332,2007.11.21. 오후 8:41,제2 경부고속도로 2010년께 착공,"[('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2010년께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
333,2007.11.21. 오후 7:38,송도국제도시 공원녹지  생태조경  녹화 금상 수상,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공원녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('생태조경', 'O'), (' ', 'O'), ('녹화', 'O'), (' ', 'O'), ('금상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
334,2007.11.21. 오후 7:37,수자원공사 물산업 육성위해 매년 20억원 지원,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물산업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성위해', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
335,2007.11.21. 오후 7:36,공덕동 두영이지안 아파트 분양,"[('공덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두영이지안 아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
336,2007.11.21. 오후 7:36,인천시 지역중소기업 육성 위한 금융지원 협약 체결,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
337,2007.11.21. 오후 7:36,용인시 4개지구 주거환경개선사업 추진,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4개지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거환경개선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
338,2007.11.21. 오후 7:35,인천엑스포조직위 경제자유구역내 투자사 대표 10명 특별자문위 위촉,"[('인천엑스포조직위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('투자사', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별자문위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
339,2007.11.21. 오후 7:28,잘 나가던 도시개발사업지구 br고분양가 논란 일자 단박에 ‘미달’,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가던', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발사업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('br고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('일자', 'O'), (' ', 'O'), ('단박에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미달’', 'O')]"
340,2007.11.21. 오후 6:50,분양 한파 서울 500가구 이상 단지는 호황,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('500가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
341,2007.11.21. 오후 6:46,정몽규 현산회장 6년만에 분양 진두지휘,"[('정몽규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현산', 'CIVILIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('진두지휘', 'O')]"
342,2007.11.21. 오후 6:36,경매 감정가격 너무 믿지마세요,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가격', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('믿지마세요', 'O')]"
343,2007.11.21. 오후 6:36,高분양가 김포 ‘오스타·파라곤’ 대규모 미달사태,"[('高분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오스타', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('파라곤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('미달사태', 'O')]"
344,2007.11.21. 오후 6:36,수도권 전철 23개노선 건설…광역교통망 3배로 늘려,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23개', 'QUANTITY'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('건설…광역교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
345,2007.11.21. 오후 6:33,삼성건설 래미안 월곡2차 인공분수 인기,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 월곡', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인공분수', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
346,2007.11.21. 오후 6:33,전철·간선도로 20년간 3배 확충,"[('전철·간선도로', 'O'), (' ', 'O'), ('20년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확충', 'O')]"
347,2007.11.21. 오후 6:33,분양정보 GS건설 마포 하중동  밤섬 자이  75가구 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밤섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('75가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
348,2007.11.21. 오후 6:33,분양정보 마포 공덕동 두영이지안아파트 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두영이지안아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
349,2007.11.21. 오후 6:33,분양정보 뉴진원개발 복합상가 Y타운 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴진원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('Y타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
350,2007.11.21. 오후 6:31,지방 투기과열지구 해제 검토,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
351,2007.11.21. 오후 6:31,대전권 행정도시에 3개 전철망 연결,"[('대전권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행정도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전철망', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
352,2007.11.21. 오후 6:31,제2 경부고속도로 2010년께 착공,"[('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2010년께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
353,2007.11.21. 오후 6:30,청라홍보관 내달 개방 개발과정·미래 한눈에,"[('청라홍보관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개방', 'O'), (' ', 'O'), ('개발과정·미래', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
354,2007.11.21. 오후 6:30,지방투기과열지구 전면 해제 되나,"[('지', 'LOCATION'), ('방투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
355,2007.11.21. 오후 6:25,두영건설 공덕동 두영이지안 선착순 분양,"[('두영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두영이지안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
356,2007.11.21. 오후 6:25,서울 다동에 23층 업무용 빌딩 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('23층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
357,2007.11.21. 오후 6:25,파주 운정 분양가 3.3㎡당 1010만1030만원,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1010만1030만원', 'QUANTITY')]"
358,2007.11.21. 오후 6:25,서초아트자이 중도금 파격조건 분양,"[('서초아트자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('파격조건', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
359,2007.11.21. 오후 6:25,새만금 농지 70% 유지 개발틀 깨뜨려야,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발틀', 'O'), (' ', 'O'), ('깨뜨려야', 'O')]"
360,2007.11.21. 오후 6:25,중앙건설 포항서 상한가…100%분양 성공,"[('중앙건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('상한가…', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
361,2007.11.21. 오후 6:15,파주 운정신도시 분양가 소폭 인하,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
362,2007.11.21. 오후 6:00,지방 투기과열지구 추가 해제검토,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제검토', 'O')]"
363,2007.11.21. 오후 5:40,서울 아파트 3채 중 1채 6억 넘어..금천구는 0,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어..', 'O'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
364,2007.11.21. 오후 5:32,서울 6개구 분양가 2천만원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
365,2007.11.21. 오후 5:32,청라 국제업무타운 개발 본격화,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제업무타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
366,2007.11.21. 오후 5:19,동정권홍사 대한건설협회 회장,"[('동정권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
367,2007.11.21. 오후 5:06,분양정보 당진 109㎡형이상 360가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('109㎡', 'QUANTITY'), ('형이상', 'O'), (' ', 'O'), ('360가구', 'QUANTITY')]"
368,2007.11.21. 오후 5:06,분양정보 마포 146㎡형이상 75가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('146㎡', 'QUANTITY'), ('형이상', 'O'), (' ', 'O'), ('75가구', 'QUANTITY')]"
369,2007.11.21. 오후 5:06,분양정보 동탄신도시 주상복합 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
370,2007.11.21. 오후 5:06,분양정보 삼성역 은탑타워 매매·임대,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('은탑타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매·임대', 'O')]"
371,2007.11.21. 오후 5:03,해외지사 발령으로 1년전 산 아파트 처분하려는데…,"[('해외지사', 'O'), (' ', 'O'), ('발령으로', 'O'), (' ', 'O'), ('1년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('처분하려는데…', 'O')]"
372,2007.11.21. 오후 5:03,분양단지 들여다보기 동작구 보라매 e편한세상,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보라매', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
373,2007.11.21. 오후 5:03,주목 이곳 천호·성내지구,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('천호', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성내지구', 'LOCATION')]"
374,2007.11.21. 오후 5:01,서울 6개구 분양가 2천만원 첫 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
375,2007.11.21. 오후 4:51,미분양 털자 분양조건 완화 바람,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털자', 'O'), (' ', 'O'), ('분양조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
376,2007.11.21. 오후 4:51,오피스시장 공급폭탄 우려,"[('오피스시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공급폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
377,2007.11.21. 오후 4:51,아파트 신규분양 중심지 수도권 서부로 이동 조짐,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
378,2007.11.21. 오후 4:51,파주 운정 분양가 3.3㎡당 1010만1030만원,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1010만1030만원', 'QUANTITY')]"
379,2007.11.21. 오후 4:51,서울 3채중 1채는 6억원 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
380,2007.11.21. 오후 4:51,서울 분양가 고공행진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
381,2007.11.21. 오후 4:27,포스코건설팬지아 컨소시엄 청라지구 협약 체결,"[('포스코건설팬지아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
382,2007.11.21. 오후 4:12,포스코건설팬지아 컨소 청라국제업무지구 협약,"[('포스코건설팬지아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('청라국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
383,2007.11.21. 오후 4:04,메리어트 여의도파크센터 오피스텔 분양,"[('메리어트 여의도파크센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
384,2007.11.21. 오후 4:04,파주운정 동양엔파트 월드메르디앙 28일 분양,"[('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양엔파트 월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
385,2007.11.21. 오후 3:48,운정신도시 분양가 평균 1010만1030만원,"[('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1010만1030만원', 'QUANTITY')]"
386,2007.11.21. 오후 3:44,인천청라지구 국제업무타운 프로젝트 본격화,"[('인천청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제업무타운 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
387,2007.11.21. 오후 3:13,용인 원삼 전원주택 행복스카이빌 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원삼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('행복스카이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
388,2007.11.21. 오후 3:05,조달청 공공기관 제조물품 입찰 자격심사 강화,"[('조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('제조물품', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('자격심사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
389,2007.11.21. 오후 3:05,동정권홍사 대한건설협회장…연찬회 개최,"[('동정권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설협회장', 'CIVILIZATION'), ('…연찬회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
390,2007.11.21. 오후 3:01,파주신도시 분양가 평균 1010만1030만원,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1010만1030만원', 'QUANTITY')]"
391,2007.11.21. 오후 3:00,불안한 카자흐..서브프라임 사태 직격탄,"[('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), ('..', 'O'), ('서브프라임 사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
392,2007.11.21. 오후 2:34,고양시 전세자금 최고 4천900만원 저리융자,"[('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('4천900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저리융자', 'O')]"
393,2007.11.21. 오후 2:11,펜트하우스 분양가 아래층보다 싸다,"[('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('아래층보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싸다', 'O')]"
394,2007.11.21. 오후 2:01,경기도 비산먼지발생 사업장 77건 적발,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비산먼지발생', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('77건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
395,2007.11.21. 오후 1:57,지방 미분양 실사...투기과열 해제 기대감,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실사...투기과열', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
396,2007.11.21. 오후 1:21,지방 투기과열지구 전면해제 되나,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('전면해제', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
397,2007.11.21. 오후 1:09,대주그룹 자산매각 속도 낸다,"[('대주그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자산매각', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
398,2007.11.21. 오후 12:42,재테크광고용인토지 68500원㎡ 2차분매각,"[('재테크광고용인토지', 'O'), (' ', 'O'), ('68500원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('2차분', 'QUANTITY'), ('매각', 'O')]"
399,2007.11.21. 오후 12:36,지방 투기과열지구 추가해제 검토,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('추가해제', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
400,2007.11.21. 오후 12:36,“따분한 윤리교육 드라마로” 주택보증 ‘거침없이…’ 화제,"[('“따분한', 'O'), (' ', 'O'), ('윤리교육', 'O'), (' ', 'O'), ('드라마로”', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('거', 'ARTIFACT'), ('침없이…’', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
401,2007.11.21. 오후 12:36,공덕동 ‘두영이지안’ 분양,"[('공덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두영이지안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
402,2007.11.21. 오후 12:36,“아파트 사세요” 회장ㆍ사장도 뛴다,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사세요”', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('ㆍ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
403,2007.11.21. 오후 12:36,파주신도시 3.3㎡당 1010만1030만원대,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1010만1030만원대', 'QUANTITY')]"
404,2007.11.21. 오후 12:36,김포 ‘오스타 파라곤’ 실수요자들 관심 집중,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오스타 파라곤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
405,2007.11.21. 오후 12:36,전문기자 리포트 총체적 침체…투자적기 왔나,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('총체적', 'O'), (' ', 'O'), ('침체…투자적기', 'O'), (' ', 'O'), ('왔나', 'O')]"
406,2007.11.21. 오후 12:20,남산1·3호터널 통행료 교통카드로도 납부,"[('남산1·3호터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('교통카드로도', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O')]"
407,2007.11.21. 오후 12:06,스키장 리프트 안전관리 대폭 강화…궤도운송시설 중점,"[('스키장', 'O'), (' ', 'O'), ('리프트', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…궤도운송시설', 'O'), (' ', 'O'), ('중점', 'O')]"
408,2007.11.21. 오후 12:06,파주신도시 분양가 1010만1030만원,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1010만1030만원', 'QUANTITY')]"
409,2007.11.21. 오전 11:43,서울에 있는 삼성아파트 26조8500억원,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26조8500억원', 'QUANTITY')]"
410,2007.11.21. 오전 11:39,NSIC 2조5000억원 조달 실상 알아보니,"[('NSIC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2조5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달', 'O'), (' ', 'O'), ('실상', 'O'), (' ', 'O'), ('알아보니', 'O')]"
411,2007.11.21. 오전 11:37,경기 양평·가평에 생태마을 10곳 건설,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생태마을', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
412,2007.11.21. 오전 11:36,서해종건 화성시로부터 공사중지명령 처분 받아,"[('서해종건', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성시', 'ORGANIZATION'), ('로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중지명령', 'O'), (' ', 'O'), ('처분', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
413,2007.11.21. 오전 11:34,서울 중구 다동에 23층짜리 오피스빌딩 신축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('23층짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
414,2007.11.21. 오전 11:33,신안건설 군포에 신안실크밸리 86가구 분양,"[('신안건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신안실크밸리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('86가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
415,2007.11.21. 오전 11:26,서울 중구 다동에 23층 빌딩 신축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('23층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
416,2007.11.21. 오전 11:24,두산건설 인천청라지구 국제업무타운 협약체결,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제업무타운', 'O'), (' ', 'O'), ('협약체결', 'O')]"
417,2007.11.21. 오전 11:21,지방투기지역·투기과열지구 추가해제 검토,"[('지방투기지역·투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('추가해제', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
418,2007.11.21. 오전 11:15,서울시 천연가스 그랜져TG 시범운행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천연가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('그랜져TG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('시범운행', 'O')]"
419,2007.11.21. 오전 11:15,서울 중구 다동에 23층빌딩 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('23층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
420,2007.11.21. 오전 11:15,서울 6개구 분양가 2000만원 첫 돌파···분양가 고공행진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파···분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
421,2007.11.21. 오전 11:06,전문기자 리포트총체적 침체..투자 적기 도래,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트총체적', 'O'), (' ', 'O'), ('침체..투자', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O'), (' ', 'O'), ('도래', 'O')]"
422,2007.11.21. 오전 11:06,‘극심한 임대난’ 대형상가…보증금에서 ‘수수료’제로 선회,"[('‘극심한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대난’', 'O'), (' ', 'O'), ('대형상가…보증금에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수수료’제로', 'O'), (' ', 'O'), ('선회', 'O')]"
423,2007.11.21. 오전 11:02,지방 투기과열지구 추가 해제되나,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제되나', 'O')]"
424,2007.11.21. 오전 11:00,리프트 사상사고 발생시 사업정지 등 관리강화,"[('리프', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('사상사고', 'O'), (' ', 'O'), ('발생시', 'O'), (' ', 'O'), ('사업정지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('관리강화', 'O')]"
425,2007.11.21. 오전 11:00,NSIC 실제 송도 개발자금 3000억뿐,"[('NSIC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발자금', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O')]"
426,2007.11.21. 오전 10:54,지방 부동산 규제 최대한 풀것…건교부 이춘희 차관,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('최대한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀것…', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이춘희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION')]"
427,2007.11.21. 오전 10:47,경기서부권 자이 타운화 박차,"[('경기', 'LOCATION'), ('서부', 'TERM'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타운화', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
428,2007.11.21. 오전 10:47,서울 6개구 분양가 2000만원 돌파..강남구 3800만원최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파..', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3800만원', 'QUANTITY'), ('최고', 'O')]"
429,2007.11.21. 오전 10:43,수도권공급 10채 중 6채 공공택지,"[('수도권', 'LOCATION'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('6채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O')]"
430,2007.11.21. 오전 10:43,내년 강남권 아파트 쏟아진다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
431,2007.11.21. 오전 10:36,위시티가 인근집값까지 위로,"[('위시티', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('인근집값까지', 'O'), (' ', 'O'), ('위로', 'O')]"
432,2007.11.21. 오전 10:36,서울시민도 청라·송도 청약 가능,"[('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
433,2007.11.21. 오전 10:35,오송단지 APT분양가 평당 680만원 신청,"[('오송단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('APT분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('680만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
434,2007.11.21. 오전 10:24,해외부동산 취득 붐 주춤,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
435,2007.11.21. 오전 10:01,서울 8개구 3.3㎡당 분양가 2000만원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('8개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
436,2007.11.21. 오전 9:46,회장님 사장님도 ‘아파트 사세요’,"[('회장', 'OCCUPATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('님도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사세요’', 'O')]"
437,2007.11.21. 오전 9:36,분양가상한제 어떤 효과 낼까,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('낼까', 'O')]"
438,2007.11.21. 오전 9:35,파주신도시 분양가 3.3㎡당 1010만1030만원대,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1010만1030만원대', 'QUANTITY')]"
439,2007.11.21. 오전 9:31,파주신도시 분양가 3.3㎡당 1010만1030만원대,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1010만1030만원대', 'QUANTITY')]"
440,2007.11.21. 오전 9:16,고분양가에 발목잡힌 김포 오스타파라곤,"[('고분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡힌', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오스타파라곤', 'ARTIFACT')]"
441,2007.11.21. 오전 9:13,래미안 동천 펜트하우스 내달 분양,"[('래미안 동천 펜트하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
442,2007.11.21. 오전 8:57,서울 아파트 3채중 1채 6억원 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
443,2007.11.21. 오전 8:50,포스코건설 러시아 개발사업 진출,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('러시아', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
444,2007.11.21. 오전 8:47,토공 동탄 등 공공택지 340필지 매각,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('340필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
445,2007.11.21. 오전 8:43,도심서 혼잡통행료 징수시 교통량 28% 감소,"[('도심서', 'O'), (' ', 'O'), ('혼잡통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('징수시', 'O'), (' ', 'O'), ('교통량', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
446,2007.11.21. 오전 8:37,죽전역 개통 눈앞..분양시장 꿈틀,"[('죽전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞..분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
447,2007.11.21. 오전 8:25,김포 걸포ㆍ오산 세마 청약 부진,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('걸포', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세마', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
448,2007.11.21. 오전 8:24,강남 전세 안정,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O')]"
449,2007.11.21. 오전 8:23,쌓이는 미분양아파트뾰족한 해결책 없나,"[('쌓이는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트뾰족한', 'O'), (' ', 'O'), ('해결책', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
450,2007.11.21. 오전 8:20,청계천 고품격 주상복합 신성 트레져아일랜드 분양,"[('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('신성 트레져아일랜드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
451,2007.11.21. 오전 7:26,의정부 집값 올 16% 급등…뭐가 다르기에,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등…뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('다르기에', 'O')]"
452,2007.11.21. 오전 7:26,고양 식사 위시티 고급단지로 뜰까,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사', 'O'), (' ', 'O'), ('위시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜰까', 'O')]"
453,2007.11.21. 오전 6:35,대구경북대구 본동 서민임대아파트 조경 대상 수상,"[('대구경북대구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서민임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
454,2007.11.21. 오전 5:36,‘반강제 비싼 옵션’…분양가상한제 맞아？,"[('‘반강제', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션’…', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞아？', 'O')]"
455,2007.11.21. 오전 3:13,송도청라 경제자유구역 아파트 70% 수도권 거주자에 분양,"[('송도', 'LOCATION'), ('청라 경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
456,2007.11.21. 오전 3:03,압구정 대선 바람에 술렁인다,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('바람에', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁인다', 'O')]"
457,2007.11.21. 오전 3:03,아파트 변혁을 꿈꾸다6나의 두 번째 아파트,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('변혁을', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸다6나의', 'O'), (' ', 'O'), ('두 번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
458,2007.11.21. 오전 3:03,내국인 해외 부동산 취득액 석 달 연속 1억 달러 밑돌아,"[('내국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득액', 'O'), (' ', 'O'), ('석 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑돌아', 'O')]"
459,2007.11.21. 오전 3:03,모델하우스는 VIP만 봐라,"[('모델하우스는', 'O'), (' ', 'O'), ('VIP', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('봐라', 'O')]"
460,2007.11.21. 오전 3:03,분양정보성남 ‘신세계 쉐덴’ 잔여 세대 外,"[('분양정보', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신세계 쉐덴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
461,2007.11.21. 오전 2:48,‘호재 만발’ 교하신도시 노리세요,"[('‘호재', 'O'), (' ', 'O'), ('만발’', 'O'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노리세요', 'O')]"
462,2007.11.22. 오후 10:07,김헌동 주택대출 규제완화요구는 소비자에게 또 바가지 씌우겠다는 뜻,"[('김헌동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화요구는', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('바가지', 'O'), (' ', 'O'), ('씌우겠다는', 'O'), (' ', 'O'), ('뜻', 'O')]"
463,2007.11.22. 오후 7:28,통영죽림3차 푸르지오 분양,"[('통영죽림3차 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
464,2007.11.22. 오후 7:28,“아파트 분양 계약대로 헬스장·독서실 지어야”,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계약대로', 'O'), (' ', 'O'), ('헬스장·독서실', 'O'), (' ', 'O'), ('지어야”', 'O')]"
465,2007.11.22. 오후 6:40,부동산 침체…인구이동도 적었다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체…인구이동도', 'O'), (' ', 'O'), ('적었다', 'O')]"
466,2007.11.22. 오후 6:31,오피스텔도 전매제한…내년 8월부터 시행,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한…', 'O'), ('내년 8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
467,2007.11.22. 오후 6:31,청약부금ㆍ예금 가입자 41만명 뚝,"[('청약부금ㆍ예금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('41만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
468,2007.11.22. 오후 6:31,MK 추천매물 서울 대치동 건물 130억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('130억원', 'QUANTITY')]"
469,2007.11.22. 오후 6:31,삼호 수원 영통구 매탄동 e편한세상 580가구 분양,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매탄동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('580가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
470,2007.11.22. 오후 6:31,홍은동 일대 재건축 예정구역 지정,"[('홍은동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
471,2007.11.22. 오후 6:31,분양 동대문 복합쇼핑몰 맥스타일,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('맥스타일', 'ARTIFACT')]"
472,2007.11.22. 오후 6:31,분양 인천 논현2지구 근린상가 칼리오페,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('칼리오페', 'ARTIFACT')]"
473,2007.11.22. 오후 6:31,분양 경기 군포 신안실크밸리,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안실크밸리', 'LOCATION')]"
474,2007.11.22. 오후 6:31,분양 안국역 SK HUB 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안국역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK HUB', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
475,2007.11.22. 오후 6:31,분양 잠실 레이크팰리스 단지내 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
476,2007.11.22. 오후 6:24,분양정보 오송 호반 베르디움 634가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('오송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반 베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('634가구', 'QUANTITY')]"
477,2007.11.22. 오후 6:24,12월 7일은 ‘분양 Day’,"[('12월 7일', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('Day’', 'O')]"
479,2007.11.22. 오후 6:24,대흥동에 아파트 1032가구 들어선다,"[('대흥동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1032가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
480,2007.11.22. 오후 6:24,관악구，신림뉴타운 계획 변경,"[('관악구', 'LOCATION'), ('，', 'O'), ('신림뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
481,2007.11.22. 오후 6:21,건설사 분양가 책정 ‘딜레마’,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('책정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘딜레마’', 'O')]"
482,2007.11.22. 오후 6:21,건설주택포럼 창립 11주년 공개세미나 개최,"[('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('11주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
483,2007.11.22. 오후 6:16,용산 집창촌 재개발 비리 얼룩,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집창촌', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('얼룩', 'O')]"
484,2007.11.22. 오후 6:12,부동산경기 침체여파 인구이동 3년來 최저,"[('부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체여파', 'O'), (' ', 'O'), ('인구이동', 'O'), (' ', 'O'), ('3년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
485,2007.11.22. 오후 5:57,내년 집값 “상한제로 더 하락”“공급부족해 급등”,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('“상한제로', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('하락”“공급부족해', 'O'), (' ', 'O'), ('급등”', 'O')]"
486,2007.11.22. 오후 5:57,“분양가 상한제 기다려…”급급매물도 외면,"[('“', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기다려…”급급매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
487,2007.11.22. 오후 5:43,건설주택포럼 창립 11주년 공개세미나,"[('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('11주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개세미나', 'O')]"
488,2007.11.22. 오후 5:42,오피스 빌딩도 성냥갑 안돼,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩도', 'O'), (' ', 'O'), ('성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
489,2007.11.22. 오후 5:42,청약시장 블루칩 청라지구 블록별 특징은,"[('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블록별', 'O'), (' ', 'O'), ('특징은', 'O')]"
490,2007.11.22. 오후 5:42,파주신도시 모의청약 해보니 평균가점 33.6,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모의청약', 'O'), (' ', 'O'), ('해보니', 'O'), (' ', 'O'), ('평균가점', 'O'), (' ', 'O'), ('33.6', 'QUANTITY')]"
491,2007.11.22. 오후 5:36,공급 물량 전체 일반분양 봇물,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
492,2007.11.22. 오후 5:36,서울 구로동에 국제적 규모 야구장,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국제적', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('야구장', 'O')]"
493,2007.11.22. 오후 5:36,청약저축 가입자 20만명 늘어,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('20만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
494,2007.11.22. 오후 5:36,해외부동산 투자 열기 식었다,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('식었다', 'O')]"
495,2007.11.22. 오후 5:36,서울아파트 40% 물가상승률 밑돌아,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물가상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('밑돌아', 'O')]"
496,2007.11.22. 오후 5:33,2기 신도시 주변 집값 ‘끝없는 추락’,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘끝없는', 'O'), (' ', 'O'), ('추락’', 'O')]"
497,2007.11.22. 오후 5:13,부동산‘꽁꽁’… 인구 이동 3년만 최저,"[('부동산‘꽁꽁’…', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
498,2007.11.22. 오후 5:12,분양정보 대림 매탄 e편한세상 580가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대림 매탄 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('580가구', 'QUANTITY')]"
499,2007.11.22. 오후 5:12,금호고속 운수업체 최초로 베트남 진출,"[('금호고속', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운수업체', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
500,2007.11.22. 오후 5:11,비축용 임대주택 관련입법 정기 국회에서도 좌절,"[('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관련입법', 'O'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('좌절', 'O')]"
501,2007.11.22. 오후 5:01,성북구 임대아파트 분양아파트와 혼합 배치,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트와', 'O'), (' ', 'O'), ('혼합', 'O'), (' ', 'O'), ('배치', 'O')]"
502,2007.11.22. 오후 4:46,청약률 제로 단지 속탄다 속타,"[('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('속탄다', 'O'), (' ', 'O'), ('속타', 'O')]"
503,2007.11.22. 오후 4:38,운정신도시 분양가 3.3㎡당 평균 1026만원,"[('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1026만원', 'QUANTITY')]"
504,2007.11.22. 오후 4:38,주공 건설공사 부도관리 핸드북 발간,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도관리', 'O'), (' ', 'O'), ('핸드북', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
505,2007.11.22. 오후 4:38,울산 월드메르디앙 23일 견본택 개관 분양 본격화,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
506,2007.11.22. 오후 4:36,아산테크노밸리 배후주거단지 6만㎡ 편입 확정,"[('아산테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('6만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('편입', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
507,2007.11.22. 오후 4:30,서울 고척동 체육문화 메카로 탈바꿈,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고척동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('체육문화', 'O'), (' ', 'O'), ('메카로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
508,2007.11.22. 오후 4:21,이영호의부동산특강내년 버블세븐 아파트값은…,"[('이영호', 'PERSON'), ('의부동산특강', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값은…', 'O')]"
509,2007.11.22. 오후 4:11,SK건설 협력업체에 품질관리 노하우 전수,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('품질관리', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
510,2007.11.22. 오후 4:05,사진청계천에 반기문 사과가 열렸어요,"[('사진', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반기문', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사과가', 'O'), (' ', 'O'), ('열렸어요', 'O')]"
511,2007.11.22. 오후 4:00,검찰， 포스코건설 전격 압수수색,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
512,2007.11.22. 오후 3:58,건설공제조합 내년 신규사업에 3600억 투자,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('3600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
513,2007.11.22. 오후 3:27,동정오세훈 시장 반 고흐 전시회 개막식 참석,"[('동정', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반 고흐 전', 'EVENT'), ('시회', 'O'), (' ', 'O'), ('개', 'EVENT'), ('막식', 'O'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
514,2007.11.22. 오후 3:27,서울 용답동에 아파트 1283세대 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용답동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1283세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
515,2007.11.22. 오후 3:22,월드건설 울산 매곡동 월드시티 2686가구 분양,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2686가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
516,2007.11.22. 오후 3:21,서울 이대역 인근에 아파트 1032세대 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1032세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
517,2007.11.22. 오후 3:18,주공 건설공사 부도관리 핸드북 발간,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도관리', 'O'), (' ', 'O'), ('핸드북', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
518,2007.11.22. 오후 3:18,서울 홍제동 재건축 예정구역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('홍제동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
519,2007.11.22. 오후 3:06,유진그룹 대대적 조직개편 단행,"[('유진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
520,2007.11.22. 오후 3:00,서울 홍제동 재건축 예정구역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('홍제동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
521,2007.11.22. 오후 3:00,非 버블지역 가구당 2천만원 이상 껑충,"[('非', 'O'), (' ', 'O'), ('버블지역', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
522,2007.11.22. 오후 3:00,건설공제조합 건설사 인수 등 적극 검토…사업다각화 방안,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('검토…사업다각화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O')]"
523,2007.11.22. 오후 2:54,“현대건설 인수전 참여 검토” 건설공제조합 이사장,"[('“', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수전', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION')]"
524,2007.11.22. 오후 2:48,아산테크노밸리 배후주거단지 편입 확정,"[('아산테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('편입', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
525,2007.11.22. 오후 2:48,마징가빌딩이 아니라 포스트타워랍니다,"[('마징가빌딩', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('아니라', 'O'), (' ', 'O'), ('포스트타워', 'ARTIFACT'), ('랍니다', 'O')]"
526,2007.11.22. 오후 2:47,경기도 남양주 덕소지구 뉴타운 지정,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕소지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
527,2007.11.22. 오후 2:46,주공 건설공사 부도관리 핸드북 발간,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도관리', 'O'), (' ', 'O'), ('핸드북', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
529,2007.11.22. 오후 2:40,프리즘세일즈맨 건설CEO,"[('프리즘세일즈맨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'ORGANIZATION'), ('CEO', 'OCCUPATION')]"
530,2007.11.22. 오후 2:36,건설주택포럼 창립11주년 세미나 개최,"[('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), ('11주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
531,2007.11.22. 오후 2:28,용답동에 아파트 1283가구 들어선다,"[('용답동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1283가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
532,2007.11.22. 오후 2:15,건설공제조합도 부동산시장 큰 손 되나,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
533,2007.11.22. 오후 2:15,올 9월이후 분양，계획의 30% 수준,"[('올 9월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양，계획의', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
534,2007.11.22. 오후 2:04,건설공제조합 내년 신규수익사업에 3600억 투입,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규수익사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('3600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
535,2007.11.22. 오후 2:01,건설공제조합 부동산 큰 손으로 등장,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('손으로', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
536,2007.11.22. 오후 1:44,서울 도심 재개발 고질비리 또 적발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('고질비리', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
