,date,headline,keyword
0,2019.12.08. 오후 10:17,정부 고시원·쪽방 직접 방문해 이주·복지 수요 발굴한다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고시원·쪽방', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('방문해', 'O'), (' ', 'O'), ('이주·복지', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴한다', 'O')]"
1,2019.12.08. 오후 9:40,6년째 오르기만 하는 서울·수도권 아파트값,"[('6년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오르기만', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O')]"
2,2019.12.08. 오후 9:29,‘몰라서 복잡해서’ 임대주택 포기하는 사람 없도록… 정부 고시원·쪽방 등 비주택 거주 가구 찾아가 상담,"[('‘몰라서', 'O'), (' ', 'O'), ('복잡해서’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('포기하는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('없도록…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고시원·쪽방', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('비주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아가', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O')]"
3,2019.12.08. 오후 9:20,서울 송파 방이동 오피스텔 ‘잠실파크캐슬’ 84실 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방이동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('잠실파크캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('84실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
4,2019.12.08. 오후 9:20,평균 시세차익 1억4305만원인데…종부세 부담 증가액은 67만원,"[('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('1억4305만원', 'QUANTITY'), ('인데…', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('증가액은', 'O'), (' ', 'O'), ('67만원', 'QUANTITY')]"
5,2019.12.08. 오후 9:20,포스코건설 영등포 ‘더샵 파크프레스티지’ 799가구,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵 파크프레스티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('799가구', 'QUANTITY')]"
6,2019.12.08. 오후 9:20,현대엔지니어링 ‘힐스테이트 천호역 젠트리스’ 182실,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 천호역 젠트리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('182실', 'QUANTITY')]"
7,2019.12.08. 오후 6:46,둔촌주공 일반분양 3.3㎡당 3550만원...HUG 분양보증 통과할까,"[('둔촌주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3550만원', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('통과할까', 'O')]"
8,2019.12.08. 오후 6:45,규제 아랑곳 않는 서울 집값…6년간 상승 신기록 눈 앞,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('아랑곳', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값…', 'O'), ('6년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('신기록', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'O')]"
9,2019.12.08. 오후 6:29,한겨레 프리즘 종부세 정상화의 길  최종훈,"[('한겨레', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프리즘', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정상화의', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('최종훈', 'PERSON')]"
10,2019.12.08. 오후 6:27,외지인 유입에… 청주 부동산 들썩,"[('외지인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유입에…', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
11,2019.12.08. 오후 6:27,서울 집값 6년 연속 오름세 역대 최장,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O')]"
12,2019.12.08. 오후 6:27,주말새 2만여명 다녀간 힐스테이트 푸르지오 주안,"[('주말', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀간', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주안', 'ARTIFACT')]"
13,2019.12.08. 오후 6:27,시세차익 최대 6억 입소문에 신길뉴타운도 로또청약 열풍,"[('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입소문에', 'O'), (' ', 'O'), ('신길뉴타운', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('로또청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
14,2019.12.08. 오후 5:55,분상제發 청약광풍..서울 1순위 77대 1,"[('분상제', 'CIVILIZATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('청약광풍..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('77대 1', 'QUANTITY')]"
15,2019.12.08. 오후 5:44,속도전 택한 둔촌주공....HUG 협상 험로 예고,"[('속도전', 'O'), (' ', 'O'), ('택한', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'ORGANIZATION'), ('....', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('험로', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
16,2019.12.08. 오후 5:42,단독 도시재생 효과 불분명한데···세운 또 표류하나,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('불분명한데···세운', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('표류하나', 'O')]"
17,2019.12.08. 오후 5:40,규제에도···서울·수도권 아파트값 6년연속 오를듯,"[('규제에도···', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('6년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('오를듯', 'O')]"
18,2019.12.08. 오후 5:38,둔촌주공 조합 분양가 상한제 전 분양한다…3.3㎡당 3550만원 확정,"[('둔촌주공 조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('분양한다…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3550만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
19,2019.12.08. 오후 5:36,4주택 이상 취득세율 13%→4%로 오른다,"[('4주택 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), ('율', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
20,2019.12.08. 오후 5:31,둔촌주공 재건축조합 분양가 확정…HUG 분양보증 신청 예정,"[('둔촌주공 재건축조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
21,2019.12.08. 오후 5:31,분양캘린더 전국 15곳 1만2451가구 분양 연말 밀어내기 분양,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만2451가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
22,2019.12.08. 오후 5:30,이번주 1만1126가구 분양 큰 장,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1126가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O')]"
23,2019.12.08. 오후 5:30,CJ제일제당 가양동 땅 개발 우선협상대상자에 인창개발,"[('CJ제일제당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자에', 'O'), (' ', 'O'), ('인창개발', 'ORGANIZATION')]"
24,2019.12.08. 오후 5:30,한명이 하루 261가구 검증…믿어도 될까,"[('한명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('261가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('검증…믿어도', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
25,2019.12.08. 오후 5:30,차기 건설협회장 김상수·이철승 2파전,"[('차기', 'O'), (' ', 'O'), ('건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김상수', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('이철승', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2파전', 'EVENT')]"
26,2019.12.08. 오후 5:30,리모델링 늘린다더니…1년째 안전성 검토만,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다더니…', 'O'), ('1년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('검토만', 'O')]"
27,2019.12.08. 오후 5:28,비트코인 소득신고 주체 누구...거래소마다 다른 시가도 정비해야,"[('비트코인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소득신고', 'O'), (' ', 'O'), ('주체', 'O'), (' ', 'O'), ('누구...거래소마다', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('시가도', 'O'), (' ', 'O'), ('정비해야', 'O')]"
28,2019.12.08. 오후 5:27,단독 갈팡질팡 세운지구 도시재생 가닥,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('갈팡질팡', 'O'), (' ', 'O'), ('세운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O')]"
29,2019.12.08. 오후 5:24,둔촌주공 일반분양가 3.3㎡당 3550만원 확정,"[('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3550만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
30,2019.12.08. 오후 5:12,타다 금지법 아닌 수용법 정치권 눈치보는 국토부,"[('타다', 'O'), (' ', 'O'), ('금지법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('수용법', 'O'), (' ', 'O'), ('정치권', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치보는', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
31,2019.12.08. 오후 5:11,한양 연탄 나눔 봉사,"[('한양', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('연탄 나눔', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사', 'EVENT')]"
32,2019.12.08. 오후 5:10,소나기 피하고 보자… 20억 넘는 강남 고가아파트 거래 뚝,"[('소나기', 'O'), (' ', 'O'), ('피하고', 'O'), (' ', 'O'), ('보자…', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
33,2019.12.08. 오후 5:10,감정원 현장조사앱..560명 조사원 22만 단독주택 꼼꼼한 조사 후 산정,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장조사앱..', 'O'), ('560명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('22만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼한', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O')]"
34,2019.12.08. 오후 5:10,삼성물산·삼성엔지니어링 파트너사 초청 행사,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파트너', 'CIVILIZATION'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
35,2019.12.08. 오후 5:02,화성산업 내구성 높이고 진동·소음줄인 교량 특허 획득,"[('화성', 'LOCATION'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('내구성', 'O'), (' ', 'O'), ('높이고', 'O'), (' ', 'O'), ('진동·소음줄인', 'O'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
36,2019.12.08. 오후 5:01,e편한세상 상도 노빌리티 입주 1년만에 2배 오른 까닭은,"[('e편한세상 상도 노빌리티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
37,2019.12.08. 오후 4:53,서울 내년 아파트 입주물량 5년 만에 줄어든다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
38,2019.12.08. 오후 4:51,인천 줍줍청약에 수백명 밤샘 대기…수원 쌍용 오목천역 견본주택 개장,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('줍줍청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('수백명', 'O'), (' ', 'O'), ('밤샘', 'O'), (' ', 'O'), ('대기…', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오목천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
39,2019.12.08. 오후 4:50,4주택 이상 취득세율 내년부터 올라,"[('4주택 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), ('율', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
40,2019.12.08. 오후 4:49,GS건설 대전 2900가구 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
41,2019.12.08. 오후 4:48,서울 아파트값 6년 연속 상승…1986년 이후 최장기간 오를 듯,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('1986년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최장기간', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
42,2019.12.08. 오후 4:36,둔촌주공 재건축 분양가 확정…HUG에 곧 분양보증 신청,"[('둔촌주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
43,2019.12.08. 오후 4:28,11월 강남권 고가 아파트 거래 올스톱  정부 엄포에 숨죽여,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엄포에', 'O'), (' ', 'O'), ('숨죽여', 'O')]"
44,2019.12.08. 오후 4:26,개통 3주년 맞은 SRT..누적 이용객수 6300만명 넘어,"[('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('3주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), ('..누적', 'O'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('6300만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
45,2019.12.08. 오후 4:24,서울 아파트값 6년 연속 오름세…역대 최장기록 상승세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최장기록', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
46,2019.12.08. 오후 3:54,6년 연속 상승한 서울 아파트 가격,"[('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O')]"
47,2019.12.08. 오후 3:54,역대 최장기록 경신 예고된 서울·수도권 아파트 가격 상승,"[('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최장기록', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O'), (' ', 'O'), ('예고된', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
48,2019.12.08. 오후 3:54,서울·수도권 아파트값 6년 연속 오른다,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
49,2019.12.08. 오후 3:54,떨어지지 않는 서울 아파트 가격 6년 연속 상승,"[('떨어지지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
50,2019.12.08. 오후 3:51,서울 아파트값 6년 연속 상승 역대 최장기록,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최장기록', 'O')]"
51,2019.12.08. 오후 3:51,억소리 나는 서울 아파트 가격.. 6년 연속 상승,"[('억소리', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격..', 'O'), (' ', 'O'), ('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
52,2019.12.08. 오후 3:51,역대 최장기록 경신 앞둔 서울 아파트 가격,"[('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최장기록', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O')]"
53,2019.12.08. 오후 3:51,올해도 서울 아파트 가격 상승 6년째 부동산 불패,"[('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('6년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불패', 'O')]"
54,2019.12.08. 오후 3:47,LH 도시재생뉴딜 첫 공공임대주택 광명 너부대 사업 착공,"[('LH 도시재생뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('너부대 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
55,2019.12.08. 오후 3:47,GS건설대전 최대 재개발 장대B구역 수주 성공,"[('GS건설대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('장대B구', 'LOCATION'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
56,2019.12.08. 오후 3:06,비규제지역 청약경쟁률 잇단 기록 경신,"[('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
57,2019.12.08. 오후 3:05,한국감정원 “부동산공시가격 최첨단 ICT 활용해 정확하게 산정됐다”,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“부동산공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('ICT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('정확하게', 'O'), (' ', 'O'), ('산정됐다”', 'O')]"
58,2019.12.08. 오후 3:03,철도망 인근 새 아파트 각광…교통·상권 호재로 집값 상승,"[('철도망', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('각광…교통·상권', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
59,2019.12.08. 오후 3:03,인파 몰린 검단신도시…‘신안인스빌 어반퍼스트’ 모델하우스 북적,"[('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), ('…‘', 'O'), ('신안인스빌 어반퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
60,2019.12.08. 오후 3:00,쪽방·고시원 거주자 찾아가 공공임대 이주 안내한다,"[('쪽방·고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾아가', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('안내한다', 'O')]"
61,2019.12.08. 오후 2:59,모십니다 서울 수익형 유망상가 투자 세미나,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('유망상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
62,2019.12.08. 오후 2:57,모십니다 부동산 경매 특수물건 투자 설명회,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('특수물건', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
63,2019.12.08. 오후 2:50,영등포 ‘더샵 파크프레스티지’ 모델하우스 인파 북적,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵 파크프레스티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
64,2019.12.08. 오후 2:43,SRT 개통 3주년…일평균 6만3875명 수요예측 120% 초과,"[('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('3주년', 'DATE'), ('…일평균', 'O'), (' ', 'O'), ('6만3875명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수요예측', 'O'), (' ', 'O'), ('120%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과', 'O')]"
65,2019.12.08. 오후 2:40,서울·수도권 아파트값 ‘6년 연속 상승’ 신기록 눈앞,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승’', 'O'), (' ', 'O'), ('신기록', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
66,2019.12.08. 오후 2:16,수서고속철 개통 3주년… 누적 이용객 6300만명 돌파,"[('수서고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('3주년', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('누적', 'O'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6300만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
67,2019.12.08. 오후 2:06,그래픽 서울·수도권 아파트값 6년 연속 상승,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
68,2019.12.08. 오후 2:03,포스코건설 더샵 파크프레스티지 본격 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵 파크프레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
69,2019.12.08. 오후 2:00,서울·수도권 아파트값 6년 연속 오른다…역대 최장기록 경신,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최장기록', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
70,2019.12.08. 오후 2:00,서울·수도권 아파트값 6년 연속 오른다…역대 최장기록 경신,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최장기록', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
71,2019.12.08. 오후 2:00,서울·수도권 아파트값 6년 연속 오른다…역대 최장기록 경신,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최장기록', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
72,2019.12.08. 오후 2:00,서울·수도권 아파트값 6년 연속 오른다…역대 최장기록 경신,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최장기록', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
73,2019.12.08. 오후 2:00,6년 연속 오른 서울·수도권 아파트값,"[('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O')]"
74,2019.12.08. 오후 2:00,6년 연속 오른 서울·수도권 아파트값,"[('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O')]"
75,2019.12.08. 오후 2:00,6년 연속 오른 서울·수도권 아파트값,"[('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O')]"
76,2019.12.08. 오후 2:00,6년 연속 오른 서울·수도권 아파트값,"[('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O')]"
77,2019.12.08. 오후 1:58,12월 둘째주 전국 9000가구 분양…더샵파크프레스티지 11일 1순위,"[('12월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('더샵파크프레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY')]"
78,2019.12.08. 오후 1:57,호반그룹 임직원 100여명 사랑의 연탄 나눔 활동,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
79,2019.12.08. 오후 1:43,역대 최장기록 경신 예고된 서울·수도권 아파트 가격 상승,"[('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최장기록', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O'), (' ', 'O'), ('예고된', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
80,2019.12.08. 오후 1:37,12월 최대 물량 쏟아져…전국 13곳 총 1만1126가구 청약,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1126가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
81,2019.12.08. 오후 1:35,둔촌주공 재건축 조합 분양가 확정…내년 23월 분양 목표,"[('둔촌주공 재건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), ('내년 23월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
82,2019.12.08. 오후 1:30,이상현 기자의 모델하우스 탐방기 신길뉴타운도 로또열풍 ‘더샵 파크프레스티지’,"[('이상현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방기', 'O'), (' ', 'O'), ('신길뉴타운', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('로또열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵 파크프레스티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
83,2019.12.08. 오후 1:30,국토부 고시원·쪽방 거주 주민 찾아 공공임대 이주 수요 발굴,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고시원·쪽방', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴', 'O')]"
84,2019.12.08. 오후 1:30,호반건설 임직원 봉사단 ‘사랑의 연탄나눔’ 봉사활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의 연탄나', 'EVENT'), ('눔’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
85,2019.12.08. 오후 1:18,서울 마곡 미래 발전방향 모색 ‘국제컨퍼런스 9일 개최,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('발전방향', 'O'), (' ', 'O'), (""모색'국제컨퍼런스"", 'O'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
86,2019.12.08. 오후 12:38,현장르포감정원 공시가격 산정 방식 공개..깜깜이 논란 잠재워,"[('현장르포감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('공개..깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('잠재워', 'O')]"
87,2019.12.08. 오후 12:36,당첨자 발표 6개월 뒤 전매 가능 인천 미추홀구 대단지에 인파 몰려,"[('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미추홀구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
88,2019.12.08. 오후 12:28,인천 ‘힐스테이트 푸르지오 주안’ 견본주택에 주말 2만5000여명 방문,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 푸르지오 주안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
89,2019.12.08. 오후 12:26,베트남 지상파 연애 리얼리티 예능에 한국 상품 PPL,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('지상파', 'O'), (' ', 'O'), ('연애', 'O'), (' ', 'O'), ('리얼리티', 'O'), (' ', 'O'), ('예능에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('PPL', 'O')]"
90,2019.12.08. 오후 12:21,현장 영하 13도에도 난방 필요 없는 도서관의 비밀,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('영하 13도', 'QUANTITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('난방', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('도서관의', 'O'), (' ', 'O'), ('비밀', 'O')]"
91,2019.12.08. 오후 12:03,소형 아파트값 전성시대 끝나나…중대형 추월,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나나…중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
92,2019.12.08. 오후 12:01,12월 2주 분양동향 전국 최대 물량…전국 1.1만가구 청약,"[('12월 2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양동향', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1.1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
93,2019.12.08. 오전 11:52,SRT 개통 3년 누적이용객 6300만명…운행 거리 5463만km,"[('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('누적이용객', 'O'), (' ', 'O'), ('6300만명', 'QUANTITY'), ('…운행', 'O'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('5463만km', 'QUANTITY')]"
94,2019.12.08. 오전 11:49,상한제가 달군 주택시장...내집마련 고민 더 커진다,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('달군', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장...내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
95,2019.12.08. 오전 11:46,공시가 시스템 첫 공개한 감정원…깜깜이 산정 논란 해소될까,"[('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공개한', 'O'), (' ', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), ('…깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('해소될까', 'O')]"
96,2019.12.08. 오전 11:25,LH 광명너부대 도시재생 뉴딜사업 본격 시작 알려,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명너부대 도시재생 뉴딜사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('알려', 'O')]"
97,2019.12.08. 오전 11:25,LH 남양주 양정역세권 사업추진 위한 기본협약 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양정역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('기본협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
98,2019.12.08. 오전 11:25,정부·지자체 노후 고시원·쪽방 직접 찾는다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('·지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('고시원·쪽방', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
99,2019.12.08. 오전 11:24,베트남 투자 가이드 친분·차명사기 막으려면,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('친분·차명사기', 'O'), (' ', 'O'), ('막으려면', 'O')]"
100,2019.12.08. 오전 11:24,글로벌 주택도시금융 전문가 한자리에…제7회 국제주택도시금융포럼 개최,"[('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도시금융', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), ('에…', 'O'), ('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제주택도시금융포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
101,2019.12.08. 오전 11:15,LH 도시재생 뉴딜 공공임대주택 ‘광명너부대’ 사업지구 착공식 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생 뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광명너부대', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
102,2019.12.08. 오전 11:14,12월 분양 단지는 개포주공4·홍은1 재건축...수도권서만 2.8만가구 대기,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('4', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('홍은', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축...', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서만', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대기', 'O')]"
103,2019.12.08. 오전 11:13,상습 침수지역 광명너부대 도시재생 첫 삽…공공임대 들어선다,"[('상습', 'O'), (' ', 'O'), ('침수지역', 'O'), (' ', 'O'), ('광명너부대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽…공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
104,2019.12.08. 오전 11:12,연내 지방 광역시 약 8000가구 막바지 분양 대전,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('약 8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
105,2019.12.08. 오전 11:07,국토부 쪽방촌·노후 고시촌서 공공임대 이주 안내,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌·노후', 'O'), (' ', 'O'), ('고시촌서', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O')]"
106,2019.12.08. 오전 11:07,한국감정원 공시가 주관성 개입 없도록 한다는 데,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('주관성', 'O'), (' ', 'O'), ('개입', 'O'), (' ', 'O'), ('없도록', 'O'), (' ', 'O'), ('한다는', 'O'), (' ', 'O'), ('데', 'O')]"
107,2019.12.08. 오전 11:04,고시원·쪽방 등 주거취약계층 대상 주거지원 강화,"[('고시원·쪽방', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주거취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지원', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
108,2019.12.08. 오전 11:02,LH 남양주시와 ‘양정역세권’ 사업추진 업무협약…“직주근접단지로 개발”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양정역세', 'LOCATION'), ('권’', 'O'), (' ', 'O'), ('사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약…“직주근접단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발”', 'O')]"
109,2019.12.08. 오전 11:02,글로벌 주택도시금융 전문가 한자리 모인다,"[('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도시금융', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모인다', 'O')]"
110,2019.12.08. 오전 11:02,경의중앙선 양정역 일대 206만㎡ 본격 개발,"[('경의중앙선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('206만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
111,2019.12.08. 오전 11:02,LH 도시재생 뉴딜사업 최초 공공임대주택 ‘광명너부대’ 사업지구 착공식 개최,"[('LH 도시재생 뉴딜사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광명너부대', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
112,2019.12.08. 오전 11:02,광명너부대지구 착공…첫 도시재생 뉴딜사업 공공임대,"[('광명너부대지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공…첫', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생 뉴딜사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O')]"
113,2019.12.08. 오전 11:02,오일·배터리 교환 등 車정비견적서 발급의무 완화,"[('오일·', 'O'), ('배터리', 'TERM'), (' ', 'O'), ('교환', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('車정비견적서', 'O'), (' ', 'O'), ('발급의무', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
114,2019.12.08. 오전 11:01,LH 남양주 양정역세권 사업추진 위한 기본협약 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양정역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('기본협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
115,2019.12.08. 오전 11:00,감정원 공시가격 산정 방식 첫 공개…ICT 활용 오류 최소화,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…', 'O'), ('ICT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('오류', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화', 'O')]"
116,2019.12.08. 오전 11:00,르포공시가 논란 내년 재발 없다는데…감정원 석연치 않은 설명,"[('르포공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재발', 'O'), (' ', 'O'), ('없다는데…', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('석연치', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('설명', 'O')]"
117,2019.12.08. 오전 11:00,단순소모품 교환 땐 카센터 정비견적서 발급 제외,"[('단순소모품', 'O'), (' ', 'O'), ('교환', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('카센터', 'O'), (' ', 'O'), ('정비견적서', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
118,2019.12.08. 오전 11:00,남양주 양정역세권 복합단지 첫 발…수도권 동북부 거점도시로,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양정역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('거점도시로', 'O')]"
119,2019.12.08. 오전 11:00,정부·지자체 노후 고시원·쪽방 직접 찾아나선다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('·지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('고시원·쪽방', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아나선다', 'O')]"
120,2019.12.08. 오전 11:00,차량 오일·베터리 등 단순부품 교체시 카센터 견적서 의무발급 폐지,"[('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('오일·', 'O'), ('베터리', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('단순부품', 'O'), (' ', 'O'), ('교체시', 'O'), (' ', 'O'), ('카센터', 'O'), (' ', 'O'), ('견적서', 'O'), (' ', 'O'), ('의무발급', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
121,2019.12.08. 오전 11:00,국토부 국제도시금융포럼 개최…도시재생 글로벌 석학 한 자리,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제도시금융포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최…도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('석학', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한 자리', 'QUANTITY')]"
122,2019.12.08. 오전 11:00,도시재생 뉴딜사업 첫 착공…광명너부대 지구 개발 시동,"[('도시재생 뉴딜사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), ('광명너부대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
123,2019.12.08. 오전 11:00,게시판 제7회 국제주택도시금융포럼 12일 여의도서 개최,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제주택도시금융포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
124,2019.12.08. 오전 11:00,감정원 50년만에 첫 공시가 시스템 공개… 깜깜이 해결될까,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('50년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…', 'O'), (' ', 'O'), ('깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('해결될까', 'O')]"
125,2019.12.08. 오전 11:00,단순 소모품 교환 등 정비 정비견적서 발급의무 완화,"[('단순', 'O'), (' ', 'O'), ('소모품', 'O'), (' ', 'O'), ('교환', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('정비견적서', 'O'), (' ', 'O'), ('발급의무', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
126,2019.12.08. 오전 11:00,국토부·지자체 비주택 취약거처 방문조사 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('비주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취약거처', 'O'), (' ', 'O'), ('방문조사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
127,2019.12.08. 오전 11:00,르포영하 5도에 난방 없이도 따뜻 비결은,"[('르포', 'O'), ('영하 5도', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('난방', 'O'), (' ', 'O'), ('없이도', 'O'), (' ', 'O'), ('따뜻', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
128,2019.12.08. 오전 10:52,바뀌는 주거 트렌드 도시는 거대한 물류센터 방은 만능공간으로,"[('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('거대한', 'O'), (' ', 'O'), ('물류센터', 'O'), (' ', 'O'), ('방은', 'O'), (' ', 'O'), ('만능공간으로', 'O')]"
129,2019.12.08. 오전 10:45,이번주 더샵파크프레스티지 등 9030가구 분양 나선다,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더샵파크프레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9030가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
130,2019.12.08. 오전 10:23,잇단 규제에도···서울 아파트 25주째 상승,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에도···', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('25주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
131,2019.12.08. 오전 10:01,엄마가 더 좋아해요...학세권 아파트  부평 두산위브 더파크,"[('엄마', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아해요...', 'O'), (' ', 'O'), ('학세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브 더파크', 'ARTIFACT')]"
132,2019.12.08. 오전 10:00,청약 대박 난 검단신도시 예미지 트리플에듀 오는 10일 정당계약 시작,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예미지 트리플에듀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
133,2019.12.08. 오전 9:58,서울 아파트값 거침없는 상승세… 최장기록 경신 눈 앞,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('거침없는', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세…', 'O'), (' ', 'O'), ('최장기록', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'O')]"
134,2019.12.08. 오전 9:57,인천공항공사 경비보안 전문 자회사 인천공항경비 설립,"[('인천공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경비보안', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), ('경비', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
135,2019.12.08. 오전 9:50,멈출 줄 모르는 ‘서울 집값’ 역대 최장기간 상승 기록 경신도 눈 앞,"[('멈출', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값’', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최장기간', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('경신도', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'O')]"
136,2019.12.08. 오전 9:50,미분양 줄고 떴다방까지…외지 투자자 유입에 청주 부동산 열기↑,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방까지…외지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유입에', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열기↑', 'O')]"
137,2019.12.08. 오전 9:32,호반건설 임직원 봉사단 서울 장지동서 ‘사랑의 연탄 나눔’ 6000장 전달,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장지동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('연탄 나눔', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6000장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
138,2019.12.08. 오전 9:26,비수기 잊은 분양시장…12월 둘째주 전국 9030가구 분양,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('잊은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), ('12월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9030가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
139,2019.12.08. 오전 9:07,서울 아파트값 거침없는 상승세...6년 상승 신기록 세울 것,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('거침없는', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세...', 'O'), ('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('신기록', 'O'), (' ', 'O'), ('세울', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
140,2019.12.08. 오전 9:00,자녀 교육이 먼저...학세권 아파트 인천 부평 두산위브 더파크,"[('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육이', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저...학세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브 더파크', 'ARTIFACT')]"
141,2019.12.08. 오전 8:30,청약 경쟁률 최고 47대 1…청주 아파트시장에 부는 이상 열기,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('47대 1', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
142,2019.12.08. 오전 8:01,LA·호주 산불 남일 아니다…LH 산불재난 안전도시 조성 추진,"[('LA', 'CITY'), ('·', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('산불', 'O'), (' ', 'O'), ('남일', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산불재난', 'O'), (' ', 'O'), ('안전도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
143,2019.12.08. 오전 7:19,부동산으로 몰리는 돈…외면받는 주식시장,"[('부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('돈…외면받는', 'O'), (' ', 'O'), ('주식시장', 'O')]"
144,2019.12.08. 오전 7:11,서울·수도권 아파트값 6년 연속 오른다…역대 최장기록 경신,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최장기록', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
145,2019.12.08. 오전 7:02,집코노미TV 글로벌 돈풀기 경쟁 계속…부동산 떨어지기 어려워,"[('집코노미TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('돈풀기', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('계속…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
146,2019.12.08. 오전 6:35,4주택 이상 세대에 취득세율 4% 적용키로…현행 1∼3%,"[('4주택 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세대에', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), ('율', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용키로…현행', 'O'), (' ', 'O'), ('1∼3%', 'QUANTITY')]"
147,2019.12.08. 오전 6:02,미분양의 무덤 평택도 소화 불량 해소하나,"[('미분양의', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('소화', 'O'), (' ', 'O'), ('불량', 'O'), (' ', 'O'), ('해소하나', 'O')]"
148,2019.12.08. 오전 6:01,지방 광역시 8000여가구 분양…지난해 대비 3배 늘어,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('8000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
149,2019.12.09. 오후 8:45,경기 집값 불안 지역 청약 1순위 자격 강화,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
150,2019.12.09. 오후 8:24,서울 신축 아파트값 30년 이상 노후 아파트값 추월,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('30년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
151,2019.12.09. 오후 7:40,한남3구역 시공사 선정 재입찰 나선다,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
152,2019.12.09. 오후 7:03,수원 팔달·광명뉴타운 재개발 가속도…웃돈 최고 3억,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('팔달', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광명뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도…웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY')]"
153,2019.12.09. 오후 6:42,LH 하우징 플랫폼 페스타 18일부터 사흘간 킨텍스서,"[('LH 하우징 플랫폼 페스타', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O')]"
154,2019.12.09. 오후 6:42,GS건설 자이 3년 연속 아파트 브랜드 1위,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
155,2019.12.09. 오후 6:42,과천 의무거주기간 2년 이상 확대 검토,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의무거주기간', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
156,2019.12.09. 오후 6:32,고삐 풀린 과천 집값 신고가 단지 속출 … 매물 품귀현상 뚜렷,"[('고삐', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀현상', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
157,2019.12.09. 오후 6:32,서울 신축 집값 노후아파트 앞질렀다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('노후아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('앞질렀다', 'O')]"
158,2019.12.09. 오후 6:26,경기도 과천 등 일부택지 청약 1순위 의무거주기간 확대 검토,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('일부택지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('의무거주기간', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
159,2019.12.09. 오후 6:14,한남3구역 서울시 권고 수용…시공사 재입찰로 선회,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('권고', 'O'), (' ', 'O'), ('수용…시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재입찰로', 'O'), (' ', 'O'), ('선회', 'O')]"
160,2019.12.09. 오후 6:04,1조에 산 CJ 가양동 땅 코엑스처럼 개발,"[('1조', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('CJ', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
161,2019.12.09. 오후 6:04,한남3구역 결국 반년 더 늦어져…내년 5월께 재개발 시공사 선정,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('반년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어져…', 'O'), ('내년 5월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
162,2019.12.09. 오후 6:04,재건축 수익성 떨어지고…새 아파트 몸값 뛰네,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지고…새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰네', 'O')]"
163,2019.12.09. 오후 6:04,과천 청약 거주기간 1년→2년 검토,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('거주기간', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('→', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
164,2019.12.09. 오후 6:04,부동산종합관리 전문가 과정,"[('부동산종합관리', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
165,2019.12.09. 오후 6:00,삼성엔지니어링 1650억원 규모 부산 MLCC M3 프로젝트 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1650억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('MLCC M3 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
166,2019.12.09. 오후 5:59,2019 토목건축대상에 카타르박물관·세풍대교,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토목건축대상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('카타르박물관', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('세풍대교', 'ARTIFACT')]"
167,2019.12.09. 오후 5:55,대우산업개발 녹원회와 따뜻한 사랑의 밥차 봉사,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹원회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('따뜻한', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('밥차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
168,2019.12.09. 오후 5:52,8000억대 판교구청 부지 매각…판교역 인접 노른자,"[('8000억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판교구청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각…', 'O'), ('판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자', 'O')]"
169,2019.12.09. 오후 5:50,진동 잡은 두더지 공법…도심 터널 해결사,"[('진동', 'O'), (' ', 'O'), ('잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('두더지 공법', 'THEORY'), ('…도심', 'O'), (' ', 'O'), ('터널', 'O'), (' ', 'O'), ('해결사', 'O')]"
170,2019.12.09. 오후 5:45,국토부 청렴도 평가결과 한단계 상승… 한국감정원은 측정 1년 면제,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청렴도', 'O'), (' ', 'O'), ('평가결과', 'O'), (' ', 'O'), ('한단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('한국감정원', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('측정', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
171,2019.12.09. 오후 5:42,LH  ‘2019년 3차 공공지원 민간임대주택’ 우선협상자 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2019년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
172,2019.12.09. 오후 5:39,수도권 집값들썩… 광명·용인·광교 등서10억 아파트쏟아져,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값들썩…', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트쏟아져', 'O')]"
173,2019.12.09. 오후 5:38,10돌 맞은 LH 미래 공공주택 청사진 그린다,"[('10돌', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청사진', 'O'), (' ', 'O'), ('그린다', 'O')]"
174,2019.12.09. 오후 5:38,LH 하우징 플랫폼 페스타 개최,"[('LH 하우징 플랫폼 페스타', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
175,2019.12.09. 오후 5:36,로또 청약 만들어 놓고 이젠 전세 난민 만드나,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('난민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만드나', 'O')]"
176,2019.12.09. 오후 5:34,비규제지역 찾아...줍줍열기 지방·수도권으로,"[('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아...', 'O'), (' ', 'O'), ('줍줍열기', 'O'), (' ', 'O'), ('지방·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('으로', 'O')]"
177,2019.12.09. 오후 5:33,건물 저층 개방땐 건폐율 산정 등 특혜 준다,"[('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('개방땐', 'O'), (' ', 'O'), ('건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
178,2019.12.09. 오후 5:32,씨마른 신축...예고된 상한제 부작용,"[('씨마른', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축...예고된', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O')]"
179,2019.12.09. 오후 5:31,‘더샵 온천헤리티지’ 온천장 도시재생 뉴딜사업 최대 수혜 아파트로 주목,"[('‘', 'O'), ('더샵 온천헤리티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('온천장 도시재생 뉴딜사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
180,2019.12.09. 오후 5:25,HUG ‘2019 대한민국 커뮤니케이션 대상’ 최우수 광고 및 공익캠페인상 수상,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 커뮤니케이션 대상', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('공익캠페인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
181,2019.12.09. 오후 5:24,8천억대 판교구청 부지 매각…16일까지 신청기업 접수,"[('8천억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판교구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각…', 'O'), ('16일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청기업', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
182,2019.12.09. 오후 5:17,국토부 제2경춘국도 남이섬 관통 결정된 바 없다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2경춘국', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('남이섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관통', 'O'), (' ', 'O'), ('결정된', 'O'), (' ', 'O'), ('바', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
183,2019.12.09. 오후 5:12,삼성물산 내년 부동산 시장 전망 개최,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
184,2019.12.09. 오후 5:12,분양가상한제 추가 적용 지역 연내 결정되나,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('결정되나', 'O')]"
185,2019.12.09. 오후 5:12,대우건설 원격 드론관제시스템 구축 성공,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원격', 'TERM'), (' ', 'O'), ('드론관제시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
186,2019.12.09. 오후 5:12,규제 피해 수도권 외곽으로… 경기 팔달 84㎡ 웃돈만 3억,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외곽으로…', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('팔달', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돈만', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY')]"
187,2019.12.09. 오후 5:12,LH 3차 공공지원 민간임대주택 사업자 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
188,2019.12.09. 오후 5:12,활발한 재건축 영향…대구 30년 이상 노후 아파트값 5.6%↑,"[('활발한', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('영향…', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('30년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('5.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
189,2019.12.09. 오후 5:05,한국감정평가사협회 창립 제30주년 기념식 개최,"[('한국감정평가사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('제30주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
190,2019.12.09. 오후 5:05,대우건설 원격 드론관제시스템 구축… 국내 건설사 최초,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원격', 'TERM'), (' ', 'O'), ('드론관제시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축…', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O')]"
191,2019.12.09. 오후 5:05,수원 재개발 분양 러시…이달에만 4200가구 공급,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시…', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('4200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
192,2019.12.09. 오후 5:03,강북 최대 재개발 한남3구역 시공사 재입찰 확정,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
193,2019.12.09. 오후 5:02,전셋값 과열 과천 청약 1순위…의무거주기간 2년 연장 검토,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('…의무거주기간', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
194,2019.12.09. 오후 5:01,노후 아파트 재건축 수익성 뚝…신축 아파트값이 더 비싸졌다,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…신축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸졌다', 'O')]"
195,2019.12.09. 오후 4:57,HDC현대산업개발 공사비 3291억원 창원 신월2구역 재건축 수주,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('3291억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신월', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
196,2019.12.09. 오후 4:57,GS건설 7400억 규모 대전 장대B구역 재개발 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장대B', 'LOCATION'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
197,2019.12.09. 오후 4:52,SM그룹 SM경남기업 경영정상화 행보 박차,"[('SM그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SM경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('행보', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
198,2019.12.09. 오후 4:41,아산테크노밸리 이지더원 5차 미래가치 기대감에 관심,"[('아산테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
199,2019.12.09. 오후 4:41,경실련 국토부 땅값 논쟁 공개토론 날짜·근거 제시하라,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('논쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('공개토론', 'O'), (' ', 'O'), ('날짜·근거', 'O'), (' ', 'O'), ('제시하라', 'O')]"
200,2019.12.09. 오후 4:39,대우산업개발 녹원회와 함께 사랑의 밥차 봉사,"[('대우산업개발 녹원회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의 밥차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
201,2019.12.09. 오후 4:38,노후신축 아파트간 매매가 차이 갈수록 줄어든 이유는,"[('노후신축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트간', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
202,2019.12.09. 오후 4:27,한국감정평가사협회 창립 30주년 기념식 개최,"[('한국감정평가사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('30주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
203,2019.12.09. 오후 4:26,과천·분당 이외 수도권에도 10억 클럽,"[('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이외', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('클럽', 'QUANTITY')]"
204,2019.12.09. 오후 4:25,감정평가사協 창립 30주년 기념식…국민과 함께 희망 더할 것,"[('감정평가사', 'OCCUPATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('30주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식…', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('희망', 'O'), (' ', 'O'), ('더할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
205,2019.12.09. 오후 4:19,SM경남기업 경영정상화 행보 박차,"[('SM경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('행보', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
206,2019.12.09. 오후 4:17,한국공항공사 국민참여 혁신 아이디어 공모전 시상식,"[('한국공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신 아이디어 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O')]"
208,2019.12.09. 오후 4:08,SRT 개통 3년 SR 수서역에서 결의대회 개최,"[('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('SR', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수서역', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('결의대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
209,2019.12.09. 오후 4:07,SH ‘사랑의 김장 나눔’ 행사 펼쳐,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의 김장 나눔', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
210,2019.12.09. 오후 4:04,그래픽 서울 신축 대비 노후 아파트 매매가 비율,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O')]"
211,2019.12.09. 오후 4:04,대우건설 국내 건설사 최초로 원격 드론관제시스템 구축 성공,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('원격', 'TERM'), (' ', 'O'), ('드론관제시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
212,2019.12.09. 오후 4:04,HDC현대산업개발 창원 신월2구역 재건축 시공사로,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신월', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O')]"
213,2019.12.09. 오후 4:01,재건축 규제에…올해 서울 새 아파트값노후 아파트값 첫 역전,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값노후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('역전', 'O')]"
214,2019.12.09. 오후 3:59,서울 새 아파트값 올해 처음 노후 아파트값 앞질러,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('처음', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('앞질러', 'O')]"
215,2019.12.09. 오후 3:56,신축 아파트 고작 12%···상한제 부작용 예고된 결과,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고작', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('예고된', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O')]"
216,2019.12.09. 오후 3:53,올해 베스트 아파트 브랜드는 GS건설 ‘자이’,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드는', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
217,2019.12.09. 오후 3:52,연말 분양 큰장 선다…비규제지역 청약 열풍,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다…비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
218,2019.12.09. 오후 3:50,연내 분양가 상한제 2차 적용 지역 결정되나...정부 검토 착수,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('결정되나...', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
219,2019.12.09. 오후 3:45,대우산업개발 녹원회와 사랑의 밥차 봉사활동,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹원회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의 밥차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
220,2019.12.09. 오후 3:44,부영그룹 무주덕유산리조트 동계 시즌 개장,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무주덕유산리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동계 시즌', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
221,2019.12.09. 오후 3:35,코람코 인천 송월구역 재개발 사업대행자 선정,"[('코람코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송월구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업대행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
222,2019.12.09. 오후 3:33,HDC현대산업개발 창원 신월2구역 시공사로 선정,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신월', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
223,2019.12.09. 오후 3:33,현대건설·대우건설 브랜드 대단지 힐스테이트 푸르지오 주안 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주안', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
224,2019.12.09. 오후 3:33,약 3만여 세대 새로 짓는 부산 남구 개발 사업의 중심에서 이안 오션파크W 분양,"[('약 3만여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심에서', 'O'), (' ', 'O'), ('이안 오션파크W', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
225,2019.12.09. 오후 3:32,GS건설 7400억 규모 대전 장대B구역 재개발 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장대B', 'LOCATION'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
226,2019.12.09. 오후 3:31,더블생활권 대구역 제일풍경채 위너스카이 분양,"[('더블생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('대구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채 위너스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
227,2019.12.09. 오후 3:27,HDC현대산업개발 경남 창원 신월2구역 재건축 시공사 선정,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신월', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
228,2019.12.09. 오후 3:23,HDC현대산업개발 창원 신월2구역 재건축 수주,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신월', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
229,2019.12.09. 오후 3:22,서울 집값 폭등에…신축 아파트값 노후 아파트 첫 역전,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등에…신축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('역전', 'O')]"
230,2019.12.09. 오후 3:19,서울서 재개발 기대 30년된 아파트보다 새 아파트 더 비싸져종합,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸져종합', 'O')]"
231,2019.12.09. 오후 3:17,SH공사 ‘사랑의 김장나누기’ 개최,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의 김장나누기', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
232,2019.12.09. 오후 3:15,HDC현대산업개발 창원 신월2구역 재건축 시공사 선정,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신월', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
233,2019.12.09. 오후 3:13,SH공사 100여명 참여 사랑의 김장나누기 개최,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의 김장나누기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
234,2019.12.09. 오후 3:10,공공택지 개발 때 직접비용 3% 이상 늘면 조성원가 재산정,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('직접비용', 'O'), (' ', 'O'), ('3% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘면', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('재산정', 'O')]"
235,2019.12.09. 오후 3:07,2년간 8만건 복지상담 8.5억 주거비 지원,"[('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복지상담', 'O'), (' ', 'O'), ('8.5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
236,2019.12.09. 오후 3:06,과천 청약 1순위 요건 2년 거주로 강화되나,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주로', 'O'), (' ', 'O'), ('강화되나', 'O')]"
237,2019.12.09. 오후 3:04,더홍컴퍼니 지식산업센터 샹보르 영무파라드 김포한강 분양,"[('더홍컴퍼니', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('샹보르', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영무파라드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
238,2019.12.09. 오후 3:04,서울 주거복지센터 2년간 8만1500건 상담·2036가구 주거비 지원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거복지센터', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8만1500건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상담·', 'O'), ('2036가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
239,2019.12.09. 오후 3:03,강도 높은 부동산 규제에 주거형 오피스텔 뜬다 해링턴 플레이스 만촌 오피스텔 주목,"[('강도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('해링턴 플레이스 만촌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
240,2019.12.09. 오후 2:58,한국감정평가사협회 창립 제30주년 기념식 개최,"[('한국감정평가사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('제30주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
241,2019.12.09. 오후 2:51,‘기흥IC 인근 동탄2신도시 A41블록 행복주택’  814가구 공급,"[('‘', 'O'), ('기흥IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A41블', 'LOCATION'), ('록', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('814가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
242,2019.12.09. 오후 2:49,강추위 뚫고…주말 견본주택에 구름인파,"[('강추위', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫고…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
243,2019.12.09. 오후 2:44,한신공영 사랑의 연탄나눔 5년째 봉사활동,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'TERM'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('5년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
244,2019.12.09. 오후 2:37,호반사랑나눔이 연말 사랑의 연탄 나눔 활동 전개,"[('호반사랑나눔', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
245,2019.12.09. 오후 2:37,HDC현대산업개발 3291억 ‘창원 신월2구역’ 시공사로 선정,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3291억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신월2구역', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
246,2019.12.09. 오후 2:36,3550만원 vs 2700만원…둔촌주공 분양가 줄다리기 돌입,"[('3550만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('2700만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('줄다리기', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
247,2019.12.09. 오후 2:35,지역 랜드마크로 우뚝… 브랜드 대단지 힐스테이트 푸르지오 주안,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝…', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주안', 'LOCATION')]"
248,2019.12.09. 오후 2:35,HDC현대산업개발 창원 신월2구역 재건축 시공사 선정,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신월', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
249,2019.12.09. 오후 2:33,대구시 동절기 관내 17개 건설현장 안전점검 실시,"[('대구시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동절기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관내', 'O'), (' ', 'O'), ('17개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
250,2019.12.09. 오후 2:32,지역 랜드마크로 우뚝... 브랜드 대단지 힐스테이트 푸르지오 주안,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝...', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주안', 'LOCATION')]"
251,2019.12.09. 오후 2:31,HDC현대산업개발 3291억 규모 창원 신월2구역 시공사로 선정,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3291억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신월', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
252,2019.12.09. 오후 2:29,‘분양가 상한제’ 피하자 날뛰는 과천…단지마다 줄줄이 신고가 행진,"[('‘', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'O'), (' ', 'O'), ('날뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('…단지마다', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
253,2019.12.09. 오후 2:24,HDC현산 3291억원 규모 창원 신월2구역 재건축사업 수주,"[('HDC현', 'ORGANIZATION'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('3291억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신월', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
254,2019.12.09. 오후 2:24,아파트 1.4억 뛰었는데 종부세는 67만원만 올라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰었는데', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('67만원만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
255,2019.12.09. 오후 2:24,삼호 광안대교 앞 하이브리드 상권 오션테라스 스트리트 분양,"[('삼호 광안대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('하', 'ARTIFACT'), ('이브리드', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('오션테라스 스트리트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
256,2019.12.09. 오후 2:23,HDC현대산업개발 창원 신월2구역 재건축 시공사 선정,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신월', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
257,2019.12.09. 오후 2:21,‘부평 두산위브 더파크’ 분양…재당첨 제한 규정 없어,"[('‘', 'O'), ('부평 두산위브 더파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
258,2019.12.09. 오후 2:21,신길동 ‘더샵 파크프레스티지’ 세대마다 스마트 기술 적용,"[('신길동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵 파크프레스티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('세대마다', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
259,2019.12.09. 오후 2:21,‘쌍용 더 플래티넘 오목천역’ 교통·교육·공원 갖춘 아파트,"[('‘', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘 오목천역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('교통·교육·공원', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
260,2019.12.09. 오후 2:21,한화건설 현장 안전관리 철저하네,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('철저하네', 'O')]"
261,2019.12.09. 오후 2:18,지역 랜드마크로 우뚝... 브랜드 대단지 힐스테이트 푸르지오 주안,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝...', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주안', 'LOCATION')]"
262,2019.12.09. 오후 2:18,현대엔지니어링 건설현장 땀 냄새 사진으로 담았다,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('땀', 'O'), (' ', 'O'), ('냄새', 'O'), (' ', 'O'), ('사진으로', 'O'), (' ', 'O'), ('담았다', 'O')]"
263,2019.12.09. 오후 2:17,뜨거워진 수원 부동산...사고싶어도 매물 없어요,"[('뜨거워진', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산...사고싶어도', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요', 'O')]"
264,2019.12.09. 오후 2:13,HDC현대산업개발 3291억 규모 창원 신월2구역 재건축 수주,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3291억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신월', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
265,2019.12.09. 오후 2:11,삼성물산 부동산 포럼 ‘클라스가 다른 래미안’ 개최,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('클라스가 다른 래미안', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
266,2019.12.09. 오후 2:05,삼성물산 부동산 포럼 ‘클라스가 다른 래미안’ 실시,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('클라스가 다른', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
267,2019.12.09. 오후 2:05,HDC현대산업개발 경남 창원 신월2구역 재건축 시공사 선정,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신월', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
268,2019.12.09. 오후 2:03,종로구 도시농업 우수사례 평가서 최우수상 수상,"[('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시농업 우수사례 평가', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
269,2019.12.09. 오후 2:02,초·중·고 12년 책임진다…원스톱 학세권 ‘광주 계림 아이파크 SK뷰’ 눈길,"[('초·중·고', 'O'), (' ', 'O'), ('12년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('책임진다…원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('학세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계림 아이파크 SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
270,2019.12.09. 오후 1:56,동부건설 남악 동부 센트레빌 리버파크...주거쾌적성과 편리성 多 있다,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남악', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('센트레빌 리버파크', 'ARTIFACT'), ('...주거쾌적성과', 'O'), (' ', 'O'), ('편리성', 'O'), (' ', 'O'), ('多', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
271,2019.12.09. 오후 1:51,SH공사 사랑의 김장나누기 행사 개최,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 김장나누기 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
272,2019.12.09. 오후 1:45,‘송도 아메리칸타운 아이파크‘ 상업시설 특별분양 및 선임대 중,"[('‘', 'O'), ('송도 아메리칸타운 아이파크', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
273,2019.12.09. 오후 1:45,한경부동산 2020 상가시장 大예측과 유망 부동산 초청 세미나,"[('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('大예측과', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
274,2019.12.09. 오후 1:42,신선초교 인근 인천 유림노르웨이숲 에듀오션 견본주택 약 1만5천여명 인파 몰려,"[('신선초교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유림노르웨이숲 에듀오션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('약 1만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
275,2019.12.09. 오후 1:38,파주운정·오산세교 임대주택 대우·우미건설 컨소시엄이 짓는다,"[('파주운정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오산세교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄이', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
276,2019.12.09. 오후 1:37,코람코자산신탁 인천 송월구역 재개발 사업 추진,"[('코람코자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송월구역 재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
277,2019.12.09. 오후 1:36,이름값 하는 하이브리드 상권 ‘오션테라스 스트리트’ 투자가치 높아,"[('이름값', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('하', 'ARTIFACT'), ('이브리드', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오션테라스 스트리트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
278,2019.12.09. 오후 1:34,대우건설 “원격 드론관제시스템 구축”,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('원격', 'TERM'), (' ', 'O'), ('드론관제시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축”', 'O')]"
279,2019.12.09. 오후 1:30,노후 아파트와 새 아파트 가격 차이는,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트와', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('차이는', 'O')]"
280,2019.12.09. 오후 1:26,소비자가 뽑은 최고 아파트브랜드는 ‘자이’… 2·3위는 힐스테이트·래미안,"[('소비자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑은', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트브랜드는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('2·3위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT')]"
281,2019.12.09. 오후 12:49,올해 베스트 아파트 브랜드 ‘자이’… 힐스테이트·래미안 2위 각축,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('각축', 'O')]"
282,2019.12.09. 오후 12:18,감정평가사협 창립 30주년 기념식 개최…새로운 도약 준비,"[('감정평가사협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('30주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O')]"
283,2019.12.09. 오후 12:02,분상제 시행에 오피스텔 반사이익 ‘톡톡’ CGV 품은 ‘웰라움 퍼펙트시티’ 분양,"[('분상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('‘톡톡’', 'O'), (' ', 'O'), ('CGV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('웰라움 퍼펙트시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
284,2019.12.09. 오전 11:58,부동산 취득세 수납인 위조·지연 납부 법무사 무더기 적발,"[('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수납인', 'O'), (' ', 'O'), ('위조·지연', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O'), (' ', 'O'), ('법무사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
285,2019.12.09. 오전 11:51,어떤 대책도 역효과 … 아파트 ‘부르는 게 값’,"[('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('대책도', 'O'), (' ', 'O'), ('역효과', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부르는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('값’', 'O')]"
286,2019.12.09. 오전 11:49,대우건설 국내 건설사 최초 원격드론관제시스템 구축,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('원격드론관제시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
287,2019.12.09. 오전 11:48,파주 운정 공공지원 민간임대 우선협상자에 대우건설 컨소시엄,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O')]"
288,2019.12.09. 오전 11:46,과천 등 경기일부지역 청약 1순위 의무거주기한 확대 검토,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('일부지역', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('의무거주기한', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
289,2019.12.09. 오전 11:46,코람코자산신탁 인천 송월구역 재개발사업 추진,"[('코람코자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송월구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
290,2019.12.09. 오전 11:43,GS 자이 아파트 브랜드 3년째 1위…힐스테이트 2위 껑충,"[('GS 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('3년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
291,2019.12.09. 오전 11:41,과천 의무거주기간 1년→2년 연장 검토,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의무거주기간', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('→', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
292,2019.12.09. 오전 11:40,건축물 저층 개방하면 건폐율 특례···창의적 건축 유도,"[('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('개방하면', 'O'), (' ', 'O'), ('건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('특례···창의적', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('유도', 'O')]"
293,2019.12.09. 오전 11:39,헤럴드경제 ‘살고 싶은 집 2019’ 시상식…11개 건설사 수상 영예,"[('헤럴드경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('살고 싶은 집', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시상식…', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O'), (' ', 'O'), ('영예', 'O')]"
294,2019.12.09. 오전 11:30,경제광장김경욱 국토교통부 제2차관 조종사의 꿈 잇는 ‘희망사다리’,"[('경제광장', 'O'), ('김경욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조종사', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘희망사다리’', 'O')]"
295,2019.12.09. 오전 11:29,서울 청약 당첨 커트라인 52점…연내 노려볼 단지는,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('52점', 'QUANTITY'), ('…연내', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
296,2019.12.09. 오전 11:29,대우건설 국내 건설사 최초 원격 드론관제시스템 구축,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('원격', 'O'), (' ', 'O'), ('드론관제시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
297,2019.12.09. 오전 11:24,서울서 올해 새 아파트값이 노후 아파트값 처음 앞질러,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값이', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O'), (' ', 'O'), ('앞질러', 'O')]"
298,2019.12.09. 오전 11:24,“CJ 가양동 부지 서울 대표 랜드마크 만들겠다”,"[('“', 'O'), ('CJ', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('만들겠다”', 'O')]"
299,2019.12.09. 오전 11:23,집값 치솟는 과천…청약 1순위 거주요건 강화 추진,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거주요건', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
300,2019.12.09. 오전 11:22,올 서울지역 1순위 평균 가점 52점핵심지역은 70점 육박해야 ‘안정권’,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('52점', 'QUANTITY'), ('핵심지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('70점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박해야', 'O'), (' ', 'O'), ('‘안정권’', 'O')]"
301,2019.12.09. 오전 11:22,기업임대 ‘뉴스테이’ 파주운정3 대우건설 선정,"[('기업임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('운정', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
302,2019.12.09. 오전 11:22,정비사업 한파 이겨낼까…서울사업장 줄줄이 시공사 선정,"[('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('이겨낼까…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
303,2019.12.09. 오전 11:21,감정원 “첨단시스템 활용 공시가 오류 최소화 할 것”,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“첨단시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('오류', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
304,2019.12.09. 오전 11:21,GS건설 대전 재개발 ‘대어’ 장대B구역 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대어’', 'O'), (' ', 'O'), ('장대', 'LOCATION'), ('B구', 'QUANTITY'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
305,2019.12.09. 오전 11:20,도심 속 공세권 아파트 ‘e편한세상 초지역 센트럴포레’,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('공세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 초지역 센트럴포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
306,2019.12.09. 오전 11:20,연말 분양시장 4만여가구 쏟아진다,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('4만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
307,2019.12.09. 오전 11:17,상도동 유치원 붕괴 재발 막는다…굴착공사 감리원 상주의무,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유치원', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('재발', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다…굴착공사', 'O'), (' ', 'O'), ('감리원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상주의무', 'O')]"
308,2019.12.09. 오전 11:16,공공주택설계공모 대상에 경사지 해법 제시한 양산 사송지구,"[('공공주택설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('경사지', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('제시한', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사송지구', 'LOCATION')]"
309,2019.12.09. 오전 11:15,오는 11일 광화문광장 건축분야 전문가 토론회,"[('오는 11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광화문광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축분야', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
310,2019.12.09. 오전 11:14,일부 택지지구 청약 1순위 의무거주 2년으로 늘어날까,"[('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('의무거주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어날까', 'O')]"
311,2019.12.09. 오전 11:11,아시아초대석 꼼꼼한 분석파 이건기 회장 올해 8번 해외 출장…수주 지원 총력,"[('아시아', 'LOCATION'), ('초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼한', 'O'), (' ', 'O'), ('분석파', 'O'), (' ', 'O'), ('이건기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('출장…수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
312,2019.12.09. 오전 11:10,현대엔지니어링 사내 사진공모전 개최…‘인니 라자만달라 수력발전소’ 대상,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내', 'O'), (' ', 'O'), ('사진공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…‘', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('라자만달라 수력발전소', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
313,2019.12.09. 오전 11:08,아시아초대석 이건기 회장 국내건설사 해외서 생존법 찾기…정부 지원 2배 늘려야,"[('아시아', 'LOCATION'), ('초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('이건기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('국내건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외서', 'O'), (' ', 'O'), ('생존법', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려야', 'O')]"
314,2019.12.09. 오전 11:05,새 아파트 30년 된 아파트보다 비싸졌다···서울선 올해 처음,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸졌다', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), ('서울선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('처음', 'O')]"
315,2019.12.09. 오전 11:04,현대 ENG HEC 지금 이순간 사내 사진 공모전 개최,"[('현대 ENG HEC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('이순간', 'O'), (' ', 'O'), ('사내', 'O'), (' ', 'O'), ('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
316,2019.12.09. 오전 11:04,한국감정평가사협회 창립 제30주년 기념식 개최,"[('한국감정평가사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('제30주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
317,2019.12.09. 오전 11:02,상도유치원 붕괴 재발 막는다… 굴착·옹벽공사에 감리원 상주,"[('상도유치원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('재발', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다…', 'O'), (' ', 'O'), ('굴착·옹벽공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('감리원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상주', 'O')]"
318,2019.12.09. 오전 11:02,올 서울 청약 당첨 평균가점 52점… 인서울 청약전략은,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('평균가점', 'O'), (' ', 'O'), ('52점', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('인서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약전략은', 'O')]"
319,2019.12.09. 오전 11:02,“남향이 중요한가요”…밀레니얼 부상에 건설업계도 맞춤 전략,"[('“', 'O'), ('남향', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('중요한가요”…', 'O'), ('밀레니얼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부상에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계도', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
320,2019.12.09. 오전 11:01,경남 양산사송지구 공공주택 설계공모 대상 선정,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양산사송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
321,2019.12.09. 오전 11:01,굴착 및 옹벽 공사 감리원 상주 의무화,"[('굴착', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('옹벽', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('감리원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상주', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
322,2019.12.09. 오전 11:01,앞으로 굴착공사 안전 강화된다...건축법 시행령 개정안 입법예고,"[('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('굴착공사', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다...', 'O'), (' ', 'O'), ('건축법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행령', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('입법예고', 'O')]"
323,2019.12.09. 오전 11:01,폐조선소가 창업공간으로…도시재생 뉴딜사업 잰걸음,"[('폐조선소가', 'O'), (' ', 'O'), ('창업공간으로…', 'O'), ('도시재생 뉴딜사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
324,2019.12.09. 오전 11:01,‘통영 리스타트 플랫폼’ 개소…“통영 폐조선소에 창업공간 들어선다”,"[('‘', 'O'), ('통영 리스타트 플랫폼', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개소…“', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐조선소에', 'O'), (' ', 'O'), ('창업공간', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다”', 'O')]"
325,2019.12.09. 오전 11:01,서울 신규 아파트가 구축보다 더 높은 가격 상승 보여,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('구축보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('보여', 'O')]"
326,2019.12.09. 오전 11:01,폐조선소 고쳐 창업공간으로···통영 리스타트 플랫폼 10일 개소,"[('폐조선소', 'O'), (' ', 'O'), ('고쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('창업공간으로···', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리스타트 플랫폼', 'TERM'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
327,2019.12.09. 오전 11:00,대한민국 공공주택 설계 공모전 대상 양산 사송지구,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사송지구', 'LOCATION')]"
328,2019.12.09. 오전 11:00,통영 폐조선소가 창업공간으로…통영 리스타트 플랫폼 개소,"[('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐조선소가', 'O'), (' ', 'O'), ('창업공간으로…', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리스타트', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
329,2019.12.09. 오전 11:00,실전재테크낀 세대 30대 둥지 찾기…신혼·청약·대출 따져라,"[('실전재테크낀', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('둥지', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기…신혼·청약·대출', 'O'), (' ', 'O'), ('따져라', 'O')]"
330,2019.12.09. 오전 11:00,실전재테크300인 미만 회사 다닌다면 중소기업 장기근속 우선공급 노려라,"[('실전재테크', 'O'), ('300인 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('다닌다면', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('장기근속', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
331,2019.12.09. 오전 11:00,국토부 10m 이상 굴착공사 감리 강화…건폐율 특례 통해 창의적 건축물 조성 여건 마련,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10m 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('굴착공사', 'O'), (' ', 'O'), ('감리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('특례', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('창의적', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('여건', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
332,2019.12.09. 오전 11:00,군포 대야미역 서해그랑블 군포시 신규 아파트 물량에 관심 증가,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대야미역 서해그랑블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('군포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('물량에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
333,2019.12.09. 오전 11:00,사람 떠난 통영 폐조선소에 창업공간 들어선다,"[('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('떠난', 'O'), (' ', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐조선소에', 'O'), (' ', 'O'), ('창업공간', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
334,2019.12.09. 오전 11:00,통영 폐조선소 건물에 창업 지원공간 조성된다,"[('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐조선소', 'O'), (' ', 'O'), ('건물에', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원공간', 'O'), (' ', 'O'), ('조성된다', 'O')]"
335,2019.12.09. 오전 11:00,양산사송지구 공공주택 설계공모 대전 대상,"[('양산사송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
336,2019.12.09. 오전 11:00,상도유치원 붕괴사고 막는다… 10m이상 땅팔때 감리원 상주해야,"[('상도유치원 붕괴사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('막는다…', 'O'), (' ', 'O'), ('10m이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅팔때', 'O'), (' ', 'O'), ('감리원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상주해야', 'O')]"
337,2019.12.09. 오전 10:59,포미족 YOLO 열풍 따라 럭셔리 주거공간 ‘비에네스타 강남’주목,"[('포미족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('YOLO', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('럭셔리', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('비에네스타 강남', 'ARTIFACT'), ('’주목', 'O')]"
338,2019.12.09. 오전 10:58,역세권과 대규모 경제유발 효과를 ‘동시에’  ‘수원역 리슈빌DS’ 미래가치 눈길,"[('역세권과', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('경제유발', 'O'), (' ', 'O'), ('효과를', 'O'), (' ', 'O'), ('‘동시에’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리슈빌DS', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
339,2019.12.09. 오전 10:58,대우건설 국내 건설사 최초 ‘드론관제시스템’구축…“현장 원격 관리시대 열었다”,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('드론관제시스템', 'TERM'), ('’구축…“현장', 'O'), (' ', 'O'), ('원격', 'O'), (' ', 'O'), ('관리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열었다”', 'O')]"
340,2019.12.09. 오전 10:57,대우건설·우미건설 LH 민간임대주택 우선협상대상자 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
341,2019.12.09. 오전 10:56,대우건설 원격 드론관제시스템 구축 성공,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원격', 'TERM'), (' ', 'O'), ('드론관제시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
342,2019.12.09. 오전 10:54,김영철 인창개발 대표 “CJ가양동 부지 서울 대표 랜드마크 만들겠다”,"[('김영철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('인창개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('CJ가양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('만들겠다”', 'O')]"
343,2019.12.09. 오전 10:53,한신공영 상계동서 ‘사랑의 연탄나눔’ 봉사활동,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상계동서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('연탄나', 'EVENT'), ('눔’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
344,2019.12.09. 오전 10:52,구미 꽃동산 민간공원 조성에 지주들 반대의견서 제출,"[('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('꽃동산', 'O'), (' ', 'O'), ('민간공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성에', 'O'), (' ', 'O'), ('지주', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('반대의견서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
345,2019.12.09. 오전 10:52,차별화된 설계와 입지로 투자가치 높였다...상암 시티프라디움 리버 분양 호조,"[('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('설계와', 'O'), (' ', 'O'), ('입지로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높였다...', 'O'), (' ', 'O'), ('상암 시티프라디움 리버', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
346,2019.12.09. 오전 10:51,대우건설 원격 드론관제 시스템 구축 성공…국내 최조,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원격', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), ('관제', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('성공…국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최조', 'O')]"
347,2019.12.09. 오전 10:51,삼성물산 부동산포럼 2020 재건축시장 전망 공유,"[('삼성물산 부동산포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O')]"
348,2019.12.09. 오전 10:50,아파트 브랜드 평가 3년째 자이 1위… 래미안 3위로 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('3년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3위', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
349,2019.12.09. 오전 10:48,재건축 막혀서… 서울 신축노후구축 가격역전,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('막혀서…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축노후구축', 'O'), (' ', 'O'), ('가격역전', 'O')]"
350,2019.12.09. 오전 10:48,단독 인천 다주택자 보증금 없다 배째라 소송,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('배', 'ANIMAL'), ('째라', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O')]"
351,2019.12.09. 오전 10:48,GS건설 ‘자이’ 3년 연속 부동산114 아파트 순위 1위,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
352,2019.12.09. 오전 10:46,256개 현장 동시 모니터링…대우건설 원격 드론관제시스템 구축,"[('256개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('모니터링…', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원격', 'TERM'), (' ', 'O'), ('드론관제시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
353,2019.12.09. 오전 10:46,상암DMC YBD에 대학가까지 … 30만 배후수요 품은 ‘합정역 스퀘어 리버뷰’ 상업시설,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('YBD', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가까지', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('30만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('합정역 스퀘어 리버뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O')]"
354,2019.12.09. 오전 10:45,서울 새 아파트 노후 아파트 거래가격 역전,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가격', 'O'), (' ', 'O'), ('역전', 'O')]"
355,2019.12.09. 오전 10:43,LH 2019년 3차 공공지원 민간임대주택 우선협상대상자 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
356,2019.12.09. 오전 10:42,파주운정3 대우건설 오산세교2 우미건설 우선협상대상자 선정,"[('파주운정', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산세교', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
357,2019.12.09. 오전 10:36,검단신도시 최초 전용면적 59㎡ ‘검단신도시 모아엘가 그랑데’ 12월 중순 오픈 예정,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아엘가 그랑데', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월 중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
358,2019.12.09. 오전 10:33,삼성물산 부동산 포럼 클라스가 다른 래미안 개최,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('클라스가', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
359,2019.12.09. 오전 10:33,대우건설 국내 건설사 첫 원격 드론관제시스템 구축,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('원격', 'TERM'), (' ', 'O'), ('드론관제시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
360,2019.12.09. 오전 10:32,경기도 투기과열지구 1순위 거주요건 1년→2년 이상 확대 검토,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거주요건', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('→', 'O'), ('2년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
361,2019.12.09. 오전 10:31,규제가 바꾼 주택공식 서울 신규가 노후 아파트값 앞질렀다,"[('규제가', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공식', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규가', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('앞질렀다', 'O')]"
362,2019.12.09. 오전 10:29,현대엔지니어링 사진공모전 진행 총 14점 입상,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사진공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('14점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입상', 'O')]"
363,2019.12.09. 오전 10:28,대우건설 원격 드론관제시스템 구축…공사 현장 실시간으로 살핀다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원격', 'TERM'), (' ', 'O'), ('드론관제시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축…공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('살핀다', 'O')]"
364,2019.12.09. 오전 10:27,창립 10돌 맞은 LH ‘공공주택 청사진 제시’,"[('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('10돌', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청사진', 'O'), (' ', 'O'), ('제시’', 'O')]"
365,2019.12.09. 오전 10:26,둔촌주공 분양가 책정 난항…조합 3550만원 vs HUG 2600만원,"[('둔촌주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('책정', 'O'), (' ', 'O'), ('난항…조합', 'O'), (' ', 'O'), ('3550만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2600만원', 'QUANTITY')]"
366,2019.12.09. 오전 10:23,호반건설 임직원 봉사단 한파 속 ‘사랑의 연탄’ 나눔,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'ARTIFACT'), ('탄’', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O')]"
367,2019.12.09. 오전 10:21,‘용마산 모아엘가 파크포레’ 분양 오픈소식에 실수요자 투자자 관심 집중,"[('‘', 'O'), ('용마산 모아엘가 파크포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
368,2019.12.09. 오전 10:17,“건물이 보온병”…국내 최초 ‘에너지제로’ 공장·도서관 가보니,"[('“건물이', 'O'), (' ', 'O'), ('보온병”…국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('‘에너지제로’', 'O'), (' ', 'O'), ('공장·도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
369,2019.12.09. 오전 10:09,GS건설 7400억원 규모 대전 재개발  ‘장대B구역’ 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('장대B구역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
370,2019.12.09. 오전 10:07,LH 제2회 대한민국 공공주택 설계공모 수상작으로 ‘양산사송 공공주택’ 등 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('수상작으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양산사송 공공주택', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
371,2019.12.09. 오전 10:07,기업임대 ‘뉴스테이’ 파주운정3 대우건설 오산세교2 우미건설 선정,"[('기업임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('운정', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산세교', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
372,2019.12.09. 오전 10:06,올해 서울 1순위 평균 가점 52점…핵심지는 70점 육박해야 ‘안정권’,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('52점', 'QUANTITY'), ('…핵심지는', 'O'), (' ', 'O'), ('70점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박해야', 'O'), (' ', 'O'), ('‘안정권’', 'O')]"
373,2019.12.09. 오전 10:06,서울 1순위 당첨 경쟁 갈수록 치열…청약가점 따라 지역 세분화 필요,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('치열…청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
374,2019.12.09. 오전 10:02,GS건설 7300억원 규모 대전 장대B구역 재개발 단독 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7300억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장대B', 'LOCATION'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
375,2019.12.09. 오전 10:00,서울시 주거취약계층 지원…주거복지 365 성과보고회 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('365', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성과보고회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
376,2019.12.09. 오전 9:57,LH 3차 공공지원 민간임대 우선협상자에 대우건설·우미건설 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자에', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
377,2019.12.09. 오전 9:56,서울 신규 아파트값 노후 아파트 가격 첫 역전,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('역전', 'O')]"
378,2019.12.09. 오전 9:49,한신공영 노원구 상계동서 사랑의 연탄나눔 봉사활동,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상계동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'TERM'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
379,2019.12.09. 오전 9:49,창립 10돌 맞은 LH 공공주택 청사진 제시한다…‘하우징 플랫폼 페스타’ 개최,"[('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('10돌', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청사진', 'O'), (' ', 'O'), ('제시한다…‘', 'O'), ('하우징 플랫폼 페스타', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
380,2019.12.09. 오전 9:49,정비사업 한파 이겨낼까… 서울서 시공사 선정 줄이어,"[('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('이겨낼까…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
381,2019.12.09. 오전 9:46,감정원 “공시가 오류 조사원 주관 배제해 줄이겠다”… 정권의 의지가 변수,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('오류', 'O'), (' ', 'O'), ('조사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주관', 'O'), (' ', 'O'), ('배제해', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이겠다”…', 'O'), (' ', 'O'), ('정권의', 'O'), (' ', 'O'), ('의지가', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
382,2019.12.09. 오전 9:43,공공주택이 궁금한가요… LH ‘하우징 플랫폼 페스타’로 오세요,"[('공공주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금한가요…', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하우징 플랫폼 페스타', 'EVENT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
383,2019.12.09. 오전 9:41,LH 공공주택의 모든 것 하우징 플랫폼 페스타 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징 플랫폼 페스타', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
384,2019.12.09. 오전 9:39,올해 서울 신규 아파트가 노후 아파트 가격 역전,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('역전', 'O')]"
385,2019.12.09. 오전 9:37,종로 ‘블루카운티 숭인Ⅰ’ 오피스텔 선시공 후분양 눈길,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('블루카운티 숭인Ⅰ', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선시공', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
386,2019.12.09. 오전 9:37,동네방네구로 5동에 우리동네키움센터 2호점 개소,"[('동네방네구로 5동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네키움센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
387,2019.12.09. 오전 9:35,대규모 재개발 양대산맥 ‘수원·광명’ 일반분양 시동,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('양대산맥', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
388,2019.12.09. 오전 9:35,양산사송 ‘커뮤니티 마을’ 공공주택 설계공모 장관상,"[('양산사송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('마을’', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('장관상', 'CIVILIZATION')]"
389,2019.12.09. 오전 9:34,한경부동산 2020 서울 상권 전망과 유망 상가 초청 머니쇼,"[('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('전망과', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('머니쇼', 'O')]"
390,2019.12.09. 오전 9:32,LH 2019년 3차 공공지원 민간임대주택 우선협상대상자 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
391,2019.12.09. 오전 9:30,서평택 기업입주 개발사업 본궤도 올라 부동산 시장 들썩,"[('서평택 기업입주 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
392,2019.12.09. 오전 9:28,계룡건설 평택 ‘고덕 리슈빌 파크뷰’ 분양 중,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕 리슈빌 파크뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
393,2019.12.09. 오전 9:28,LH 제2회 대한민국 공공주택 설계공모 수상작 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
394,2019.12.09. 오전 9:28,헤럴드경제 ‘살고 싶은집 2019’ 시상식 개최,"[('헤럴드경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('살고 싶은집', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
395,2019.12.09. 오전 9:25,대우건설 컨소시엄 우미건설 컨소시엄  LH 공공지원 민간임대 사업자 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
396,2019.12.09. 오전 9:24,LH 2회 공공주택 설계공모 1위 양산사송 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양산사송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
397,2019.12.09. 오전 9:23,LH 1820일 일산서 하우징 플랫폼 페스타,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1820일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징 플랫폼 페스타', 'EVENT')]"
398,2019.12.09. 오전 9:22,로또청약 제동…과천 청약자격 의무거주기간 1년→2년 확대,"[('로또청약', 'O'), (' ', 'O'), ('제동…', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('의무거주기간', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('→', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
399,2019.12.09. 오전 9:21,中 헝다그룹 쉬자인 회장 2조5천억원 배당금 횡재,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헝다그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쉬자인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('2조5천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배당금', 'O'), (' ', 'O'), ('횡재', 'O')]"
400,2019.12.09. 오전 9:21,대구 주거복합 빌리브 클라쎄 견본주택 오는 13일 오픈,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거복합 빌리브 클라쎄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
401,2019.12.09. 오전 9:21,한신공영 상계3·4동서 사랑의 연탄나눔 봉사활동 진행,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상계3·4동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄나', 'EVENT'), ('눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
402,2019.12.09. 오전 9:19,더샵 파크프레스티지 견본주택 사흘간 1.2만명 다녀가,"[('더샵 파크프레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
