,date,headline,keyword
0,2006.10.29. 오후 10:02,택지조성원가 제주삼화부터 공개,"[('택지조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('제주삼화', 'ORGANIZATION'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
1,2006.10.29. 오후 10:02,이번주 청약 충남 아산신도시 등 10곳 접수,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
2,2006.10.29. 오후 10:02,강남 사람들 부동산 투자 엿보니…,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('엿보니…', 'O')]"
3,2006.10.29. 오후 10:02,건대 역세권 고층 복합단지로 변신중,"[('건대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신중', 'O')]"
4,2006.10.29. 오후 10:02,MK 추천매물 서울 신사동 10층빌딩 145억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('145억원', 'QUANTITY')]"
5,2006.10.29. 오후 10:02,양도ㆍ종부세도 부담 올랐을때 갈아 타자,"[('양도ㆍ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐을때', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아', 'O'), (' ', 'O'), ('타자', 'O')]"
6,2006.10.29. 오후 10:02,울산송정ㆍ계룡대실 지구 9개 구간 도로 신설ㆍ확장,"[('울산', 'CITY'), ('송정', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('계룡대실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('신설ㆍ확장', 'O')]"
7,2006.10.29. 오후 10:02,전세금 계속 올라 차라리 내집 장만,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만', 'O')]"
8,2006.10.29. 오후 10:02,서울시 아파트분양가 심의위원회 내달 가동,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트분양가 심의위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
9,2006.10.29. 오후 9:30,검단.파주 부랴부랴 단속,"[('검단', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부랴부랴', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
10,2006.10.29. 오후 9:21,신도시 이달 말 대대적 투기 단속,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
11,2006.10.29. 오후 7:51,10월 30일 부동산 캘린더,"[('10월 30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O')]"
12,2006.10.29. 오후 7:42,검단·파주만 있나…2년 뒤 내다보라,"[('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('있나…', 'O'), ('2년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내다보라', 'O')]"
13,2006.10.29. 오후 7:42,‘떴다방’ 불법 분양권 조심,"[('‘떴다방’', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('조심', 'O')]"
14,2006.10.29. 오후 7:42,10월 30일 부동산 파일,"[('10월 30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
15,2006.10.29. 오후 7:36,박승환 의원 주공 등 판교택지 개발이익 1조원 챙겨,"[('박승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('챙겨', 'O')]"
16,2006.10.29. 오후 7:12,검단·운정 대대적 투기단속,"[('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('투기단속', 'O')]"
17,2006.10.29. 오후 7:12,검단·파주 투기 합동단속,"[('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('합동단속', 'O')]"
18,2006.10.29. 오후 6:54,검단.파주신도시 중개업소 대대적 투기단속 글쎄..,"[('검단', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('투기단속', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄..', 'O')]"
19,2006.10.29. 오후 6:45,정부 검단ㆍ운정 지구 대대적 투기단속 나서,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('운정 지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('투기단속', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
20,2006.10.29. 오후 6:27,8·31대책 뿌리째 흔들,"[('8·31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('뿌리째', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
21,2006.10.29. 오후 6:21,2·3기 신도시 전망 전문가 설문,"[('2·3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('설문', 'O')]"
22,2006.10.29. 오후 6:14,아산신도시 휴먼시아 등 전국 9곳 청약,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
23,2006.10.29. 오후 6:14,검단ㆍ파주 신도시 대대적 투기단속,"[('검단', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('파주 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('투기단속', 'O')]"
24,2006.10.29. 오후 6:13,현장 레이더 입주 두달 앞둔 잠실 재건축단지 가보니… 두달새 웃돈 최고 2억 껑충,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O'), (' ', 'O'), ('두달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
25,2006.10.29. 오후 6:12,광주 남양휴튼 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남양휴튼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
26,2006.10.29. 오후 6:05,4차 뉴타운 선정 12월부터 착수..구청서 후보지 추천,"[('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('12월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착수..구청서', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O')]"
27,2006.10.29. 오후 5:48,집값 불안 긴급 점검 上 서울 25개구중 20곳이 주택투기 지역,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('上', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('25개구', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('주택투기', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O')]"
28,2006.10.29. 오후 5:47,집값 불안 긴급 점검 上 910월 서울집값 상승률 78월의 6배,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('上', 'O'), (' ', 'O'), ('910월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('78월', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('6배', 'QUANTITY')]"
29,2006.10.29. 오후 5:45,참여정부 부동산정책 ‘말발’ 만 서고 ‘약발’ 안듣고,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘말발’', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('서고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘약발’', 'O'), (' ', 'O'), ('안듣고', 'O')]"
30,2006.10.29. 오후 5:45,검단·파주 투기단속,"[('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기단속', 'O')]"
31,2006.10.29. 오후 5:38,공인중개사 자격시험 7만9천명 응시,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격시험', 'O'), (' ', 'O'), ('7만9천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('응시', 'O')]"
32,2006.10.29. 오후 5:12,서울시 후분양제 전환 ‘분양가 심의위’ 구성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('분양가 심의위', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
33,2006.10.29. 오후 5:11,집값 불안 긴급점검 신도시 확대만으론 안된다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급점검', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('확대만으론', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
34,2006.10.29. 오후 5:09,‘아파트 용지개발 이익만 1兆’ 논란,"[('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이익만', 'O'), (' ', 'O'), ('1兆', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
36,2006.10.29. 오후 5:00,청약광풍 인천 아파트 자칫하단 ‘상투 잡는다’,"[('청약광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('자칫하단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상투', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다’', 'O')]"
37,2006.10.29. 오후 5:00,대우건설 중소 협력업체에 50억 현금지원,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('협력업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('50억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현금지원', 'O')]"
38,2006.10.29. 오후 5:00,분양정보 ‘종로 센트레빌’ 194가구 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('종로 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('194가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
39,2006.10.29. 오후 4:53,친환경검단자족파주도시 탈바꿈,"[('친환경검단자족파주', 'LOCATION'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
40,2006.10.29. 오후 4:36,안양시 주상복합 주거비율 80%까지 허용,"[('안양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
41,2006.10.29. 오후 4:36,두원공과대학 파주 캠퍼스 건립,"[('두원공과대학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
42,2006.10.29. 오후 4:21,성원 두바이 주상복합 상가 일괄매각,"[('성', 'ORGANIZATION'), ('원', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄매각', 'O')]"
43,2006.10.29. 오후 4:21,닥터아파트 내달 23일 부동산시장 전망 컨퍼런스,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('컨퍼런스', 'O')]"
44,2006.10.29. 오후 4:15,이번주 분양일정 10월30일∼11월4일,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('10월30일∼11월4일', 'DATE')]"
45,2006.10.29. 오후 4:12,현장르포 수도권 ‘신도시 호재’ 2곳 둘러보니,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('호재’', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('둘러보니', 'O')]"
46,2006.10.29. 오후 4:06,부천 국민임대 1825가구,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1825가구', 'QUANTITY')]"
47,2006.10.29. 오후 4:06,“계약금 1%만”…한진中 ‘해모로’ 정관신도시 분양,"[('“계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('1%만', 'QUANTITY'), ('”…', 'O'), ('한진中', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해모로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
48,2006.10.29. 오후 4:06,신영 ‘지웰시티’11월말 일반분양,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지웰시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), ('11월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
49,2006.10.29. 오후 4:06,용인흥덕 ‘경남아너스빌’ 관심폭주,"[('용인', 'CITY'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심폭주', 'O')]"
50,2006.10.29. 오후 4:03,분양정보 롯데 대구 범어 219가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('범어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('219가구', 'QUANTITY')]"
51,2006.10.29. 오후 4:03,서울시 분양가 심의委 구성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('심의委', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
52,2006.10.29. 오후 4:03,분양 하이라이트 아산신도시 내달 1일부터 청약접수,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달 1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
53,2006.10.29. 오후 4:03,신도시 발표 최대수혜지는 교하,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('최대수혜지는', 'O'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION')]"
54,2006.10.29. 오후 3:42,아파트 주간시세 서울·수도권 전세값 보합,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O')]"
55,2006.10.29. 오후 3:33,경·공매 포커스 강남구 압구정동 65평형 19억2000만원 外,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('65평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('19억2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
56,2006.10.29. 오후 3:27,경·공매 시황 원주·평창등 영동지역 공매 인기,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('영동', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
57,2006.10.29. 오후 3:27,토평지구 시발 집값 강세 北進,"[('토평지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시발', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('北', 'LOCATION'), ('進', 'O')]"
58,2006.10.29. 오후 2:51,인천 검단파주운정 주변주택시장 희비교차,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('희비교차', 'O')]"
59,2006.10.29. 오후 2:48,울산송정지구，계룡대실지구 교통대책 수립,"[('울산송정지구', 'LOCATION'), ('，', 'O'), ('계룡대실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통대책', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
60,2006.10.29. 오후 2:48,인천 검단·파주 운정 대대적 투기단속,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('투기단속', 'O')]"
61,2006.10.29. 오후 2:21,대한민국은 신도시 공화국 ,"[('대한민국', 'COUNTRY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공화국', 'O')]"
62,2006.10.29. 오후 12:57,남산식물원 본격 철거..역사의 뒤안길로,"[('남산식물원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('철거..', 'O'), (' ', 'O'), ('역사의', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤안길로', 'O')]"
63,2006.10.29. 오후 12:42,검단·운정 투기단속 착수… 중개업소 세무조사도,"[('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기단속', 'O'), (' ', 'O'), ('착수…', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('세무조사도', 'O')]"
64,2006.10.29. 오후 12:21,검단 신도시 투기단속 착수,"[('검단 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기단속', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
65,2006.10.29. 오전 11:36,토공 등 판교신도시 주택용지 개발로 1조원 이상 폭리,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O')]"
66,2006.10.29. 오전 11:16,서울시 분양가 심의위원회 구성,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가 심의위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
67,2006.10.29. 오전 11:16,서울시 분양가 심의 위원회 구성...내년부터 본격 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('위원회', 'O'), (' ', 'O'), ('구성...', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
68,2006.10.29. 오전 11:00,울산송정·계룡대실 광역교통대책 확정,"[('울산', 'CITY'), ('송정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('계룡', 'LOCATION'), ('대실', 'O'), (' ', 'O'), ('광역교통대책', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
69,2006.10.29. 오전 10:01,충북혁신도시 예정지구,"[('충북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정지구', 'O')]"
70,2006.10.29. 오전 9:39,부동산 안정 시중에 남아도는 유동자금을 이용해라,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('시중에', 'O'), (' ', 'O'), ('남아도는', 'O'), (' ', 'O'), ('유동자금을', 'O'), (' ', 'O'), ('이용해라', 'O')]"
71,2006.10.29. 오전 9:26,음성.진천 혁신도시 지구 지정,"[('음성', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('진천 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
72,2006.10.29. 오전 9:15,크기만 분당급？…공급과잉·양극화 우려,"[('크기만', 'O'), (' ', 'O'), ('분당급？…공급과잉·양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
73,2006.10.29. 오전 9:05,8·31대책 실패…부동산대책 바뀌나,"[('8·31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실패…부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O')]"
74,2006.10.29. 오전 8:40,정부 이달말부터 인천검단등 투기단속,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('검단', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('투기단속', 'O')]"
75,2006.10.29. 오전 8:20,검단 사업권두고 주공vs토공 맞대결,"[('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업권두고', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), ('vs', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞대결', 'O')]"
76,2006.10.29. 오전 7:02,전국 집값 폭등…섣부른 땜질식 부동산 정책이 화근,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등…섣부른', 'O'), (' ', 'O'), ('땜질식', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책이', 'O'), (' ', 'O'), ('화근', 'O')]"
77,2006.10.29. 오전 6:12,정부 인천 검단신도시 등 투기단속 착수,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('투기단속', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
78,2006.10.29. 오전 6:02,박승환 판교신도시 주택용지 개발이익 1조,"[('박승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY')]"
79,2006.10.30. 오후 10:42,터치주택보급률의 허수없앤다,"[('터치주택보급률의', 'O'), (' ', 'O'), ('허수없앤다', 'O')]"
80,2006.10.30. 오후 10:42,신도시 현장 투기 단속 실효는,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('실효는', 'O')]"
81,2006.10.30. 오후 10:02,슬슬 아파트 팔아 빌딩 투자해,"[('슬슬', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해', 'O')]"
82,2006.10.30. 오후 10:02,태영컨소시엄 광명역세권 복합단지 개발 법인 설립,"[('태영컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
83,2006.10.30. 오후 10:02,주상복합 건축허가내용 변경때 계약자 80%이상 동의 얻어야,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가내용', 'O'), (' ', 'O'), ('변경때', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('80%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동의', 'O'), (' ', 'O'), ('얻어야', 'O')]"
84,2006.10.30. 오후 10:02,주택보급률 계산 바뀐다,"[('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('계산', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
85,2006.10.30. 오후 10:02,쉴링 美 위스콘신대 교수 신도시 초기엔 집값불안 요인,"[('쉴링', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위스콘신대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('초기엔', 'O'), (' ', 'O'), ('집값불안', 'O'), (' ', 'O'), ('요인', 'O')]"
86,2006.10.30. 오후 10:02,래미안ㆍ자이 GD마크 받아,"[('래미안', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('GD마크', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
87,2006.10.30. 오후 10:02,환불보장 상가 투자 주의보,"[('환불보장', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
88,2006.10.30. 오후 10:02,토공 택지내 다리 도시상징 명소로,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('택지내', 'O'), (' ', 'O'), ('다리', 'O'), (' ', 'O'), ('도시상징', 'O'), (' ', 'O'), ('명소로', 'O')]"
89,2006.10.30. 오후 10:02,묻지마 입찰…용인아파트 경매 80명 몰려,"[('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰…', 'O'), ('용인아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('80명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
90,2006.10.30. 오후 10:02,수도권 주상복합 3900가구 쏟아진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('3900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
91,2006.10.30. 오후 10:02,초고층아파트 지방에서도 붐,"[('초고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지방에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
92,2006.10.30. 오후 9:57,신도시  ‘보상 노린 先개발’  우후죽순,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘보상', 'O'), (' ', 'O'), ('노린', 'O'), (' ', 'O'), ('先개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('우후죽순', 'O')]"
93,2006.10.30. 오후 9:09,파주 운정신도시 교통대란 우려,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통대란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
94,2006.10.30. 오후 8:51,주택 보급률 계산 거품 뺀다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('계산', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('뺀다', 'O')]"
95,2006.10.30. 오후 8:14,족집게 과외 부동산강연회를 가다,"[('족집게', 'O'), (' ', 'O'), ('과외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산강연회를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
96,2006.10.30. 오후 7:42,아파트 급등 “11·12월이 고비”,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('11·12월', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('고비”', 'O')]"
97,2006.10.30. 오후 7:24,서울시 주상복합 설계변경 마음대로 못한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('설계변경', 'O'), (' ', 'O'), ('마음대로', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
98,2006.10.30. 오후 7:17,토공 전체순익 90% 택지사업서 남겨,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전체순익', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지사업서', 'O'), (' ', 'O'), ('남겨', 'O')]"
99,2006.10.30. 오후 7:09,집값 천정부지로 뛰는데…내집마련 언제,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('천정부지로', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는데…내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O')]"
100,2006.10.30. 오후 7:03,집값 과도기 ‘올인’은 도박 멀리 보세요,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('과도기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘올인’은', 'O'), (' ', 'O'), ('도박', 'O'), (' ', 'O'), ('멀리', 'O'), (' ', 'O'), ('보세요', 'O')]"
101,2006.10.30. 오후 6:48,“신도시 남발 집값만 올려”,"[('“신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('남발', 'O'), (' ', 'O'), ('집값만', 'O'), (' ', 'O'), ('올려”', 'O')]"
102,2006.10.30. 오후 6:42,아파트 명칭 변경 거부한 구청 상대 소송,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('거부한', 'O'), (' ', 'O'), ('구청', 'O'), (' ', 'O'), ('상대', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O')]"
103,2006.10.30. 오후 6:39,검단·파주 투기단속 실시,"[('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기단속', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
104,2006.10.30. 오후 6:36,인천 부동산시장 “검단호재 놓칠라”분양 러시,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('놓칠라”분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
105,2006.10.30. 오후 6:30,분양시장 가을장 열렸다 계약금 1%·중도금 50% 무이자 ‘파격’,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가을장', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열렸다', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('·중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘파격’', 'O')]"
106,2006.10.30. 오후 6:09,검단·파주 신도시 투기단속 시작,"[('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('투기단속', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
107,2006.10.30. 오후 6:08,강남 아파트값 이달들어 급등,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
108,2006.10.30. 오후 6:07,“잠잠해지면 봅시다” 신도시 광풍 검단을 가다,"[('“잠잠해지면', 'O'), (' ', 'O'), ('봅시다”', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
109,2006.10.30. 오후 6:06,1인가구도 주택보급률에 산정,"[('1인', 'QUANTITY'), ('가구도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보급률에', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O')]"
110,2006.10.30. 오후 5:53,집값 불안 긴급 점검 下 주택정책 발상을 바꿔라..공급 스케줄 분명히 제시해야,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('下', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('발상을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔라..', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('스케줄', 'O'), (' ', 'O'), ('분명히', 'O'), (' ', 'O'), ('제시해야', 'O')]"
111,2006.10.30. 오후 5:51,집값 불안 긴급 점검 下 현재 수도권에 9개 신도시 추진,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('下', 'O'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
112,2006.10.30. 오후 5:50,집값 불안 긴급 점검 下 신도시 건설 이렇게 개발기간 줄여 분양가 인하,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('下', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('개발기간', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
113,2006.10.30. 오후 5:47,삼성ㆍGS건설 외관ㆍ조경 등 GD마크 획득,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외관ㆍ조경', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('GD마크', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
114,2006.10.30. 오후 5:47,광명역세권 개발업체 출범 ‥ 태영 등 12개사 참여,"[('광명역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발업체', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('태영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
115,2006.10.30. 오후 5:47,용인 동백 쥬네브 분양 활기 ‥ 이마트ㆍ영화관 입점후 계약 크게 늘어,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('쥬네브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('이마트', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ영화관', 'O'), (' ', 'O'), ('입점후', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
116,2006.10.30. 오후 5:44,분양정보 ㈜일심디앤씨 천안 코르지아 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('㈜', 'O'), ('일심디앤씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코르지아 상가', 'ARTIFACT')]"
117,2006.10.30. 오후 5:44,분양정보 포스코건설 잠실 더샵스타파크 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵스타파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
118,2006.10.30. 오후 5:42,파주신도시 주변 1만1630가구 분양 ‥ 내달부터,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1630가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE')]"
119,2006.10.30. 오후 5:41,발표 30분전 추장관이 靑에 전화..신도시 발표 혼선 도마에,"[('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('30분전', 'TIME'), (' ', 'O'), ('추장관', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('靑에', 'O'), (' ', 'O'), ('전화..신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O'), (' ', 'O'), ('도마에', 'O')]"
120,2006.10.30. 오후 5:40,화성 향남에 멋진 다리 7개 ‥ 土公 지역명소로 건설,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('멋진', 'O'), (' ', 'O'), ('다리', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('土公', 'O'), (' ', 'O'), ('지역명소로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
121,2006.10.30. 오후 5:40,주택보급률 산정때 1인가구 포함 ‥ 건교부 내년부터 적용,"[('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('산정때', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
122,2006.10.30. 오후 5:38,아파트 이름 바꿔달라 소송 ‥ 주민들 구청 상대로,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔달라', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('구청', 'O'), (' ', 'O'), ('상대로', 'O')]"
123,2006.10.30. 오후 5:36,독신가구도 통계 반영…서울 주택보급률 80%로 하락,"[('독신가구도', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('반영…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
124,2006.10.30. 오후 5:31,신도시 분양 앞당긴다 ‥ 김포.파주.양주 등 6개월이상 빨라질듯,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당긴다', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('.', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빨라질듯', 'O')]"
125,2006.10.30. 오후 5:27,국세청 신도시 투기대책 31일 발표,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('투기대책', 'O'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
126,2006.10.30. 오후 5:27,검단·파주 투기단속 첫날 표정,"[('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기단속', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('표정', 'O')]"
127,2006.10.30. 오후 5:27,분양시장 가을장 열렸다 신영 ‘지웰시티’ 청주주상복합 1차분양,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가을장', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열렸다', 'O'), (' ', 'O'), ('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지웰시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청주주상복합', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O')]"
128,2006.10.30. 오후 5:27,분양시장 가을장 열렸다 대우건설 ‘푸르지오’ 대전 대덕에 302가구,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가을장', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열렸다', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대덕', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('302가구', 'QUANTITY')]"
129,2006.10.30. 오후 5:21,분양시장 가을장 열렸다 청약전략 어떻게,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가을장', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열렸다', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
130,2006.10.30. 오후 5:21,분양시장 가을장 열렸다 ‘신도시 바람’타고 11월 1만2000가구 선봬,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가을장', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열렸다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('바람’타고', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
131,2006.10.30. 오후 5:10,파주 교하지구 부동산 투기 단속,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
132,2006.10.30. 오후 5:09,“분양원가 공개 의미없어”방한 실링 위스콘신大교수,"[('“분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의미없어”방한', 'O'), (' ', 'O'), ('실링', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('위스콘신大', 'ORGANIZATION'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
133,2006.10.30. 오후 5:09,수도권 골프장 신설 봇물,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
134,2006.10.30. 오후 5:09,고속철 광명역세권 복합단지로 개발,"[('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광명역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
135,2006.10.30. 오후 5:09,“주상복합 건축허가 변경 피분양자 80% 동의해야”,"[('“주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('피분양자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동의해야”', 'O')]"
136,2006.10.30. 오후 5:09,파주 교하지구 부동산 투기 단속,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
137,2006.10.30. 오후 5:04,토공 택지사업에서 전체 순익의 90% 남겼다,"[('토공 택지사업', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('순익의', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남겼다', 'O')]"
138,2006.10.30. 오후 5:00,서울권 미분양 ‘관심가네’,"[('서울권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관심가네’', 'O')]"
139,2006.10.30. 오후 4:57,아파트 이름 롯데캐슬로 변경 허용을 구청상대 행정소송,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('허용을', 'O'), (' ', 'O'), ('구청상대', 'O'), (' ', 'O'), ('행정소송', 'O')]"
140,2006.10.30. 오후 4:57,초점 재경위 신도시 발표 혼선 추궁종합,"[('초점', 'O'), (' ', 'O'), ('재경위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O'), (' ', 'O'), ('추궁종합', 'O')]"
141,2006.10.30. 오후 4:42,아파트 분양원가 공개 계산 어렵고 의미도 없어,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('계산', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵고', 'O'), (' ', 'O'), ('의미도', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
142,2006.10.30. 오후 4:42,분양시장 가을장 열렸다 돈되는 미분양 고르는 법,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가을장', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열렸다', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고르는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O')]"
143,2006.10.30. 오후 4:42,분양시장 가을장 열렸다 초기자금 덜 들어 실수요자 好機,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가을장', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열렸다', 'O'), (' ', 'O'), ('초기자금', 'O'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('好機', 'O')]"
144,2006.10.30. 오후 4:36,분양정보 뉴후론티어 경주 타운하우스 단독주택,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴후론티어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O')]"
145,2006.10.30. 오후 4:36,분양정보 남광 포항 양덕 하우스토리 375가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('남광', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양덕 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('375가구', 'QUANTITY')]"
147,2006.10.30. 오후 4:36,주상복합 허가사항 변경할때 피분양자 80%이상 동의 받아야,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('허가사항', 'O'), (' ', 'O'), ('변경할때', 'O'), (' ', 'O'), ('피분양자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('80%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동의', 'O'), (' ', 'O'), ('받아야', 'O')]"
148,2006.10.30. 오후 4:36,고가낙찰 주목 택지지구 상가 빛좋은 개살구,"[('고가낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('빛좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('개살구', 'ANIMAL')]"
149,2006.10.30. 오후 4:26,정부 검단신도시 투기단속 착수종합,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기단속', 'O'), (' ', 'O'), ('착수종합', 'O')]"
150,2006.10.30. 오후 4:03,토공 “가오택지지구 사업준공”,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('가오', 'LOCATION'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('사업준공”', 'O')]"
151,2006.10.30. 오후 4:00,인대주건설 전남 순천 목포서 1000가구 분양 각각 진행,"[('인대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('각각', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
152,2006.10.30. 오후 3:58,대우건설 대덕 테크노밸리 2차 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대덕 테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
153,2006.10.30. 오후 3:57,대구지역 아파트 분양 본격 돌입,"[('대구', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
154,2006.10.30. 오후 3:55,태도 바꾼 추병직 신도시 발표는 장관의 재량,"[('태도', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('추병직', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표는', 'O'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('재량', 'O')]"
155,2006.10.30. 오후 3:51,한국토공 화성향남지구내 충·효·예지교 만든다,"[('한국토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성향남지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('충·효·예지교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
156,2006.10.30. 오후 3:51,한국토공 화성향남지구에 보고 듣고 즐기는 교량 건설,"[('한국토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성향남지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('듣고', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기는', 'O'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
157,2006.10.30. 오후 3:51,한국토공 단순한 다리는 가라...의미있고 즐기는 명소 교량 건설,"[('한국', 'COUNTRY'), ('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('단순한', 'O'), (' ', 'O'), ('다리는', 'O'), (' ', 'O'), ('가라...', 'O'), (' ', 'O'), ('의미있고', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기는', 'O'), (' ', 'O'), ('명소', 'O'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
158,2006.10.30. 오후 3:45,시세 동향 서울·수도권 소형아파트 강세 두드러져,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러져', 'O')]"
159,2006.10.30. 오후 3:42,파주 교하지구 부동산 투기 단속,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
160,2006.10.30. 오후 3:36,제임스 위스콘신대 교수 “분양원가 공개 어려워”,"[('제임스', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('위스콘신대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워”', 'O')]"
161,2006.10.30. 오후 3:36,국세청 31일 신도시 부동산 투기대책 발표,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
162,2006.10.30. 오후 3:23,법원 입주민 원하면 아파트 이름 바꾸게 해줘야,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원하면', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸게', 'O'), (' ', 'O'), ('해줘야', 'O')]"
163,2006.10.30. 오후 3:18,검단은 수도권 서북부 민심달래기용,"[('검단', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민심달래기용', 'O')]"
164,2006.10.30. 오후 3:15,경기도 꼬리무는 골프장,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꼬리무는', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O')]"
165,2006.10.30. 오후 3:14,SK건설 경복궁서 가족자원봉사 활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경복궁', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('자원봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
166,2006.10.30. 오후 3:12,야당의원들 부동산 정책실패 책임자 전원 사퇴시켜라종합,"[('야당', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책실패', 'O'), (' ', 'O'), ('책임자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('사퇴시켜라종합', 'O')]"
167,2006.10.30. 오후 3:09,실링 美교수 분양원가 공개 어려울 것,"[('실링', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('어려울', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
168,2006.10.30. 오후 3:02,우림건설 분양 열기 타고 특별분양 실시,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
169,2006.10.30. 오후 2:56,광주 아파트분양가 800만원대 넘어서...거품 논란,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서...', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
170,2006.10.30. 오후 2:50,서울시 “11월에 ‘결합개발 기준안’ 마련한다”,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('11월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘결합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기준안’', 'O'), (' ', 'O'), ('마련한다”', 'O')]"
171,2006.10.30. 오후 2:41,검단파주·운정 신도시 내년 1만4000가구 쏟아져,"[('검단파주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('운정 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
172,2006.10.30. 오후 2:35,내년 상반기 발표하는 분당급 신도시는,"[('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표하는', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시는', 'O')]"
173,2006.10.30. 오후 2:28,신도시 정보 또 사전 유출 의혹,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('유출', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
174,2006.10.30. 오후 2:18,광명역세권 복합단지 본격 개발,"[('광명역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
175,2006.10.30. 오후 2:17,국민 70% 신도시 효과 없다,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
176,2006.10.30. 오후 2:00,평창 토지 평당 9700원 최종마감,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('9700원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최종마감', 'O')]"
177,2006.10.30. 오후 1:56,광명역세권 1.5조 복합단지 개발 본격추진상보,"[('광명역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격추진상보', 'O')]"
178,2006.10.30. 오후 1:56,기획  유망 분양아파트전세대 남향 배치ㆍ입주후 전매가능,"[('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트전세대', 'O'), (' ', 'O'), ('남향', 'TERM'), (' ', 'O'), ('배치ㆍ입주후', 'O'), (' ', 'O'), ('전매가능', 'O')]"
179,2006.10.30. 오후 1:56,기획  유망 분양아파트맞춤가변형 설계로 실내공간 최적,"[('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트맞춤가변형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('실내공간', 'O'), (' ', 'O'), ('최적', 'O')]"
180,2006.10.30. 오후 1:56,기획  유망 분양아파트인프라 완벽…중도금도 무이자 배려,"[('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('완벽…중도금도', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('배려', 'O')]"
181,2006.10.30. 오후 1:56,기획  유망 분양아파트인천국제학교 근처… 교육환경 으뜸,"[('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), ('인천국제학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('근처…', 'O'), (' ', 'O'), ('교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O')]"
182,2006.10.30. 오후 1:56,기획  유망 분양아파트두바이ㆍ용인 국내외 동시분양 눈길,"[('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
183,2006.10.30. 오후 1:56,기획  유망 분양아파트발코니 확장 적용…지상 공원화 매력,"[('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…지상', 'O'), (' ', 'O'), ('공원화', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
184,2006.10.30. 오후 1:56,기획  유망 분양아파트한강ㆍ용산공원 한눈에新서울명당,"[('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한눈에新', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('명당', 'O')]"
185,2006.10.30. 오후 1:56,기획  유망 분양아파트의정부 재개발 수혜…교통 사통팔달,"[('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜…교통', 'O'), (' ', 'O'), ('사통팔달', 'O')]"
186,2006.10.30. 오후 1:56,참여정부 부동산정책은 시장실패 아닌 정부실패,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책은', 'O'), (' ', 'O'), ('시장실패', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('실패', 'O')]"
187,2006.10.30. 오후 1:56,검단ㆍ파주 門잠근채007 매매,"[('검단', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('門', 'O'), ('잠근채007', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매', 'O')]"
188,2006.10.30. 오후 1:56,메가톤급 투기광풍 또 부나,"[('메가톤급', 'O'), (' ', 'O'), ('투기광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O')]"
189,2006.10.30. 오후 1:56,포커스高보상 高분양가 악순환,"[('포커스高보상', 'O'), (' ', 'O'), ('高분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('악순환', 'O')]"
190,2006.10.30. 오후 1:56,금주의 부동산 캘린더아산신도시휴먼시아청약,"[('금주', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('아산신도시휴먼시아', 'LOCATION'), ('청약', 'O')]"
191,2006.10.30. 오후 1:56,첫차 탄 투자자 벌써 억대 시세차익,"[('첫차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탄', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('억대', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O')]"
192,2006.10.30. 오후 1:56,경매나온강남빅3시선집중,"[('경매나온', 'O'), ('강남빅3시', 'QUANTITY'), ('선집중', 'O')]"
193,2006.10.30. 오후 1:56,1인 가구도 주택보급률에 산정,"[('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보급률에', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O')]"
194,2006.10.30. 오후 1:56,경복궁 등 문화재 청소 SK건설 자원봉사 활동,"[('경복궁', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('문화재', 'O'), (' ', 'O'), ('청소', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자원봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
195,2006.10.30. 오후 1:50,태영 광명역세권에 1.5조 복합단지 추진1보,"[('태영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역', 'LOCATION'), ('세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
196,2006.10.30. 오후 1:48,충남도 개별공시지가 결정.공시,"[('충남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('결정.공시', 'O')]"
197,2006.10.30. 오후 1:38,캠코 내달2일 서울·경기 압류재산 574억 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('574억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
198,2006.10.30. 오후 1:36,SK건설 가족자원봉사 행사 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가족자원봉사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
199,2006.10.30. 오후 1:36,서울시 주상복합 건축물 분양피해 없앤다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('분양피해', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
200,2006.10.30. 오후 1:32,인천 검단신도시 투기단속 개시,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기단속', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
201,2006.10.30. 오후 1:25,국감국민 71% 신도시 건설 실효성 없다,"[('국감', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('71%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
202,2006.10.30. 오후 1:23,뉴질랜드 대주 피오레 아파트 투자설명회,"[('뉴질랜드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대주', 'O'), (' ', 'O'), ('피오레 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
203,2006.10.30. 오후 1:21,토공 사업지구내 교량 명소로 만든다,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('명소로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
204,2006.10.30. 오후 1:01,삼성래미안·GS자이 GD마크 획득,"[('삼성래미안', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('GS자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('GD마크', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
205,2006.10.30. 오후 12:57,주공 부천여월지구 국민임대 1825가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('부천여월지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1825가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
206,2006.10.30. 오후 12:51,400만원대 별장형콘도 르씨트 분양,"[('400만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('별장형콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('르씨트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
207,2006.10.30. 오후 12:51,주택통계 30년만에 바꿔…보급률 크게 떨어진다,"[('주택통계', 'O'), (' ', 'O'), ('30년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔…보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진다', 'O')]"
208,2006.10.30. 오후 12:51,주상복합 아파트 허가 변경시 피분양자 동의 얻어야,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('변경시', 'O'), (' ', 'O'), ('피분양자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동의', 'O'), (' ', 'O'), ('얻어야', 'O')]"
209,2006.10.30. 오후 12:48,국민 70% “신도시 건설계획 실효 없다”,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설계획', 'O'), (' ', 'O'), ('실효', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
210,2006.10.30. 오후 12:43,강남 아파트값 10월 상승률이 직전 5개월치보다 높아,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승률이', 'O'), (' ', 'O'), ('직전', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월', 'DATE'), ('치보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
211,2006.10.30. 오후 12:43,강남 아파트값 10월 상승률이 직전 5개월치보다 높아,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승률이', 'O'), (' ', 'O'), ('직전', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월', 'DATE'), ('치보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
212,2006.10.30. 오후 12:21,재테크 신도시 정책 오히려 부작용,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O')]"
213,2006.10.30. 오후 12:21,재테크 집값 들썩…신도시 투기 단속,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
215,2006.10.30. 오후 12:06,서울롯데캐슬로 명칭변경 법정 분쟁,"[('서울롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭변경', 'O'), (' ', 'O'), ('법정', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O')]"
216,2006.10.30. 오후 12:01,재테크 집값 들썩…신도시 투기 단속,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
217,2006.10.30. 오후 12:00,강남 아파트 값 10월 들어 급등,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
218,2006.10.30. 오후 12:00,1인가구 포함해 주택보급률 재산정,"[('1인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('포함해', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('재산정', 'O')]"
219,2006.10.30. 오전 11:40,의왕 주상복합 주거비율 90% 상향,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
220,2006.10.30. 오전 11:39,가을 부동산테크 분양 하이라이트 양평 21C부동산 전원마을 분양 등,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산테크', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('21C부동산 전원마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
221,2006.10.30. 오전 11:17,주상복합 건축변경시 분양자 동의,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건축변경시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동의', 'O')]"
222,2006.10.30. 오전 11:16,이젠 육교도 테마시대,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('육교도', 'O'), (' ', 'O'), ('테마시대', 'O')]"
223,2006.10.30. 오전 11:16,30일 오후부터 검단·파주 투기단속,"[('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오후부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기단속', 'O')]"
224,2006.10.30. 오전 11:15,서울시 주상복합 분양피해 없앤다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양피해', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
225,2006.10.30. 오전 11:03,송영길 의원 “전세난 일시 현상 아니다”,"[('송영길', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('일시', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다”', 'O')]"
226,2006.10.30. 오전 11:00,김옥길 기념관..11월 건축환경문화 선정,"[('김옥길 기념관', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축환경문화', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
227,2006.10.30. 오전 10:55,새 주택보급률 적용…1인가구·비혈연가구 등 포함,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), ('가구·비혈연가구', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
228,2006.10.30. 오전 10:53,평당 8백만원… 남양건설 아파트 분양가 적정성 논란,"[('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('8백만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('남양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('적정성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
229,2006.10.30. 오전 10:47,검단ㆍ파주 보상비 눈덩이사업차질 우려,"[('검단', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('눈덩이사업', 'TERM'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
230,2006.10.30. 오전 10:47,분양정보아산신도시 등 몇몇 눈길,"[('분양정보', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('몇몇', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
231,2006.10.30. 오전 10:47,현장검단ㆍ파주 가격 천정부지…투기단속 효과 ‘글쎄’,"[('현장검단ㆍ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('천정부지…투기단속', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘글쎄’', 'O')]"
232,2006.10.30. 오전 10:46,오늘 오후부터 검단·파주 투기단속 시행,"[('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오후부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기단속', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
233,2006.10.30. 오전 10:45,신도시개발정책 난맥상 투성이,"[('신도시개발정책', 'O'), (' ', 'O'), ('난맥상', 'O'), (' ', 'O'), ('투성이', 'O')]"
234,2006.10.30. 오전 10:41,가을 부동산테크 기존주택 매수하려면 연말 조정시점 노려라,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산테크', 'O'), (' ', 'O'), ('기존주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매수하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조정시점', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
236,2006.10.30. 오전 10:39,참여정부 38개 신도시발표 부동산값만 올려,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('38개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시발표', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산값만', 'O'), (' ', 'O'), ('올려', 'O')]"
237,2006.10.30. 오전 10:35,아파트도 GD마크시대,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('GD마크시대', 'O')]"
238,2006.10.30. 오전 10:17,가을 부동산테크 용인 흥덕 등 7곳 내달부터 청약경쟁 돌입,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산테크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
239,2006.10.30. 오전 10:17,가을 부동산테크 용인 흥덕지구 .. 광교.영통과 거대 주거벨트,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산테크', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('거대', 'O'), (' ', 'O'), ('주거벨트', 'O')]"
240,2006.10.30. 오전 10:16,가을 부동산테크 성남 도촌지구 .. 분당.판교 기반시설 이용 매력,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산테크', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도촌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
241,2006.10.30. 오전 10:15,가을 부동산테크 화성 동탄신도시 .. 랜드마크 메타폴리스 내달분양,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산테크', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), ('분양', 'O')]"
242,2006.10.30. 오전 10:14,가을 부동산테크 의왕 청계지구 .. 주거환경 쾌적...후분양 시범단지,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산테크', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청계지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적...후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O')]"
243,2006.10.30. 오전 10:09,가을 부동산테크 시흥 능곡지구 .. 내달 1400여가구 동시분양,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산테크', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('능곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1400여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
244,2006.10.30. 오전 10:08,가을 부동산테크 용인 동천지구 .. 내년초 일반분양...고급복합단지,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산테크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('내년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양...고급복합단지', 'O')]"
245,2006.10.30. 오전 10:07,가을 부동산테크 용인 성복지구 .. 서판교 인접...양재역 20분거리,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산테크', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('서판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접...', 'O'), ('양재역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME'), ('거리', 'O')]"
246,2006.10.30. 오전 10:03,전셋집 5년새 12%줄어··전세난 고착,"[('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), ('줄어··전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('고착', 'O')]"
247,2006.10.30. 오전 10:02,주공 부천여월 국민임대 1825가구 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부천여월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1825가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
248,2006.10.30. 오전 10:02,검단ㆍ파주신도시 어설픈 발표 누가 덕보나,"[('검단', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어설픈', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('덕보나', 'O')]"
249,2006.10.30. 오전 10:02,연말까지 ‘신新 주택보급률’ 만든다,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘신新', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보급률’', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
250,2006.10.30. 오전 10:02,‘강남 대체신도시’ 벌써 뜨겁다,"[('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대체신도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
251,2006.10.30. 오전 10:01,가을 부동산테크 재정비 촉진지구 군침 도는데…,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부', 'LOCATION'), ('동산테크', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비 촉진지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군침', 'O'), (' ', 'O'), ('도는데…', 'O')]"
252,2006.10.30. 오전 10:00,가을 부동산테크 지방 미분양에도 진주 많다,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산테크', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
253,2006.10.30. 오전 9:58,가을 부동산테크 재개발 입주권 무조건 팔지 마세요,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산테크', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('팔지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
254,2006.10.30. 오전 9:57,가을 부동산테크 고분양가 파도 유망 미분양으로 넘어라,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산테크', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('파도', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어라', 'O')]"
255,2006.10.30. 오전 9:50,가을 부동산테크 분양 하이라이트 한라건설 수원 한라비발디파크 등,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산테크', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한라비발디파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
256,2006.10.30. 오전 9:48,검단신도시 기존아파트 투자매력 있나,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기존아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자매력', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
257,2006.10.30. 오전 9:47,집값상승속 ‘빅3’지역 아파트 경매 관심,"[('집값상승속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('’지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
258,2006.10.30. 오전 9:47,과천 부동산시장 출렁출렁,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('출렁출렁', 'O')]"
259,2006.10.30. 오전 9:45,박승환 의원 주공 등 판교택지 개발이익 1조원 챙겨,"[('박승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('챙겨', 'O')]"
260,2006.10.30. 오전 9:38,아파트 시세 서울 매매가 0.83% 상승 … 3년만에 최고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.83%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
261,2006.10.30. 오전 9:37,한경ㆍ부동산114 매물마당 인천 동구 클리닉 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('클리닉', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
262,2006.10.30. 오전 9:36,한경ㆍ부동산114 매물마당 제주 제주시 구좌읍 전원주택지 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구좌읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
263,2006.10.30. 오전 9:36,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 송파구 방이동 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방이동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
264,2006.10.30. 오전 9:33,서울시 분양가심의위원회 구성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가심의위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
265,2006.10.30. 오전 9:33,용인흥덕 ‘경남아너스빌’ 관심폭주,"[('용인', 'CITY'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심폭주', 'O')]"
266,2006.10.30. 오전 9:30,수도권 ‘신도시 호재’ 2곳 둘러보니,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('호재’', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('둘러보니', 'O')]"
267,2006.10.30. 오전 9:30,“계약금 1%만”…한진中 ‘해모로’ 정관신도시 분양,"[('“계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('1%만', 'QUANTITY'), ('”…', 'O'), ('한진中', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해모로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
268,2006.10.30. 오전 9:26,삼성 래미안 14개 부문 GD마크 획득,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('14개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('GD마크', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
269,2006.10.30. 오전 9:25,가을 부동산테크 종부세 비과세ㆍ양도세 중과 제외 가능,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동', 'CIVILIZATION'), ('산테크', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세ㆍ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
270,2006.10.30. 오전 9:24,가을 부동산테크 전월세값 치솟는데 임대사업 해 볼까,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산테크', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는데', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
271,2006.10.30. 오전 9:24,정부 검단ㆍ운정 지구 대대적 투기단속 나서,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('운정 지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('투기단속', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
272,2006.10.30. 오전 9:24,인천 검단·파주 등 대대적 투기단속,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('투기단속', 'O')]"
273,2006.10.30. 오전 9:21,“이미 값 올라…” 검단·파주 투기 ‘뒷북단속’,"[('“이미', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…”', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뒷북단속’', 'O')]"
274,2006.10.30. 오전 9:20,우후죽순 신도시가 집값 올려,"[('우후죽순', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시가', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올려', 'O')]"
275,2006.10.30. 오전 9:20,검단신도시 효과 ‘의문’,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘의문’', 'O')]"
276,2006.10.30. 오전 9:16,건설업 공채 활기‥현대건설 엠코 등,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('공채', 'O'), (' ', 'O'), ('활기‥', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
277,2006.10.30. 오전 9:07,검단신도시 부동산 개점 휴업...광풍 재연되나,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개점', 'O'), (' ', 'O'), ('휴업...광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('재연되나', 'O')]"
278,2006.10.30. 오전 9:06,집값 불안 긴급 점검 上 신도시 확대만으론 안된다..뉴타운 분양 앞당기면 10만가구 조기공급,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('上', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('확대만으론', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다..', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당기면', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기공급', 'O')]"
279,2006.10.30. 오전 9:06,현대건설 3Q 누적순익 2970억..전년比 34.5%↑,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('누적순익', 'O'), (' ', 'O'), ('2970억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('34.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
280,2006.10.30. 오전 9:03,공정위，건설 상위 5개사 전격 조사,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), ('，건설', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('5개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
281,2006.10.30. 오전 8:51,‘아파트 용지개발 이익만 1兆’ 논란,"[('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이익만', 'O'), (' ', 'O'), ('1兆', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
282,2006.10.30. 오전 8:51,서울·수도권 집값 상승 부채질,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질', 'O')]"
283,2006.10.30. 오전 8:51,검단·파주 운정지구 31일부터 투기 단속,"[('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('31일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
284,2006.10.30. 오전 8:49,치솟는 집값은 젊은이에 대한 죄값,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('젊은이에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('죄값', 'O')]"
285,2006.10.30. 오전 8:48,서울시 후분양제 전환 ‘분양가 심의위’ 구성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('분양가 심의위', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
286,2006.10.30. 오전 8:35,주택보급률 100% 밑으로 떨어진다,"[('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진다', 'O')]"
287,2006.10.30. 오전 8:21,신도시 효과 집값 들썩…정부 투기 단속 착수,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
288,2006.10.30. 오전 8:19,건교부 집값 안정 좀 더 기다려달라,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('기다려달라', 'O')]"
289,2006.10.30. 오전 8:02,신도시 주변 상가ㆍ땅값 껑충,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('상가ㆍ땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
290,2006.10.30. 오전 7:47,강남 아파트값 이달들어 급등,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
291,2006.10.30. 오전 7:15,분양정보용인 동백지구 쇼핑몰 ‘동백 쥬네브’ 外,"[('분양정보용인', 'O'), (' ', 'O'), ('동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동백 쥬네브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
292,2006.10.30. 오전 7:10,정부 인천 검단파주 운정지구 대대적 투기단속,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('투기단속', 'O')]"
293,2006.10.30. 오전 7:05,시선집중 인천 내년 1만채 주인 찾습니다,"[('시선집중', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
294,2006.10.30. 오전 7:05,부동산 稅테크⑦양도세 절세,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('稅테크⑦', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절세', 'O')]"
295,2006.10.30. 오전 6:58,“부동산대책 30여회 그보다 많은 신도시 발표”,"[('“부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('30여회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그보다', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표”', 'O')]"
296,2006.10.30. 오전 6:16,강남 아파트값 10월 상승률이 직전 5개월치보다 높아,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승률이', 'O'), (' ', 'O'), ('직전', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월', 'DATE'), ('치보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
297,2006.10.30. 오전 6:12,건교부 연말까지 신新 주택보급률 만든다,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신新', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
298,2006.10.30. 오전 3:45,“신도시 발표는 장관 재량권…여론따라 물러날 수는 없어”,"[('“신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표는', 'O'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('재량권', 'CIVILIZATION'), ('…여론따라', 'O'), (' ', 'O'), ('물러날', 'O'), (' ', 'O'), ('수는', 'O'), (' ', 'O'), ('없어”', 'O')]"
299,2006.10.30. 오전 3:35,동아광장김정호그래도 신도시는 지어야 한다,"[('동아광장', 'ARTIFACT'), ('김정호', 'PERSON'), ('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('지어야', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
300,2006.10.30. 오전 3:25,秋건교 “내년 상반기 발표할 신도시 강남 수요 흡수 가능”,"[('秋건교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표할', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('흡수', 'O'), (' ', 'O'), ('가능”', 'O')]"
301,2006.10.30. 오전 3:25,검단파주신도시 투기 집중단속,"[('검단파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
302,2006.10.30. 오전 3:21,부천 여월지구 국민임대…주공 내달 1825채 공급,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여월지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대…', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1825채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
303,2006.10.30. 오전 3:21,서울 아파트값 0.83%↑… 3년만에 최고치,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.83%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
304,2006.10.30. 오전 1:51,파주·검단 새도시 25.7평이하 분양값 얼마나,"[('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새도시', 'O'), (' ', 'O'), ('25.7평이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양값', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O')]"
305,2006.10.31. 오후 10:28,검단·파주 투기 세무조사… 판교 은평 운정 분양권 불법거래 127명도,"[('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('세무조사…', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('127명', 'QUANTITY'), ('도', 'O')]"
306,2006.10.31. 오후 10:03,‘판교·뉴타운’ 이후…高분양가가 집값 급등 불질렀다,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·뉴타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('이후…高분양가가', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('불질렀다', 'O')]"
307,2006.10.31. 오후 10:02,신도시·뉴타운 투기 세무조사 등 강력 단속,"[('신도시·뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
308,2006.10.31. 오후 10:02,검단ㆍ파주 불법거래자 가처분 악용한 신종수법 적발,"[('검단', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('불법거래자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가처분', 'O'), (' ', 'O'), ('악용한', 'O'), (' ', 'O'), ('신종수법', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
309,2006.10.31. 오후 10:02,추가신도시…서울서 20㎞이내 효율성 가장높아,"[('추가신도시…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('20㎞이내', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('효율성', 'O'), (' ', 'O'), ('가장높아', 'O')]"
310,2006.10.31. 오후 10:02,토공 직원 9명 땅투기 의혹,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('9명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅투기', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
311,2006.10.31. 오후 10:02,화성향남 상업용지 공급,"[('화성향남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
312,2006.10.31. 오후 10:02,新역세권 분양 노려볼까,"[('新역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
313,2006.10.31. 오후 10:02,헉 잠실 주공4단지 50평형 웃돈 7억,"[('헉', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('50평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('7억', 'QUANTITY')]"
314,2006.10.31. 오후 9:42,현장 ‘7억 들여 공사했는데 왜 우린 ‘캐슬’이 안되나’,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('7억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('공사했는데', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('우린', 'O'), (' ', 'O'), ('‘캐슬’이', 'O'), (' ', 'O'), ('안되나’', 'O')]"
315,2006.10.31. 오후 9:30,신도시 여파 전셋값도 급등,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값도', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
316,2006.10.31. 오후 8:03,토공 택지조성 원가 부풀려,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('택지조성', 'O'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀려', 'O')]"
317,2006.10.31. 오후 7:51,처분금지가처분 악용 655건 적발,"[('처분금지가처분', 'O'), (' ', 'O'), ('악용', 'O'), (' ', 'O'), ('655건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
318,2006.10.31. 오후 7:51,근로자 3대가 벌어도 강남 아파트 못 산다,"[('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
319,2006.10.31. 오후 7:33,‘2중매각 금지’ 가처분신청 악용 분양권 불법취득 기승,"[('‘', 'O'), ('2중', 'QUANTITY'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('금지’', 'O'), (' ', 'O'), ('가처분신청', 'O'), (' ', 'O'), ('악용', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법취득', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
320,2006.10.31. 오후 7:33,검단 신도시 주택대출 뚝 끊겨,"[('검단 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('끊겨', 'O')]"
321,2006.10.31. 오후 7:33,강남 아파트 근로자 68년 저축해야 장만,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('68년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('저축해야', 'O'), (' ', 'O'), ('장만', 'O')]"
322,2006.10.31. 오후 7:33,토지공사 땅은 직원들 투기장…186억대 수의계약,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('땅은', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('투기장…', 'O'), ('186억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O')]"
323,2006.10.31. 오후 7:27,판교·파주 투기 127명 세무조사,"[('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('127명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
324,2006.10.31. 오후 6:18,올 19월 주택건설,"[('올 19월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O')]"
325,2006.10.31. 오후 6:01,로봇이 아파트 방범 … 동부건설 센트리 특허 등록,"[('로봇', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('방범', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센트리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
326,2006.10.31. 오후 6:01,종합2보아파트 사업자 주세창 최종 부도,"[('종합2보아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주세창', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
327,2006.10.31. 오후 5:59,대주건설 뉴질랜드 분양설명회,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴질랜드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('분양설명회', 'O')]"
328,2006.10.31. 오후 5:59,현대산업개발 2일 창사 30주년 음악회,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창사', 'O'), (' ', 'O'), ('30주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('음악회', 'O')]"
329,2006.10.31. 오후 5:59,신일 상해에 대규모 주상복합 착공,"[('신일 상해', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
330,2006.10.31. 오후 5:58,틈새로 본 부동산 1주택자도 한채 더 사자,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('사자', 'ANIMAL')]"
331,2006.10.31. 오후 5:56,스키시즌 다가오는데 … 레저용 아파트 사볼까,"[('스키', 'CIVILIZATION'), ('시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('다가오는데', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('레저용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사볼까', 'O')]"
332,2006.10.31. 오후 5:54,상권 大해부 2부 수도권  15 평촌 범계역‥창업 포인트1020대 대상 속옷·화장품점 유망,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('범계역', 'LOCATION'), ('‥창업', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O'), ('1020대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('속옷·화장품점', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
333,2006.10.31. 오후 5:54,KCC건설 대구 상인동  293가구 분양,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상인동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('293가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
334,2006.10.31. 오후 5:51,‘분양권처분금지 가처분’ 악용,"[('‘분양권처분금지', 'O'), (' ', 'O'), ('가처분’', 'O'), (' ', 'O'), ('악용', 'O')]"
335,2006.10.31. 오후 5:51,옥천 재건축 아파트 시공사 부도,"[('옥천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
336,2006.10.31. 오후 5:49,수도권 주택건설 작년보다 13.4% 줄어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('13.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
337,2006.10.31. 오후 5:49,화성 향남 상업용지 1일부터 분양,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
338,2006.10.31. 오후 5:48,반포 팔레스호텔 리모델링 … 내년 2월 완료 예정,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('팔레스호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완료', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
339,2006.10.31. 오후 5:48,서울시 한강변 35층 재건축 제동,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('변', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
340,2006.10.31. 오후 5:48,신도시 임대주택 비율 줄어든다,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
341,2006.10.31. 오후 5:42,“참여정부 강남집값만 올려놔” 예산정책처 분석,"[('“', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('집값만', 'O'), (' ', 'O'), ('올려놔”', 'O'), (' ', 'O'), ('예산정책처', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
342,2006.10.31. 오후 5:42,“공공택지내 채권입찰제 보완”,"[('“공공택지내', 'O'), (' ', 'O'), ('채권입찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보완”', 'O')]"
343,2006.10.31. 오후 5:34,Briefing 분양권 불법거래 127명 세무조사,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('127명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
344,2006.10.31. 오후 5:33,분양권 처분금지 가처분 투기수단으로 악용,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('처분금지', 'O'), (' ', 'O'), ('가처분', 'O'), (' ', 'O'), ('투기수단으로', 'O'), (' ', 'O'), ('악용', 'O')]"
345,2006.10.31. 오후 5:33,국감 초점 토공 땅장사집중 추궁,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O'), (' ', 'O'), ('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('땅장사집중', 'O'), (' ', 'O'), ('추궁', 'O')]"
346,2006.10.31. 오후 5:27,서민 강남 집 사려면 68년 걸려,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('68년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸려', 'O')]"
347,2006.10.31. 오후 5:27,가락동 농수산시장 재건축‥5040억 들여 현대화,"[('가락동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농수산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축‥', 'O'), ('5040억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('현대화', 'O')]"
348,2006.10.31. 오후 5:24,분양권 불법거래 127명 세무조사‥입주권 12개 매집한 의사 등 적발,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('127명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세무조사‥입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매집한', 'O'), (' ', 'O'), ('의사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
349,2006.10.31. 오후 5:21,현장클릭 토지공사 국감 유감정훈식기자,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('유감', 'O'), ('정훈식', 'PERSON'), ('기자', 'OCCUPATION')]"
350,2006.10.31. 오후 5:18,분양권 불법거래 127명 세무조사,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('127명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
351,2006.10.31. 오후 5:18,고분양가 논란 소지 채권입찰제 보완한다,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('소지', 'O'), (' ', 'O'), ('채권입찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보완한다', 'O')]"
353,2006.10.31. 오후 5:18,검단지구 부동산 ‘상투’논란,"[('검단지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상투’논란', 'O')]"
354,2006.10.31. 오후 5:18,포항 ‘양덕 하우스토리’,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양덕', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하우스토리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
355,2006.10.31. 오후 5:18,지방분양시장 언제 살아나나,"[('지방분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
356,2006.10.31. 오후 5:01,구리·상계 등 사각지대도 매물 증발,"[('구리', 'MATERIAL'), ('·상계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대도', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
357,2006.10.31. 오후 4:56,서울 강서구 6대권역 개발...장기발전계획 수립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6대', 'QUANTITY'), ('권역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발...장기발전계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
358,2006.10.31. 오후 4:52,부동산X파일국감 사전해명이 괘씸죄,"[('부동산X파일국감', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사전해명이', 'O'), (' ', 'O'), ('괘씸죄', 'O')]"
359,2006.10.31. 오후 4:48,검단·파주 실수요자 기존아파트 노릴만,"[('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기존아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴만', 'O')]"
360,2006.10.31. 오후 4:48,최고의 the을 찾아서 부산 더ㅤㅅㅑㅍ 센텀파크,"[('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('the을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더ㅤㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('센텀파크', 'LOCATION')]"
361,2006.10.31. 오후 4:45,놀랍기만한 분양권 불법전매 수법,"[('놀랍기만한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('수법', 'O')]"
362,2006.10.31. 오후 4:42,추천물건 베스트 11월1일,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베', 'QUANTITY'), ('스트', 'O'), (' ', 'O'), ('11월1일', 'DATE')]"
363,2006.10.31. 오후 4:38,내년 발표 분당급 신도시는 ,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시는', 'O')]"
364,2006.10.31. 오후 4:33,인근에 혐오시설 건설 사실 알려주지 않고 분양했는데…,"[('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('혐오시설', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('사실', 'O'), (' ', 'O'), ('알려주지', 'O'), (' ', 'O'), ('않고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양했는데…', 'O')]"
365,2006.10.31. 오후 4:33,환갑·이립 맞는 건설사 많네,"[('환갑', 'QUANTITY'), ('·이립', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('많네', 'O')]"
366,2006.10.31. 오후 4:33,12월 2만5887가구 집들이,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5887가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
367,2006.10.31. 오후 4:33,토공 화성 향남 상업용지등 18필지 입찰 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지등', 'O'), (' ', 'O'), ('18필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
368,2006.10.31. 오후 4:27,단지내 조경·편의시설등 잘 갖춰진 쾌적한 아파트 뜬다,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('조경·편의시설등', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰진', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
369,2006.10.31. 오후 4:21,상가 수익보장 리콜제 주의해야,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('수익보장 리콜제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주의해야', 'O')]"
370,2006.10.31. 오후 4:09,토공 판교 등 수도권 택지공급 1.7조 수익,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지공급', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O')]"
371,2006.10.31. 오후 4:08,강남아파트 사려면 68년 걸려,"[('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('68년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸려', 'O')]"
372,2006.10.31. 오후 3:54,신종 부동산 투기 극성…분양권 가처분신청 이용 탈세,"[('신종', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('극성…분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('가처분신청', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('탈세', 'O')]"
373,2006.10.31. 오후 3:53,토공 행정도시 등 개발사업에 63조 투입해야,"[('토공 행정도시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('63조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입해야', 'O')]"
374,2006.10.31. 오후 3:42,삼성 사외기숙사로 둔갑한 공공임대아파트,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사외기숙사로', 'O'), (' ', 'O'), ('둔갑한', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대아파트', 'O')]"
375,2006.10.31. 오후 3:42,“참여정부 부동산정책 사실상 실패작 ” 예산정책처,"[('“', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('실패작', 'O'), (' ', 'O'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('예산정책처', 'ORGANIZATION')]"
376,2006.10.31. 오후 3:38,다운계약서성행…단속 기고 투기 날고,"[('다운계약서성행…단속', 'O'), (' ', 'O'), ('기고', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('날고', 'O')]"
377,2006.10.31. 오후 3:38,매물 취소로 주택담보대출 해약 속출,"[('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('취소로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('해약', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
378,2006.10.31. 오후 3:38,초미관심 송도ㆍ흥덕 12월부터 분양大戰,"[('초미관심', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양大戰', 'O')]"
379,2006.10.31. 오후 3:38,신도시說ㆍ說ㆍ說… 춤추는 과천,"[('신도시說ㆍ說ㆍ說…', 'O'), (' ', 'O'), ('춤추는', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION')]"
380,2006.10.31. 오후 3:38,수도권 주택 수급불안 가중,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수급불안', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
381,2006.10.31. 오후 3:38,경매토지 거래허가 없이도 취득가능,"[('경매토지', 'O'), (' ', 'O'), ('거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('없이도', 'O'), (' ', 'O'), ('취득가능', 'O')]"
382,2006.10.31. 오후 3:38,광명역 복합단지 개발 태영등 12社공동참여,"[('광명역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('태영', 'ORGANIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12社', 'QUANTITY'), ('공동참여', 'O')]"
383,2006.10.31. 오후 3:38,청약열기 비강남권 급속 확산,"[('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급속', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
384,2006.10.31. 오후 3:28,연봉 2800만원 근로자，3대 걸쳐 벌어도 강남 아파트 못산다,"[('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('2800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('，', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('걸쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
385,2006.10.31. 오후 3:18,건설공제조합 89회 임시총회 개최,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('89회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임시총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
386,2006.10.31. 오후 3:11,종합아파트 사업자 주S 부도...전국 사업장 공사중지,"[('종합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주S', 'O'), (' ', 'O'), ('부도...전국', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중지', 'O')]"
387,2006.10.31. 오후 3:09,현진그룹 올 하반기 공채 경쟁률 1421,"[('현진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공채', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1421', 'QUANTITY')]"
388,2006.10.31. 오후 3:06,아파트 사업자 주S 부도...전국 사업장 공사중지,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주S', 'O'), (' ', 'O'), ('부도...전국', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중지', 'O')]"
389,2006.10.31. 오후 3:03,공공택지지구내 아파트 채권입찰제 보완 추진,"[('공공택지지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채권입찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보완', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
390,2006.10.31. 오후 3:02,대덕 테크노밸리 2차 푸르지오 분양,"[('대덕 테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
391,2006.10.31. 오후 3:02,수인전철 용현역 역세권 성원 상떼빌 분양,"[('수인전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용현역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('성원', 'O'), (' ', 'O'), ('상떼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
392,2006.10.31. 오후 3:01,여수 국동재건축아파트 부도,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국동재건축아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
393,2006.10.31. 오후 2:42,원주기업도시 160만평으로 확대,"[('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('160만평', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
394,2006.10.31. 오후 2:36,재산보전신청 공고,"[('재산보전신청', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
395,2006.10.31. 오후 2:31,건교부 채권입찰제 개선안 검토 예정,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채권입찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선안', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
396,2006.10.31. 오후 2:27,신종 아파트 불법전매..분양권가처분 극성,"[('신종', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매..분양권가처분', 'O'), (' ', 'O'), ('극성', 'O')]"
397,2006.10.31. 오후 2:26,주택공사 마산 이전 안한다,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
398,2006.10.31. 오후 2:14,부천 역곡역 복합상가 하이눈 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('하이눈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
399,2006.10.31. 오후 1:48,세양건설 ‘흑석동 세양 아르비채리버’ 분양,"[('세양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('흑석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세양 아르비채리버', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
400,2006.10.31. 오후 1:47,판교 세입자 토지공사 국감장서 시위,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국감장서', 'O'), (' ', 'O'), ('시위', 'O')]"
401,2006.10.31. 오후 1:47,판교 세입자 토지공사 국감장서 시위,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국감장서', 'O'), (' ', 'O'), ('시위', 'O')]"
402,2006.10.31. 오후 1:44,토공직원 4백억원대 토지 투기,"[('토공직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4백억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O')]"
403,2006.10.31. 오후 1:43,토공 간선시설 부담증가가 분양가 상승 유발,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('간선시설', 'O'), (' ', 'O'), ('부담증가가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('유발', 'O')]"
404,2006.10.31. 오후 1:27,대구 달성군 개발제한구역 해제 재산권 행사,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('달성군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
405,2006.10.31. 오후 1:12,박명주 재테크가이드아파트형 공장 투자,"[('박명주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재테크가이드아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
406,2006.10.31. 오후 1:06,‘떴다방’ 다시 떴다 “웃돈 주겠다” 투기 부추겨,"[('‘떴다방’', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O'), (' ', 'O'), ('“웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('주겠다”', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('부추겨', 'O')]"
407,2006.10.31. 오후 12:42,재테크 주택 시장에 단기 과열 징후,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('단기', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('징후', 'O')]"
408,2006.10.31. 오후 12:42,“일단 벌여놓고…” 토공 설계변경으로 8천200억원 날려,"[('“일단', 'O'), (' ', 'O'), ('벌여놓고…”', 'O'), (' ', 'O'), ('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('설계변경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('8천200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('날려', 'O')]"
409,2006.10.31. 오후 12:40,경기아파트 15만여가구 서울보다 비싸다,"[('경기', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('15만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다', 'O')]"
410,2006.10.31. 오후 12:13,신일 중국 상해 주상복합 착공,"[('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('상해', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
411,2006.10.31. 오후 12:05,토공 수도권 9개택지서 1조7천억 폭리,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), ('택지서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조7천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O')]"
412,2006.10.31. 오전 11:52,수공 아프칸 이스탈리프 소수력발전소 준공,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이스탈리프', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소수력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
413,2006.10.31. 오전 11:52,근로자 3대에 걸쳐 벌어도 강남 집 못사이한구,"[('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('걸쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('못사이한구', 'O')]"
414,2006.10.31. 오전 11:41,신도시 간선시설비가 고분양가 주범,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('간선시설비가', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주범', 'O')]"
415,2006.10.31. 오전 11:41,검단ㆍ파주 투기광풍 ‘기는 단속 나는 투기’,"[('검단', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기는', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('투기’', 'O')]"
416,2006.10.31. 오전 11:41,경기 아파트 15만가구  서울시세 추월,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('15만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
417,2006.10.31. 오전 11:38,검단 중개업소 90%이상 휴업..시장 마비,"[('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('90%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('휴업..시장', 'O'), (' ', 'O'), ('마비', 'O')]"
418,2006.10.31. 오전 11:36,토공 화성향남 상업용지 6800평 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('화성향남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6800평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
419,2006.10.31. 오전 11:33,토공 31개 택지지구서 3조7800억 폭리,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('31개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('3조7800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O')]"
420,2006.10.31. 오전 11:31,대체여수 국동 재건축아파트 사업자 주S 부도,"[('대체', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주S', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
421,2006.10.31. 오전 11:28,토공의 땅놀이…직원들 미분양 택지 186억원어치 수의계약,"[('토공의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅놀이…', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('186억원어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O')]"
422,2006.10.31. 오전 11:26,토공 PF특혜로 집장사·집안잔치,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('PF특혜로', 'O'), (' ', 'O'), ('집장사', 'CIVILIZATION'), ('·집안잔치', 'O')]"
423,2006.10.31. 오전 11:26,검단지역 주택담보대출 해약 속출,"[('검단', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('해약', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
424,2006.10.31. 오전 11:26,1보여수 국동 재건축아파트 사업자 주S 부도,"[('1보여수', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주S', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
425,2006.10.31. 오전 11:07,용인 24평형 아파트경매에 80명입찰,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('24평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('80명', 'QUANTITY'), ('입찰', 'O')]"
426,2006.10.31. 오전 11:06,토공 화성향남지구서 상업용지 등 18필지 공급,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('화성향남지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
427,2006.10.31. 오전 11:04,토공 판교.용인 수도권 9곳서 1조7천억 수익,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조7천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O')]"
428,2006.10.31. 오전 11:00,대한민국 전도 영문판 발행,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('전도', 'O'), (' ', 'O'), ('영문판', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
429,2006.10.31. 오전 10:53,간선시설비용부담 고분양가 주범,"[('간선시설비용부담', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주범', 'CIVILIZATION')]"
430,2006.10.31. 오전 10:41,대구 주상복합건물 최고층 경쟁 가열,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('가열', 'O')]"
431,2006.10.31. 오전 10:35,아파트단지 방범로봇 개발,"[('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('방범로봇', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
432,2006.10.31. 오전 10:32,판교 高분양가 주범은 기반시설비용…1.8조 택지비에 전가,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('高분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주범은', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설비용…', 'O'), ('1.8조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지비에', 'O'), (' ', 'O'), ('전가', 'O')]"
433,2006.10.31. 오전 10:32,‘강남대체신도시’ 유력설…과천ㆍ문원ㆍ갈현동 널뛰기 장세,"[('‘', 'O'), ('강남대체신도시', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('유력설…', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('문원', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('갈현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('널뛰기', 'O'), (' ', 'O'), ('장세', 'O')]"
434,2006.10.31. 오전 10:21,부동산 정책 실패 2010년에 판단하자,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('판단하자', 'O')]"
435,2006.10.31. 오전 10:09,신도시 SOC투자차이 지역불균형 부채질,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC투자차이', 'O'), (' ', 'O'), ('지역불균형', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질', 'O')]"
436,2006.10.31. 오전 10:06,남광토건 포항 양덕하우스토리 375가구 분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양덕하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('375가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
437,2006.10.31. 오전 10:06,토공 한달 해외출장비 7300만원···외유성 논란,"[('토공', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외출장비', 'O'), (' ', 'O'), ('7300만원', 'QUANTITY'), ('···외유성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
438,2006.10.31. 오전 10:03,연내 수도권 주상복합 공급 잇따라,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
439,2006.10.31. 오전 9:59,판교 생태시범마을 만든다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생태시범마을', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
440,2006.10.31. 오전 9:56,서울시 재개발 정비 예정구역 일부 변경 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
441,2006.10.31. 오전 9:38,인천송도ㆍ용인흥덕 12월 분양 개시 ‘기대되네’,"[('인천', 'CITY'), ('송도', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기대되네’', 'O')]"
442,2006.10.31. 오전 9:38,수도권 주택건설 실적 작년 동기대비 13.4%줄어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기대비', 'O'), (' ', 'O'), ('13.4%', 'QUANTITY'), ('줄어', 'O')]"
443,2006.10.31. 오전 9:38,서울 비강남권 청약열기 뜨겁다… 종로센트레빌 1순위 25대1,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다…', 'O'), (' ', 'O'), ('종로센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('25대1', 'QUANTITY')]"
444,2006.10.31. 오전 9:38,파주ㆍ검단 신도시 여기가 틈새다,"[('파주', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('여기가', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새다', 'O')]"
445,2006.10.31. 오전 9:21,강남3구 아파트 3년 수익률 근로자 14배,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('14배', 'QUANTITY')]"
446,2006.10.31. 오전 9:15,주상복합건물 허가변경시 피분양자 80% 동의 얻어야,"[('주상복합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('허가변경시', 'O'), (' ', 'O'), ('피분양자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동의', 'O'), (' ', 'O'), ('얻어야', 'O')]"
447,2006.10.31. 오전 9:12,시민단체들 집값만 폭등…신도시 발표 철회하라,"[('시민단체들', 'O'), (' ', 'O'), ('집값만', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등…신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('철회하라', 'O')]"
448,2006.10.31. 오전 9:09,파주 운정신도시 교통대란 우려,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통대란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
449,2006.10.31. 오전 8:51,기자수첩신도시 무용론,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('무용론', 'O')]"
450,2006.10.31. 오전 8:39,참여정부 출범후 20억 이상 급등 아파트 747가구,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범후', 'O'), (' ', 'O'), ('20억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('747가구', 'QUANTITY')]"
451,2006.10.31. 오전 8:32,국감혁신도시 9곳 보상비 4조3천억,"[('국감혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('4조3천억', 'QUANTITY')]"
452,2006.10.31. 오전 8:23,쉴링 美 위스콘신대 교수 신도시 초기엔 집값불안 요인,"[('쉴링', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위스콘신대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('초기엔', 'O'), (' ', 'O'), ('집값불안', 'O'), (' ', 'O'), ('요인', 'O')]"
453,2006.10.31. 오전 8:01,토공 화성 향남 상업용지등 6800평 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지등', 'O'), (' ', 'O'), ('6800평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
454,2006.10.31. 오전 7:57,검단신도시 주변 아파트값 더 오를까,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까', 'O')]"
455,2006.10.31. 오전 7:49,19월 주택건설 15.1%↑..수도권은 13.4%↓,"[('19월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('15.1%', 'QUANTITY'), ('↑..', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('13.4%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
456,2006.10.31. 오전 7:02,정부 부동산대책 시장원리에 맡겨야 한다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시장원리에', 'O'), (' ', 'O'), ('맡겨야', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
457,2006.10.31. 오전 6:12,부동산 재테크 검단 파주신도시 투자 요령,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('요령', 'O')]"
458,2006.10.31. 오전 6:00,19월 주택건설 15.1% 증가,"[('19월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('15.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
459,2006.10.31. 오전 4:25,내년 발표될 신도시 예정지 경기남부 5곳 거론,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표될', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거론', 'O')]"
460,2006.10.31. 오전 3:23,中 “주택 완전한 개인소유 인정”…외국인에게도 적용,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“주택', 'O'), (' ', 'O'), ('완전한', 'O'), (' ', 'O'), ('개인소유', 'O'), (' ', 'O'), ('인정”…', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('에게도', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
461,2006.10.31. 오전 3:23,LA찍고 뉴욕찍고 애틀랜타…집값물가 싸 ‘기회의 땅’으로,"[('LA', 'CITY'), ('찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴욕', 'CITY'), ('찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('애틀랜타', 'CITY'), ('…집값물가', 'O'), (' ', 'O'), ('싸', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기회의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅’으로', 'O')]"
462,2006.10.31. 오전 1:35,뒷북 단속…문닫고 잠적,"[('뒷북', 'O'), (' ', 'O'), ('단속…문닫고', 'O'), (' ', 'O'), ('잠적', 'O')]"
463,2006.11.01. 오후 10:48,과천 집값 10.2% 폭등… 전국 최고,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('10.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
464,2006.11.01. 오후 10:02,中선양 30층빌딩 한국 자본으로 직접 지을것,"[('中', 'LOCATION'), ('선양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('자본으로', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('지을것', 'O')]"
465,2006.11.01. 오후 10:02,현대리모델링 말레이시아 호텔 공사수주,"[('현대리모델링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아 호', 'ARTIFACT'), ('텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
466,2006.11.01. 오후 10:02,프로젝트 파이낸싱 과정,"[('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('파이낸싱', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
467,2006.11.01. 오후 10:02,김포ㆍ동탄ㆍ화성ㆍ울산지구 우미 린 단지내 상가 입찰,"[('김포', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('울산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미 린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
468,2006.11.01. 오후 10:02,홍대 부동산학과 신입생 모집,"[('홍대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산학과', 'O'), (' ', 'O'), ('신입생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
469,2006.11.01. 오후 10:02,하늘 높은줄 모르고 뛰는 분양가,"[('하늘', 'O'), (' ', 'O'), ('높은줄', 'O'), (' ', 'O'), ('모르고', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O')]"
470,2006.11.01. 오후 10:02,신도시發 훈풍…건설사 이참에 미분양 털자,"[('신도시發', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('이참에', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털자', 'O')]"
471,2006.11.01. 오후 10:02,국민임대단지 인천서 1만9천가구 또 나온다,"[('국민임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
472,2006.11.01. 오후 10:02,중견건설사 세창 부도,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('세창', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
473,2006.11.01. 오후 10:02,하남에 1만3천가구 재개발,"[('하남', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
474,2006.11.01. 오후 10:02,MK 추천매물 이태원동 8층 빌딩 98억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('이태원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('98억원', 'QUANTITY')]"
475,2006.11.01. 오후 9:54,과천 집값 10％ 폭등 최고…구리·덕양등도 급등세,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('10％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('구리', 'CITY'), ('·', 'O'), ('덕양', 'LOCATION'), ('등도', 'O'), (' ', 'O'), ('급등세', 'O')]"
476,2006.11.01. 오후 9:54,최근 1주일새 1억이상 오른 아파트 117가구,"[('최근 1주일새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('117가구', 'QUANTITY')]"
477,2006.11.01. 오후 9:42,통제력 잃었나…고삐 풀린 집값,"[('통제력', 'O'), (' ', 'O'), ('잃었나…고삐', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
478,2006.11.01. 오후 9:30,추병직 장관 소신껏 한 말,"[('추병직', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('소신껏', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('말', 'O')]"
479,2006.11.01. 오후 9:28,지난달 집값 1.3% 급등… 3년 5개월만에  최고치,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
480,2006.11.01. 오후 8:27,강남 스타타워，트렌드의 메카로,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스타타워', 'ARTIFACT'), ('，트렌드의', 'O'), (' ', 'O'), ('메카로', 'O')]"
481,2006.11.01. 오후 7:42,10월 소비자물가 주춤 전세·공공요금은 급등,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소비', 'CIVILIZATION'), ('자물가', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('전세·공공요금은', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
482,2006.11.01. 오후 7:27,추병직 내 점수는 여전히 80점,"[('추병직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('점수는', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('80점', 'QUANTITY')]"
483,2006.11.01. 오후 7:00,집값 폭등..10월 상승률 올 최고상보,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등..', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고상보', 'O')]"
484,2006.11.01. 오후 6:59,전셋값 2년만에 최고치 기록,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
485,2006.11.01. 오후 6:51,10월 전셋값 상승률 1.3%..2년래 최고,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.3%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('2년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
486,2006.11.01. 오후 6:51,10월 전셋값 상승률 1.3%..2년래 최고,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.3%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('2년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
487,2006.11.01. 오후 6:40,추건교 신도시 비판 유감스럽다,"[('추건교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비판', 'O'), (' ', 'O'), ('유감스럽다', 'O')]"
488,2006.11.01. 오후 6:38,집 빨리사려다 낭패본다,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리사려다', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패본다', 'O')]"
489,2006.11.01. 오후 6:36,신도시 업다운,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('업다운', 'O')]"
490,2006.11.01. 오후 6:36,이코노파일 “공영개발－민간건설”  말 뒤집은 건교부,"[('이코노파일', 'O'), (' ', 'O'), ('“공영개발－민간건설”', 'O'), (' ', 'O'), ('말', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집은', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION')]"
491,2006.11.01. 오후 6:22,광주국세청 남양건설 아파트 계약자 전원 자금추적 검토,"[('광주국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('자금추적', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
492,2006.11.01. 오후 6:06,분양정보 대덕 테크노밸리 푸르지오,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대덕 테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT')]"
493,2006.11.01. 오후 6:05,검단 인근에 1만9000가구 짓는다,"[('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
494,2006.11.01. 오후 6:05,대규모 검단산업단지도 개발‥265만평 규모로,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('검단산업단지', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발‥', 'O'), ('265만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모로', 'O')]"
495,2006.11.01. 오후 6:05,분양정보 파주시 동양부로미,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동양부로미', 'ARTIFACT')]"
496,2006.11.01. 오후 6:04,분양정보 광주 오포 롯데캐슬,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
497,2006.11.01. 오후 6:03,영남건설 법정관리 졸업,"[('영남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O')]"
498,2006.11.01. 오후 6:01,실전 부동산 테크 7 도로로 이용중인 재개발지역 나대지는,"[('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('테크 7', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도로로', 'O'), (' ', 'O'), ('이용중인', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('나대지는', 'O')]"
499,2006.11.01. 오후 6:00,아파트가 돛단배 닮았네 … 남광토건 포항 양덕 하우스토리 분양,"[('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('돛단배', 'O'), (' ', 'O'), ('닮았네', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양덕 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
500,2006.11.01. 오후 5:59,10월 수도권 집값 폭등..과천 10.2% 상승,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등..', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
501,2006.11.01. 오후 5:59,집값 폭등 10월 상승률 올들어 최고,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
502,2006.11.01. 오후 5:54,캐나다 토론토는 지금 주택개발 열풍,"[('캐나다', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('토론토', 'CITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('주택개발', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
503,2006.11.01. 오후 5:53,검단.파주신도시 채권상한액 낮아질듯,"[('검단', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('채권상한액', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아질듯', 'O')]"
504,2006.11.01. 오후 5:52,현대리모델링 1억8000만달러 수주,"[('현대리모델링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억8000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
505,2006.11.01. 오후 5:52,다음달 수도권 입주물량 풍성,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
506,2006.11.01. 오후 5:46,세창 부도에 임대세입자 피해 공포 엄습,"[('세창', 'O'), (' ', 'O'), ('부도에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('엄습', 'O')]"
507,2006.11.01. 오후 5:45,서민 주택대출 문 좁아져,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('좁아져', 'O')]"
508,2006.11.01. 오후 5:45,검단發 부동산 열풍 수도권 ‘들썩’,"[('검단', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
509,2006.11.01. 오후 5:45,경북 고령 국민임대 496가구,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고령', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('496가구', 'QUANTITY')]"
510,2006.11.01. 오후 5:45,11월 전국 아파트 3만가구 공급,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
