,date,headline,keyword
0,2016.02.21. 오후 10:36,포토용수공급 위기대응 살펴보는 김경환 국토부 2차관,"[('포토용수공급', 'O'), (' ', 'O'), ('위기대응', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보는', 'O'), (' ', 'O'), ('김경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차관', 'CIVILIZATION')]"
1,2016.02.21. 오후 10:32,포토팔당 취수장·팔당댐 방문한 김경환 국토부 2차관,"[('포토', 'O'), ('팔당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('취수장·', 'O'), ('팔당댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방문한', 'O'), (' ', 'O'), ('김경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차관', 'CIVILIZATION')]"
2,2016.02.21. 오후 9:46,‘천편일률’ 똑같던 아파트…‘각양각색’ 집주인에 맞춰 변신,"[('‘천편일률’', 'O'), (' ', 'O'), ('똑같던', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…‘각양각색’', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
3,2016.02.21. 오후 9:46,아파트값 하락세 전환에도 역세권 불패,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환에도', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('불패', 'O')]"
4,2016.02.21. 오후 9:08,동정국제부동산정책학회 신년인사회 개최,"[('동정국제부동산정책학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신년인사회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
5,2016.02.21. 오후 7:43,매물도 문의도 뚝… 아파트 매매값 변동률 ‘꽁꽁’,"[('매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('문의도', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('변동률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’', 'O')]"
6,2016.02.21. 오후 7:11,세계 경제·금융 컨퍼런스 23일 개막 로버트 실러 예일대 교수 돈 푼다고 위기 해소 안돼…한국 금리인하 서두를 필요 없다,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('경제·금융', 'O'), (' ', 'O'), ('컨퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O'), (' ', 'O'), ('로버트 실러', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('예일대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다고', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼…', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('금리인하', 'O'), (' ', 'O'), ('서두를', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
7,2016.02.21. 오후 7:08,세계 경제·금융 컨퍼런스 23일 개막 혼돈의 경제 한국은 뭘 할 수 있나…타일러 코웬·현오석·김중수 등 해법 제시,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('경제·금융', 'O'), (' ', 'O'), ('컨퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O'), (' ', 'O'), ('혼돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('뭘', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있나…', 'O'), ('타일러 코웬', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('현오석', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('김중수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
8,2016.02.21. 오후 6:58,서울 강남 부촌지도 개포동 시대 오나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부촌지도', 'O'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
9,2016.02.21. 오후 6:55,주말 견본주택 ‘와글와글…봄 분양시장 막 올랐다,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), (""견본주택'와글와글…"", 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
10,2016.02.21. 오후 6:12,SH 공공임대 1만2000가구 공급,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
11,2016.02.21. 오후 6:12,뉴스테이 1년 성적표 중 고월세 논란,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성적표', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('고월세', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
12,2016.02.21. 오후 6:12,아이파크 평택 등 9곳서 청약,"[('아이파크 평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
13,2016.02.21. 오후 6:09,위례신도시 역전세난 2008년 잠실 데자뷔,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('데자뷔', 'O')]"
14,2016.02.21. 오후 6:01,단독싱가포르 부동산 큰손 ARA 한국 시장에 리츠 상장 추진,"[('단독', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('ARA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
15,2016.02.21. 오후 5:47,어떻게 생각하십니까 중도금 집단대출 규제 ..수요자 과도한 조치… 국민만 피해,"[('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('생각하십니까', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과도한', 'O'), (' ', 'O'), ('조치…', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O')]"
16,2016.02.21. 오후 5:31,아파트담보대출금리비교 무료상담으로 손쉽게 주택대출 최저금리 갈아타기,"[('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('무료상담으로', 'O'), (' ', 'O'), ('손쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('최저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O')]"
17,2016.02.21. 오후 5:30,2월 서울 아파트 거래량 뚝,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
18,2016.02.21. 오후 5:30,3전4기 청라 시티타워 공모 나섰지만…,"[('3전4기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시티타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰지만…', 'O')]"
19,2016.02.21. 오후 5:29,부동산시장 뒤집어보기 가락시영 재건축 전면 철거 안 된 이유는,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어보기', 'O'), (' ', 'O'), ('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
20,2016.02.21. 오후 5:29,단독싱가포르 자산운용사 ARA 한국에 리츠 상장 추진 한국 투자가치 큰 부동산 많아… 리츠 시장 활성화 이끌겠다,"[('단독', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자산운용사', 'O'), (' ', 'O'), ('ARA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('많아…', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌겠다', 'O')]"
21,2016.02.21. 오후 5:22,올 도로 분야에 민간자본 2조7000억 투자,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('분야에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간자본', 'O'), (' ', 'O'), ('2조7000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
22,2016.02.21. 오후 5:21,효자 서희스타힐스 조합원 모집,"[('효자', 'O'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
23,2016.02.21. 오후 5:21,MK 추천매물 대구 역세권 수익·사옥용 빌딩 43억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익·사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('43억원', 'QUANTITY')]"
24,2016.02.21. 오후 5:20,지방 중견사 新사업으로 전국구,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중견사', 'O'), (' ', 'O'), ('新사업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전국구', 'O')]"
25,2016.02.21. 오후 5:20,원주 도심 최고층 아파트 들어선다,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
26,2016.02.21. 오후 5:20,서울시·SH공사 도시를 팔아라,"[('서울시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아라', 'O')]"
27,2016.02.21. 오후 5:20,강남 개포아파트 제2의 전성시대,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O')]"
28,2016.02.21. 오후 5:19,화제의 분양단지 제주도 서귀포시 남원읍 코업시티호텔 하버뷰,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서귀포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남원읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코업시티호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하버뷰', 'ARTIFACT')]"
29,2016.02.21. 오후 5:17,국토부수공 금강 신설 취수장서 통수식,"[('국토부수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('취수장서', 'O'), (' ', 'O'), ('통수식', 'O')]"
30,2016.02.21. 오후 5:17,SH 서울 항동에 행복주택 등 3368가구 공급,"[('SH 서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3368가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
31,2016.02.21. 오후 5:16,리모델링 단지 재건축으로 돌아설까,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축으로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아설까', 'O')]"
33,2016.02.21. 오후 5:16,이번 주 9곳 6796가구 청약 접수.. 견본주택 18곳 개관,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6796가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수..', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
34,2016.02.21. 오후 5:06,부동산 QA 소형빌딩 옥석 가리려면…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('소형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('가리려면…', 'O')]"
35,2016.02.21. 오후 4:57,경기도 2년간 아파트 분양 3배 급증…집값 하락 가능성,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
36,2016.02.21. 오후 4:43,공급 줄잇는 오피스텔… 투자 어떻게 공실률 우려 커지는 오피스텔… 역세권·대학가로 투자 압축을,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('줄잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권·대학가로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('압축을', 'O')]"
37,2016.02.21. 오후 4:42,공급 줄잇는 오피스텔… 투자 어떻게 6월 입주 마곡역 센트럴 푸르지오시티 경기도에선 광교 더샵 레이크파크 눈길,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('줄잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('에선', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더샵 레이크파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
38,2016.02.21. 오후 4:01,‘울산 KTX신도시 동문 굿모닝힐’ 주말간 견본주택 2만5천명 방문,"[('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('KTX신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문 굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주말간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
39,2016.02.21. 오후 4:01,서울 구로 항동지구에 아파트·행복주택 등 11개단지 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항동지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
40,2016.02.21. 오후 3:58,아파트 주간 시세 매매가 하락세로… 전세시장은 잠잠,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세로…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
41,2016.02.21. 오후 3:51,경기 평택에 펜션형 전원주택 ‘파인힐 타운’ 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션형', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파인힐 타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
42,2016.02.21. 오후 3:50,서울역 도시재정비로 인근 시장 들썩…화제의 분양현장은,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재정비로', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양현장은', 'O')]"
43,2016.02.21. 오후 3:40,한강신도시 한강블루 상가,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강블루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
44,2016.02.21. 오후 3:38,수도권 아파트 큰 변동 없는 보합세…잠잠한 전세시장,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('변동', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세…잠잠한', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O')]"
45,2016.02.21. 오후 3:37,현대산업개발 평택 용죽 ‘비전 아이파크 평택’ 견본주택에  2만 여 명 몰려,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용죽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('비전 아이파크 평택', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
46,2016.02.21. 오후 3:15,경기 광주·용인·파주·평택 분양 물량 급증,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
47,2016.02.21. 오후 3:15,광주·용인·파주 등 경기권 아파트값 내년 이후 떨어진다,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('떨어진다', 'O')]"
48,2016.02.21. 오후 3:02,대출이자 먼저 줄여야... 주택 아파트담보대출금리비교사이트 인기,"[('대출이자', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여야...', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
49,2016.02.21. 오후 2:53,광주·용인·파주 등 내년 이후 아파트값 하락 우려,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
50,2016.02.21. 오후 2:46,현대건설 힐스테이트 운정 분양몰이 나섰다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 운정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
51,2016.02.21. 오후 2:43,SH공사 서울 구로구 항동 공공주택지구 3368가구 착공,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공주택지구', 'O'), (' ', 'O'), ('3368가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
52,2016.02.21. 오후 2:42,SH공사 항동 공공주택지구 3368가구 착공,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공주', 'LOCATION'), ('택지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('3368가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
53,2016.02.21. 오후 2:33,사단법인 국제부동산정책학회 신년회 개최,"[('사단법인', 'O'), (' ', 'O'), ('국제부동산정책학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신년회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
54,2016.02.21. 오후 2:15,박원순 시장과 현대차에 경의…강남구 한전부지 개발 방향 환영,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경의…', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한전부지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('환영', 'O')]"
55,2016.02.21. 오후 2:11,삼성ENG 급한 불은 껐지만…대내외 변수 극복해야,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('급한', 'O'), (' ', 'O'), ('불은', 'O'), (' ', 'O'), ('껐지만…대내외', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O'), (' ', 'O'), ('극복해야', 'O')]"
56,2016.02.21. 오후 2:03,국제부동산정책학회 신년모임 갖고 2016년 활동 계획 밝혀,"[('국제부동산정책학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신년모임', 'O'), (' ', 'O'), ('갖고', 'O'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('밝혀', 'O')]"
57,2016.02.21. 오후 1:41,“더 후퇴할 곳이 없다”…경매시장 두드리는 전세 난민,"[('“더', 'O'), (' ', 'O'), ('후퇴할', 'O'), (' ', 'O'), ('곳이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”…경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('두드리는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('난민', 'CIVILIZATION')]"
58,2016.02.21. 오후 1:40,“전세 빼서 경매로 집 산다”…중저가 경매 인기,"[('“전세', 'O'), (' ', 'O'), ('빼서', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('산다”…중저가', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
59,2016.02.21. 오후 1:30,포토울산KTX역세권 주거복합단지에 대한 높은 관심,"[('포토', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복합단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
60,2016.02.21. 오후 1:05,포토‘울산 KTX신도시 동문 굿모닝힐’ 모델하우스 앞 긴줄,"[('포토‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('KTX신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문 굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('긴줄', 'O')]"
61,2016.02.21. 오후 12:47,시흥 배곧 헤리움 어반크로스,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헤리움 어반크로스', 'ARTIFACT')]"
62,2016.02.21. 오후 12:47,이번주 비전IPARK평택등 7곳 2911가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비전IPARK평택', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2911가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
63,2016.02.21. 오후 12:27,금융정보 한곳에 서비스 내일부터 시작,"[('금융정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
64,2016.02.21. 오후 12:04,새학기 다가오며 주목받는 대학가 분양 아파트,"[('새학기', 'O'), (' ', 'O'), ('다가오며', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
65,2016.02.21. 오전 11:49,강남구 서울시 등에 감사…한전부지 갈등 해소되나,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('감사…', 'O'), ('한전', 'LOCATION'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('해소되나', 'O')]"
66,2016.02.21. 오전 11:46,대출 원리금 상환 부담돼요…얼어붙은 주택시장,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('원리금', 'O'), (' ', 'O'), ('상환', 'O'), (' ', 'O'), ('부담돼요…얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
67,2016.02.21. 오전 11:44,SH공사 항동 공공주택지구에 3368가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항동 공공주', 'LOCATION'), ('택지', 'LOCATION'), ('구에', 'O'), (' ', 'O'), ('3368가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
68,2016.02.21. 오전 11:42,22일 보령댐 도수로 통수식 개최..충남 서부지역 가뭄 대책 마련,"[('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보령댐 도수로 통수식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최..', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
69,2016.02.21. 오전 11:42,SH공사 항동 공공주택지구 3368세대 착공,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3368세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
70,2016.02.21. 오전 11:38,철도시설공단 수인선 송도인천 구간 개통 준비 끝,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수인선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송도인천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O')]"
71,2016.02.21. 오전 11:37,SH공사 서울 항동에 행복주택 포함 3368가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('항동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('3368가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
72,2016.02.21. 오전 11:36,네오트랜스 성남상공회의소 기업경영대상 수상,"[('네오트랜스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남상공회의소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업경영대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
73,2016.02.21. 오전 11:33,올해 도로분야 민간투자 2.7조원…전년비 18% 증가,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도로분야', 'O'), (' ', 'O'), ('민간투자', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7조원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
74,2016.02.21. 오전 11:33,서울 항동에 2018년 상반기 공공임대 2000가구 입주,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('항동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2018년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
75,2016.02.21. 오전 11:31,아파트값 하락 장기 내림세 vs 일시적 조정수준,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('일시적', 'O'), (' ', 'O'), ('조정수준', 'O')]"
76,2016.02.21. 오전 11:30,봄 맞은 분양 시장…견본주택 15곳 개관·청약 7곳,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관·청약', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY')]"
77,2016.02.21. 오전 11:29,서울 항동에 행복주택 포함 3368가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('항동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('3368가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
78,2016.02.21. 오전 11:23,양천구 봄 이사철 맞아 부동산 불법 거래 집중점검,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('집중점검', 'O')]"
79,2016.02.21. 오전 11:19,르포미분양 급증에도 평택 견본주택은 인산인해,"[('르포미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급증에도', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
80,2016.02.21. 오전 11:18,광주·용인 등 분양 최고 12배 급증 ‘주의보’,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('12배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주의보’', 'O')]"
81,2016.02.21. 오전 11:17,SH 항동 공공주택지구 건설 착공,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공주택지구', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
82,2016.02.21. 오전 11:17,SH공사 항동 공공주택지구 착공,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공주택지구', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
83,2016.02.21. 오전 11:16,서울 항동지구에 아파트 등 3400가구 착공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('항동지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
84,2016.02.21. 오전 11:15,서울 구로구 항동지구 첫 삽…공동주택 3368가구 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽…공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3368가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
85,2016.02.21. 오전 11:14,양천구 봄 이사철 부동산중개업소 상시 단속 실시,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('상시', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
86,2016.02.21. 오전 11:03,경기권 공급과잉..내년 하반기부터 집값 떨어진다,"[('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급과잉..', 'O'), ('내년 하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진다', 'O')]"
87,2016.02.21. 오전 11:02,LH 항만지역 발전 사업 참여,"[('LH 항만지역 발전 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
88,2016.02.21. 오전 11:02,국토부 도로 투자에 민간 자본 2조7000억원 투입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('자본', 'O'), (' ', 'O'), ('2조7000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
89,2016.02.21. 오전 11:02,보령댐 도수로 공사 완공…22일부터 운영,"[('보령댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도수로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('완공…', 'O'), ('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
90,2016.02.21. 오전 11:02,하반기 주거 뉴트렌드…용인 흥덕지구 등 수도권 단독주택단지 유망,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴트렌드…', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
91,2016.02.21. 오전 11:02,‘보령댐 도수로’ 22일 통수식…충남 서부지역 물 부족 덜 듯,"[('‘', 'O'), ('보령댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도수로’', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통수식…', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
92,2016.02.21. 오전 11:00,올해 도로분야 민간투자 2.7조 전년比 18% 증가,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도로분야', 'O'), (' ', 'O'), ('민간투자', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
93,2016.02.21. 오전 11:00,올해 서울세종 등 11개 도로공사에 민간자본 2.7조원 투자,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간자본', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
94,2016.02.21. 오전 11:00,대중교통 국제정책포럼 개최..APEC교통카드 논의,"[('대중교통 국제정책포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최..', 'O'), ('APEC교통카드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
95,2016.02.21. 오전 11:00,올해 도로 민간자본 2조7000억원 투입..전년비 18%↑,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('민간자본', 'O'), (' ', 'O'), ('2조7000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
96,2016.02.21. 오전 11:00,23일 대중교통 포럼서 IT기술 융합한 새로운 교통체계 논의,"[('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼서', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('융합한', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('교통체계', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
97,2016.02.21. 오전 10:31,매머드급 대단지 아파트 지역 부동산 시장 이끈다,"[('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
98,2016.02.21. 오전 10:21,정기자의 住춧돌코픽스 내렸는데…내 중도금대출금리는,"[('정기자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('住춧돌코픽스', 'O'), (' ', 'O'), ('내렸는데…내', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금대출금리는', 'O')]"
99,2016.02.21. 오전 10:19,지식산업센터 분양 확대…청년창업가 모신다,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…청년', 'O'), ('창업가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모신다', 'O')]"
100,2016.02.21. 오전 10:13,1월 중국 수입 18% 하락…한국·일본 수출 상대적 선방,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수입', 'O'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('상대적', 'O'), (' ', 'O'), ('선방', 'O')]"
101,2016.02.21. 오전 10:02,광교신도시 살기 좋은 아파텔 ‘광교 신영 지웰홈스’ 젊은층에 폭발적 인기,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 신영 지웰홈스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('젊은층에', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발적', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
102,2016.02.21. 오전 10:01,송도 아메리칸타운 아이파크가 남긴 3가지 족적,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아메리칸타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('남긴', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('족적', 'O')]"
103,2016.02.21. 오전 9:08,‘개통 3昇 법칙’ 잡아라…신설노선 수혜단지 ‘눈길’,"[('‘개통', 'O'), (' ', 'O'), ('3昇', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('법칙’', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…신설노선', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
104,2016.02.21. 오전 9:07,송도ㆍ삼송ㆍ광명…쇼핑몰보다 ‘복합쇼핑시티’가 뜬다,"[('송도', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('…쇼핑몰보다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘복합쇼핑시티’가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
105,2016.02.21. 오전 9:06,검색어로 본 전세난② “전세 빼서 경매로 집 산다” 중저가 경매매물 인기,"[('검색어로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난②', 'O'), (' ', 'O'), ('“전세', 'O'), (' ', 'O'), ('빼서', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('산다”', 'O'), (' ', 'O'), ('중저가', 'O'), (' ', 'O'), ('경매매물', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
106,2016.02.21. 오전 9:03,검색어로 본 전세난① 경기도 변두리 주택도 경매시장 ‘핫 매물’로,"[('검색어로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난①', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('변두리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘핫', 'O'), (' ', 'O'), ('매물’로', 'O')]"
107,2016.02.21. 오전 9:02,MK분양캘린더 주택공급 본격 시작 전국 18곳 모델하우스 문 활짝,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
108,2016.02.21. 오전 9:01,설 연휴 후에도 수도권 아파트값 상승률 0%,"[('설 연휴 후', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('0%', 'QUANTITY')]"
109,2016.02.21. 오전 9:01,경매사냥 용산구 청파동3가 381번지 건물면적 154.31㎡ 1회 유찰 7억2488만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청파동3가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('381번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물면적', 'O'), (' ', 'O'), ('154.31㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('7억2488만원', 'QUANTITY')]"
110,2016.02.21. 오전 9:01,부동산캘린더 6796가구 분양…견본주택 18곳 오픈,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('6796가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
111,2016.02.21. 오전 9:00,강남 30분대에광교 생활 인프라까지 누릴 수 있는 단지는,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30분대', 'TIME'), ('에', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라까지', 'O'), (' ', 'O'), ('누릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
112,2016.02.21. 오전 8:52,내달까지 오피스텔 5500여실 공급…투자할만할까,"[('내달까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5500여실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…투자할만할까', 'O')]"
113,2016.02.21. 오전 8:32,강릉 부동산 경기 활황…동계 올림픽 효과,"[('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활황…', 'O'), ('동계 올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
114,2016.02.21. 오전 8:15,내달까지 오피스텔 분양 봇물…전국 5천500여실 공급,"[('내달까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5천500여실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
115,2016.02.21. 오전 8:14,이슈 더하기 리터루족 느니… 중대형 아파트의 우울한 인기,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('더하기', 'O'), (' ', 'O'), ('리터루족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('느니…', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('우울한', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
116,2016.02.21. 오전 8:10,개 아파트 반려동물 공존주택 나올까,"[('개', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반려동물', 'O'), (' ', 'O'), ('공존주택', 'O'), (' ', 'O'), ('나올까', 'O')]"
117,2016.02.21. 오전 8:02,서울 강남재건축 분양 성적표…‘반포 래미안아이파크’는 A,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성적표…‘', 'O'), ('반포 래미안아이파크', 'ARTIFACT'), ('’는', 'O'), (' ', 'O'), ('A', 'O')]"
118,2016.02.21. 오전 6:43,단독벤처시설 1호 키콕스벤처센터 매각 또 불발,"[('단독벤처시설', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('키콕스벤처센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('불발', 'O')]"
119,2016.02.21. 오전 6:26,LH 이재영 사장 퇴임 후임 사장 하마평 무성,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴임', 'O'), (' ', 'O'), ('후임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하마평', 'O'), (' ', 'O'), ('무성', 'O')]"
120,2016.02.21. 오전 6:02,전국 아파트값 소폭 상승…대구는 집값·전셋값 모두 하락,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
121,2016.02.21. 오전 6:01,중소 건설기업 10개 중 8개 건설경기 나쁘다,"[('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('나쁘다', 'O')]"
122,2016.02.21. 오전 6:00,제주시 표준지공시지가 19.15％ 상승…역대 최고,"[('제주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('표준지공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('19.15％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
123,2016.02.22. 오후 11:18,1분에 496m 오른다 롯데월드타워 초고속 엘리베이터 착공,"[('1분', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('496m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초고속', 'O'), (' ', 'O'), ('엘리베이터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
124,2016.02.22. 오후 10:43,건설協·공제조합 대학생 장학금 수여식 개최,"[('건설協', 'ORGANIZATION'), ('·공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생 장', 'EVENT'), ('학금', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수여식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
125,2016.02.22. 오후 8:43,전국 땅값 최저상승 10곳중 7곳 경기북부,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('최저상승', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM')]"
126,2016.02.22. 오후 8:20,공시지가 4.47% 올라… 제주 19% 최고,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('4.47%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('19%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
127,2016.02.22. 오후 7:25,서울경제TV 거래부진 부동산시장 과잉공급 여전,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거래부진', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉공급', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
128,2016.02.22. 오후 6:55,제2롯데월드 공시가 10% 껑충… 보유세 수십억 늘 듯,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수십억', 'O'), (' ', 'O'), ('늘', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
129,2016.02.22. 오후 6:54,‘고양 관광특구’ 지정된 일산신도시 내 대표상권 ‘웨스턴853’ 주목,"[('‘', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관광특구’', 'O'), (' ', 'O'), ('지정된', 'O'), (' ', 'O'), ('일산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('대표상권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('웨스턴853', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
130,2016.02.22. 오후 6:50,서울경제TV ‘부동산 올인원’ 전국 표준지 공시지가 4.47% 상승…지방·강남권 약진,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부', 'ARTIFACT'), ('동산', 'O'), (' ', 'O'), ('올인원', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('4.47%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…지방·', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약진', 'O')]"
132,2016.02.22. 오후 6:39,포토부영 외국인 유학생 102명에게 장학금 수여,"[('포토부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('102명', 'QUANTITY'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('수여', 'O')]"
133,2016.02.22. 오후 6:39,KTX 역세권 수익형부동산의 고공행진 예감,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
134,2016.02.22. 오후 6:38,포토외국인 장학생에게 장학금 수여하는 이중근 부영그룹 회장,"[('포토', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장학생', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('수여하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
135,2016.02.22. 오후 6:36,한국국토정보공사 최우수 청렴기관 선정,"[('한국국토정보공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('청렴기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
136,2016.02.22. 오후 6:20,막오른 봄 분양시장 현대산업개발 비전 아이파크 평택평택서 만나는 아이파크의 품격,"[('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평택평택', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('만나는', 'O'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('품격', 'O')]"
137,2016.02.22. 오후 6:20,막오른 봄 분양시장 삼성물산 래미안 구의 파크스위트 지하철·광역도로… 편리한 교통,"[('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 구의', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파크스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('·광역도로…', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O')]"
138,2016.02.22. 오후 6:20,막오른 봄 분양시장 대림산업 e편한세상 테라스 오포착한가격에 분당 생활권 누려,"[('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오포착한가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('누려', 'O')]"
139,2016.02.22. 오후 6:20,막오른 봄 분양시장 대우건설 일산 에듀포레 푸르지오유명 학원 셔틀버스로 집까지,"[('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('유명', 'O'), (' ', 'O'), ('학원', 'O'), (' ', 'O'), ('셔틀버스로', 'O'), (' ', 'O'), ('집까지', 'O')]"
140,2016.02.22. 오후 6:20,막오른 봄 분양시장 GS건설 동탄파크자이교육·교통·녹지 3박자 갖춰,"[('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄파크자이교', 'ARTIFACT'), ('육·교통·녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
141,2016.02.22. 오후 6:19,막오른 봄 분양시장 모아종합건설 청라 모아미래도바다 조망… 복합쇼핑몰 들어서,"[('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('모아종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아미래도바다', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망…', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
142,2016.02.22. 오후 6:13,서울 도심 직주근접 아파트 잇단 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
143,2016.02.22. 오후 6:12,아파트 전셋값이 무려 23억 전국 최고가 지역 어디,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값이', 'O'), (' ', 'O'), ('무려', 'O'), (' ', 'O'), ('23억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
144,2016.02.22. 오후 6:12,회전교차로 설치후 교통사고 절반 줄어,"[('회전교차로', 'O'), (' ', 'O'), ('설치후', 'O'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
146,2016.02.22. 오후 6:11,123층 롯데월드타워에 또하나의 신기록…두 층 동시에 서는 세계 최고 엘리베이터,"[('123층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('또하나', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('신기록…', 'O'), ('두 층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('서는', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('엘리베이터', 'TERM')]"
147,2016.02.22. 오후 6:11,집단대출 심사 강화 여파…중도금 대출 이자 석달 새 1%P 올랐다,"[('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('여파…중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('석달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('1%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
148,2016.02.22. 오후 6:10,뉴 스테이 물량 절반 인천에 몰린 까닭은…,"[('뉴 스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은…', 'O')]"
149,2016.02.22. 오후 6:08,아파트 주차장에 전기차 전용 충전구역 설치 가능,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장에', 'O'), (' ', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('충전구역', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
150,2016.02.22. 오후 6:08,개발 호재 제주 땅값 19% 올라 1위,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('19%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
151,2016.02.22. 오후 6:04,땅값 34% 오른 세종 소담동 보유세 부담은 상한선 50%까지 껑충,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('34%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담은', 'O'), (' ', 'O'), ('상한선', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
152,2016.02.22. 오후 6:03,2016 표준지 공시지가 3.3㎡당 2억 7423만원… 명동 네이처리퍼블릭 13년째 전국서 가장 비싼 땅,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억 7423만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O')]"
153,2016.02.22. 오후 6:02,2016 표준지 공시지가 땅 주인 10명 중 3명 공시지가 올려달라,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('올려달라', 'O')]"
154,2016.02.22. 오후 6:01,실시간 거래새 조합장 선출 마치고 재건축 사업 다시 박차 잠실주공5단지아파트,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래새', 'O'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O'), (' ', 'O'), ('마치고', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실주공5단지아파트', 'ARTIFACT')]"
155,2016.02.22. 오후 6:01,전국 공시지가 8년만에 최대폭 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
156,2016.02.22. 오후 5:52,동탄2신도시 북부권역을 대표할 마지막 고급 주거단지 GS건설 ‘동탄파크자이’ 979가구 3월 분양,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('권역을', 'O'), (' ', 'O'), ('대표할', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄파크자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('979가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
157,2016.02.22. 오후 5:46,전국에서 가장 비싼 땅은 명동,"[('전국에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('땅은', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION')]"
158,2016.02.22. 오후 5:42,임차인 사로잡는 오피스텔 ‘롯데몰 송도 캐슬파크’ 임차인대상 사업설명회성공적 개최,"[('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사로잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데몰 송도 캐슬파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('사업설명회성공적', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
159,2016.02.22. 오후 5:40,부산 땅값 극과 극…1㎡당 2천500만원 vs 630원,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극…', 'O'), ('1㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2천500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('630원', 'QUANTITY')]"
160,2016.02.22. 오후 5:34,막오른 봄 분양시장 신구건설 경주 휴엔하임 퍼스트경주 첫 셰어링 아파트 산단 배후 수요도 풍부,"[('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('신구건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('휴엔하임 퍼스트경주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('셰어링', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('수요도', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
161,2016.02.22. 오후 5:34,막오른 봄 분양시장 강남 재건축·강북 재개발… 알짜물량 5만가구 봇물,"[('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발…', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물량', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
162,2016.02.22. 오후 5:34,막오른 봄 분양시장 현대건설 힐스테이트 운정GTX·3호선 파주 연장으로 서울 접근성 대폭 개선,"[('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운정GTX', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
163,2016.02.22. 오후 5:34,막오른 봄 분양시장 롯데건설 고잔 롯데캐슬 골드파크안산 최중심에 들어서 생활인프라·교육환경 뛰어나,"[('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고잔 롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최중심에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O'), (' ', 'O'), ('생활인프라·교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어나', 'O')]"
164,2016.02.22. 오후 5:33,포토 건설협회 대학생 52명에게 장학금 전달,"[('포토 건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('52명', 'QUANTITY'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
165,2016.02.22. 오후 5:33,코레일 광역철 지난해 11억4천만명 수송,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광역철', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11억4천만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수송', 'O')]"
166,2016.02.22. 오후 5:32,땅값 최저 상승 10곳 중 경기북부 무려 7곳,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('무려', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY')]"
167,2016.02.22. 오후 5:27,전국 표준지 공시지가 4.47% 상승.. 8년 만에 최고,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('4.47%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
168,2016.02.22. 오후 5:27,주택協 집단대출 규제로 서민만 골탕,"[('주택協', 'O'), (' ', 'O'), ('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('골탕', 'O')]"
169,2016.02.22. 오후 5:27,LH해수부 항만·주변지역 개발 나선다,"[('LH해수부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항만·주변지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
170,2016.02.22. 오후 5:27,한양 남양주 운길산서 수주기원제 지내,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운길산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수주기원제', 'O'), (' ', 'O'), ('지내', 'O')]"
171,2016.02.22. 오후 5:27,작년 광역철도 수송인원 11억4000여만명,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광역철도', 'O'), (' ', 'O'), ('수송인원', 'O'), (' ', 'O'), ('11억4000여만명', 'QUANTITY')]"
172,2016.02.22. 오후 5:27,시청 등 행정타운 인접한 아파트 잘나가네,"[('시청', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('인접한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가네', 'O')]"
173,2016.02.22. 오후 5:27,LX 부패방지 시책평가 1등급 최우수 성적 받아,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부패방지', 'O'), (' ', 'O'), ('시책평가', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('성적', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
174,2016.02.22. 오후 5:27,하남 미사 신안인스빌 5월 분양,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
175,2016.02.22. 오후 5:26,대우건설 베트남에 별도 자회사 세운다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('별도', 'O'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
176,2016.02.22. 오후 5:26,해외 건설한류 현장을 가다3 현대건설 일본업체보다 굴착속도 2배 빨라.. 공사기간 3개월 단축,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설한류', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다3', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('업체보다', 'O'), (' ', 'O'), ('굴착속도', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빨라..', 'O'), (' ', 'O'), ('공사기간', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
177,2016.02.22. 오후 5:26,해외 건설한류 현장을 가다3 일본이 대세였지만 이젠 한국 기술력 인정받은 게 그 비결,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설한류', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세였지만', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('기술력', 'O'), (' ', 'O'), ('인정받은', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('비결', 'O')]"
178,2016.02.22. 오후 5:26,대한민국 3대 건설사가 만드는 주거대작‘킨텍스역 원시티’4월 분양,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거대작‘', 'O'), ('킨텍스역 원시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
179,2016.02.22. 오후 5:24,대한건설협회 2016년 우수 대학생 52명에 장학금 지급,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('52명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
180,2016.02.22. 오후 5:22,대한건설협회·건설공제조합 대학생 52명에게 장학금 전달,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('52명', 'QUANTITY'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
181,2016.02.22. 오후 5:17,GS건설 동반성장 통해  사회적 책임 다하는 지속가능경영성과 인정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('다하는', 'O'), (' ', 'O'), ('지속가능경영성과', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
182,2016.02.22. 오후 5:16,실시간 거래GTX 개통 시점에 수서 삼성역 10분 이내 소요…용인시 기흥구 연원마을삼호벽산아파트 4.3억 원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('시점에', 'O'), (' ', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10분 이내', 'TIME'), (' ', 'O'), ('소요…', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연원마을', 'ARTIFACT'), ('삼호벽산아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4.3억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
183,2016.02.22. 오후 5:16,평택 변화는 이제 막 시작 얼리버드 효과 주목해야,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('변화는', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('얼리버드', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('주목해야', 'O')]"
184,2016.02.22. 오후 5:15,포토LH해양수산부 항만지역 활성화 위해 손 맞잡다,"[('포토LH해양수산부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항만지역', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('맞잡다', 'O')]"
185,2016.02.22. 오후 5:15,이중근 부영회장 외국인 유학생 102명에 4억원 장학금 전달,"[('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부영회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('102명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
186,2016.02.22. 오후 5:14,주택협회 집단대출 규제로 주택업계 피해 5조2천억,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('5조2천억', 'QUANTITY')]"
187,2016.02.22. 오후 5:12,수도권 분양시장 북적북적 탈서울 행렬 모이는 남양뉴타운 이유는,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O'), (' ', 'O'), ('탈', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행렬', 'O'), (' ', 'O'), ('모이는', 'O'), (' ', 'O'), ('남양뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
188,2016.02.22. 오후 5:07,직주근접의 힘…서대문구 재발견,"[('직주근접의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘…', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재발견', 'O')]"
189,2016.02.22. 오후 5:07,에이치산업개발 에이치탑5빌딩 분양,"[('에이치산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에이치탑5빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
190,2016.02.22. 오후 5:07,광주 계림2차 두산위브 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계림', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
191,2016.02.22. 오후 5:07,땅값 급등 제주·세종 보유세 부담 커져,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
192,2016.02.22. 오후 5:02,분양가 상승곡선에 분양가상한제 적용된 착한 아파트 선호도 높아,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승곡선에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용된', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
193,2016.02.22. 오후 5:02,주택대출 이율 절감하는 아파트담보대출금리비교 무료서비스,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('이율', 'O'), (' ', 'O'), ('절감하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('무료서비스', 'O')]"
194,2016.02.22. 오후 4:57,신안종합건설 하남 미사 신안인스빌 5월 분양 예정,"[('신안종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
195,2016.02.22. 오후 4:55,두진건설 광고 모델에 배우 왕빛나,"[('두진건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('배우', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('왕빛나', 'PERSON')]"
196,2016.02.22. 오후 4:45,양우건설 울산 송대지구 ‘양우내안愛 더퍼스트’ 3월 분양 예정,"[('양우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송대지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양우내안愛 더퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
197,2016.02.22. 오후 4:42,’온천장역 동원로얄듀크’ 최고 203대 1로 청약 마감 계약도 순항 예상,"[('’', 'O'), ('온천장역 동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('203대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('계약도', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
198,2016.02.22. 오후 4:35,저금리 시대 중도금 무이자 상가 인기 청라 명소 커낼웨이 상가 ‘지젤엠청라 분양,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명소', 'O'), (' ', 'O'), ('커낼웨이', 'O'), (' ', 'O'), (""상가'"", 'O'), ('지젤엠청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2016.02.22. 오후 4:35,임차인 사로잡는 오피스텔 ‘롯데몰 송도 캐슬파크’ 임차인대상 사업설명회성공적 개최,"[('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사로잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데몰 송도 캐슬파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('사업설명회성공적', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
200,2016.02.22. 오후 4:32,전국 땅값 4.47% 상승…제주 서귀포 1년새 19.63%↑,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('4.47%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('19.63%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
201,2016.02.22. 오후 4:31,충북 올해 표준지공시지가 4.67％↑,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('표준지공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('4.67', 'QUANTITY'), ('％↑', 'O')]"
202,2016.02.22. 오후 4:20,국토정보공사 부패방지 시책평가 1등급 달성,"[('국토정보공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부패방지', 'O'), (' ', 'O'), ('시책평가', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
203,2016.02.22. 오후 4:20,부영그룹 13개국 유학생 102명에게 장학금 전달,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('102명', 'QUANTITY'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
205,2016.02.22. 오후 4:19,주택協 집단대출 규제 철회 주장,"[('주택協', 'O'), (' ', 'O'), ('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O'), (' ', 'O'), ('주장', 'O')]"
206,2016.02.22. 오후 4:18,충북 최고 땅값 ㎡당 1천30만원 작년比 10만원↑,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('1천30만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('10만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
207,2016.02.22. 오후 4:18,비교할 수 없는 우아함 고품격웨딩 마포구웨딩홀 오페르타,"[('비교할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('우아함', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격웨딩', 'O'), (' ', 'O'), ('마포구웨딩홀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오페', 'ORGANIZATION'), ('르타', 'ORGANIZATION')]"
208,2016.02.22. 오후 4:16,신안종합건설 미사강변도시 ‘하남 미사 신안인스빌’ 5월 분양,"[('신안종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사 신안인스빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
209,2016.02.22. 오후 4:15,불황기에도 흔들리지 않는 투자법칙 ‘개발호재’,"[('불황기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들리지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자법칙', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개발호재’', 'O')]"
210,2016.02.22. 오후 4:15,개발바람 타고 강원도 잘 나가네‘남원주 코아루미소지움’ 2월 분양 예정,"[('개발바람', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네‘', 'O'), ('남원주 코아루미소지움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
211,2016.02.22. 오후 4:15,한국공항공사 다문화·새터민 수기 공모전 일곱 빛깔 무지개 시상식 개최,"[('한국공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다문화·', 'O'), ('새터민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수기', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('일곱 빛깔 무지개 시상식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
212,2016.02.22. 오후 4:14,건설협회공제조합 대학생 52명에 장학금 전달,"[('건설협회공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('52명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
213,2016.02.22. 오후 4:11,제22기 한국형 부동산자산관리전문가KPM 과정 개강,"[('제22기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산자산관리전문가', 'CIVILIZATION'), ('KPM', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
215,2016.02.22. 오후 4:06,포토서울 서대문구 해빙기 안전점검 꼼꼼하게,"[('포토서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼하게', 'O')]"
216,2016.02.22. 오후 4:04,현대차 신사옥부지 땅값 11% 올라…보유세 20억원 더 부담,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥부지', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
217,2016.02.22. 오후 4:01,실시간 현장강남까지 22분…신분당선 연장 수혜지 용인시 풍덕천동 래미안수지이스트파크아파트,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('22분', 'TIME'), ('…', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍덕천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안수지이스트파크아파트', 'ARTIFACT')]"
218,2016.02.22. 오후 4:01,수익형 제주시 STAY 251 레지던스 분양,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('제주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('STAY 251 레지던스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
219,2016.02.22. 오후 4:00,실시간 거래공원같은 아파트 이문e편한세상 59.96㎡ 매매 3.7억 원 거래완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래공원같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이문e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('59.96㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('3.7억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
220,2016.02.22. 오후 4:00,신안종합건설 미사강변도시 하남 미사 신안인스빌 5월 분양,"[('신안종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
221,2016.02.22. 오후 3:59,이중근 부영 회장 외국인 유학생 102명에 장학금,"[('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('102명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O')]"
222,2016.02.22. 오후 3:54,중흥 전주 만성 법조타운 중흥S클래스 더 퍼스트 26일 분양,"[('중흥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만성 법조타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2016.02.22. 오후 3:49,LX공사 권익위 부패방지 평가에서 1등급,"[('LX공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('권익위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부패방지', 'O'), (' ', 'O'), ('평가에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY')]"
224,2016.02.22. 오후 3:46,도시근로 월평균 소득 70% 넘으면 SH공사 영구임대서 퇴거,"[('도시근로', 'O'), (' ', 'O'), ('월평균', 'O'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영구임대서', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴거', 'O')]"
225,2016.02.22. 오후 3:46,광주·용인·파주·평택 2년 뒤 집값 하락 우려,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
226,2016.02.22. 오후 3:45,전국서 가장 비싼 땅 13년째 ‘명동 네이처리퍼블릭’,"[('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('13년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
227,2016.02.22. 오후 3:44,기준금리 하락에 수익형 부동산 기웃기웃…투자시 고려해야 할  3가지 포인트,"[('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('하락에', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기웃기웃…투자시', 'O'), (' ', 'O'), ('고려해야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O')]"
228,2016.02.22. 오후 3:41,한국토지신탁 안성 당왕지구 삼정 그린코아 더 베스트 3월 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당왕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼정 그린코아 더 베스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2016.02.22. 오후 3:41,김포 은행정마을‘김포고촌 건영아모리움리버파크’지구단위계획 접수로 사업추진 박차,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은행정마을', 'LOCATION'), ('‘', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('고촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건영아모리움리버파크', 'ARTIFACT'), ('’지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('접수로', 'O'), (' ', 'O'), ('사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
231,2016.02.22. 오후 3:37,힐스테이트 운정 잔여가구 분양…GTX 및 3호선 연장계획 수혜,"[('힐스테이트 운정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
232,2016.02.22. 오후 3:36,LX공사 부패방지 시책평가 1등급,"[('LX공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부패방지', 'O'), (' ', 'O'), ('시책평가', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY')]"
233,2016.02.22. 오후 3:34,경기도 표준지공시지가 3.39% ↑…전년보다 상승폭 증가,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('표준지공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.39%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
234,2016.02.22. 오후 3:31,3월 나주 남평 강변도시 랜드마크가 온다 양우건설의 양우내안애 2차,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남평 강변', 'LOCATION'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크가', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O'), (' ', 'O'), ('양우건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
235,2016.02.22. 오후 3:28,중흥토건 전주 만성 법조타운 중흥S클래스 더 퍼스트 분양,"[('중흥토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만성 법조타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
236,2016.02.22. 오후 3:28,우정교육문화재단 외국인 유학생 102명에 장학금,"[('우정교육문화재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('102명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O')]"
237,2016.02.22. 오후 3:25,서울경제TV 파주 운정신도시 ‘힐스테이트 운정’ 선착순 분양,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 운정', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
238,2016.02.22. 오후 3:22,e편한세상 테라스 오포 지역 내 희소성 갖춘 아파트 인기,"[('e편한세상 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
239,2016.02.22. 오후 3:22,Kwater 콜센터 KS인증 획득,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콜센터', 'O'), (' ', 'O'), ('KS인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
240,2016.02.22. 오후 3:21,표준지공시지가상승률 4.47%… 제주 19.35% 올라 전국 1위,"[('표준지공시지가상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('4.47%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('19.35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
241,2016.02.22. 오후 3:21,전국 공시지가 고공행진… 세종 등 지방 도시 약진,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진…', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('약진', 'O')]"
242,2016.02.22. 오후 3:15,아파트 주민 전기차 충전 수월해진다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충전', 'O'), (' ', 'O'), ('수월해진다', 'O')]"
243,2016.02.22. 오후 3:12,나주 광주 최초의 더블팬트리 적용 남평 양우내안애 2차 3월 상륙,"[('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초의', 'O'), (' ', 'O'), ('더블팬트리', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('남평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상륙', 'O')]"
244,2016.02.22. 오후 3:10,분양 흥행 역세권이 결정 용인역북 명지대역 동원로얄듀크 인기 좋네,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권이', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('용인역북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명지대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋네', 'O')]"
245,2016.02.22. 오후 3:09,국토부 23일 드론 시범사업 첫 비행 시작,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('드론 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('비행', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
246,2016.02.22. 오후 3:07,저렴하게 수도권 소형 아파트 마련하는 방법은,"[('저렴하게', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법은', 'O')]"
247,2016.02.22. 오후 3:05,LH 해수부와 항만 및 주변지역 재개발 위한 MOU 체결,"[('LH 해수부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('주변지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
248,2016.02.22. 오후 3:04,한전부지도 공시지가 이의신청…보유세 얼마 줄었나,"[('한전', 'ARTIFACT'), ('부지도', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청…', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었나', 'O')]"
249,2016.02.22. 오후 3:03,실시간 거래편리한 생활환경 갖춘 성북구 길음래미안1차아파트 5억 500만 원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활환경', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('길음래미안1차아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5억 500만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
250,2016.02.22. 오후 3:02,코레일 2015년도 한해 수송인원 11억4000만명,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수송인원', 'O'), (' ', 'O'), ('11억4000만명', 'QUANTITY')]"
251,2016.02.22. 오후 3:01,개인정보활용 물꼬 트인다…포괄적 익명화 지침 마련 빅데이터 활성화,"[('개인정보활용', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬', 'O'), (' ', 'O'), ('트인다…포괄적', 'O'), (' ', 'O'), ('익명화', 'O'), (' ', 'O'), ('지침', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
252,2016.02.22. 오후 3:00,LX  부패방지 시책평가에서 1등급 달성,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부패방지', 'O'), (' ', 'O'), ('시책평가에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
253,2016.02.22. 오후 2:58,건협 2016년 우수 대학생 장학금 수여식 개최,"[('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('수여식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
254,2016.02.22. 오후 2:57,서울시 치매 예방 주거환경 가이드북 발간,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('치매', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드북', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
255,2016.02.22. 오후 2:56,제주도 ‘코업시티호텔 하버뷰’ 분양 홍보관 성황리 오픈,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코업시티호텔 하버뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
256,2016.02.22. 오후 2:54,옛 한전부지 공시지가 11% 상승…제2롯데는 10% 올라,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('한전', 'ARTIFACT'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
257,2016.02.22. 오후 2:54,대림CS 코스피 상장… 디벨로퍼 사업 착수,"[('대림CS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코스피', 'O'), (' ', 'O'), ('상장…', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
258,2016.02.22. 오후 2:52,올해 표준지 중 1㎡당 10만원 미만 필지 61% 차지,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10만원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('61%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
259,2016.02.22. 오후 2:49,문정지구 7블록 ‘H 비즈니스파크’ 지식산업센터 분양,"[('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('H 비즈니스파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
260,2016.02.22. 오후 2:49,삼척 LNG 공사에 13개 건설사 입찰 담합… 5000억원대 과징금,"[('삼척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('담합…', 'O'), (' ', 'O'), ('5000억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION')]"
261,2016.02.22. 오후 2:48,양재대로 인근 부동산 들썩이는 까닭은,"[('양재대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
262,2016.02.22. 오후 2:46,포토KS인증 받은 Kwater 콜센터 서비스,"[('포토KS인증', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콜센터', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
263,2016.02.22. 오후 2:42,올해 전국 행정타운 분양단지 5곳,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY')]"
264,2016.02.22. 오후 2:41,Kwater 콜센터 서비스 KS 인증 획득,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콜센터', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('KS', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
265,2016.02.22. 오후 2:39,공시지가 많이 뛴 지방 토지 보유세 부담도 급증,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('지방 토지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담도', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
266,2016.02.22. 오후 2:38,부동산 골든타임 1인 가구 증가 부동산 시장 변화 바람은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('골든타임', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('바람은', 'O')]"
267,2016.02.22. 오후 2:38,충남도 권익위 부패방지시책 평가서 ‘상위권’ 도약,"[('충남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('권익위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부패방지시책', 'O'), (' ', 'O'), ('평가서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상위권’', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
268,2016.02.22. 오후 2:36,울산KTX역세권도시개발구역 내 최중심지 ‘울산 KTX신도시 동문 굿모닝힐’ 모델하우스 인파로 북적여,"[('울산', 'CITY'), ('KTX역세권도시개발구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('최중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('KTX신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문 굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인파로', 'O'), (' ', 'O'), ('북적여', 'O')]"
269,2016.02.22. 오후 2:34,표준지공시지가 변동률 제주·영남 높고 경기 낮아,"[('표준지공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('변동률', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('영남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('높고', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
270,2016.02.22. 오후 2:32,마곡지구 힐스테이트 에코 마곡역‘ 오피스텔.. 회사보유분 선착순 특별분양,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 에코 마곡역', 'LOCATION'), (""'오피스텔.."", 'O'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
272,2016.02.22. 오후 2:25,소형 주거 상품 부족한 청라국제도시 9천만원대 소형 오피스텔로 안정적 수익 노려라,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('부족한', 'O'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
273,2016.02.22. 오후 2:22,포토전북 전주 만성지구에 26일 모델하우스 개관,"[('포토', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만성지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
274,2016.02.22. 오후 2:21,행정타운 인접 단지 분양시장 각광,"[('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
275,2016.02.22. 오후 2:21,아파트담보대출금리비교 통해 주택대출 상품별 고정금리 확인,"[('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('상품별', 'O'), (' ', 'O'), ('고정금리', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
276,2016.02.22. 오후 2:17,코레일 광역철도 작년 1억8천만명 공짜로 탔다,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광역철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억8천만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공짜로', 'O'), (' ', 'O'), ('탔다', 'O')]"
277,2016.02.22. 오후 2:16,중흥토건 26일 전주 만성 법조타운 중흥S클래스 더 퍼스트 분양,"[('중흥토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만성 법조타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
278,2016.02.22. 오후 2:10,신안종합건설 미사강변도시 하남 미사 신안인스빌 5월 분양,"[('신안종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
279,2016.02.22. 오후 2:02,뛰어난 접근성의 위례신도시 우남역… “성희프라자 상가 분양 열기의 이유”,"[('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성의', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남역', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('성희프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기의', 'O'), (' ', 'O'), ('이유”', 'O')]"
280,2016.02.22. 오후 2:00,이슈 아파트 분양 현장 죽곡 삼정 그린코아 역세권에 대단지의 힘을 보여주다,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('죽곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼정 그린코아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘을', 'O'), (' ', 'O'), ('보여주다', 'O')]"
281,2016.02.22. 오후 2:00,광주태전지역 ‘군계일학’ 광주 센트럴 푸르지오‥성남여주선 개통 경기도 교통 호재 ‘주목’,"[('광주', 'CITY'), ('태전', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘군계일학’', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('‥', 'O'), ('성남여주선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
282,2016.02.22. 오후 1:59,MK분양 주택시장에 부는 한정판 아파트 열풍,"[('MK분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('한정판', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
283,2016.02.22. 오후 1:56,이중근 부영그룹 회장 외국인 유학생 102명에 장학금 지급,"[('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('102명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
284,2016.02.22. 오후 1:48,실시간 거래거주 쾌적성 우수한 수원 화서동 블루밍푸른숲아파트 전용 84.94㎡ 3.2억 원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래거주', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적성', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루밍푸른숲아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84.94㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.2억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
285,2016.02.22. 오후 1:48,대한건설협회·건설공제조합 우수 대학생 52명에 장학금 전달,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('52명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
287,2016.02.22. 오후 1:42,전국 땅값 금융위기후 최고 4.47% 상승…제주 20% 육박,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위', 'EVENT'), ('기후', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('4.47%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
288,2016.02.22. 오후 1:40,아파트담보대출금리비교 활용해서 주택대출 할인금리 비교하기,"[('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해서', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('할인금리', 'O'), (' ', 'O'), ('비교하기', 'O')]"
289,2016.02.22. 오후 1:39,현대차 GBC 한전부지 보유세만 153억,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GBC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한전', 'LOCATION'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('153억', 'QUANTITY')]"
290,2016.02.22. 오후 1:39,제주도 표준지 공시지가 상승률 19.35%…전국 최고,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('19.35%', 'QUANTITY'), ('…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
291,2016.02.22. 오후 1:34,건설협회·공제조합 우수 대학생 52명에 장학금 전달,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), ('·공제조합', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('52명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
292,2016.02.22. 오후 1:25,가칭‘우정동 뉴시티 신동아 파밀리에 지역주택조합’ 홍보관 주말동안 3천여 명 몰려,"[('가칭‘', 'O'), ('우정동 뉴시티 신동아 파밀리에 지', 'ARTIFACT'), ('역주택조합’', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3천여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
293,2016.02.22. 오후 1:18,지역 부동산 시세 이끄는 대단지 아파트의 인기 e편한세상 용인 한숲시티 주목,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('이끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
294,2016.02.22. 오후 1:06,서울 근접 청정수도권 청평에 브랜드아파트 이안지안스 청평 2월 26일 오픈,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('근접', 'O'), (' ', 'O'), ('청정', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청평', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이안지안스 청평', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2월 26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
295,2016.02.22. 오후 12:56,물 테마 수변상가 ‘지젤엠청라 분양,"[('물', 'O'), (' ', 'O'), ('테마', 'O'), (' ', 'O'), (""수변상가'"", 'O'), ('지젤엠청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
296,2016.02.22. 오후 12:50,집값걱정 집주인눈치걱정 이젠 안녕 하남 리젠하임으로 해결한다,"[('집값걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('눈치걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('안녕', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('리젠하임', 'ORGANIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('해결한다', 'O')]"
297,2016.02.22. 오후 12:43,‘용산 써밋스퀘어’상가 용산 개발 최중심에 위치해 2016 투자 주목 1순위로 꼽혀..,"[('‘', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('써밋스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’상가', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('최중심에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치해', 'O'), (' ', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('꼽혀..', 'O')]"
298,2016.02.22. 오후 12:32,카드뉴스 오늘의 경제용어  비거치식 분할상환 대출,"[('카드뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경제용어', 'O'), (' ', 'O'), ('비거치식', 'O'), (' ', 'O'), ('분할상환', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O')]"
299,2016.02.22. 오후 12:28,3월 무릉도원을 꿈꾸는 상춘객을 위한 봄꽃 여행 대명리조트에서 만끽,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무릉도원', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('상춘객', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('꽃', 'O'), (' ', 'O'), ('여행', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('만끽', 'O')]"
300,2016.02.22. 오후 12:25,4만 금융엘리트 배후수요를 독점하라 문현금융단지 내 유일한 49층 주거타운 ‘BI CITY’ 투자자 인기,"[('4만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금융엘리트', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요를', 'O'), (' ', 'O'), ('독점하라', 'O'), (' ', 'O'), ('문현금융단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('유일한', 'O'), (' ', 'O'), ('49층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('BI CITY', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
301,2016.02.22. 오후 12:22,2016 브랜드대상 수상에 빛나는 꿈애하우징 전원주택 11 맞춤형 공사 진행으로 ‘고객만족’우뚝,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('브랜드대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상에', 'O'), (' ', 'O'), ('빛나는', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈애하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('만족’우뚝', 'O')]"
302,2016.02.22. 오후 12:21,햇살론 대환대출자격 직장인신용대출 조건한도 무료상담으로 간편하게,"[('햇살론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대환대출자격', 'O'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), ('신용대출', 'O'), (' ', 'O'), ('조건한도', 'O'), (' ', 'O'), ('무료상담으로', 'O'), (' ', 'O'), ('간편하게', 'O')]"
303,2016.02.22. 오후 12:21,은행별 아파트담보대출금리비교 조건으로 주택대출 할인금리 비교하기,"[('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('조건으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('할인금리', 'O'), (' ', 'O'), ('비교하기', 'O')]"
304,2016.02.22. 오후 12:20,창동 아레나 조성예정··· 창동투웨니퍼스트  엄청난 임대수요 기대,"[('창동 아레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조성예정···', 'O'), (' ', 'O'), ('창동투웨니퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엄청난', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
305,2016.02.22. 오후 12:18,광주·전남 올해 땅값 4.35·4.39% 각각 상승,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('4.35', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('4.39%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('각각', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
306,2016.02.22. 오후 12:06,표준지공시지가 이의제기자 30% 올려달라 요청,"[('표준지공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('이의제기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올려달라', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
307,2016.02.22. 오후 12:00,LH 해수부와 항만·주변지역 재개발 나선다,"[('LH 해수부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('항만·주변지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
308,2016.02.22. 오전 11:52,관심집중 행정타운 주변 새 아파트,"[('관심집중', 'O'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
309,2016.02.22. 오전 11:51,중흥종합건설 시티건설 변신,"[('중흥종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
310,2016.02.22. 오전 11:51,비즈니스 수요 탄탄한 호텔입지 관광객 감소 리스크 없어 관광지보다 안정적 인천 골드코스트 호텔 비즈니스호텔 주목,"[('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔입지', 'O'), (' ', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('관광지보다', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('골드코스트 호', 'ARTIFACT'), ('텔', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
311,2016.02.22. 오전 11:50,전세대란의 새로운 대안 KTX천안아산역 신성 미소지움 최고급 주거공간으로 급부상,"[('전세대란의', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('천안아산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미소지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
312,2016.02.22. 오전 11:50,북동탄 사통팔달의 교통망에 품격을 담다 ‘동탄파크자이’ 3월 분양박두,"[('북동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사통팔달의', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망에', 'O'), (' ', 'O'), ('품격을', 'O'), (' ', 'O'), ('담다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄파크자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양박두', 'O')]"
313,2016.02.22. 오전 11:50,남산 예장자락명동 보행길 조성…곤돌라도 신설,"[('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예장자락명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보행길', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…곤돌라도', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
314,2016.02.22. 오전 11:48,전국 가장 비싼 땅 명동 네이처 리퍼블릭 2016년 전국 표준지 공시지가 전년대비 4.47% 올라,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처 리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('4.47%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
315,2016.02.22. 오전 11:47,땅값 8년만에 가장 큰폭 상승…올해 공시지가 4.47%↑,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('4.47%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
316,2016.02.22. 오전 11:47,실시간 현장금천구 가산디지털단지역 역세권 아파트형 공장 우림라이온스밸리 주목할만해…,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가산디지털단지역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('우림라이온스밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목할만해…', 'O')]"
317,2016.02.22. 오전 11:45,대림산업 자회사 대림CS 코스피 상장…증권신고서 제출,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('대림CS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코스피', 'O'), (' ', 'O'), ('상장…증권신고서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
318,2016.02.22. 오전 11:44,222 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('222 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
319,2016.02.22. 오전 11:41,“주거 인프라 좋네”..행정타운 인접 단지 인기,"[('“주거', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('좋네”..행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
320,2016.02.22. 오전 11:36,명동 네이처리퍼블릭 평당 2억7500만원으로 12년연속 1위 10위까지 명동땅,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('2억7500만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('12년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10위', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), ('땅', 'O')]"
321,2016.02.22. 오전 11:35,한양  남양주 운길산서 수주기원제 개최,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운길산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'EVENT'), ('주기원제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
322,2016.02.22. 오전 11:35,내방역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('내방역', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
323,2016.02.22. 오전 11:31,수인선 개통 지역 최대 호재…수천만원 프리미엄,"[('수인선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O')]"
324,2016.02.22. 오전 11:30,주택시장 긴급진단매매거래는 줄고 전셋값은 뛰고…강남 재건축 마저,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급진단매매거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰고…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('마저', 'O')]"
325,2016.02.22. 오전 11:30,유일호 신산업·주력산업 할당관세 등으로 적극 지원할 것,"[('유일호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신산업·주력산업', 'O'), (' ', 'O'), ('할당관세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('지원할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
326,2016.02.22. 오전 11:30,선호도 높은 중소형의 600만원대 분양가 ‘경주외동 미소지움’ 인기,"[('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형의', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경주외동 미소지움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
327,2016.02.22. 오전 11:30,신분당선 연장개통으로 용인 수지 전용 84㎡ 문의 많아져,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장개통으로', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('많아져', 'O')]"
328,2016.02.22. 오전 11:30,아파트담보대출금리비교 활용하여 주택담보대출 금리 비교하기,"[('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('활용하여', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('비교하기', 'O')]"
329,2016.02.22. 오전 11:27,올해 표준지공시지가 4.47% 상승...명동 네이처리퍼블릭 1㎡ 8310만원 최고,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('표준지공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('4.47%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승...', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8310만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
331,2016.02.22. 오전 11:25,인천 땅 팔아 빚 갚기 전략 적신호…토지매각 유찰,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('갚기', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('적신호…토지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
332,2016.02.22. 오전 11:25,뜨거운 제주 땅값 19.35% 올라...전국 4.47% UP,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('19.35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라...', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4.47%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
333,2016.02.22. 오전 11:24,단신건설협회 우수 대학생 장학금 수여식,"[('단신건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('수여식', 'O')]"
334,2016.02.22. 오전 11:24,1년새 3억원 오른 내 땅값 보유세 220만원 더 내야,"[('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('220만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
335,2016.02.22. 오전 11:23,아파트 주차장에 전기차 전용구역 만들수 있다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장에', 'O'), (' ', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용구역', 'O'), (' ', 'O'), ('만들수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
336,2016.02.22. 오전 11:17,13년째 땅값 1위 명동 네이처리퍼블릭…㎡당 8310만원,"[('13년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), ('…㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('8310만원', 'QUANTITY')]"
337,2016.02.22. 오전 11:17,특화 설계와 풍부한 생활인프라 동탄신도시 반송동 고급 타운하우스,"[('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계와', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반송동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
338,2016.02.22. 오전 11:16,한양 남양주 운길산에서 수주기원제,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운길산', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('수주기원제', 'O')]"
339,2016.02.22. 오전 11:16,현대차 신사옥 GBC 땅값 11.3% 뛰었다,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('GBC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('11.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
340,2016.02.22. 오전 11:16,집만 바꿔도 치매 예방…서울시 주거환경 가이드북 국내 첫 선,"[('집만', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔도', 'O'), (' ', 'O'), ('치매', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('예방…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드북', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
341,2016.02.22. 오전 11:16,서울시 23일 제2회 서울에너지포럼 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울에너지포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
342,2016.02.22. 오전 11:15,전국서 표준지 공시지가 가장 많이 오른 곳은 제주.. 왜,"[('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
343,2016.02.22. 오전 11:15,서울시 도시재생과 에너지 연계 위한 포럼 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시재생과', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
344,2016.02.22. 오전 11:15,그린 리모델링도시재생 논의…서울에너지포럼 개최,"[('그', 'EVENT'), ('린', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('논의…', 'O'), ('서울에너지포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
345,2016.02.22. 오전 11:14,독도 표준지 공시가 급등…1필지 타워팰리스 한채 값,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('값', 'O')]"
346,2016.02.22. 오전 11:13,올 봄 내 집 마련 현명하게 선택하는 노하우는 ‘평택 자이 더 익스프레스’,"[('올 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('현명하게', 'O'), (' ', 'O'), ('선택하는', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택 자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
347,2016.02.22. 오전 11:12,산불 끄고 조난자 찾는 드론 23일 첫 비행,"[('산불', 'O'), (' ', 'O'), ('끄고', 'O'), (' ', 'O'), ('조난자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('비행', 'O')]"
348,2016.02.22. 오전 11:08,표준지공시지가 이의신청 3월 24일까지 인터넷으로 가능,"[('표준지공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 24일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
349,2016.02.22. 오전 11:07,지금은 분양중KTX 천안아산역 역세권 파모스라움 오피스텔 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('천안아산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('파모스라움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
350,2016.02.22. 오전 11:05,심야 콜버스 11인승 이상 허용…택시 업계 반발,"[('심야', 'TIME'), (' ', 'O'), ('콜버스', 'O'), (' ', 'O'), ('11인승 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허용…', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
351,2016.02.22. 오전 11:04,가칭 우정동 뉴시티 신동아 파밀리에 지역주택조합 홍보관 주말 3일간 약 3천 여 명 방문,"[('가칭', 'O'), (' ', 'O'), ('우정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴시티 신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지역주택조합 홍', 'ARTIFACT'), ('보관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('약 3천 여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
352,2016.02.22. 오전 11:03,높은 전용률과 테라스 활용도 광명역파크자이1차 상업시설,"[('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('전용률과', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('활용도', 'O'), (' ', 'O'), ('광명역파크자이', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O')]"
353,2016.02.22. 오전 11:03,건설사 MA‘봄 기지개’켠다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('MA‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기지개’켠다', 'O')]"
354,2016.02.22. 오전 11:03,전국서 가장 비싼 땅…서울 명동 초입 화장품 매장 자리,"[('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('땅…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초입', 'O'), (' ', 'O'), ('화장품', 'O'), (' ', 'O'), ('매장', 'O'), (' ', 'O'), ('자리', 'O')]"
355,2016.02.22. 오전 11:03,드론이 뜬다…영월ㆍ대구ㆍ부산ㆍ전주ㆍ고흥 하늘에,"[('드론', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('고흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘에', 'O')]"
356,2016.02.22. 오전 11:02,신안종합건설 하남 미사 신안인스빌 734가구 5월 중 분양,"[('신안종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('734가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
357,2016.02.22. 오전 11:02,명동 네이처리퍼블릭 땅값 전국 최고 …㎡당 8310만원,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('…㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('8310만원', 'QUANTITY')]"
358,2016.02.22. 오전 11:02,표준지 공시지가 4.47%↑…제주 19.35%↑ 전국 최고,"[('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('4.47%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('19.35%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
359,2016.02.22. 오전 11:02,제주 서귀포시 땅값 19.6% 올라 ‘전국 1위’…신공항 영향,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('19.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('’…신공항', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
360,2016.02.22. 오전 11:02,강원 영월서 드론 상용화 검증…산불진화 드론 첫 비행,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상용화', 'O'), (' ', 'O'), ('검증…산불진화', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('비행', 'O')]"
361,2016.02.22. 오전 11:02,우리땅 독도 5년 연속 땅값 껑충,"[('우리땅', 'O'), (' ', 'O'), ('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
362,2016.02.22. 오전 11:02,전국 땅값 1위 명동 네이처리퍼블릭…주인은 누구,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O')]"
363,2016.02.22. 오전 11:02,표준지공시지가 4.47% ↑…보유세 작년보다 더 내야,"[('표준지공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('4.47%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑…', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
364,2016.02.22. 오전 11:01,문답내 땅 공시가격에 불만 있다면,"[('문답내', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O')]"
365,2016.02.22. 오전 11:01,아파트 주차장에 전기자동차 충전 구역 만든다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장에', 'O'), (' ', 'O'), ('전기자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충전', 'O'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
366,2016.02.22. 오전 11:01,드론 시범사업 첫 비행..강원 영월서 산불진화 테스트,"[('드론 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('비행..', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('산불진화', 'O'), (' ', 'O'), ('테스트', 'O')]"
367,2016.02.22. 오전 11:01,서울 명동 ‘네이처리퍼블릭’ 부지 13년째 땅값 1위,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('13년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
368,2016.02.22. 오전 11:01,전국 땅값 최고는 명동 네이처리퍼블릭…13년째 1위,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고는', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('13년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
369,2016.02.22. 오전 11:01,전국 표준지 공시지가 4.47% 상승…8년 만에 최고,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('4.47%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
370,2016.02.22. 오전 11:01,아파트 입주민 단지 안에서 전기車 충전한다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('안에서', 'O'), (' ', 'O'), ('전기車', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충전한다', 'O')]"
371,2016.02.22. 오전 11:01,교통 교육 인프라 공간활용까지 모두를 만족시키는 해운대 센텀아라 해운대 랜드마크로 부상,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('공간활용까지', 'O'), (' ', 'O'), ('모두를', 'O'), (' ', 'O'), ('만족시키는', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센텀아라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
372,2016.02.22. 오전 11:01,종부세 덜 내려고…땅주인 68% 내 땅값 내려달라,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('내려고…', 'O'), ('땅주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('68%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('내려달라', 'O')]"
373,2016.02.22. 오전 11:00,가장 비싼 땅 10곳 모두 명동…中관광객 상대 화장품점이 다수,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상대', 'O'), (' ', 'O'), ('화장품점이', 'O'), (' ', 'O'), ('다수', 'O')]"
374,2016.02.22. 오전 11:00,땅값 3.3㎡당 최고 2.7억원 vs 최저 528원…52만배 차,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('528원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('52만배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차', 'O')]"
375,2016.02.22. 오전 11:00,의정부 화재 1년…도시형 생활주택 허가기준 강화,"[('의정부 화재', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('…도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('허가기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
376,2016.02.22. 오전 11:00,금리 1%대 시대 특급알짜 오피스텔 각광…강남역 파라디아골드 투자자 몰려 마감임박,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('1%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('특급알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('각광…', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파라디아골드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
377,2016.02.22. 오전 11:00,한양 수주 1조 3850억원 달성 기원제,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조 3850억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('기원제', 'O')]"
378,2016.02.22. 오전 11:00,전국 땅값 금융위기후 최고 4.47% 상승…제주 19.35% 1위,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기', 'EVENT'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('4.47%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('19.35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
379,2016.02.22. 오전 11:00,땅값 1위 명동 네이처리퍼블릭 3.3㎡당 2.7억…월세만 2.6억,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2.7억', 'QUANTITY'), ('…월세만', 'O'), (' ', 'O'), ('2.6억', 'QUANTITY')]"
380,2016.02.22. 오전 11:00,2018년부터 명동남산 걸어다니기 편해진다..보행터널·곤돌라 신설,"[('2018년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('명동남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('걸어다니기', 'O'), (' ', 'O'), ('편해진다..', 'O'), (' ', 'O'), ('보행터널·', 'O'), ('곤돌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
381,2016.02.22. 오전 11:00,전국 땅값 4.47% 상승…금융위기 이후 최고,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('4.47%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
382,2016.02.22. 오전 11:00,전국 노른자 땅 명동 싹쓸이..네이처리퍼블릭 부지 가장 비싸,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('싹쓸이..', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
383,2016.02.22. 오전 11:00,제주·세종·울산이 이끈 전국 땅값 4.47% 올랐다,"[('제주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('4.47%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
384,2016.02.22. 오전 10:59,실주거와 투자가치 한번에 잡는다 신평면 도입되는 e편한세상 테라스 오포,"[('실주거와', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O'), (' ', 'O'), ('신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('도입되는', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 테라스 오포', 'ARTIFACT')]"
385,2016.02.22. 오전 10:56,장기수선충당금 거품 없앤다 이웃 사랑 내 집 사랑 캠페인,"[('장기수선충당금', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'CIVILIZATION'), ('웃', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('내 집 사랑', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O')]"
386,2016.02.22. 오전 10:56,신규 분양 보증수표행정타운 인접단지 짱,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('보증수', 'ARTIFACT'), ('표행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('인접단지', 'O'), (' ', 'O'), ('짱', 'O')]"
388,2016.02.22. 오전 10:52,정부 올해 SOC에 민간자본 2조7000억원 투자… 전년比 18%↑,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('SOC에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간자본', 'O'), (' ', 'O'), ('2조7000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자…', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
390,2016.02.22. 오전 10:48,SK건설 울산포항 9공구 건산법 위반...과태료 160만원 부과,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산포항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건산법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위반...과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('160만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
391,2016.02.22. 오전 10:39,화성산업 대구 남산역 화성파크드림 3월 분양예정,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남산역 화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
392,2016.02.22. 오전 10:31,관광·비즈니스 수요 모두 잡는 호텔 마리나베이 서울 분양,"[('관광·비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마리나베이 서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
