,date,headline,keyword
1,2011.10.09. 오후 9:18,세진DC 신일유토빌 243가구,"[('세진DC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신일유토빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('243가구', 'QUANTITY')]"
2,2011.10.09. 오후 9:18,부영 청북임대 1031가구,"[('부영 청북임대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1031가구', 'QUANTITY')]"
3,2011.10.09. 오후 9:18,세종시 공공임대 1299가구,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1299가구', 'QUANTITY')]"
4,2011.10.09. 오후 9:18,세종시 6441가구 ‘분양대전’ 막 올랐다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6441가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘분양대전’', 'O'), (' ', 'O'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
5,2011.10.09. 오후 9:18,LH 서초보금자리지구에 ‘반의 반값’아파트 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초보금자리지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), ('’아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
6,2011.10.09. 오후 8:38,전셋값 ↓ 매매가 ↑..시장 逆방향 이색통계,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('↑..시장', 'O'), (' ', 'O'), ('逆방향', 'O'), (' ', 'O'), ('이색통계', 'O')]"
7,2011.10.09. 오후 8:35,일산·분당 급매물…매맷값 4주만에 하락세로,"[('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물…매맷값', 'O'), (' ', 'O'), ('4주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세로', 'O')]"
8,2011.10.09. 오후 8:12,단지형 오피스텔 등장 눈길,"[('단지형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
9,2011.10.09. 오후 7:16,李대통령 사저용 주택 들어설 내곡동 가보니,"[('李', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사저용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('들어설', 'O'), (' ', 'O'), ('내곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
10,2011.10.09. 오후 6:32,인증제 유명무실…서울시 금연아파트 신청 첫 감소,"[('인증제', 'O'), (' ', 'O'), ('유명무실…', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금연아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
11,2011.10.09. 오후 6:32,주택임대사업자 2배 늘었다,"[('주택임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
12,2011.10.09. 오후 6:32,수수료 아까워… 부동산 직거래 인기,"[('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('아까워…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('직거래', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
13,2011.10.09. 오후 6:32,다시보자 중대형…착한분양가로 청약 돌풍,"[('다시보자', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형…착한분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O')]"
14,2011.10.09. 오후 6:32,한경매물마당 천안시 두정동 신축 다가구주택 등 12건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12건', 'QUANTITY')]"
15,2011.10.09. 오후 6:31,태완디앤시 등 25곳 재건축 정비업체 퇴출,"[('태완디앤시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('25곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정비업체', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
16,2011.10.09. 오후 6:31,고양 보금자리 10일부터 본청약…이번주 7곳 청약접수,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본청약…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
17,2011.10.09. 오후 6:31,한경매물마당 수원 호매실지구 은행 임대 상가 25억7000만원 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('25억7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
18,2011.10.09. 오후 6:31,분당ㆍ일산 매매가 4주 만에 하락세,"[('분당', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('4주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
19,2011.10.09. 오후 6:31,연말까지 2만가구 쏟아지는 충정권…도안신도시냐 세종시냐,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('충정권', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), ('냐', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('냐', 'O')]"
20,2011.10.09. 오후 6:31,한경 베스트공인 우리동네 리포트 평창 이미 많이 올라…기획부동산의 감언이설 경계해야,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트공인', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…기획부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('감언이설', 'O'), (' ', 'O'), ('경계해야', 'O')]"
21,2011.10.09. 오후 6:12,입찰담합 서희건설ㆍ계룡건설산업 77억원 과징금,"[('입찰담합', 'O'), (' ', 'O'), ('서희건설', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('계룡건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('77억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION')]"
22,2011.10.09. 오후 6:11,쌍용건설 대구 침산동 쌍용예가 평균 2.44대1,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('침산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.44대1', 'QUANTITY')]"
23,2011.10.09. 오후 6:08,서울 부동산 건축물 정보 모바일 단말기로 검색,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일 단말기', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('검색', 'O')]"
24,2011.10.09. 오후 6:08,올 주택 매입 임대사업자수 2배 급증,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
25,2011.10.09. 오후 6:08,평택 청북택지지구 ‘사랑으로 부영’ 1차 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청북택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑으', 'ARTIFACT'), ('로 부영', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
26,2011.10.09. 오후 6:08,보금자리에 서울 고덕 ‘울고’ 강일 ‘웃고’,"[('보금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘울고’', 'O'), (' ', 'O'), ('강일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘웃고’', 'O')]"
27,2011.10.09. 오후 6:07,대우건설 세종시 첫 민간분양 아파트 견본주택 개관,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
28,2011.10.09. 오후 6:07,당진大戰.. 현대건설·대우건설·현대엠코 분양 경쟁,"[('당진大戰', 'EVENT'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
29,2011.10.09. 오후 6:06,개통 앞둔 신역세권 단지 주목,"[('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('신역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
30,2011.10.09. 오후 6:06,중대형 아파트 차별화 전략 승부,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O')]"
31,2011.10.09. 오후 6:05,‘부천약대 두산위브’ 11월 입주,"[('‘', 'O'), ('부천약대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
32,2011.10.09. 오후 5:53,세계 경제침체 여파 매수세 끊기며 일제히 하락,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('경제침체', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('끊기며', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
33,2011.10.09. 오후 5:49,이사철 마무리 되며 안정 찾아… 소폭 상승에 그쳐,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('되며', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아…', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
34,2011.10.09. 오후 5:39,집값 뛰고 웃돈도.. 저층·소형의 반란,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰고', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈도..', 'O'), (' ', 'O'), ('저층·소형의', 'O'), (' ', 'O'), ('반란', 'O')]"
35,2011.10.09. 오후 5:36,베이비부머 퇴장·경기침체.. 주택시장 어디로 가나,"[('베이비부머', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴장·경기침체..', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
36,2011.10.09. 오후 5:33,양산 물금2지구 양우내안애,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물금', 'LOCATION'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT')]"
37,2011.10.09. 오후 5:33,김포한강 모아 미래도엘가,"[('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아', 'O'), (' ', 'O'), ('미래도엘가', 'ORGANIZATION')]"
38,2011.10.09. 오후 5:33,내년 이후에도 공급 넘친다…상암·송파 줄줄이 대기,"[('내년 이후', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('넘친다…', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('대기', 'O')]"
39,2011.10.09. 오후 5:33,신대부적지구 임대 아파트,"[('신대부적지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
40,2011.10.09. 오후 5:33,MK 추천매물 용인 흥덕 지식산업센터 48억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕 지식산업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('48억원', 'QUANTITY')]"
41,2011.10.09. 오후 5:33,신야탑 푸르지오시티,"[('신야탑 푸르지오시티', 'ARTIFACT')]"
42,2011.10.09. 오후 5:33,서울도심 새 오피스 입주자 모시기 무한경쟁,"[('서울', 'CITY'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모시기', 'O'), (' ', 'O'), ('무한경쟁', 'O')]"
43,2011.10.09. 오후 5:31,싼 전세 입주예정 대단지서 찾아요,"[('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아요', 'O')]"
44,2011.10.09. 오후 5:30,독특한 설계·지역특화 상품으로 눈길,"[('독특한', 'O'), (' ', 'O'), ('설계·지역특화', 'O'), (' ', 'O'), ('상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
45,2011.10.09. 오후 5:30,이번주 전국 8곳 6368가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6368가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
46,2011.10.09. 오후 4:57,매입 임대사업자 1년새 2.5배 급증,"[('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
47,2011.10.09. 오후 4:57,분양하이라이트 10일 원흥 보금자리 공공분양 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('원흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
48,2011.10.09. 오후 4:57,부영 평택서 임대 1031가구,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1031가구', 'QUANTITY')]"
49,2011.10.09. 오후 4:51,토지 거래·개발 규제에 문의전화도 끊겨,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('거래·개발', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('문의전화도', 'O'), (' ', 'O'), ('끊겨', 'O')]"
50,2011.10.09. 오후 4:51,대형은 값 낮춰도 분양 시들,"[('대형은', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
51,2011.10.09. 오후 4:44,단지형 오피스텔 등장 눈길,"[('단지형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
52,2011.10.09. 오후 4:26,세종시 푸르지오 견본주택에 1만명 몰려,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
53,2011.10.09. 오후 4:21,오피스텔 투자 ABC 단순 수익률 현혹되지 말고 부가세등 세금 먼저 체크를,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('ABC', 'O'), (' ', 'O'), ('단순', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('현혹되지', 'O'), (' ', 'O'), ('말고', 'O'), (' ', 'O'), ('부가세', 'CIVILIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('체크를', 'O')]"
54,2011.10.09. 오후 3:37,대우건설 세종시 푸르지오 견본주택 주말동안 1만명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
55,2011.10.09. 오후 3:18,아파트 주간 시세 서울·수도권 모두 0.03% 하락세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('0.03%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
56,2011.10.09. 오후 3:08,사진세종시 푸르지오 모델하우스 주말 1만명 방문,"[('사진', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
57,2011.10.09. 오후 2:41,전셋값으로 내집마련 고양원흥 보금자리 눈길,"[('전셋값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('원흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
58,2011.10.09. 오후 12:05,전남 화순 잠정지구 농어촌뉴타운 착공,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화순', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농어촌뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
59,2011.10.09. 오후 12:00,수도권 아파트 전셋값 상승폭 축소돼,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('축소돼', 'O')]"
60,2011.10.09. 오전 11:48,서울 부동산·건축물 종합정보 모바일로 검색,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산·건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('종합정보', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('검색', 'O')]"
61,2011.10.09. 오전 11:48,매입 임대사업자 2배 급증,"[('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
62,2011.10.09. 오전 11:41,서울 부적격 재개발·재건축 정비업체 25곳 퇴출,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정비업체', 'O'), (' ', 'O'), ('25곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
63,2011.10.09. 오전 11:28,루머 확인됐다 건설주 투심 회복,"[('루머', 'O'), (' ', 'O'), ('확인됐다', 'O'), (' ', 'O'), ('건설주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투심', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
64,2011.10.09. 오전 11:05,쏟아지는 재건축 아파트…시장은 냉담,"[('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('냉담', 'O')]"
65,2011.10.09. 오전 11:02,제5회 도시의날 행사 10일 군산서 열려,"[('제5회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시의날 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
66,2011.10.09. 오전 11:00,2011 도시대상에 경기 부천시 선정,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도', 'CIVILIZATION'), ('시대상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
67,2011.10.09. 오전 11:00,2011년 도시대상 대통령상 경기도 부천시 수상,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
68,2011.10.09. 오전 11:00,4대강 살리기 사업 국제학술대회 폐막,"[('4대강 살리기 사업 국제학술대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('폐막', 'O')]"
69,2011.10.09. 오전 11:00,재규어자동차 132대 리콜,"[('재규어자동차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('132대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
70,2011.10.09. 오전 11:00,도시의 날 기념행사 10일 개최,"[('도시의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
71,2011.10.09. 오전 10:58,세종시 푸르지오 모델하우스에 1만여명 방문,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
72,2011.10.09. 오전 10:37,침산동 2차 쌍용 예가 청약 평균 2.4대1 마감,"[('침산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
73,2011.10.09. 오전 10:35,한강신도시 모아 미래도엘가 14일 모델하우스 개관,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아', 'O'), (' ', 'O'), ('미래도엘가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
74,2011.10.09. 오전 10:33,세종시 첫 민간분양 출발 순조..푸르지오 이틀간 1만명 방문,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O'), (' ', 'O'), ('순조..', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이틀간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
75,2011.10.09. 오전 10:09,오피스텔 인기몰이…분양도 봇물,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이…분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
76,2011.10.09. 오전 10:01,포스코건설 사회적기업과 ‘착한구매’ MOU 체결,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회적기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘착한구매’', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
77,2011.10.09. 오전 10:00,전세난 여파로 분양시장 훈풍,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('여파로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
78,2011.10.09. 오전 9:52,전·월세 대책 영향…주택 매입임대사업자 큰 폭 증가,"[('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('영향…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
79,2011.10.09. 오전 9:51,똑똑한 집거래 스마트폰이 만든 부동산중개,"[('똑똑한', 'O'), (' ', 'O'), ('집거래', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산중개', 'O')]"
80,2011.10.09. 오전 9:51,부산 울산 등 영남지역 가을분양 릴레이,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('영남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O')]"
81,2011.10.09. 오전 9:51,가을분양 후끈...풍성한 물량 다양한 상품 선보여,"[('가을', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈...풍성한', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
82,2011.10.09. 오전 9:51,새길 따라 분양시장도 ‘활짝’...신분당선 경인아라뱃길 개통 수혜단지 ‘들썩’,"[('새길', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활짝’...', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경인아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
83,2011.10.09. 오전 9:50,대구 침산동 2차 쌍용 예가 청약 결과 평균 2.44대 1,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('침산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.44대 1', 'QUANTITY')]"
84,2011.10.09. 오전 9:49,강남권 유망 재건축 쏟아져도 시장은 썰렁,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져도', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
85,2011.10.09. 오전 9:11,부동산캘린더 지방 분양 시장 활기,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
86,2011.10.09. 오전 9:01,서울 아파트값 하락세 지속…전세는 안정세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
87,2011.10.09. 오전 8:33,새 재건축 아파트 쏟아져도 시장은 냉담,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져도', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('냉담', 'O')]"
88,2011.10.09. 오전 8:00,시市 승격 앞둔 당진 대형건설사 분양 경쟁,"[('시市', 'O'), (' ', 'O'), ('승격', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
89,2011.10.09. 오전 7:01,전세대책 효과..매입 임대사업자 급증,"[('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('효과..매입', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
90,2011.10.09. 오전 12:01,부산 고급 주상복합 잡아라 아파트 관리업체 선정 치열,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
91,2011.10.10. 오후 10:39,국민연금 해외부동산 투자 금융위기후 10배↑,"[('국민연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('금', 'EVENT'), ('융위기후', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
92,2011.10.10. 오후 10:36,3차 보금자리 성남 고등에 3960가구 건설,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('성남 고', 'ORGANIZATION'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('3960가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
93,2011.10.10. 오후 6:55,빌딩 설계.. 사대주의 인식 전환 필요,"[('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('설계..', 'O'), (' ', 'O'), ('사대주의', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('인식', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
94,2011.10.10. 오후 6:52,용산 기지 여의도만한 공원  상업ㆍ주거 등 복합 시설로 바뀐다,"[('용산 기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('상업ㆍ주거', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
95,2011.10.10. 오후 6:42,세종시 첫마을 공공임대아파트 1362가구 공급,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공공임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1362가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
96,2011.10.10. 오후 6:42,현대산업개발 도안 15블록 1053가구 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1053가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
97,2011.10.10. 오후 6:42,계룡리슈빌 도안 5블록 1236가구 분양,"[('계룡리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1236가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
98,2011.10.10. 오후 6:32,극동건설 웅진 달고 3000억 수주행진,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웅진', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('달고', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주행진', 'O')]"
99,2011.10.10. 오후 6:32,용산美기지 문화·역사 담은 녹색 허파로,"[('용산美기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문화·역사', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색', 'TERM'), (' ', 'O'), ('허파로', 'O')]"
100,2011.10.10. 오후 6:31,대우건설 2.5억弗 알제리 컨테이너 공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2.5억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
101,2011.10.10. 오후 6:31,시화MTV단지 21일부터 분양,"[('시화MTV단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('21일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
102,2011.10.10. 오후 6:31,주변 환경 무시한 초고층 빌딩은 돌연변이 일 뿐,"[('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('무시한', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩은', 'O'), (' ', 'O'), ('돌연변이', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('뿐', 'O')]"
103,2011.10.10. 오후 6:31,성남 고등에 보금자리 등 3960가구,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고등에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3960가구', 'QUANTITY')]"
104,2011.10.10. 오후 6:31,지난해 사라진 주택 6만가구 넘어,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
105,2011.10.10. 오후 6:31,금요일도 아닌데 모델하우스 개관,"[('금요일', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌데', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
106,2011.10.10. 오후 6:31,LH 고양 삼송에 국민임대 2361가구,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2361가구', 'QUANTITY')]"
107,2011.10.10. 오후 6:31,수평 성장은 끝났다 친환경·내진 등 첨단기술 쏟아져,"[('수평', 'O'), (' ', 'O'), ('성장은', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났다', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경·내진', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단기술', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
108,2011.10.10. 오후 6:11,마지막 로또 아파트를 잡아라...위례신도시 본청약 대해부,"[('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라...', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대해부', 'O')]"
109,2011.10.10. 오후 6:03,국토부 코레일시설공단 통합 어려울 것,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코레일시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('어려울', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
110,2011.10.10. 오후 5:56,남산자락 어느새 주상복합타운 변신,"[('남산', 'LOCATION'), ('자락', 'O'), (' ', 'O'), ('어느새', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합타운', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
111,2011.10.10. 오후 5:20,대우건설 2.5억달러 알제리 컨테이너 공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2.5억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
112,2011.10.10. 오후 5:19,건설대장경① 한국원전의 새 이정표 신고리3·4호기,"[('건설대장경①', 'O'), (' ', 'O'), ('한국원전', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('이정표', 'O'), (' ', 'O'), ('신고리', 'ARTIFACT'), ('3·4호기', 'QUANTITY')]"
113,2011.10.10. 오후 5:18,용산공원 조성사업 1조2000억 투입 2017년 착공… 캠프킴 등 일부는 고밀도 상업용지로,"[('용산공원 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1조2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), (' ', 'O'), ('캠프킴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('일부는', 'O'), (' ', 'O'), ('고밀도', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지로', 'O')]"
114,2011.10.10. 오후 5:15,용산 미군기지 복합개발 확정…과잉 공급 우려도,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('우려도', 'O')]"
115,2011.10.10. 오후 5:15,성남고등 보금자리에 땅콩주택,"[('성남고등', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('땅콩', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O')]"
116,2011.10.10. 오후 5:15,수도권 주변서 상가 대거 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변서', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
117,2011.10.10. 오후 5:15,용산공원에 50층 빌딩 선다,"[('용산공원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
118,2011.10.10. 오후 5:15,2013년 개통 지하철 9호선 연장 신논현잠실 효과는,"[('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'O'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('신논현잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O')]"
119,2011.10.10. 오후 5:14,나경원박원순 첫 맞대결,"[('나경원', 'PERSON'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('맞대결', 'O')]"
120,2011.10.10. 오후 5:14,고양삼송에 국민임대 2361가구 공급,"[('고양', 'CITY'), ('삼송', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2361가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
121,2011.10.10. 오후 5:12,성남 고등 보금자리 3000가구 공급,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고등', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
122,2011.10.10. 오후 5:12,작년 전국 6만2485가구 사라져,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6만2485가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사라져', 'O')]"
123,2011.10.10. 오후 5:11,고양삼송 국민임대 2361가구 공급,"[('고양', 'CITY'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2361가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
124,2011.10.10. 오후 5:10,성남 고등보금자리에 ‘땅콩주택’ 짓는다,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고등보금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('땅콩', 'CIVILIZATION'), ('주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
125,2011.10.10. 오후 5:10,현장르포 서울 강남권 신규 입주단지 청담자이·반포힐스테이트,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청담자이', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('반포힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
126,2011.10.10. 오후 5:09,한신공영 ‘베트남 유학생의 날’ 행사 개최,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('베트남 유학생의 날', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
127,2011.10.10. 오후 5:08,작년 멸실주택 전국 6만2485가구,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('멸실주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6만2485가구', 'QUANTITY')]"
128,2011.10.10. 오후 5:08,용산공원 ‘남산∼한강 녹지축 복원’ 6개 테마로 조성,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹지축', 'O'), (' ', 'O'), ('복원’', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('테마로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
129,2011.10.10. 오후 5:08,빌딩 설계.. 사대주의 인식 전환 필요,"[('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('설계..', 'O'), (' ', 'O'), ('사대주의', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('인식', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
130,2011.10.10. 오후 5:07,부동산라운지 부산 아파트 일본인 특수 그런거 없는데예,"[('부동산라운지', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('일본인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('그런거', 'O'), (' ', 'O'), ('없는데예', 'O')]"
131,2011.10.10. 오후 5:07,건설대장경① 한국원전의 새 이정표 신고리3·4호기,"[('건설대장경①', 'O'), (' ', 'O'), ('한국원전', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('이정표', 'O'), (' ', 'O'), ('신고리', 'ARTIFACT'), ('3·4호기', 'QUANTITY')]"
132,2011.10.10. 오후 5:04,나경원박원순 첫 맞대결,"[('나경원', 'PERSON'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('맞대결', 'O')]"
133,2011.10.10. 오후 4:49,JOYBRAND 大賞 삼성물산 건설부문 ‘래미안’,"[('J', 'ORGANIZATION'), ('OYBRAND', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
134,2011.10.10. 오후 4:48,JOYBRAND 大賞  대우건설 ‘푸르지오’,"[('J', 'ORGANIZATION'), ('OYBRAND', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
135,2011.10.10. 오후 4:47,성남고등 보금자리 3천가구 공급…청약 미정,"[('성남고등', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('미정', 'O')]"
136,2011.10.10. 오후 4:19,도안신도시 호반베르디움 1순위 마감,"[('도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
137,2011.10.10. 오후 4:17,부산 문현금융단지서 상가 첫 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문현금융단지', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
138,2011.10.10. 오후 4:16,근화건설 목포 남악 베아채 비올레 분양,"[('근화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남악 베아채 비올레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
139,2011.10.10. 오후 4:13,대우건설 알제리서 2.5억달러 터미널공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('터미널공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
140,2011.10.10. 오후 4:08,지난해 멸실주택 전국 6만2485 가구,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('멸실주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6만2485 가구', 'QUANTITY')]"
141,2011.10.10. 오후 4:08,9호선 신논현∼종합운동장 2013년 완공,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신논현', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('종합운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
142,2011.10.10. 오후 4:07,성남고등 보금자리지구 주택 3960세대 공급,"[('성남고등', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3960세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
143,2011.10.10. 오후 4:07,용산기지 복합개발 기본계획 확정,"[('용산기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
144,2011.10.10. 오후 4:06,분양소식 근화건설 전남 목포 남악 베아체 비올레,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('근화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남악', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('베아체 비올레', 'ARTIFACT')]"
145,2011.10.10. 오후 4:01,근화건설 목포시 남악신도시에 ‘남악 베아채 비올레’ 아파트 397세대 분양,"[('근화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남악신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남악 베아채 비올레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('397세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
146,2011.10.10. 오후 3:56,그래픽 용산공원정비구역 개념도,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('용산공원정비', 'LOCATION'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('개념도', 'O')]"
147,2011.10.10. 오후 3:51,상가 임대수익률 가장 높은 임대업종은,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('임대업종은', 'O')]"
148,2011.10.10. 오후 3:35,대우건설 2.5억弗 알제리 컨테이너 터미널 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2.5억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
149,2011.10.10. 오후 3:25,지난해 전국 멸실주택 6만2천가구,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('멸실주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만2천가구', 'QUANTITY')]"
150,2011.10.10. 오후 3:25,성남고등 보금자리 3960가구 확정,"[('성남고등', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3960가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
151,2011.10.10. 오후 3:24,건설·교통 목표관리업체 온실가스에너지 감축목표 확정,"[('건설·교통', 'O'), (' ', 'O'), ('목표관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), ('에너지', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('감축목표', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
152,2011.10.10. 오후 3:24,용산공원 한강남산 연계 조성,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
153,2011.10.10. 오후 3:15,코오롱건설 독일 패시브하우스 주거부문 인증 획득,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독일', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('패시브하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주거부문', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
154,2011.10.10. 오후 3:15,제19회 건설기능경기대회 14일 개최,"[('제19회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
155,2011.10.10. 오후 3:09,강남도재건축도 안통한다…정비사업지 지정에도 매매 꽁꽁,"[('강남도', 'LOCATION'), ('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('안통한다…정비사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정에도', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
156,2011.10.10. 오후 3:09,강남도재건축도 안통한다…정비사업지 지정에도 매매 꽁꽁,"[('강남도', 'LOCATION'), ('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('안통한다…정비사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정에도', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
157,2011.10.10. 오후 3:04,수도권 부동산시장 회복 늦어질 듯,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
158,2011.10.10. 오후 2:48,건축 기술력 상상을 현실로 만들어야,"[('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력', 'O'), (' ', 'O'), ('상상을', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어야', 'O')]"
159,2011.10.10. 오후 2:30,용산 분양불패不敗 신화 이어지나...‘용산 KCC웰츠타워’ 11월 분양 관심 집중,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양불패不敗', 'O'), (' ', 'O'), ('신화', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지나...', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC웰츠타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
160,2011.10.10. 오후 2:22,코오롱건설 국내 최초 패시브하우스 주거 부문 인증,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('패', 'TERM'), ('시브하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
161,2011.10.10. 오후 2:18,대우건설 알제리서 2억5000만弗 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2억5000만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
162,2011.10.10. 오후 2:15,용산 KCC웰츠타워 11월 분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC웰츠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
163,2011.10.10. 오후 2:06,이 달 민간임대 4499가구 쏟아진다,"[('이 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('4499가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
164,2011.10.10. 오후 2:06,서울 강동 미분양 대단지 ‘고덕 아이파크’ 노려볼까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
165,2011.10.10. 오후 2:01,한진重메리츠 연세세브란스에 의료후원금 1억원 전달,"[('한진重메리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연세세브란스', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('의료후원금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
166,2011.10.10. 오후 1:59,신분당선 중전철 이달 말 개통,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
167,2011.10.10. 오후 1:54,용산 KCC웰츠타워 11월 분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC웰츠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
168,2011.10.10. 오후 1:54,대우건설 알제리 2억5천만달러 공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('2억5천만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
169,2011.10.10. 오후 1:53,대우건설 알제리 컨테이너 터미널 공사 수주..2.5억만불,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('컨테이너 터미널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), ('2.5억만불', 'QUANTITY')]"
170,2011.10.10. 오후 1:42,가격은 중소형…미운 오리 중대형 아파트 백조 되나,"[('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형…미운', 'O'), (' ', 'O'), ('오리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('백조', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
171,2011.10.10. 오후 1:42,가격은 중소형…미운 오리 중대형 아파트 백조 되나,"[('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형…미운', 'O'), (' ', 'O'), ('오리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('백조', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
172,2011.10.10. 오후 1:41,대우건설 알제리 컨테이너 터미널 공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
173,2011.10.10. 오후 1:37,대우건설 알제리서 2억5천만불 컨테이너 터미널 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2억5천만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
174,2011.10.10. 오후 12:33,전국 6만2천가구 건축물대장 말소됐다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축물대장', 'O'), (' ', 'O'), ('말소됐다', 'O')]"
175,2011.10.10. 오후 12:32,옥성골든카운티 조감도,"[('옥성골든카운티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조감도', 'O')]"
176,2011.10.10. 오후 12:30,성남 고등지구 보금자리주택 3006호 개발 확정,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고등지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3006호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
177,2011.10.10. 오전 11:59,GS건설 10년뒤 세계 10대 물기업 발돋움,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10년뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물기업', 'O'), (' ', 'O'), ('발돋움', 'O')]"
178,2011.10.10. 오전 11:54,대전 도안신도시 금성백조 아파트 가봤더니,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가봤더니', 'O')]"
179,2011.10.10. 오전 11:51,외국기업 투자 속속‥송도 일병 구하기 절실,"[('외국기업', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('속속‥', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일병', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
180,2011.10.10. 오전 11:50,성남고등지구 보금자리주택 3천가구 건설,"[('성남고등지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
181,2011.10.10. 오전 11:45,2011건설대상GS건설 환경사업 미래 먹거리로 키운다,"[('2011', 'DATE'), ('건설대상GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환경사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('먹거리로', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
182,2011.10.10. 오전 11:43,2011건설대상하수처리장에 조깅하러 간다,"[('2011', 'DATE'), ('건설대상하수처리장', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조깅하러', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
183,2011.10.10. 오전 11:40,극동건설 깐깐한 웅진 날개달고 비상飛上,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('깐깐한', 'O'), (' ', 'O'), ('웅진', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('날개달고', 'O'), (' ', 'O'), ('비상飛上', 'O')]"
184,2011.10.10. 오전 11:36,서울상가 수익률고층이 더 낫다,"[('서울', 'CITY'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률고층이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('낫다', 'O')]"
185,2011.10.10. 오전 11:34,김인만의 부동산돋보기스티브 잡스와 부동산 투자전략,"[('김인만', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산돋보기', 'O'), ('스티브 잡스', 'PERSON'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O')]"
186,2011.10.10. 오전 11:28,극동건설 연말 공사수주 2조원 돌파 기대,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
187,2011.10.10. 오전 11:26,용산공원 복합시설지구 상업지역으로 고밀도 개발키로,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합시설지구', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('고밀도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발키로', 'O')]"
188,2011.10.10. 오전 11:24,미군 기지 용산공원 기본계획 확정…사업비 1.2조원,"[('미군 기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2조원', 'QUANTITY')]"
189,2011.10.10. 오전 11:24,지난해 멸실주택 6만2천가구 달해,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('멸실주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
190,2011.10.10. 오전 11:21,평택 청북지구에 임대 1031가구 공급,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청북지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1031가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
191,2011.10.10. 오전 11:21,LH 원흥·미사 민간 보금자리용지 대거 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리용지', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
192,2011.10.10. 오전 11:20,성남고등 보금자리에 땅콩주택 들어선다,"[('성남고등', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('땅콩', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
193,2011.10.10. 오전 11:16,분양 성적 대형쇼핑몰에 물어봐,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성적', 'O'), (' ', 'O'), ('대형쇼핑몰에', 'O'), (' ', 'O'), ('물어봐', 'O')]"
194,2011.10.10. 오전 11:15,경기대 테크노밸리 등 배후수요 탄탄한 ‘광교파인렉스Ⅱ’,"[('경기대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('테크노밸리', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교파인렉스', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ’', 'O')]"
195,2011.10.10. 오전 11:14,LH고양삼송 국민임대아파트 2361가구 공급,"[('LH고양삼송 국민임대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2361가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
196,2011.10.10. 오전 11:13,용산공원정비구역 어떻게 개발되나,"[('용산공원정비구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('개발되나', 'O')]"
197,2011.10.10. 오전 11:13,서울시내 1층 상가 3.3㎡ 3540만..전국보다 1천만원 비싸,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3540만', 'QUANTITY'), ('..전국보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
198,2011.10.10. 오전 11:13,성남고등 보금자리지구에 땅콩주택 짓는다,"[('성남고등', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리지구에', 'O'), (' ', 'O'), ('땅콩', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
199,2011.10.10. 오전 11:11,건단련 건설기능경기대회,"[('건단련 건설기능경기대회', 'EVENT')]"
200,2011.10.10. 오전 11:10,이사람 “영화산업의 기념비적 건축 뿌듯”,"[('이사람', 'O'), (' ', 'O'), ('“영화산업의', 'O'), (' ', 'O'), ('기념비적', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌듯”', 'O')]"
201,2011.10.10. 오전 11:08,이달 민간임대 4499가구 공급,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('4499가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
202,2011.10.10. 오전 11:07,국토부 건설·교통 온실가스 12만4000t 감축,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설·교통', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('12만4000t', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O')]"
203,2011.10.10. 오전 11:07,대학생 전세임대주택 2순위 접수,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
204,2011.10.10. 오전 11:06,서울 1층 상가 평균분양가 3.3㎡당 3500만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3500만원', 'QUANTITY')]"
205,2011.10.10. 오전 11:05,용산공원 2017년 말부터 부분 개방,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2017년 말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부분', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
206,2011.10.10. 오전 11:05,지난해 전국에서 사라진 주택 6만2485가구,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에서', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만2485가구', 'QUANTITY')]"
207,2011.10.10. 오전 11:03,지난해 사라진 주택 6만2000여가구,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만2000여가구', 'QUANTITY')]"
208,2011.10.10. 오전 11:00,성남고등지구에 보금자리주택 3006가구 공급,"[('성남고등지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3006가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
209,2011.10.10. 오전 11:00,2027년 남산과 한강 연결하는 녹지축 완성,"[('2027년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결하는', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지축', 'O'), (' ', 'O'), ('완성', 'O')]"
210,2011.10.10. 오전 11:00,지난해 사라진 주택 6만여가구…서울 1만2천여가구로 최다崔多,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만여가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1만2천여가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('최다崔多', 'O')]"
211,2011.10.10. 오전 11:00,성남고등 보금자리 3960가구 공급 확정…청약은 미정,"[('성남고등', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3960가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…청약은', 'O'), (' ', 'O'), ('미정', 'O')]"
212,2011.10.10. 오전 11:00,성남고등 보금자리 사업계획 확정..공공분양 1300가구,"[('성남고등', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정..공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1300가구', 'QUANTITY')]"
213,2011.10.10. 오전 11:00,지난해 전국 멸실주택 6만2485가구,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('멸실주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만2485가구', 'QUANTITY')]"
214,2011.10.10. 오전 11:00,코엑스 대한항공 등 내년 온실가스 12.4만톤 감축,"[('코엑스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('12.4만톤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O')]"
215,2011.10.10. 오전 11:00,성남 고등지구 사업계획 확정..3960가구 공급,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고등지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정..', 'O'), ('3960가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
216,2011.10.10. 오전 11:00,남산과 한강 잇는 서울 용산공원..1조2000억원 규모,"[('남산', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('1조2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
217,2011.10.10. 오전 11:00,보금자리지구에 땅콩주택 첫 선,"[('보금자리지', 'LOCATION'), ('구에', 'O'), (' ', 'O'), ('땅콩', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
218,2011.10.10. 오전 11:00,용산기지 이전부지 공원과 복합시설로 개발,"[('용산기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전부지', 'O'), (' ', 'O'), ('공원과', 'O'), (' ', 'O'), ('복합시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
219,2011.10.10. 오전 11:00,작년 멸실주택 6만2485가구,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('멸실주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만2485가구', 'QUANTITY')]"
220,2011.10.10. 오전 11:00,용산공원 개발 큰 그림 나왔다,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('그림', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
221,2011.10.10. 오전 10:39,LH 고양삼송 국민임대 2361가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2361가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
222,2011.10.10. 오전 10:36,LH 고양삼송 임대주택 2361가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2361가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
223,2011.10.10. 오전 10:35,추천경매 물건 성동구 옥수동 아파트 전용 153.19㎡ 6억1440만원,"[('추천경매', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('153.19㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6억1440만원', 'QUANTITY')]"
224,2011.10.10. 오전 10:24,건단련 건설기능경기대회 14일 개최,"[('건단련 건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
225,2011.10.10. 오전 10:23,가을 이주 끝물 9월 전세자금보증액 전달 보다 3% 감소,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('끝물', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세자금보증액', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
226,2011.10.10. 오전 10:21,LH 고양 삼송 국민임대 2361가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2361가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
227,2011.10.10. 오전 10:16,올 연말 민간임대 5057가구 10월에만 4499가구 집중,"[('올 연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('5057가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('4499가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
228,2011.10.10. 오전 10:09,LH 12일부터 대학생 전세임대주택 2순위 접수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
229,2011.10.10. 오전 10:09,최삼규 대한건설단체총연합회 회장 14일 건설기능경기대회 개최,"[('최삼규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
230,2011.10.10. 오전 10:00,한경매물마당 시흥시 정왕동 수익형 상가 빌딩 13억500만원 등 12건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정왕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('13억500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12건', 'QUANTITY')]"
231,2011.10.10. 오전 9:38,창원 감계힐스테이트 큰 호응,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감계힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('호응', 'O')]"
232,2011.10.10. 오전 9:36,10·26 보궐선거 최대변수는 부동산,"[('10·26 보궐선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최대변수는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
233,2011.10.10. 오전 9:34,서울 1층 상가 전국 평균보다 1천만원 비싸,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
234,2011.10.10. 오전 9:29,전셋가 폭등 덕분에 건보료도 가파르게… 평균 17% 올라,"[('전셋가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('덕분에', 'O'), (' ', 'O'), ('건보료', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('가파르게…', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('17%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
235,2011.10.10. 오전 9:29,입주가 바로 코앞 강남 ‘청담자이’ 아파트,"[('입주가', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청담자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
236,2011.10.10. 오전 9:26,LH 고양 삼송 국민임대 2361가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2361가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
237,2011.10.10. 오전 9:11,부산국제영화제 하늘 밝힌 ‘영화의 전당’ 장범택 현장소장,"[('부산국제영화제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('하늘', 'O'), (' ', 'O'), ('밝힌', 'O'), (' ', 'O'), ('‘영화의', 'O'), (' ', 'O'), ('전당’', 'O'), (' ', 'O'), ('장범택', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현장소장', 'CIVILIZATION')]"
238,2011.10.10. 오전 9:07,현대·계룡·우미 도안신도시서 ‘빅뱅’,"[('현대', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('계룡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('우미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빅뱅’', 'O')]"
239,2011.10.10. 오전 8:52,극동건설 수주누적액 1조4000억원 두달새 3000억원,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주누적액', 'O'), (' ', 'O'), ('1조4000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3000억원', 'QUANTITY')]"
240,2011.10.10. 오전 8:40,아파트보다 저렴 강남 연립·다세대 눈길,"[('아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
241,2011.10.10. 오전 8:32,이번주 분양일정전국 10개 사업장서 6643가구 공급,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장서', 'O'), (' ', 'O'), ('6643가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
242,2011.10.10. 오전 8:31,마켓in코오롱건설 부실 물타기..효과는,"[('마켓in', 'O'), ('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('물타기..효과는', 'O')]"
243,2011.10.10. 오전 8:30,3분기 건축허가 면적 작년 대비 40% 늘어,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
244,2011.10.10. 오전 8:15,한옥밀집지역 한옥 사면 취득세 경감,"[('한옥밀집지역', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경감', 'O')]"
245,2011.10.10. 오전 8:05,서울 1층 상가 분양받으려면 얼마,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
246,2011.10.10. 오전 6:00,세종시떳다방 잡는 경찰까지..민간분양 이틀새 1만명 인파,"[('세종시', 'CITY'), ('떳다방', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('경찰', 'ORGANIZATION'), ('까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
247,2011.10.10. 오전 5:21,그룹 부동산 전략 변화에 바빠진 삼성물산,"[('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('변화에', 'O'), (' ', 'O'), ('바빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION')]"
248,2011.10.10. 오전 3:22,서울 건축물 정보 모바일로 확인하세요,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
249,2011.10.10. 오전 3:12,수도권 아파트 낙찰가율 3개월째 80% 밑돌아,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑돌아', 'O')]"
250,2011.10.10. 오전 3:12,LH 아파트 4분기 2만9445채 입주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만9445채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
251,2011.10.10. 오전 3:12,분양 정보춘천 사농동 ‘뉴시티 코아루’ 463채 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사농동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('뉴시티 코아루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('463채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
252,2011.10.10. 오전 3:12,오피스텔 미리보기수원 ‘광교 에듀하임’,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 에듀하임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
253,2011.10.10. 오전 3:10,매매 시황서울 재건축 9주 연속 하락… 신도시 급매물 늘어,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('9주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
254,2011.10.10. 오전 3:10,부동산 캘린더부산 ‘서면 동문굿모닝힐’ 내일 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
255,2011.10.10. 오전 3:10,문턱 낮추자… 주택매입 임대사업자 ‘2배 껑충’,"[('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추자…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매입', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충’', 'O')]"
256,2011.10.10. 오전 3:10,도시형 생활주택 A to Z3 주거임대 혼합형 개발,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('A to Z3', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주거임대', 'O'), (' ', 'O'), ('혼합형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
257,2011.10.10. 오전 3:06,강남 재건축 아파트의 굴욕,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
258,2011.10.10. 오전 3:06,지하철역까지 1시간… 경찰서·마트도 없어요,"[('지하철역까지', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간', 'TIME'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('경찰서', 'ORGANIZATION'), ('·마트도', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요', 'O')]"
259,2011.10.10. 오전 3:06,상속세 폐지 길닦기냐… 장수中企 육성 묘책이냐,"[('상속세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('길닦기냐…', 'O'), (' ', 'O'), ('장수中企', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('묘책이냐', 'O')]"
260,2011.10.10. 오전 3:06,호주는 상속재산 처분할때 과세 이탈리아·포르투갈은 아예 없애,"[('호주', 'COUNTRY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('상속재산', 'O'), (' ', 'O'), ('처분할때', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('이탈리아', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('포르투갈', 'COUNTRY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('아예', 'O'), (' ', 'O'), ('없애', 'O')]"
261,2011.10.10. 오전 3:06,2009년 상속해준 사람 28만 8503명 실제 상속세 낸 사람은 4340명,"[('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상속해준', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('28만 8503명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('상속세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('낸', 'O'), (' ', 'O'), ('사람은', 'O'), (' ', 'O'), ('4340명', 'QUANTITY')]"
262,2011.10.10. 오전 3:06,경기 침체 우려… 서울 재건축 아파트값 9주 연속 하락,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('9주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
263,2011.10.10. 오전 12:26,LH 세종시 이주자택지 3차 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이주자택지', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
264,2011.10.11. 오후 11:12,LH 올해 공공아파트 2천 가구 더 짓겠다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('짓겠다', 'O')]"
265,2011.10.11. 오후 10:18,철도연 시속 430㎞ 고속철 대차기술 주행시험 성공,"[('철도연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시속 430㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대차기술', 'O'), (' ', 'O'), ('주행시험', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
266,2011.10.11. 오후 10:16,“올 공공아파트 착공 6만4000가구로 확대”,"[('“', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('6만4000가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대”', 'O')]"
267,2011.10.11. 오후 10:04,주택시장 2題 서울 아파트 평당가 ‘대형의 굴욕’,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('題', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대형의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕’', 'O')]"
268,2011.10.11. 오후 10:00,용산 개발사업 첫 삽 … 보상비가 ‘복병’,"[('용산 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('보상비가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘복병’', 'O')]"
269,2011.10.11. 오후 10:00,“공공주택 6만4000가구 지어 일자리 창출”,"[('“공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지어', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출”', 'O')]"
270,2011.10.11. 오후 9:12,용산 국제업무지구 첫삽,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
271,2011.10.11. 오후 9:12,쌍용건설 아프리카 진출,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
272,2011.10.11. 오후 9:12,공간정보 오픈 플랫폼 드라이브 건다,"[('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('드라이브', 'O'), (' ', 'O'), ('건다', 'O')]"
273,2011.10.11. 오후 8:18,국제업무지구 주목 용산 올해 2053가구 분양,"[('국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2053가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
274,2011.10.11. 오후 8:13,주택시장 2題 주택증가율 인구증가율의 5배,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('2題', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택증가율', 'O'), (' ', 'O'), ('인구증가율의', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY')]"
275,2011.10.11. 오후 6:54,부동산포럼 단독주택 도심 가까운 곳에 지어야,"[('부동산포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('지어야', 'O')]"
276,2011.10.11. 오후 6:54,부동산포럼가격상승시대 갔다‥베이비부머 임대수익 노려야,"[('부동산포럼가격상승시대', 'O'), (' ', 'O'), ('갔다‥', 'O'), ('베이비부머', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('노려야', 'O')]"
277,2011.10.11. 오후 6:38,한경 매물마당 테헤란로 이면 수익용 빌딩 급매 82억,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('테헤란로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('82억', 'QUANTITY')]"
278,2011.10.11. 오후 6:38,8월 국내 수주 작년보다 74% ↑,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('74%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
279,2011.10.11. 오후 6:38,서울 가까워진 충청·강원 분양 러시,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가까워진', 'O'), (' ', 'O'), ('충청', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
281,2011.10.11. 오후 6:38,주거용 오피스텔에만 임대사업 稅혜택,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔에만', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('稅혜택', 'O')]"
282,2011.10.11. 오후 6:38,광명·시흥 보금자리 민간과 개발…이지송 LH사장 간담회,"[('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('민간과', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
283,2011.10.11. 오후 6:38,31兆 용산역세권 개발사업 4년 만에 첫 삽,"[('31', 'QUANTITY'), ('兆', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역세권 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('4년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
284,2011.10.11. 오후 6:28,용산개발 첫발…주민보상 관건,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('첫발…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
285,2011.10.11. 오후 6:15,부동산포럼 고종옥 대표 1인 가구 증가로 준주택 시장 각광,"[('부동산포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고종옥', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('증가로', 'O'), (' ', 'O'), ('준주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
287,2011.10.11. 오후 6:12,철도시설공단 코레일과 재통합시 철도건설 투자감소 우려,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('재통합시', 'O'), (' ', 'O'), ('철도건설', 'O'), (' ', 'O'), ('투자감소', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
288,2011.10.11. 오후 5:42,대형 아파트의 굴욕,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
289,2011.10.11. 오후 5:34,현장르포 동부이촌동 급매물 속속 거래,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('동부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
290,2011.10.11. 오후 5:31,대형 호재에도.. 요지부동 용산,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에도..', 'O'), (' ', 'O'), ('요지부동', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION')]"
291,2011.10.11. 오후 5:31,부동산포럼 김한솔 법률가도 사기당할 수 있어…대비가 최선,"[('부동산포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김한솔', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('법률가', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('사기당할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있어…대비가', 'O'), (' ', 'O'), ('최선', 'O')]"
292,2011.10.11. 오후 5:27,대우건설 청약 훈풍..서수원 푸르지오 전주택형 순위내 마감,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍..', 'O'), ('서수원 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
293,2011.10.11. 오후 5:22,하반기 SH공사 용지분양의 모든 것,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용지분양의', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
294,2011.10.11. 오후 5:18,우미 동탄 쁘띠린 180실,"[('우미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('쁘띠린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('180실', 'QUANTITY')]"
295,2011.10.11. 오후 5:14,포토 4년만에 첫삽 뜬 용산국제업무지구 조성사업,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬', 'O'), (' ', 'O'), ('용산국제업무지구 조성사업', 'TERM')]"
296,2011.10.11. 오후 5:14,SH공사 32개 필지 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('32개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
297,2011.10.11. 오후 5:14,서울 도시정비구역에 속속 호텔 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시정비구역에', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
298,2011.10.11. 오후 5:14,국내건설사가 대통령 영빈관 지어,"[('국내건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영빈관', 'O'), (' ', 'O'), ('지어', 'O')]"
299,2011.10.11. 오후 5:14,지방 신도시에 새 아파트 쏟아진다,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
300,2011.10.11. 오후 5:14,LH 파주운정3지구 사업 재개,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주운정3지구 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
301,2011.10.11. 오후 5:14,안병덕 코오롱건설 대표 자사주 2만4천주 매입,"[('안병덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자사주', 'O'), (' ', 'O'), ('2만4천주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
302,2011.10.11. 오후 5:14,이지송 사장 일자리 창출 위해 착공 늘리겠다,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리겠다', 'O')]"
303,2011.10.11. 오후 5:14,용산국제업무지구 ‘첫 삽’,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽’', 'O')]"
304,2011.10.11. 오후 5:12,우미건설 소형오피스텔 브랜드 통탄서 첫 선,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('통탄', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
305,2011.10.11. 오후 5:12,송도·청라·영종 아파트 경매 급증 반값이하 낙찰 잇달아,"[('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('반값이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
306,2011.10.11. 오후 5:12,5년간 주택증가율 인구증가율의 5배,"[('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택증가율', 'O'), (' ', 'O'), ('인구증가율의', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY')]"
307,2011.10.11. 오후 5:06,임대사업용 오피스텔 주거용에만 세제 혜택,"[('임대사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용에만', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
308,2011.10.11. 오후 5:06,전셋값 치솟는데… 민간임대 노려볼까,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
309,2011.10.11. 오후 5:06,서울시장 선거 부동산시장 미칠 영향은,"[('서울시장 선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('미칠', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
310,2011.10.11. 오후 5:01,익산 배산임대아파트 고가분양 논란종합,"[('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배산임대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('논란종합', 'O')]"
311,2011.10.11. 오후 5:00,이지송 LH 사장 “서민 주거안정·일자리 창출에 적극 나설 것”,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거안정·일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출에', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('나설', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
312,2011.10.11. 오후 4:59,임대용 오피스텔 중 주거용만 세제혜택,"[('임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용만', 'O'), (' ', 'O'), ('세제혜택', 'O')]"
313,2011.10.11. 오후 4:58,강동구 수익형부동산 분양 ‘봇물’,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
314,2011.10.11. 오후 4:57,“주택공급 지표 ‘착공 실적’으로”,"[('“주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('지표', 'O'), (' ', 'O'), ('‘착공', 'O'), (' ', 'O'), ('실적’으로”', 'O')]"
315,2011.10.11. 오후 4:57,서울시，他시·도 소유토지 민간위탁 1년간 11억원 수익,"[('서울시', 'CITY'), ('，他시·도', 'O'), (' ', 'O'), ('소유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('민간위탁', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O')]"
316,2011.10.11. 오후 4:56,이테크건설 핵심가치 내재화 직원 연수,"[('이테크건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('핵심가치', 'O'), (' ', 'O'), ('내재화', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('연수', 'O')]"
317,2011.10.11. 오후 4:50,국토부 상생·협력 위한 노사 공동선언 협약식 가져,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상생·협력', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('공동선언', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('협약식', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
318,2011.10.11. 오후 4:50,반포힐스테이트 한국색채대상 수상,"[('반포힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한국색채대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
319,2011.10.11. 오후 4:49,대우건설 신촌에 소형오피스텔 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
320,2011.10.11. 오후 4:48,현대건설 반포힐스테이트 색채대상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('색채대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
321,2011.10.11. 오후 4:40,박인호의 전원별곡전원명당31진천 백곡권역 “산수를 갖춘 수도권 옆 동네…살기 좋은 농촌마을 변신 한창”,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡전원명당', 'ARTIFACT'), ('31', 'QUANTITY'), ('진천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백곡권역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“산수를', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('동네…살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('농촌마을', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('한창”', 'O')]"
322,2011.10.11. 오후 4:33,이지송 LH 사장 연내 보금자리주택 6만4000가구 착공,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
323,2011.10.11. 오후 4:31,분양사고 수습하는 주택보증이 되레 사고 불렀다,"[('분양사고', 'O'), (' ', 'O'), ('수습하는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보증이', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('불렀다', 'O')]"
324,2011.10.11. 오후 4:24,한미글로벌 연신내역 마에스트로 오피스텔 분양,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연신내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마에스트로', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
325,2011.10.11. 오후 4:24,이지송 사장 이제 두 고비 남았다,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('두 고비', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남았다', 'O')]"
326,2011.10.11. 오후 4:13,초소형 오피스텔 차별화 경쟁,"[('초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
327,2011.10.11. 오후 4:09,이지송 LH 공사 물량 6조원 연내 추가 발주,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('6조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
328,2011.10.11. 오후 4:07,LH 임대부채 해소·善순환 사업구조로 돌파,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대부채', 'O'), (' ', 'O'), ('해소·善순환', 'O'), (' ', 'O'), ('사업구조로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
329,2011.10.11. 오후 4:06,이지송 LH 사장 광명시흥 사업지구 민간참여 꼭 해야,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('광명시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('민간참여', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O')]"
330,2011.10.11. 오후 4:02,부동산포럼 선종필 대표 자영업자 40만명↑‥임대 사업 유망,"[('부동산포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선종필', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자영업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('40만명', 'QUANTITY'), ('↑‥임대', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
331,2011.10.11. 오후 3:56,추천경매 물건 강서구 염창동 아파트 전용 84.95㎡ 3억 9680만원,"[('추천경매', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('염창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84.95㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3억 9680만원', 'QUANTITY')]"
332,2011.10.11. 오후 3:51,부동산 허위신고자 706명에 과태료 17억원,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('706명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('17억원', 'QUANTITY')]"
333,2011.10.11. 오후 3:45,이지송 LH 사장 하남 감북 보금자리사업 예정대로 진행,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감북 보금자리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
334,2011.10.11. 오후 3:44,이지송 LH 사장 신도시 스톱..주택 승인 통계는 허수,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('스톱..주택', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('통계는', 'O'), (' ', 'O'), ('허수', 'O')]"
335,2011.10.11. 오후 3:42,국내건설사가 대통령 영빈관 지어,"[('국내건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영빈관', 'O'), (' ', 'O'), ('지어', 'O')]"
336,2011.10.11. 오후 3:38,부동산포럼고준석 언제가 아니라 무엇을 살지 고민해야,"[('부동산포럼', 'ORGANIZATION'), ('고준석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('언제가', 'O'), (' ', 'O'), ('아니라', 'O'), (' ', 'O'), ('무엇을', 'O'), (' ', 'O'), ('살지', 'O'), (' ', 'O'), ('고민해야', 'O')]"
337,2011.10.11. 오후 3:35,수년간 공급부족..지방 아파트 분양설명회 열기 후끈,"[('수년간', 'O'), (' ', 'O'), ('공급부족..지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
338,2011.10.11. 오후 3:27,LH 연말까지 5.7조원 공사물량 추가발주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5.7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사물량', 'O'), (' ', 'O'), ('추가발주', 'O')]"
339,2011.10.11. 오후 3:26,채널A 리포트서울 도심 빌딩 임차인 모시기 전쟁,"[('채널A 리포트', 'ARTIFACT'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모시기', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
340,2011.10.11. 오후 3:14,건설협회 건설재해예방 협약 체결,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설재해예방 협약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
341,2011.10.11. 오후 3:07,이지송 LH사장 6단계 경영정상화방안 적용해 선순환구조 마련,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경영정상화방안', 'O'), (' ', 'O'), ('적용해', 'O'), (' ', 'O'), ('선순환구조', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
342,2011.10.11. 오후 3:04,서울 상습정체 23곳 통행속도 개선,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상습정체', 'O'), (' ', 'O'), ('23곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통행속도', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
343,2011.10.11. 오후 3:01,국토부 경인아라뱃길 종합안내책자 발간,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경인아라뱃길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('종합안내책자', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
344,2011.10.11. 오후 2:57,이지송 LH 사장 다음달에 스톡옵션 행사여부 입장 밝힐 것,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('스톡옵션', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행사여부', 'O'), (' ', 'O'), ('입장', 'O'), (' ', 'O'), ('밝힐', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
345,2011.10.11. 오후 2:54,용산역세권개발 사업 4년만에 첫 삽,"[('용산역세권개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
346,2011.10.11. 오후 2:53,쌍용건설 910억 규모 적도기니 대통령 영빈관 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('910억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('적도기니', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영빈관', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
347,2011.10.11. 오후 2:51,부동산포럼 이상영 교수 베이비붐 세대 부동산 관점 바꿔야,"[('부동산포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이상영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('베이비붐', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관점', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔야', 'O')]"
348,2011.10.11. 오후 2:51,국내건설수주 작년 보다 75% 늘었다.,"[('국내건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다.', 'O')]"
349,2011.10.11. 오후 2:48,용산국제업무지구 4년만에 ‘첫삽’,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘첫삽’', 'O')]"
350,2011.10.11. 오후 2:40,국내업체가 적도기니 영빈관 지어,"[('국내업체가', 'O'), (' ', 'O'), ('적도기니', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('영빈', 'ARTIFACT'), ('관', 'O'), (' ', 'O'), ('지어', 'O')]"
351,2011.10.11. 오후 2:39,지긋지긋한 전세난…10월 보금자리 청약 노려볼까,"[('지긋지긋한', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난…', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
352,2011.10.11. 오후 2:39,지긋지긋한 전세난…10월 보금자리 청약 노려볼까,"[('지긋지긋한', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난…', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
353,2011.10.11. 오후 2:35,부산에서  중대형 아파트가 잘 나간다는데..,"[('부산', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나간다는데..', 'O')]"
354,2011.10.11. 오후 2:31,국토부 경인아라뱃길 종합안내책자 발간,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경인아라뱃길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('종합안내책자', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
355,2011.10.11. 오후 2:29,아이에스동서 우정혁신도시 아파트 설명회 열어,"[('아이에스동서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우정혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
356,2011.10.11. 오후 2:24,50평형 아파트 굴욕…20평형 보다 싸다,"[('50평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕…', 'O'), ('20평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싸다', 'O')]"
357,2011.10.11. 오후 2:18,1분기 부동산실거래 허위신고 706명 적발 16억여원 과태료,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('706명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O'), (' ', 'O'), ('16억여원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
358,2011.10.11. 오후 2:14,‘아기곰동호회 부동산 세미나’ 성황리에 마쳐,"[('‘', 'O'), ('아기곰동호회 부동산 세미나', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리에', 'O'), (' ', 'O'), ('마쳐', 'O')]"
359,2011.10.11. 오후 2:12,대우건설 신촌 푸르지오 시티 오피스텔 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신촌 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
360,2011.10.11. 오후 2:12,반포 힐스테이트 한국색채대상 수상,"[('반포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한국색채대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
361,2011.10.11. 오후 2:11,부동산 실거래 허위신고자 1분기 706명 적발,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('706명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
362,2011.10.11. 오후 2:10,국토부 아파트 분쟁 1년간 77건 조정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('77건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
363,2011.10.11. 오후 2:05,LH 이지송사장 서민주거복지 증진 일자리창출에 적극 나설것,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이지송', 'PERSON'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서민주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('증진', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리창출에', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('나설것', 'O')]"
364,2011.10.11. 오후 2:00,알짜경매창동 북한산 한신휴플러스 최저가 3억8400만원,"[('알짜경매창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('3억8400만원', 'QUANTITY')]"
365,2011.10.11. 오후 1:59,대우신촌 푸르지오 오피스텔 분양,"[('대우신촌 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
366,2011.10.11. 오후 1:58,쌍용건설 아프리카서 영빈관 910억원에 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('영빈관', 'O'), (' ', 'O'), ('910억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
367,2011.10.11. 오후 1:57,임대사업용 오피스텔 주거용만 세제 혜택,"[('임대사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용만', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
368,2011.10.11. 오후 1:57,서울 20평대 아파트값 50평대 추월,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('20평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('50평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
369,2011.10.11. 오후 1:52,SH 문정 은평 등에서 20만㎡ 용지 분양,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문정', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에서', 'O'), (' ', 'O'), ('20만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
370,2011.10.11. 오후 1:50,포스코건설 결혼이민여성 운전면허 취득 지원,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결혼이민여성', 'O'), (' ', 'O'), ('운전면허', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
371,2011.10.11. 오후 1:49,건설協 산업안전보건공단과 건설재해 예방 협약식,"[('건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('산업안전보건공단', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('건설재해', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('협약식', 'O')]"
372,2011.10.11. 오후 1:49,나주 혁신도시 전력거래소 이전 빨간불,"[('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전력거래소', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
374,2011.10.11. 오후 1:44,단독 포스코건설 라오스 수력발전 사업 진출 검토,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스 수력발전 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
375,2011.10.11. 오후 1:43,사진용산국제업무지구 기공식 성황리에 개최,"[('사진', 'O'), ('용산국제업무지구 기공식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리에', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
376,2011.10.11. 오후 1:42,사진단군이래 최대 도심개발사업…용산 첫 삽,"[('사진단군이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('도심개발사업…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
377,2011.10.11. 오후 1:37,8월 국내건설 수주액 8.5조…전년比 75%↑,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('8.5조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
379,2011.10.11. 오후 1:19,올 1분기 부동산 실거래가 허위신고 706명 적발,"[('올 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('706명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
380,2011.10.11. 오후 1:18,서울시 시내 교통 통행 속도 빨라져,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('통행', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라져', 'O')]"
381,2011.10.11. 오후 1:18,국토부 1년간 아파트 하자 분쟁 해결 77건,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('77건', 'QUANTITY')]"
382,2011.10.11. 오후 1:18,2011건설대상SH공사 친서민 주거안정 앞장선다,"[('2011', 'DATE'), ('건설대상SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친서민', 'O'), (' ', 'O'), ('주거안정', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장선다', 'O')]"
383,2011.10.11. 오후 1:15,2011건설대상임대 아파트 럭셔리하다,"[('2011', 'DATE'), ('건설대상임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('럭셔리하다', 'ARTIFACT')]"
384,2011.10.11. 오후 12:48,“아파트 하자 분쟁 조정제도 이용하세요,"[('""아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분쟁 조정', 'CIVILIZATION'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('이용하세요', 'O')]"
385,2011.10.11. 오후 12:46,주택공급 규모 선행지표 인허가 실적보다는 실제 착공물량 기준으로 전환해야,"[('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('선행지표', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('실적보다는', 'O'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('착공물량', 'O'), (' ', 'O'), ('기준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환해야', 'O')]"
386,2011.10.11. 오후 12:45,증여세 회피 위한 위장매매 잇따라,"[('증여세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회피', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('위장매매', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
387,2011.10.11. 오후 12:13,쌍용건설 적도기니 7700만달러 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('적도기니', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7700만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
388,2011.10.11. 오전 11:57,쌍용건설 적도기니 대통령 영빈관 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('적도기니', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영빈관', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
389,2011.10.11. 오전 11:56,8월 국내건설수주 지난해 대비 75%↑,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
390,2011.10.11. 오전 11:50,용산 KCC웰츠타워 11월 분양 나선다,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC웰츠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
391,2011.10.11. 오전 11:50,주택증가율 인구증가율의 5배 웃돌아,"[('주택증가율', 'O'), (' ', 'O'), ('인구증가율의', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돌아', 'O')]"
393,2011.10.11. 오전 11:47,쌍용건설 아프리카서 ‘대통령 영빈관’ 짓는다,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영빈관’', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
394,2011.10.11. 오전 11:31,명의변경 李대통령 취득세 5152만원 내야,"[('명의변경', 'O'), (' ', 'O'), ('李', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5152만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
395,2011.10.11. 오전 11:30,국토부 하자분쟁조정위 77건 분쟁 해결,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하자분쟁조정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('77건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
396,2011.10.11. 오전 11:30,부동산 실거래가 허위신고 706명 적발…과태료 16억9000만원,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('706명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발…과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('16억9000만원', 'QUANTITY')]"
397,2011.10.11. 오전 11:19,울산 강동 산하지구 개별건축 첫 착공,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산하지구', 'O'), (' ', 'O'), ('개별건축', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
398,2011.10.11. 오전 11:19,아들에게 아파트 주고 매매했다 허위신고,"[('아들', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주고', 'O'), (' ', 'O'), ('매매했다', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O')]"
399,2011.10.11. 오전 11:17,아기곰동호회 부동산 세미나 ‘장사진’ 이뤄,"[('아기곰동호회', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('‘장사진’', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄', 'O')]"
400,2011.10.11. 오전 11:15,서울 상습정체지역 23곳 평균속도 빨라졌다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상습정체지역', 'O'), (' ', 'O'), ('23곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라졌다', 'O')]"
401,2011.10.11. 오전 11:14,8월 국내 건설 수주액 8조5489억원..전년 동월보다 74%↑,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('8조5489억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동월보다', 'O'), (' ', 'O'), ('74%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
402,2011.10.11. 오전 11:13,주택 공급 선행지표..착공실적으로 전환해야,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('선행지표..착공실적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환해야', 'O')]"
403,2011.10.11. 오전 11:11,분양소식 동탄신도시 쁘띠린,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쁘띠린', 'ARTIFACT')]"
404,2011.10.11. 오전 11:06,현대건설 반포힐스테이트 색채대상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('색채대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
405,2011.10.11. 오전 11:06,대우건설 알제리 컨터미널 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('컨터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
406,2011.10.11. 오전 11:01,호재에도 잠잠…“사려는 사람이 없어요”,"[('호재에도', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠…“사려는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람이', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요”', 'O')]"
407,2011.10.11. 오전 11:01,조망권 우수 단지 청약시장서도 강세,"[('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장서도', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
408,2011.10.11. 오전 11:01,아파트 하자분쟁 조정 신청하면 75% 해결,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하면', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
409,2011.10.11. 오전 11:00,부동산 실거래 허위신고자 706명에 과태료 17억원,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('706명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('17억원', 'QUANTITY')]"
410,2011.10.11. 오전 11:00,최근 1년 아파트 하자분쟁 77건 소송없이 해결,"[('최근 1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('77건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소송없이', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
411,2011.10.11. 오전 11:00,1분기 실거래가 허위신고 706명 적발,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('706명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
412,2011.10.11. 오전 11:00,국토부 하자심사분쟁조정위 1년간 77건 분쟁 해결 성과,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하자심사분쟁조정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('77건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O')]"
413,2011.10.11. 오전 11:00,국토부 1년간 주택 하자분쟁 77건 조정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하자분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('77건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
414,2011.10.11. 오전 11:00,부동산 실거래가 허위신고 16억9500만원 부과,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('16억9500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
415,2011.10.11. 오전 11:00,건산연 선행지표 인허가 실적→착공실적 전환 필요,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선행지표', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('실적→착공실적', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
416,2011.10.11. 오전 11:00,국토부 아파트 하자분쟁 지난 1년간 77건 해결,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('지난 1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('77건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
417,2011.10.11. 오전 11:00,1분기 집값 허위신고자에 과태료 총 16억9547만원,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('16억9547만원', 'QUANTITY')]"
418,2011.10.11. 오전 11:00,부동산거래 허위신고 706명에 과태료 17억 부과,"[('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('706명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('17억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
419,2011.10.11. 오전 11:00,국토부 지난해 아파트 하자분쟁 77건 해결,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('77건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
420,2011.10.11. 오전 10:56,현대건설 반포 힐스테이트 한국색채대상 대상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포 힐스테이트 한국색채대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
421,2011.10.11. 오전 10:42,아파트에 美를 입혔다..반포 힐스테이트 한국색채대상 수상,"[('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('입혔다..', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한국색채대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
422,2011.10.11. 오전 10:41,대우건설 신촌 푸르지오시티 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신촌 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
423,2011.10.11. 오전 10:38,용산역세권 개발사업 4년여만에 첫삽,"[('용산역세권 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('4년여만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
424,2011.10.11. 오전 10:36,속보李대통령 내곡동 사저 땅 본인명의로 즉시 이전,"[('속보', 'O'), ('李', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사저', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('본인명의로', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
425,2011.10.11. 오전 10:34,대우건설 신촌 푸르지오시티 오피스텔 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신촌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
426,2011.10.11. 오전 10:34,포스코건설 다문화가정 지원사업 펼쳐,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다문화가정 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
427,2011.10.11. 오전 10:30,용산개발 2차 토지대금 ABS AAA 평가,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지대금', 'O'), (' ', 'O'), ('A', 'ORGANIZATION'), ('BS', 'O'), (' ', 'O'), ('AAA', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
428,2011.10.11. 오전 10:30,서울시 전국 시유지 위탁관리해 수익 100억원 창출,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('위탁관리해', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
429,2011.10.11. 오전 10:30,SH공사 하반기 은평ㆍ문정 등 10개 지구 용지공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('문정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('용지공급', 'O')]"
430,2011.10.11. 오전 10:29,최근 주택 증가율 인구 증가율의 5배,"[('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('증가율', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('증가율의', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY')]"
431,2011.10.11. 오전 10:29,중개업소 현장통신 개포 재건축 급매물 거래 많아,"[('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('현장통신', 'O'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
432,2011.10.11. 오전 10:25,건설 수주액 75% 급증..주거용 건축 크게 늘어,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증..주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
433,2011.10.11. 오전 10:12,부동산포럼 조선비즈 베이비붐 세대 부동산 재테크 포럼 개최,"[('부동산포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('조선비즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베이비붐', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
434,2011.10.11. 오전 10:06,50평 아파트가 20평의 반값…평당매매가 ‘역전’,"[('50평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('20평', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), ('…평당매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역전’', 'O')]"
435,2011.10.11. 오전 10:03,서희건설 자사 광고에 회장 외손녀가 모델로,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자사', 'O'), (' ', 'O'), ('광고에', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('외손녀', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('로', 'O')]"
436,2011.10.11. 오전 10:00,추천경매 물건 성남시 수내동 아파트 전용 131.4㎡ 5억5680만원,"[('추천경매', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('131.4㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5억5680만원', 'QUANTITY')]"
437,2011.10.11. 오전 9:51,반포 힐스테이트 한국색채대상 대상 받아,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 한국색채대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
438,2011.10.11. 오전 9:50,건설업계 민간임대로 전세민 마음 사로잡기,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'CIVILIZATION'), ('민', 'O'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡기', 'O')]"
439,2011.10.11. 오전 9:45,서울시 시외토지 민간위탁 11억원 수익,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시외토지', 'O'), (' ', 'O'), ('민간위탁', 'O'), (' ', 'O'), ('11억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O')]"
440,2011.10.11. 오전 9:42,현대건설 반포 힐스테이트 한국색채대상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한국색채대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
441,2011.10.11. 오전 9:31,SH공사 하반기 문정지구 등 10개지구 32개 필지 분양예정,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('32개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
442,2011.10.11. 오전 9:23,여의도만한 공원 생기는 용산 오늘 첫삽,"[('여의도', 'LOCATION'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('생기는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
443,2011.10.11. 오전 9:16,현대건설 반포힐스테이트 색채대상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('색채대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
444,2011.10.11. 오전 9:11,전세난민 수도권 가기도 만만찮다...수도권 2년새 30% 급등,"[('전세난민', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가기도', 'O'), (' ', 'O'), ('만만찮다...', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
445,2011.10.11. 오전 9:10,임대사업용 오피스텔 관리 강화..6개월마다 임차 현황 신고 추진,"[('임대사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화..', 'O'), ('6개월마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임차', 'O'), (' ', 'O'), ('현황', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
446,2011.10.11. 오전 8:57,반포 힐스테이트 2011 한국색채대상 대상 수상,"[('반포 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국색채대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
447,2011.10.11. 오전 8:52,이 불황에 7000억 내놔라‥개발하지 말라는 거야,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('7000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내놔라‥개발하지', 'O'), (' ', 'O'), ('말라는', 'O'), (' ', 'O'), ('거야', 'O')]"
448,2011.10.11. 오전 8:50,살 집은 없는데…주택증가율 인구증가율 5배,"[('살', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('없는데…주택증가율', 'O'), (' ', 'O'), ('인구증가율', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY')]"
449,2011.10.11. 오전 8:45,3분기 건축허가 면적 작년 대비 40% 늘어,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
450,2011.10.11. 오전 8:39,용산국제업무지구 4년 만에 첫 삽,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
451,2011.10.11. 오전 8:39,50평형 아파트가 20평형보다 싸다…굴욕,"[('50평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('20평형', 'QUANTITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싸다…굴욕', 'O')]"
452,2011.10.11. 오전 8:37,부음박운석 신동아건설 이사 부친상,"[('부음박운석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부친', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O')]"
453,2011.10.11. 오전 8:37,현대건설 반포 힐스테이트 ‘한국색채대상’ 대상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한국색채대상', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
454,2011.10.11. 오전 8:02,서울 12개구에서 50평대 아파트의 굴욕,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('12개구', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('50평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
455,2011.10.11. 오전 7:43,분양계약 취소해달라…수도권 신규아파트 소송대란,"[('분양계약', 'O'), (' ', 'O'), ('취소해달라…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소송대란', 'O')]"
456,2011.10.11. 오전 7:42,분양계약 취소해달라…수도권 신규아파트 소송대란,"[('분양계약', 'O'), (' ', 'O'), ('취소해달라…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소송대란', 'O')]"
457,2011.10.11. 오전 7:31,용산역세권사업 4년만에 첫 삽,"[('용산역세권사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
458,2011.10.11. 오전 7:31,서울 12개구 아파트 가격이 ‘50평대20평대’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('12개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('50평대', 'QUANTITY'), ('20평대', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
459,2011.10.11. 오전 7:29,50평대 평당 매매가 20평대 전체 평균에 못 미쳐,"[('50평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('20평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('평균에', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('미쳐', 'O')]"
460,2011.10.11. 오전 7:13,살 집도 없는데..집이 5배 더 늘었다고..최근 5년간 주택증가율이 인구증가율 5배,"[('살', 'O'), (' ', 'O'), ('집도', 'O'), (' ', 'O'), ('없는데..', 'O'), (' ', 'O'), ('집이', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다고..', 'O'), ('최근 5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택증가율이', 'O'), (' ', 'O'), ('인구증가율', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY')]"
461,2011.10.11. 오전 6:05,서울 12개구에서 50평대 아파트의 굴욕,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('12개구', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('50평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
462,2011.10.11. 오전 6:01,임대사업용 오피스텔 주거용만 세제 혜택,"[('임대사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용만', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
463,2011.10.11. 오전 6:00,국토부 경인아라뱃길 안내책자 발간,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경인아라뱃길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안내책자', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
464,2011.10.11. 오전 6:00,서울시 시외토지 민간위탁 11억 수익,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시외토지', 'O'), (' ', 'O'), ('민간위탁', 'O'), (' ', 'O'), ('11억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O')]"
465,2011.10.11. 오전 6:00,경인 아라뱃길 종합안내책자 발간,"[('경인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종합안내책자', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
466,2011.10.11. 오전 6:00,서울시 시외토지 민간위탁관리 수익 12억원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시외토지', 'O'), (' ', 'O'), ('민간위탁관리', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('12억원', 'QUANTITY')]"
467,2011.10.11. 오전 5:32,초고층 빌딩 왜 짓냐고요 인간 본능이죠,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('짓냐고요', 'O'), (' ', 'O'), ('인간', 'O'), (' ', 'O'), ('본능이죠', 'O')]"
468,2011.10.11. 오전 5:20,이전 공공기관 부동산 왜 안팔리나했더니…,"[('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔리나했더니…', 'O')]"
469,2011.10.11. 오전 4:41,땅보러 갈래…친인척이 가장 위험,"[('땅보러', 'O'), (' ', 'O'), ('갈래…', 'O'), ('친인척', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O')]"
470,2011.10.11. 오전 4:37,진화하는 토지 분양사기…눈뜨고 코베이는 이유,"[('진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양사기…눈뜨고', 'O'), (' ', 'O'), ('코베이는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
471,2011.10.11. 오전 4:31,2만원짜리 땅을 70만원에…중개업자도 당했다,"[('2만원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅을', 'O'), (' ', 'O'), ('70만원', 'QUANTITY'), ('에…', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('당했다', 'O')]"
472,2011.10.11. 오전 4:22,공생 모르는 포식자 포털…부동산정보업계 고사,"[('공생', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('포식자', 'O'), (' ', 'O'), ('포털…부동산정보업계', 'O'), (' ', 'O'), ('고사', 'O')]"
473,2011.10.11. 오전 4:21,대우건설 알제리서 2억5000만弗 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2억5000만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
474,2011.10.11. 오전 3:20,여의도 크기 용산공원 한강남산까지 잇는다,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('크기', 'O'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강남산', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
475,2011.10.11. 오전 3:11,보금자리지구에 첫 ‘땅콩주택’,"[('보금자', 'LOCATION'), ('리지구에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('땅콩', 'CIVILIZATION'), ('주택’', 'O')]"
476,2011.10.12. 오후 11:45,김규정의 부동산특강 서울시장 선거,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산특강', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시장 선거', 'EVENT')]"
477,2011.10.12. 오후 9:12,수도권 집값 연말ㆍ내년초 바닥,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('ㆍ', 'O'), ('내년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O')]"
478,2011.10.12. 오후 9:12,GS건설 자이앱 국제비즈니스대상 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이앱 국제비즈니스대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
479,2011.10.12. 오후 9:06,광교신도시 1300실규모 매머드급 오피스텔,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1300실', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
480,2011.10.12. 오후 9:05,새 아파트 분양시장서도 ‘가격 역전’ 현상,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장서도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘가격', 'O'), (' ', 'O'), ('역전’', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O')]"
481,2011.10.12. 오후 9:04,용산개발 본격화… 수혜 아파트 노려라,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
482,2011.10.12. 오후 9:00,금호건설 1社1村 마을 주민 서울 초청,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1社1村', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초청', 'O')]"
483,2011.10.12. 오후 8:35,GS건설 자이앱 국제비즈니스대상 3개 부문 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이앱 국제비즈니스대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
484,2011.10.12. 오후 6:53,한화 갤러리아 포레 색채대상 최우수상 수상,"[('한화 갤러리아 포레 색채대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
485,2011.10.12. 오후 6:53,금호건설 1사1촌 신촌리 주민 본사 초청,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1사1촌', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신촌리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O')]"
486,2011.10.12. 오후 6:33,원주 메디폴리스 탄력…연내 산업용지 분양,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메디폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄력…연내', 'O'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
487,2011.10.12. 오후 6:33,한경매물마당 동탄신도시 1층 약국 상가 6억7000만원 등 14건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('약국', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('6억7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('14건', 'QUANTITY')]"
488,2011.10.12. 오후 6:33,세입자 만족 우선 상가분양 AS 마케팅 잇따라,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만족', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('AS', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
489,2011.10.12. 오후 6:33,GS건설 자이앱 국제비즈니스대상 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이앱 국제비즈니스대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
490,2011.10.12. 오후 6:33,면목1구역에 448가구,"[('면목1구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('448가구', 'QUANTITY')]"
491,2011.10.12. 오후 6:33,수도권 집값 4분기 바닥 찍고 오를 것,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
492,2011.10.12. 오후 6:33,2년째 텅 빈 판교 임대단지 일반분양 추진,"[('2년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('텅', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
493,2011.10.12. 오후 6:33,부산 서면 동문 굿모닝힐 평균 경쟁률 11.46대 1,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문 굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('11.46대 1', 'QUANTITY')]"
