,date,headline,keyword
0,2013.04.14. 오후 10:14,4·1대책에 힘받는 분양시장 다시 ‘파격 마케팅’,"[('4·1대책', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('힘받는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘파격', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅’', 'O')]"
1,2013.04.14. 오후 10:14,초대형 아파트 단지 내달 줄줄이 집들이,"[('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
2,2013.04.14. 오후 10:14,분양정보고양 삼송지구 611가구 外,"[('분양정보', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('611가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
3,2013.04.14. 오후 9:03,하우스푸어용 임대주택 리츠 이달 첫선,"[('하우스', 'CIVILIZATION'), ('푸어용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
4,2013.04.14. 오후 9:03,외국인 부동산 투자이민 내달부터 쉽고 다양해진다,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자이민', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('쉽고', 'O'), (' ', 'O'), ('다양해진다', 'O')]"
5,2013.04.14. 오후 9:03,부동산시장 관망세 지속,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
6,2013.04.14. 오후 8:14,새정부 출범후 강남4구아파트만…나홀로 상승,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범후', 'O'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), ('아파트만…나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
7,2013.04.14. 오후 7:54,판교알파돔시티 착공‥5월 분양 돌입,"[('판교알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공‥', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
8,2013.04.14. 오후 7:54,하우스푸어 주택 매입용 임대주택 리츠 이달중 첫선,"[('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
9,2013.04.14. 오후 6:59,신분당선 요금 200원 오른다···내년 1950원대로 조정,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('200원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다···', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1950원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
10,2013.04.14. 오후 6:54,가든파이브 49개 점포 입찰,"[('가든파이브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('49개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
11,2013.04.14. 오후 6:30,부동산 투자이민 5억7억원으로 낮춘다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자이민', 'O'), (' ', 'O'), ('5억7억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
12,2013.04.14. 오후 6:29,국토부 하우스푸어 지원 본격화…임대주택 리츠 4월 설립…500가구 매입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설립…', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
13,2013.04.14. 오후 6:28,서승환 국토 공간정보업계 간담회,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보업계', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
14,2013.04.14. 오후 6:25,엄삼탁씨 유족 600억 빌딩 소유권 소송 승소,"[('엄삼탁', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('유족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('승소', 'O')]"
15,2013.04.14. 오후 6:24,이번주 분양 세종시·아산 몰려,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
16,2013.04.14. 오후 6:22,4·1 부동산대책 역차별 논란,"[('4·1 부동산', 'EVENT'), ('대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('역차별', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
17,2013.04.14. 오후 6:05,봄 이사철 꼭지점 지나 … 서울·수도권 안정세,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭지점', 'O'), (' ', 'O'), ('지나', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
18,2013.04.14. 오후 6:04,신도시 리모델링 수직 증축 기대감 … 소폭 올라,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직', 'O'), (' ', 'O'), ('증축', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
19,2013.04.14. 오후 5:22,판교 알파돔시티 주상복합 5월 931가구 분양 나서,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('931가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
20,2013.04.14. 오후 5:22,새정부 출범 후 강남4구만 아파트값 상승,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('4구만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
21,2013.04.14. 오후 5:22,‘임대주택 리츠’ 이달 첫선 하우스푸어 주택 매입한다,"[('‘임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입한다', 'O')]"
22,2013.04.14. 오후 5:20,좌초된 용산개발 이젠 ‘소송전쟁’ 불붙는다,"[('좌초된', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('‘소송전쟁’', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙는다', 'O')]"
23,2013.04.14. 오후 5:19,숨은 보물단지를 찾아라 용인 신동백 롯데캐슬 에코,"[('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('보물단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT')]"
24,2013.04.14. 오후 5:19,광주첨단2 ‘사랑으로 부영’ 공공임대 1772가구 공급,"[('광주첨단2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑으로 부영', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1772가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
25,2013.04.14. 오후 5:19,견본주택 탐방 세종 신동아 파밀리에,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT')]"
26,2013.04.14. 오후 5:06,파주 등 北접경지 부동산 매매가 급등락 없이 잠잠,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('北', 'LOCATION'), ('접경지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등락', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
27,2013.04.14. 오후 5:05,판교 알파돔시티 내달말 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
28,2013.04.14. 오후 5:05,MK 추천매물 천안 신방동 1층 약국상가 20억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신방동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('약국상가', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY')]"
29,2013.04.14. 오후 5:05,하우스푸어 지원 임대주택 리츠 이달 첫선,"[('하우스푸어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
30,2013.04.14. 오후 5:05,세종·아산 등 전국 6곳 4365가구,"[('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4365가구', 'QUANTITY')]"
31,2013.04.14. 오후 4:57,분양 하이라이트 향남2지구 10년 임대 모아 엘가 17일 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('향남2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('모아', 'O'), (' ', 'O'), ('엘가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
32,2013.04.14. 오후 4:57,고덕시영 분담금 갈등 수면 위로,"[('고덕시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('수면', 'O'), (' ', 'O'), ('위로', 'O')]"
33,2013.04.14. 오후 4:57,하우스푸어 주택 매입 위한 임대주택 리츠 이달중 설립,"[('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
34,2013.04.14. 오후 4:51,생애최초주택구입자 수혜 단지 등기이전 3개월내 대출 갈아타기 가능,"[('생애최초주택', 'O'), ('구입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('등기이전', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
35,2013.04.14. 오후 4:51,용산개발 박해춘 회장 등 72명 권고 사직 통보,"[('용산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박해춘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('72명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('권고', 'O'), (' ', 'O'), ('사직', 'O'), (' ', 'O'), ('통보', 'O')]"
36,2013.04.14. 오후 4:48,생애최초주택구입자 수혜 단지 취득·양도세 동시 혜택 래미안 전농 크레시티 노려볼만,"[('생애최초주택', 'O'), ('구입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('취득·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 전농 크레시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
37,2013.04.14. 오후 4:45,청산절차 용산개발 국내외 ‘소송대란’ 예고,"[('청산절차', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('‘소송대란’', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
38,2013.04.14. 오후 4:45,계속되는 북한 위협 접경지역 부동산 시장은 “차분”,"[('계속되는', 'O'), (' ', 'O'), ('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('위협', 'O'), (' ', 'O'), ('접경지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('“차분”', 'O')]"
39,2013.04.14. 오후 4:45,현장르포북한 미사일 위협...접경지 부동산시장 가보니,"[('현장르포', 'O'), ('북', 'LOCATION'), ('한', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미사일', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위협...접경지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
40,2013.04.14. 오후 4:43,북아시아 항공안전협력체 회의 16일부터 사흘간 제주서 개최,"[('북아시아 항공안전협력체 회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
42,2013.04.14. 오후 4:21,현장르포 북 미사일 위협 속 파주·동두천 등 접경지 표정,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미사일', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위협', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('접경지', 'O'), (' ', 'O'), ('표정', 'O')]"
43,2013.04.14. 오후 4:05,숨은 보물단지를 찾아라 용인 중동 ‘신동백 롯데캐슬 에코’,"[('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('보물단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신동백', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
44,2013.04.14. 오후 4:04,견본주택 탐방세종 신동아 파밀리에,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT')]"
45,2013.04.14. 오후 3:51,부동산 QA 외국인 임차인에 인도명령 하려면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인도명령', 'O'), (' ', 'O'), ('하려면', 'O')]"
46,2013.04.14. 오후 3:48,5조 알파돔시티 본격화…주상복합 내달 분양,"[('5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격화…주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
47,2013.04.14. 오후 3:42,아파트 주간 시세 분당 집값 0.3% 올라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
48,2013.04.14. 오후 3:27,지방 분양시장 4·1대책 훈풍 이어질까,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('4·1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
49,2013.04.14. 오후 3:25,판교알파돔시티 주상복합 내달 말 분양,"[('판교알파돔시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
50,2013.04.14. 오후 3:00,하우스푸어 지원 1500억 규모 리츠 이달 등장,"[('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('1500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
51,2013.04.14. 오후 3:00,임대주택 리츠 이달중 첫선보여…5월부터 매입신청,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선보여…', 'O'), ('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매입신청', 'O')]"
52,2013.04.14. 오후 2:47,부영 광주첨단2지구 ‘사랑으로’ 부영 1772가구 공급,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주첨단2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑으로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1772가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
53,2013.04.14. 오후 2:36,아파트 저층의 진화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('저층의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
54,2013.04.14. 오후 2:27,SH공사 가든파이브 지원시설 49곳 모집,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가든파이브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지원시설', 'O'), (' ', 'O'), ('49곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
55,2013.04.14. 오후 2:14,SH공사 가든파이브 상가 49개 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가든파이브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('49개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
56,2013.04.14. 오후 2:10,하우스푸어 위한 임대주택 리츠 이달 첫 선,"[('하우스푸어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
57,2013.04.14. 오후 2:09,4·1 부동산대책 이후 강남4구 아파트 값 ‘껑충’,"[('4·1 부동산대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
58,2013.04.14. 오후 2:05,5조 판교 알파돔 시티 본격 추진…5월말 주상복합 분양,"[('5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔 시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('5월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
59,2013.04.14. 오후 1:15,아산 더샵 레이크시티 견본주택 주말 1만5천명 북적,"[('아산 더샵 레이크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
60,2013.04.14. 오후 1:15,서승환 국토부 장관 주택정책에도 창조경제 접목,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택정책에도', 'O'), (' ', 'O'), ('창조경제', 'O'), (' ', 'O'), ('접목', 'O')]"
61,2013.04.14. 오후 1:12,불붙던 도시형주택 우린 불나방이었다,"[('불붙던', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우린', 'O'), (' ', 'O'), ('불나방', 'ANIMAL'), ('이었다', 'O')]"
62,2013.04.14. 오후 1:06,판교 알파돔시티 5년만에 착공 5월말 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('5월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
63,2013.04.14. 오후 1:04,1500억 규모 ‘임대주택 리츠’ 이달 첫선..하우스푸어 매입용,"[('1500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선..하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('매입용', 'O')]"
64,2013.04.14. 오후 1:00,아파트의 진화… 입주민 건강까지 챙긴다,"[('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화…', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건강까지', 'O'), (' ', 'O'), ('챙긴다', 'O')]"
65,2013.04.14. 오후 12:44,부동산 투자이민 활성화 위해 기준금액 하향조정,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자이민', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('기준금액', 'O'), (' ', 'O'), ('하향조정', 'O')]"
66,2013.04.14. 오후 12:41,SH공사 가든파이브 상가 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가든파이브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
67,2013.04.14. 오후 12:35,새 정부 출범 후 ‘강남4구’만 날았다,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('4구', 'QUANTITY'), ('’만', 'O'), (' ', 'O'), ('날았다', 'O')]"
68,2013.04.14. 오후 12:22,4.1대책 後 세종시 첫 분양에 방문객 북적,"[('4.1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('後', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
69,2013.04.14. 오전 11:56,강남 아파트 새정부 출범후 최고 6000만원 뛰어,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범후', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
70,2013.04.14. 오전 11:46,오피스텔호텔 장점 결합된 레지던스 오피스텔 분양 잇따라,"[('오피스텔호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O'), (' ', 'O'), ('결합된', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
71,2013.04.14. 오전 11:24,내년부터 신분당선 철도 요금 200원 인상,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('200원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
72,2013.04.14. 오전 11:23,용산개발 청산 실감나네…직원 전원 권고사직,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('청산', 'O'), (' ', 'O'), ('실감나네…', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('권고사직', 'O')]"
73,2013.04.14. 오전 11:22,인천·평창 일부 지역 외국인 투자 이민 기준 대폭 완화,"[('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이민', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
74,2013.04.14. 오전 11:19,LH 판교 알파돔시티 PF사업 주상복합아파트 내달 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
75,2013.04.14. 오전 11:17,제17회 물류관리사 국가자격시험 6월15일,"[('제17회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물류관리사 국가자격시험', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('6월15일', 'DATE')]"
76,2013.04.14. 오전 11:16,SH공사 가든파이브 지원시설 점포 49개 입찰접수,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가든파이브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지원시설', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('49개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰접수', 'O')]"
77,2013.04.14. 오전 11:15,LX공사  ‘2013 토지와 빈곤 컨퍼런스’서 지적측량 사례 발표,"[('LX공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지와 빈곤 컨퍼런스', 'EVENT'), ('’서', 'O'), (' ', 'O'), ('지적측량', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
78,2013.04.14. 오전 11:14,북아시아 항공안전협력체 운영委 16일부터 제주서 개최,"[('북아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항공안전협력체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운영委', 'O'), (' ', 'O'), ('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
79,2013.04.14. 오전 11:06,말 많던 판교 알파돔 주상복합 드디어 5월 말 분양,"[('말', 'O'), (' ', 'O'), ('많던', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('드디어', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
80,2013.04.14. 오전 11:06,서울 4대산 주변에 건물 ‘12m’이상 못짓는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4대산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변에', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('12m', 'QUANTITY'), ('’이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못짓는다', 'O')]"
81,2013.04.14. 오전 11:02,주간부동산포커스 15일 여야협의체 부동산대책 물꼬 틀까,"[('주간부동산포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여야협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬', 'O'), (' ', 'O'), ('틀까', 'O')]"
82,2013.04.14. 오전 11:01,기초생활수급자 등 도시가스 요금 할인 확대,"[('기초생활수급자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도시가스', 'O'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
84,2013.04.14. 오전 11:00,제주서 북아시아 항공안전협력체 제13차 운영위원회 개최,"[('제주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('북아시아 항공안전협력체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제13차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운영위원회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
85,2013.04.14. 오전 10:45,판교 알파돔시티 드디어 착공 5월 분양예정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('드디어', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
86,2013.04.14. 오전 10:35,경북·대구 아파트값 상승률 1위 이유는,"[('경북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
87,2013.04.14. 오전 10:30,하우스푸어用 임대주택 리츠 이달 첫 선···문제점은 없나,"[('하우스푸어用', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선···문제점은', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
88,2013.04.14. 오전 10:22,새정부 들어 아파트 전셋값 상승 지속,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
89,2013.04.14. 오전 10:21,새정부 들어 수도권지방 아파트값 엇갈려,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
90,2013.04.14. 오전 10:20,새정부 들어 강남 재건축시장 살아났다,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아났다', 'O')]"
91,2013.04.14. 오전 10:08,양도세 감면기준 완화...미분양 해소 기대감 ↑,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화...미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
92,2013.04.14. 오전 10:00,서울시 ‘임대간 소셜믹스’… 기대 반 우려 반,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘임대간', 'O'), (' ', 'O'), ('소셜믹스’…', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'O')]"
93,2013.04.14. 오전 9:30,4·1대책 통과 언제…거래공동화 우려,"[('4·1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('언제…거래공동화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
94,2013.04.14. 오전 9:12,4·1 대책 관망세에 서울·수도권 아파트값 약세 지속,"[('4·1 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('관망세에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
95,2013.04.14. 오전 9:11,오피스 공급과잉 현실화…서울 빌딩 공실률 14%,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('14%', 'QUANTITY')]"
96,2013.04.14. 오전 9:05,별별현장 40평보다 나은 19평…세종 신동아,"[('별별현장', 'O'), (' ', 'O'), ('40평', 'QUANTITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('나은', 'O'), (' ', 'O'), ('19평', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION')]"
97,2013.04.14. 오전 9:01,경매사냥 살아나는 경매시장…서초동 13억짜리가 8억,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장…', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13억짜리', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억', 'QUANTITY')]"
98,2013.04.14. 오전 9:01,부동산캘린더 의정부 민락 푸르지오 등 6곳 청약 개시,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
99,2013.04.14. 오전 8:58,물납 상장주식 손절매 처분 이르면 하반기 시행,"[('물납', 'O'), (' ', 'O'), ('상장주식', 'O'), (' ', 'O'), ('손절매', 'O'), (' ', 'O'), ('처분', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
100,2013.04.14. 오전 7:40,부동산·추경 여야정협의체 내일 첫 회의,"[('부동산', 'ORGANIZATION'), ('·추경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여야정협의체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫 회', 'QUANTITY'), ('의', 'O')]"
101,2013.04.14. 오전 7:33,4·1대책 與野 양도세 면제 혜택‥다른 점은,"[('4·1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('與野', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택‥다른', 'O'), (' ', 'O'), ('점은', 'O')]"
102,2013.04.14. 오전 7:05,4·1대책 부작용…서민 내집 마련 주름살,"[('4·1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부작용…', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('주름살', 'O')]"
103,2013.04.14. 오전 7:01,하우스푸어用 임대주택 리츠 이달 첫 선,"[('하우스푸어用', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
104,2013.04.14. 오전 6:29,강남4구 아파트 새정부 출범후 서울서 나홀로 상승,"[('강남', 'LOCATION'), ('4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범후', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
105,2013.04.14. 오전 6:15,건설업계 실적 악화에 또 구조조정 공포,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('악화에', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
106,2013.04.15. 오후 11:44,세종 신동아 파밀리에 모델하우스 가보니 “4베이 구조 톡톡 튀네”,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구조', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('튀네”', 'O')]"
107,2013.04.15. 오후 9:54,양도세 면제 기준 시끌…강남 주민 조마조마,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('시끌…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조마조마', 'O')]"
108,2013.04.15. 오후 8:57,3월 주택거래량 전년대비 1.4% 감소,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
109,2013.04.15. 오후 8:34,양도세 면제기준 6억원으로…면적기준 폐지 이견,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제기준', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), ('으로…면적기준', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('이견', 'O')]"
110,2013.04.15. 오후 7:38,전국 최대규모 판교노인복지관 2015년 준공,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('판교노인복지관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
111,2013.04.15. 오후 7:24,건설경영協 18일 건설산업 발전 전략 토론회 개최,"[('건설경영協', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
112,2013.04.15. 오후 6:30,여야정 양도·취득세 감면 합의,"[('여야정', 'O'), (' ', 'O'), ('양도·', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
113,2013.04.15. 오후 6:30,여야정 양도·취득세 감면 집값 기준 하향 가닥,"[('여야정', 'O'), (' ', 'O'), ('양도·', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O')]"
114,2013.04.15. 오후 6:30,여야정 양도·취득세 감면 집값 기준 하향 가닥,"[('여야정', 'O'), (' ', 'O'), ('양도·', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O')]"
115,2013.04.15. 오후 6:30,여야정 양도·취득세 감면 집값 기준 하향 가닥,"[('여야정', 'O'), (' ', 'O'), ('양도·', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O')]"
116,2013.04.15. 오후 6:21,거액 자산가 FIU법에 벌벌떠는  이유는,"[('거액', 'O'), (' ', 'O'), ('자산가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('FIU법', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('벌벌떠는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
117,2013.04.15. 오후 6:20,여야정 양도·취득세 감면 집값 기준 하향 가닥,"[('여야정', 'O'), (' ', 'O'), ('양도·', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O')]"
118,2013.04.15. 오후 6:20,여야정 양도·취득세 감면 집값 기준 하향 가닥,"[('여야정', 'O'), (' ', 'O'), ('양도·', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O')]"
119,2013.04.15. 오후 6:13,서승환 국토 취득세·양도세 감면 면적기준 폐지 공감대,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토 취득세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('면적기준', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('공감대', 'O')]"
120,2013.04.15. 오후 6:02,양도세 감면 금액기준 9억→6억 하향키로상보,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('금액기준', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하향키로', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
121,2013.04.15. 오후 5:54,GS건설 해외 덤핑 경쟁에 수천억 손실… 다음은 어디,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('덤핑', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁에', 'O'), (' ', 'O'), ('수천억', 'O'), (' ', 'O'), ('손실…', 'O'), (' ', 'O'), ('다음은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
122,2013.04.15. 오후 5:46,강남이 다시 개발된다 잠실 일대 연이은 개발로 눈길,"[('강남', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발된다', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
123,2013.04.15. 오후 5:36,양도세 면제 9억→6억…면적 기준은 없애기로,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), ('…면적', 'O'), (' ', 'O'), ('기준은', 'O'), (' ', 'O'), ('없애기로', 'O')]"
124,2013.04.15. 오후 5:26,아파트 상가 분양시장 봄바람…전국 150곳 공급,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('150곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
125,2013.04.15. 오후 5:25,위례 힐스테이트 621가구 분양,"[('위례 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('621가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
126,2013.04.15. 오후 5:24,수직증축 리모델링 수익 모델 찾았어요,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('찾았어요', 'O')]"
127,2013.04.15. 오후 5:21,지난달 주택거래 감소…강남만 증가,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('강남만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
128,2013.04.15. 오후 5:21,법정관리 동양건설 공개 매각,"[('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
129,2013.04.15. 오후 5:21,희림 평창동계올림픽 경기장 설계 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('경기장', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
130,2013.04.15. 오후 5:18,e편한세상 평택 632가구 분양,"[('e편한세상 평택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('632가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
131,2013.04.15. 오후 5:16,울산 장기 방치됐던 아파트단지 분양 잇달아,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('방치됐던', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
132,2013.04.15. 오후 5:14,양도세 감면 9억→6억원 윤곽 면적기준 폐지,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O'), (' ', 'O'), ('면적기준', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
133,2013.04.15. 오후 5:13,남양주별내·판교·배곧·삼송…구도시 옆 신도시로 갈아탈까,"[('남양주', 'CITY'), ('별내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('배곧', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('…구도시', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아탈까', 'O')]"
135,2013.04.15. 오후 5:13,분양시장 봄볕 주택매매는 대기중,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('볕', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매매는', 'O'), (' ', 'O'), ('대기중', 'O')]"
136,2013.04.15. 오후 5:13,수도권 12만가구 울고 웃는다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는다', 'O')]"
137,2013.04.15. 오후 5:12,주택거래 봄 멀었나,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('멀었나', 'O')]"
138,2013.04.15. 오후 5:12,투자자 권리 제한하는 약관 무효,"[('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('권리', 'O'), (' ', 'O'), ('제한하는', 'O'), (' ', 'O'), ('약관', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
139,2013.04.15. 오후 5:09,4·1대책 특혜라더니…..강남 재건축 멘붕,"[('4·1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('특혜라더니…..', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('멘붕', 'O')]"
140,2013.04.15. 오후 5:09,삼성물산 홈피에 ‘마이드림하우스’ 공개,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈피에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마이드림하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
141,2013.04.15. 오후 5:05,한국건설，지구촌을 리모델링하다 건설업계 신성장동력 해외서.. 전세계 건설한류 현장을 가다,"[('한국', 'ORGANIZATION'), ('건설', 'ORGANIZATION'), ('，지구촌을', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링하다', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('신성장동력', 'O'), (' ', 'O'), ('해외서..', 'O'), (' ', 'O'), ('전세계', 'O'), (' ', 'O'), ('건설한류', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
142,2013.04.15. 오후 5:00,여·야·정 양도세 감면기준 주택가격 6억원,"[('여·야·정', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면기준', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY')]"
143,2013.04.15. 오후 4:59,MB정부 유산 친수사업도 삐걱,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유산 친수사업', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
144,2013.04.15. 오후 4:56,서승환 해외건설도 창조경제,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('해외건설도', 'O'), (' ', 'O'), ('창조경제', 'O')]"
145,2013.04.15. 오후 4:53,여야정 양도세 감면기준 6억원 합의 ..아직 논란중,"[('여야정', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면기준', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합의', 'O'), (' ', 'O'), ('..아직', 'O'), (' ', 'O'), ('논란중', 'O')]"
146,2013.04.15. 오후 4:49,삼성물산 디지털 체험공간 ‘마이드림하우스’오픈,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('체험공간', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마이드림하우스', 'ARTIFACT'), ('’오픈', 'O')]"
147,2013.04.15. 오후 4:37,대림산업 e편한세상 평택 632가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 평택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('632가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
148,2013.04.15. 오후 4:35,하우스푸어용 임대주택 리츠 어떤 집 사들이나,"[('하우스푸어용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사들이나', 'O')]"
149,2013.04.15. 오후 4:31,대우건설 의정부 민락 푸르지오 19일 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
150,2013.04.15. 오후 4:30,숨 죽인 부동산 시장…눈과 귀는 4월 국회로,"[('숨', 'O'), (' ', 'O'), ('죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('귀', 'ANIMAL'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O')]"
152,2013.04.15. 오후 4:29,경남기업 베트남 ‘랜드마크72’ 한류·비즈니스 중심지로 부상,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('랜드마크72', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('한류·비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
153,2013.04.15. 오후 4:29,부산 더샵 시티애비뉴 오피스텔 청약경쟁률 최고 50.85대 1,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 시티애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('50.85대 1', 'QUANTITY')]"
154,2013.04.15. 오후 4:29,현대건설 ‘위례 힐스테이트’ 6월 중순 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월 중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
155,2013.04.15. 오후 4:29,LH 파주운정 9필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
156,2013.04.15. 오후 4:28,‘의정부 민락 푸르지오’ 분양,"[('‘', 'O'), ('의정부 민락 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
158,2013.04.15. 오후 4:28,서울 오피스텔 수익률 ‘하락일로’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘하락일로’', 'O')]"
159,2013.04.15. 오후 4:28,용산국제업무지구사업 청산 절차 돌입했는데.. 서부이촌동 지구지정 유지되나,"[('용산국제업무지구사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('청산', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입했는데..', 'O'), (' ', 'O'), ('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('유지되나', 'O')]"
160,2013.04.15. 오후 4:27,현장르포 분양 불패 신화 세종시 표정,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('신화', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('표정', 'O')]"
161,2013.04.15. 오후 4:26,여야 양도세 면제대상 손질…강남엔 압박,"[('여야', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제대상', 'O'), (' ', 'O'), ('손질…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O')]"
162,2013.04.15. 오후 4:26,‘나만의 집’을 디자인 해보세요..삼성물산 디지털 체험공간 오픈,"[('‘나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('집’을', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('해보세요..', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('체험공간', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
163,2013.04.15. 오후 4:24,한국건설，지구촌을 리모델링하다 1 현대건설，유류비축기지 현장소장 김영 전무,"[('한국건설', 'ORGANIZATION'), ('，지구촌을', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링하다', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('，유류비축기지', 'O'), (' ', 'O'), ('현장소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION')]"
164,2013.04.15. 오후 4:24,한화건설 이라크 추가 수주 빨간불,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
165,2013.04.15. 오후 4:22,한국건설，지구촌을 리모델링하다 1 현대건설 싱가포르 유류비축기지·복합빌딩 건설,"[('한국건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('지구촌', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링하다', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유류비축기지', 'ARTIFACT'), ('·복합빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
166,2013.04.15. 오후 4:16,현대건설 위례 힐스테이트 6월 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
167,2013.04.15. 오후 4:09,동양건설산업 또 다시 공개경쟁 입찰 매각공고,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('공개경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
168,2013.04.15. 오후 4:03,종합여·야·정 양도세 감면 기준 9억→6억 가닥,"[('종합여·야·정', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O')]"
169,2013.04.15. 오후 3:52,양도세 면적제외·6억원 이하시 93.4% 수혜종합,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면적제외·', 'O'), ('6억원 이하', 'QUANTITY'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('93.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수혜종합', 'O')]"
170,2013.04.15. 오후 3:46,양도 ·취득세 면제 집값기준 내려간다..혜택가구↑,"[('양도', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('집값기준', 'O'), (' ', 'O'), ('내려간다..', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택가구↑', 'O')]"
171,2013.04.15. 오후 3:45,삼성물산 디지털 체험공간 ‘마이드림하우스’ 오픈,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('체험공간', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마이드림하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
172,2013.04.15. 오후 3:38,현장르포불패신화 세종시 다운계약서로 ‘몸살’,"[('현장르포불패신화', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다운계약서로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘몸살’', 'O')]"
173,2013.04.15. 오후 3:37,LH상가 이달 단지 내 상가 52호 공급,"[('LH상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('52호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
174,2013.04.15. 오후 3:33,한강신도시 우미린 환매 조건부 전세제도 실시,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환매', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('전세제도', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
175,2013.04.15. 오후 3:28,여야정 부동산 감면 면적기준 폐지…양도세 9억→6억,"[('여야정', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('면적기준', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지…', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('6억', 'QUANTITY')]"
176,2013.04.15. 오후 3:28,대우건설 의정부 민락 푸르지오 19일 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
179,2013.04.15. 오후 3:19,건설사 vs 킨텍스 공사대금 놓고 법정 다툼,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('법정', 'O'), (' ', 'O'), ('다툼', 'O')]"
180,2013.04.15. 오후 3:18,포스코건설 동탄 이어 부산에서도 분양 완판,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
181,2013.04.15. 오후 3:18,서울시 주민참여형 재생사업 매뉴얼 발간 우리마을 이렇게 변했어요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주민참여형 재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O'), (' ', 'O'), ('우리마을', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('변했어요', 'O')]"
182,2013.04.15. 오후 3:13,현대건설 위례힐스테이트 621가구 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('621가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
183,2013.04.15. 오후 3:12,20시간동안 비행기 천장에 숨어 미국行 들통,"[('20시간동안', 'TIME'), (' ', 'O'), ('비행기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('천장에', 'O'), (' ', 'O'), ('숨어', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('行', 'O'), (' ', 'O'), ('들통', 'O')]"
184,2013.04.15. 오후 3:10,MB정부 또 다른 핵심 정책 친수구역 사업도 삐걱,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('친수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('사업도', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
185,2013.04.15. 오후 3:10,서부이촌동 지구지정 해제까지 ‘멀고 먼 길’,"[('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('해제까지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘멀고', 'O'), (' ', 'O'), ('먼', 'O'), (' ', 'O'), ('길’', 'O')]"
186,2013.04.15. 오후 3:00,대우건설 의정부 943가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('943가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
187,2013.04.15. 오후 2:51,양도세 면적제외·6억원 이하시 아파트 93.4% 수혜,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면적제외·', 'O'), ('6억원 이하', 'QUANTITY'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('93.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
188,2013.04.15. 오후 2:49,김포 한강 우미린 반값 전세로 2년간 살아보세요,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세로', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('살아보세요', 'O')]"
189,2013.04.15. 오후 2:40,부동산대책 나오자…건설사 분양마케팅 활발,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나오자…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
190,2013.04.15. 오후 2:40,현오석 추경 재원 위해 국채 16조 발행할 것,"[('현오석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('추경', 'O'), (' ', 'O'), ('재원', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('국채', 'O'), (' ', 'O'), ('16조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발행할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
191,2013.04.15. 오후 2:39,동양건설산업 공개경쟁 MA 추진,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공개경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
192,2013.04.15. 오후 2:35,인구·관광객·임대수익 3多島…혼저옵서예,"[('인구·', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), ('·임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), ('多島…', 'O'), ('혼저옵서예', 'ARTIFACT')]"
193,2013.04.15. 오후 2:30,대림산업 e편한세상 평택 632가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 평택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('632가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
194,2013.04.15. 오후 2:29,SH공사 임대주택 거주민에 일자리 마련 지원,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
195,2013.04.15. 오후 2:27,포토부영그룹 연세대 학생기숙사 우정원 기증 약정식,"[('포토부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연세대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('학', 'CIVILIZATION'), ('생기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('우정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기증', 'O'), (' ', 'O'), ('약정식', 'O')]"
196,2013.04.15. 오후 2:25,지역주택조합원 우린 왜 稅감면 찬밥,"[('지역주택조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우린', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('稅감면', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O')]"
197,2013.04.15. 오후 2:24,동부산관광단지 운동휴양지구 사업기간 연장,"[('동부산관광단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운동휴양지구', 'O'), (' ', 'O'), ('사업기간', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
198,2013.04.15. 오후 2:20,부영그룹 연세대 우정원기증 협약체결,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연세대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우정', 'ORGANIZATION'), ('원기증', 'O'), (' ', 'O'), ('협약체결', 'O')]"
199,2013.04.15. 오후 2:20,회기역 빌리원 오피스텔 및 도시형생활주택 129실 분양,"[('회기역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌리원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('129실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
200,2013.04.15. 오후 2:16,경춘선 전철 효과 춘천 아파트 인기 고공행진,"[('경춘선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
201,2013.04.15. 오후 2:09,착한 분양가로 내 집 마련 절호의 기회 계룡리슈빌 눈독,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('절호의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('계룡리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
202,2013.04.15. 오후 1:55,LH 송파등 수도권 7개단지내 상가 33개 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('33개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
203,2013.04.15. 오후 1:55,대형건설사 1분기 실적 주의보‥삼성ENG 어닝쇼크,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보‥', 'O'), ('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어닝쇼크', 'O')]"
204,2013.04.15. 오후 1:48,현대건설 위례 힐스테이트 아파트 6월 중 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례 힐스테이트 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
205,2013.04.15. 오후 1:45,대우건설 의정부 민락 푸르지오 신규 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
206,2013.04.15. 오후 1:44,올 1분기 박근혜 효과 경북·대구·강남만 활짝,"[('올 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
207,2013.04.15. 오후 1:40,빌딩관리 장사 대기업 슬슬 몰린다,"[('빌딩관리', 'O'), (' ', 'O'), ('장사', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('슬슬', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
208,2013.04.15. 오후 1:34,여야정 세 감면 집값기준으로 할 듯,"[('여야정', 'O'), (' ', 'O'), ('세', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값기준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
209,2013.04.15. 오후 1:21,네이버 중개사 회원에 종이컵·계약서 보관함 무료 지급,"[('네이버', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('종이컵·계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('보관함', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
210,2013.04.15. 오후 1:16,동양건설산업 재매각 추진…16일 매각 공고,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
211,2013.04.15. 오후 1:13,경남기업의 ‘랜드마크72’ 베트남 명소로 자리잡아,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('랜드마크72', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('명소로', 'O'), (' ', 'O'), ('자리잡아', 'O')]"
212,2013.04.15. 오후 1:00,부동산114 추천매물경기도 가평군 설악면 빌라 1억6000만원,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가평군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설악면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('1억6000만원', 'QUANTITY')]"
213,2013.04.15. 오후 12:32,‘e 편한세상 성환’ 전세자금으로 내집마련 착한 분양가 눈길,"[('‘', 'O'), ('e 편한세상 성환', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
214,2013.04.15. 오후 12:20,1분기 전세자금보증 2.8조…전년比 9.1%↑,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세자금보증', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('9.1%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
215,2013.04.15. 오후 12:08,정부주도 녹색성장 프로젝트 그린시티 세종·위례 수혜,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색성장 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('그린시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
216,2013.04.15. 오전 11:57,주택정책심의위 최고 의사결정 기구로 개편,"[('주택정책심의위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('의사결정', 'O'), (' ', 'O'), ('기구로', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
217,2013.04.15. 오전 11:55,장애인 배려도 국제급으로…한류월드 건축물 ‘눈길’,"[('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배려도', 'O'), (' ', 'O'), ('국제급으로…', 'O'), ('한류월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
218,2013.04.15. 오전 11:43,전화연결동양건설 재매각 진행‥내일 매각 공고,"[('전화연결동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O'), (' ', 'O'), ('진행‥', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
219,2013.04.15. 오전 11:41,줄어든 보금자리…내집마련 찬스 잡아라,"[('줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리…내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
220,2013.04.15. 오전 11:41,주택정책심의委 최고결정기구로,"[('주택정책심의委', 'O'), (' ', 'O'), ('최고결정기구로', 'O')]"
221,2013.04.15. 오전 11:41,SH공사 작년 5000억 손실에 미수금 6000억,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손실에', 'O'), (' ', 'O'), ('미수금', 'O'), (' ', 'O'), ('6000억', 'QUANTITY')]"
222,2013.04.15. 오전 11:41,친환경 단지에 명문학군까지…EG건설 ‘세종신도시 EG the 1’ 주목,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('명문학군까지…', 'O'), ('EG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EG the 1', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
223,2013.04.15. 오전 11:41,5조 규모 판교 알파돔시티…5년만에 내달 첫 분양,"[('5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
224,2013.04.15. 오전 11:41,대림산업 평택에 ‘실수요자 맞춤형’ 단지 632가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('632가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
225,2013.04.15. 오전 11:34,대림산업 e편한세상 평택 26일부터 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 평택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
226,2013.04.15. 오전 11:26,서울시 주민참여형 재생사업 매뉴얼 발간,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주민참여형 재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
227,2013.04.15. 오전 11:25,경기도 부동산 관련 정책 콘서트 15일 개최…인터넷 실시간 중계,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최…인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('중계', 'O')]"
228,2013.04.15. 오전 11:22,SH공사 사회적기업과 일자리 마련키로,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회적기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('마련키로', 'O')]"
229,2013.04.15. 오전 11:22,SH공사 사회적 기업 연계 일자리 창출,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
230,2013.04.15. 오전 11:22,서울시 상조·프랜차이즈업체 단속,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상조·프랜차이즈업체', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
231,2013.04.15. 오전 11:22,LH상가 22일부터 서울 송파등  52호 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('52호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
232,2013.04.15. 오전 11:20,청주테크노폴리스 돈 가뭄 풀리나종합,"[('청주테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리나종합', 'O')]"
233,2013.04.15. 오전 11:20,게시판 건설경영협회 건설산업 토론회,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경영협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설산업 토론회', 'EVENT')]"
234,2013.04.15. 오전 11:18,의정부 민락 푸르지오 943가구 분양..모델하우스 19일 오픈,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('943가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
235,2013.04.15. 오전 11:16,정책 발표 보고 거래하자 지난 달 거래량 전년동월比 1.4% ↓,"[('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래하자', 'O'), (' ', 'O'), ('지난 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동월比', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
236,2013.04.15. 오전 11:16,상가계약서 공정위 표준계약서와 다르면 무효,"[('상가계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('표준계약서와', 'O'), (' ', 'O'), ('다르면', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
237,2013.04.15. 오전 11:16,SH공사 사회적기업과 연계해 일자리 창출,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회적기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('연계해', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
238,2013.04.15. 오전 11:16,부동산 장기불황에도 승승장구하는 탄탄한 건설사는 어디,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('장기불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('승승장구하는', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
239,2013.04.15. 오전 11:15,SH공사 도배·장판 집수리 취업 도와드려요,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도배·장판', 'O'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O'), (' ', 'O'), ('취업', 'O'), (' ', 'O'), ('도와드려요', 'O')]"
240,2013.04.15. 오전 11:15,서울시주민참여형 재생사업 매뉴얼 발간 마을만들기 어렵지 않아요,"[('서울시주민참여형 재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O'), (' ', 'O'), ('마을만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아요', 'O')]"
241,2013.04.15. 오전 11:09,LH 운정신도시 내 5807㎡ 규모 9필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('5807㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('9필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
242,2013.04.15. 오전 11:07,e편한세상 평택 632가구 분양..모델하우스 26일 오픈,"[('e편한세상 평택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('632가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
243,2013.04.15. 오전 11:06,3월 주택거래량 전년 동월대비 1.4% 감소,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동월대비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
244,2013.04.15. 오전 11:06,희림 2018 평창동계올림픽 ‘피겨·쇼트트랙 경기장’ 설계 맡아,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평창동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('피겨', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('쇼트트랙', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경기장’', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('맡아', 'O')]"
245,2013.04.15. 오전 11:06,강남 재건축 실거래가 상승세로 돌아서,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아서', 'O')]"
246,2013.04.15. 오전 11:05,3월 주택거래량 전월比 큰폭 상승,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
247,2013.04.15. 오전 11:05,SH공사 지난해 미수금 6천억 육박,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미수금', 'O'), (' ', 'O'), ('6천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
248,2013.04.15. 오전 11:02,대림산업 e편한세상 평택 632가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 평택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('632가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
249,2013.04.15. 오전 11:02,강남3구 3월 주택거래량 전년대비 65.5% 증가,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('65.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
250,2013.04.15. 오전 11:02,국토지리정보원 국가 기본도 매주 업데이트 제공,"[('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('기본도', 'O'), (' ', 'O'), ('매주', 'O'), (' ', 'O'), ('업데이트', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
251,2013.04.15. 오전 11:02,해수부 부산항 조도·오륙도 방파제 보강사업 추진,"[('해수부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조도·', 'TERM'), ('오륙도 방파제 보강사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
252,2013.04.15. 오전 11:01,3월 서울 주택매매거래량 13.4% 증가,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('13.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
253,2013.04.15. 오전 11:01,국토지리정부원 국가기본도 상시 수정대상 확대해 주간단위 서비스,"[('국토지리정부원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가기본도', 'O'), (' ', 'O'), ('상시', 'O'), (' ', 'O'), ('수정대상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대해', 'O'), (' ', 'O'), ('주간단위', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
254,2013.04.15. 오전 11:01,2015 세계물포럼 조직위원회 창립총회 열고 공식활동 시작,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계물포럼 조직위원회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('창립총회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열고', 'O'), (' ', 'O'), ('공식활동', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
255,2013.04.15. 오전 11:01,3월 주택거래량 6만7천건‥전년비 1.4%↓,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('6만7천건', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
256,2013.04.15. 오전 11:01,“매주 화요일 새로운 전자지도 만나보세요”,"[('“매주', 'O'), (' ', 'O'), ('화요일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('전자지도', 'O'), (' ', 'O'), ('만나보세요”', 'O')]"
257,2013.04.15. 오전 11:01,3월 주택거래 수도권 ‘방긋’ vs 지방 ‘울상’,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘방긋’', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘울상’', 'O')]"
258,2013.04.15. 오전 11:00,대우건설 의정부 민락 푸르지오 943가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('943가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
259,2013.04.15. 오전 11:00,3월 주택거래량 2009년 이후 최저치,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
260,2013.04.15. 오전 11:00,2015 세계물포럼 조직위원회 출범,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계물포럼 조직위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
261,2013.04.15. 오전 11:00,매주 화요일 새로운 전자지도를 만나보세요,"[('매주', 'O'), (' ', 'O'), ('화요일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('전자지도를', 'O'), (' ', 'O'), ('만나보세요', 'O')]"
262,2013.04.15. 오전 11:00,3월 주택거래량 대책 관망세..강남 재건축 상승세 지속,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세..', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
263,2013.04.15. 오전 10:59,포스코건설 전국 분양시장 ‘흥행몰이’,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘흥행몰이’', 'O')]"
264,2013.04.15. 오전 10:51,분양소식 의정부 민락 푸르지오,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
265,2013.04.15. 오전 10:49,LH 파주운정 근린생활용지 등 9필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린생활용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
266,2013.04.15. 오전 10:44,한국건설경영협회 건설산업 발전 전략 토론회 개최,"[('한국건설경영협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
267,2013.04.15. 오전 10:44,상반기 최대 유망단지 위례 힐스테이트 6월 중순 분양,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월 중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
268,2013.04.15. 오전 10:43,희림 평창동계올림픽 피겨·쇼트트랙 경기장 설계 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피겨', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('쇼트트랙', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경기장', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
269,2013.04.15. 오전 10:38,희림 평창 피겨·쇼트트랙 경기장 설계 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('피겨', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('쇼트트랙', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경기장', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
270,2013.04.15. 오전 10:38,여야정 첫 회의 양도세 감면기준 조정 합의 불발,"[('여야정', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 회', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면기준', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O'), (' ', 'O'), ('불발', 'O')]"
271,2013.04.15. 오전 10:38,청주테크노폴리스 돈 가뭄 풀리나,"[('청주테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리나', 'O')]"
272,2013.04.15. 오전 10:37,동양건설 재매각 진행‥16일 매각 공고,"[('동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O'), (' ', 'O'), ('진행‥', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
273,2013.04.15. 오전 10:36,대림산업 e편한세상 평택 모델하우스 4월26일 오픈,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 평택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('4월26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
274,2013.04.15. 오전 10:35,대림 e편한세상 평택 632가구 분양,"[('대림 e편한세상 평택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('632가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
275,2013.04.15. 오전 10:28,부산 더샵 시티애비뉴 오피스텔도 청약 대박,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 시티애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
276,2013.04.15. 오전 10:24,괴산군 자경농지 구입 뒤 용도전환 많아,"[('괴산군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자경농지', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('용도전환', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
277,2013.04.15. 오전 10:21,현대건설 위례 힐스테이트 621가구 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('621가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
278,2013.04.15. 오전 10:20,대우건설 ‘의정부 민락 푸르지오’ 943가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('의정부 민락 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('943가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
279,2013.04.15. 오전 10:16,“상가 투자만 생각하면 골치 아파요”,"[('“상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자만', 'O'), (' ', 'O'), ('생각하면', 'O'), (' ', 'O'), ('골치', 'O'), (' ', 'O'), ('아파요”', 'O')]"
280,2013.04.15. 오전 10:15,희림 평창동계올림픽 피겨·쇼트트랙 경기장 설계 맡아,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('평창동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피겨', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('쇼트트랙', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경기장', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('맡아', 'O')]"
281,2013.04.15. 오전 10:14,대림산업 ‘e편한세상 평택’ 632가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 평택', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('632가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
282,2013.04.15. 오전 10:10,대우건설 의정부 민락 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
283,2013.04.15. 오전 10:02,오피스텔 시장에 ‘빨간불’…왜,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빨간불’…왜', 'O')]"
284,2013.04.15. 오전 9:59,‘향남신도시 모아엘가’ 견본주택에 3만여명 몰려,"[('‘', 'O'), ('향남신도시 모아엘가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
285,2013.04.15. 오전 9:59,LH상가 송파·세교·별내 등 52호 신규공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('52호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규공급', 'O')]"
286,2013.04.15. 오전 9:55,신분당선 요금 내년부터 200원 올라,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('200원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
287,2013.04.15. 오전 9:54,서울시 167개 부모커뮤니티 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('167개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부모', 'CIVILIZATION'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
288,2013.04.15. 오전 9:52,주택정책심의위 주택결정 최고기구 확대·개편,"[('주택정책심의위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택결정', 'O'), (' ', 'O'), ('최고기구', 'O'), (' ', 'O'), ('확대·개편', 'O')]"
289,2013.04.15. 오전 9:51,봄바람 솔솔 바이크족 유혹하는 단지 눈길,"[('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O'), (' ', 'O'), ('바이크족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유혹하는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
290,2013.04.15. 오전 9:49,LH 파주운정신도시 근린생활용지 등 9필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린생활용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
291,2013.04.15. 오전 9:45,대우건설‘의정부 민락푸르지오’ 견본주택 19일 개관,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('‘', 'O'), ('의정부 민락푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
292,2013.04.15. 오전 9:36,포스코건설 전국 분양시장 흥행몰이,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행몰이', 'O')]"
293,2013.04.15. 오전 9:36,보금자리주택이 인기 상한가를 치는 까닭은,"[('보금자리주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('상한가를', 'O'), (' ', 'O'), ('치는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
294,2013.04.15. 오전 9:28,포스코건설 사업마다 청약·집객 ‘흥행몰이’,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업마다', 'O'), (' ', 'O'), ('청약·집객', 'O'), (' ', 'O'), ('‘흥행몰이’', 'O')]"
295,2013.04.15. 오전 9:20,지금 고객을 잡아라…건설사 분양 마케팅 활발,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
296,2013.04.15. 오전 9:19,e편한세상 평택 632가구 분양,"[('e편한세상 평택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('632가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
297,2013.04.15. 오전 9:18,대림산업 26일 ‘e편한세상 평택’ 견본주택 오픈,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 평택', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
298,2013.04.15. 오전 9:16,LH 파주 운정신도시 용지공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지공급', 'O')]"
299,2013.04.15. 오전 9:15,중흥건설세종시 중흥S클래스 단지내상가 분양,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
300,2013.04.15. 오전 9:12,SH공사 지난해에만 6000억원 미수 ‘사상 최고’,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('6000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미수', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고’', 'O')]"
301,2013.04.15. 오전 9:12,세종시 ‘중흥S클래스’ 5개 단지내 상가 공개 입찰,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
302,2013.04.15. 오전 9:10,LH 파주운정에 근린생활시설용지 등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주운정', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('근린생활시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
303,2013.04.15. 오전 9:05,서울 오피스텔 수익률 전 분기 比 0.14%P 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('분기', 'O'), (' ', 'O'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.14%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
304,2013.04.15. 오전 9:04,주택정책심의委 최고 의사결정기구로 확대·개편,"[('주택정책심의委', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('의사결정기구로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대·개편', 'O')]"
305,2013.04.15. 오전 8:57,주택정책심의委 금융위 부위원장 추가..최고 기구로 확대,"[('주택정책심의委', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가..', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('기구로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
306,2013.04.15. 오전 8:51,EG건설 5월 ‘세종신도시 EG the1’ 분양,"[('EG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종신도시 EG the1', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
307,2013.04.15. 오전 8:51,LH 판교 알파돔시티 5년만에 착공…아파트 5월 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('착공…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
308,2013.04.15. 오전 8:41,SH공사 지난해 주택분양금 미수액 6000억원 육박…체납액 사상 최고 기록,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택분양금', 'O'), (' ', 'O'), ('미수액', 'O'), (' ', 'O'), ('6000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박…체납액', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
310,2013.04.15. 오전 8:19,울산 울주군 장기방치 아파트 공사 재개,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('울주군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기방치', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
311,2013.04.15. 오전 8:11,LA행 대한항공 여객기 조정석 연기 일본 비상착륙,"[('LA', 'CITY'), ('행', 'O'), (' ', 'O'), ('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여객기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조정석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('비상착륙', 'O')]"
312,2013.04.15. 오전 7:30,포스코건설 기본 강화해 해외시장 확대할것,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기본', 'O'), (' ', 'O'), ('강화해', 'O'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('확대할것', 'O')]"
313,2013.04.15. 오전 7:28,국내 건설사들 중동 넘어 ‘중남미’ 본격 개척,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개척', 'O')]"
314,2013.04.15. 오전 7:26,기회의 땅 ‘중남미’…포스코건설 ‘건설한류’ 이끈다,"[('기회의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), ('’…', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘건설한류’', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
315,2013.04.15. 오전 6:19,용산역세권 개발 처음 볼때부터 아니었다,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O'), (' ', 'O'), ('볼때부터', 'O'), (' ', 'O'), ('아니었다', 'O')]"
316,2013.04.15. 오전 6:15,건설사 힘겨운 보릿고개…그룹지원없인 살길 막막,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('힘겨운', 'O'), (' ', 'O'), ('보릿고개…그룹지원없인', 'O'), (' ', 'O'), ('살길', 'O'), (' ', 'O'), ('막막', 'O')]"
317,2013.04.15. 오전 6:10,반값에 사서 수직증축 리모델링할 수 있는 아파트,"[('반값', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사서', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
318,2013.04.15. 오전 6:04,서울시 딴지에 도심 개발 줄제동,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('딴지에', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('줄제동', 'O')]"
319,2013.04.15. 오전 6:01,주택정책심의委 최고 의사결정 기구로 개편,"[('주택정책심의委', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('의사결정', 'O'), (' ', 'O'), ('기구로', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
320,2013.04.15. 오전 5:31,2채있으면 집부자…다주택자 집팔기 어렵다,"[('2채', 'QUANTITY'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('집부자', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집팔기', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
321,2013.04.15. 오전 3:06,매매 시황신도시 수직증축 허용 기대감에 상승세로,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세로', 'O')]"
322,2013.04.15. 오전 3:05,포토 부동산‘스터디 베드’… 접으면 책상 펴면 침대,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산‘스터디', 'O'), (' ', 'O'), ('베드’…', 'O'), (' ', 'O'), ('접으면', 'O'), (' ', 'O'), ('책상', 'O'), (' ', 'O'), ('펴면', 'O'), (' ', 'O'), ('침대', 'O')]"
323,2013.04.15. 오전 3:05,부동산 캘린더경기 화성시 ‘모아엘가’ 등 6곳 청약 접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('모아엘가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
324,2013.04.15. 오전 3:05,5조 규모 ‘판교 알파돔시티’ 본궤도 올라,"[('5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
325,2013.04.15. 오전 3:04,강남 4구 아파트 ‘나홀로 상승’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승’', 'O')]"
326,2013.04.15. 오전 12:33,원주 주공7·8단지 국민임대 입주자 모집,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('7·8단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
327,2013.04.15. 오전 12:33,춘천·삼척·원주 아파트 매매가 상승,"[('춘천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('삼척', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
328,2013.04.15. 오전 12:33,아파트 거래량 전년比 19.3% 감소,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('19.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
329,2013.04.16. 오후 11:05,도시형 원룸주택 건설 깐깐해진다,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐해진다', 'O')]"
330,2013.04.16. 오후 10:29,양도세 6억 이하·전용면적 85㎡ 하나만 충족해도 면제,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6억 이하', 'QUANTITY'), ('·전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하나만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('충족해도', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
331,2013.04.16. 오후 9:10,생애최초 취득세면제 일단 연말까지,"[('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE')]"
332,2013.04.16. 오후 8:55,집값 6억원·전용면적 85㎡ 이하둘중 하나만 해당돼도 양도세 면제,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), ('·전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡ 이하', 'QUANTITY'), ('둘', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('하나만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해당돼도', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
333,2013.04.16. 오후 8:53,85㎡ 또는 6억 이하 주택 5년간 양도세 면제,"[('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('6억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
334,2013.04.16. 오후 8:45,19조 역대 두번째 ‘슈퍼 추경’…일자리·민생엔 1조6천억,"[('19조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘슈퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('추경’…일자리·민생엔', 'O'), (' ', 'O'), ('1조6천억', 'QUANTITY')]"
335,2013.04.16. 오후 8:27,85㎡ 또는 6억 이하 양도세 면제,"[('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('6억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
336,2013.04.16. 오후 8:27,이사철 부동산 소비심리 회복세,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O')]"
337,2013.04.16. 오후 8:15,‘4·1 부동산 대책’…분양시장 훈풍 불까,"[('‘', 'O'), ('4·1 부', 'EVENT'), ('동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책’…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('불까', 'O')]"
338,2013.04.16. 오후 8:15,레저·편의시설 갖춘 전원주택 눈길,"[('레저·편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
339,2013.04.16. 오후 8:06,취득세 면세기준 6억…양도세는 6억 또는 85㎡,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면세기준', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY')]"
340,2013.04.16. 오후 8:04,부동산대책 합의…양도세 면제 85㎡ 또는 6억,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('합의…', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY')]"
341,2013.04.16. 오후 7:46,양도세 감면기준 완화.. 강남 재건축 지옥 갔다 천당 왔다,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('지옥', 'O'), (' ', 'O'), ('갔다', 'O'), (' ', 'O'), ('천당', 'O'), (' ', 'O'), ('왔다', 'O')]"
342,2013.04.16. 오후 7:33,LH 3차 실버사원단 출범,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실버사원단', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
343,2013.04.16. 오후 7:05,양도세 감면기준 완화.. 형평성엔 여전히 문제,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화..', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성엔', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O')]"
344,2013.04.16. 오후 6:53,양도세 면제기준 완화...수도권 주택시장 “거래 살아나겠죠”,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화...', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('“거래', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나겠죠”', 'O')]"
345,2013.04.16. 오후 6:40,상장건설사 지난해 영업이익률  2.7%로 급감,"[('상장건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
346,2013.04.16. 오후 6:39,전국 아파트 90% 이상이 양도세·취득세 혜택,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('90% 이상', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
347,2013.04.16. 오후 6:37,양도·취득세 기준변경…수혜 100만가구씩 늘어종합,"[('양도·취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준변경…수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('100만가구씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어종합', 'O')]"
348,2013.04.16. 오후 6:22,은마·개포아파트 여야 합의에 들썩,"[('은마', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('개포아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여야', 'O'), (' ', 'O'), ('합의에', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
349,2013.04.16. 오후 6:21,6억 넘는 중대형 빼고 모두 혜택… 거래 활성화 기대,"[('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('빼고', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
350,2013.04.16. 오후 6:16,부동산시장 기준완화에 화색…거래활성화 기대,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기준완화에', 'O'), (' ', 'O'), ('화색…거래활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
351,2013.04.16. 오후 6:15,양도세등 기준 완화에 부동산시장은 화색,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('화색', 'O')]"
352,2013.04.16. 오후 6:14,취득·양도세 수혜 대상 늘어…지방 중대형도 거래 물꼬 터,"[('취득', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어…지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬', 'O'), (' ', 'O'), ('터', 'O')]"
353,2013.04.16. 오후 6:10,강남도 살고 지방·수도권 외곽도 살았다,"[('강남', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외곽도', 'O'), (' ', 'O'), ('살았다', 'O')]"
354,2013.04.16. 오후 6:10,6억 이하 취득세 면제…양도세는 6억 또는 85㎡ 이하,"[('6억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제…', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡ 이하', 'QUANTITY')]"
355,2013.04.16. 오후 6:09,삼성물산 싱가포르 현장서 무재해 1천만인시간 달성,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('무재해', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만인시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
356,2013.04.16. 오후 6:00,양도·취득세 기준변경…수혜가구 100만가구씩 늘어,"[('양도·취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준변경…수혜가구', 'O'), (' ', 'O'), ('100만가구씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
357,2013.04.16. 오후 5:51,양도세 면제 6억 또는 85㎡ 이하로,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡ 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
358,2013.04.16. 오후 5:47,양도세 중과·분양가상한제 폐지 무산…심리 살리려면 폐지를,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과·', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('무산…심리', 'O'), (' ', 'O'), ('살리려면', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지를', 'O')]"
359,2013.04.16. 오후 5:47,취득세 면제 생애최초주택 대상 전국 아파트 93% 달해,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('93%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
360,2013.04.16. 오후 5:44,취재수첩 네이버 부동산의 상생 생색내기,"[('취재수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('네이버', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('생색내기', 'O')]"
361,2013.04.16. 오후 5:42,취득세 면세기준 6억…양도세는 6억 또는 85㎡종합2보,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면세기준', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), ('종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
362,2013.04.16. 오후 5:34,SF 경영학 포드車 나오자 도로건설 뛰어든 벡텔…돈 될 사업 길목 선점,"[('SF', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('경영학', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('포드', 'ORGANIZATION'), ('車', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('나오자', 'O'), (' ', 'O'), ('도로건설', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어든', 'O'), (' ', 'O'), ('벡텔…', 'ORGANIZATION'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('길목', 'O'), (' ', 'O'), ('선점', 'O')]"
363,2013.04.16. 오후 5:31,삼성엔지니어링이 1분기 2200억원 상당의 영업손실을 입은 진짜 이유는,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당의', 'O'), (' ', 'O'), ('영업손실을', 'O'), (' ', 'O'), ('입은', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
364,2013.04.16. 오후 5:30,101만가구 추가 혜택 시장 반색,"[('101만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반색', 'O')]"
365,2013.04.16. 오후 5:21,양도세 면제기준 합의…주택 6억 아래로 구입하면 OK,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제기준', 'O'), (' ', 'O'), ('합의…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아래', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('구입하면', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
366,2013.04.16. 오후 5:20,SF 경영학 해외플랜트 수주 전쟁…건설사마다 독특한 공법…지역 특화 전략 필요,"[('SF', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('경영학', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('해외플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁…건설사마다', 'O'), (' ', 'O'), ('독특한', 'O'), (' ', 'O'), ('공법…지역', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
367,2013.04.16. 오후 5:15,단독 정부 역외탈세 조사에 FIU정보 활용 추진,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역외탈세', 'O'), (' ', 'O'), ('조사에', 'O'), (' ', 'O'), ('FIU', 'ORGANIZATION'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
368,2013.04.16. 오후 5:13,국토부 원룸 많은곳 신축 제한,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('많은곳', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
369,2013.04.16. 오후 5:13,1억대 입주 가능한 수도권 아파트,"[('1억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
370,2013.04.16. 오후 5:13,최고급아파트 전세 품귀,"[('최고급아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O')]"
371,2013.04.16. 오후 5:13,한화건설 이라크 100억弗 수주 난항,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('100억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
372,2013.04.16. 오후 5:13,MK 추천매물 서초동 스크린골프장 15억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스크린골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('15억5천만원', 'QUANTITY')]"
373,2013.04.16. 오후 5:13,지방 알짜단지 노릴까,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴까', 'O')]"
374,2013.04.16. 오후 5:12,취득세 면세기준 6억…양도세는 6억 또는 85㎡,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면세기준', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY')]"
375,2013.04.16. 오후 5:09,도시형생활주택 건축 까다로워진다…지자체장이 건축 제한 가능,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('까다로워진다…', 'O'), ('지자체장', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
376,2013.04.16. 오후 5:06,18일 건설산업 발전전략 토론회,"[('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건', 'EVENT'), ('설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('발전전략', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
377,2013.04.16. 오후 5:06,별내2차 아이파크 분양,"[('별내', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
378,2013.04.16. 오후 5:06,부동산 투자이민 기준 5월 완화…인천 영종·청라·송도 볕드나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자이민', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완화…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('볕드나', 'O')]"
379,2013.04.16. 오후 5:06,양도세 면제기준 6억원 또는 85㎡ 이하 로 확정…개포·은마 등 100만가구 추가 혜택,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제기준', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('100만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
380,2013.04.16. 오후 5:04,취득·양도세 면제 기준 완화…시장 정상화에 긍정적,"[('취득', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…시장', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화에', 'O'), (' ', 'O'), ('긍정적', 'O')]"
381,2013.04.16. 오후 4:51,양도·취득세 감면 기준 확정.. 대상 주택 666만채상보,"[('양도', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('확정..', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('666만채', 'QUANTITY'), ('상보', 'O')]"
382,2013.04.16. 오후 4:51,여야정 6억 이하 또는 85㎡ 이하 가구에 양도세 면제키로,"[('여야정', 'O'), (' ', 'O'), ('6억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구에', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제키로', 'O')]"
383,2013.04.16. 오후 4:51,딜레마 빠진 국민주택기금,"[('딜레마', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('국민주택기금', 'CIVILIZATION')]"
384,2013.04.16. 오후 4:51,부동산시장 마음만은 봄날,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('마음만은', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('날', 'O')]"
385,2013.04.16. 오후 4:51,중흥건설 세종시 단지내 상가 113개 점포 공급,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('113개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
386,2013.04.16. 오후 4:49,건설사 부실 해외수주 확산…터지면 수천억 독,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…터지면', 'O'), (' ', 'O'), ('수천억', 'O'), (' ', 'O'), ('독', 'O')]"
387,2013.04.16. 오후 4:47,양도세 면제기준 85㎡이하 또는 6억원이하 합의,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제기준', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
388,2013.04.16. 오후 4:41,인천 ‘청라지구’가 꿈틀댄다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('’가', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀댄다', 'O')]"
389,2013.04.16. 오후 4:41,홍천군 지방세 체납액 징수 ‘강원도 최우수기관’ 선정,"[('홍천군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체납액', 'O'), (' ', 'O'), ('징수', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최우수기관’', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
390,2013.04.16. 오후 4:38,한국건설，지구촌을 리모델링하다 2 에말2 프로젝트 박종수 현장소장,"[('한국', 'ORGANIZATION'), ('건설，', 'O'), ('지구촌', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링하다', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('에말2 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('박종수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현장소장', 'CIVILIZATION')]"
391,2013.04.16. 오후 4:37,한국건설，지구촌을 리모델링하다 2 삼성물산 UAE 에말2 복합화력발전소 건설,"[('한국', 'ORGANIZATION'), ('건설，', 'O'), ('지구촌', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링하다', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('에말', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
392,2013.04.16. 오후 4:33,삼성물산 싱가포르에서 현장 안전관리 공식 인정,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
393,2013.04.16. 오후 4:33,국토부 도시형 원룸 주택 규제 강화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
394,2013.04.16. 오후 4:33,전세버스 교통안전정보 제공,"[('전세버스', 'O'), (' ', 'O'), ('교통안전정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
395,2013.04.16. 오후 4:33,사업 컨트롤타워 PM 역량 키워야,"[('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('컨트롤타워', 'O'), (' ', 'O'), ('PM', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역량', 'O'), (' ', 'O'), ('키워야', 'O')]"
396,2013.04.16. 오후 4:32,은평 재건축·재개발사업 활기,"[('은평 재건축·재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
397,2013.04.16. 오후 4:31,LH 사회공헌활동 공기업 대표로 자리매김,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('자리매김', 'O')]"
398,2013.04.16. 오후 4:30,전문4·1부동산대책 관련 여·야·정 합의문,"[('전문', 'O'), ('4·1부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('여·야', 'ORGANIZATION'), ('·정', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합의문', 'O')]"
399,2013.04.16. 오후 4:30,수익성 악화 우려 사업장도 지자체장이 착공 연기 가능,"[('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장도', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체장', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
400,2013.04.16. 오후 4:29,위례 엠코타운 플로리체 5월 총 970가구 분양,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운 플로리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('970가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
401,2013.04.16. 오후 4:29,한화건설 김승연 회장 공백에 이라크 추가 수주 ‘비상’,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김승연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공백에', 'O'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘비상’', 'O')]"
402,2013.04.16. 오후 4:29,국토부 “세종시 다운계약서 단속 강화”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다운계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('강화”', 'O')]"
403,2013.04.16. 오후 4:29,화제의 주거단지 e편한세상 평택,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 평택', 'LOCATION')]"
404,2013.04.16. 오후 4:29,남양주 별내2차 아이파크 4월 말 총 1083가구 분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1083가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
405,2013.04.16. 오후 4:29,센트럴파크 푸르지오 시티 1주일간 계약률 52% 기록,"[('센트럴파크 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1주일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('52%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
406,2013.04.16. 오후 4:29,과천주공2 재건축 또다시 기로에,"[('과천주공2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('또다시', 'O'), (' ', 'O'), ('기로에', 'O')]"
407,2013.04.16. 오후 4:29,집주인 “나갔으면”  세입자 “못나가요”,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“나갔으면”', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“못나가요”', 'O')]"
408,2013.04.16. 오후 4:27,삼성엔지니어링 적자전환 쇼크…1Q 영업손실 2189억,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('적자전환', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크…', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업손실', 'O'), (' ', 'O'), ('2189억', 'QUANTITY')]"
409,2013.04.16. 오후 4:27,플랜트 기본설계 등 기술력 한계… 공기 지연·손실로 이어져,"[('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('기본설계', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력', 'O'), (' ', 'O'), ('한계…', 'O'), (' ', 'O'), ('공기', 'O'), (' ', 'O'), ('지연·손실로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
410,2013.04.16. 오후 4:25,여·야·정 양도세 면제기준 합의.. 85㎡이하 또는 6억원이하,"[('여·야·정', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제기준', 'O'), (' ', 'O'), ('합의..', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원이하', 'QUANTITY')]"
411,2013.04.16. 오후 4:14,여·야·정 양도세 면제 6억 또는 85㎡이하 합의,"[('여·야·정', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
412,2013.04.16. 오후 4:12,학부모라면 노려볼만한 신도시 내 학군 우수한 단지 분양 받아볼까,"[('학부모', 'CIVILIZATION'), ('라면', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만한', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받아볼까', 'O')]"
413,2013.04.16. 오후 4:08,양도세 면제기준 6억원 또는 85㎡이하,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제기준', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡이하', 'QUANTITY')]"
414,2013.04.16. 오후 4:07,여야정 양도세·취득세 면세기준 6억원으로 합의 1보,"[('여야정', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면세기준', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O'), (' ', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
415,2013.04.16. 오후 3:58,김승연 회장 경영공백 장기화.. 이라크 추가수주 빨간불,"[('김승연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('경영공백', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화..', 'O'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('추가수주', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
416,2013.04.16. 오후 3:57,평택지역 우린 불황 몰라요 e편한세상 평택 등 눈길,"[('평택', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('우린', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라요', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 평택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
417,2013.04.16. 오후 3:56,삼성엔지니어링 올 1분기 영업손실 2198억원,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업손실', 'O'), (' ', 'O'), ('2198억원', 'QUANTITY')]"
418,2013.04.16. 오후 3:56,삼성물산 싱가포르 해안도로 현장 4년 6개월 무재해,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해안도로', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무재해', 'O')]"
419,2013.04.16. 오후 3:55,김승연회장 장기 경영공백사태…100억불 공사 날릴판,"[('김승연', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('경영공백사태…', 'O'), ('100억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('날릴판', 'O')]"
421,2013.04.16. 오후 3:54,전화연결 삼성엔지 1분기 영업손 2천198억..어닝쇼크,"[('전화연결', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성엔지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업손', 'O'), (' ', 'O'), ('2천198억', 'QUANTITY'), ('..어닝쇼크', 'O')]"
422,2013.04.16. 오후 3:52,한화 이라크 100억달러 추가수주 적신호,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('100억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가수주', 'O'), (' ', 'O'), ('적신호', 'O')]"
423,2013.04.16. 오후 3:41,이종수 SH공사 사장 올해 2만5000가구 임대주택 공급 문제없다,"[('이종수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없다', 'O')]"
424,2013.04.16. 오후 3:34,삼성ENG 1분기 영업손실 2189억원…해외공사 부실 영향,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업손실', 'O'), (' ', 'O'), ('2189억원', 'QUANTITY'), ('…해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
425,2013.04.16. 오후 3:34,삼성ENG 1분기 영업손 2198억원…적자 전환,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업손', 'O'), (' ', 'O'), ('2198억원', 'QUANTITY'), ('…적자', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
426,2013.04.16. 오후 3:34,삼성물산 싱가포르서 1000만인시 달성,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만인시', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
427,2013.04.16. 오후 3:30,어닝쇼크 삼성엔지니어링 1분기 영업손실 2198억원,"[('어닝쇼크', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업손실', 'O'), (' ', 'O'), ('2198억원', 'QUANTITY')]"
428,2013.04.16. 오후 3:27,호재입은 청라지구 되살아난다,"[('호재입은', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('되살아난다', 'O')]"
429,2013.04.16. 오후 3:27,두달 남은 취득세감면 집주인세입자 “신경전”,"[('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“신경전”', 'O')]"
430,2013.04.16. 오후 3:27,화제의 주거단지대림산업 ‘e편한세상 평택’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 평택', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
431,2013.04.16. 오후 3:26,‘3修’ 과천주공2단지 재건축 찬반 갈려 이번에는,"[('‘', 'O'), ('3修', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('과천주공', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('찬반', 'O'), (' ', 'O'), ('갈려', 'O'), (' ', 'O'), ('이번에는', 'O')]"
432,2013.04.16. 오후 3:14,바겐세일 중인 실속형 새아파트 노려볼까,"[('바겐세일', 'O'), (' ', 'O'), ('중인', 'O'), (' ', 'O'), ('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
433,2013.04.16. 오후 3:09,한화건설 김승연 회장의 함께 멀리 가는 기업 동반성장 앞장···,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김승연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('멀리', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장···', 'O')]"
434,2013.04.16. 오후 3:07,도시형생활주택 아무데나 짓다가는…,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아무데나', 'O'), (' ', 'O'), ('짓다가는…', 'O')]"
435,2013.04.16. 오후 3:07,한화건설  이라크 추가수주 흔들,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('추가수주', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
436,2013.04.16. 오후 2:57,생애최초주택 6억→3억원 서울 혜택 대상 반의반토막,"[('생애최초주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('의반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
438,2013.04.16. 오후 2:51,LH 주거복지·일자리 창출‥실버사원 발대식,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지·일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출‥', 'O'), ('실버사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O')]"
439,2013.04.16. 오후 2:44,회장 장기수감 후폭풍 한화건설 이라크 추가수주 빨간불,"[('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('장기수감', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('추가수주', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
440,2013.04.16. 오후 2:43,세종시 ‘중흥S클래스’ 5개 단지내 상가 공급,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
441,2013.04.16. 오후 2:41,대우산업개발 ‘이안 전주삼천’ 5월 분양,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이안 전주삼천', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
442,2013.04.16. 오후 2:32,부동산 소비심리 점점 좋아진다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('점점', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아진다', 'O')]"
443,2013.04.16. 오후 2:31,현대엠코 ‘위례 엠코타운 플로리체’ 5월 분양,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례 엠코타운 플로리체', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
444,2013.04.16. 오후 2:29,LH 일자리 창출정책 공기업 대표적 모범사례,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출정책', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('대표적', 'O'), (' ', 'O'), ('모범사례', 'O')]"
445,2013.04.16. 오후 2:29,김승연 회장 경영공백 이라크 추가 수주 ‘빨간불’,"[('김승연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('경영공백', 'O'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빨간불’', 'O')]"
446,2013.04.16. 오후 2:22,현장에서핵심 사안 놓쳐버린 여야정협의체,"[('현장에서핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('사안', 'O'), (' ', 'O'), ('놓쳐버린', 'O'), (' ', 'O'), ('여야정협의체', 'ORGANIZATION')]"
447,2013.04.16. 오후 2:20,삼성물산 싱가포르 무재해 1천만인시 달성,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무재해', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만인시', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
448,2013.04.16. 오후 2:14,몰려드는 인파… 울산 분양시장 열기 뜨겁네,"[('몰려드는', 'O'), (' ', 'O'), ('인파…', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁네', 'O')]"
449,2013.04.16. 오후 2:13,삼성물산 싱가포르서 4년반 무재해 달성 배경은,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4년반', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무재해', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('배경은', 'O')]"
450,2013.04.16. 오후 2:11,전세난 해결사 원룸…이젠 애물단지 규제덩어리로 전락,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해결사', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸…이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('규제덩어리로', 'O'), (' ', 'O'), ('전락', 'O')]"
451,2013.04.16. 오후 2:07,책임소재 아리송..발주자만 운다,"[('책임소재', 'O'), (' ', 'O'), ('아리송..', 'O'), ('발주자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('운다', 'O')]"
452,2013.04.16. 오후 2:06,실적발표 앞둔 삼성엔지니어링 대규모 손실 반영에 울상,"[('실적발표', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('손실', 'O'), (' ', 'O'), ('반영에', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
453,2013.04.16. 오후 2:04,“다주택자 경매 물건 낙찰받으면 양도세 면제 안돼”,"[('“', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼”', 'O')]"
454,2013.04.16. 오후 2:01,대우산업개발 이안 전주삼천 287가구 내달 분양,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전주삼천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('287가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
455,2013.04.16. 오후 2:00,시유지를 찾아라…숨은 땅 확보 나선 청주시,"[('시유지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라…숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('청주시', 'ORGANIZATION')]"
456,2013.04.16. 오후 1:57,분양소식 위례신도시 엠코타운 플로리체,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운 플로리체', 'ARTIFACT')]"
457,2013.04.16. 오후 1:54,김승연 회장 공백 장기화…답답한 한화건설,"[('김승연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공백', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화…답답한', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION')]"
458,2013.04.16. 오후 1:53,고단한 건설업계 하도급분쟁도 급증,"[('고단한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급분쟁도', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
459,2013.04.16. 오후 1:49,삼성물산 싱가포르서 현장 우수 안전관리 인정받아,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('인정받아', 'O')]"
460,2013.04.16. 오후 1:47,KCC ‘연예인 입사 프로젝트’로 소비자 마케팅 강화한다,"[('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연예인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('입사', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트’로', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('강화한다', 'O')]"
461,2013.04.16. 오후 1:42,대우산업개발 5월 ‘이안 전주삼천’ 분양,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이안 전주삼천', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
462,2013.04.16. 오후 1:42,한화건설 김회장 부재 이라크 추가수주 어쩌나 전전긍긍,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부재', 'O'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('추가수주', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O'), (' ', 'O'), ('전전긍긍', 'O')]"
463,2013.04.16. 오후 1:33,LH 실버사원 주거복지일자리 창출 대표브랜드 부상,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실버사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('대표브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
464,2013.04.16. 오후 1:25,현대산업개발 별내지구 1천83가구 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1천83가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
465,2013.04.16. 오후 1:05,삼성물산 싱가포르 해안도로 현장 무재해 1천만인시 달성,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해안도로', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('무재해', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만인시', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
466,2013.04.16. 오후 12:30,LH 실버사원 3000명 발대식 열어,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실버사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
467,2013.04.16. 오후 12:11,양도·취득세 면제기준 혼란…불만 터져나와,"[('양도', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제기준', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란…불만', 'O'), (' ', 'O'), ('터져나와', 'O')]"
