,date,headline,keyword
0,2017.06.18. 오후 10:36,규제 앞둔 분양시장… ‘분양보증’ 중단에 건설사 울상,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양보증’', 'O'), (' ', 'O'), ('중단에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
1,2017.06.18. 오후 10:36,포스코건설 지그비 방식 IoT 제품 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지그비', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('제품', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
2,2017.06.18. 오후 9:15,남도일보 회장에 정창선 중흥건설 회장,"[('남도일보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정창선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
3,2017.06.18. 오후 9:00,한화건설 제주 영어교육도시 꿈에그린 계약마감 임박,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('교육도시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
4,2017.06.18. 오후 8:01,입주단지를 찾아서 서울 강남구 대치동대치 SK뷰 교육·생활 인프라 풍부… 입주 앞두고 웃돈만 2억5천만원 넘어,"[('입주단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), ('대치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교육·생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부…', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈만', 'O'), (' ', 'O'), ('2억5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
5,2017.06.18. 오후 8:01,경매시장 동향 5월 낙찰가율 또 올라 78.8% ..주거시설은 90.7% 역대 최고,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('78.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('..주거시설은', 'O'), (' ', 'O'), ('90.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
6,2017.06.18. 오후 7:58,금주의 분양일정 뜨거운 분양시장… 5346가구 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('5346가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
7,2017.06.18. 오후 7:57,김관웅 부동산전문기자의 아파트 Talk Talk 신안인스빌 퍼스트포레 다산 지금지구 마지막 민간분양… 한강·행정타운 인접,"[('김관웅', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산전문기자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('Talk', 'O'), (' ', 'O'), ('Talk', 'O'), (' ', 'O'), ('신안인스빌 퍼스트포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지금지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('·행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O')]"
8,2017.06.18. 오후 7:21,Kwater 물산업 오픈플랫폼 구축 일자리 창출 나서,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물산업', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
9,2017.06.18. 오후 7:21,신규 분양시장 ‘탄탄’… 실수요자 중심 재편,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘탄탄’…', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('재편', 'O')]"
10,2017.06.18. 오후 7:20,부동산 다이제스트 LH 35개 건설사와 기술교류회,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('35개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사와', 'O'), (' ', 'O'), ('기술교류회', 'O')]"
11,2017.06.18. 오후 7:20,부동산 다이제스트 대우건설 라오스시장에 재진출,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('재진출', 'O')]"
12,2017.06.18. 오후 7:20,화제의 분양단지 반도건설 오피스텔 일산 한류월드 유보라 더 스마트 등,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한류월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유보라 더 스마트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
13,2017.06.18. 오후 6:52,MK 추천매물 용인시 중심상가 커피전문점 15억8천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심상가', 'O'), (' ', 'O'), ('커피전문점', 'O'), (' ', 'O'), ('15억8천만원', 'QUANTITY')]"
14,2017.06.18. 오후 6:38,1순위 청약자 3명 중 1명은 자이 선택,"[('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선택', 'O')]"
15,2017.06.18. 오후 6:37,현대건설 4600억대 대조1 재개발 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4600억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대조', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
16,2017.06.18. 오후 6:36,서울 아파트 사려면 소득 12년 모아야,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('12년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O')]"
17,2017.06.18. 오후 6:30,분양보증 중단 시장 혼란만 부채질...HUG 독점체제 개편해야,"[('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란만', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질...', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독점체제', 'O'), (' ', 'O'), ('개편해야', 'O')]"
18,2017.06.18. 오후 6:13,규제 전에 미리 사자…분양시장 북새통,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('사자', 'ANIMAL'), ('…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
19,2017.06.18. 오후 6:10,부동산 규제 앞두고…청약 5346가구·견본주택 7곳 개관,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('5346가구', 'QUANTITY'), ('·견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
20,2017.06.18. 오후 6:09,재건축 단지들 스타조합장 모시기,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지들', 'O'), (' ', 'O'), ('스타조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모시기', 'O')]"
21,2017.06.18. 오후 6:08,주택시장도 정권 따라 명암 올 들어 TK 지고 KJ 뜨네,"[('주택시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('정권', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('명암', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('TK', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('KJ', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨네', 'O')]"
22,2017.06.18. 오후 6:06,아파트도 셰어하우스로 쓸수있네,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('셰어하우스로', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸수있네', 'O')]"
23,2017.06.18. 오후 5:59,한경 인터뷰 김진표 국정기획자문위원장 부동산 세금 손질…보유세 올리고 거래세 낮출 것,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('김진표', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국정기획자문위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('손질…', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올리고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('낮출', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
24,2017.06.18. 오후 5:59,조성근의 데스크 시각 부동산 대책 효과 보려면,"[('조성근', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('데스크', 'O'), (' ', 'O'), ('시각', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('보려면', 'O')]"
25,2017.06.18. 오후 5:47,대출규제만으론 갭투자 못 막는다,"[('대출규제만으론', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
26,2017.06.18. 오후 5:45,울산 송정 지웰푸르지오 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
27,2017.06.18. 오후 5:44,구리시의 도심에서 누리는 새로운 주거 생활,"[('구리시', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('도심에서', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O')]"
28,2017.06.18. 오후 5:44,노량진뉴타운 재개발 급물살,"[('노량진뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
30,2017.06.18. 오후 5:43,정부 청약규제 운 좋게 피한 모델하우스 북적,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약규제', 'O'), (' ', 'O'), ('운', 'O'), (' ', 'O'), ('좋게', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
31,2017.06.18. 오후 5:41,부동산 중개 서비스 새로운 패러다임으로 고객만족 실현,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임으로', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('만족', 'O'), (' ', 'O'), ('실현', 'O')]"
32,2017.06.18. 오후 5:20,분양보증 중단·합동단속…숨죽인 주택 시장,"[('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('중단·합동단속…숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
33,2017.06.18. 오후 4:51,한화건설 모바일 안전관리 시스템 시행… 사고 예방 ‘더 쉽고 빠르게’,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('시행…', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('‘더', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽고', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게’', 'O')]"
34,2017.06.18. 오후 4:43,송도 아트포레 푸르지오 시티 견본주택에 1만6000여명 방문,"[('송도 아트포레 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
35,2017.06.18. 오후 4:41,자이 대선 이후 청약자 3명중 1명 선택,"[('자이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대선 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선택', 'O')]"
36,2017.06.18. 오후 4:41,현대건설 은평구 대조1구역 재개발 수주.. 2389가구 대단지 탈바꿈,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대조1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), (' ', 'O'), ('2389가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
37,2017.06.18. 오후 4:22,한화건설 1개월 유급휴가·유연근무제 도입… “꿈의 직장 만든다”,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유급휴가·', 'O'), ('유연근무제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입…', 'O'), (' ', 'O'), ('“꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('직장', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다”', 'O')]"
38,2017.06.18. 오후 4:12,Kwater 물산업 일자리 창출에 적극 나서,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물산업', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출에', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
39,2017.06.18. 오후 4:00,울산 송정·남양주 다산…공공택지 막바지 분양에 모델하우스 북적,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다산', 'LOCATION'), ('…공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
40,2017.06.18. 오후 3:11,부영 고의 아니다 조사 성실히 임할 것,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고의', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('성실히', 'O'), (' ', 'O'), ('임할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
41,2017.06.18. 오후 3:08,포스코건설 전력소모 줄인 지그비 방식 무선 네트워크 환경 구축,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전력소모', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인', 'O'), (' ', 'O'), ('지그비', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('무선', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
42,2017.06.18. 오후 2:58,LH 35개 건설사와 기술교류회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('35개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사와', 'O'), (' ', 'O'), ('기술교류회', 'O')]"
43,2017.06.18. 오후 2:43,문닫은 휴일 강남 부동산 상가,"[('문닫은', 'O'), (' ', 'O'), ('휴일', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
44,2017.06.18. 오후 2:43,부동산대책 발표 앞둔 휴일 강남 부동산 상가,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('휴일', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
45,2017.06.18. 오후 2:43,부동산대책 발표 앞둔 휴일 강남 부동산 상가,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('휴일', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
46,2017.06.18. 오후 2:43,부동산대책 발표 앞둔 휴일 강남 부동산 상가,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('휴일', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
47,2017.06.18. 오후 2:39,울산 송정 지웰 푸르지오 견본주택 3일간 2만1000명 몰려,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
48,2017.06.18. 오후 2:32,포스코건설 개발이익금 축소에 송도국제도시 문화단지 지연,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발이익금', 'O'), (' ', 'O'), ('축소에', 'O'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O')]"
49,2017.06.18. 오후 2:24,국토부 구도심 슬럼화 방지에 빅데이터 활용,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('슬럼화', 'O'), (' ', 'O'), ('방지에', 'O'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
50,2017.06.18. 오후 2:21,중흥건설 고양 향동지구 중흥S클래스 이달 분양,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('향동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
51,2017.06.18. 오후 2:21,포스코건설 국내 건설사 최초 지그비 무선 네트워크 구축,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('지그비', 'TERM'), (' ', 'O'), ('무선', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
52,2017.06.18. 오후 2:19,Real Estate 휴양도시 속초 아파트 사러 온 외지인들 천지,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('휴양도시', 'O'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사러', 'O'), (' ', 'O'), ('온', 'O'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('천지', 'O')]"
53,2017.06.18. 오후 2:19,공정위 계열사 현황 자료 누락 신고한 부영 회장 고발,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('현황', 'O'), (' ', 'O'), ('자료', 'O'), (' ', 'O'), ('누락', 'O'), (' ', 'O'), ('신고한', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('고발', 'O')]"
54,2017.06.18. 오후 2:17,Real Estate 수익 짭짤한 셰어하우스 뜬다,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('짭짤한', 'O'), (' ', 'O'), ('셰어하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
55,2017.06.18. 오후 2:16,분양 현장 포커스 평택 클라우드나인Ⅱ 안정적 고수익 기대 미군 렌털하우스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('클라우드나인', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('렌털하우스', 'O')]"
57,2017.06.18. 오후 2:14,그래픽 소득 대비 아파트 매매·전세가격 비율,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O')]"
58,2017.06.18. 오후 2:14,분양 현장 포커스 파주 문산역 동문굿모닝힐 서울 접근 편리한 초역세권 단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
59,2017.06.18. 오후 2:13,박근혜 정권 4년간 아파트값 22% ‘껑충’ 가계 소득은 9% ‘찔끔’,"[('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정권', 'O'), (' ', 'O'), ('4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O'), (' ', 'O'), ('가계', 'O'), (' ', 'O'), ('소득은', 'O'), (' ', 'O'), ('9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘찔끔’', 'O')]"
60,2017.06.18. 오후 2:13,분양 현장 포커스 로열파크 씨티 장성 푸르지오 KTX포항역 인근 1500가구 대단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스 로열파크 씨티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('포항역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('1500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
61,2017.06.18. 오후 2:10,포스코건설 전력소모 줄인 사물인터넷 제품 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전력소모', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인', 'O'), (' ', 'O'), ('사물인터넷', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('제품', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
62,2017.06.18. 오후 1:54,김상조 호 공정위 계열사 허위자료 제출 이중근 부영 회장 고발,"[('김상조', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('호', 'O'), (' ', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('허위자료', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O'), (' ', 'O'), ('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('고발', 'O')]"
63,2017.06.18. 오후 1:45,LH 국내 유명 35개 건설사와 기술교류회 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('유명', 'O'), (' ', 'O'), ('35개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사와', 'O'), (' ', 'O'), ('기술교류회', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
64,2017.06.18. 오후 1:43,고양 향동지구 중흥S클래스 이달 분양,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('향동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
65,2017.06.18. 오후 1:43,도로교통공단 정부경영평가 첫 A등급 달성,"[('도로교통공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('경영평가', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('A등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
66,2017.06.18. 오후 1:36,캠코 아파트 등 969억원 규모 압류재산 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('969억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
67,2017.06.18. 오후 1:26,빅데이터로 구도심 쇠퇴 막는다,"[('빅데이터로', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('쇠퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
68,2017.06.18. 오후 1:26,LH 35개 건설사와 기술교류회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('35개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사와', 'O'), (' ', 'O'), ('기술교류회', 'O')]"
69,2017.06.18. 오후 12:31,대전 갑천 친수구역 개발 속도…2019년 상반기 완료 예정,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갑천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도…', 'O'), ('2019년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완료', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
70,2017.06.18. 오후 12:25,정부 부동산시장 합동단속…약발 먹히나,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('합동단속…약발', 'O'), (' ', 'O'), ('먹히나', 'O')]"
71,2017.06.18. 오후 12:00,한화건설 제주 영어교육도시 꿈에그린 성황리에 임대계약 진행 중,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('교육도시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성황리에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
72,2017.06.18. 오후 12:00,공정위 이중근 부영회장 고발…계열사 현황 허위보고 혐의,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부영회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고발…계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('현황', 'O'), (' ', 'O'), ('허위보고', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O')]"
73,2017.06.18. 오전 11:24,구도심 슬럼화 방지에 공간빅데이터 활용…국토부 관련기관 협의회 개최,"[('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('슬럼화', 'O'), (' ', 'O'), ('방지에', 'O'), (' ', 'O'), ('공간빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('활용…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관련기관', 'O'), (' ', 'O'), ('협의회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
74,2017.06.18. 오전 11:14,대전 도안 갑천호수공원 조성사업 속도 빨라져,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안', 'O'), (' ', 'O'), ('갑천호수공원 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라져', 'O')]"
75,2017.06.18. 오전 11:02,구도심 슬럼화ㆍ과적단속…정책과제에 빅데이터 활용한다,"[('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('슬럼화ㆍ과적단속…정책과제에', 'O'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한다', 'O')]"
76,2017.06.18. 오전 11:01,LH 공공민간 공동주택 건설기술 교류 적극 나섰다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공민간', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('교류', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
77,2017.06.18. 오전 11:01,국토부 지역개발·주거 등 공공정책 결정에 빅데이터 활용,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역개발·주거', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공정책', 'O'), (' ', 'O'), ('결정에', 'O'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
78,2017.06.18. 오전 11:00,서울 아파트값 상승세 주춤···정부 부동산대책 임박하자 ‘눈치보기’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤···', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('임박하자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈치보기’', 'O')]"
79,2017.06.18. 오전 11:00,과적단속 위치 선정구도심 슬럼화 방지에 공간 빅데이터 활용,"[('과적단속', 'O'), (' ', 'O'), ('위치', 'O'), (' ', 'O'), ('선정구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('슬럼화', 'O'), (' ', 'O'), ('방지에', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
80,2017.06.18. 오전 11:00,국토부 공간 빅데이터 활용 공공정책 협의회 19일 개최,"[('국토부 공간 빅데이터 활용 공공정책 협의회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
81,2017.06.18. 오전 11:00,LH 건설사·학계 공동주택 설비 기술교류,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사·학계', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설비', 'O'), (' ', 'O'), ('기술교류', 'O')]"
82,2017.06.18. 오전 10:54,포스코건설  더샵 아파트 사물인터넷 제품 5종 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사물인터넷', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('제품', 'O'), (' ', 'O'), ('5종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
83,2017.06.18. 오전 10:44,대선 이후 자이 아파트 청약자 5만5천명.. 최고 인기,"[('대선 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자이 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5만5천명', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
84,2017.06.18. 오전 10:33,서울에서 아파트 사려면 평균 12년 가까이 걸려…전세는 82년,"[('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('12년 가', 'DATE'), ('까이', 'O'), (' ', 'O'), ('걸려…전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('82년', 'DATE')]"
85,2017.06.18. 오전 10:23,자이 대선 이후 분양 아파트 중 최고 인기,"[('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대선 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
86,2017.06.18. 오전 9:59,박근혜 정부 4년간 매매가 22%·전세가 52% 급등,"[('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), ('·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('52%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
87,2017.06.18. 오전 9:56,한화건설 제주 영어교육도시 꿈에그린 계약마감 임박,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('교육도시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
88,2017.06.18. 오전 9:01,소형의 힘 수도권 오피스텔 거래량 58% 전용 40㎡ 이하 소형,"[('소형의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('58%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('40㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O')]"
89,2017.06.18. 오전 9:00,부동산캘린더 전국 8곳 6538가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6538가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
90,2017.06.18. 오전 9:00,경매사냥 서울 아파트 인기 고공행진…영등포구 당산동 강변래미안 108.2㎡ 1회 유찰 5억7680만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진…', 'O'), ('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강변래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('108.2㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('5억7680만원', 'QUANTITY')]"
91,2017.06.18. 오전 9:00,지난 주 서울 아파트값 0.32% 상승…정부 대책 앞두고 눈치보기,"[('지난 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.32%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치보기', 'O')]"
92,2017.06.18. 오전 9:00,투자조건 좋은 DAuto Mall디오토몰 각광,"[('투자조건', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('DAuto Mall', 'ARTIFACT'), ('디오토몰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
93,2017.06.18. 오전 9:00,投機 걷어내겠다는 정부 대책으로 가능할까,"[('投機', 'O'), (' ', 'O'), ('걷어내겠다는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
94,2017.06.18. 오전 9:00,신도시 상가 분양…이것부터 기억하자 ,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…이것부터', 'O'), (' ', 'O'), ('기억하자', 'O')]"
95,2017.06.18. 오전 9:00,조망권이 집값에 미치는 영향 많게는 수억까지…조망권 확보 물량 노려보자,"[('조망권이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값에', 'O'), (' ', 'O'), ('미치는', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('많게는', 'O'), (' ', 'O'), ('수억까지…조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('노려보자', 'O')]"
96,2017.06.18. 오전 8:52,실수요자라면 수도권 공공택지 마지막 민간분양 주목,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('라면', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
97,2017.06.18. 오전 7:25,부동산S토리 김포·파주·용인 미운 오리는 옛말,"[('부동산S토리', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미운', 'O'), (' ', 'O'), ('오리', 'ANIMAL'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말', 'O')]"
98,2017.06.18. 오전 7:01,부동산 규제 앞두고 청약 쏠림현상 뚜렷,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림현상', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
99,2017.06.18. 오전 7:01,도시재생 뉴딜 뉴타운 해제지역 등 주거정비부터 시작,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴딜', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주거정비부터', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
100,2017.06.18. 오전 7:01,숨죽인 강남 아파트 시장…상승세 멈추고 거래 실종,"[('숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈추고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
101,2017.06.18. 오전 7:00,하반기 분양시장7월 입주만 3만…주택시장 영향받나,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주만', 'O'), (' ', 'O'), ('3만', 'QUANTITY'), ('…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향받나', 'O')]"
102,2017.06.18. 오전 7:00,하반기 분양시장전국 재건축·재개발에 3만6000가구 집중,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장전국', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
103,2017.06.19. 오후 11:18,6·19 부동산 대책 서울 전 지역 입주 전 분양권 전매 금지,"[('6·19 부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
104,2017.06.19. 오후 9:24,새만금개발청 아시아인프라투자은행과 다각적 협력 추진,"[('새만금개발청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아시아인프라투자은행', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('다각적', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
105,2017.06.19. 오후 8:35, 강남 포함 서울 전역 규제강화 왜 ,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전역', 'O'), (' ', 'O'), ('규제강화', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
106,2017.06.19. 오후 7:44,서울·세종 등 부동산대출 죈다…가계대출 1천400조 부실 방지종합2보,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대출', 'O'), (' ', 'O'), ('죈다…가계대출', 'O'), (' ', 'O'), ('1천400조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('방지종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
107,2017.06.19. 오후 7:40,부동산 대책 실효성은…추가 대책 필요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성은…추가', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
108,2017.06.19. 오후 7:37,서울 전역 분양권 전매 금지…LTV·DTI 10%p 강화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('금지…LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('10%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
109,2017.06.19. 오후 7:29,서울 등 청약 흥행지역 후속 분양 잇따라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행지역', 'O'), (' ', 'O'), ('후속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
110,2017.06.19. 오후 7:29,LH 영종하늘도시 개발 국제공모 설명회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('국제공모', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
111,2017.06.19. 오후 7:29,한국감정원 방학맞이 독후감 공모 실시,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방학맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('독후감', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
112,2017.06.19. 오후 7:29,LH포천시 지역개발 기본협약 체결,"[('LH포천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기본협약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
113,2017.06.19. 오후 7:29,HUG 분양보증 재개.. 경기 광명 등 3곳은 제외,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('재개..', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
114,2017.06.19. 오후 7:01,서울경제TV DTI 2개월 후부터 약발··· LTV는 효과 없어,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월 후부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('약발···', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV는', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
115,2017.06.19. 오후 6:54,6·19 부동산 대책 시장 진정 안되면 투기과열지구 꺼낼 것,"[('6·19', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진정', 'O'), (' ', 'O'), ('안되면', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼낼', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
116,2017.06.19. 오후 6:54,6·19 부동산 대책 DSR규제 1년 앞당겨 내년 도입할 듯,"[('6·19 부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('DSR규제', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞당겨', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
117,2017.06.19. 오후 6:52,6·19 부동산 대책  주택법 개정해 부산도 분양권 전매제한 할 것,"[('6·19 부동산 대책', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정해', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
118,2017.06.19. 오후 6:51,매경 부동산 교육 부동산 크라우드펀딩 전문가 과정 열려,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('크라우드', 'TERM'), ('펀딩', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
119,2017.06.19. 오후 6:45, 부동산 과열 ‘억제하되 완급 조절’ 처방…시장 반응 엇갈려 ,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('‘억제하되', 'O'), (' ', 'O'), ('완급', 'O'), (' ', 'O'), ('조절’', 'O'), (' ', 'O'), ('처방…시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
120,2017.06.19. 오후 6:45,6·19 부동산 대책 청약조정지역 재건축 조합원…3채 갖고 있어도 1채만 배정,"[('6·19 부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('청약조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖고', 'O'), (' ', 'O'), ('있어도', 'O'), (' ', 'O'), ('1채만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배정', 'O')]"
121,2017.06.19. 오후 6:43,6·19 부동산 대책 서울서 7억 아파트 살 때 대출 3억5400만→2억9500만원으로 줄어,"[('6·19 부', 'EVENT'), ('동산', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('3억5400만', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('2억9500만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
122,2017.06.19. 오후 6:32,투기과열지구 지정 빠졌지만…언제든 사용 구두경고,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('빠졌지만…언제든', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('구두경고', 'O')]"
123,2017.06.19. 오후 6:32,뉴스분석 6·19 부동산대책… 핀셋 규제인가 vs 미봉책인가,"[('뉴스분석', 'O'), (' ', 'O'), ('6·19 부동산대책', 'EVENT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('핀셋', 'O'), (' ', 'O'), ('규제인가', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('미봉책인가', 'O')]"
124,2017.06.19. 오후 6:31,수도권·부산 등 40곳 LTV·DTI 더 옥죈다,"[('수도권', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('40곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('옥죈다', 'O')]"
125,2017.06.19. 오후 6:30,6·19 부동산 대책 재건축 조합원 분양 3채→1채 제한…투기 근절해 실수요자 보호에 방점,"[('6·19 부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제한…투기', 'O'), (' ', 'O'), ('근절해', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호에', 'O'), (' ', 'O'), ('방점', 'O')]"
126,2017.06.19. 오후 6:29,한미글로벌 국내 최초 한국 탄소배출권 종합가격지수KCPI 개발,"[('한미글', 'ORGANIZATION'), ('로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), ('배출권', 'O'), (' ', 'O'), ('종합가격지수KCPI', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
127,2017.06.19. 오후 6:29,6·19 부동산 대책 신규 분양시장에만 들이댄 메스…전문가들 “예상한 수준”,"[('6·19 부', 'EVENT'), ('동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장에만', 'O'), (' ', 'O'), ('들이댄', 'O'), (' ', 'O'), ('메스…', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“예상한', 'O'), (' ', 'O'), ('수준”', 'O')]"
128,2017.06.19. 오후 6:25,6·19 부동산 대책 이번에도 투기과열지구 지정·분양가상한제는 빠져,"[('6·19 부', 'EVENT'), ('동산', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이번에도', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정·분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져', 'O')]"
129,2017.06.19. 오후 6:20,6·19 부동산 대책 투기수요 당분간 막겠지만…결국은 공급대책 내놔야 집값 안정,"[('6·19 부동산', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('투기수요', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('막겠지만…결국은', 'O'), (' ', 'O'), ('공급대책', 'O'), (' ', 'O'), ('내놔야', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O')]"
130,2017.06.19. 오후 6:19,서울 전역 분양권 전매 금지… 청약조정지역 3곳 추가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('금지…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
131,2017.06.19. 오후 6:14,6·19 부동산 대책 5000만원 소득자 7억 아파트 살 때 대출 7000만원 줄어,"[('6·19 부', 'EVENT'), ('동산', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소득자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
132,2017.06.19. 오후 6:09,6·19 대책에도 경매시장은 뜨거워…낙찰가율 모두 100% 넘어,"[('6·19', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'CIVILIZATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워…낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
133,2017.06.19. 오후 6:09,서울 전지역·광명도 분양권 전매 금지,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전지역·', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
134,2017.06.19. 오후 6:06,속도 빠른 재건축·기존 분양권 풍선효과 우려,"[('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·기존', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
135,2017.06.19. 오후 6:03,영종하늘도시 특별구역1부지 개발사업자 국제공모 한다,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별구역', 'O'), ('1부지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국제공모', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
136,2017.06.19. 오후 6:03,6·19 부동산대책 국토부 재건축 초과이익환수제 유예 검토 안한다,"[('6·19 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축 초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유예', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
137,2017.06.19. 오후 6:02,6·19 부동산대책 예고된 핀셋 규제...약발 안먹힐 땐 투기과열지구 즉각 지정,"[('6·19 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('예고된', 'O'), (' ', 'O'), ('핀셋', 'O'), (' ', 'O'), ('규제...약발', 'O'), (' ', 'O'), ('안먹힐', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('즉각', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
138,2017.06.19. 오후 6:01,서울 전지역 분양권 전매 못한다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
139,2017.06.19. 오후 6:00,판교·고덕·용산 등 아파트 분양보증 재개,"[('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
140,2017.06.19. 오후 5:58,한경 매물마당 시세보다 25% 싼 마곡지구 빌딩 급매 등 16건,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
141,2017.06.19. 오후 5:57,재건축 초과이익환수제 내년부터 부활…추가 유예 검토 안해,"[('재건축 초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부활…추가', 'O'), (' ', 'O'), ('유예', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O')]"
142,2017.06.19. 오후 5:57,서울 분양권 전매금지 19일 모집공고 아파트부터 적용,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매금지', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모집공고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트부터', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
143,2017.06.19. 오후 5:57,김포 한강신도시 초당마을우남퍼스트빌 5억원대 거래돼…,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초당마을우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래돼…', 'O')]"
144,2017.06.19. 오후 5:55,6·19 부동산대책전매제한 확대로 강북 조합원 1주택으로 강남 재건축 정조준,"[('6·19 부', 'EVENT'), ('동산대책전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('확대로', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정조준', 'O')]"
145,2017.06.19. 오후 5:54,수색역세권 강북의 타임스퀘어로 육성,"[('수색역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('타임스퀘어', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
146,2017.06.19. 오후 5:53,수도권 재건축·재개발 사업자 확정 잇따라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
147,2017.06.19. 오후 5:51,달아오른 분양·재건축 겨냥 핀셋규제…강도는 中上수준,"[('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('겨냥', 'O'), (' ', 'O'), ('핀셋규제…강도는', 'O'), (' ', 'O'), ('中上수준', 'O')]"
148,2017.06.19. 오후 5:51,갭투자로 이동…풍선효과 우려,"[('갭투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('이동…풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
149,2017.06.19. 오후 5:51,정부 약발 안먹히면 즉각 투기과열지구,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('안먹히면', 'O'), (' ', 'O'), ('즉각', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O')]"
150,2017.06.19. 오후 5:50,초이노믹스 전보다 세진 규제…잔금대출에 50% DTI 첫 적용,"[('초이노믹스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전보다', 'O'), (' ', 'O'), ('세진', 'O'), (' ', 'O'), ('규제…잔금대출에', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
151,2017.06.19. 오후 5:50,8월에 가계부채종합대책…DSR 도입 서두른다,"[('8월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채종합대책…', 'O'), ('DSR', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('서두른다', 'O')]"
152,2017.06.19. 오후 5:50,HUG 분양보증 재개…용산·고덕등 신규분양 채비,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('재개…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('채비', 'O')]"
153,2017.06.19. 오후 5:49,최대 3채 받던 재건축조합원 60㎡이하 끼워야 2채 가능,"[('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받던', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('60㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('끼워야', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
154,2017.06.19. 오후 5:49,강북으로 과열 확산 차단…광명·부산진구·기장도 규제 대상,"[('강북', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('차단…', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산진구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('기장도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
155,2017.06.19. 오후 5:44,6.19대책 투기과열지구 빠졌지만 중강도 핀셋 규제종합2보,"[('6.19대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('빠졌지만', 'O'), (' ', 'O'), ('중강도', 'O'), (' ', 'O'), ('핀셋', 'O'), (' ', 'O'), ('규제종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
156,2017.06.19. 오후 5:41,‘서충주신도시 오드카운티’ 휴가철 맞아 이벤트 진행,"[('‘', 'O'), ('서충주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오드카운티’', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
157,2017.06.19. 오후 5:37,6·19 부동산대책 강남 재개발·재건축 잡기엔 역부족,"[('6·19 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기엔', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
158,2017.06.19. 오후 5:36,6·19 부동산대책 과열 지속땐 투기과열지구 지정 검토,"[('6·19 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('지속땐', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
159,2017.06.19. 오후 5:30,6·19 부동산대책 서울 全지역 신규분양 아파트 입주때까지 전매 제한,"[('6·19 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('全지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
160,2017.06.19. 오후 5:29,잔금대출 괜찮을까…강남·광명 LTV 상담증가·기준 혼선,"[('잔금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮을까…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('상담증가·기준', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O')]"
161,2017.06.19. 오후 5:29,6·19 부동산 대책대출규제 집값 상승세 잡을 것···몇달 안 가 다시 오를수도,"[('6·19 부', 'EVENT'), ('동산', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대책대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('것···몇달', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('오를수도', 'O')]"
162,2017.06.19. 오후 5:29,신정뉴타운에 아파트 1800여가구 들어선다,"[('신정뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1800여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
163,2017.06.19. 오후 5:28,에코시안 한국 탄소배출권 종합가격지수 개발,"[('에코시안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), ('배출권', 'O'), (' ', 'O'), ('종합가격지수', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
164,2017.06.19. 오후 5:26,규제지역에 추가된 광명·기장군·부산진구…열기 한풀 꺾일 듯 ,"[('규제지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('추가된', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('기장군', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산진구', 'LOCATION'), ('…열기', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾일', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
165,2017.06.19. 오후 5:19,6.19 부동산 대책 “재건축 초과이익환수제 그대로…내년부터 정상 부과”,"[('6.19', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('재건축 초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('그대로…', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정상', 'O'), (' ', 'O'), ('부과”', 'O')]"
166,2017.06.19. 오후 5:19,6·19 부동산대책 예상했던 수준… 주택시장 긴장시킬 깜짝카드는 없었다,"[('6·19 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('예상했던', 'O'), (' ', 'O'), ('수준…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장시킬', 'O'), (' ', 'O'), ('깜짝카드는', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O')]"
167,2017.06.19. 오후 5:19,6·19 부동산대책 추가 청약 조정지역으로 묶인 광명·부산기장 얼마나 올랐나,"[('6·19 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('조정지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('묶인', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산기장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나', 'O')]"
168,2017.06.19. 오후 5:18,6.19 부동산 대책 단기투자 자제해야…실수요자도 ‘유의’,"[('6.19 부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('단기투자', 'O'), (' ', 'O'), ('자제해야…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘유의’', 'O')]"
169,2017.06.19. 오후 5:17,6.19 부동산 대책 “갭투자는 높은 전세가율 탓…공급 위축은 없을 것”,"[('6.19', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('“갭투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('탓…공급', 'O'), (' ', 'O'), ('위축은', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
170,2017.06.19. 오후 5:17,강남 재건축 조합원 분양 제한 날벼락…집값 당분간 약세,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('날벼락…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
171,2017.06.19. 오후 5:16,6.19 부동산 대책 재건축 투기수요 차단 방점,"[('6.19 부', 'EVENT'), ('동산', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투기수요', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O'), (' ', 'O'), ('방점', 'O')]"
172,2017.06.19. 오후 5:16,강북은 전매금지·강남은 재건축 규제,"[('강북', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('전매금지·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
173,2017.06.19. 오후 5:16,문재인 정부 첫 부동산대책 강남 재건축 잡을 수 있나,"[('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
174,2017.06.19. 오후 5:16,부동산대책 강남 재건축 잡을 수 있을까,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
175,2017.06.19. 오후 5:16,부동산대책 강남 재건축 잡을 수 있나,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
176,2017.06.19. 오후 5:15,전문가 주택시장 당분간 관망…청약열기 한풀 꺾일 듯종합,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('관망…청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾일', 'O'), (' ', 'O'), ('듯종합', 'O')]"
177,2017.06.19. 오후 5:10,부산 수영역 ‘10초 역세권 오피스텔’ 삼정그린코아 더시티…황금입지로 눈길,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수영역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('10초', 'TIME'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('삼정그린코아 더시티', 'ARTIFACT'), ('…황금입지로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
178,2017.06.19. 오후 5:07,행복청·LH 세종시서 ‘3차원 공간정보 확대 구축사업’ 착수,"[('행복청', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3차원 공간정보 확대 구축사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
179,2017.06.19. 오후 4:59,부동산 대책 발표한 정부 집 값 잡을 수 있을까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표한', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
180,2017.06.19. 오후 4:58,6·19 부동산 대책 발표한 정부,"[('6·19', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표한', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
181,2017.06.19. 오후 4:58,부동산 과열 지역 분양권 전매 제한 등 규제 강화,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
182,2017.06.19. 오후 4:58,부동산 대책 발표한 기재부,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표한', 'O'), (' ', 'O'), ('기재부', 'ORGANIZATION')]"
183,2017.06.19. 오후 4:58,정부 부동산 과열 지역 분양권 전매 제한,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
184,2017.06.19. 오후 4:58,부동산 대책 과열지역 청양 조정 대상지역 추가,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('과열지역', 'O'), (' ', 'O'), ('청양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
185,2017.06.19. 오후 4:58,부동산 대책 발표한 기재부,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표한', 'O'), (' ', 'O'), ('기재부', 'ORGANIZATION')]"
186,2017.06.19. 오후 4:57,정부 부동산 대책 발표,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
187,2017.06.19. 오후 4:57,6·19 부동산 대책 발표한 정부,"[('6·19', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표한', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
188,2017.06.19. 오후 4:53,경남에 첫 행복주택 공급된다,"[('경남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급된다', 'O')]"
189,2017.06.19. 오후 4:52,도시재생사업 선정된 영등포구 문래힐스테이트 최근 매매가가...,"[('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선정된', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문래힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가...', 'O')]"
190,2017.06.19. 오후 4:51,6.19 부동산 대책 단기투자 자제해야…실수요자도 ‘유의’,"[('6.19 부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('단기투자', 'O'), (' ', 'O'), ('자제해야…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘유의’', 'O')]"
191,2017.06.19. 오후 4:49,HUG 도시재생·임대주택 정책 세미나 개최,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시', 'EVENT'), ('재생·임대주택 정', 'EVENT'), ('책', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
192,2017.06.19. 오후 4:46,6.19 부동산 대책 재건축 투기수요 차단 ‘방점’,"[('6.19 부', 'EVENT'), ('동산', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투기수요', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘방점’', 'O')]"
193,2017.06.19. 오후 4:46,입주 후 바로 생활인프라 누린다 구도심 알짜배기 아파트 ‘인기’,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('생활인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜배기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
194,2017.06.19. 오후 4:45,부영 베트남 하노이에 아파트 3482세대 분양 ,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3482세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
195,2017.06.19. 오후 4:40,새 정부 부동산대책 발표.. 반사이익 기대되는 ‘포항 남구 대잠동 라온프라이빗 스카이파크’ 선착순 분양,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표..', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대잠동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라온프라이빗 스카이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
196,2017.06.19. 오후 4:39,실속있는 구도심 새아파트 두정역 효성해링턴 플레이스 눈길,"[('실속있는', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('두정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
197,2017.06.19. 오후 4:39,6·19 부동산대책 각계 반응 “시장안정·실수요자 배려한 적절한 조치”,"[('6·19 부동산', 'EVENT'), ('대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('각계', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O'), (' ', 'O'), ('“시장안정·', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배려한', 'O'), (' ', 'O'), ('적절한', 'O'), (' ', 'O'), ('조치”', 'O')]"
198,2017.06.19. 오후 4:37,6.19 대책일문일답국토부 일정수준 넘으면 투기과열지구 즉각 지정,"[('6.19', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책일문일답', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일정수준', 'O'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('즉각', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
199,2017.06.19. 오후 4:30,6·19 부동산 대책재건축 초과이익환수제 유예 종료 내년 부활,"[('6·19 부동산 대책재건축 초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유예', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
200,2017.06.19. 오후 4:28,6.19 부동산 대책 11.3대책 확장판일뿐…더 큰 풍선효과 예고,"[('6.19 부', 'EVENT'), ('동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('11.3대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('확장판일뿐…더', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
201,2017.06.19. 오후 4:25,재건축 조합원 1채만 받는다…2채 이상 보유자 타격 ,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1채만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받는다…', 'O'), ('2채 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
202,2017.06.19. 오후 4:23,부동산규제 앞두고 오피스텔 뜬다… 대구 동성로 다인 로얄팰리스 삼덕,"[('부동산규제', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동성로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다인 로얄팰리스 삼덕', 'ARTIFACT')]"
203,2017.06.19. 오후 4:23,대우건설 임직원 부모님들 현장 초청.. 가족들과 소통 강화,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부모', 'CIVILIZATION'), ('님들', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('초청..', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('소통', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
204,2017.06.19. 오후 4:23,부동산 판세 뒤흔드는 매머드급 단지… ‘두정역 효성해링턴 플레이스’ 눈길,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('판세', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤흔드는', 'O'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('단지…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두정역 효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
205,2017.06.19. 오후 4:18,HUG 21일 새 정부 부동산 정책 세미나 개최,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
206,2017.06.19. 오후 4:17,6.19 부동산대책투기과열지구 카드 꺼내지 않은 이유는,"[('6.19', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책투기과열지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼내지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
207,2017.06.19. 오후 4:13,철도공단 중앙선 4개역 스크린도어 설치 완료,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중앙선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4개역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('스크린도어', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
208,2017.06.19. 오후 4:13,서울 용산구 다양한 대규모 개발 예고.. ‘용산 센트럴파크 해링턴 스퀘어’ 주목,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('예고..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴파크 해링턴 스퀘어', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
210,2017.06.19. 오후 4:09,김상조의 칼끝이 향한 부영은 어떤 회사,"[('김상조', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), ('끝이', 'O'), (' ', 'O'), ('향한', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O')]"
211,2017.06.19. 오후 4:05,정부 부동산 대책 발표 효과는,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O')]"
212,2017.06.19. 오후 4:05,두정역 효성해링턴 플레이스 모델하우스에 2만 7000여명 방문,"[('두정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 7000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
213,2017.06.19. 오후 4:04,정부 부동산 대책으로 LTV·DTI 강화,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
214,2017.06.19. 오후 4:04,부동산 대책 발표한 정부 효과는,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표한', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O')]"
215,2017.06.19. 오후 4:04,6·19 부동산 대책 발표,"[('6·19', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
216,2017.06.19. 오후 4:03,서울 집값의 미래는,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래는', 'O')]"
217,2017.06.19. 오후 4:02,좋은 입지 조건 갖춘 용인 도현마을현대아이파크 인기,"[('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도현마을현대아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
218,2017.06.19. 오후 4:01,서울 모든 지역 전매 입주 때까지 금지,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
219,2017.06.19. 오후 4:01,서울 집값 잡아라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
220,2017.06.19. 오후 4:00,6·19대책투기과열지구 조정대상지역과의 차이점은 ,"[('6·19대책투기과열지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조정대상지역과의', 'O'), (' ', 'O'), ('차이점은', 'O')]"
221,2017.06.19. 오후 4:00,정부 부동산 대책으로 LTV·DTI 강화,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
222,2017.06.19. 오후 4:00,Kwater  물산업 오픈플랫폼 워크숍 개최..일자리 창출 적극 나서,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물산업', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈플랫폼 워크숍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최..일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
223,2017.06.19. 오후 3:59,정부 부동산 대책 발표,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
224,2017.06.19. 오후 3:58,서울 전 지역 분양권 전매 금지,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
226,2017.06.19. 오후 3:57,부동산 대책 강남 광풍 잡나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('잡나', 'O')]"
228,2017.06.19. 오후 3:57,상류층 위한 단 하나의 단독주택용지 판교 ‘운중 더 디바인’,"[('상류층', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운중 더 디바인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
229,2017.06.19. 오후 3:56,정부 부동산 대책 발표,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
230,2017.06.19. 오후 3:55,스마트시티 일자리 창출 기여 국가위원회 만들어 추진해야,"[('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('기여', 'O'), (' ', 'O'), ('국가위원회', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어', 'O'), (' ', 'O'), ('추진해야', 'O')]"
231,2017.06.19. 오후 3:52,집값 치솟는 서울...강북은 전매금지·강남은 재건축 규제,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('...', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('전매금지·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
232,2017.06.19. 오후 3:50,지역 왕좌 노리는 매머드급 대단지 ‘두정역 효성해링턴 플레이스’ 주목,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('왕좌', 'O'), (' ', 'O'), ('노리는', 'O'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
233,2017.06.19. 오후 3:49,한국감정원 대구 학생 대상 독후감 공모 실시,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('독후감', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
234,2017.06.19. 오후 3:49,중국 집값 오름세 대도시 주춤 중소도시 여전,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('대도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
235,2017.06.19. 오후 3:49,7월 상계뉴타운 4구역 ‘상계역 센트럴 푸르지오’ 분양,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상계뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상계역 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
237,2017.06.19. 오후 3:45,투기과열 막고 실수요 살리는 핀셋규제,"[('투기과열', 'O'), (' ', 'O'), ('막고', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('살리는', 'O'), (' ', 'O'), ('핀셋규제', 'O')]"
238,2017.06.19. 오후 3:44,강북은 전매금지·강남은 재건축 규제,"[('강북', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('전매금지·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
239,2017.06.19. 오후 3:41,서울 집값 잡기 나선 정부,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
240,2017.06.19. 오후 3:35,부동산 임대법인 전환 시 장점에 대한 특강 열려,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('임대법인', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('장점에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
241,2017.06.19. 오후 3:33,재건축 주택 공급수 제한 전국 180개 단지 영향권종합,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급수', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('180개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('영향권종합', 'O')]"
242,2017.06.19. 오후 3:33,저금리시대 매력적인 투자처 오피스텔  ‘동탄2신도시 3차 동원로얄듀크 비스타’,"[('저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('매력적인', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크 비스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
243,2017.06.19. 오후 3:32,서울 집값 잡아라…강북은 전매금지·강남은 재건축 규제,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('전매금지·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
244,2017.06.19. 오후 3:32,전국 84개 아파트 5만가구 입주때까지 전매 금지,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('84개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
245,2017.06.19. 오후 3:31,미국인 85%는 모바일기기에서 뉴스 읽는다,"[('미국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), ('기기에서', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('읽는다', 'O')]"
246,2017.06.19. 오후 3:30,최상의 프라이빗 라이프… 단독주택용지 판교 운중 더 디바인,"[('최상의', 'O'), (' ', 'O'), ('프라이빗', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프…', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운', 'LOCATION'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('더 디바인', 'ARTIFACT')]"
247,2017.06.19. 오후 3:28,정부는 서울 집값을 잡을 수 있을까,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
248,2017.06.19. 오후 3:28,서울 전 지역 분양권 전매 금지,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
249,2017.06.19. 오후 3:28,서울전역 분양권 전매금지,"[('서울', 'CITY'), ('전역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매금지', 'O')]"
250,2017.06.19. 오후 3:21,세종대 제 13회 세종도시부동산포럼 개최 성료,"[('세종대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제 13회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세종도시부동산포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O'), (' ', 'O'), ('성료', 'O')]"
251,2017.06.19. 오후 3:20,견본주택 둘러보는 방문객,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러보는', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION')]"
252,2017.06.19. 오후 3:19,견본주택 둘러보는 방문객,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러보는', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION')]"
253,2017.06.19. 오후 3:19,견본주택 둘러보는 방문객,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러보는', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION')]"
254,2017.06.19. 오후 3:17,이천 첫 택지개발 마장지구 개발 본격화…내달 첫 분양,"[('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('마장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
255,2017.06.19. 오후 3:16,文정부 첫 부동산대책국토부 재건축 초과이익환수 추가 연장 검토 안해,"[('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O')]"
256,2017.06.19. 오후 3:14,견본주택 앞 불법중개거래금지 경고문,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('불법중개거래금지', 'O'), (' ', 'O'), ('경고문', 'O')]"
257,2017.06.19. 오후 3:14,견본주택 앞 불법중개거래금지 경고문,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('불법중개거래금지', 'O'), (' ', 'O'), ('경고문', 'O')]"
258,2017.06.19. 오후 3:14,견본주택 앞 불법중개거래금지 경고문,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('불법중개거래금지', 'O'), (' ', 'O'), ('경고문', 'O')]"
259,2017.06.19. 오후 3:12,문답으로 풀어본 6·19 부동산 대책종합,"[('문답으로', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어본', 'O'), (' ', 'O'), ('6·19 부', 'EVENT'), ('동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책종합', 'O')]"
260,2017.06.19. 오후 3:12,건설업계 분양시장 위축 불가피…풍선효과 이미 시작 지적도 ,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피…풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('지적도', 'O')]"
261,2017.06.19. 오후 3:06,주택보증공사 새정부 부동산정책 세미나 개최,"[('주택보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
262,2017.06.19. 오후 3:05,도심에서 가까운 힐링공간을 원하는 이들을 위한 ‘미리내리조트’,"[('도심에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링공간을', 'O'), (' ', 'O'), ('원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이들을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미리내리조트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
263,2017.06.19. 오후 3:03,정부 6·19 부동산대책에 부산 청약열기 한풀 꺾이나,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6·19 부동산', 'EVENT'), ('대책', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이나', 'O')]"
264,2017.06.19. 오후 3:01,고양시 일산서구 후곡마을11단지 매매가 2억원대,"[('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일산서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후곡마을', 'LOCATION'), ('11단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원대', 'QUANTITY')]"
265,2017.06.19. 오후 2:55,서울 전 지역 분양권 전매 금지…억대 웃돈 사라지나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('금지…억대', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지나', 'O')]"
266,2017.06.19. 오후 2:53,용산마스터플랜 호재 용산구 래미안용산오피스텔 최근 동향은,"[('용산마스터플랜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안용산오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
267,2017.06.19. 오후 2:51,6·19 부동산대책재건축초과이익환수제 내년 부활한다종합,"[('6·19 부동산대책재건축초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부활한다종합', 'O')]"
268,2017.06.19. 오후 2:50,HUG 새정부 부동산정책 성공 전략 모색 세미나 ,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
269,2017.06.19. 오후 2:50,김영춘 해수부 장관 건설업계 바닷모래 채취 의존 안돼,"[('김영춘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('해수부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('바닷모래', 'O'), (' ', 'O'), ('채취', 'O'), (' ', 'O'), ('의존', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
270,2017.06.19. 오후 2:49,새정부 부동산대책은 경고 시그널…예상보다 약했다,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대책은', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O'), (' ', 'O'), ('시그널…예상보다', 'O'), (' ', 'O'), ('약했다', 'O')]"
271,2017.06.19. 오후 2:41,HUG 분양보증 전면 재개…경기 광명부산 진구 ·기장군 제외,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재개…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명부산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), ('기장군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
272,2017.06.19. 오후 2:40,서울 전지역 입주때까지 전매 제한한다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전지역', 'O'), (' ', 'O'), ('입주때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한한다', 'O')]"
274,2017.06.19. 오후 2:35,6·19대책정부 규제 뚜껑 열어보니 솜 방망이 이유는 ,"[('6·19대책정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜껑', 'O'), (' ', 'O'), ('열어보니', 'O'), (' ', 'O'), ('솜', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('방망이', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
275,2017.06.19. 오후 2:32,주택보증공사 새정부 부동산정책 세미나,"[('주택보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
276,2017.06.19. 오후 2:31,원스톱 학세권 갖춘 천안 봉서산 아이파크 눈길,"[('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('학세권', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉서산 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
279,2017.06.19. 오후 2:27,6·19 부동산대책강남 대출한도 1.2억 줄어들어…다주택자도 타격,"[('6·19 부동산대책', 'EVENT'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대출한도', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어들어…', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
280,2017.06.19. 오후 2:27,부산 조정대상지역 넓어져도…전매는 무풍지대,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어져도…전매는', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍지대', 'O')]"
282,2017.06.19. 오후 2:24,입지 조건 뛰어난 용인 연원마을삼호벽산 거래 활발 ,"[('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연원마을삼호벽산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
283,2017.06.19. 오후 2:20,신동아건설 파인시티 파밀리에 4베이 구조와 테라스 설계,"[('신동아건설 파인시티 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구조와', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
284,2017.06.19. 오후 2:17,아파트 분양보증 발급 재개…광명·부산진구·기장은 보류종합,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O'), (' ', 'O'), ('재개…', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산진구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('기장', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('보류종합', 'O')]"
285,2017.06.19. 오후 2:11,신한은행 빅데이터 활용해 연립·다세대 시세산정 시스템 개발,"[('신한은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('시세산정', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
286,2017.06.19. 오후 2:05,하남 미사 인스타 시티 대규모 산업단지 배후수요로 관심↑,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인스타 시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
287,2017.06.19. 오후 1:58,관리처분계획인가 받은 개포주공4단지 전용 35㎡ 9억원대,"[('관리처분계획인가', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('35㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9억원대', 'QUANTITY')]"
288,2017.06.19. 오후 1:57,대한토지신탁 남양주시 지금도농 13구역 재개발 사업대행자 선정,"[('대한토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지금도농', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업대행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
289,2017.06.19. 오후 1:54,다시보는 그림뉴스 서울서 내집 마련 10년 이상 걸렸다 3명 중 1명,"[('다시보는', 'O'), (' ', 'O'), ('그림뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸렸다', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY')]"
290,2017.06.19. 오후 1:54,서울 전 지역 아파트 분양권 ‘전매’ 금지…文정부 첫 부동산 대책,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전매’', 'O'), (' ', 'O'), ('금지…', 'O'), ('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
291,2017.06.19. 오후 1:47,HUG 새 정부 부동산 정책 성공 전략 세미나 개최,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
292,2017.06.19. 오후 1:47,주택도시보증공사 새정부 부동산정책 관련 세미나 개최,"[('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
293,2017.06.19. 오후 1:46,은평구 대조 1구역 시공권 현대건설에,"[('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대조', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O')]"
294,2017.06.19. 오후 1:43,대우건설 임직원 부모님 초청행사 가져,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부모', 'CIVILIZATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('초청행사', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
295,2017.06.19. 오후 1:38,26일부터 서울시 출퇴근 맞춤버스 4개 노선 시범 운행,"[('26일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤버스', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
296,2017.06.19. 오후 1:37,부동산 시장 초강수 면했지만 당분간 관망세 불가피,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('초강수', 'O'), (' ', 'O'), ('면했지만', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
297,2017.06.19. 오후 1:36,서울로 7017 개장 한달…방문객 203만명 기록,"[('서울로 7017', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('…', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('203만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
298,2017.06.19. 오후 1:36,제주 회천동 인근 호재로 들썩 이며 ‘제주 펠리시티 2차’ 분양 행렬 이어져,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('회천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('이며', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('펠리시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('행렬', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
299,2017.06.19. 오후 1:34,새만금개발청 아시아인프라투자은행AIIB과 다각적 협력 추진,"[('새만금개발청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아시아인프라투자은행AIIB', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('다각적', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
300,2017.06.19. 오후 1:32,6·19 부동산 대책시장 과열 심각…정부 선별적·맞춤형 대응방안 발표종합,"[('6·19 부', 'EVENT'), ('동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('심각…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선별적·맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('대응방안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표종합', 'O')]"
301,2017.06.19. 오후 1:31,강남 청담동 럭셔리 오피스텔 ‘더리버스 청담’ 분양 중,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('럭셔리', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더리버스 청담', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
302,2017.06.19. 오후 1:29,수도권 유망 공공택지서 민간분양 고별전,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지서', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고별전', 'O')]"
303,2017.06.19. 오후 1:25,호재 풍부한 광교신도시 e편한세상광교 인기,"[('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상광교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
305,2017.06.19. 오후 1:23,CM도입 20주년 기념 토론회,"[('CM도입', 'O'), (' ', 'O'), ('20주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
306,2017.06.19. 오후 1:18,文정부 첫 부동산대책지역·계층별 핀셋규제…약발 먹힐까종합2보,"[('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책지역·계층별', 'O'), (' ', 'O'), ('핀셋규제…약발', 'O'), (' ', 'O'), ('먹힐까종합2보', 'QUANTITY')]"
307,2017.06.19. 오후 1:11,HUG 새정부 부동산정책 세미나 개최,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
308,2017.06.19. 오후 1:06,철도공단 올해 12월까지 수도권 130개 역에 스크린도어 설치,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해 12월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('130개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역에', 'O'), (' ', 'O'), ('스크린도어', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
309,2017.06.19. 오후 1:01,수자원공사 물산업 오픈플랫폼 5년간 1만7천개 일자리 창출,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물산업 오픈플랫폼', 'TERM'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7천개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
310,2017.06.19. 오후 12:58,대명킬러웨일즈 아이스하키단 NHL 감독 출신 케빈 콘스탄틴 영입,"[('대명킬러웨일즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아이스하키단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('NHL', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감독', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('케빈 콘스탄틴', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
311,2017.06.19. 오후 12:55,새만금개발청 7월에 전북지역 기업 우대기준 마련,"[('새만금개발청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('우대기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
312,2017.06.19. 오후 12:53,한국감정원 열린 북카페 방학맞이 독후감 공모 실시,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('열린', 'O'), (' ', 'O'), ('북카페', 'O'), (' ', 'O'), ('방학맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('독후감', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
313,2017.06.19. 오후 12:49,코레일심포니오케스트라 평화의 선율 선보여 ,"[('코레일심포니오케스트라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평화의', 'O'), (' ', 'O'), ('선율', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
314,2017.06.19. 오후 12:46,HUG 정부대책에 따라 3개 지역외 분양보증 정상발급,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역외', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('정상발급', 'O')]"
315,2017.06.19. 오후 12:44,해외건설협회 해외건설 견적 리스크 시뮬레이션 실습과정 교육 실시,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('견적', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('시뮬레이션', 'O'), (' ', 'O'), ('실습과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
316,2017.06.19. 오후 12:42,LH인천도시공사 영종하늘도시 개발사업자 국제공모 사업설명회 개최,"[('LH인천도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국제공모', 'O'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
317,2017.06.19. 오후 12:41,금호산업주 컨소시엄 경기도 따복하우스 4차사업지구 민간사업자로 선정,"[('금호산업주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('따복하우스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('4차사업', 'QUANTITY'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
318,2017.06.19. 오후 12:32,6·19대책시장안정화 기대 vs 재건축규제 빠져 실효성의문,"[('6·19대책', 'EVENT'), ('시장안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축규제', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성의문', 'O')]"
319,2017.06.19. 오후 12:11,서울전역 분양권 전매금지… LTV·DTI 각각 10%P ↓,"[('서울', 'CITY'), ('전역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매금지…', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('각각 10%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
320,2017.06.19. 오후 12:11,유일산업개발  한강신도시 내 복층설계 ‘스카이 오피스텔’ 분양,"[('유일산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('복층설계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스카이 오피스텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
321,2017.06.19. 오후 12:06,김영춘 장관 바닷모래 채취 경제논리 안돼…국토부장관과 협의할 것,"[('김영춘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('바닷모래', 'O'), (' ', 'O'), ('채취', 'O'), (' ', 'O'), ('경제논리', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('협의할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
322,2017.06.19. 오후 12:03,‘한남더힐’ 국내 대표 고가아파트 가치↑ ,"[('‘', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가치↑', 'O')]"
323,2017.06.19. 오후 12:02,한자신 산업단지 인근 오피스텔 오산 ‘르마레시티’ 분양 ,"[('한자신 산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('르마레시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
324,2017.06.19. 오후 12:01,6·19 부동산대책부동산 대출 규제 강화… 가계부채 증가세 꺾을까,"[('6·19', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부동산대책부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾을까', 'O')]"
325,2017.06.19. 오전 11:58,시계보는 고형권 차관,"[('시계보는', 'O'), (' ', 'O'), ('고형권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION')]"
326,2017.06.19. 오전 11:57,6·19대책건설사 예측 가능한 수준 상황 좀 더 지켜봐야 ,"[('6·19대책', 'EVENT'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('예측', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('상황', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜봐야', 'O')]"
327,2017.06.19. 오전 11:57,밝은 표정의 고형권 차관,"[('밝은', 'O'), (' ', 'O'), ('표정의', 'O'), (' ', 'O'), ('고형권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION')]"
328,2017.06.19. 오전 11:57,부동산 대책발표 브리핑,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책발표', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O')]"
329,2017.06.19. 오전 11:56,6·19 부동산대책중강도 ‘핀셋’규제… 집값 과열 잡고 시장 급랭 막기 전략,"[('6·19 부동산대책', 'EVENT'), ('중강도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘핀셋’규제…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('급랭', 'O'), (' ', 'O'), ('막기', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
330,2017.06.19. 오전 11:56,6·19 부동산대책“금리인상前 수익형 부동산에 ‘풍선효과’ 우려”,"[('6·19 부동산대책', 'EVENT'), ('“금리인상前', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍선효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('우려”', 'O')]"
331,2017.06.19. 오전 11:54,재건축 조합원 주택 공급수 제한 강남권 초기 단지 타격,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급수', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
332,2017.06.19. 오전 11:54,김포한강신도시 ‘중흥S클래스 파크애비뉴’ 주목,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥S클래스 파크애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
333,2017.06.19. 오전 11:51,금강주택 저렴한 임대료 책정 ‘명지국제신도시 금강펜테리움 센트럴파크 Ⅲ’ 계약마감 앞둬,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('책정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('명지국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 센트럴파크 Ⅲ', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약마감', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
334,2017.06.19. 오전 11:50,조정대상 3개지역 外…HUG 분양보증 재개,"[('조정대상', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('外…', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
335,2017.06.19. 오전 11:45,취득세 감면 혜택 ‘신야탑 베스티안 오피스텔’ 탄탄한 배후수요 최적 입지로 눈길,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신야탑 베스티안 오피스텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('최적', 'O'), (' ', 'O'), ('입지로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
336,2017.06.19. 오전 11:45,40개 과열지역 선별 LTV·DTI 강화···집값·가계부채 잡을까,"[('40개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과열지역', 'O'), (' ', 'O'), ('선별', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('강화···집값·가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을까', 'O')]"
338,2017.06.19. 오전 11:44,6·19 부동산대책 전매제한 확대…마포·용산 어쩌나,"[('6·19 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O')]"
339,2017.06.19. 오전 11:41,6·19 부동산대책 “경제 다칠라” 조심…‘강력한 한방’ 없어 집값잡기 역부족,"[('6·19 부', 'EVENT'), ('동산', 'EVENT'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('“경제', 'O'), (' ', 'O'), ('다칠라”', 'O'), (' ', 'O'), ('조심…‘강력한', 'O'), (' ', 'O'), ('한방’', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('집값잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
340,2017.06.19. 오전 11:40,승승장구 역세권 강북 최대상권 건대역 코오롱 ‘더 프라우’,"[('승승장구', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대상권', 'O'), (' ', 'O'), ('건대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 프라우', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
341,2017.06.19. 오전 11:39,LH·인천도시공사 영종하늘도시 개발사업자 국제공모 사업설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('인천도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국제공모', 'O'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
342,2017.06.19. 오전 11:39,HUG 분양보증 정상발급…추가된 조정대상 3개 지역은 제외 ,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('정상발급…추가된', 'O'), (' ', 'O'), ('조정대상', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
343,2017.06.19. 오전 11:37,6·19 부동산대책 전문가 “국지과열엔 핀셋규제만…금리상승·분양물량 고려해야”,"[('6·19 부', 'EVENT'), ('동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“국지과열엔', 'O'), (' ', 'O'), ('핀셋규제만…금리상승·분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('고려해야”', 'O')]"
344,2017.06.19. 오전 11:36,6·19 부동산대책 중개업소 “소나기 피하자고 문 닫았지만…”,"[('6·19 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('“소나기', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자고', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('닫았지만…”', 'O')]"
345,2017.06.19. 오전 11:36,6·19 부동산대책 쏙 빠진 재건축 초과이익환수제…내년 부활이냐 vs 유예연장이냐,"[('6·19 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('쏙', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축 초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부활이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('유예연장이냐', 'O')]"
346,2017.06.19. 오전 11:34,HUG 아파트 분양보증 재개…광명 등 3곳 제외 ,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('재개…', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
347,2017.06.19. 오전 11:33,HUG 분양보증 재개…광명·부산 기장군·진구는 6월말부터,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('재개…', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기장군', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('진구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('6월말부터', 'DATE')]"
348,2017.06.19. 오전 11:32,청약조정지역 3곳 추가…LTV·DTI 10%p 낮춘다,"[('청약조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가…LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('10%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
349,2017.06.19. 오전 11:31,분양현장 바로 보기송도 최대 복합단지… 陸·海·空 교통 인프라 ‘착착’,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('보기', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지…', 'O'), (' ', 'O'), ('陸·海·空', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘착착’', 'O')]"
350,2017.06.19. 오전 11:31,분양현장 바로 보기부영 하노이에 3482가구 ‘국제아파트’ 건설,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('보기', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3482가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘국제아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
351,2017.06.19. 오전 11:31,분양현장 바로 보기女心 공략… ‘주방 특화 설계’ 아파트 눈길,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('보기女心', 'O'), (' ', 'O'), ('공략…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주방', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
352,2017.06.19. 오전 11:29,변신 거듭 랜드마크 상업시설 인기.. 전문몰 앞세운 물량 주목,"[('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('인기..', 'O'), (' ', 'O'), ('전문몰', 'O'), (' ', 'O'), ('앞세운', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
353,2017.06.19. 오전 11:29,사진정부 주택시장 안정화 대책 발표,"[('사진', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
354,2017.06.19. 오전 11:29,LHㆍ인천도시공사 영종하늘도시 개발사업자 국제공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('인천도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국제공모', 'O')]"
355,2017.06.19. 오전 11:28,사진주택시장 안정적 관리를 위한 대응방안 합동브리핑,"[('사진주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('관리를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('대응방안', 'O'), (' ', 'O'), ('합동브리핑', 'O')]"
356,2017.06.19. 오전 11:28,사진주택시장 안정적 관리 대응방안,"[('사진주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('대응방안', 'O')]"
357,2017.06.19. 오전 11:28,치솟는 전·월세…대전시 청년 주택임차보증금 융자지원,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세…', 'O'), ('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('융자지원', 'O')]"
358,2017.06.19. 오전 11:27,대림산업 e편한세상  양주신도시3차 수요자 관심 집중,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'LOCATION'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
359,2017.06.19. 오전 11:27,사진주택시장 안정적 관리의 시간,"[('사진주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('관리의', 'O'), (' ', 'O'), ('시간', 'O')]"
360,2017.06.19. 오전 11:26,사진웃음 짓는 고형권 제1차관,"[('사진웃음', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('고형권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('제1차관', 'CIVILIZATION')]"
361,2017.06.19. 오전 11:26,사진밝게 웃는 고형권 기획재정부 제1차관,"[('사진밝게', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('고형권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기획재정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1차관', 'CIVILIZATION')]"
362,2017.06.19. 오전 11:26,사진브리핑 앞둔 고형권 기획재정부 제1차관,"[('사진브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('고형권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기획재정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1차관', 'CIVILIZATION')]"
363,2017.06.19. 오전 11:26,사진시간 확인하는 고형권 기획재정부 제1차관,"[('사진시간', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하는', 'O'), (' ', 'O'), ('고형권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기획재정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1차관', 'CIVILIZATION')]"
364,2017.06.19. 오전 11:25,HUG 조정대상지역 외 분양보증 정상발급,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('정상발급', 'O')]"
365,2017.06.19. 오전 11:24,노후대비 부동산 투자처로 각광… 퀸오브마리나리조트 분양,"[('노후대비', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광…', 'O'), (' ', 'O'), ('퀸오브마리나리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
366,2017.06.19. 오전 11:24,사진발언하는 고형권 기획재정부 제1차관,"[('사진발언하는', 'O'), (' ', 'O'), ('고형권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기획재정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1차관', 'CIVILIZATION')]"
367,2017.06.19. 오전 11:21,‘롯데리조트 속초’ 내달 개관,"[('‘', 'O'), ('롯데리조트 속초', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
368,2017.06.19. 오전 11:21,LH미얀마 산단 개발 MOA,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('미얀마 산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('MO', 'ORGANIZATION'), ('A', 'O')]"
369,2017.06.19. 오전 11:21,‘인덕 아이파크’ 이달말 분양,"[('‘', 'O'), ('인덕 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
370,2017.06.19. 오전 11:21,부동산 규제 돌입… 서울 상승세 꺾여,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
371,2017.06.19. 오전 11:19,오피스텔 고급화 열풍 한강메트로자이 20일 청약,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('고급화', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('한강메트로자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
372,2017.06.19. 오전 11:18,공정위 제재 타깃 1호 이중근 부영 회장… 왜,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제재', 'O'), (' ', 'O'), ('타깃', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
373,2017.06.19. 오전 11:17,HUG 정부대책에 따라 3개 지역외 분양보증 정상발급,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역외', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('정상발급', 'O')]"
374,2017.06.19. 오전 11:15,6·19 부동산대책 투기수요 핀셋규제… 내집 마련은 허용종합,"[('6·19 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('투기수요', 'O'), (' ', 'O'), ('핀셋규제…', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련은', 'O'), (' ', 'O'), ('허용종합', 'O')]"
375,2017.06.19. 오전 11:13,6·19 부동산 대책주택 불법거래 단속강화…투기과열지구·전매제한 추가 지정도,"[('6·19', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책주택', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('단속강화…투기과열지구·전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정도', 'O')]"
376,2017.06.19. 오전 11:13,포스코건설 국내 건설사 최초 지그비Zigbee 무선 환경 구축,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('지그비', 'TERM'), ('Zigbee', 'O'), (' ', 'O'), ('무선', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
377,2017.06.19. 오전 11:12,김해 율하 최초 단지 내 수영장 등  최고 커뮤니티를 누려라 ‘김해 율하 시티프라디움’ 주목,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('수영장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티를', 'O'), (' ', 'O'), ('누려라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하 시티프라디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
378,2017.06.19. 오전 11:11,文정부 첫 부동산대책달라지는 제도는…서울 전역 분양권 전매제한,"[('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('제도는…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
379,2017.06.19. 오전 11:10,6·19대책일문일답정부 중상 수준 강도의 대책···필요시 투기과열지구 지정,"[('6·19대책일', 'EVENT'), ('문일답', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중상', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('강도의', 'O'), (' ', 'O'), ('대책···필요시', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
380,2017.06.19. 오전 11:08,HUG 분양보증 재개…날벼락은 피한 분양시장,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('재개…날벼락은', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
381,2017.06.19. 오전 11:07,가계부채 억제 효과 기대…투기 억제엔 충분치 않을 수도종합,"[('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('억제', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('기대…투기', 'O'), (' ', 'O'), ('억제엔', 'O'), (' ', 'O'), ('충분치', 'O'), (' ', 'O'), ('않을', 'O'), (' ', 'O'), ('수도종합', 'O')]"
382,2017.06.19. 오전 11:06,중소형 아파트 인기 ‘여전’ 울산 송정 지웰 푸르지오 ‘관심 집중’,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘여전’', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중’', 'O')]"
383,2017.06.19. 오전 11:05,숲세권 아파트 열풍 서울 도심 속 ‘구의 파라곤’ 자연친화단지로 주목,"[('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('구의', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파라곤', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('자연친화단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
384,2017.06.19. 오전 11:05,인천공항 제2터미널 준공 임박 들썩이는 영종하늘도시 부동산 시장,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2터미널', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
385,2017.06.19. 오전 11:04,주택도시보증공사 분양보증 정상 취급…조정대상 추가지역 제외,"[('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('정상', 'O'), (' ', 'O'), ('취급…조정대상', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지역', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
386,2017.06.19. 오전 11:03,서울·세종 등 부동산대출 죈다…가계대출 1천400조 부실 방지종합,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대출', 'O'), (' ', 'O'), ('죈다…가계대출', 'O'), (' ', 'O'), ('1천400조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('방지종합', 'O')]"
387,2017.06.19. 오전 11:02,6·19 대책 투기과열지구 빠졌지만 고강도·핀셋 규제종합,"[('6·19 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('빠졌지만', 'O'), (' ', 'O'), ('고강도·핀셋', 'O'), (' ', 'O'), ('규제종합', 'O')]"
388,2017.06.19. 오전 10:59,HUG 분양 보증 재개…광명·부산 기장·진구 3개 지역 제외,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('재개…', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기장', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
389,2017.06.19. 오전 10:56,HUG 분양보증 발급 재개,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
390,2017.06.19. 오전 10:55,6.19 부동산 대책 “경제 다칠라” 조심…공만 쫓다 사람 놓치나,"[('6.19', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('“경제', 'O'), (' ', 'O'), ('다칠라”', 'O'), (' ', 'O'), ('조심…공만', 'O'), (' ', 'O'), ('쫓다', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('놓치나', 'O')]"
391,2017.06.19. 오전 10:54,가계부채 억제 효과 기대…투기 억제엔 충분치 않을 수도,"[('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('억제', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('기대…투기', 'O'), (' ', 'O'), ('억제엔', 'O'), (' ', 'O'), ('충분치', 'O'), (' ', 'O'), ('않을', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
392,2017.06.19. 오전 10:50,서울 입주 전 분양권 전매 금지…청약조정지역 대출규제 강화종합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('금지…청약조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화종합', 'O')]"
393,2017.06.19. 오전 10:49,HUG 분양보증 전면 재개…경기 광명부산 진구 ·기장군 제외,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재개…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명부산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), ('기장군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
394,2017.06.19. 오전 10:49,HUG 추가 조정대상 3개 지역외 분양보증 발급 재개,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('조정대상', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역외', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
395,2017.06.19. 오전 10:48,6·19 부동산대책일문일답 “공급 적지 않다···투기수요 억제에 초점”,"[('6·19 부동산대책일', 'EVENT'), ('문일답', 'O'), (' ', 'O'), ('“공급', 'O'), (' ', 'O'), ('적지', 'O'), (' ', 'O'), ('않다···투기수요', 'O'), (' ', 'O'), ('억제에', 'O'), (' ', 'O'), ('초점”', 'O')]"
396,2017.06.19. 오전 10:47,6·19 부동산 대책서울 전매제한 강화…경기 광명 부산 기장·진구 조정대상지역 추가,"[('6·19 부동산 대책', 'EVENT'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기장', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
397,2017.06.19. 오전 10:46,정부 LTV·DTI 규제 강화·조정대상지역 추가 지정 등 발표,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화·조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
398,2017.06.19. 오전 10:45,1분기 호실적에 미래 밝아진 건설업,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('호실적에', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('밝아진', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O')]"
399,2017.06.19. 오전 10:43,전국구 된 박원순표 도시재생 정책,"[('전국구', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O')]"
400,2017.06.19. 오전 10:43,6ㆍ19 부동산 대책 규제 확대에 마포ㆍ용산 어찌하리오,"[('6ㆍ19', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('확대에', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어찌하리오', 'O')]"
401,2017.06.19. 오전 10:42,6·19 부동산대책 과열지역 잡고 무주택자는 지원… 선별규제 초점,"[('6·19 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('과열지역', 'O'), (' ', 'O'), ('잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…', 'O'), (' ', 'O'), ('선별규제', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O')]"
402,2017.06.19. 오전 10:40,6.19 부동산대책 “강도는 中上… 과열지구 가능성 높아졌다”,"[('6.19', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('“강도는', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('上…', 'O'), (' ', 'O'), ('과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아졌다”', 'O')]"
403,2017.06.19. 오전 10:40,서촌에도 한옥 전통문화시설 들어서,"[('서촌', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('전통문화시설', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
404,2017.06.19. 오전 10:39,산업단지공공업무시설스타필드 등 배후수요 풍부한 어반브릭스 수요자 눈길,"[('산업단지공공업무시설스타필드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('어반브릭스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
405,2017.06.19. 오전 10:37,청약시장 양극화 심화…대구 280대1·전주는 미달,"[('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('280대1', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
406,2017.06.19. 오전 10:37,아파트 분양보증 발급 재개…광명·부산진구·기장은 보류,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O'), (' ', 'O'), ('재개…', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산진구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('기장', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
407,2017.06.19. 오전 10:35,개발 호재 몰린 서대문구 DMC래미안e편한세상 인기,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC래미안e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
408,2017.06.19. 오전 10:34,오산 센트럴 푸르지오 단지 내 국·공립 어린이집 입학인원 70%는 입주민 우선 선정,"[('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('국·공립', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('입학인원', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
409,2017.06.19. 오전 10:33,투기과열지구 빼고 쓸 카드는 다 쓴 6.19 대책,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('빼고', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸', 'O'), (' ', 'O'), ('카드는', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴', 'O'), (' ', 'O'), ('6.19', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
410,2017.06.19. 오전 10:33,文정부 첫 부동산대책높아진 대출 문턱… 투기 잡아낸다,"[('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱…', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아낸다', 'O')]"
412,2017.06.19. 오전 10:32,文정부 첫 부동산대책전문가 하반기로 갈수록 영향 커질 듯종합,"[('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('커질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯종합', 'O')]"
413,2017.06.19. 오전 10:31,부산진해경제자유구역 수혜로 미래가치 ‘창창’  ‘진해 남문 시티프라디움 2차’ 분위기 ‘후끈’,"[('부산진해경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜로', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('‘창창’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남문 시티프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
414,2017.06.19. 오전 10:31,6·19부동산대책 발표에 HUG 분양보증 재개…광명·부산 기장·부산진구만 예외,"[('6·19부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('발표에', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('재개…', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기장', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산진구', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('예외', 'O')]"
415,2017.06.19. 오전 10:30,녹지율 풍부한 동작구 상도엠코타운애스톤파크 최근 매매가가..,"[('녹지율', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도엠코타운애스톤파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가..', 'O')]"
416,2017.06.19. 오전 10:29,서울 전지역 분양권 전매 금지…LTV·DTI 강화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('금지…LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
417,2017.06.19. 오전 10:28,6·19 부동산대책 조정 대상지역 3개 추가 LTV·DTI도 10%p 강화,"[('6·19 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV·DTI도', 'O'), (' ', 'O'), ('10%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
