,date,headline,keyword
0,2013.09.01. 오후 10:28,오피스텔도 대출 혜택… 송파 ‘맞벌이 부부형’ 등 줄줄이 분양 대기,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택…', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘맞벌이', 'O'), (' ', 'O'), ('부부형', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대기', 'O')]"
1,2013.09.01. 오후 10:28,부동산 시장 ‘꿈틀’… 약발 급매물 소진,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’…', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
2,2013.09.01. 오후 10:28,분량정보라온개발 동대문구 전농동에 주상복합 듀오 196가구 外,"[('분량정보라온개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전농동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('듀오', 'O'), (' ', 'O'), ('196가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
3,2013.09.01. 오후 10:28,3만4612가구 이달 분양… 수도권 인기 이어갈까,"[('3만4612가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
4,2013.09.01. 오후 8:37,전세 시황 전월세 안정화 대책에도 전셋값 상승세 지속,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책에도', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
5,2013.09.01. 오후 8:36,매매 시황 서울 재건축중심 아파트값 14주 만에 반등,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축중심', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('14주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
6,2013.09.01. 오후 8:26,주택 매맷값 두달째 하락 전셋값은 상승세 계속,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매맷값', 'O'), (' ', 'O'), ('두달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
7,2013.09.01. 오후 7:51,서울 아파트값 상승세 지속되나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속되나', 'O')]"
8,2013.09.01. 오후 6:39,잠원·위례·광교 등 알짜몰려…이번주 2373가구 분양,"[('잠원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜몰려…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2373가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
9,2013.09.01. 오후 6:39,美업체 임대 자산관리 설명회,"[('美', 'LOCATION'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
10,2013.09.01. 오후 6:39,MK 추천매물 왕십리뉴타운 단지 내 상가 5억7천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('5억7천만원', 'QUANTITY')]"
11,2013.09.01. 오후 6:35,반포 9억·잠실 7억 전세는 또 최고,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
12,2013.09.01. 오후 6:35,강북 바닥은 친듯 강남 이게 대책이냐,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바닥은', 'O'), (' ', 'O'), ('친듯', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이게', 'O'), (' ', 'O'), ('대책이냐', 'O')]"
13,2013.09.01. 오후 6:35,분양가 100억원 초호화 빌라 라테라스 한남 가보니,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초호화', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('라테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
14,2013.09.01. 오후 6:35,건설업 체감경기 3개월 만에 반등,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
15,2013.09.01. 오후 6:34,미분양 전세전환 LH아파트는,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전세전환', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('아파트는', 'O')]"
16,2013.09.01. 오후 6:07,대구역 열차사고 인재로 추정…코레일 관련자 3명 직위해제,"[('대구역 열차사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('인재로', 'O'), (' ', 'O'), ('추정…', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관련자', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직위해제', 'O')]"
17,2013.09.01. 오후 5:59,수익공유형 모기지 1.5% 금리의 함정,"[('수익공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금리의', 'O'), (' ', 'O'), ('함정', 'O')]"
18,2013.09.01. 오후 5:44,강북·소형아파트 매수 꿈틀,"[('강북', 'LOCATION'), ('·소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
19,2013.09.01. 오후 5:21,강동구 1%대 모기지 대출 상담 받으세요,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요', 'O')]"
20,2013.09.01. 오후 5:18,‘수익·손익 공유형 모기지’ 그것이 알고싶다,"[('‘수익·손익', 'O'), (' ', 'O'), ('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지’', 'O'), (' ', 'O'), ('그것이 알고싶', 'ARTIFACT'), ('다', 'O')]"
21,2013.09.01. 오후 5:16,“분위기 달라졌다” 집값바닥론 고개,"[('“분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌다”', 'O'), (' ', 'O'), ('집값바닥론', 'O'), (' ', 'O'), ('고개', 'ANIMAL')]"
22,2013.09.01. 오후 5:06,8·28 효과…중소형 집값 바닥 신호,"[('8·28', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과…중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('신호', 'O')]"
23,2013.09.01. 오후 5:03,이참에 전세금에 돈 보태 집 살까…중소형 아파트 매수 입질,"[('이참에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('보태', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살까…중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('입질', 'O')]"
24,2013.09.01. 오후 5:03,추가로 집 사면 대출금 조기상환 해야,"[('추가로', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금', 'O'), (' ', 'O'), ('조기상환', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O')]"
25,2013.09.01. 오후 5:03,6일 위례·마곡 모델하우스 동시 개장,"[('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
26,2013.09.01. 오후 5:03,올 가을 수도권에서 중소형 9000가구 나온다,"[('올 가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
27,2013.09.01. 오후 5:03,신정뉴타운 두산 위브 할인 분양,"[('신정뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산 위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
28,2013.09.01. 오후 5:03,LH 동탄2 아파트 용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
29,2013.09.01. 오후 5:02,전문가들 “올 하반기에 집값 바닥 확인”,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('확인”', 'O')]"
30,2013.09.01. 오후 5:01,코레일 열차사고 복구완료 정상운행…대구역장 직위해제,"[('코레일 열차사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('복구완료', 'O'), (' ', 'O'), ('정상운행…', 'O'), ('대구역장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직위해제', 'O')]"
31,2013.09.01. 오후 4:53,위례·광교 신규 분양 상반기 인기 이어갈까,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
32,2013.09.01. 오후 4:53,30대 초반 실수요자 부동산 혜택 ‘사각지대’,"[('30대 초반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사각지대’', 'O')]"
33,2013.09.01. 오후 4:52,전세 잡는 대책 나왔지만 올해까진 집주인이 ‘슈퍼甲’,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔지만', 'O'), (' ', 'O'), ('올해까', 'DATE'), ('진', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘슈퍼甲’', 'O')]"
34,2013.09.01. 오후 4:50,부동산대책 생애최초주택 구입자에 혜택 많다지만..,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('많다지만..', 'O')]"
35,2013.09.01. 오후 4:40,집값 0.13% ↓.. 전세는 0.42% ↑,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓..', 'O'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('0.42%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
36,2013.09.01. 오후 4:40,광주혁신도시 우미린 전타입 마감,"[('광주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전타입', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
37,2013.09.01. 오후 4:40,하반기 건설직 하루 임금 14만8380원,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('14만8380원', 'QUANTITY')]"
38,2013.09.01. 오후 4:39,위례·광교 9월 첫주 견본주택 공개.. 분양 돌풍 이어갈까,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월 첫주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공개..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
39,2013.09.01. 오후 4:39,‘슈퍼甲’ 집주인 부르는 대로.. 휴가 갔다오니 1억이나 뛰어,"[('‘슈퍼甲’', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부르는', 'O'), (' ', 'O'), ('대로..', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('갔다오니', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('이나', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
40,2013.09.01. 오후 4:38,경부선 열차 운행 정상화…대구역 무정차는 여전,"[('경부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화…', 'O'), ('대구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무정차는', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
41,2013.09.01. 오후 4:27,테라스하우스 불황 몰라요,"[('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라요', 'O')]"
42,2013.09.01. 오후 4:26,중소형 빌딩에 드리우는 침체 그늘,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩에', 'O'), (' ', 'O'), ('드리우는', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('그늘', 'O')]"
43,2013.09.01. 오후 4:20,8·28 전월세 대책 매매활성화 효과 있을까,"[('8·28 전월세 대책', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매매활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
44,2013.09.01. 오후 4:20,부동산 매매활성화 되나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매매활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
45,2013.09.01. 오후 4:20,전세수요 매매로 전활될까,"[('전세수요', 'O'), (' ', 'O'), ('매매로', 'O'), (' ', 'O'), ('전활될까', 'O')]"
46,2013.09.01. 오후 4:07,지금 사야하나 고민되네,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('사야하나', 'O'), (' ', 'O'), ('고민되네', 'O')]"
47,2013.09.01. 오후 4:06,서민들 전세수요 매매로 전환할까,"[('서민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('전세수요', 'O'), (' ', 'O'), ('매매로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환할까', 'O')]"
48,2013.09.01. 오후 4:06,부동산 매매시장 활성화 될까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
49,2013.09.01. 오후 4:06,부동산 매매시장 살아나나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
50,2013.09.01. 오후 4:01,저금리에 집 사야하나 고민되는 서민들,"[('저금리에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사야하나', 'O'), (' ', 'O'), ('고민되는', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
51,2013.09.01. 오후 4:01,견본주택 북적북적 매매시장 살아나나,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
52,2013.09.01. 오후 3:37,아파트 주간 시세 서울 집값 0.03%↑… 강남재건축이 주도,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.03%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축이', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
53,2013.09.01. 오후 3:32,“고속도로 통행료 스마트폰으로 내세요”,"[('“고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내세요”', 'O')]"
54,2013.09.01. 오후 3:22,공유형 모기지 만기 전 다른 집 사면 조기 상환..가격 다운 과태료,"[('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만기', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('상환..가격', 'O'), (' ', 'O'), ('다운', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
55,2013.09.01. 오후 3:20,영원한 블루칩 강남 재건축,"[('영원한', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
56,2013.09.01. 오후 3:20,HOT 아파트 송파구 잠실동 리센츠,"[('HOT', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리센츠', 'ARTIFACT')]"
57,2013.09.01. 오후 3:17,부동산 QA 대출 많은 집 전세 재계약시 유의점은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약시', 'O'), (' ', 'O'), ('유의점은', 'O')]"
58,2013.09.01. 오후 2:36,LH 동탄2 신도시 아파트 용지 15만5000㎡ 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2 신도', 'LOCATION'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('15만5000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
59,2013.09.01. 오후 2:06,건설업 체감경기 3개월만에 상승 반전,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
60,2013.09.01. 오후 2:05,8월 전국 주택값 0.13% 하락…전셋값은 0.42% 올라,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락…전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('0.42%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
61,2013.09.01. 오후 2:05,올 하반기 건설업 중 하루 일당 최고 직종은,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일당', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('직종은', 'O')]"
62,2013.09.01. 오후 2:00,제주 최초 서귀포 라마다호텔 분양,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('라마다호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
63,2013.09.01. 오후 1:52,철도시설공단 건설현장 임금체불 등 집중 점검,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('임금체불', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
64,2013.09.01. 오후 1:50,하반기 건설직종 임금 4.7% 상승..일평균 14만8천원,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설직종', 'O'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('4.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승..일평균', 'O'), (' ', 'O'), ('14만8천원', 'QUANTITY')]"
65,2013.09.01. 오후 1:50,국세청 성형외과 대대적 세무조사…현금영수증 미발급에 초점,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성형외과', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('세무조사…현금영수증', 'O'), (' ', 'O'), ('미발급에', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O')]"
66,2013.09.01. 오후 1:39,전국 주택가격 2개월 연속 하락,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
68,2013.09.01. 오후 1:39,대구역 KTX 사고 복구 지연‥오후 2시 정상화,"[('대구역', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('KTX 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('복구', 'O'), (' ', 'O'), ('지연‥', 'O'), ('오후 2시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O')]"
69,2013.09.01. 오후 1:30,‘미다스의 손’…히트 제조 건설사 하반기 분양은,"[('‘미다스의', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('’…히트', 'O'), (' ', 'O'), ('제조', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O')]"
70,2013.09.01. 오후 1:11,‘광주전남혁신도시 우미린’ 평균 2.34대1로 순위내 마감,"[('‘', 'O'), ('광주전남혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.34대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
71,2013.09.01. 오후 12:32,8·28 대책 발표후 9월 첫주 분양 어디,"[('8·28', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표후', 'O'), (' ', 'O'), ('9월 첫주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
72,2013.09.01. 오후 12:30,마포역 도보 5분. 한강조망권 도시형생활주택 회사분 특별분양,"[('마포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('회사분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
73,2013.09.01. 오후 12:16,한국도로공사 스마트폰 통행료 결제시스템 첫 선,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('결제시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
74,2013.09.01. 오후 12:06,포스코건설 11월 평촌에 더샵 브랜드 첫 공급,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
75,2013.09.01. 오후 12:00,제주 최초 서귀포 라마다호텔 분양,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('라마다호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
77,2013.09.01. 오전 11:33,광주전남혁신도시 우미린 청약 순위 내 마감…평균 2.34대 1,"[('광주전남혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.34대 1', 'QUANTITY')]"
78,2013.09.01. 오전 11:31,분양마감을 앞두고 있는 세종시 골드클래스 소형아파트,"[('분양마감을', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('골드클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O')]"
79,2013.09.01. 오전 11:21,110년된 국내 최초 터널 개량공사 진행,"[('110년', 'DATE'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('터널', 'O'), (' ', 'O'), ('개량공사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
80,2013.09.01. 오전 11:17,8월 전국 주택값 내려…전셋값은 올라,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택값', 'O'), (' ', 'O'), ('내려…전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
81,2013.09.01. 오전 11:06,MK분양캘린더 별내지구 등 2천여 가구 본격 청약,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
82,2013.09.01. 오전 11:06,주상복합 위례 송파 힐스테이트 오는 11월 분양,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
83,2013.09.01. 오전 11:01,올 하반기 건설업 일평균임금 14만8380원,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('일평균임금', 'O'), (' ', 'O'), ('14만8380원', 'QUANTITY')]"
84,2013.09.01. 오전 11:01,아현·의영터널 100년 만에 새롭게 단장,"[('아현·', 'ARTIFACT'), ('의영터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'O')]"
85,2013.09.01. 오전 11:01,국토부 ‘정부3.0’…맞춤형 서비스 제공,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정부', 'TERM'), ('3.0', 'TERM'), ('’…맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
86,2013.09.01. 오전 11:00,국토부 철도산업 발전방안 목표는 구조조정 아냐,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도산업', 'O'), (' ', 'O'), ('발전방안', 'O'), (' ', 'O'), ('목표는', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐', 'O')]"
87,2013.09.01. 오전 11:00,아현·의영터널 2일부터 전면 개량공사,"[('아현·의영터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('개량공사', 'O')]"
89,2013.09.01. 오전 11:00,국토부 아현·의영터널 개량공사 착수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아현·', 'ARTIFACT'), ('의영터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개량공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
90,2013.09.01. 오전 11:00,8월 전국 주택값 내려…전셋값은 올라,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택값', 'O'), (' ', 'O'), ('내려…전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
91,2013.09.01. 오전 11:00,전셋값 상승폭 확대…8·28대책 전세시장 구원투수 될까,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('8·28대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('구원투수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
92,2013.09.01. 오전 11:00,LH 동탄2신도시 공동주택용지 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
93,2013.09.01. 오전 11:00,LH 동탄2 중소형·중대형 공동주택용 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형·중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
94,2013.09.01. 오전 11:00,건설업 하루 평균임금 전기比 4.7%↑,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균임금', 'O'), (' ', 'O'), ('전기比', 'O'), (' ', 'O'), ('4.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
95,2013.09.01. 오전 11:00,철도산업발전TF 코레일 구조조정 아닌 경영정상화 초점,"[('철도', 'ORGANIZATION'), ('산업발전TF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O')]"
96,2013.09.01. 오전 11:00,건설현장 기능직 하루 평균임금 14만8380원…전반기比 4.7%↑,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('기능직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균임금', 'O'), (' ', 'O'), ('14만8380원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전반기', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('4.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
98,2013.09.01. 오전 11:00,국토부 수서발 KTX 운영 앞서 선로사용료 체계 손 본다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('앞서', 'O'), (' ', 'O'), ('선로사용료', 'O'), (' ', 'O'), ('체계', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
99,2013.09.01. 오전 11:00,건설업 체감경기 3개월만에 상승…침체는 여전,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…침체는', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
100,2013.09.01. 오전 11:00,틈새면적 ‘눈길’… 평면 세분화로 경쟁력 ‘↑’,"[('틈새면적', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’…', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화로', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('‘↑’', 'O')]"
101,2013.09.01. 오전 10:58,지역주택조합 인기 있다고 덥석 물었다가 낭패보기 십상,"[('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('있다고', 'O'), (' ', 'O'), ('덥석', 'O'), (' ', 'O'), ('물었다가', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패보기', 'O'), (' ', 'O'), ('십상', 'O')]"
102,2013.09.01. 오전 10:25,9월1주 분양 캘린더마곡 2854가구 등…전월세 대책 효과 나올까,"[('9월1주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더마곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2854가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등…전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('나올까', 'O')]"
103,2013.09.01. 오전 10:10,KTX 탈선 사고 완전복구 지연…오후 2시 상하행선 운행재개,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탈선', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('완전복구', 'O'), (' ', 'O'), ('지연…', 'O'), ('오후 2시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('상하행선', 'O'), (' ', 'O'), ('운행재개', 'O')]"
104,2013.09.01. 오전 10:04,코레일 오후 2시쯤 KTX 운행 완전 정상화될 듯,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오후 2시쯤', 'TIME'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
105,2013.09.01. 오전 9:43,대구역 사고 복구작업 지연…오후 2시께 경부선 정상화,"[('대구역 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('복구작업', 'O'), (' ', 'O'), ('지연…', 'O'), ('오후 2시께', 'TIME'), (' ', 'O'), ('경부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O')]"
106,2013.09.01. 오전 9:24,서울 아파트값 14주만에 상승…전세금 상승세는 계속,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('14주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세는', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
107,2013.09.01. 오전 9:12,역세권 개발사업 첫 참여신청…사업추진 불투명,"[('역세권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('참여신청…사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
108,2013.09.01. 오전 9:01,경매사냥 서울 길음동 신안파크 68.1㎡ 2회 유찰 2억3000만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('길음동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('68.1', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('2억3000만원', 'QUANTITY')]"
109,2013.09.01. 오전 9:01,부동산캘린더 세종의 아침 등 5곳 분양 2243가구 공급,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('세종의 아침', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2243가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
110,2013.09.01. 오전 9:01,부동산캘린더분양시장 기지개‥9월 첫째주 알짜물량 풍성,"[('부동산캘린더분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개‥', 'O'), ('9월 첫째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
111,2013.09.01. 오전 9:00,주간 시황 서울 아파트값 14주 만에 반등,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('14주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
112,2013.09.01. 오전 8:23,수익공유형 모기지로 집 사면 전세보다 주거비 적다,"[('수익공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지로', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('적다', 'O')]"
113,2013.09.01. 오전 8:11,전월세대책에 들썩…재건축·중소형 매수 입질,"[('전월세대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…재건축·중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('입질', 'O')]"
114,2013.09.01. 오전 8:00,건설사 빚부담 큰데도 SOS 못치고 냉가슴,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('빚부담', 'O'), (' ', 'O'), ('큰데도', 'O'), (' ', 'O'), ('SOS', 'O'), (' ', 'O'), ('못치고', 'O'), (' ', 'O'), ('냉가슴', 'ANIMAL')]"
115,2013.09.01. 오전 7:34,하반기 부산 부동산 분양시장 기지개,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
116,2013.09.01. 오전 5:02,전세가 최고 2배 상승에도 물건 품귀…세입자들 발 동동,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승에도', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀…', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('동동', 'O')]"
117,2013.09.02. 오후 10:38,코레일 5조원대 ‘용산 소송’ 당하나,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소송’', 'O'), (' ', 'O'), ('당하나', 'O')]"
118,2013.09.02. 오후 10:38,주택기금 올 12만가구에 8조 투입,"[('주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12만가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('8조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
119,2013.09.02. 오후 9:56,하우스푸어 509가구 주택 첫 매입,"[('하우스푸어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('509가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
121,2013.09.02. 오후 7:55,한화건설‘사랑의 가족 꾸미기’결연캠프 개최,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), ('‘', 'O'), ('사', 'TERM'), ('랑의 가족', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('꾸미기’결연캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
122,2013.09.02. 오후 7:55,8.28 바람타고 9월에 아파트 2만9000여가구 쏟아진다,"[('8.28', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바람타고', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만9000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
124,2013.09.02. 오후 6:54,국토부 대구역 탈선사고 관련 철도공사 특별점검 착수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구역 탈선사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
125,2013.09.02. 오후 6:53,부동산114 투자전략 소개 ‘상담리포트’ 서비스,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('소개', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상담리포트’', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
126,2013.09.02. 오후 6:43,가을 전세대란 시작됐다,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O')]"
128,2013.09.02. 오후 6:43,서울 집값 바닥론 솔솔,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥론', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
129,2013.09.02. 오후 6:42,전세가율 70%로 껑충… 차라리 집사자 강북 먼저 움직인다,"[('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), (' ', 'O'), ('차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('집사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다', 'O')]"
130,2013.09.02. 오후 6:42,미분양 아파트에도 훈풍,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에도', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
131,2013.09.02. 오후 6:27,현오석 예산낭비 우려 사업 현장조사 개선안 마련할 것,"[('현오석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('예산낭비', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('현장조사', 'O'), (' ', 'O'), ('개선안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
132,2013.09.02. 오후 6:24,정부 3.6조원 대학등록금 지원사업 효율화방안 마련,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3.6조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학등록금 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('효율화방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
133,2013.09.02. 오후 5:45,근로자·서민 주택기금 2억 받으면 월 200만원씩 갚아야,"[('근로자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택기금', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('200만원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갚아야', 'O')]"
134,2013.09.02. 오후 5:40,9월 전국서 아파트 2만9천여가구 일반분양,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만9천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
135,2013.09.02. 오후 5:15,현장르포 재건축 사업 속도내는 강남 ‘개포지구’,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('속도내는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('개포지구', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
136,2013.09.02. 오후 5:15,8월 강남재건축 시가총액 4300억↑,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('4300억', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
137,2013.09.02. 오후 5:15,view point 전세난 진원지 강남부터 잡아야,"[('view', 'O'), (' ', 'O'), ('point', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('진원지', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아야', 'O')]"
138,2013.09.02. 오후 5:15,군부대 이전지역 집값 올랐네,"[('군부대', 'O'), (' ', 'O'), ('이전지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐네', 'O')]"
139,2013.09.02. 오후 5:15,아주대 부동산최고위과정,"[('아주대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산최고위과정', 'O')]"
140,2013.09.02. 오후 5:12,분양현장 NOW 래미안 서초 잠원 아파트 84㎡ 9억원대,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW 래미안 서초', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잠원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9억원대', 'QUANTITY')]"
141,2013.09.02. 오후 5:10,SK건설 UAE서 무재해 최고 기록 달성,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('무재해', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
142,2013.09.02. 오후 5:10,고양원흥지구 미분양 632가구,"[('고양원흥지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('632가구', 'QUANTITY')]"
143,2013.09.02. 오후 5:10,정부 지원 리츠로 500가구 하우스푸어 탈출,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠로', 'O'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O')]"
144,2013.09.02. 오후 5:09,국민 95% 교육환경이 집값 좌지우지,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교육환경이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('좌지우지', 'O')]"
145,2013.09.02. 오후 5:09,주택기금 8조투입…연내 12만가구 혜택,"[('주택기금', 'O'), (' ', 'O'), ('8조', 'QUANTITY'), ('투입…연내', 'O'), (' ', 'O'), ('12만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
146,2013.09.02. 오후 5:09,삼성엔지니어링 사우디서 4천억원 발전소 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
147,2013.09.02. 오후 5:07,상업시설 위례 아이파크 애비뉴,"[('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('위례 아이파크 애비뉴', 'ARTIFACT')]"
148,2013.09.02. 오후 5:06,양재 파이시티 결국 공매로…,"[('양재', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('공매로…', 'O')]"
149,2013.09.02. 오후 5:04,서울·신도시 ‘저조’ 수도권 ‘강세’.. 용인 효성현대 105㎡ 6.2% 최고,"[('서울', 'CITY'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘저조’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘강세’..', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('효성현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('105㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
150,2013.09.02. 오후 5:01,마곡산업단지 3차 일반분양,"[('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
151,2013.09.02. 오후 4:59,주택 절반이 단독·다세대인데…아파트 위주 대책에 부글부글,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('단독·다세대인데…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('부글부글', 'O')]"
152,2013.09.02. 오후 4:57,“불황에 더 강하다” 중견 4인방 ‘청약불패’,"[('“불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('강하다”', 'O'), (' ', 'O'), ('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('4인방', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘청약불패’', 'O')]"
153,2013.09.02. 오후 4:57,현장르포 보금자리 잠정 중단된 경기 하남 감북지구,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('잠정', 'O'), (' ', 'O'), ('중단된', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감북지구', 'LOCATION')]"
154,2013.09.02. 오후 4:57,서울 독산동·서초동·경기 의정부..군부대 이전 후 집값 ‘껑충’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('독산동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('..군부대', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
155,2013.09.02. 오후 4:57,‘UAE 루와이스’현장 무재해 5천만 인시 돌파,"[('‘', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('루와이스', 'EVENT'), ('’현장', 'O'), (' ', 'O'), ('무재해', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만 인시', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
156,2013.09.02. 오후 4:57,래미안 서초 잠원 3.3㎡당 평균 2987만원,"[('래미안 서초', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잠원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2987만원', 'QUANTITY')]"
157,2013.09.02. 오후 4:57,LH 시흥목감 625가구 분양 ‘코앞’，교통·입지 우수 실수요자 ‘관심’,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥목감', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('625가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘코앞’，교통·입지', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘관심’', 'O')]"
158,2013.09.02. 오후 4:53,삼성ENG 4000억 사우디 민자발전소 수주상보,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
159,2013.09.02. 오후 4:53,감정평가업계 “자산재평가 수행주체 감정평가사 명확”,"[('감정평가업계', 'O'), (' ', 'O'), ('“자산재평가', 'O'), (' ', 'O'), ('수행주체', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('명확”', 'O')]"
160,2013.09.02. 오후 4:52,8·28대책 매입·전세 지원 연내 12만가구 혜택 본다,"[('8·28대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('매입·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('12만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
161,2013.09.02. 오후 4:51,효성해링턴 플레이스 완판행진,"[('효성해링턴 플레이스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('완판행진', 'O')]"
162,2013.09.02. 오후 4:51,하우스푸어 주택 500여호 리츠에 팔려,"[('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500여호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리츠에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
163,2013.09.02. 오후 4:40,강남 상업·업무 중심지에 아르누보씨티3차 분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업·업무', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지에', 'O'), (' ', 'O'), ('아르누보씨티', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
164,2013.09.02. 오후 4:07,다시 고개든 오피스텔…화이트칼라 따라 금맥 찾아볼까,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('고개', 'ANIMAL'), ('든', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…화이트칼라', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('금맥', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아볼까', 'O')]"
165,2013.09.02. 오후 4:00,지식산업센터 저금리시대 입대업 틈새시장으로 주목,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('입대업', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새시장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
166,2013.09.02. 오후 4:00,르포지구지정 해제 코앞 용산역세권.. 거래 살아나나,"[('르포지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권..', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
167,2013.09.02. 오후 3:56,8월 월간수익률,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월간수익률', 'O')]"
168,2013.09.02. 오후 3:55,남광토건 할인분양 나섰다 수십억원대 소송 위기,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O'), (' ', 'O'), ('수십억원대', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
169,2013.09.02. 오후 3:55,중흥종합건설 천안 불당 중흥S클래스 프라디움 레이크 견본주택 구름인파,"[('중흥종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 프라디움 레이크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
170,2013.09.02. 오후 3:55,현장르포강남 재건축 들썩 한달새 5천만원 오른 개포지구 가보니..,"[('현장르포', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니..', 'O')]"
171,2013.09.02. 오후 3:54,9월은 분양성수기.. 3만가구 쏟아진다,"[('9월', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양성수기..', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
172,2013.09.02. 오후 3:54,현장르포보금자리 잠정 중단된 하남 감북지구 가보니,"[('현장르포보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('잠정', 'O'), (' ', 'O'), ('중단된', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
173,2013.09.02. 오후 3:51,막 오른 가을분양 대전 마곡·위례 등 공공분양도 2만가구 쏟아진다,"[('막', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
174,2013.09.02. 오후 3:45,한국적 생활문화 공간 발굴 및 확산 워크숍,"[('한국적', 'O'), (' ', 'O'), ('생활문화', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O')]"
175,2013.09.02. 오후 3:44,막 오른 가을분양 대전 11월까지 7만가구 큰장 활짝… 이참에 전세 설움 확 날려볼까,"[('막', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('11월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝…', 'O'), (' ', 'O'), ('이참에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('설움', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('날려볼까', 'O')]"
176,2013.09.02. 오후 3:43,막 오른 가을분양 대전 강남권 4개 재건축·위례신도시 주상복합 흥행 예감,"[('막', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축·', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
177,2013.09.02. 오후 3:41,래미안 잠원 3.3㎡당 3천만원 미만으로 공급,"[('래미안 잠원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3천만원 미만', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
178,2013.09.02. 오후 3:39,막 오른 가을분양 대전 대림산업 e편한세상 보문,"[('막', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 보문', 'ARTIFACT')]"
179,2013.09.02. 오후 3:39,막 오른 가을분양 대전 삼성물산 래미안 서초 잠원,"[('막', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('잠원', 'LOCATION')]"
180,2013.09.02. 오후 3:38,기고국가 건설기준체계 운영이 중요하다,"[('기고국가', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기준체계', 'O'), (' ', 'O'), ('운영이', 'O'), (' ', 'O'), ('중요하다', 'O')]"
181,2013.09.02. 오후 3:28,군부대 이전부지 주민들 싱글벙글…집값도 덩달아 ‘꿈틀’,"[('군부대', 'O'), (' ', 'O'), ('이전부지', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('싱글벙글…집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('덩달아', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O')]"
182,2013.09.02. 오후 3:26,군부대 이전부지 주민 ‘싱글벙글’…집값도 덩달아 ‘껑충’,"[('군부대', 'O'), (' ', 'O'), ('이전부지', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘싱글벙글’…집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('덩달아', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
183,2013.09.02. 오후 3:15,동탄2신도시 랜드마크 워터프론트 조경공사 시작된다,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('워터프론트', 'O'), (' ', 'O'), ('조경공사', 'O'), (' ', 'O'), ('시작된다', 'O')]"
184,2013.09.02. 오후 3:10,헐값 매각 안돼…파이시티 대주단 공매 결정,"[('헐값', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼…', 'O'), ('파이시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대주단', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
185,2013.09.02. 오후 3:07,천안·아산 시의회 LH에 아산신도시 도서관 건립 촉구,"[('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아산 시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
186,2013.09.02. 오후 3:05,강남 한복판에 전세보다 싼 아파트 등장,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한복판에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
187,2013.09.02. 오후 3:04,서울 강남권서 전세보다 싼 아파트 ‘등장’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘등장’', 'O')]"
188,2013.09.02. 오후 3:03,중견건설사 실적 불황에도 웬만한 대형사보다 낫네,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('웬만한', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낫네', 'O')]"
189,2013.09.02. 오후 2:56,호반건설 호반사랑나눔이 봉사단 활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호반사랑나눔이 봉', 'ORGANIZATION'), ('사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
190,2013.09.02. 오후 2:56,8·28 전월세대책 수혜주 ‘소형아파트’ 주목,"[('8·28 전월세대책', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수혜주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘소형아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
191,2013.09.02. 오후 2:44,8.28대책에 수천만원 호가올리는 집주인,"[('8.28대책', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('호가올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION')]"
192,2013.09.02. 오후 2:44,LH 고양원흥지구 A2·4·6블록 아파트 632가구 선착순 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양원흥지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A2·', 'QUANTITY'), ('4·6블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('632가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
193,2013.09.02. 오후 2:43,해건협 공정관리 기초과정 교육 실시,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('기초과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
194,2013.09.02. 오후 2:43,강남 재건축 한 달새 시총 4400억원 증가,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시총', 'O'), (' ', 'O'), ('4400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
195,2013.09.02. 오후 2:42,한화건설사랑의 가족 꾸미기 결연캠프,"[('한화건설사랑의 가족 꾸미기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('결연캠', 'EVENT'), ('프', 'O')]"
196,2013.09.02. 오후 2:41,위례신도시 트랜짓몰에서 ‘아이파크 애비뉴’ 분양,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트랜짓', 'LOCATION'), ('몰에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아이파크 애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
197,2013.09.02. 오후 2:31,삼성물산 혁신경영으로 5년새 급성장‥올 해외수주 100억달러 돌파,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신경영으로', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('급성장‥올', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('100억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
199,2013.09.02. 오후 2:26,강남 재건축 매매가 상승 전월세대책으로 더 오를것,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세대책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오를것', 'O')]"
200,2013.09.02. 오후 2:26,한신공영 상반기 영업익 142.4% 증가,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('142.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
201,2013.09.02. 오후 2:23,서울 강남 재건축 시총 한달새 4390억 증가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시총', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4390억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
202,2013.09.02. 오후 2:21,LH 시흥목감 공공분양아파트 청약 성공할까,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥목감', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
203,2013.09.02. 오후 2:16,희망임대리츠 연내 2차 시범사업 개시,"[('희망임대리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
204,2013.09.02. 오후 2:13,한화건설 사랑의 가족꾸미기 캠프 개최,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 가족꾸미기 캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
205,2013.09.02. 오후 2:05,한화건설 사랑의 가족 만들어 드려요,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만들어', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요', 'O')]"
206,2013.09.02. 오후 2:01,호반건설 임직원 다양한 봉사 활동 펼쳐,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
207,2013.09.02. 오후 1:53,‘래미안 서초 잠원’ 분양가 3.3㎡당 평균 2987만원,"[('‘', 'O'), ('래미안 서초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠원', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2987만원', 'QUANTITY')]"
208,2013.09.02. 오후 1:51,“조금이라도 더 넓게” 실속형 오피스텔 뜬다,"[('“조금이라도', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓게”', 'O'), (' ', 'O'), ('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
209,2013.09.02. 오후 1:51,우석건설 세종시 두번째 야심작 더리치 세종의 아침 견본주택 3일간 1만3천여명 몰려,"[('우석건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('야심작', 'O'), (' ', 'O'), ('더리치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아침', 'TIME'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
210,2013.09.02. 오후 1:48,한화건설 ‘사랑의 가족 꾸미기’ 결연캠프 개최,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의 가족', 'TERM'), (' ', 'O'), ('꾸미기’', 'O'), (' ', 'O'), ('결연캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
211,2013.09.02. 오후 1:45,한화건설 사랑의 가족 꾸미기 행사,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 가족 꾸미기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
212,2013.09.02. 오후 1:45,기자의눈KTX 황당한 끼어들기 접촉 사고,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('황당한', 'O'), (' ', 'O'), ('끼어들기', 'O'), (' ', 'O'), ('접촉', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O')]"
213,2013.09.02. 오후 1:42,아파트를 고를 때 교육환경에 5백만원 이상 비용 감수한다,"[('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('고를', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('교육환경에', 'O'), (' ', 'O'), ('5백만원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('감수한다', 'O')]"
214,2013.09.02. 오후 1:38,한화건설사랑의 가족 꾸미기 결연캠프 개최,"[('한화건설사랑의 가족 꾸미기 결연캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
215,2013.09.02. 오후 1:37,철도공단 인천논현역 철도부지 개발,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천논현역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
216,2013.09.02. 오후 1:37,정부 올해 구입·전세자금으로 주택기금 8조원 집행,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구입·전세자금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택기금', 'O'), (' ', 'O'), ('8조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
217,2013.09.02. 오후 1:26,대구역 사고 계기로 돌아보니.. 지하철 운행차질 갈수록 증가,"[('대구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('계기로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아보니..', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행차질', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
218,2013.09.02. 오후 1:23,서울 마곡지구 산업단지 3차 분양에 LG·코오롱 등 18곳 신청,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('LG', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('코오롱', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
219,2013.09.02. 오후 1:14,SK건설 UAE 프로젝트서 무재해 5천만 인시 기록 달성,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE 프로젝트', 'TERM'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('무재해', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만 인시', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
220,2013.09.02. 오후 1:00,서초에 건설사 구애 줄섰다,"[('서초', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('구애', 'O'), (' ', 'O'), ('줄섰다', 'O')]"
221,2013.09.02. 오후 12:47,강남 오피스텔 3.3㎡당 900만원대 인기폭발,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기폭발', 'O')]"
222,2013.09.02. 오후 12:45,호반건설 가을맞이 소그룹 봉사활동  펼쳐,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('소그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
223,2013.09.02. 오후 12:45,환상의 바다 대명리조트 거제오픈 특별분양,"[('환상의', 'O'), (' ', 'O'), ('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
224,2013.09.02. 오후 12:44,평택항 다 떨어져도 오른다. 주목받는 임대사업 실투자 2천만원,"[('평택항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져도', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다.', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY')]"
225,2013.09.02. 오후 12:19,한화건설 사랑의 가족 꾸미기 결연캠프 개최,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 가족 꾸미기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('결연캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
226,2013.09.02. 오후 12:15,아베노믹스에 일본 주택경기 살아나 FT,"[('아베노믹스', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나', 'O'), (' ', 'O'), ('FT', 'ORGANIZATION')]"
227,2013.09.02. 오후 12:14,위례신도시 아이파크 애비뉴 상가 분양,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크 애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
228,2013.09.02. 오후 12:11,마곡산단 3차 일반분양에 18개 기업 및 기관 입주신청,"[('마곡산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('18개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('입주신청', 'O')]"
229,2013.09.02. 오후 12:05,이시아폴리스 내 상가 분양 ‘이시아스타’ 착한 분양가 눈길,"[('이시아폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이시아스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
230,2013.09.02. 오후 12:03,부동산114 검색하는  상담리포트 서비스 오픈,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검색하는', 'O'), (' ', 'O'), ('상담리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
231,2013.09.02. 오후 12:01,국세청관세청 역외탈세 정보교환 양해각서 체결,"[('국세청관세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역외탈세', 'O'), (' ', 'O'), ('정보교환 양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
232,2013.09.02. 오전 11:55,한화건설 사랑의 가족 꾸미기’ 결연캠프 개최,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), (""꾸미기'결연캠프"", 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
233,2013.09.02. 오전 11:55,아파트 구입 자녀 교육여건부터 따진다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육여건부터', 'O'), (' ', 'O'), ('따진다', 'O')]"
234,2013.09.02. 오전 11:53,한화건설 사랑의 가족 꾸미기 결연캠프 개최,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 가족 꾸미기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('결연캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
235,2013.09.02. 오전 11:51,강남 재건축 매매가 상승…8월 시총 전월비 4390억↑,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시총', 'O'), (' ', 'O'), ('전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('4390억', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
236,2013.09.02. 오전 11:50,국민 96% “교육입지 아파트 가격에 주효”,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('96%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“교육입지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('주효”', 'O')]"
237,2013.09.02. 오전 11:47,국토부 해외건설 전문인력 200명 추가 양성,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('200명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('양성', 'O')]"
238,2013.09.02. 오전 11:44,대학생주택건축대전 대상에 도시활력 프로젝트 식스팩,"[('대학생주택건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시활력 프로젝트 식스팩', 'TERM')]"
239,2013.09.02. 오전 11:43,고양원흥 분양아파트 11월 입주시작,"[('고양원흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주시작', 'O')]"
241,2013.09.02. 오전 11:42,“사장님 우선 1000만원만 올릴게요”,"[('“', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올릴게요”', 'O')]"
242,2013.09.02. 오전 11:41,SK건설 ‘UAE 루와이스’ 현장 무재해 5000만 인시 달성,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('루와이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('무재해', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만 인시', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
243,2013.09.02. 오전 11:41,월세는 남아도는데…월셋값 5개월 연속 하락,"[('월세는', 'O'), (' ', 'O'), ('남아도는데…월셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
244,2013.09.02. 오전 11:41,아파트 경매시장 다시 열기,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
245,2013.09.02. 오전 11:40,한화건설 사랑의 가족 꾸미기 결연캠프 개최,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 가족 꾸미기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('결연캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
246,2013.09.02. 오전 11:39,별장 안쓸땐 임대…제주 수익형 숙박시설 분양 러시,"[('별장', 'O'), (' ', 'O'), ('안쓸땐', 'O'), (' ', 'O'), ('임대…', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
247,2013.09.02. 오전 11:39,전국 월셋값 5개월째 하락,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('월셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
248,2013.09.02. 오전 11:35,부동산114 검색하는 ‘상담리포트’ 서비스 오픈,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검색하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상담리포트', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
249,2013.09.02. 오전 11:34,호반건설 수확의 계절 봉사활동으로 기쁨 나눠,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수확의', 'O'), (' ', 'O'), ('계절', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동으로', 'O'), (' ', 'O'), ('기쁨', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠', 'O')]"
250,2013.09.02. 오전 11:33,전셋값으로 내집마련… 고양 원흥 632가구 선착순 분양,"[('전셋값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련…', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('632가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
251,2013.09.02. 오전 11:30,교육공화국.. 10명 중 9명이 집 선택때 교육환경 고려,"[('교육공화국..', 'O'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('9명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('선택때', 'O'), (' ', 'O'), ('교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('고려', 'O')]"
252,2013.09.02. 오전 11:28,김한욱 JDC 이사장 사람은 제주로 말은 서울로,"[('김한욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('JDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사람은', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('말', 'ANIMAL'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('로', 'O')]"
253,2013.09.02. 오전 11:28,초저금리 모기지 혜택가구 더 늘어난다,"[('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택가구', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
254,2013.09.02. 오전 11:25,국민 96% 교육환경이 주택가격에 영향,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('96%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교육환경이', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
255,2013.09.02. 오전 11:22,하우스푸어 집 팔아 손에 쥐는 돈은…집값의 고작 13%,"[('하우스', 'CIVILIZATION'), ('푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쥐는', 'O'), (' ', 'O'), ('돈은…집값의', 'O'), (' ', 'O'), ('고작', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY')]"
256,2013.09.02. 오전 11:20,8·28 대책 이후확실히 분위기 바뀌었다 VS 여전히 문의 실종,"[('8·28 대책 이후', 'DATE'), ('확실히', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌었다', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
257,2013.09.02. 오전 11:19,하우스푸어 집 사주는 희망임대주택 리츠 509가구 매입 완료,"[('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사주는', 'O'), (' ', 'O'), ('희망임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('509가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
258,2013.09.02. 오전 11:18,SK건설 UAE 정유공장 무재해 5000만 人時 돌파,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('무재해', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만 人時', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
259,2013.09.02. 오전 11:18,상반기 상장 건설사 3분의 1곳 적자,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('3분의 1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적자', 'O')]"
260,2013.09.02. 오전 11:17,LG·코오롱 마곡단지 추가 분양 신청,"[('LG', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('코오롱', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
261,2013.09.02. 오전 11:17,서울시 中 청두 전자정부협의체 회의 참석,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청두', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전자정부협의체 회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
262,2013.09.02. 오전 11:16,호반건설 봉사 활동으로 가을맞이,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('활동으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('맞이', 'O')]"
263,2013.09.02. 오전 11:16,마곡산업단지 제3차 일반분양 18개 기업·단체 입주신청,"[('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('18개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기업·단체', 'O'), (' ', 'O'), ('입주신청', 'O')]"
264,2013.09.02. 오전 11:15,마곡산업단지 LG·코오롱 등 18개 기업 입주신청,"[('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LG', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('코오롱', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('입주신청', 'O')]"
265,2013.09.02. 오전 11:15,마곡지구 3차 분양 LG·코오롱 등 18곳 몰려,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('LG', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('코오롱', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
266,2013.09.02. 오전 11:14,강남 재건축 아파트 시가총액 한 달 새 4390억 ↑,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('4390억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
267,2013.09.02. 오전 11:12,월세가격 5개월 연속 하락,"[('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
268,2013.09.02. 오전 11:12,하우스푸어용 리츠 주택 509가구 매입 완료,"[('하우스푸어용', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('509가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
269,2013.09.02. 오전 11:10,호반건설 서울숲 등지서 봉사활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등지서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
270,2013.09.02. 오전 11:08,지금은 분양중왕십리 1구역 왕십리 텐즈힐,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('중', 'LOCATION'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('텐즈힐', 'ARTIFACT')]"
271,2013.09.02. 오전 11:07,한신공영 올 상반기 영업익 266.7억…전년比 142.4%↑,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('266.7억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('142.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
272,2013.09.02. 오전 11:02,호반건설 봉사단 4년만에 봉사활동 1만 시간 달성,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
273,2013.09.02. 오전 11:02,서울 전세값에 경치 좋은 경기도 타운하우스로 이동 왜,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세값에', 'O'), (' ', 'O'), ('경치', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스로', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
274,2013.09.02. 오전 11:01,하우스푸어 희망을 봤다…희망임대주택 리츠 509가구 매입,"[('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('희망을', 'O'), (' ', 'O'), ('봤다…희망임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('509가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
275,2013.09.02. 오전 11:01,리츠 하우스푸어 집 509가구 매입‥10월 2차 사업 실시,"[('리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('509가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입‥', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
276,2013.09.02. 오전 11:01,희망임대주택 리츠 하우스푸어 주택 500가구 매입,"[('희망임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
277,2013.09.02. 오전 11:01,서울시 제외한 호환 교통카드 나온다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제외한', 'O'), (' ', 'O'), ('호환', 'O'), (' ', 'O'), ('교통카드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
278,2013.09.02. 오전 11:00,하우스푸어용 리츠 주택 509가구 매입 계약,"[('하우스푸어용', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('509가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
279,2013.09.02. 오전 11:00,하우스푸어 주택 509채 매입…월 59만원 절감효과,"[('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('509채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입…월', 'O'), (' ', 'O'), ('59만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감효과', 'O')]"
280,2013.09.02. 오전 10:52,전셋값으로 내집마련…고양원흥 분양,"[('전셋값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련…', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('원흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
281,2013.09.02. 오전 10:50,한신공영 상반기 영업이익 142% 증가,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('142%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
283,2013.09.02. 오전 10:44,LH 17회 대학생건축대전에 성균관大팀 대상 수상,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학생건축대전', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('성균관大', 'ORGANIZATION'), ('팀', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
284,2013.09.02. 오전 10:42,‘천안 불당 중흥S클래스 프라디움 레이크’ 주말 3일간 2만여 명 방문,"[('‘', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당 중흥S클래스 프라디움 레이크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
285,2013.09.02. 오전 10:39,대한건설협회 12일 한일건설세미나 개최,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한일건설세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
286,2013.09.02. 오전 10:38,호반건설 찾아가는 봉사활동 1만 시간 돌파,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
287,2013.09.02. 오전 10:37,유럽형 스트리트 몰 ‘위례 아이파크 애비뉴’ 선봬,"[('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트', 'O'), (' ', 'O'), ('몰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례 아이파크 애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
288,2013.09.02. 오전 10:36,8·28 대책 연내 12만가구 혜택,"[('8·28 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('12만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
289,2013.09.02. 오전 10:35,SM그룹 천안 불당동에 고품격 주상복합 160가구 분양,"[('SM그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('160가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
290,2013.09.02. 오전 10:29,부산 남구 주거중심축 재탈환 조짐,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거중심축', 'O'), (' ', 'O'), ('재탈환', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
291,2013.09.02. 오전 10:27,8월 서울 재건축 매매가 0.52%↑,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.52%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
292,2013.09.02. 오전 10:20,SK건설 UAE 정유공장 무재해 5000만 인시 기록,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('무재해', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만 인시', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
293,2013.09.02. 오전 10:14,청주테크노폴리스 부지 보상업무 착수,"[('청주테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상업무', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
294,2013.09.02. 오전 10:14,군부대 이전…인근 집값 싱글벙글,"[('군부대', 'O'), (' ', 'O'), ('이전…인근', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('싱글벙글', 'O')]"
295,2013.09.02. 오전 10:08,8·28대책 이후호가 올라...수도권발 연쇄효과 기대,"[('8·28대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이후호가', 'O'), (' ', 'O'), ('올라...', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('연쇄효과', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
296,2013.09.02. 오전 10:05,2개월만에 강남 재건축 매매가 반등..  매물 거둬들인 영향,"[('2개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('반등..', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거둬들인', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
297,2013.09.02. 오전 10:05,건설협회 12일 2013한일건설세미나 개최,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2013', 'DATE'), ('한일건설세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
298,2013.09.02. 오전 10:02,8·28대책 이후용산·여의도 매매는 커녕 전화 한 통화 없어,"[('8·28대책 이후', 'DATE'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매는', 'O'), (' ', 'O'), ('커녕', 'O'), (' ', 'O'), ('전화', 'O'), (' ', 'O'), ('한 통화', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
299,2013.09.02. 오전 10:02,긴 추석 연휴 추천할만한 여행지는,"[('긴', 'O'), (' ', 'O'), ('추석 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추천할만한', 'O'), (' ', 'O'), ('여행지는', 'O')]"
300,2013.09.02. 오전 9:58,8·28대책 이후1기신도시 소형 위주 매매전환 수요 나타나,"[('8·28대책 이후', 'DATE'), ('1기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('매매전환', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('나타나', 'O')]"
301,2013.09.02. 오전 9:58,SK건설 UAE서 5천만 무재해 인시 달성,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무재해', 'O'), (' ', 'O'), ('인시', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
302,2013.09.02. 오전 9:56,LH 제17회 대학생주택건축대전 25개 작품 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제17회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학생주택건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('25개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
303,2013.09.02. 오전 9:55,8·28대책 이후2기신도시 저금리 장기 모기지에 관심 집중,"[('8·28대책 이후', 'DATE'), ('2기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
304,2013.09.02. 오전 9:54,전국 월세가격 5개월 연속 하락,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
305,2013.09.02. 오전 9:52,8·28대책 이후미분양 무덤 용인 생애최초 구입문의 늘었다,"[('8·28대책 이', 'DATE'), ('후미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('구입문의', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
306,2013.09.02. 오전 9:50,8ㆍ28대책 이후서울 강남 형평성에 문제…차가운 반응,"[('8ㆍ28대책 이후', 'DATE'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('형평성에', 'O'), (' ', 'O'), ('문제…차가운', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O')]"
307,2013.09.02. 오전 9:50,8.28대책으로 오피스텔 투자 다시 떠오를까,"[('8.28대책', 'EVENT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오를까', 'O')]"
308,2013.09.02. 오전 9:49,LH 고양원흥지구 분양아파트 잔여가구 선착순 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양원흥지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
309,2013.09.02. 오전 9:49,위례신도시 트랜짓몰에 위례 아이파크 애비뉴 분양,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트랜짓몰에', 'O'), (' ', 'O'), ('위례 아이파크 애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
310,2013.09.02. 오전 9:47,8ㆍ28대책 이후서울 강북… ‘반응’이 온다,"[('8ㆍ28대책 이후', 'DATE'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반응’이', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
311,2013.09.02. 오전 9:43,동양그룹 동양시멘트 폐열발전소 400억원에 매각,"[('동양그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동양시멘트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폐열발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('400억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
312,2013.09.02. 오전 9:41,SK건설 해외 프로젝트 무재해 기록 경신…5000만 인시 돌파,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('무재해', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('경신…', 'O'), ('5000만 인시', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
313,2013.09.02. 오전 9:41,SK건설 UAE서 5000만인시 무재해 기록,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만인', 'QUANTITY'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('무재해', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
314,2013.09.02. 오전 9:40,강남 노른자 행복 뿌리 내릴까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자', 'O'), (' ', 'O'), ('행복', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌리', 'O'), (' ', 'O'), ('내릴까', 'O')]"
315,2013.09.02. 오전 9:38,“1000만원만 더 올릴께요”…8.28 대책 뒤 서울 강북에선 도대체 무슨 일이,"[('“', 'O'), ('1000만원만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올릴께요”…', 'O'), ('8.28', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('에선', 'O'), (' ', 'O'), ('도대체', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
316,2013.09.02. 오전 9:36,전국 주택 월세 가격 5개월째 하락,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
317,2013.09.02. 오전 9:36,한국토지신탁 최대주주 이니티움2013사모로 변경,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이니티움2013', 'DATE'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
318,2013.09.02. 오전 9:34,주택 경매시장에 사람이 몰린다…추가대책 기대감  8.28 약발 시너지 효과,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('사람이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다…추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('8.28', 'DATE'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('시너지', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
319,2013.09.02. 오전 9:30,2013 한·일 건설 세미나 12일 개최,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한·일 건설 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
320,2013.09.02. 오전 9:22,스트리트형 상가 위례 아이파크 애비뉴 9월 공급,"[('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('위례 아이파크 애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
322,2013.09.02. 오전 9:13,래미안 서초 잠원 이달 분양…3.3㎡당 평균 2987만원,"[('래미안 서초', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잠원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2987만원', 'QUANTITY')]"
323,2013.09.02. 오전 9:09,SK건설 UAE 정유공장서 무재해 최고 기록 달성,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장서', 'O'), (' ', 'O'), ('무재해', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
324,2013.09.02. 오전 9:06,분양소식 위례 아이파크 애비뉴,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('위례 아이파크 애비뉴', 'ARTIFACT')]"
325,2013.09.02. 오전 9:05,군부대 이전부지 인근 집값 ‘껑충’,"[('군부대', 'O'), (' ', 'O'), ('이전부지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
326,2013.09.02. 오전 8:57,8.28 부동산 대책 8조원 12만가구 혜택,"[('8.28 부', 'EVENT'), ('동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('8조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
327,2013.09.02. 오전 8:56,전국 월셋값 5개월 연속 내려,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('월셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
328,2013.09.02. 오전 8:49,상장 건설사 상반기 3곳 중 1곳 적자,"[('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적자', 'O')]"
329,2013.09.02. 오전 8:37,제주에 수익형 숙박시설 분양 러시,"[('제주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
330,2013.09.02. 오전 8:36,월세 5개월째 하락했다는 데…왜,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락했다는', 'O'), (' ', 'O'), ('데…왜', 'O')]"
331,2013.09.02. 오전 8:36,위례신도시에 ‘위례 아이파크 애비뉴’ 스트리트몰 분양,"[('위례신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례 아이파크 애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트몰', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
332,2013.09.02. 오전 7:52,8ㆍ28 대책으로 연내 12만가구 지원,"[('8ㆍ28', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('12만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
333,2013.09.02. 오전 7:45,서울·수도권 전세난에 매매수요 꿈틀 꿈틀,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매수요', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
334,2013.09.02. 오전 7:37,‘더리치 세종의 아침’ 세종시 견본주택에 1만3000여명 몰려,"[('‘', 'O'), ('더리치 세종의 아침', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
335,2013.09.02. 오전 7:26,8·28대책 신도시 분양시장 희비…용인수지 好好,"[('8·28대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('희비…', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('수지', 'O'), (' ', 'O'), ('好好', 'O')]"
336,2013.09.02. 오전 7:02,“다주택자 임대사업하기 쉬워졌다”,"[('“', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대사업하기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워졌다”', 'O')]"
337,2013.09.02. 오전 6:45,부동산캘린더 마곡지구·위례 아이파크 등 견본주택 6곳 개관,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
338,2013.09.02. 오전 6:21,기고1000만인의 건설이 경제를 살린다,"[('기고', 'O'), ('1000만인', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설이', 'O'), (' ', 'O'), ('경제를', 'O'), (' ', 'O'), ('살린다', 'O')]"
339,2013.09.02. 오전 6:00,공급 늘어난 월세시장…월셋값 5개월째 뚝뚝,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('월세시장…월셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뚝뚝', 'O')]"
340,2013.09.02. 오전 6:00,전국 주택 월세가격 5개월째 하락,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
341,2013.09.02. 오전 3:35,‘수익·손익 공유형 모기지’ 그것이 알고싶다,"[('‘수익·손익', 'O'), (' ', 'O'), ('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지’', 'O'), (' ', 'O'), ('그것이 알고싶', 'ARTIFACT'), ('다', 'O')]"
342,2013.09.02. 오전 3:31,“분위기 달라졌다” 집값바닥론 고개,"[('“분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌다”', 'O'), (' ', 'O'), ('집값바닥론', 'O'), (' ', 'O'), ('고개', 'ANIMAL')]"
343,2013.09.02. 오전 3:22,부동산대책 생애최초주택 구입자에 혜택 많다지만..,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('많다지만..', 'O')]"
344,2013.09.02. 오전 3:18,집값 0.13% ↓.. 전세는 0.42% ↑,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓..', 'O'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('0.42%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
345,2013.09.02. 오전 3:18,광주혁신도시 우미린 전타입 마감,"[('광주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전타입', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
346,2013.09.02. 오전 3:15,하반기 건설직 하루 임금 14만8380원,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('14만8380원', 'QUANTITY')]"
347,2013.09.02. 오전 3:15,위례·광교 9월 첫주 견본주택 공개.. 분양 돌풍 이어갈까,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월 첫주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공개..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
348,2013.09.02. 오전 3:15,‘슈퍼甲’ 집주인 부르는 대로.. 휴가 갔다오니 1억이나 뛰어,"[('‘슈퍼甲’', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부르는', 'O'), (' ', 'O'), ('대로..', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('갔다오니', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('이나', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
349,2013.09.02. 오전 3:04,전세 시황 8·28 전월세 대책에도 전세금 상승세 안꺾여,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('8·28 전월세 대책', 'CIVILIZATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('안꺾여', 'O')]"
350,2013.09.02. 오전 3:04,포토부동산‘천안 불당’ 본보기집 2만여명 다녀가,"[('포토부동산‘', 'O'), ('천안 불당', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
351,2013.09.02. 오전 3:03,주거용 오피스텔 새 투자처로 떠오르나,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오르나', 'O')]"
352,2013.09.02. 오전 3:03,부동산 캘린더 서울 ‘래미안 잠원’ 등 본보기집 6곳 열어 外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잠원', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('열어', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
353,2013.09.02. 오전 3:03,분양 정보 용인시 복층형 도시생활형 주택 ‘기흥 베스트빌’ 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시생활형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('기흥 베스트빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
354,2013.09.02. 오전 3:02,전세만 찾던 그들… “집 사기로 했습니다”,"[('전세만', 'O'), (' ', 'O'), ('찾던', 'O'), (' ', 'O'), ('그들…', 'O'), (' ', 'O'), ('“집', 'O'), (' ', 'O'), ('사기로', 'O'), (' ', 'O'), ('했습니다”', 'O')]"
355,2013.09.02. 오전 12:33,도내 주택 매매가 3개월 연속 하락,"[('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
356,2013.09.03. 오후 11:59,부동산시장 정기국회에 달렸다,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('정기국회에', 'O'), (' ', 'O'), ('달렸다', 'O')]"
357,2013.09.03. 오후 9:08,사우디 공주 674억원 짜리 제네바 저택 사들여,"[('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('674억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짜리', 'O'), (' ', 'O'), ('제네바', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저택', 'O'), (' ', 'O'), ('사들여', 'O')]"
358,2013.09.03. 오후 8:51,검찰 장석효 도로공사 사장 소환 조사,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장석효', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소환', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
359,2013.09.03. 오후 8:47,톡톡 부동산 봉급 5년 모아야 서울서 전세살겠네,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('봉급', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('전세살겠네', 'O')]"
360,2013.09.03. 오후 8:47,한미글로벌 부회장에 왕효석,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('왕효석', 'PERSON')]"
361,2013.09.03. 오후 8:03,서울 아파트 전셋값 도시근로자 5년치 소득보다 많아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('도시근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소득보다', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
362,2013.09.03. 오후 8:01,강남 재건축시장 꿈틀… 부동산 살아나나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
363,2013.09.03. 오후 6:38,구미복합역사 2년 9개월만에 공사 재개,"[('구미복합역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2년 9개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
364,2013.09.03. 오후 5:52,현장에서 만난 CEO 권홍사 반도건설 회장 동탄신화 이어간다,"[('현장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('신화', 'O'), (' ', 'O'), ('이어간다', 'O')]"
365,2013.09.03. 오후 5:51,한미글로벌 왕효석 부회장 영입,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('왕효석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
366,2013.09.03. 오후 5:35,대한주택보증금융권 8·28 대책 지원 나섰다,"[('대한주택보증금융권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8·28 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
367,2013.09.03. 오후 5:34,영문판 전자지도 서비스 다음달 개시,"[('영문판', 'O'), (' ', 'O'), ('전자지도', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
368,2013.09.03. 오후 5:34,오차 1m 이내 실시간 위치 파악한다,"[('오차', 'O'), (' ', 'O'), ('1m 이내', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('위치', 'O'), (' ', 'O'), ('파악한다', 'O')]"
369,2013.09.03. 오후 5:16,국내 건설사 해외 저가수주 또 재현,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('저가수주', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('재현', 'O')]"
370,2013.09.03. 오후 5:16,대한주택보증금융권 정부주택정책 지원 상호협력,"[('대한', 'ORGANIZATION'), ('주택보증금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('상호협력', 'O')]"
371,2013.09.03. 오후 5:15,대한주택보증금융권 주택정책 지원 협력,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), ('금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
372,2013.09.03. 오후 5:15,동탄 평택에 3.3㎡당 900만원 이하 아파트 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('900만원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
373,2013.09.03. 오후 5:15,MK 추천매물 대전 롯데백화점앞 상가주택 12억9천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('롯데백화점', 'ARTIFACT'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12억9천만원', 'QUANTITY')]"
374,2013.09.03. 오후 5:15,GS건설 역삼자이 내달 공급,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역삼자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
375,2013.09.03. 오후 5:15,대우건설 2천억대 재개발수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2천억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발수주', 'O')]"
376,2013.09.03. 오후 5:15,9월 첫 경매서 수도권 낙찰가율 80% 돌파,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('경매서', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
377,2013.09.03. 오후 5:15,서울 아파트 전셋값 근로자 연소득 5배,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연소득', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY')]"
378,2013.09.03. 오후 5:15,동탄2서 전용 84㎡ 2억원대,"[('동탄2', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억원대', 'QUANTITY')]"
379,2013.09.03. 오후 5:15,블루칩 위례신도시 아파트 3곳·주상복합 7곳 분양 스타트,"[('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('·주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
380,2013.09.03. 오후 5:15,매경닷컴 분양상담사 교육,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양상담사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
381,2013.09.03. 오후 5:15,국내 최고층 지식산업센터 내달 입주,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
382,2013.09.03. 오후 5:15,가로수길 닮은 상가 위례에도 생긴다,"[('가로수길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('닮은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
383,2013.09.03. 오후 5:15,톡톡 부동산 대형 건설사마저 채용 줄인다,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사마저', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
384,2013.09.03. 오후 5:15,대한주택보증금융권 주택정책 지원 협력,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), ('금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
385,2013.09.03. 오후 5:13,코레일 “적당주의 통렬히 반성” 초비상경영 선언,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('적당주의', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('통렬히', 'O'), (' ', 'O'), ('반성”', 'O'), (' ', 'O'), ('초비상경영', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
386,2013.09.03. 오후 5:13,이슈 분석 멀기만 한 민간 임대사업 활성화,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('멀기만', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
387,2013.09.03. 오후 5:13,준공공·토지임대부 임대 전월세난 구원투수 될까,"[('준공공·토지임대부', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세난', 'O'), (' ', 'O'), ('구원투수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
388,2013.09.03. 오후 5:08,서울시 신축주택 “대형단지 없애고 소형 전환”,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축주택', 'O'), (' ', 'O'), ('“대형단지', 'O'), (' ', 'O'), ('없애고', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('전환”', 'O')]"
389,2013.09.03. 오후 5:08,공동주택 바닥충격음 저감기술 세미나,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥충격음', 'O'), (' ', 'O'), ('저감기술', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
390,2013.09.03. 오후 5:08,LH 청라국제도시 10필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
391,2013.09.03. 오후 5:08,동탄2 반도유보라 아이비파크 2.0 분양,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
392,2013.09.03. 오후 5:08,건축 인·허가 빨라진다,"[('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
393,2013.09.03. 오후 5:08,서울서 첫 개장한 강동구 전월세 지원센터 가보…4천만원 반지하 전세 사는데 모기지 가능한가요,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('개장한', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('가보…', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반지하', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('사는데', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한가요', 'O')]"
394,2013.09.03. 오후 5:07,서울 강북·경기 아파트 전세가율 60% 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
395,2013.09.03. 오후 5:07,대우건설 부산 대연6구역 재개발사업 2221억원에 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연6구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2221억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
396,2013.09.03. 오후 5:07,현대산업개발 위례 아이파크 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
397,2013.09.03. 오후 5:07,마곡 7단지 알짜배기.. 분양가 최대 3천만원 차이,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('알짜배기..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
398,2013.09.03. 오후 5:05,고군산군도 등 새만금 개발 탄력,"[('고군산군', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
399,2013.09.03. 오후 5:05,알립니다 부동산 임대정보 종합서비스 개시,"[('알립니다', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('임대정보', 'O'), (' ', 'O'), ('종합서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
400,2013.09.03. 오후 5:04,도로 비탈면 정비에 1천억 투입,"[('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('비탈면', 'O'), (' ', 'O'), ('정비에', 'O'), (' ', 'O'), ('1천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
401,2013.09.03. 오후 5:03,대우건설 부산 대연6구역 재개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연', 'LOCATION'), ('6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
402,2013.09.03. 오후 5:03,해안권 개발사업 설명회,"[('해안권 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
403,2013.09.03. 오후 5:03,판교·평촌 등 산단 배후지 각광,"[('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('배후지', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
404,2013.09.03. 오후 5:02,한미글로벌 부회장에 왕효석,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('왕효석', 'PERSON')]"
405,2013.09.03. 오후 5:02,5년간 한 푼도 안써야 서울 아파트 전셋값 마련,"[('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('푼도', 'O'), (' ', 'O'), ('안써야', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
406,2013.09.03. 오후 5:01,동탄2신도시 3.3㎡당 분양가 890만원 아파트,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('890만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
407,2013.09.03. 오후 5:00,코레일 안전불감증 심각…열차사고 50%이상 인재,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전불감증', 'O'), (' ', 'O'), ('심각…', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('50%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인재', 'O')]"
408,2013.09.03. 오후 4:55,4일 ‘해안권 개발사업 투자유치설명회’,"[('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해안권 개발사업 투자유치설명회', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
409,2013.09.03. 오후 4:55,가을 이사철에 전세가율 70% 웃돌아.. “이참에 집 사자”,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돌아..', 'O'), (' ', 'O'), ('“이참에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사자”', 'O')]"
410,2013.09.03. 오후 4:52,부동산시장 정기국회에 달렸다,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('정기국회에', 'O'), (' ', 'O'), ('달렸다', 'O')]"
411,2013.09.03. 오후 4:49,시간 더 필요한 8·28 대책…아직 별 반응 없어,"[('시간', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('필요한', 'O'), (' ', 'O'), ('8·28', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책…아직', 'O'), (' ', 'O'), ('별', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
412,2013.09.03. 오후 4:46,한미글로벌 왕효석 부회장 영입,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('왕효석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
413,2013.09.03. 오후 4:44,분양가가 전셋값보다 싸네,"[('분양가가', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싸네', 'O')]"
414,2013.09.03. 오후 4:44,복잡한 건축허가 기준 한눈에 본다,"[('복잡한', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
415,2013.09.03. 오후 4:43,포스코건설 뉴파워텍 흡수합병,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴파워텍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흡수합병', 'O')]"
416,2013.09.03. 오후 4:43,목돈 안드는 전세 찬밥신세,"[('목돈', 'O'), (' ', 'O'), ('안드는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥신세', 'O')]"
417,2013.09.03. 오후 4:42,도급제 vs 지분제… 정비사업 판도 바뀌나,"[('도급제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('지분제…', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('판도', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O')]"
418,2013.09.03. 오후 4:40,단독 정부 일감 몰아주기 과세 완화 중견기업 확대 검토,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일감', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아주기', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('중견기업', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
419,2013.09.03. 오후 4:40,부동산 ‘분양상담사’ 전문직종으로 변신 中,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('분양상담사', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전문직종으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'O')]"
420,2013.09.03. 오후 4:32,장용동리포트 8.28 대책이후 부동산 시장 상황과 분위기,"[('장용동리포트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8.28', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책이후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상황과', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O')]"
421,2013.09.03. 오후 4:30,반도건설 동탄2신도시서 3.3㎡당 800만원대 선보여종합2보,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선보여종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
422,2013.09.03. 오후 4:29,8.28대책 1주일 시장정상화 기대감 ‘꿈틀’,"[('8.28대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시장정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O')]"
423,2013.09.03. 오후 4:28,대한주택보증 금융기관과 주택정책 상호협력 다짐,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금융기관과', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('상호협력', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐', 'O')]"
424,2013.09.03. 오후 4:28,하반기 블루칩 ‘마곡vs위례’ 분양대전 닻올려,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('vs', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('닻올려', 'O')]"
425,2013.09.03. 오후 4:18,울산발전硏 준공공임대주택제도 서민 주택난 해소,"[('울산', 'CITY'), ('발전硏', 'O'), (' ', 'O'), ('준공공임대주택제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
426,2013.09.03. 오후 4:06,서울 강북 아파트 전세가율 60% 넘었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
427,2013.09.03. 오후 4:06,하왕15구역 등 대형 물량 소형으로 모두 전환,"[('하왕15구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('소형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
428,2013.09.03. 오후 4:02,경매시장도 8.28대책발 훈풍 부나 낙찰가율·낙찰률 ‘상승’,"[('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('8.28대책발', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율·낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상승’', 'O')]"
429,2013.09.03. 오후 4:01,수도권 아파트 8·28대책 후 경매 낙찰가율 80%대로 ‘UP’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8·28대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘UP’', 'O')]"
430,2013.09.03. 오후 4:01,한경글로벌PMC 일본 자산관리시장 탐방 실시,"[('한경글로벌PMC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('자산관리시장', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
431,2013.09.03. 오후 3:58,표재석 대한전문건설협회회장 재선 성공,"[('표재석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한전문건설협회회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재선', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
432,2013.09.03. 오후 3:54,인천 용유·무의 개발사업자 공모 관심 미지근,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용유·', 'LOCATION'), ('무의', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('미지근', 'O')]"
433,2013.09.03. 오후 3:52,주택보증금융권 주택정책 지원위해 뭉쳤다,"[('주택보증금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('지원위해', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉쳤다', 'O')]"
434,2013.09.03. 오후 3:49,수도권 아파트 경매 낙찰가율 80%돌파…8.28대책 효과,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('돌파…', 'O'), ('8.28대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
435,2013.09.03. 오후 3:41,8·28대책 후 수도권 아파트 낙찰가율↑,"[('8·28대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율↑', 'O')]"
436,2013.09.03. 오후 3:36,LH 청라국제도시 일반상업용지 등 10필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
437,2013.09.03. 오후 3:35,철도공단 혁신성과 담은 지속가능경영보고서 발간,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신성과', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('지속가능경영보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
438,2013.09.03. 오후 3:28,GS건설 역삼동 마지막 재건축 단지 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
439,2013.09.03. 오후 3:28,한미글로벌 왕효석 부회장 영입,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('왕효석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
440,2013.09.03. 오후 3:27,마곡지구 2854가구 내달 9일 분양,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2854가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
441,2013.09.03. 오후 3:26,광주 전남혁신도시 포레루체 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전남혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포레루체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
442,2013.09.03. 오후 3:21,표재석 전문건설협회장 재선 성공,"[('표재석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전문건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재선', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
443,2013.09.03. 오후 3:21,수도권 아파트 경매낙찰가율 80% 돌파,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
444,2013.09.03. 오후 3:18,광교 경기대역 울트라 참누리 분양.. 6일 견본주택 개관,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경기대역 울트라 참누리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
445,2013.09.03. 오후 3:15,8·28 전월세 대책 효과…경매시장 회복세,"[('8·28 전월세 대책', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('효과…경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O')]"
446,2013.09.03. 오후 3:12,수도권 아파트 경매 낙찰가율 80% 넘었다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
447,2013.09.03. 오후 3:05,가을휴가 속초양양 스파펜션에서 힐링여행을,"[('가을', 'DATE'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('속초양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스파펜션에서', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링여행을', 'O')]"
448,2013.09.03. 오후 3:03,8·28대책 후 경매 낙찰가율 급등…부동산 훈풍 부나,"[('8·28대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O')]"
449,2013.09.03. 오후 3:03,군산아파트 ‘센트럴파크’ 주택조합원 모집,"[('군산', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
450,2013.09.03. 오후 2:57,동탄신도시에 3.3㎡당 800만원대 파격 분양 ‘눈길’,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
451,2013.09.03. 오후 2:52,울산 KTX역세권 개발사업 대규모 용지 분양 저조,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('역세권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
452,2013.09.03. 오후 2:47,울산 효성해링턴 플레이스 10.6대1로 청약 마감,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10.6대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
453,2013.09.03. 오후 2:45,군산 초고층아파트 ‘센트럴파크’ 랜드마크 건설,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센트럴파크', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
454,2013.09.03. 오후 2:45,현대산업개발 위례신도시에 아파트 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
455,2013.09.03. 오후 2:42,동탄2 반도유보라2.0 84㎡ 2억대 분양…전셋값 수준,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('2.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
456,2013.09.03. 오후 2:41,대구 최대 복합도시 테크노폴리스 힐데스하임,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐데스하임', 'ARTIFACT')]"
457,2013.09.03. 오후 2:41,종합朴대통령 새만금개발청장에 이병국씨 내정,"[('종합', 'O'), ('朴', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('새만금개발청장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이병국', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
458,2013.09.03. 오후 2:40,반도건설 동탄2 신도시 평당 800만원대 아파트 분양,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
459,2013.09.03. 오후 2:37,하반기 블루칩 ‘마곡vs위례’ 승자는,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('vs', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('승자는', 'O')]"
460,2013.09.03. 오후 2:34,동탄2신도시에 3억 미만 전용 84㎡ 아파트 선봬,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3억 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
461,2013.09.03. 오후 2:29,GS건설 가을 분양시장 겨냥 서울과 울산서 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('겨냥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
462,2013.09.03. 오후 2:26,대한전문건설협회장에 표재석 현 회장 재선출,"[('대한전문건설협회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('표재석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('재선출', 'O')]"
463,2013.09.03. 오후 2:26,대우건설 부산 대연6구역 주택재개발사업 본계약,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연6구역 주택재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O')]"
464,2013.09.03. 오후 2:26,‘강남역 센트럴애비뉴’ 역세권 상가 분양 중,"[('‘', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
465,2013.09.03. 오후 2:23,반도건설 동탄2신도시서 800만원대 선보여종합,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선보여종합', 'O')]"
466,2013.09.03. 오후 2:20,단독주택의 재발견 유성온천 길목…구도심과 가까운 대전 도안지구,"[('단독주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견', 'O'), (' ', 'O'), ('유성온천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('길목…구도심과', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안지구', 'LOCATION')]"
467,2013.09.03. 오후 2:19,대우건설 2천220억 부산 주택재개발사업 본계약 체결,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2천220억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부산 주택재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
468,2013.09.03. 오후 2:18,분양소식 위례 아이파크,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('위례 아이파크', 'ARTIFACT')]"
469,2013.09.03. 오후 2:15,울트라건설 ‘광교 경기대역 울트라 참누리’ 분양,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 경기대역 울트라 참누리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
470,2013.09.03. 오후 2:11,LH 청라국제도시 일반상업용지 등 토지 10필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
471,2013.09.03. 오후 2:10,동탄2 반도유보라 아이비파크2.0 최저 분양가 책정,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), ('2', 'QUANTITY'), ('.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('책정', 'O')]"
472,2013.09.03. 오후 2:06,반도건설 분양가 인하 선언 동탄에서 전셋값으로 내집 마련,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
473,2013.09.03. 오후 2:03,코레일 초비상경영체제 선언 근무기강 강화 나섰다,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초비상경영체제', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O'), (' ', 'O'), ('근무기강', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
474,2013.09.03. 오후 2:00,반도건설 동탄2신도시서 2억원대 아파트 분양,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
475,2013.09.03. 오후 1:53,위례 아이파크 8.28 대책 이후 서울에서 첫 분양 나서,"[('위례 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8.28', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
476,2013.09.03. 오후 1:50,대우건설 2220억 부산 주택재개발사업 본계약,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2220억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부산 주택재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O')]"
477,2013.09.03. 오후 1:23,위례 아이파크 8·28대책 이후 서울서 첫 분양,"[('위례 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8·28대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
478,2013.09.03. 오후 1:18,LH 공동주택 바닥충격음 저감기술 세미나 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥충격음', 'O'), (' ', 'O'), ('저감기술', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
479,2013.09.03. 오후 1:14,현대산업개발 위례 아이파크  3.3㎡당 1700만원 중반,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1700만원 중반', 'QUANTITY')]"
480,2013.09.03. 오후 1:11,골프존 아카데미 6개월 이용권 20% 할인,"[('골프존 아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이용권', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
