,date,headline,keyword
0,2010.08.22. 오후 10:13,매매시황 서울 0.08% 떨어져…26주째 연속 하락세,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.08%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져…', 'O'), ('26주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
1,2010.08.22. 오후 9:45,서울 아파트값 26주째 내림세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('26주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O')]"
2,2010.08.22. 오후 9:37,서울·경기 역전세난  전세난 동시 발생… 아파트 전세 양극화 현상,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('발생…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O')]"
3,2010.08.22. 오후 9:37,부동산 단신서울 용산 오피스텔 선착순 外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
4,2010.08.22. 오후 9:37,9월 아파트 분양 크게 줄어… 전국 1만3099가구,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3099가구', 'QUANTITY')]"
5,2010.08.22. 오후 6:33,별내지구 9월 분양 재개…연말까지 1700채,"[('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재개…', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1700채', 'QUANTITY')]"
6,2010.08.22. 오후 6:33,서울 도시형 생활주택 2호 30일 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
7,2010.08.22. 오후 6:33,실수요자 DTI만 완화해도 입주 숨통 트일 텐데…,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('DTI만', 'O'), (' ', 'O'), ('완화해도', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트일', 'O'), (' ', 'O'), ('텐데…', 'O')]"
8,2010.08.22. 오후 6:33,용산 중산아파트 땅 소송…법원 서울시에 소유권,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중산아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('소송…', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION')]"
9,2010.08.22. 오후 6:31,한경매물마당 서울 강남 역세권 대로변 7층빌딩 급매 63억,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('63억', 'QUANTITY')]"
10,2010.08.22. 오후 6:31,서울 신도림 디큐브시티 내년 8월26일 개장,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디큐브시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 8월26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
11,2010.08.22. 오후 6:31,KDIㆍ조세硏ㆍ근로복지공단…16개 기관 이전계획 승인,"[('KDI', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ조세硏ㆍ', 'O'), ('근로복지공단', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
12,2010.08.22. 오후 6:31,한경매물마당 서울 양재동 사옥용 소형 건물 급매 20억,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY')]"
13,2010.08.22. 오후 6:27,실수요자 공공 미분양 주택 관심을,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관심을', 'O')]"
14,2010.08.22. 오후 6:27,오피스텔 VS 소형아파트 임대사업 비교,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('비교', 'O')]"
15,2010.08.22. 오후 6:27,잠실 일대 새 아파트 거래 다시 뚝,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
16,2010.08.22. 오후 6:23,일반인대상 세법·경매 등 사례 위주 강좌 봇물,"[('일반인', 'CIVILIZATION'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('세법', 'CIVILIZATION'), ('·경매', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
17,2010.08.22. 오후 6:22,홍대 공항철도역세권 사업 표류하나,"[('홍대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공항철도역세권 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('표류하나', 'O')]"
18,2010.08.22. 오후 6:21,캠코 국유재산 활용사례 공모전,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국유재산', 'O'), (' ', 'O'), ('활용사례 공모전', 'EVENT')]"
19,2010.08.22. 오후 6:21,분양하이라이트 상도동 롯데캐슬 등 9곳 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
20,2010.08.22. 오후 6:20,한나라당 다주택자 양도세 중과 감면 연장 검토,"[('한나라당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
21,2010.08.22. 오후 6:20,17개 공공기관 지방 이전계획 확정,"[('17개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('이전계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
22,2010.08.22. 오후 5:57,중앙행정기관 이전계획 최종 확정 세종시 조성사업도 속도낸다,"[('중앙행정기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전계획', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조성사업', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
23,2010.08.22. 오후 5:48,부동산 QA 전세 재계약때 보증금 올려달라는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약때', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('올려달라는데…', 'O')]"
24,2010.08.22. 오후 5:42,충청포럼 주한 미국대사 초청 포럼 개최,"[('충청포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주한', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('대사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
25,2010.08.22. 오후 5:29,부동산 대책 ‘카운트다운’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘카운트다운’', 'O')]"
26,2010.08.22. 오후 5:04,광교신도시 상업·주거용지 분양… 1조원 규모 최대물량,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업·주거용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('최대물량', 'O')]"
27,2010.08.22. 오후 4:29,부동산 대책 카운트다운…DTI규제 완화 촉각,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('카운트다운…DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
28,2010.08.22. 오후 4:26,부동산거래 활성화 대책 이르면 이달말 발표,"[('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
29,2010.08.22. 오후 4:01,동북권 코엑스 오픈효과…인근 전세수요 급증,"[('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈효과…인근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세수요', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
30,2010.08.22. 오후 3:46,연내 입주가능한 후분양아파트 찜해볼까,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찜해볼까', 'O')]"
31,2010.08.22. 오후 3:31,부천역 최고 오피스텔 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
32,2010.08.22. 오후 3:27,용인 신축 오피스텔 없어서 못산다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
33,2010.08.22. 오후 3:18,아파트 주간 시세 이사철 앞두고 전세 물건 부족현상,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('부족현상', 'O')]"
34,2010.08.22. 오후 3:10,광교신도시 1조 원대 상업·주거용지 분양,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1조 원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상업·주거용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
35,2010.08.22. 오후 2:54,판교·별내 등 인기지역 9월 분양 시동,"[('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
36,2010.08.22. 오후 2:20,보루네오 싱글용 가구브랜드 꼬모도 출시,"[('보루네오', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱글용', 'O'), (' ', 'O'), ('가구브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬모', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
37,2010.08.22. 오후 2:08,동정박덕흠 회장 짐바브웨 도서관 개관식 참석,"[('동정박덕흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('짐바브웨 도', 'ORGANIZATION'), ('서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관식', 'O'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
38,2010.08.22. 오후 1:55,운정3지구 보상 대상자 9월분 재산세 납기 연장,"[('운정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), ('분', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('납기', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
39,2010.08.22. 오후 1:51,세종시 이전 15개 공공기관 추가 승인,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('15개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
40,2010.08.22. 오후 12:56,“임대주택 살때 배우자 잠시 주택보유...분양불가”,"[('“임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('살때', 'O'), (' ', 'O'), ('배우자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잠시', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보유...분양불가”', 'O')]"
41,2010.08.22. 오후 12:22,주택거래 활성화대책 어떤 내용 담길까,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화대책', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('내용', 'O'), (' ', 'O'), ('담길까', 'O')]"
42,2010.08.22. 오후 12:21,공공기관 이전 계획 157곳 중 154곳 승인,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('157곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('154곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
43,2010.08.22. 오후 12:05,부천역 소형 오피스텔 5천만원대 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
44,2010.08.22. 오후 12:03,용인 동백역 소형 오피스텔 선착순 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
45,2010.08.22. 오전 11:36,서울외곽순환고속道에 버스 환승정류장 설치,"[('서울외곽순환고속道', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('환승정류장', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
46,2010.08.22. 오전 11:34,세종시 17개 공공기관 ‘이전계획’ 모두 확정,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('17개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이전계획’', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
47,2010.08.22. 오전 11:16,망우로공항로 연장구간 버스전용차로제 28일 시행,"[('망우로공항로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연장구간', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'CIVILIZATION'), ('전용차로제', 'O'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
48,2010.08.22. 오전 11:15,망우ㆍ공항로 중앙버스차로 연장구간 28일 개통,"[('망우', 'LOCATION'), ('ㆍ공항로', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙버스차로', 'O'), (' ', 'O'), ('연장구간', 'O'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
49,2010.08.22. 오전 11:01,세종시 이전 17개 공공기관 이전계획 모두 확정,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('17개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전계획', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
50,2010.08.22. 오전 11:00,재규어XF·XK 18대 리콜,"[('재규어XF', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('XK', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('18대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
51,2010.08.22. 오전 11:00,KDI등 17개 공공기관 세종·혁신도시 이전 확정,"[('KDI', 'ORGANIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('·혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
52,2010.08.22. 오전 11:00,재규어 제작결함으로 18대 리콜,"[('재규어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제작결함으로', 'O'), (' ', 'O'), ('18대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
53,2010.08.22. 오전 11:00,KDI 등 15개 공공기관 세종시 이전 승인,"[('KDI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
54,2010.08.22. 오전 10:59,재테크 가평 토지 26600원㎡ 매각공고,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('26600원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
55,2010.08.22. 오전 10:59,‘수익성 안전성 환금성’ 투자3박자 갖춘 상가는 어디,"[('‘수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('환금성’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
56,2010.08.22. 오전 10:42,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
57,2010.08.22. 오전 10:21,북부지법 신청사 주변 임대료 폭등... 서초동보다 비싸다,"[('북부지법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등...', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다', 'O')]"
58,2010.08.22. 오전 10:12,서울외곽순환고속道 5곳에 버스환승정류장 설치,"[('서울외곽순환고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('환승정류장', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
59,2010.08.22. 오전 10:11,성북구 9월부터 무료 법률상담실 운영,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('법률상담실', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
60,2010.08.22. 오전 9:23,인천시 경인고속道 관리권 이관 재추진,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경인고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관리권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이관', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
61,2010.08.22. 오전 9:10,부동산캘린더“여름휴가 끝났다 집 보러 가자”,"[('부동산캘린더“', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났다', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('보러', 'O'), (' ', 'O'), ('가자”', 'O')]"
62,2010.08.22. 오전 9:07,주간부동산가을 이사철 개막..전세가 상승,"[('주간부동산', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('개막..전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
63,2010.08.22. 오전 9:00,배우자가 주택 일시보유 임대주택 수분양 불가,"[('배우자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('일시보유', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수분양', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
64,2010.08.22. 오전 9:00,임대주택 살때 배우자 잠시 주택보유…분양불가,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('살때', 'O'), (' ', 'O'), ('배우자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잠시', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보유…분양불가', 'O')]"
65,2010.08.22. 오전 9:00,40년 살았다는 이유만으로 대지소유권 주장못해,"[('40년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('살았다는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유만으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대지소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주장못해', 'O')]"
66,2010.08.22. 오전 8:00,더 떨어질 곳이 없다 서울 집값 보합권 지속,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질', 'O'), (' ', 'O'), ('곳이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('보합권', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
67,2010.08.22. 오전 8:00,이사철 수요 전세로 몰린다..서울 전세 0.1%↑,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('전세로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
68,2010.08.23. 오후 11:41,코레일 “랜드마크 빌딩 선매입 검토”… 사업 무산 가능성 낮아져,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('선매입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”…', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아져', 'O')]"
69,2010.08.23. 오후 9:26,“부동산 총부채 644조원 달해”,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('총부채', 'O'), (' ', 'O'), ('644조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해”', 'O')]"
70,2010.08.23. 오후 9:26,코레일·투자사 용산서 삼성물산 배제 추진,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), ('·투자사', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
71,2010.08.23. 오후 7:46,올해 해외건설 수주  5백억 달러 돌파…사상 최고,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('5백억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
72,2010.08.23. 오후 7:46,코레일 용산역세권 랜드마크 빌딩 매입검토,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매입검토', 'O')]"
73,2010.08.23. 오후 7:45,용산개발 삼성물산 퇴출 다음달 8일 확정,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
74,2010.08.23. 오후 7:44,건설업계 DTI 규제완화 해달라,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('해달라', 'O')]"
75,2010.08.23. 오후 7:13,VOD드림허브PFV 이사회 삼성물산 배제안 가결,"[('VOD드림허브PFV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배제안', 'O'), (' ', 'O'), ('가결', 'O')]"
76,2010.08.23. 오후 6:54,용산역세권도 분양가 거품 빠진다,"[('용산역세', 'LOCATION'), ('권도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진다', 'O')]"
77,2010.08.23. 오후 6:51,GS건설 태국 프로필렌 프로젝트 계약,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('프로필렌 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
78,2010.08.23. 오후 6:48,사진대림산업 e편한세상 에코그린 브랜드 부문상 수상,"[('사진', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 에코그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('부문상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
79,2010.08.23. 오후 6:48,사진한화건설 꿈에 그린 뉴트랜드 브랜드 부문상 수상,"[('사진', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에 그린 뉴트', 'EVENT'), ('랜드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('브랜드 부문상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
80,2010.08.23. 오후 6:47,사진금호건설 어울림 스마트 브랜드 부문상 수상,"[('사진', 'O'), ('금호건설 어울림', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('부문상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
81,2010.08.23. 오후 6:47,사진두산건설 위브 스마트 브랜드 부문상 수상,"[('사진', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('부문상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
82,2010.08.23. 오후 6:39,용산역세권 파국은 안된다 고육지책,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('파국은', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O'), (' ', 'O'), ('고육지책', 'O')]"
83,2010.08.23. 오후 6:34,삼성물산 배제한 자산관리社 신설…용산개발 새판 짜나,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배제한', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리社', 'O'), (' ', 'O'), ('신설…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('새판', 'O'), (' ', 'O'), ('짜나', 'O')]"
84,2010.08.23. 오후 6:33,포스코건설 PGA 챔피언스 투어 공식 후원,"[('포스코건설 PGA 챔피언스 투어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
85,2010.08.23. 오후 6:33,코레일 삼성 빠지면 용산에 4조5천억 先투자,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빠지면', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4조5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('先투자', 'O')]"
86,2010.08.23. 오후 6:33,롯데건설·현대산업개발 原電건설 진출,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('原電건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
87,2010.08.23. 오후 6:32,버블세븐 뺀 수도권 DTI 1015% 높여달라,"[('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('뺀', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('1015%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높여달라', 'O')]"
88,2010.08.23. 오후 6:32,분양단신 태전동 우림필유 잔여물량 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('태전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
89,2010.08.23. 오후 6:32,부산 전문건설사 흥우산업…업계 첫 시공능력 1조 돌파,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전문건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('흥우산업', 'ORGANIZATION'), ('…업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시공능력', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
90,2010.08.23. 오후 6:32,용산 더프라임 9월 1일부터 청약,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더프라임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월 1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
91,2010.08.23. 오후 6:32,한경매물마당 과천 지식정보타운 인근 대지·주택 70억 등 14건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식정보타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('대지·주택', 'O'), (' ', 'O'), ('70억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('14건', 'QUANTITY')]"
92,2010.08.23. 오후 6:32,GS건설 태국서 950억 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('950억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
93,2010.08.23. 오후 6:32,뉴스카페 위기의 중견건설사 소형업체 사업 대행까지…,"[('뉴스카페', 'O'), (' ', 'O'), ('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('소형업체', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('대행까지…', 'O')]"
94,2010.08.23. 오후 6:31,대한건설협회 싱가폴ㆍ베트남 연수시찰단 모집,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가폴', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('연수시찰단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
95,2010.08.23. 오후 6:31,해외건설 수주액 사상 첫 500억弗 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('500억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
96,2010.08.23. 오후 6:26,사진현대산업개발 아이파크시티 랜드마크 브랜드 부문상 수상,"[('사진', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('부문상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
97,2010.08.23. 오후 6:25,사진현대엠코 엠코타운 에코그린 브랜드 부문상 수상,"[('사진', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운 에코그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('부문상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
98,2010.08.23. 오후 6:24,용산개발사업 삼성물산 배제 결의,"[('용산개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배제', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O')]"
99,2010.08.23. 오후 6:23,용산개발 ‘삼성 배제’ 가닥..코레일 “랜드마크 빌딩 매입 검토”,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배제’', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥..', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
100,2010.08.23. 오후 6:23,사진SK건설 뷰 에코그린 브랜드 부문상 수상,"[('사진', 'O'), ('SK건설 뷰 에코그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('부문상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
101,2010.08.23. 오후 6:22,사진현대건설 힐스테이트 프리미어 브랜드 부문상 수상,"[('사진', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 프리미어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('부문상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
102,2010.08.23. 오후 6:17,코레일 4.5조대 용산 랜드마크빌딩 매입,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4.5조대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
103,2010.08.23. 오후 6:13,사진SH공사 시프트 아파트브랜드대상 신뢰도 최우수상 수상,"[('사진', 'O'), ('SH공사 시프트 아파트브랜드대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('신뢰도', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
104,2010.08.23. 오후 6:12,사진포스코건설 더 아파트브랜드대상 신뢰도 최우수상 수상,"[('사진', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더 아파트브랜드대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('신뢰도', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
105,2010.08.23. 오후 6:12,사진대우건설 푸르지오 아파트브랜드 대상 인지도 최우수상 수상,"[('사진', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 아파트브랜드 대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('인지도', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
106,2010.08.23. 오후 6:08,사진한국주택공사 보금자리주택 선호도 최우수상 수상,"[('사진', 'O'), ('한국주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
107,2010.08.23. 오후 6:08,사진GS건설 자이 아파트 브랜드 대상 선호도 최우수상 수상,"[('사진', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이 아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
109,2010.08.23. 오후 6:07,사진아파트 브랜드 대상 시상식 개최,"[('사진아파트 브랜드 대상 시', 'EVENT'), ('상식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
110,2010.08.23. 오후 6:07,사진국토해양부 이재붕 대변인 축사,"[('사진국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이재붕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대변인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('축사', 'O')]"
111,2010.08.23. 오후 6:07,사진인사말 하는 홍선근 머니투데이 대표,"[('사진인사말', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('홍선근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('머니투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
112,2010.08.23. 오후 6:06,사진2010 대한미국 아파트 브랜드 대상 시상식,"[('사진', 'O'), ('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한미국 아파트 브랜드 대상 시상식', 'EVENT')]"
113,2010.08.23. 오후 6:06,2010 대한민국 아파트브랜드 대상 시상식 성황리에 열려,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 아파트브랜드 대상 시상식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리에', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
114,2010.08.23. 오후 6:04,광교신도시 1조원 규모 용지 경기도시공사 9월 6일 분양,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
115,2010.08.23. 오후 6:04,친서민에 막혀 부동산 대책 ‘빈수레’ 우려,"[('친서민에', 'O'), (' ', 'O'), ('막혀', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빈수레’', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
116,2010.08.23. 오후 6:02,데스크 특별대담 ‘김문수 경기도지사에게 듣는다’,"[('데', 'CIVILIZATION'), ('스크', 'O'), (' ', 'O'), ('특별대담', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('도지사', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다’', 'O')]"
117,2010.08.23. 오후 5:52,데스크 특별대담 ‘김문수 경기도지사에게 듣는다’,"[('데', 'CIVILIZATION'), ('스크', 'O'), (' ', 'O'), ('특별대담', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('도지사', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다’', 'O')]"
118,2010.08.23. 오후 5:51,시프트 전략 다시 짜라,"[('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('짜라', 'O')]"
120,2010.08.23. 오후 5:44,건설협회 싱가포르·베트남 시찰단 모집,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('·', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('시찰단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
121,2010.08.23. 오후 5:44,동아건설 12년만에 주택 분양,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
122,2010.08.23. 오후 5:44,시프트 전략 다시 짜라,"[('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('짜라', 'O')]"
123,2010.08.23. 오후 5:44,용산개발 ‘삼성 배제’ 가닥..코레일 “랜드마크 빌딩 매입 검토”,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배제’', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥..', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
124,2010.08.23. 오후 5:44,DTI완화 카드 또 만지작,"[('DTI완화', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('만지작', 'O')]"
125,2010.08.23. 오후 5:44,정 장관 부동산대책 곧 나온다... 민주당 보금자리 장기임대 전환 검토,"[('정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다...', 'O'), (' ', 'O'), ('민주당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('장기임대', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
126,2010.08.23. 오후 5:43,정종환 장관 부동산 대책 곧 나온다,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
127,2010.08.23. 오후 5:42,코레일 4.5조원 용산 랜드마크빌딩 매입 검토,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4.5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
128,2010.08.23. 오후 5:41,DTI완화 카드 또 만지작,"[('DTI완화', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('만지작', 'O')]"
129,2010.08.23. 오후 5:40,동아건설 12년만에 주택 분양,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
130,2010.08.23. 오후 5:36,올 해외건설 수주 500억弗 돌파,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('500억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
131,2010.08.23. 오후 5:33,파격 혜택 제공 상가 줄잇는다,"[('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('줄잇는다', 'O')]"
132,2010.08.23. 오후 5:33,삼호 익산 e편한세상 분양,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
133,2010.08.23. 오후 5:33,광교·판교 단지내 상가 분양 스타트,"[('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
134,2010.08.23. 오후 5:33,주상복합도 분양가 인하 잇따라,"[('주상복합도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
135,2010.08.23. 오후 5:27,새 건설투자자 끌어들이기 당근책,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('건설투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('끌어들이기', 'O'), (' ', 'O'), ('당근책', 'O')]"
136,2010.08.23. 오후 5:27,건설업계 DTI 규제 풀어야 鄭국토 당장 결론낼 문제 아니다,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어야', 'O'), (' ', 'O'), ('鄭국토', 'O'), (' ', 'O'), ('당장', 'O'), (' ', 'O'), ('결론낼', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
137,2010.08.23. 오후 5:14,동아건설 용산에 주상복합 559가구 분양,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('559가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
138,2010.08.23. 오후 5:14,코레일 9월8일 삼성물산 강제퇴출,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강제퇴출', 'O')]"
139,2010.08.23. 오후 5:14,용산역세권 이사회 삼성물산 배제안 가결,"[('용산역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배제안', 'O'), (' ', 'O'), ('가결', 'O')]"
140,2010.08.23. 오후 5:13,정종환 장관 부동산대책 빨리 마련,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
141,2010.08.23. 오후 5:13,해외건설 수주 사상 최고…500억 달러 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('500억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
142,2010.08.23. 오후 5:13,동아건설 12년만에 아파트 분양 재개,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
143,2010.08.23. 오후 5:12,코레일 삼성 빠지면 랜드마크 빌딩 매입,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빠지면', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
144,2010.08.23. 오후 5:04,코레일 삼성 빠지면 용산 랜드마크빌딩 매입하겠다종합,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빠지면', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매입하겠다종합', 'O')]"
145,2010.08.23. 오후 5:02,건설업계 민주당에 위기타개 위한 건의서 전달,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('민주당', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('위기타개', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('건의서', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
146,2010.08.23. 오후 5:01,코레일 “삼성물산 빠지면 용산역세권 랜드마크 빌딩 매입”,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빠지면', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매입”', 'O')]"
147,2010.08.23. 오후 4:33,용산역세권 삼성물산제외 신규건설사 유치,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('신규건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
148,2010.08.23. 오후 4:30,행정도시 부동산 시장 ‘들썩’,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
149,2010.08.23. 오후 4:22,이런 아파트 골라야 제값 받는다,"[('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('골라야', 'O'), (' ', 'O'), ('제값', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
150,2010.08.23. 오후 4:18,전주시 내년까지 25개 재건축지역 해제 추진,"[('전주시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('25개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
151,2010.08.23. 오후 4:07,코레일 삼성 빠지면 용산 랜드마크빌딩 매입하겠다상보,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빠지면', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매입하겠다', 'O'), ('상', 'ORGANIZATION'), ('보', 'O')]"
152,2010.08.23. 오후 3:55,“용산사업 삼성물산이 거짓말 하고 있다”,"[('“', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('거짓말', 'O'), (' ', 'O'), ('하고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다”', 'O')]"
153,2010.08.23. 오후 3:50,코레일 용산역세권 랜드마크빌딩 매입 검토상보,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토상보', 'O')]"
154,2010.08.23. 오후 3:47,정종환 장관 부동산대책 늦출 이유 없다,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('늦출', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
155,2010.08.23. 오후 3:28,경기도시공사 광교신도시 1조원 규모 용지 9월6일부터 분양,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('9월6일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
156,2010.08.23. 오후 3:26,수목건축 도시형생활주택 세미나 개최,"[('수목건축 도시형생활주택 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
157,2010.08.23. 오후 3:22,코레일 용산 랜드마크 빌딩 매입 검토2보,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
158,2010.08.23. 오후 3:18,정종환 장관 가능한 빨리 부동산 대책 마련하겠다,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하겠다', 'O')]"
159,2010.08.23. 오후 3:17,정읍시 내장산광장 국유지 양여받아,"[('정읍시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내장산광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국유지', 'O'), (' ', 'O'), ('양여받아', 'O')]"
160,2010.08.23. 오후 3:15,불굴의 건설DNA동부건설 아파트에 감성을 입히다,"[('불굴의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설DNA', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('감성을', 'O'), (' ', 'O'), ('입히다', 'O')]"
161,2010.08.23. 오후 3:12,코레일 용산역세권 랜드마크빌딩 매입검토1보,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매입검토', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
162,2010.08.23. 오후 3:10,부천역 최고 오피스텔 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
163,2010.08.23. 오후 3:03,용인 신축 오피스텔 없어서 못산다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
164,2010.08.23. 오후 2:53,용산역세권개발 AMC 최대주주 삼성에 지분 양도 요구상보,"[('용산역세권개발 AMC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('양도', 'O'), (' ', 'O'), ('요구상보', 'O')]"
165,2010.08.23. 오후 2:53,국토부건설업계 만나서 밥만 먹었다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('만나서', 'O'), (' ', 'O'), ('밥', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('먹었다', 'O')]"
166,2010.08.23. 오후 2:50,테라스 정원이 예쁜 12억대 도심형 소형 타운하우스,"[('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('정원이', 'O'), (' ', 'O'), ('예쁜', 'O'), (' ', 'O'), ('12억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
167,2010.08.23. 오후 2:44,건설업계 규제완화 요구에 鄭국토 묵묵부답,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('요구에', 'O'), (' ', 'O'), ('鄭국토', 'O'), (' ', 'O'), ('묵묵부답', 'O')]"
168,2010.08.23. 오후 2:35,‘용산 역세권 개발’ 긴급 이사회,"[('‘', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O')]"
169,2010.08.23. 오후 2:32,용산역세권 AMC 최대주주인 삼성에 지분 양도 요구1보,"[('용산역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('AMC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대주주', 'CIVILIZATION'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('양도', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
170,2010.08.23. 오후 2:30,별내신도시에 이은 남양주 광역도시개발의 중심축 ‘퇴계원’이 뜬다 퇴계원 금호어울림,"[('별내신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이은', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광역도시개발의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('퇴계원', 'LOCATION'), ('’이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴계원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT')]"
171,2010.08.23. 오후 2:23,용산역세권 삼성물산 지분 내달 8일 빼앗는다1보,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빼앗는다', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
172,2010.08.23. 오후 2:21,월말 부동산 거래활성화 대책 발표,"[('월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
173,2010.08.23. 오후 2:10,동아건설 용산 더 프라임 주상복합 저렴한 분양가로 승부,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산 더 프라임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O')]"
174,2010.08.23. 오후 2:02,정종환 부동산 대책 가능한 한 빨리 마련종합,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('마련종합', 'O')]"
175,2010.08.23. 오후 2:01,가양역세권 소형오피스텔 미씨엘로 분양,"[('가양역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('미씨엘로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
176,2010.08.23. 오후 1:59,정부청사 떠나는 과천 집값 폭락·개발계획도 시큰둥,"[('정부청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('떠나는', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락·개발계획도', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O')]"
177,2010.08.23. 오후 1:59,현대건설 해외수주 59억弗 업계 1위,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('59억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
178,2010.08.23. 오후 1:50,지금은 미니부동산이 대세 초역세권 미니 오피스텔 잡아라,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('미니부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
179,2010.08.23. 오후 1:50,수익형부동산 ‘특수상가’ 노려라,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘특수상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
180,2010.08.23. 오후 1:47,동아건설 내달 분양 용산 더 프라임 CF 방영,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더 프라임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('CF', 'O'), (' ', 'O'), ('방영', 'O')]"
181,2010.08.23. 오후 1:39,포스코건설 ‘계룡 더ㅤㅅㅑㅍ’ 할인분양에 몸살,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('계룡 더ㅤㅅㅑㅍ', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살', 'O')]"
182,2010.08.23. 오후 1:37,롯데건설 국내 원전 시공 자격요건 취득,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('자격요건', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
183,2010.08.23. 오후 1:29,서울 전셋값 상승폭 확대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
184,2010.08.23. 오후 1:20,해외건설 수주 500억 달러 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('500억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
185,2010.08.23. 오후 1:14,포스코건설 PGA 챔피언스 투어 공식 후원,"[('포스코건설 PGA 챔피언스 투어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
186,2010.08.23. 오후 1:11,아파트 지고 소형 타운하우스 뜬다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
187,2010.08.23. 오후 1:06,소형 오피스텔 인기 고공행진 3천만원대 소액투자로 고수익을 노릴 수 있는 투자명품,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소액투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익을', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자명품', 'O')]"
188,2010.08.23. 오후 12:45,역세권탐방“대기업에서 월세 받으니 남편보다 두배 더 벌어요”,"[('역세권탐방“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받으니', 'O'), (' ', 'O'), ('남편', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어요”', 'O')]"
189,2010.08.23. 오후 12:45,임대수익 쏠쏠 한양대역 캠퍼스룸 분양,"[('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠쏠', 'O'), (' ', 'O'), ('한양대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캠퍼스룸', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
190,2010.08.23. 오후 12:15,건설업계 정종환 국토부장관과 오찬 간담회,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('오찬', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
191,2010.08.23. 오후 12:00,부천역 소형 오피스텔 5천만원대 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
192,2010.08.23. 오전 11:58,수도권최고투자처 가평 토지 26600원㎡ 매각공고,"[('수도권', 'LOCATION'), ('최고투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('26600원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
193,2010.08.23. 오전 11:51,용인 동백역 소형 오피스텔 선착순 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
194,2010.08.23. 오전 11:51,9호선 가양역세권 소형오피스텔 미씨엘로 분양,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가양역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('미씨엘로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
195,2010.08.23. 오전 11:50,금호리조트 창사 20주년 기념 특별 회원 모집,"[('금호리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창사', 'O'), (' ', 'O'), ('20주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
196,2010.08.23. 오전 11:50,서산 간척농지 20여 필지 공개 매각,"[('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간척농지', 'O'), (' ', 'O'), ('20여 필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
197,2010.08.23. 오전 11:43,소형주택 수요급증 1 2인 세대를 위한 호텔 형 원룸 텔 의 인기,"[('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요급증', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세대를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('텔', 'O'), (' ', 'O'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
198,2010.08.23. 오전 11:42,위기의 PF③깨지는 드림허브의 꿈,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('PF③깨지는', 'O'), (' ', 'O'), ('드림허브', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O')]"
200,2010.08.23. 오전 11:17,둔춘주공 재건축 정상추진 갈림길,"[('둔춘주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정상추진', 'O'), (' ', 'O'), ('갈림길', 'O')]"
201,2010.08.23. 오전 11:16,서울메트로 철도기술 몽골에 수출,"[('서울메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도기술', 'O'), (' ', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
202,2010.08.23. 오전 11:15,위기를 넘어 재도약이다대림산업 해외 플랜트 선도기업 하반기에도 ‘高高’,"[('위기를', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('재도약이다', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('선도기업', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘高高’', 'O')]"
203,2010.08.23. 오전 11:13,GS건설 태국서 8000만불 정유화학 공사 계약,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정유화학', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
204,2010.08.23. 오전 11:11,입주단지순례교통·환경·설계 ‘3박자’…강남 20분대,"[('입주단지순례교통·환경·설계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), ('’…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20분대', 'TIME')]"
205,2010.08.23. 오전 11:10,단독주택 ‘스카이홈’ 견본주택 오픈,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스카이홈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
206,2010.08.23. 오전 11:05,수도권 DTI 규제완화 최대 쟁점,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁점', 'O')]"
207,2010.08.23. 오전 11:01,해외건설 수주 500억弗 돌파..사상 최대,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('500억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파..사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
208,2010.08.23. 오전 11:00,국토부 광양만 특별관리해역 민관산학협의회 운영규정 제정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광양만 특별관리해역 민관산학협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운영규정', 'O'), (' ', 'O'), ('제정', 'O')]"
209,2010.08.23. 오전 11:00,한경매물마당 강남 역세권 대로변 7층 빌딩 급매 63억 등 14건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('63억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('14건', 'QUANTITY')]"
210,2010.08.23. 오전 11:00,해외건설 수주 사상 첫 500억불 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('500억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
211,2010.08.23. 오전 11:00,광양만 특별관리해역 민관산학협의회 운영규정 제정,"[('광양만 특별관리해역 민관산학협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운영규정', 'O'), (' ', 'O'), ('제정', 'O')]"
212,2010.08.23. 오전 11:00,해외건설 수주 사상 첫 500억달러 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('500억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
213,2010.08.23. 오전 10:52,4호선 성신여대역 역세권 선임대 상가 분양 ,"[('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성신여대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
214,2010.08.23. 오전 10:51,광교신도시 1조 규모 상업ㆍ주거용지 분양,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('상업ㆍ주거용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
215,2010.08.23. 오전 10:48,68세· 8억8000만원 주택있으면 월 286만원 받는다,"[('68세', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('8억8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('286만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
216,2010.08.23. 오전 10:46,포스코건설 PGA 챔피언스 투어 공식 후원,"[('포스코건설 PGA 챔피언스 투어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
217,2010.08.23. 오전 10:44,정종환 장관 건설업계 대표들과 회동,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('회동', 'O')]"
218,2010.08.23. 오전 10:43,삼성물산 퇴출 용산개발 긴급이사회 개최,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
219,2010.08.23. 오전 10:42,광교신도시내 주택.상업용지 32만㎡ 공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택.상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('32만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
220,2010.08.23. 오전 10:39,포스코건설 국내 첫 PGA 공인 대회 스폰서 참여,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('PGA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공인', 'O'), (' ', 'O'), ('대회', 'O'), (' ', 'O'), ('스폰서', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
221,2010.08.23. 오전 10:32,GS건설 950억 규모 태국 프로필렌 프로젝트 계약,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('950억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('프로필렌 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
222,2010.08.23. 오전 10:29,GS건설 태국서 8000만달러 플랜트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
223,2010.08.23. 오전 10:16,광교 1조원규모 상업·주거용지 내달 6일 분양,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('상업·주거용지', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
224,2010.08.23. 오전 10:15,전문가 포함 4242명 꼼꼼하게 설문조사,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('4242명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('꼼꼼하게', 'O'), (' ', 'O'), ('설문조사', 'O')]"
225,2010.08.23. 오전 10:13,9호선 가양역세권 소형 오피스텔 미씨엘로 분양,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가양역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('미씨엘로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
226,2010.08.23. 오전 10:10,한화건설 꿈에그린 교향악·축제 그린라이프 주도,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('교향악', 'STUDY_FIELD'), ('·축제', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'EVENT'), ('린라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
227,2010.08.23. 오전 10:09,美 국채 거품 우려 재부상,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국채', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('재부상', 'O')]"
228,2010.08.23. 오전 10:05,금호건설 어울림 친환경신재생에너지 접목,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어울림', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경신재생에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('접목', 'O')]"
229,2010.08.23. 오전 10:00,두산건설 위브 풍력·지열 등 자연에너지 선도,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('풍력·지열', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('자연에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O')]"
230,2010.08.23. 오전 9:59,한국 골프산업도 위험수위…수요대비 골프장 급증,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), ('산업도', 'O'), (' ', 'O'), ('위험수위…수요대비', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
231,2010.08.23. 오전 9:59,한경매물마당 양재동 사옥용 소형 건물 급매 20억 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
232,2010.08.23. 오전 9:56,롯데건설 원전시공 ‘KEPIC’ 인증 취득,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원전시공', 'O'), (' ', 'O'), ('‘KEP', 'ORGANIZATION'), ('IC’', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
233,2010.08.23. 오전 9:55,현대산업 아이파크 친환경 도시브랜드 자리매김,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('도시브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('자리매김', 'O')]"
234,2010.08.23. 오전 9:53,용산역세권개발 오늘 오후 2시 이사회,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오후 2시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O')]"
235,2010.08.23. 오전 9:50,현대엠코 엠코타운 연못·산책로‥단지전체가 공원,"[('현대엠코 엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연못·산책로‥단지전체가', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O')]"
236,2010.08.23. 오전 9:49,인천시 경인고속도로 일부 지하화 포기,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경인고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
237,2010.08.23. 오전 9:49,DTI 완화시 건설주 가치 상승,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설주', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
238,2010.08.23. 오전 9:46,용산역세권 이사회 오늘23일 오후2시 열려,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오후2시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
239,2010.08.23. 오전 9:45,SK건설 뷰 인체무해 자재로 건강지수 최고,"[('SK건설 뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인체무해', 'O'), (' ', 'O'), ('자재로', 'O'), (' ', 'O'), ('건강지수', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
240,2010.08.23. 오전 9:40,대림산업 e편한세상 저에너지 집약 스마트에코,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('저에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('집약', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트에코', 'O')]"
241,2010.08.23. 오전 9:35,현대건설 힐스테이트 색채디자인 차별화된 친환경,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('색채디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O')]"
242,2010.08.23. 오전 9:33,롯데건설 국내 원전시공 인증 취득,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('원전시공', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
243,2010.08.23. 오전 9:30,SH공사 시프트 내 집 마련 인식 각인,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('인식', 'O'), (' ', 'O'), ('각인', 'O')]"
244,2010.08.23. 오전 9:25,포스코건설 더ㅤㅅㅑㅍ 튼튼견실 삶의 질 반올림,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더ㅤㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('튼튼견실', 'O'), (' ', 'O'), ('삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('반올림', 'O')]"
245,2010.08.23. 오전 9:23,롯데건설원자력 발전소 시공 자격요건 취득,"[('롯데건설원자력 발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('자격요건', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
246,2010.08.23. 오전 9:20,대우건설 푸르지오 고객만족으로 바로 떠올리는 이름,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('만족으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O')]"
247,2010.08.23. 오전 9:15,LH 보금자리주택 디자인 특화 고품격 보금자리,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O')]"
248,2010.08.23. 오전 9:10,GS건설 자이 한발 앞선 라이프 스타일 창조,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한', 'QUANTITY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('앞선', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('창조', 'O')]"
249,2010.08.23. 오전 9:05,삼성물산 래미안 스타들이 살아보고 권하는 명품 아파트,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스타', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('살아보고', 'O'), (' ', 'O'), ('권하는', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
250,2010.08.23. 오전 9:00,고급·친환경·똑똑 이름값 아파트,"[('고급·친환경·똑똑', 'O'), (' ', 'O'), ('이름값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
253,2010.08.23. 오전 8:51,판교광교 상가시장 먹구름 걷힐까,"[('판교광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('먹구름', 'O'), (' ', 'O'), ('걷힐까', 'O')]"
254,2010.08.23. 오전 8:46,DTI규제 완화되나. 그 효과는,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화되나.', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O')]"
255,2010.08.23. 오전 8:46,태전동 우림필유 잔여가구 파격분양,"[('태전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('파격분양', 'O')]"
256,2010.08.23. 오전 8:36,대규모 PF 난항에 상가 시장도 표류,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('난항에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('표류', 'O')]"
257,2010.08.23. 오전 8:30,건설사 미분양 아파트 바겐세일 나선다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('바', 'EVENT'), ('겐세일', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
258,2010.08.23. 오전 8:26,용인 신봉센트레빌 5ㆍ6블록 940가구 집들이준비,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5ㆍ6블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('940가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이준비', 'O')]"
259,2010.08.23. 오전 8:15,‘변경고시’ 세종시 부동산 살릴까,"[('‘변경고시’', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('살릴까', 'O')]"
260,2010.08.23. 오전 8:15,외국자본에 점령당한 日골프업계,"[('외국자본에', 'O'), (' ', 'O'), ('점령당한', 'O'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('골프', 'CIVILIZATION'), ('업계', 'O')]"
261,2010.08.23. 오전 8:10,타산지석 日… 골프장 줄도산 회원권값 95%↓,"[('타산지석', 'O'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권값', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
262,2010.08.23. 오전 8:06,71년 역사에 빛나는 해외 플랜트 선도기업 대림산업,"[('71년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역사에', 'O'), (' ', 'O'), ('빛나는', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('선도기업', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION')]"
263,2010.08.23. 오전 8:06,포토뉴스사우디 카얀 폴리카보네이트 공장 현장 전경,"[('포토뉴스', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('카얀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('폴리카보네이트 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('전경', 'O')]"
264,2010.08.23. 오전 8:05,SK DD 판교신도시에 단독주택 브랜드 ‘스카이홈’ 모델하우스,"[('SK DD', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스카이홈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
265,2010.08.23. 오전 7:16,외곽순환고속도에 광역버스 환승정류장 설치,"[('외곽순환고속도', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('광역버스', 'O'), (' ', 'O'), ('환승정류장', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
266,2010.08.23. 오전 7:11,대규모 PF 난항 상가시장은 표류상태,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('표류상태', 'O')]"
267,2010.08.23. 오전 6:00,한싱가포르 해사안전 상호협력 강화 MOU 체결,"[('한싱가포르', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해사안전', 'O'), (' ', 'O'), ('상호협력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('M', 'ORGANIZATION'), ('OU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
268,2010.08.23. 오전 5:31,부동산대책 앞당겨질 듯…오늘 건설업계 회동,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당겨질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('회동', 'O')]"
269,2010.08.23. 오전 5:31,단독 건축법 구멍…모델하우스 인근 피해 심각,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('건축법', 'O'), (' ', 'O'), ('구멍…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
270,2010.08.23. 오전 3:27,보금자리 사업 총체적 위기LHSH 자금난에 공급일정 차질,"[('보금자리 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('총체적', 'O'), (' ', 'O'), ('위기LHSH', 'O'), (' ', 'O'), ('자금난에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급일정', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
272,2010.08.23. 오전 3:20,매매시황아파트 하락세 지속… 매수문의는 조금씩 살아나,"[('매매시황아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수문의는', 'O'), (' ', 'O'), ('조금씩', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나', 'O')]"
273,2010.08.23. 오전 3:20,단신인천 주안동 ‘리가 스퀘어’ 상가 분양 外,"[('단신', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리가 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
274,2010.08.23. 오전 3:20,닥터봉의 돈 되는 부동산부동산 살아나야‘보금자리’도 산다,"[('닥터봉', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나야‘보금자리’도', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
275,2010.08.23. 오전 3:20,住테크    地테크‘온기’ 먼저 살아난 지방 알짜 중소형,"[('住테크', 'O'), (' ', 'O'), ('地테크‘온기’', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O')]"
276,2010.08.23. 오전 3:20,아파트 미리보기SK DD 판교 ‘스카이홈’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('DD', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스카이홈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
277,2010.08.23. 오전 3:18,감정평가 업무 감정원 이관놓고 시끌,"[('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이관놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('시끌', 'O')]"
278,2010.08.23. 오전 3:18,부동산 캘린더청약시장 다시 기지개… 9곳 접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개…', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
279,2010.08.24. 오후 10:53,워크아웃 건설사들 ‘엇갈린 명암’,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('명암’', 'O')]"
280,2010.08.24. 오후 9:40,고시원·오피스텔은 LTV 대상 아니다,"[('고시원·오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
281,2010.08.24. 오후 8:45,보금자리 당첨 기쁨도 잠시…“살까 말까” 골머리,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('기쁨도', 'O'), (' ', 'O'), ('잠시…“살까', 'O'), (' ', 'O'), ('말까”', 'O'), (' ', 'O'), ('골머리', 'O')]"
282,2010.08.24. 오후 8:45,수도권 분양 38% ‘날짜도 못잡아’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘날짜도', 'O'), (' ', 'O'), ('못잡아’', 'O')]"
283,2010.08.24. 오후 8:23,한신공영 싱가포르 건설청 우수설계 및 시공안전상 수상,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 건설청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수설계 및 시공안전상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
284,2010.08.24. 오후 8:09,광주·전남 실적1위 건설업체 다우건설 최종부도,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('다우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종부도', 'O')]"
285,2010.08.24. 오후 8:00,다우건설ㆍ휴먼스틸 최종 부도 처리,"[('다우건설', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('휴먼스틸', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
286,2010.08.24. 오후 7:39,아파트 공사중단시 분양대금에 위약금까지 물어야,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중단시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대금에', 'O'), (' ', 'O'), ('위약금까지', 'O'), (' ', 'O'), ('물어야', 'O')]"
287,2010.08.24. 오후 7:06,롯데부여리조트 한옥 원형회랑 국내 최대 인증,"[('롯데부여리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('원형회랑', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
288,2010.08.24. 오후 7:03,재건축·재개발 단지 민간 분양 잇달아,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
289,2010.08.24. 오후 7:03,인천 경제자유구역 하반기 분양 올 스톱,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'O'), (' ', 'O'), ('스톱', 'O')]"
290,2010.08.24. 오후 7:00,지방이전 대상 공공기관 보유 알짜땅 살 사람 없소,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜땅', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('없소', 'O')]"
291,2010.08.24. 오후 6:44,청약예금 위한 알짜단지 쏟아진다,"[('청약예금', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
292,2010.08.24. 오후 6:44,수익률 보장 기본..전세 상가등 이색 분양 봇몰,"[('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('기본..전세', 'O'), (' ', 'O'), ('상가등', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇몰', 'O')]"
293,2010.08.24. 오후 6:43,DTI 10％p 올리면 주택대출 25％ 더 받아,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('10％p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올리면', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('25％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
294,2010.08.24. 오후 6:35,LH，판교 등 단지내 상가 최대 57% 할인,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('57%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
295,2010.08.24. 오후 6:33,LH 사업비 올해 9조 내년 10조 줄인다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
296,2010.08.24. 오후 6:32,부산 사직야구장 등 7곳…정밀안전진단 대상 지정,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사직야구장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), ('…정밀안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
297,2010.08.24. 오후 6:32,지방이전 기관 알짜부지 4곳…경기침체로 공매서 유찰,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜부지', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('…경기침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('공매서', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
298,2010.08.24. 오후 6:32,수도권 분양예정 아파트 40% 시기도 못 잡아,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시기도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아', 'O')]"
299,2010.08.24. 오후 6:32,경기도 12곳 단지내 상가…LH 최대 57% 할인,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('57%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
300,2010.08.24. 오후 6:32,대형PF 위기…판교·광교 상가 불똥,"[('대형PF', 'O'), (' ', 'O'), ('위기…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O')]"
301,2010.08.24. 오후 6:32,뉴스카페 조합임원 5명 연대보증 하라니…공공관리제 시작부터 삐걱,"[('뉴스카페', 'O'), (' ', 'O'), ('조합임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연대보증', 'O'), (' ', 'O'), ('하라니…', 'O'), ('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시작부터', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
302,2010.08.24. 오후 6:32,사설 해외건설 수주 사상 최대 이젠 내실 다질 때,"[('사설', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('내실', 'O'), (' ', 'O'), ('다질', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O')]"
303,2010.08.24. 오후 6:11,LH 현금 대신 땅으로 보상 확대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('땅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
304,2010.08.24. 오후 6:10,삼성물산 용산개발 실익 챙긴 굴욕,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('실익', 'O'), (' ', 'O'), ('챙긴', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
305,2010.08.24. 오후 6:06,신규 입주단지 해약·소송 집단민원 몸살,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('해약·소송', 'O'), (' ', 'O'), ('집단민원', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살', 'O')]"
306,2010.08.24. 오후 6:05,LH 현금 대신 땅·건물로 보상하겠다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('땅·건물로', 'O'), (' ', 'O'), ('보상하겠다', 'O')]"
307,2010.08.24. 오후 6:01,보금자리 임대주택 디자인 편견 허문다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('편견', 'O'), (' ', 'O'), ('허문다', 'O')]"
308,2010.08.24. 오후 5:57,청약예금 분양물량 풍성,"[('청약예금', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
309,2010.08.24. 오후 5:50,수도권 분양 40% 시기도 못잡아,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시기도', 'O'), (' ', 'O'), ('못잡아', 'O')]"
310,2010.08.24. 오후 5:16,보금자리 임대주택 디자인 편견 허문다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('편견', 'O'), (' ', 'O'), ('허문다', 'O')]"
311,2010.08.24. 오후 5:16,임대형 도시형생활주택 확대,"[('임대형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
312,2010.08.24. 오후 5:16,청약예금 분양물량 풍성,"[('청약예금', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
313,2010.08.24. 오후 5:15,수도권 분양 40% 시기도 못잡아,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시기도', 'O'), (' ', 'O'), ('못잡아', 'O')]"
314,2010.08.24. 오후 5:15,삼성물산 용산개발 실익 챙겼다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('실익', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겼다', 'O')]"
315,2010.08.24. 오후 5:03,두산건설 양평서 해비타트 봉사활동,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('해비타트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
316,2010.08.24. 오후 5:00,LH 경기지역 상가 최대 57% 할인,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('57%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
317,2010.08.24. 오후 4:59,전세시장 양극화…역전세난 vs 전세난,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O')]"
318,2010.08.24. 오후 4:53,롯데부여리조트 ‘원형 한옥회랑’ 국내 최대 규모 공식 인증,"[('롯데부여리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘원형', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥회랑’', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
319,2010.08.24. 오후 4:41,경기도 하남 풍산 ‘트윈렉스’ 12차 오피스텔 분양,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('트윈렉스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
320,2010.08.24. 오후 4:40,LH공사  택지개발 환지 보상 확대,"[('LH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('환지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
321,2010.08.24. 오후 4:37,GS건설 모델하우스서 다채로운 문화행사 눈길,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스서', 'O'), (' ', 'O'), ('다채로운', 'O'), (' ', 'O'), ('문화행사', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
322,2010.08.24. 오후 4:37,뉴타운 사업 8년…준공률 5%에도 못 미쳐,"[('뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('8년', 'DATE'), ('…준공률', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('미쳐', 'O')]"
323,2010.08.24. 오후 4:35,경기도 용인 온천 성분수 소형아파트 선착순 분양,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('온천', 'O'), (' ', 'O'), ('성분수', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
324,2010.08.24. 오후 4:35,태성산업개발 하남 풍산 트윈렉스 오피스텔 분양,"[('태성산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산 트윈렉스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
325,2010.08.24. 오후 4:14,LH ‘세종시’ 아파트·토지 판매에 ‘올인’,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·토지', 'O'), (' ', 'O'), ('판매에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘올인’', 'O')]"
326,2010.08.24. 오후 4:01,대구銀 미분양 아파트 매입 직원숙소 활용,"[('대구', 'CITY'), ('銀', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('숙소', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
327,2010.08.24. 오후 3:52,두산건설 사랑의 집 짓기 봉사활동,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 집', 'TERM'), (' ', 'O'), ('짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
328,2010.08.24. 오후 3:47,주택거래 활성화 대책 어떤 내용 담길까…시장 촉각,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('내용', 'O'), (' ', 'O'), ('담길까…시장', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
329,2010.08.24. 오후 3:41,GS건설 모델하우스 가을 문화행사 풍성,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문화행사', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
330,2010.08.24. 오후 3:29,올해 하반기주택청약예금 빛본다,"[('올해 하반기', 'DATE'), ('주택청약예금', 'O'), (' ', 'O'), ('빛본다', 'O')]"
331,2010.08.24. 오후 3:28,용인 신축 오피스텔 없어서 못산다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
332,2010.08.24. 오후 3:28,코레일 롯데역사·부천역사 지분 매각,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데역사', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('부천역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
333,2010.08.24. 오후 3:27,LH 사업조정·자산매각 118조 부채 줄인다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업조정·자산매각', 'O'), (' ', 'O'), ('118조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
334,2010.08.24. 오후 3:27,부천역 최고 오피스텔 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
335,2010.08.24. 오후 3:20,서울시자치구 민선이후 최대 인사교류,"[('서울시자치구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민선이후', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('인사교류', 'O')]"
336,2010.08.24. 오후 3:03,호수공원과 역세권을 품에않은 12억대 도심속 소형 타운하우스,"[('호수공원', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권을', 'O'), (' ', 'O'), ('품에않은', 'O'), (' ', 'O'), ('12억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
337,2010.08.24. 오후 2:58,사진 두산건설 경기 양평서 사랑의 집짓기 봉사,"[('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
338,2010.08.24. 오후 2:57,변신하고 힘 세진 ‘준신차’가 몰려온다,"[('변신하고', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('세진', 'O'), (' ', 'O'), ('‘준신차’가', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
339,2010.08.24. 오후 2:53,활기띠는 가을 분양시장..내집마련 꿈꿔볼까,"[('활기띠는', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장..내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꿔볼까', 'O')]"
341,2010.08.24. 오후 2:51,LH 수도권 알짜 단지내 상가 최대 57%할인 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('57%', 'QUANTITY'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
342,2010.08.24. 오후 2:45,8년차 서울 뉴타운사업 준공률은 4%대,"[('8년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울 뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('준공률은', 'O'), (' ', 'O'), ('4%대', 'QUANTITY')]"
343,2010.08.24. 오후 2:39,신간건설산업 당면현안과 정책대응방안,"[('신간건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('당면현안과', 'O'), (' ', 'O'), ('정책대응방안', 'O')]"
344,2010.08.24. 오후 2:37,서울시자치구 대규모 인사교류,"[('서울시', 'CITY'), ('자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인사교류', 'O')]"
345,2010.08.24. 오후 2:27,건산연 건설산업 현안과 대응방안 보고서 발간,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('현안과', 'O'), (' ', 'O'), ('대응방안', 'O'), (' ', 'O'), ('보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
346,2010.08.24. 오후 2:27,브랜드 대단지 프리미엄 ‘진주 금산 두산위브’,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
347,2010.08.24. 오후 2:25,한국공항공사 지역주민 합동결혼식 후원,"[('한국공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합동결혼식', 'O'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
348,2010.08.24. 오후 2:18,유엔알컨설팅 26일 투자설명회 개최,"[('유엔알컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
349,2010.08.24. 오후 2:06,경기 광주 태전동 우림필유 10가구 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
350,2010.08.24. 오후 2:05,용산역세권 참여 건설사 지급보증 동의할까,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지급보증', 'O'), (' ', 'O'), ('동의할까', 'O')]"
351,2010.08.24. 오후 1:57,저금리시대의 고수익 투자명품 3천만원대 소형 오피스텔을 노려라,"[('저금리시대의', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('투자명품', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔을', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
352,2010.08.24. 오후 1:54,LH 사업 구조조정 10월이후 발표,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('10월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
353,2010.08.24. 오후 1:46,GS건설 자이갤러리서 풍성한 가을 문화행사 열어,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이갤러리', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성한', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문화행사', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
354,2010.08.24. 오후 1:43,코레일 롯데역사·부천역사 지분 매각 추진,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데역사', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('부천역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
355,2010.08.24. 오후 1:39,GS건설 950억 석유화학 플랜트 공사 계약,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('950억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('석', 'MATERIAL'), ('유화학', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
356,2010.08.24. 오후 1:39,야구장ㆍ박물관 안전관리 대폭 강화,"[('야구장ㆍ박물관', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
357,2010.08.24. 오후 1:39,LH 경기도 단지내 상가 48실 할인분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('48실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
358,2010.08.24. 오후 1:39,하반기 분양예정 물량중 40% 분양시기 확정 못해,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O'), (' ', 'O'), ('물량중', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양시기', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
359,2010.08.24. 오후 1:35,전원부지 가평 26600원㎡ 반값 매각공고,"[('전원부지', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('26600원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
360,2010.08.24. 오후 1:07,경기장 전시장 등 안전관리 강화,"[('경기장', 'O'), (' ', 'O'), ('전시장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
361,2010.08.24. 오후 12:40,도시형 생활주택 안정된 노년 재테크 호텔형 풀옵션 원룸텔,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('안정된', 'O'), (' ', 'O'), ('노년', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔형', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O')]"
362,2010.08.24. 오후 12:40,분양이슈 대기업에서 수익보장하는 호텔분양 화제,"[('분양이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('수익보장하는', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔분양', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
363,2010.08.24. 오후 12:18,소형 오피스텔 실투자 4500만원으로 월수익 55만원 구분등기 분양,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4500만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('월수익', 'O'), (' ', 'O'), ('55만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구분등기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
364,2010.08.24. 오후 12:06,삼환기업 756억 검암IC등 건설공사 낙찰,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('756억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('검암IC', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
365,2010.08.24. 오전 11:58,수도권 최고투자처 토지 26600원㎡ 매각공고,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('26600원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
366,2010.08.24. 오전 11:58,부천역 오피스텔 실투자 5천만원대 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
367,2010.08.24. 오전 11:52,코레일 롯데역사·부천역사 지분 매각,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데역사', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('부천역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
368,2010.08.24. 오전 11:50,동해 비치리조트 15지분 등기제 분양,"[('동해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비치리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('15지', 'QUANTITY'), ('분', 'O'), (' ', 'O'), ('등기제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
369,2010.08.24. 오전 11:50,제주 라헨느 정회원과 지정인 1인 그린피 무료,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('라헨느', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정회원', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('지정인', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그린피', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O')]"
370,2010.08.24. 오전 11:48,용인 동백역 소형 오피스텔 선착순 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
371,2010.08.24. 오전 11:46,호텔형 원룸텔로 사람들이 몰리는 이유,"[('호텔형', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
372,2010.08.24. 오전 11:41,LH 414개 사업조정 9월 이후 확정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('414개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업조정', 'O'), (' ', 'O'), ('9월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
373,2010.08.24. 오전 11:40,대명리조트 100% 반환형 신규 특별회원 모집,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반환형', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('특별회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
374,2010.08.24. 오전 11:36,LH공사 택지개발때 대토·換地 보상 확대,"[('LH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('택지개발때', 'O'), (' ', 'O'), ('대토·換地', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
375,2010.08.24. 오전 11:33,LH 단지내 상가 반값에 팔아요,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아요', 'O')]"
376,2010.08.24. 오전 11:31,신도시 개발 토지보상 전면 매수→대토ㆍ환지 방식으로 바뀐다.,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('매수→대토ㆍ환지', 'O'), (' ', 'O'), ('방식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다.', 'O')]"
377,2010.08.24. 오전 11:29,삼성물산 배제하려는 코레일의 용산 셈법은 ,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배제하려는', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('셈법은', 'O')]"
378,2010.08.24. 오전 11:16,위기를 넘어 재도약이다포스코건설 블루골드 물산업 개척…新성장 ‘날개’,"[('위기를', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('재도약이다', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('블루골드', 'O'), (' ', 'O'), ('물산업', 'O'), (' ', 'O'), ('개척…新성장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘날개’', 'O')]"
379,2010.08.24. 오전 11:11,광주 우림필유 파격분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파격분양', 'O')]"
380,2010.08.24. 오전 11:11,용산업무지구 사업성 용적률에 달렸다,"[('용산업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률에', 'O'), (' ', 'O'), ('달렸다', 'O')]"
381,2010.08.24. 오전 11:11,둔촌주공 시공사선정 또 무산위기,"[('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시공사선정', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('무산위기', 'O')]"
382,2010.08.24. 오전 11:11,최고입지·파격분양가…‘용산 더프라임’ 눈길 확,"[('최고입지·파격분양가…‘', 'O'), ('용산 더프라임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O')]"
383,2010.08.24. 오전 11:06,현장칼럼‘땜질식 처방’ 또다른 추가대책 부른다,"[('현장칼럼‘땜질식', 'O'), (' ', 'O'), ('처방’', 'O'), (' ', 'O'), ('또다른', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('부른다', 'O')]"
384,2010.08.24. 오전 11:00,몽골 광물자원 해상수송 길 열린다,"[('몽골', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('광물자원', 'O'), (' ', 'O'), ('해상수송', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
385,2010.08.24. 오전 11:00,세계10대 자원보유국 몽골 광물자원 해상수송 길 열린다,"[('세계', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자원보유국', 'O'), (' ', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('광물자원', 'O'), (' ', 'O'), ('해상수송', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
386,2010.08.24. 오전 10:58,건설업체들 재개발 사업 짝짓기 성행,"[('건설업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('짝짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('성행', 'O')]"
387,2010.08.24. 오전 10:58,두산건설 사랑의 집 짓기 봉사활동 실시,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 집', 'TERM'), (' ', 'O'), ('짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
388,2010.08.24. 오전 10:48,야구장·박물관 등 안전관리 대폭 강화,"[('야구장·박물관', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
389,2010.08.24. 오전 10:46,인천시 서구 AG주경기장 보상 연내 마무리,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('AG주경기장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
390,2010.08.24. 오전 10:45,강서 양천 부천 김포공항 고도제한완화 추진,"[('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고도제한완화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
391,2010.08.24. 오전 10:39,LH 경기도 상가 12 곳 최고 57% 할인 입찰,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('12 곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('57%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
392,2010.08.24. 오전 10:37,코레일 4.5조 용산 랜드마크빌딩 매입,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4.5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
393,2010.08.24. 오전 10:36,펜트하우스 대신 스카이라운지..입주자 만족도↑,"[('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이라운지..', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만족도↑', 'O')]"
394,2010.08.24. 오전 10:36,서초구 고액과태료체납자 ‘예금압류’,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고액과태료체납자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘예금압류’', 'O')]"
395,2010.08.24. 오전 10:30,위기의 PF⑦이대로 좋은가끝,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('PF⑦이대로', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은가끝', 'O')]"
396,2010.08.24. 오전 10:22,두산건설 양평 사랑의 집 짓기 봉사활동,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 집', 'TERM'), (' ', 'O'), ('짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
397,2010.08.24. 오전 10:19,두산건설 자원봉사단 경기도 양평군서 사랑의 집짓기 봉사활동,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자원봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양평군', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
398,2010.08.24. 오전 10:17,제주도 중문골프장 빠르면 11월 매각공고,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중문골프장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빠르면', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
399,2010.08.24. 오전 10:17,LH “택지 배후상가 50% 할인분양 받으세요”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“택지', 'O'), (' ', 'O'), ('배후상가', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요”', 'O')]"
400,2010.08.24. 오전 10:14,4호선 성신여대역 역세권 선임대 상가 분양 ,"[('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성신여대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
401,2010.08.24. 오전 10:11,북한산 힐스테이트 3차 단지내 상가 분양,"[('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
402,2010.08.24. 오전 10:09,건설협회 싱가포르·베트남 시찰단 모집,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('·', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('시찰단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
403,2010.08.24. 오전 10:00,위기의 PF⑥늪에 빠진 김포신곡,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('PF⑥늪에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('신곡', 'O')]"
404,2010.08.24. 오전 10:00,야구장·미술관 등이 안전해진다,"[('야구장·미술관', 'O'), (' ', 'O'), ('등이', 'O'), (' ', 'O'), ('안전해진다', 'O')]"
405,2010.08.24. 오전 9:56,LH 단지내상가 48개점포 할인 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('48개', 'QUANTITY'), ('점포', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
406,2010.08.24. 오전 9:56,LH 경기 단지내상가 최고 57% 할인 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('57%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
407,2010.08.24. 오전 9:55,아파트 로열층 커뮤니티시설로 진화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('로열층', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
408,2010.08.24. 오전 9:51,2조대 둔촌주공 재건축 시공사 선정...법원서 다시 발목잡나,"[('2조대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정...', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡나', 'O')]"
409,2010.08.24. 오전 9:48,부천시강서.양천구 김포공항 고도제한완화 추진,"[('부천시강서', 'LOCATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고도제한완화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
410,2010.08.24. 오전 9:44,LH 성남판교 단지내상가 할인 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
411,2010.08.24. 오전 9:39,LH 경기지역 단지내상가 가격할인 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('가격할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
412,2010.08.24. 오전 9:30,입주지연 아파트 시행사에 위약금 폭탄,"[('입주지연', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사에', 'O'), (' ', 'O'), ('위약금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
413,2010.08.24. 오전 9:30,아파트 공사중단 시행사 위약금 48억 지급판결,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중단', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('위약금', 'O'), (' ', 'O'), ('48억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급판결', 'O')]"
414,2010.08.24. 오전 9:21,LH 경기지역 상가 최대 57% 할인 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('57%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
415,2010.08.24. 오전 9:06,용산 더프라임 눈여겨 봐야 하는 이유,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더프라임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈여겨', 'O'), (' ', 'O'), ('봐야', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
416,2010.08.24. 오전 8:39,서울시 친환경농산물 직거래 1호점 오픈,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('친환경농산물', 'O'), (' ', 'O'), ('직거래', 'O'), (' ', 'O'), ('1호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
417,2010.08.24. 오전 7:44,싱가포르·베트남 해외건설 연수시찰단 모집,"[('싱가포르', 'CITY'), ('·', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('연수시찰단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
418,2010.08.24. 오전 7:41,지방이전 공공기관 옛 부지 매각 부동산 침체로 올스톱,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O')]"
419,2010.08.24. 오전 7:40,포스코건설 위기를 기회로 만드는 일등기업으로,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위기를', 'O'), (' ', 'O'), ('기회로', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('일등기업으로', 'O')]"
420,2010.08.24. 오전 7:31,청약예금 왕따  재건축재개발판교 등 유망단지 노려라,"[('청약예금', 'O'), (' ', 'O'), ('왕따', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축재개발', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
421,2010.08.24. 오전 7:26,연내 수도권 분양 10채 중 4채 시기 두고 갈팡질팡,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시기', 'O'), (' ', 'O'), ('두고', 'O'), (' ', 'O'), ('갈팡질팡', 'O')]"
422,2010.08.24. 오전 7:15,용적률 상향시켰는데 적용하지 않는 이유는…,"[('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향시켰는데', 'O'), (' ', 'O'), ('적용하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는…', 'O')]"
423,2010.08.24. 오전 6:56,르포제주 혁신도시 가보니.. 뜨거운 햇살 속 정중동,"[('르포', 'O'), ('제주 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니..', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('햇살', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('정중동', 'O')]"
424,2010.08.24. 오전 5:10,정종환 부동산 대책 빨리 마련,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
425,2010.08.24. 오전 4:51,삼성물산 빠지면 용산 랜드마크빌딩 매입,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빠지면', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
426,2010.08.24. 오전 3:55,정종환 부동산 대책 빨리 마련,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
427,2010.08.24. 오전 3:40,삼성물산 빠지면 용산 랜드마크빌딩 매입,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빠지면', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
428,2010.08.24. 오전 3:39,삼성물산 빠지면 용산 랜드마크빌딩 매입,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빠지면', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
429,2010.08.24. 오전 3:15,아하 경제뉴스‘부동산 PF’가 왜 문제인가요,"[('아하', 'O'), (' ', 'O'), ('경제뉴스‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('PF’가', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('문제인가요', 'O')]"
430,2010.08.24. 오전 3:15,黨政靑 “DTI 묘책 있으면 참 좋은데…”,"[('黨', 'ORGANIZATION'), ('政靑', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('묘책', 'O'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('참', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은데…”', 'O')]"
431,2010.08.25. 오후 9:57,이데일리 내일의 경제일정한·볼리비아 정상회담,"[('이데일리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경제일정한·', 'O'), ('볼리비아 정상회담', 'EVENT')]"
432,2010.08.25. 오후 9:41,DTI규제 부분 완화… 분양가상한제도 일부 풀릴 듯,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('부분', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('풀릴', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
433,2010.08.25. 오후 9:27,장마감 후 주요 종목뉴스,"[('장마감', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('종목뉴스', 'O')]"
434,2010.08.25. 오후 9:01,삼성타운 공사소음 소송 화해로 마무리,"[('삼성타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사소음', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('화해로', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
435,2010.08.25. 오후 8:05,도시형 생활주택 수도권 인허가 급증,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
436,2010.08.25. 오후 8:05,MB 2년6개월 아파트값 ‘잠잠’ 전세값은 ‘급등’,"[('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2년6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잠잠’', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘급등’', 'O')]"
437,2010.08.25. 오후 7:40,금호건설 12개 PF사업장 매각 추진,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('PF사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
438,2010.08.25. 오후 7:39,강남구 개포지구 2만8천가구 재건축 본격 추진,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
439,2010.08.25. 오후 7:39,정부 DTI 상한선 유지 결정된 것 아니다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('상한선', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O'), (' ', 'O'), ('결정된', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
440,2010.08.25. 오후 6:54,주택 실수요자 DTI 규제 푼다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
441,2010.08.25. 오후 6:38,MB집권 반환점..전세값 급등,"[('MB', 'PERSON'), ('집권', 'O'), (' ', 'O'), ('반환점..전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
442,2010.08.25. 오후 6:33,실수요자 DTI 완화·분양가 상한제 폐지,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화·', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
443,2010.08.25. 오후 6:33,용산 노후주택 밀집지역 100만㎡ 광역개발,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집지역', 'O'), (' ', 'O'), ('100만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광역개발', 'O')]"
444,2010.08.25. 오후 6:33,수원서 국내최대 아파트 리모델링 본격 추진,"[('수원', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('국내최대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
445,2010.08.25. 오후 6:33,금호건설 PF사업장 6개만 남기고 정리,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('PF사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('6개만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남기고', 'O'), (' ', 'O'), ('정리', 'O')]"
446,2010.08.25. 오후 6:32,도시형 생활주택 전국서 붐…국토부 건립요건 완화 효과,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('붐…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건립요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
447,2010.08.25. 오후 6:32,서울 양평동 1가에 아파트 504채,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양평동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1가', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('504채', 'QUANTITY')]"
448,2010.08.25. 오후 6:32,수목건축ㆍ포스코AC 도시형 생활주택 공동 개발,"[('수목건축ㆍ', 'O'), ('포스코AC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
449,2010.08.25. 오후 6:32,한경매물마당 인천 검단신도시 수익형 원룸 12억원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('12억원', 'QUANTITY')]"
450,2010.08.25. 오후 6:32,무허가 건물주도 재개발 분양권 받는다,"[('무허가', 'O'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
451,2010.08.25. 오후 6:27,PF사업 정리등 통해 조기 정상화 주력,"[('PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정리등', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
452,2010.08.25. 오후 6:27,강남권 재건축 반짝 반등 왜,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
453,2010.08.25. 오후 6:27,광주 우림필유 잔여분 특별분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
454,2010.08.25. 오후 6:21,현대산업 녹색 상생경영 앞장,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹색', 'O'), (' ', 'O'), ('상생경영', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
455,2010.08.25. 오후 6:21,도시형 생활주택 공급 날개다나,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('날개다나', 'O')]"
456,2010.08.25. 오후 6:18,서판교 역세권 테마 상가 ‘트윈프라자’ 잔여분 분양,"[('서판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('테마', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('트윈프라자', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
457,2010.08.25. 오후 6:12,도시형 생활주택공급 年목표 크게 못미쳐,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('年목표', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O')]"
458,2010.08.25. 오후 6:11,“주택거래 활성화 DTI 완화가 최우선”,"[('“주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화가', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선”', 'O')]"
459,2010.08.25. 오후 6:03,전체 판 뒤엎기엔 손실 너무 크다 분석,"[('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤엎기엔', 'O'), (' ', 'O'), ('손실', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('크다', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
460,2010.08.25. 오후 6:03,말 아끼는 삼성물산 이유는,"[('말', 'O'), (' ', 'O'), ('아끼는', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
461,2010.08.25. 오후 6:03,사업성 담보 안되고 부채만 키울 가능성 높다 시큰둥,"[('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('담보', 'O'), (' ', 'O'), ('안되고', 'O'), (' ', 'O'), ('부채만', 'O'), (' ', 'O'), ('키울', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O')]"
462,2010.08.25. 오후 5:48,코레일 용산 새 해법 난항 겪을듯,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O'), (' ', 'O'), ('겪을듯', 'O')]"
463,2010.08.25. 오후 5:41,무허가주택 재개발조합원 박탈,"[('무허가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박탈', 'O')]"
464,2010.08.25. 오후 5:40,기옥 금호건설 사장 경영정상화 총력,"[('기옥', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
465,2010.08.25. 오후 5:38,동정정종환 장관 국제민간항공기구 이사국 지지 요청,"[('동정정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('국제민간항공기구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사국', 'O'), (' ', 'O'), ('지지', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
466,2010.08.25. 오후 5:37,집값 떨어지는데... DTI완화 효과 미지수,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는데...', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI완화', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('미지수', 'O')]"
467,2010.08.25. 오후 5:28,강남 중대형도 고전 3.3㎡당 2900만원 붕괴,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형도', 'O'), (' ', 'O'), ('고전', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
468,2010.08.25. 오후 5:20,현대성우 가을축제 객실 할인 행사,"[('현대성우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가을축제', 'DATE'), (' ', 'O'), ('객실', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
469,2010.08.25. 오후 5:20,제자리 맴도는 대심도사업,"[('제자리', 'O'), (' ', 'O'), ('맴도는', 'O'), (' ', 'O'), ('대심도사업', 'TERM')]"
470,2010.08.25. 오후 5:08,기옥 금호건설 사장 경영정상화 총력,"[('기옥', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
471,2010.08.25. 오후 5:08,무허가주택 재개발조합원 박탈,"[('무허가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박탈', 'O')]"
472,2010.08.25. 오후 5:08,MB집권 반환점..전세값 급등,"[('MB', 'PERSON'), ('집권', 'O'), (' ', 'O'), ('반환점..전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
473,2010.08.25. 오후 4:57,단독LH 성남재개발 등 414개 사업 포기 대신 연기,"[('단독', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('414개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
474,2010.08.25. 오후 4:54,9월 강남 세곡 등 ‘알짜 시프트’ 쏟아진다,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세곡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트’', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
475,2010.08.25. 오후 4:26,국내 최대 규모 아파트 리모델링사업 추진,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
476,2010.08.25. 오후 4:19,서초구 도로변에 빗물활용한 실개천 조성한다,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로변에', 'O'), (' ', 'O'), ('빗물활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('실개천', 'O'), (' ', 'O'), ('조성한다', 'O')]"
477,2010.08.25. 오후 4:10,대단지 아파트도 리모델링 추진,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
478,2010.08.25. 오후 4:09,사진현대산업개발 녹생상생경영 앞장섭니다,"[('사진', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹생상생경영', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장섭니다', 'O')]"
479,2010.08.25. 오후 3:49,아현 13구역에 소형주택 추가 공급,"[('아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
480,2010.08.25. 오후 3:49,양평역 인근 아파트 504가구 건립,"[('양평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('504가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
481,2010.08.25. 오후 3:49,역촌1재건축 층수 완화 596가구 건립,"[('역촌', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('층수', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('596가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
482,2010.08.25. 오후 3:49,면목6 재건축·신당9 재개발 구역지정,"[('면목', 'O'), ('6', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축·신당', 'O'), ('9', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구역지정', 'O')]"
483,2010.08.25. 오후 3:49,다음달 시프트 공급 강남권 집중,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
484,2010.08.25. 오후 3:47,대전 도안신도시에 내년 5개 초.중교 개교,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초.중교', 'O'), (' ', 'O'), ('개교', 'O')]"
485,2010.08.25. 오후 3:45,9월 시프트 1962가구 공급...강남권에 집중,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('1962가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급...', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
486,2010.08.25. 오후 3:45,금호건설 3년 안에 워크아웃 졸업,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년 안', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O')]"
487,2010.08.25. 오후 3:36,국내 최대 규모 아파트 리모델링 추진,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
488,2010.08.25. 오후 3:33,서울 강남 중대형아파트 값 3.3㎡당 2900만원 무너져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무너져', 'O')]"
489,2010.08.25. 오후 3:28,자동차가 한 눈에 ‘쏙’ 들어오다,"[('자동차', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쏙’', 'O'), (' ', 'O'), ('들어오다', 'O')]"
490,2010.08.25. 오후 3:26,금호산업 경영 정상궤도 들어섰다,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('정상궤도', 'O'), (' ', 'O'), ('들어섰다', 'O')]"
491,2010.08.25. 오후 3:26,중소토건업체 CEO 해외진출 시공협의회 개최,"[('중소토건업체', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('시공협', 'ORGANIZATION'), ('의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
492,2010.08.25. 오후 3:20,쌍용건설 4000가구 대단지아파트 리모델링 추진,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
493,2010.08.25. 오후 3:17,기옥 금호건설 사장 공공·해외 집중‥PF사업장 매각,"[('기옥', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공공·해외', 'O'), (' ', 'O'), ('집중‥PF사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
494,2010.08.25. 오후 3:16,경기도 용인 소형아파트 초특가 특별분양,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('초특가', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
495,2010.08.25. 오후 3:15,부천역 최고 오피스텔 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
496,2010.08.25. 오후 3:12,㈜유엔알 컨설팅 27일금 투자설명회,"[('㈜', 'O'), ('유엔알 컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), ('금', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
497,2010.08.25. 오후 3:11,용인 신축 오피스텔 없어서 못산다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
498,2010.08.25. 오후 3:06,대단지 아파트가 재건축 포기 리모델링하는 사연은,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링하는', 'O'), (' ', 'O'), ('사연은', 'O')]"
