,date,headline,keyword
0,2013.05.05. 오후 10:22,감사원 용산 사업 코레일 감사 착수 나서나,"[('감사원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O'), (' ', 'O'), ('나서나', 'O')]"
1,2013.05.05. 오후 8:42,전세 시황 물량 부족으로 서울·수도권 소폭 올라,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('부족으로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
2,2013.05.05. 오후 8:41,매매 시황 서울 저가 매물 소진따라 상승지역 늘어,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소진따라', 'O'), (' ', 'O'), ('상승지역', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
3,2013.05.05. 오후 8:26,중소형 저가 매물 위주로 거래 ‘꿈틀’,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('위주로', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O')]"
4,2013.05.05. 오후 8:23,10년단위 장기주택계획 새판 짠다,"[('10년단위', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기주택계획', 'O'), (' ', 'O'), ('새판', 'O'), (' ', 'O'), ('짠다', 'O')]"
5,2013.05.05. 오후 7:26,정부 ‘주택정책 밑그림’ 새로 짠다…시세차익→주거안정,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림’', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('짠다…시세차익→주거안정', 'O')]"
6,2013.05.05. 오후 7:06,서경이 만난 사람 김충재 대한주택건설협회장,"[('서경', 'PERSON'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('김충재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한주택건설협회장', 'CIVILIZATION')]"
7,2013.05.05. 오후 6:54,稅혜택 겨냥 최대 30% 할인분양 쏟아져,"[('稅혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('겨냥', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
8,2013.05.05. 오후 6:54,MK 추천매물 오산 수익형 주상복합 빌딩 72억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('72억원', 'QUANTITY')]"
9,2013.05.05. 오후 6:54,해운대·세종시 등 전국 2351가구 공급,"[('해운대', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2351가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
10,2013.05.05. 오후 6:54,정부 임대 늘리고 분양 줄인다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
11,2013.05.05. 오후 6:48,정부 담뱃값 물가 연동제 검토,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('담뱃값', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물가 연동제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
12,2013.05.05. 오후 6:00,장기주택종합계획 새 틀 세운다,"[('장기주택종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('틀', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
13,2013.05.05. 오후 5:40,화급한 후속조치…애물단지 6억이상 중대형 어쩌나,"[('화급한', 'O'), (' ', 'O'), ('후속조치…애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O')]"
14,2013.05.05. 오후 5:40,서울 아파트 거래 5배 급증… 잠실주공 한달새 1억 뛰었죠,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰었죠', 'O')]"
15,2013.05.05. 오후 5:40,매매늘면 치솟던 전세금 잡힐까,"[('매매늘면', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟던', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힐까', 'O')]"
16,2013.05.05. 오후 5:38,4·1 훈풍 에 재건축 기지개,"[('4·1', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
17,2013.05.05. 오후 5:36,생애첫주택구입 취득세 면제 34세는 딴나라 얘기,"[('생애첫주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('34세', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('딴나라', 'O'), (' ', 'O'), ('얘기', 'O')]"
18,2013.05.05. 오후 5:29,인구·주택 의식 변화 등 반영 ‘장기주택종합계획’ 새로 짠다,"[('인구·주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의식', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('‘장기주택종합계획’', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('짠다', 'O')]"
19,2013.05.05. 오후 5:24,경인 아라뱃길 완전 개통 1주년 됐지만..,"[('경인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('1주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('됐지만..', 'O')]"
20,2013.05.05. 오후 5:05,무상보육 등 확대로 돈 쓸 곳은 늘었는데…지방세 징수 4301억 급감,"[('무상보육', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('확대로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었는데…', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('징수', 'O'), (' ', 'O'), ('4301억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
21,2013.05.05. 오후 5:01,10년 단위 장기주택종합계획 8월 발표,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단위', 'O'), (' ', 'O'), ('장기주택종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
22,2013.05.05. 오후 5:01,반짝했던 강남 재건축마저…관망세 확산,"[('반짝했던', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축마저…관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
23,2013.05.05. 오후 5:01,재건축 아파트 양도세 면제 돼요,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('돼요', 'O')]"
24,2013.05.05. 오후 5:01,현대엠코·하남도시公 등 위례신도시 분양 4파전,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('하남도시公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4파전', 'EVENT')]"
25,2013.05.05. 오후 5:01,감사원 6일부터 코레일 사전감사,"[('감사원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사전감사', 'O')]"
26,2013.05.05. 오후 5:01,이번주 별내·위례·충북 등 2084가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2084가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
27,2013.05.05. 오후 5:01,부산 해운대 송정 우림필유,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION')]"
28,2013.05.05. 오후 5:01,인천 구월아시아드 상가용지 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월아시아드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
29,2013.05.05. 오후 5:01,뜨는 스트리트형 상가…비결은 테마·지하철,"[('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가…비결은', 'O'), (' ', 'O'), ('테마·', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT')]"
30,2013.05.05. 오후 4:59,국토부 물류인력 해외인턴 40여명 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물류인력', 'O'), (' ', 'O'), ('해외인턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('40여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
31,2013.05.05. 오후 4:53,10년 장기주택종합계획 8월 발표…수요·공급 축소,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기주택종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표…수요·공급', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
32,2013.05.05. 오후 4:52,가격·입지 경쟁력 우수.. 위례 분양 성적에 관심,"[('가격·입지', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('우수..', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성적에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
33,2013.05.05. 오후 4:51,파주운정 A51·A23 잔여가구 606가구 분양,"[('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A51', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('A23', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('606가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
34,2013.05.05. 오후 4:51,SH공사 서초 내곡지구 7단지 69가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('69가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
35,2013.05.05. 오후 4:50,현장르포 ‘아라뱃길 개통 1년’ 김포한강·인천 서부지역,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아라뱃길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), ('지역', 'O')]"
36,2013.05.05. 오후 4:50,‘분리 재건축 추진’ 반포동 한신1차 아파트,"[('‘분리', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진’', 'O'), (' ', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
37,2013.05.05. 오후 4:49,해외 건설현장 이사람 김충진 현대건설 싱가포르 사우스비치 복합빌딩 현장소장,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('이사람', 'O'), (' ', 'O'), ('김충진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사우스비치 복합빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장소장', 'CIVILIZATION')]"
38,2013.05.05. 오후 4:29,창고·공장 등 마감재 기준 강화된다,"[('창고·공장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('마감재', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다', 'O')]"
39,2013.05.05. 오후 4:20,서세원한테 빌딩 산 장근석 2년만에 15억 올라,"[('서세원', 'PERSON'), ('한테', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('장근석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('15억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
40,2013.05.05. 오후 4:20,SH공사 서초 내곡지구 7단지 69가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('69가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
41,2013.05.05. 오후 4:18,현장르포분리재건축 중인 반포 한신1차 가보니..,"[('현장르포분리재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('중인', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가보니..', 'O')]"
42,2013.05.05. 오후 4:12,부동산 QA 경매로 매수한 아파트 전 소유자가 잠적했다면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('매수한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('잠적했다면', 'O')]"
43,2013.05.05. 오후 3:42,아파트 주간 시세 11 재건축에 반포주공1 강세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('반포주공', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
44,2013.05.05. 오후 3:21,HOT 아파트 개포주공1단지,"[('HOT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY')]"
45,2013.05.05. 오후 3:21,서비스드 레지던스 전환이 대안,"[('서비스드', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('전환이', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O')]"
46,2013.05.05. 오후 3:13,10년 단위 장기주택종합계획 8월 중 발표,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단위', 'O'), (' ', 'O'), ('장기주택종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('8월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
47,2013.05.05. 오후 3:08,4.1대책으로 집값 하락 바닥 쳤나…하락 불안감도 줄어,"[('4.1대책', 'EVENT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('쳤나…하락', 'O'), (' ', 'O'), ('불안감도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
48,2013.05.05. 오후 2:52,LH 어린이날 맞아 어린이 2000명 초청,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초청', 'O')]"
49,2013.05.05. 오후 2:30,10년 단위 수립 ‘장기주택종합계획’ 새 판 짠다,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단위', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('‘장기주택종합계획’', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('짠다', 'O')]"
50,2013.05.05. 오후 2:21,10년 단위로 장기주택종합계획 새 판 짠다,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단위로', 'O'), (' ', 'O'), ('장기주택종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('짠다', 'O')]"
51,2013.05.05. 오후 2:14,동탄2신도시에 옛 유물 ‘와르르’..누가 살았길래,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('유물', 'O'), (' ', 'O'), ('‘와르르’..누가', 'O'), (' ', 'O'), ('살았길래', 'O')]"
52,2013.05.05. 오후 1:54,4.1대책 수혜 단지 신동탄 SK VIEW Park 잔여가구 분양,"[('4.1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK VIEW Park', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
53,2013.05.05. 오후 1:51,새만금개발청 설립 준비단 발족,"[('새만금개발청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('준비단', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
54,2013.05.05. 오후 1:50,‘20132022 장기주택종합계획’ 8월 나온다,"[('‘', 'O'), ('20132022', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기주택종합계획’', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
55,2013.05.05. 오후 1:39,LH 어린이날 맞이 “내가 주인공 되는 동화나라” 행사,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('“내가', 'O'), (' ', 'O'), ('주인공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('동화나라', 'EVENT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
56,2013.05.05. 오후 1:15,LH 어린이날 행사 내가 주인공이 되는 동화나라 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('주인공', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('동화나라', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
57,2013.05.05. 오후 1:01,LH 내가 주인공이 되는 동화나라 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('주인공', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('동화나', 'EVENT'), ('라', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
58,2013.05.05. 오후 12:45,정부지원 제5기 물류인력 해외인턴 선발,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('제5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물류인력', 'O'), (' ', 'O'), ('해외인턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
59,2013.05.05. 오후 12:44,철도공단 개발사업 활용해 건설부채 상환,"[('철도공단 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('건설부채', 'O'), (' ', 'O'), ('상환', 'O')]"
60,2013.05.05. 오후 12:41,건설업계 미분양 오피스텔 털어내자 마케팅 총력,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('털어내자', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
61,2013.05.05. 오후 12:33,10년 단위 장기주택종합계획 새 판 짠다,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단위', 'O'), (' ', 'O'), ('장기주택종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('짠다', 'O')]"
62,2013.05.05. 오전 11:47,위례신도시 올해 첫 분양 개막..민간 분양가상한제 공공 저렴,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개막..민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
63,2013.05.05. 오전 11:41,새만금개발청 설립 시동…준비단 구성,"[('새만금개발청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('시동…준비단', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
64,2013.05.05. 오전 11:38,SH공사 서초구 내곡지구 7단지 69가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('69가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
65,2013.05.05. 오전 11:32,국토부 물류인력 해외 인턴 40여명 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물류인력', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('인턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('40여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
66,2013.05.05. 오전 11:31,도공 어린이날 맞아 다양한 고속도로 이벤트 개최,"[('도공', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
67,2013.05.05. 오전 11:30,LH 파주운정지구 A51.A23블록 입주자 추가모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주운정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A51.A23블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가모집', 'O')]"
68,2013.05.05. 오전 11:28,국토부 압축천연가스CNG 버스 안전점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압축천연가스CNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
69,2013.05.05. 오전 11:27,새만금개발청 설립준비단 운영개시,"[('새만금개발청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립준비단', 'O'), (' ', 'O'), ('운영개시', 'O')]"
70,2013.05.05. 오전 11:19,4·1대책 속속 시행 분양시장 활기띨까,"[('4·1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기띨까', 'O')]"
71,2013.05.05. 오전 11:16,SH공사 내곡지구 7단지 분양아파트 69가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('69가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
72,2013.05.05. 오전 11:01,국토부 새만금개발청 설립 준비단 6일 발족,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새만금개발청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('준비단', 'O'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
73,2013.05.05. 오전 11:00,국토부 새만금개발청 설립 착수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새만금개발청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
74,2013.05.05. 오전 11:00,CNG버스 2만9천대 하절기 특별안전점검,"[('CNG', 'MATERIAL'), ('버스', 'O'), (' ', 'O'), ('2만9천대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하절기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별안전점검', 'O')]"
75,2013.05.05. 오전 11:00,새만금 개발 속도 낸다.. 개발청 설립준비단 발족,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다..', 'O'), (' ', 'O'), ('개발청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립준비단', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
76,2013.05.05. 오전 11:00,정부지원 제5기 물류인력 해외인턴 40여명 선발,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('제5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물류인력', 'O'), (' ', 'O'), ('해외인턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('40여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
77,2013.05.05. 오전 10:36,인천 주택시장 4.1 대책 한달 지났지만 ‘반응 無’,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('4.1', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지났지만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반응', 'O'), (' ', 'O'), ('無’', 'O')]"
78,2013.05.05. 오전 10:31,주거용건축물 방범 설계 의무화 추진,"[('주거용건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('방범', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
79,2013.05.05. 오전 10:20,경매사냥 타워팰리스 2회 유찰로 반값에 경매에,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰로', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매에', 'O')]"
80,2013.05.05. 오전 10:18,백제 왕궁 앞에 내 집을…주택용지 분양,"[('백제', 'DATE'), (' ', 'O'), ('왕궁', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집을…주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
81,2013.05.05. 오전 9:38,4·1 대책 1개월…인천 주택시장 움직임 없어,"[('4·1 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1개월', 'DATE'), ('…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
82,2013.05.05. 오전 9:36,LH 나주혁신 미분양아파트 할인에 인근 단지 반발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('할인에', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
83,2013.05.05. 오전 9:02,주간부동산포커스 4·1 대책 한 달…거래 살아나지만 여전히 혼란,"[('주간부동산포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('4·1 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), ('…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나지만', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O')]"
84,2013.05.05. 오전 8:46,부동산캘린더 견본주택 12곳 개관…5월 분양시장 풍성,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관…', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
85,2013.05.05. 오전 8:32,집값 하락 불안감 줄어 호가 올라…거래는 관망세,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('불안감', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O')]"
86,2013.05.05. 오전 7:32,서울 서초에 3000만원짜리 텃밭 사둘까 ‘3.3㎡당 78만원’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('사둘까', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('78만원', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
87,2013.05.05. 오전 7:03,서울집값 2주째 상승…4·1대책 효과 ‘톡톡’,"[('서울', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('4·1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘톡톡’', 'O')]"
88,2013.05.05. 오전 6:33,위례신도시 분양 4파전…누가 웃을까,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4파전', 'EVENT'), ('…누가', 'O'), (' ', 'O'), ('웃을까', 'O')]"
89,2013.05.06. 오후 11:03,LH 화성동탄 신도시 마지막 단독주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성동탄 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
90,2013.05.06. 오후 10:57,4월 지방이전 공공기관 종전부동산 3개부지 매각,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('종전부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
91,2013.05.06. 오후 10:21,지방이전 공공기관 부지 매각 저조,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
92,2013.05.06. 오후 9:46,전국 아파트 전세가율 60% 넘었다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
93,2013.05.06. 오후 9:18,과학벨트 계획 대폭 축소·연기될 듯,"[('과학벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('축소·연기될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
94,2013.05.06. 오후 8:56,전세값 매매가 60% 돌파…80% 달하는 곳도,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달하는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳도', 'O')]"
95,2013.05.06. 오후 8:06,살아보고 집 사라더니…전세분양 분쟁 속출,"[('살아보고', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사라더니…전세분양', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
96,2013.05.06. 오후 7:43,강진·테러에도 끄떡없게… 이중삼중 안전망,"[('강진·테러에도', 'O'), (' ', 'O'), ('끄떡없게…', 'O'), (' ', 'O'), ('이중삼중', 'O'), (' ', 'O'), ('안전망', 'O')]"
97,2013.05.06. 오후 7:40,아파트 평균 전셋값 매매값의 60% 넘어서,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값의', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
98,2013.05.06. 오후 6:50,공공기관 사옥 매각 절반의 성공,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
99,2013.05.06. 오후 6:44,한해원의 재테크 실전 밀착 강의전세대란에서 살아남는 전셋집 구하기 맥점 6,"[('한해원', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('밀착', 'O'), (' ', 'O'), ('강의전세대란에서', 'O'), (' ', 'O'), ('살아남는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('맥점', 'O'), (' ', 'O'), ('6', 'QUANTITY')]"
100,2013.05.06. 오후 6:38,하우스푸어 LTV 규제 예외 둬 구제,"[('하우스푸어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('예외', 'O'), (' ', 'O'), ('둬', 'O'), (' ', 'O'), ('구제', 'O')]"
101,2013.05.06. 오후 6:32,쌍용건설 채권단 출자전환 결정시한 16일로 늦춰,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('출자전환', 'O'), (' ', 'O'), ('결정시한', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰', 'O')]"
103,2013.05.06. 오후 5:42,전세로 살던 미분양 사도 양도세 면제,"[('전세로', 'O'), (' ', 'O'), ('살던', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사도', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
104,2013.05.06. 오후 5:42,전국 아파트 전세가율 60% 넘었다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
105,2013.05.06. 오후 5:42,SH공사 내곡·신내·신정지구 12개 용지 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
106,2013.05.06. 오후 5:25,혁신도시 분양도 햇살,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('햇살', 'O')]"
107,2013.05.06. 오후 5:23,한국도로공사 주계약자 공동도급제 확대,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주계약자 공동도급제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
108,2013.05.06. 오후 5:19,SH공사 내곡 등 12개 용지 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
109,2013.05.06. 오후 5:19,과천 주공1 인근 단독주택 화가 난다,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공1', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('화가', 'O'), (' ', 'O'), ('난다', 'O')]"
110,2013.05.06. 오후 5:18,세종 EG더원 464가구 공급,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EG더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('464가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
111,2013.05.06. 오후 5:18,지방이전 공공기관 부동산 매각 봄바람…지난달 한국세라믹기술원 등 3곳 900억원어치 팔려,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람…', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국세라믹기술원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('900억원어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
112,2013.05.06. 오후 5:15,전세가율 60% 넘었다는데…차라리 집 살까,"[('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다는데…차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O')]"
113,2013.05.06. 오후 5:14,교통안전공단 전국 운수산업 CEO 포럼 7일 개최,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('운수산업 CEO 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
114,2013.05.06. 오후 5:14,천호역 푸르지오시티 오피스텔,"[('천호역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
115,2013.05.06. 오후 5:14,공기업 부동산에도 훈풍,"[('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에도', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
116,2013.05.06. 오후 5:14,용산사태 그 자리 4년만에…,"[('용산사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에…', 'O')]"
117,2013.05.06. 오후 5:14,해운대 송정 우림필유 분양,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
118,2013.05.06. 오후 5:14,한화 상암오벨리스크 2차,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상암오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
119,2013.05.06. 오후 5:14,전망 좋은 레저형 아파트 세컨드하우스 마련해볼까,"[('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('레저형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('세컨드하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해볼까', 'O')]"
120,2013.05.06. 오후 5:14,임대수요 많은 병원 옆 오피스텔,"[('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('병원', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
121,2013.05.06. 오후 5:14,별내 아이파크 1083가구,"[('별내 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1083가구', 'QUANTITY')]"
122,2013.05.06. 오후 5:12,집값 매도매수 줄다리기..실거래가 곧 균형 찾을듯,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('매도매수', 'O'), (' ', 'O'), ('줄다리기..실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('균형', 'O'), (' ', 'O'), ('찾을듯', 'O')]"
123,2013.05.06. 오후 5:11,와우파 주택임대사업과 임대관리업 실전과정 개설,"[('와우파 주택임대사업', 'TERM'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('임대관리업', 'O'), (' ', 'O'), ('실전과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
124,2013.05.06. 오후 5:03,LG하우시스 날고 KCC 기고,"[('LG하우시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('날고', 'O'), (' ', 'O'), ('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기고', 'O')]"
125,2013.05.06. 오후 4:54,개성공단 폐쇄 위기 눈 못 떼는 LH,"[('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('떼는', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION')]"
126,2013.05.06. 오후 4:54,현장르포 한국형 원전 신고리 3·4호기 건설현장,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('신고리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3·4호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O')]"
127,2013.05.06. 오후 4:53,타이틀리스트 피팅 서비스 직접 찾아간다,"[('타이틀리스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('피팅', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아간다', 'O')]"
128,2013.05.06. 오후 4:50,공공기관 사옥 매각 절반의 성공,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
129,2013.05.06. 오후 4:49,양도세 면제 혜택받는 알짜 오피스텔은,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택받는', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O')]"
130,2013.05.06. 오후 4:49,현장르포한국형 원전 건설현장을 가다,"[('현장르포한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
131,2013.05.06. 오후 4:49,매도매수자간 호가 줄다리기 실거래가 상승 이어질까,"[('매도매수자', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('줄다리기', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
132,2013.05.06. 오후 4:48,아산 더샵 레이크시티 2차 초기 계약률 73% 달성,"[('아산 더샵 레이크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('73%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
133,2013.05.06. 오후 4:47,용마산역 코오롱하늘채 10일부터 100가구 분양,"[('용마산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
134,2013.05.06. 오후 4:47,마포·용산 등 알짜 오피스텔 ‘귀한 몸’,"[('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
135,2013.05.06. 오후 4:47,숨은 보물단지를 찾아라 방배 롯데캐슬 아르떼,"[('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('보물단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 아르떼', 'ARTIFACT')]"
136,2013.05.06. 오후 4:47,전국 아파트 전세가율 60%.. 전세수요 매수로 돌아설까,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전세수요', 'O'), (' ', 'O'), ('매수로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아설까', 'O')]"
137,2013.05.06. 오후 4:47,LH 동탄신도시 단독주택용지 1필지 공급 나서,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
138,2013.05.06. 오후 4:45,지방이전 공공기관 부동산 한달새 3개 부지 팔려 활기,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
139,2013.05.06. 오후 4:45,해외 건설현장 이사람 2 한상현 대우건설 쿠알라룸푸르 지사장,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('이사람', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한상현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠알라룸푸르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지사장', 'CIVILIZATION')]"
140,2013.05.06. 오후 4:45,숨은 보물단지를 찾아라방배 롯데캐슬 아르떼,"[('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('보물단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 아르떼', 'ARTIFACT')]"
141,2013.05.06. 오후 4:43,“택지조성 투자비 날아갈라”..개성공단 눈 못 떼는 LH,"[('“택지조성', 'O'), (' ', 'O'), ('투자비', 'O'), (' ', 'O'), ('날아갈라”..', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('떼는', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION')]"
142,2013.05.06. 오후 4:22,세종시 청약불패 옛말…공급과잉·입지 떨어져 부담,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약불패', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말…공급과잉·입지', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
143,2013.05.06. 오후 3:56,스크린골퍼 클럽은 온라인·의류는 오프라인에서 구매,"[('스크린골퍼 클럽', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인·의류는', 'O'), (' ', 'O'), ('오프라인에서', 'O'), (' ', 'O'), ('구매', 'O')]"
144,2013.05.06. 오후 3:56,아파트 전셋값 매매가의 60% 넘어,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가의', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
145,2013.05.06. 오후 3:37,도로공사도 전문업체에 개방…분리발주이어 갈등 확산,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('전문업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('개방…분리발주이어', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
146,2013.05.06. 오후 3:02,세종신도시 EG더원 464가구 공급,"[('세종신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EG더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('464가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
147,2013.05.06. 오후 3:01,차별화된 주상복합 ‘강동역 신동아 파밀리에’ 주목,"[('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
148,2013.05.06. 오후 2:51,혁신도시에 반하다 서한이다음 1순위 84A 최고 6.341,"[('혁신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('반하다', 'O'), (' ', 'O'), ('서한', 'ORGANIZATION'), ('이다음', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('84A', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('6.341', 'QUANTITY')]"
149,2013.05.06. 오후 2:48,오피스텔 양도세 면제 ‘제2의 전성기’ 오나,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전성기’', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
150,2013.05.06. 오후 2:48,대우건설 천호역 오피스텔 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천호역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
151,2013.05.06. 오후 2:46,실투자 2300만원으로 나도 월세받는 주택임대사업자,"[('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('2300만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('나도', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대사업자', 'CIVILIZATION')]"
152,2013.05.06. 오후 2:45,철도공단 부전일광 30.2km 궤도공사 발주,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부전일광', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30.2km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('궤도공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
153,2013.05.06. 오후 2:45,기재부 디브레인 직접관리 위해 한국재정정보원 설립,"[('기재부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디브레', 'TERM'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('직접관리', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('한국재정정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
154,2013.05.06. 오후 2:44,포스코건설 ‘아산 더샵 레이크시티 2차’ 초기 계약률 73%,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아산 더샵 레이크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('73%', 'QUANTITY')]"
155,2013.05.06. 오후 2:34,아파트 세 살다가 이사할때 ‘관리비’ 돌려받으세요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('세 살', 'QUANTITY'), ('다가', 'O'), (' ', 'O'), ('이사할때', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관리비’', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려받으세요', 'O')]"
156,2013.05.06. 오후 2:31,해운대 송정 우림필유 견본주택 이벤트에 주말 인파 몰려,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
157,2013.05.06. 오후 2:30,아름다운가게 삼성물산에 감사패 전달,"[('아름다운가게', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
158,2013.05.06. 오후 2:26,신동아건설 강원도 덕전마을 농촌봉사활동,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕전마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농촌봉사활동', 'O')]"
159,2013.05.06. 오후 2:24,코오롱글로벌 ‘용마산역 코오롱하늘채’ 10일 분양,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용마산역 코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
160,2013.05.06. 오후 2:21,LH 동탄1 신도시 블록형 단독주택 용지 1필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄1 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
161,2013.05.06. 오후 2:14,지방이전 공공기관 부지 3곳 매각 성사,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('성사', 'O')]"
162,2013.05.06. 오후 2:07,中투자컨설팅사 등 중국기업 마곡단지 방문,"[('中', 'LOCATION'), ('투자컨설팅사', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
163,2013.05.06. 오후 2:00,3만7000가구 집주인을 찾습니다,"[('3만7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
164,2013.05.06. 오후 2:00,부동산114 추천매물경남 김해시 삼계동 상가 3억9200만원,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김해시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3억9200만원', 'QUANTITY')]"
165,2013.05.06. 오후 1:49,교통안전공단 ‘전국 운수산업 CEO 포럼’ 개최,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('전국', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('운수산업 CEO 포럼', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
166,2013.05.06. 오후 1:45,불황 맞아 나홀로 완판 아파트 이유있네,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이유있네', 'O')]"
167,2013.05.06. 오후 1:42,르포주거용 오피스텔 양도세 면제 혜택에도 시큰둥,"[('르포주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택에도', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O')]"
168,2013.05.06. 오후 1:40,수도권 신업무지구 기업들의 탈서울에 급성장,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신업무지구', 'O'), (' ', 'O'), ('기업들의', 'O'), (' ', 'O'), ('탈', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('급성장', 'O')]"
169,2013.05.06. 오후 1:22,“지금이 미분양 털 기회다”…건설사 미분양 판촉전 ‘백태’,"[('“지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털', 'O'), (' ', 'O'), ('기회다”…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판촉전', 'O'), (' ', 'O'), ('‘백태’', 'O')]"
170,2013.05.06. 오후 1:13,용마산역 코오롱하늘채 100가구 일반분양,"[('용마산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
171,2013.05.06. 오후 1:00,청라푸르지오 검찰 수사 본격 돌입,"[('청라푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수사', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
172,2013.05.06. 오후 12:45,동탄신도시 마지막 블록형 단독주택용지 분양,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
173,2013.05.06. 오후 12:45,포스코AC건설이 짓는 복층 오피스텔 영등포구 양평동에 분양예정,"[('포스코AC건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('복층', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양평동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
174,2013.05.06. 오후 12:42,경남진주혁신도시 한림 풀에버 대단지 분양,"[('경남진주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한림 풀에버', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
175,2013.05.06. 오후 12:40,제주 레지던스 오피스텔 최고 수익률 특별분양,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
176,2013.05.06. 오후 12:35,르포4·1 대책에 강남 중소형 쏠림현상 심화…매물 없어서 못팔아,"[('르포4·1', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림현상', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…매물', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못팔아', 'O')]"
177,2013.05.06. 오후 12:35,홍대 쇼핑문화의 메카 와이즈파크 홍대점 분양 인기,"[('홍대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쇼핑문화의', 'O'), (' ', 'O'), ('메카', 'O'), (' ', 'O'), ('와이즈파크 홍대점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
178,2013.05.06. 오후 12:31,충남도청 바로앞 드디어 내포 신도시에 오피스텔이 생긴다,"[('충남도청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('바로앞', 'O'), (' ', 'O'), ('드디어', 'O'), (' ', 'O'), ('내포 신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
179,2013.05.06. 오후 12:02,신고리 3 4호기 지진·테러에도 이상 無,"[('신고리 3', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지진·테러에도', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('無', 'O')]"
180,2013.05.06. 오후 12:01,한국형 원전 비행기 충돌도 견딘다,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('비행기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충돌도', 'O'), (' ', 'O'), ('견딘다', 'O')]"
181,2013.05.06. 오후 12:01,르포비행기 충돌해도 안전‥신고리 원전 34호기 가보니,"[('르포비행기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충돌해도', 'O'), (' ', 'O'), ('안전‥', 'O'), ('신고리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('34호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
182,2013.05.06. 오후 12:00,르포최고의 안전성으로 원전수출 노린다,"[('르포최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성으로', 'O'), (' ', 'O'), ('원전수출', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다', 'O')]"
183,2013.05.06. 오후 12:00,10m 초대형 쓰나미도 끄떡…수출형 원전 위용,"[('10m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰나미도', 'O'), (' ', 'O'), ('끄떡…수출형', 'O'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('위용', 'O')]"
184,2013.05.06. 오전 11:50,LH 화성 동탄 마지막 블록형단독주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('블록형단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
185,2013.05.06. 오전 11:48,양도세감면혜택에 2년 확정임대수익 보장까지 강남 지웰홈스,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), ('감면혜택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('보장까지', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰홈스', 'ARTIFACT')]"
186,2013.05.06. 오전 11:37,아산 더샵 레이크시티 2차 계약률 73% 기록,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 레이크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('73%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
187,2013.05.06. 오전 11:36,금융당국 6월부터 하우스푸어 구제책 시행,"[('금융당국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구제책', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
188,2013.05.06. 오전 11:35,포토뉴스 LH 어린이날 ‘내가 주인공 되는 동화나라’ 개최,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('내', 'EVENT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('주인공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('동화나라', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
189,2013.05.06. 오전 11:33,운수회사 대표들 한자리에 모인다.. 7일 CEO포럼,"[('운수회사', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모인다..', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CEO포럼', 'EVENT')]"
190,2013.05.06. 오전 11:28,서울시 외국인과 직접 문제 해결하는 마을공동체 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결하는', 'O'), (' ', 'O'), ('마을공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
191,2013.05.06. 오전 11:22,서울시 생활주변 악취 잡는다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('생활주변', 'O'), (' ', 'O'), ('악취', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
192,2013.05.06. 오전 11:22,서울시 행복한 작은도서관 연다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('작은도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
193,2013.05.06. 오전 11:17,서울시 지진대비 훈련 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지진대비', 'O'), (' ', 'O'), ('훈련', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
194,2013.05.06. 오전 11:16,건설업계‘ CEO 수난시대’,"[('건설업계‘', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수난시대’', 'O')]"
195,2013.05.06. 오전 11:16,판촉 행사 · 세테크 상담…견본주택 마케팅 총력전,"[('판촉', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('세테크', 'O'), (' ', 'O'), ('상담…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O')]"
196,2013.05.06. 오전 11:16,뛰는 전셋값…매매가의 60% 돌파,"[('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값…매매가의', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
197,2013.05.06. 오전 11:16,아파트형 공장 경매시장서 아파트 제쳤다,"[('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('제쳤다', 'O')]"
198,2013.05.06. 오전 11:13,아산 더샵 레이크시티 초기 계약률 73% 기록,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 레이크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('73%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
199,2013.05.06. 오전 11:12,에코드라이브 가상체험 해보세요,"[('에', 'ARTIFACT'), ('코드라이브', 'O'), (' ', 'O'), ('가상체험', 'O'), (' ', 'O'), ('해보세요', 'O')]"
200,2013.05.06. 오전 11:03,국토부 7일부터 이틀간 제4차 국제항공협력 컨퍼런스 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이틀간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제항공협력 컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
201,2013.05.06. 오전 11:02,지방이전 공공기관 부동산 매각 속도,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
202,2013.05.06. 오전 11:01,국토부 지방 이전 공공기관 부동산 4월에 3건 매각,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
203,2013.05.06. 오전 11:01,종전부동산 4월 한달 3건 팔려 매각작업 본격화,"[('종전부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O'), (' ', 'O'), ('매각작업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
204,2013.05.06. 오전 11:01,안팔리던 지방이전 공공기관…4월 한달간 3개 부지 팔려,"[('안팔리던', 'O'), (' ', 'O'), ('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관…', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
205,2013.05.06. 오전 11:00,지난달 지방이전기관 부동산 3개 부지 매각,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방이전기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
206,2013.05.06. 오전 11:00,공공기관 사옥 민간 매입 활기.. 4월중 3곳 팔려,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('활기..', 'O'), (' ', 'O'), ('4월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
207,2013.05.06. 오전 11:00,국제항공협력 컨퍼런스 한국서 열려..항공산업 미래 전망,"[('국제', 'EVENT'), ('항공협력 컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('열려..항공산업', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
208,2013.05.06. 오전 10:48,철도시설공단 1조원 규모 부전일광 구간 궤도공사 발주,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부전일광', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('궤도공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
209,2013.05.06. 오전 10:47,중견건설사 CEO 좌불안석…“실적부진 때문에” “MA 때문에” “검찰수사 때문에”,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('좌불안석…“실적부진', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에”', 'O'), (' ', 'O'), ('“MA', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에”', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), ('수사', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에”', 'O')]"
210,2013.05.06. 오전 10:39,선임대된 더 스테이트몰 상가 분양,"[('선임대된', 'O'), (' ', 'O'), ('더 스테이트몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
212,2013.05.06. 오전 10:37,신동아건설 일사일촌 농촌 봉사활동 펼쳐,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일', 'QUANTITY'), ('사일촌', 'O'), (' ', 'O'), ('농촌', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
213,2013.05.06. 오전 10:36,포스코AC REAL 힘멜하임 복층 오피스텔 분양,"[('포스코AC REAL', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힘멜하임', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복층', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
214,2013.05.06. 오전 10:33,도로공사 주계약자 공동도급제도 확대한다,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주계약자 공동도급제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대한다', 'O')]"
215,2013.05.06. 오전 10:32,삼성물산 ‘래미안’ 아름다운 가게서 감사패 받아,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('가게서', 'O'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
217,2013.05.06. 오전 10:26,교통안전공단 7일 전국 운수산업 CEO 포럼 개최,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('운수산업', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
218,2013.05.06. 오전 10:23,철도시설공단 동해남부선 복선전철 공사 발주,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해남부선 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
219,2013.05.06. 오전 10:22,용인 타운하우스 웰가 29가구 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스 웰가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('29가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
220,2013.05.06. 오전 10:21,포스코건설 아산 더샵 레이크시티 계약 73%,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 레이크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('73%', 'QUANTITY')]"
221,2013.05.06. 오전 10:21,“충남 ‘내포시대’ 열렸다”…대형 오피스텔 주목,"[('“', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('내포', 'LOCATION'), ('시대’', 'O'), (' ', 'O'), ('열렸다”…대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
222,2013.05.06. 오전 10:20,도로공사 주계약자 공동도급제 확대,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주계약자 공동도급제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
223,2013.05.06. 오전 10:16,양도세 호재에 오피스텔 시장 반색,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반색', 'O')]"
224,2013.05.06. 오전 10:13,SH공사 내곡·신내·신정지구 12개 용지 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
225,2013.05.06. 오전 10:07,삼성물산 ‘봄맞이 래미안 헤스티아 서비스’ 제공,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘봄맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 헤스티아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서비스’', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
226,2013.05.06. 오전 10:04,체납세액 회수 위한 559억규모 압류재산 공매,"[('체납세액', 'O'), (' ', 'O'), ('회수', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('559억', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
227,2013.05.06. 오전 10:03,억 소리 나는 연봉…건설사 1위는 삼성중공업 36억,"[('억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소리', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('연봉…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('36억', 'QUANTITY')]"
228,2013.05.06. 오전 10:01,LH 동탄신도시 마지막 블록형 단독주택지 1필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
229,2013.05.06. 오전 10:01,착한 가격에 수익성 갖춘 ‘해운대 피렌체 오피스텔’ 분양,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해운대 피렌체', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2013.05.06. 오전 9:58,포스코건설·인천대 산학협력 MOU 체결,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('인천대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산학협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
231,2013.05.06. 오전 9:54,모든 주거용 건물 ‘방범 설계 의무화’ 추진,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('‘방범', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화’', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
232,2013.05.06. 오전 9:53,노르웨이 석유펀드 부동산매입 작년보다 10배늘려 FT,"[('노르웨이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석유펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산매입', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('FT', 'ORGANIZATION')]"
233,2013.05.06. 오전 9:51,르포고양원흥은 한산 vs 인천서창2는 활기,"[('르포고양원흥', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('인천서창2', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
234,2013.05.06. 오전 9:46,르포올 첫 분양 앞둔 위례신도시 문의가 5배 늘었어요,"[('르', 'ARTIFACT'), ('포올', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문의가', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었어요', 'O')]"
235,2013.05.06. 오전 9:45,LH 화성 동탄 블록형 단독주택용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
236,2013.05.06. 오전 9:44,롯데건설 서울 동대문구 ‘용두 롯데캐슬 리치’ 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용두 롯데캐슬 리치', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
237,2013.05.06. 오전 9:39,수익형 투자 망설이는 손님 잡기 총력,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('망설이는', 'O'), (' ', 'O'), ('손님', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
238,2013.05.06. 오전 9:34,신동아건설 일사일촌 농촌 봉사활동,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일', 'QUANTITY'), ('사일촌', 'O'), (' ', 'O'), ('농촌', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
239,2013.05.06. 오전 9:32,전문건설업체도 고속도로 공사엔 원도급자로 참여,"[('전문건설업체도', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사엔', 'O'), (' ', 'O'), ('원도급자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
240,2013.05.06. 오전 9:31,도공 건설공사 주계약자 공동도급제도 확대,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('주계약자 공동도급제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
241,2013.05.06. 오전 9:31,신동아건설 1사1촌 농촌 봉사활동 ‘구슬땀’,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1사1촌', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('농촌', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('‘구슬땀’', 'O')]"
242,2013.05.06. 오전 9:28,화성 동탄 블록형 단독주택용지 분양,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
243,2013.05.06. 오전 9:23,포스코건설 아산 더샵 초기 계약률 73%,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('73%', 'QUANTITY')]"
244,2013.05.06. 오전 9:21,경매로 낙찰받은 토지...나무는 아니라고,"[('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰받은', 'O'), (' ', 'O'), ('토지...', 'O'), (' ', 'O'), ('나무', 'PLANT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('아니라고', 'O')]"
245,2013.05.06. 오전 9:19,아파트 전세가 매매가의 60% 넘었다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가의', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
246,2013.05.06. 오전 9:07,고속도로 건설공사에 주계약자 공동도급 확대,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('주계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공동도급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
247,2013.05.06. 오전 9:04,“MK 재테크 교실” 개설,"[('“MK', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('교실”', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
248,2013.05.06. 오전 8:54,서귀포 동홍 인터불고 코아루 아파트 263가구 분양,"[('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동홍 인터불고 코아루 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('263가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
249,2013.05.06. 오전 8:51,전세의 공습…아파트 전세셋값 매매가의 60% 돌파,"[('전세의', 'O'), (' ', 'O'), ('공습…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가의', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
250,2013.05.06. 오전 8:51,건설사 견본주택 마케팅 총력전…스킨쉽 마케팅 세테크 상담 등 경쟁 ‘치열’,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전…스킨쉽', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('세테크', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('‘치열’', 'O')]"
251,2013.05.06. 오전 8:51,4월 부동산 경매시장 최고의 인기상품은,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('인기상품은', 'O')]"
252,2013.05.06. 오전 8:49,SH공사 내곡·신내·신정지구 12개 용지 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
253,2013.05.06. 오전 8:49,SH공사 내곡 등 4개지구 12개 용지 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
254,2013.05.06. 오전 8:37,기고해외건설 쉘위댄스Shall We Dance,"[('기고해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('쉘위댄스', 'ARTIFACT'), ('Shall', 'O'), (' ', 'O'), ('We', 'O'), (' ', 'O'), ('Dance', 'O')]"
255,2013.05.06. 오전 8:23,제기동역 ‘용두 롯데캐슬 리치’ 10일 모델하우스 오픈,"[('제기동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용두 롯데캐슬 리치', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
256,2013.05.06. 오전 8:21,SH공사 내곡·신내·신정 12개 용지 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
257,2013.05.06. 오전 8:01,다주택자 임대사업 환경 더 좋아졌다…세금 확 줄어,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아졌다…세금', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
258,2013.05.06. 오전 8:00,LH 어린이날 행사 ‘내가 주인공이 되는 동화나라’ 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('내가 주인공이 되는 동화나라', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
259,2013.05.06. 오전 7:00,SH공사 내곡·신정 등 12개 용지 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
261,2013.05.06. 오전 6:15,전국 아파트 전세가격 매매가의 60% 넘어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가의', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
262,2013.05.06. 오전 6:07,고덕2단지 도급제 전환 약발 받을까,"[('고덕', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도급제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('받을까', 'O')]"
263,2013.05.06. 오전 6:00,SH공사 내곡·신내·신정지구 12개 용지 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
264,2013.05.06. 오전 6:00,포토2013 LH 어린이날 행사,"[('포토', 'O'), ('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
265,2013.05.06. 오전 6:00,SH공사 내곡·신내·신정지구 12개 용지 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
266,2013.05.06. 오전 5:59,공단 이미지 벗고 G밸리로···집값도 덩달아↑,"[('공단', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('벗고', 'O'), (' ', 'O'), ('G밸리', 'LOCATION'), ('로···집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('덩달아↑', 'O')]"
267,2013.05.06. 오전 3:06,매매 시황‘4·1 대책’ 후속 조치로 강남권 상승세 두드러져,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황‘', 'O'), ('4·1 대책', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('후속', 'O'), (' ', 'O'), ('조치로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러져', 'O')]"
268,2013.05.06. 오전 3:06,부동산 캘린더서울 ‘내곡 보금자리 7단지’ 등 8곳 청약접수,"[('부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캘린더서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('내곡 보금자리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7단지', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
269,2013.05.06. 오전 12:33,정부 장기주택종합계획 준비,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기주택종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O')]"
270,2013.05.06. 오전 12:33,경매물건 한달새 28.6% 증가,"[('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('28.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
271,2013.05.06. 오전 12:33,주택 월세 비중·가격 오름세,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중·가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
272,2013.05.07. 오후 10:19,뉴타운사업 활성화 도정법 본회의 상정 보류,"[('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('도정법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('본회의', 'O'), (' ', 'O'), ('상정', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
273,2013.05.07. 오후 8:25,5월 8일 부동산 파일,"[('5월 8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
274,2013.05.07. 오후 8:25,고가 아파트값 바닥,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O')]"
275,2013.05.07. 오후 8:06,육군32사단 참전용사 미망인에 첫 보금자리 주택,"[('육군32사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참전용사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미망인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O')]"
276,2013.05.07. 오후 8:02,대책 기대감에…문 여는 견본주택,"[('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에…문', 'O'), (' ', 'O'), ('여는', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
277,2013.05.07. 오후 8:02,20시 주거용 오피스텔도 양도세 면제,"[('20시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
279,2013.05.07. 오후 7:09,용산부지 반환금 1.2兆 법정비화 조짐,"[('용산부', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('반환금', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2', 'QUANTITY'), ('兆', 'O'), (' ', 'O'), ('법정비화', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
280,2013.05.07. 오후 7:07,1주택자 소유 오피스텔도 양도세 면제,"[('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
281,2013.05.07. 오후 7:00,부동산·중소기업에 7조원 풀린다,"[('부동산·중소기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
282,2013.05.07. 오후 6:44,朴정부 수도권 규제 완화 조짐에 비수도권 뿔났다,"[('朴', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐에', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뿔났다', 'O')]"
283,2013.05.07. 오후 6:22,살아보고 사도 양도세 면제,"[('살아보고', 'O'), (' ', 'O'), ('사도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
284,2013.05.07. 오후 6:22,오피스텔 양도세 감면..‘반쪽 대책’,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면..‘반쪽', 'O'), (' ', 'O'), ('대책’', 'O')]"
285,2013.05.07. 오후 5:48,알파돔시티 5월 말 주상복합 분양 개시,"[('알파돔시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
286,2013.05.07. 오후 5:33,부동산 훈풍…4월 보금자리론 54% ↑,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍…', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'O'), (' ', 'O'), ('54%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
287,2013.05.07. 오후 5:24,부영 캄보디아에 미니신도시 건설,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
288,2013.05.07. 오후 5:24,교통·녹지여건 우수…전원형 주거단지 구성,"[('교통·녹지여건', 'O'), (' ', 'O'), ('우수…전원형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
289,2013.05.07. 오후 5:24,용평 올림픽힐링타운,"[('용평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올림픽힐링타운', 'ARTIFACT')]"
290,2013.05.07. 오후 5:24,고가 아파트값 바닥 탈출…KB 선도아파트 지수 2개월 상승,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출…', 'O'), ('KB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선도아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지수', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
291,2013.05.07. 오후 5:24,서울 역세권 프리미엄 1억…5억7000만원 vs 4억5000만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('5억7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('4억5000만원', 'QUANTITY')]"
292,2013.05.07. 오후 5:24,현대건설 콜롬비아 하수도 사업,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콜롬비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하수도 사업', 'TERM')]"
293,2013.05.07. 오후 5:20,이번엔 내곡지구…이달부터 분양 스타트,"[('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('내곡지구', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
294,2013.05.07. 오후 5:20,신축·미분양 주택 양도세 5년간 감면 확정…1주택1오피스텔 땐 집 먼저 팔아야,"[('신축·미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), ('1', 'QUANTITY'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아야', 'O')]"
295,2013.05.07. 오후 5:15,부영 캄보디아에 미니신도시 수출,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
296,2013.05.07. 오후 5:15,4·1대책후 값 오른 아파트 97%가 양도세 수혜 대상,"[('4·1대책', 'EVENT'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('97%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
297,2013.05.07. 오후 5:15,독도 영문판 지리지,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영문판', 'O'), (' ', 'O'), ('지리지', 'O')]"
298,2013.05.07. 오후 5:15,가장 비싼 50개 아파트 두달째 가격 오름세,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('50개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('두달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
299,2013.05.07. 오후 5:15,역세권 아파트 프리미엄 1억원,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY')]"
300,2013.05.07. 오후 5:15,MK 추천매물 세종시 중심상권 1층 상가 5억6천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('5억6천만원', 'QUANTITY')]"
301,2013.05.07. 오후 5:15,판교 타워팰리스 알파리움 나온다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('알파리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
302,2013.05.07. 오후 5:15,르네상스 호텔 1조1천억에 팔려,"[('르네상스 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1조1천억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
303,2013.05.07. 오후 5:15,1주택  1오피스텔 집먼저 팔아야 稅혜택,"[('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1오피', 'QUANTITY'), ('스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('집먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아야', 'O'), (' ', 'O'), ('稅혜택', 'O')]"
304,2013.05.07. 오후 5:01,Real Estate 분양가는 착하고 혜택은 가득…일석이조 미분양 아파트 골라볼까,"[('Real Estate', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('착하고', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택은', 'O'), (' ', 'O'), ('가득…일석이조', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('골라볼까', 'O')]"
305,2013.05.07. 오후 5:01,Real Estate 강남강남역 센트럴애비뉴 테헤란로·삼성타운 유동인구 풍부,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('테헤란로', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('삼성타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
306,2013.05.07. 오후 5:01,Real Estate 한국도시공영 남양주 케이시타운 주택,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('한국도시공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('케이시타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택', 'O')]"
307,2013.05.07. 오후 5:01,Real Estate 김종국 광희리츠 대표 차입보다 자기자본 활용…투자자로부터 신뢰성 제고,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('김종국', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('광희리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('차입보다', 'O'), (' ', 'O'), ('자기자본', 'O'), (' ', 'O'), ('활용…', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰성', 'O'), (' ', 'O'), ('제고', 'O')]"
308,2013.05.07. 오후 5:01,Real Estate 상봉상봉 이노시티 트리플역세권의 대규모 거리형 쇼핑몰,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('상봉상봉', 'O'), (' ', 'O'), ('이노시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트리플역세권의', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('거리형', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O')]"
309,2013.05.07. 오후 5:01,Real Estate 마포 밤섬 리베뉴 양도세 면제…왕십리 텐즈힐 분양가 20% 할인,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밤섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리베뉴', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제…', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('텐즈힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
310,2013.05.07. 오후 5:01,Real Estate 급매물 많은 단지 피하고 개발호재 등 발전 가능성 따져봐야,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('피하고', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('따져봐야', 'O')]"
311,2013.05.07. 오후 5:01,Real Estate 인천 계양 센트레빌·고양 삼송 아이파크 취득세 면제,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
312,2013.05.07. 오후 5:01,Real Estate 위례신도시위례 힐스테이트 50%넘는 녹지공간·車없는 지상 설계,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지공간·車없는', 'O'), (' ', 'O'), ('지상', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
313,2013.05.07. 오후 5:01,Real Estate 가양강서 한강자이타워 마곡지구·CJ공장 인근 트윈타워 상가,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('가양강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강자이타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('CJ공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('트윈타워', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
314,2013.05.07. 오후 5:01,Real Estate 용인광교산 자이 서수지IC 1㎞·신분당선 연장 수혜,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('용인광교산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서수지IC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1㎞', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
315,2013.05.07. 오후 5:01,Real Estate 답십리답십리 래미안 위브 청계천·배봉산 인접 녹지공간 풍부,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('답십리답십리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('래미안 위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('배봉산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지공간', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
316,2013.05.07. 오후 5:01,Real Estate 서울 양평힘멜하임 지하철 2·5호선 인근 복층 오피스텔,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양평힘멜하임', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2·5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('복층', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
317,2013.05.07. 오후 5:01,Real Estate 백상건설 탄탄한 재무구조…부동산 개발에서 조경까지 원스톱서비스,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('백상건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('재무구조…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에서', 'O'), (' ', 'O'), ('조경까지', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱서비스', 'O')]"
318,2013.05.07. 오후 5:01,Real Estate 판교삼환 하이펙스 오피스 판교테크노밸리 지상10층 오피스타워,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('판교삼환 하이펙스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('판교테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지상', 'O'), ('10층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스타워', 'O')]"
319,2013.05.07. 오후 5:01,Real Estate 광주 유니버시아드 힐스테이트 중도금 60% 이자 후불제 혜택,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('광주 유니버시아드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('후불제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
320,2013.05.07. 오후 5:00,휘청이던 알파돔시티 ‘알파리움’ 분양으로 재개 신호탄,"[('휘청이던', 'O'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('알파리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O')]"
321,2013.05.07. 오후 5:00,e편한세상 평택 1.1대1 경쟁률로 청약마감,"[('e편한세상 평택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1.1대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
322,2013.05.07. 오후 4:57,카자흐스탄 대표 건설사 BI그룹 방한,"[('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('BI그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방한', 'O')]"
323,2013.05.07. 오후 4:50,살아보고 사도 양도세 면제,"[('살아보고', 'O'), (' ', 'O'), ('사도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
324,2013.05.07. 오후 4:46,서울 주택구입 잠재력지수 3년 만에 2배 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('잠재력지수', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
325,2013.05.07. 오후 4:45,비즈니스호텔 승인 물량 조절하고 레지던스·게스트하우스 활용해야,"[('비즈니스호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('조절하고', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스·게스트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해야', 'O')]"
326,2013.05.07. 오후 4:45,오피스텔 양도세 감면..‘반쪽 대책’,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면..‘반쪽', 'O'), (' ', 'O'), ('대책’', 'O')]"
327,2013.05.07. 오후 4:42,돈된다 너도나도 뛰어들더니… 비즈니스호텔 공급 위험수위,"[('돈된다', 'O'), (' ', 'O'), ('너도나도', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어들더니…', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('위험수위', 'O')]"
328,2013.05.07. 오후 4:36,갑을컴퍼니 대한민국 건자재업체 건설사때문에 속탄다,"[('갑을컴퍼니', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건자재업체', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('속탄다', 'O')]"
329,2013.05.07. 오후 4:32,부영그룹 캄보디아에 미니 신도시 짓는다,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
330,2013.05.07. 오후 4:32,부동산 회복 기대에 컨설팅 시장도 활기,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('기대에', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
331,2013.05.07. 오후 4:32,현대건설 342억弗 중남미 환경시장 공략,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('342억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환경시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
332,2013.05.07. 오후 4:31,대우건설 세종 푸르지오 단지내상가 27개 분양 나서,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('27개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
333,2013.05.07. 오후 4:31,해외 건설현장 이사람 3 노재호 GS건설 토목 싱가포르 지역 담당 상무,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'PERSON'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노재호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토목', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('담당', 'O'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION')]"
334,2013.05.07. 오후 4:31,현장르포 폐가村 전락한 서촌 한옥마을,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('폐가村', 'O'), (' ', 'O'), ('전락한', 'O'), (' ', 'O'), ('서촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION')]"
335,2013.05.07. 오후 4:26,건설공제조합 “사내변호사 지역순회서비스 신청하세요”,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('사내변호사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('지역순회서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하세요”', 'O')]"
336,2013.05.07. 오후 4:23,화성개발 안양 ‘비산화성파크드림’ 분양,"[('화성개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('비산화성파크드림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
337,2013.05.07. 오후 4:16,한라건설 25년 연속 무분규 임금협상 타결,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('무분규', 'O'), (' ', 'O'), ('임금협상', 'O'), (' ', 'O'), ('타결', 'O')]"
338,2013.05.07. 오후 4:11,건설공제조합 23일부터 ‘찾아가는 법률상담 서비스’,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('법률상담', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스’', 'O')]"
339,2013.05.07. 오후 4:11,한라건설 올 임금 동결...25년 연속 무분규 협상 타결,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('동결...', 'O'), ('25년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('무분규', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('타결', 'O')]"
340,2013.05.07. 오후 4:03,베이비부머 은퇴 재태크는 “수익형 임대부동산”으로,"[('베이비부머', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('은퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('재태크는', 'O'), (' ', 'O'), ('“수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대부동산”으로', 'O')]"
341,2013.05.07. 오후 3:58,양도세 감면안 국무회의 통과,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면안', 'O'), (' ', 'O'), ('국무회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
342,2013.05.07. 오후 3:57,고개드는 떼분양 분양현장서 잘못 낚이면 낭패,"[('고', 'ANIMAL'), ('개드는', 'O'), (' ', 'O'), ('떼분양', 'O'), (' ', 'O'), ('분양현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못', 'O'), (' ', 'O'), ('낚이면', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패', 'O')]"
343,2013.05.07. 오후 3:55,한라건설 25년째 무분규 임금타결,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무분규', 'O'), (' ', 'O'), ('임금타결', 'O')]"
344,2013.05.07. 오후 3:54,가장 비싼 50개 아파트값 2개월 연속 오름세,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('50개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
345,2013.05.07. 오후 3:54,양도세 감면 대상 아파트만 집값 올라,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
346,2013.05.07. 오후 3:51,광진구 방지거병원 부지에 29층 주상복합 들어선다,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방지거병원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('29층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
347,2013.05.07. 오후 3:45,광주시 4월 부동산거래량 작년 대비 22％ 증가,"[('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('22％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
349,2013.05.07. 오후 3:29,성남시 재개발 세입자들 판교 이주 요구 농성,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('농성', 'O')]"
350,2013.05.07. 오후 3:20,제주도 관광개발사업용 대규모 토지 삽니다,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광개발사업', 'TERM'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('삽니다', 'O')]"
351,2013.05.07. 오후 3:18,4·1대책후 값 오른 아파트 97%가 양도세 감면대상,"[('4·1대책', 'EVENT'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('97%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면대상', 'O')]"
352,2013.05.07. 오후 3:06,현장르포빈집투성이 서촌 한옥마을 가보니..,"[('현장르포빈집투성이', 'O'), (' ', 'O'), ('서촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니..', 'O')]"
353,2013.05.07. 오후 3:05,부동산서비스시장 4.1대책에 모처럼 활기,"[('부동산서비스시장', 'O'), (' ', 'O'), ('4.1대책', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
354,2013.05.07. 오후 3:05,서울 주택수요자 주택구입 여력 3년새 2배 넘게 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'CIVILIZATION'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('여력', 'O'), (' ', 'O'), ('3년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
355,2013.05.07. 오후 3:04,카자흐스탄 대표 건설사 ‘한국을 배우다’,"[('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('배우다’', 'O')]"
356,2013.05.07. 오후 3:03,1주택자 소유 오피스텔  5년간 양도세 면제,"[('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
357,2013.05.07. 오후 3:01,LH 판교 등 경기권 주요택지 용지 15필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주요택지', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('15필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
358,2013.05.07. 오후 2:58,삼부토건 르네상스호텔 1조1000억원 매각 추진,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('르네상스호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1조1000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
359,2013.05.07. 오후 2:56,500m내 역세권은 프리미엄 ‘1억원’인데 100m내 초역세권은 ‘마이너스’라고,"[('500m내', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권은', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('’인데', 'O'), (' ', 'O'), ('100m내', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초역세권은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마이너스’라고', 'O')]"
360,2013.05.07. 오후 2:56,현대건설 콜롬비아 ‘하수도 개선’ 프로젝트 참여,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콜롬비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하수도 개선', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
361,2013.05.07. 오후 2:54,양도세 면제 수혜주... 최고의 가치들로 채운 ‘현대아산 빌앤더스’ 투자가치 살아있네,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜주...', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('가치들로', 'O'), (' ', 'O'), ('채운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대아산 빌앤더스', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('살아있네', 'O')]"
362,2013.05.07. 오후 2:51,부영 캄보디아에 1만7천가구 부영타운 건립,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부영타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
363,2013.05.07. 오후 2:42,대우건설 세종시 푸르지오 단지 내 상가 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
364,2013.05.07. 오후 2:38,골프존 1분기 영업이익 195억원‥분기 매출 최대,"[('골프존', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('195억원', 'QUANTITY'), ('‥분기', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
365,2013.05.07. 오후 2:28,한라건설 노조 1억원으로 자사주 매입,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('자사주', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
366,2013.05.07. 오후 2:27,집값 오른 아파트 98% 양도세 혜택 대상,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('98%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
367,2013.05.07. 오후 2:25,4·1대책 이후 양도세 감면 아파트만 가격 상승,"[('4·1대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
368,2013.05.07. 오후 2:21,한라건설 25년째 무분규 임금 타결,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무분규', 'O'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('타결', 'O')]"
370,2013.05.07. 오후 2:14,부영 캄보디아에 미니 신도시 짓는다,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
371,2013.05.07. 오후 2:11,삼부토건 르네상스 호텔 1.1조에 매각,"[('삼부토건 르네상스 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1.1조', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
372,2013.05.07. 오후 2:00,옛 영동선 철도관광지로 개발…8일 착공식,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('영동선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('철도관광지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O')]"
373,2013.05.07. 오후 1:54,한라건설 무분규로 올해 임금협약 체결,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무분규로', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임금협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
374,2013.05.07. 오후 1:50,해외수주 37% 늘었다,"[('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
375,2013.05.07. 오후 1:46,용인시 재정난 해소위해 돈 되는 건 다 판다,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재정난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소위해', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('판다', 'O')]"
376,2013.05.07. 오후 1:41,서울시 아파트 관리비 비리 잡아낸다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아낸다', 'O')]"
377,2013.05.07. 오후 1:38,삼척 ‘코아루플러스’ 견본주택 5천여명 몰려,"[('삼척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코아루플러스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
378,2013.05.07. 오후 1:25,한라건설 노사 임금 동결 합의,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('동결', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
379,2013.05.07. 오후 1:20,공실률 낮고 수익률 높고... 도시형생활주택 ‘지예타워3차’ 인기,"[('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('낮고', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('높고...', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지예타워3차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
380,2013.05.07. 오후 1:08,한라건설 우리사주지분확대 캠페인 통해 자사주 매입자금 확보,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우리사주지분확대', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('자사주', 'O'), (' ', 'O'), ('매입자금', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
381,2013.05.07. 오후 1:01,오션마리나시티 개발 수혜 ‘디아일랜드 마리나’ 분양,"[('오션마리나시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디아일랜드 마리나', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2013.05.07. 오후 1:00,“돈 쓰면서 부자되기” 특강,"[('“돈', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰면서', 'O'), (' ', 'O'), ('부자되기”', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
383,2013.05.07. 오후 12:43,4.1 부동산대책소형주택‘동탄2호반베르디움’이 인기 부동산으로 자금 몰려,"[('4.1', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책소형주택‘', 'O'), ('동탄2호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’이', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
384,2013.05.07. 오후 12:06,수익형 부동산투자까지 가능한 제주 호텔 나타나,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자까지', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('나타나', 'O')]"
385,2013.05.07. 오전 11:59,LH 용인·판교 등 경기권 내 15필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('15필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
386,2013.05.07. 오전 11:57,르네상스 서울 호텔 매각 우선협상대상자 선정,"[('르네상스 서울 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
387,2013.05.07. 오전 11:53,LG CNS 8.0 지진 5.5미터 쓰나미 견디는 데이터 센터 구축,"[('LG CNS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지진', 'O'), (' ', 'O'), ('5.5미터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쓰나미', 'O'), (' ', 'O'), ('견디는', 'O'), (' ', 'O'), ('데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('센터', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
388,2013.05.07. 오전 11:53,현대건설 콜롬비아 하수도 환경개선 종합계획 수립사업 참여,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콜롬비아 하수도 환경개선 종합계획 수립사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
389,2013.05.07. 오전 11:53,역세권 100m내  단지 오히려 가격 낮아,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('100m내', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
390,2013.05.07. 오전 11:50,서울 광진구 구의3구역 도시환경정비사업 본격화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구의3구역 도시환경정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
391,2013.05.07. 오전 11:50,유형별 주택 최고가 3곳은,"[('유형별', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('은', 'O')]"
392,2013.05.07. 오전 11:45,서울시 부실 보도블록 사고 책임진다,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('보도블록', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('책임진다', 'O')]"
393,2013.05.07. 오전 11:41,두달째 연속 오름세…슬슬 몸푸는 고가 아파트,"[('두달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세…슬슬', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('푸는', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
394,2013.05.07. 오전 11:41,안전성 · 경제성 · 친환경 3박자…세계시장 차세대 블루칩 부상,"[('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('경제성', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), ('…세계시장', 'O'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
395,2013.05.07. 오전 11:41,LH 화성동탄 블록형 단독주택용지 1필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
396,2013.05.07. 오전 11:41,강남 세로수길 3.3㎡ 호가 1억까지…,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세로수길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('까지…', 'O')]"
397,2013.05.07. 오전 11:36,신세계 vs 롯데 프리미엄 아울렛 대전…주택시장은 ‘반사이익’,"[('신세계', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄 아울렛', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('…주택시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반사이익’', 'O')]"
398,2013.05.07. 오전 11:36,‘송도의 신촌’이라 불리는 곳은 어디,"[('‘', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), ('’이라', 'O'), (' ', 'O'), ('불리는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
399,2013.05.07. 오전 11:36,코레일 용산사업 청산 과정에서 복병 만나,"[('코레일 용산사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('청산', 'O'), (' ', 'O'), ('과정에서', 'O'), (' ', 'O'), ('복병', 'O'), (' ', 'O'), ('만나', 'O')]"
400,2013.05.07. 오전 11:36,힘받는 집값 바닥론,"[('힘받는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥론', 'O')]"
401,2013.05.07. 오전 11:35,서울시 아파트 관리 비리 감사 착수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
402,2013.05.07. 오전 11:34,“매년 오르는 전세금 마련에 지치네요”,"[('“매년', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('마련에', 'O'), (' ', 'O'), ('지치네요”', 'O')]"
403,2013.05.07. 오전 11:34,4월 보금자리론 1조6817억원…전년 동기 대비 2배이상 ↑,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1조6817억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('2배이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
404,2013.05.07. 오전 11:30,한라건설 25년 무분규 임금타결,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무분규', 'O'), (' ', 'O'), ('임금타결', 'O')]"
405,2013.05.07. 오전 11:30,현대건설 중남미 환경시장 진출 교두보 마련,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환경시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('교두보', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
406,2013.05.07. 오전 11:29,서울 역세권 아파트 非역세권보다 1억원 이상 비싸,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('非역세권보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
407,2013.05.07. 오전 11:22,서울시 고액체납자 명단공개 예고,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고액체납자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명단공개', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
408,2013.05.07. 오전 11:21,줌인 리더스클럽  종근당 신약개발 선전 영업익 40% 증가…자회사 실적호조 효자노릇 톡톡,"[('줌인 리더스클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종근당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신약개발', 'O'), (' ', 'O'), ('선전', 'O'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적호조', 'O'), (' ', 'O'), ('효자노릇', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
409,2013.05.07. 오전 11:20,미래가치 기대되는 석촌호수 효성해링턴 타워,"[('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('석촌호수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 타워', 'ARTIFACT')]"
410,2013.05.07. 오전 11:19,서울시 아파트 관리비 감사 나선다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
411,2013.05.07. 오전 11:17,서울시 녹번동 서울혁신파크 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('녹번동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울혁신파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
412,2013.05.07. 오전 11:15,서울시 마을공동체 주민제안사업 상담의 날 개최,"[('서울시 마을공동체 주민제안사업 상담의 날', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
413,2013.05.07. 오전 11:11,신중동 역세권 더스테이트몰 상가 분양,"[('신중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('더스테이트몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
414,2013.05.07. 오전 11:11,‘석촌호수 효성해링턴 타워’ 쾌적한 생활환경으로 ‘관심’,"[('‘', 'O'), ('석촌호수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활환경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관심’', 'O')]"
415,2013.05.07. 오전 11:07,청약가점제 폐지로 5월 분양 물량에 이목 집중 분양 받아볼까,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지로', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량에', 'O'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받아볼까', 'O')]"
416,2013.05.07. 오전 11:07,‘수출형 원자로’ 신고리 34호기 건설 현장을 가다…현대건설 세계가 인정하는 ‘안전한 원전’ 만든다,"[('‘수출형', 'O'), (' ', 'O'), ('원자로', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신고리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('34호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계가', 'O'), (' ', 'O'), ('인정하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('원전’', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
417,2013.05.07. 오전 11:06,서울시 시내 비리 아파트 10곳 운영실태 감사,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운영실태', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'O')]"
418,2013.05.07. 오전 11:05,서울시 고액체납자 942명 명단 신상 공개 예고,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고액체납자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('942명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('신상', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
419,2013.05.07. 오전 11:05,현대건설 콜롬비아 환경개선사업에 참여한다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콜롬비아 환경개선사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('참여한다', 'O')]"
420,2013.05.07. 오전 11:05,나일롱 환자 등 보험사기 줄어든다‥ 손보업계 환영,"[('나', 'ARTIFACT'), ('일롱', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('환자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('보험사기', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다‥', 'O'), (' ', 'O'), ('손보업계', 'O'), (' ', 'O'), ('환영', 'O')]"
421,2013.05.07. 오전 11:02,국토부 ‘제2회 국토탐방대회’ 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국토탐방대회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
422,2013.05.07. 오전 11:02,교통사고 진료비 분쟁 준다..7월부터 심사평가원 위탁심사,"[('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('진료비', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('준다..', 'O'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('심사평가원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위탁심사', 'O')]"
423,2013.05.07. 오전 11:02,LG하우시스 친환경·안전 기술력 선보여,"[('LG하우시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경·안전', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
425,2013.05.07. 오전 11:00,자동차보험 진료비 심사··7월부터 전문기관에 맡긴다,"[('자동차', 'ARTIFACT'), ('보험', 'O'), (' ', 'O'), ('진료비', 'O'), (' ', 'O'), ('심사··', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전문기관에', 'O'), (' ', 'O'), ('맡긴다', 'O')]"
427,2013.05.07. 오전 10:57,현대건설 콜롬비아 52억 달러 하수도 사업 참여,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콜롬비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('52억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하수도', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
428,2013.05.07. 오전 10:57,현대건설 컨소시엄 콜롬비아 ‘하수도 환경개선 종합계획 수립사업’ 참여,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('콜롬비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하수도 환경개선 종합계획 수립사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
429,2013.05.07. 오전 10:56,현대건설 52억弗 콜롬비아 하수도 환경개선사업 진출,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('52억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('콜롬비아 하수도 환경개선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
430,2013.05.07. 오전 10:56,현대건설 콜롬비아 하수도 환경사업 수립 참여 중남미 환경시장 선점 나서,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콜롬비아 하수도 환경사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환경시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선점', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
432,2013.05.07. 오전 10:56,양도세 부담 덜은 복합단지형 오피스텔 랜드마크α ‘기대’,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('덜은', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크α', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기대’', 'O')]"
433,2013.05.07. 오전 10:55,현대건설 콜롬비아 ‘하수도 환경개선사업 참여,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콜롬비아', 'COUNTRY'), (""'"", 'O'), ('하수도 환경개선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
434,2013.05.07. 오전 10:53,롯데 vs 신세계 아울렛 싸움 덕보는 곳 따로 있었네,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('신세계', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아울렛', 'O'), (' ', 'O'), ('싸움', 'O'), (' ', 'O'), ('덕보는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네', 'O')]"
435,2013.05.07. 오전 10:53,세종시 푸르지오 상가분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
436,2013.05.07. 오전 10:45,대우건설 세종시 푸르지오 단지내 상가 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
437,2013.05.07. 오전 10:36,“인천 송도 상권 1·2공구 중심으로 형성”,"[('“', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('1·2공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('형성”', 'O')]"
438,2013.05.07. 오전 10:33,세종시 푸르지오 단지내 상가 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
439,2013.05.07. 오전 10:32,용마산역 코오롱하늘채 100가구 분양,"[('용마산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
440,2013.05.07. 오전 10:27,제대로된 상가투자 밤에 봐야 안다고,"[('제대로된', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('밤', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('봐야', 'O'), (' ', 'O'), ('안다고', 'O')]"
441,2013.05.07. 오전 10:25,LH 용인흥덕.성남판교 등 경기권 보유토지 15필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('흥덕', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('15필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
442,2013.05.07. 오전 10:21,대우건설 세종시 푸르지우 단지내 상가 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
443,2013.05.07. 오전 10:19,대우건설 세종시 푸르지오 단지 내 상가 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
444,2013.05.07. 오전 10:17,LH 경기권 주요지구서 단독주택·상업용지 등 15필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주요지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
445,2013.05.07. 오전 10:13,세종시 푸르지오 단지내 상가 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
446,2013.05.07. 오전 10:12,주택시장 바닥 쳤나... 고가 아파트값↑,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('쳤나...', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값↑', 'O')]"
447,2013.05.07. 오전 10:06,서승환 국토장관 항공산업 경기침체 어려움 곧 극복,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('항공산업', 'O'), (' ', 'O'), ('경기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('어려움', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('극복', 'O')]"
448,2013.05.07. 오전 10:01,지평건설 증평 최초 택지개발지구 ‘송산지평더웰’ 분양,"[('지평건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('증평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송산지평더웰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
449,2013.05.07. 오전 9:58,목마른 건설사 세테크·이벤트로 실수요자 발길 잡을까,"[('목마른', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('세테크·이벤트로', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을까', 'O')]"
450,2013.05.07. 오전 9:53,고가 아파트값 2개월 연속 상승,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
451,2013.05.07. 오전 9:49,대우건설 ‘세종시 푸르지오’ 단지내 상가 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
452,2013.05.07. 오전 9:44,서울시 아파트 관리비 감사,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'O')]"
453,2013.05.07. 오전 9:44,LH 경기권 주요 보유토지 15필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('보유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('15필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
454,2013.05.07. 오전 9:42,코레일 1조5천억vs드림허브 1조2천억,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조5천억', 'QUANTITY'), ('vs', 'O'), ('드림허브', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1조2천억', 'QUANTITY')]"
455,2013.05.07. 오전 9:40,인천 구월아시아드선수촌 단지 계약률 100%,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월아시아드선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY')]"
456,2013.05.07. 오전 9:36,줌인 리더스  종근당 ‘72년의 전통’ 신약 개발자회사 실적 호조로 도약 준비,"[('줌인 리더스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종근당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('72년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전통’', 'O'), (' ', 'O'), ('신약', 'O'), (' ', 'O'), ('개발자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('호조로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O')]"
457,2013.05.07. 오전 9:35,머니위크MNB 상가분양 광교 호반프라자 外,"[('머니위크MNB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
458,2013.05.07. 오전 9:16,국토지리정보원 영문판 독도지리지 발간,"[('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영문판', 'O'), (' ', 'O'), ('독도지리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
459,2013.05.07. 오전 9:10,대우건설세종시푸르지오 단지내상가 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('세종시푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
460,2013.05.07. 오전 9:06,신라면부터 루이뷔통까지…모델하우스는 경품행사중,"[('신라면', 'ARTIFACT'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('루이뷔통', 'ARTIFACT'), ('까지…모델하우스는', 'O'), (' ', 'O'), ('경품행사중', 'O')]"
461,2013.05.07. 오전 8:57,고가 아파트값 2개월째 상승세,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
462,2013.05.07. 오전 8:52,서울시 ‘아파트 관리비 비리’에 철퇴 가한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('비리’에', 'O'), (' ', 'O'), ('철퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('가한다', 'O')]"
463,2013.05.07. 오전 8:48,고가 아파트값 2개월 연속 오름세,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
464,2013.05.07. 오전 8:42,국토부 영문판 독도 지리지 발간,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영문판', 'O'), (' ', 'O'), ('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지리지', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
465,2013.05.07. 오전 8:31,경제성ㆍ안전성ㆍ친환경성 3박자 갖춘 미래형 원전으로 각광,"[('경제성ㆍ안전성ㆍ친환경성', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('원전으로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
466,2013.05.07. 오전 8:26,‘가로수길’ 이 뜨면 ‘세로수길’ 도 뜬다…왜,"[('‘', 'O'), ('가로수길', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세로수길', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…왜', 'O')]"
467,2013.05.07. 오전 8:26,고가 아파트 값도 꿈틀거린다…진짜 이유는,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값도', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀거린다…진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
468,2013.05.07. 오전 8:03,황해경제자유구역 한중지구 지정 해제,"[('황해경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한중지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
469,2013.05.07. 오전 7:41,LH 화성동탄 마지막 블록형단독주택용지 1만544㎡ 공급…3.3㎡당 310만원대 2122일 신청,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('블록형단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1만544㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('310만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2122일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
470,2013.05.07. 오전 7:33,김희근 벽산엔지니어링 회장 몽블랑 문화예술 후원자상 수상,"[('김희근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('벽산엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('몽블랑 문화예술 후원자상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
