,date,headline,keyword
0,2019.06.23. 오후 11:02,7∼9월 아파트 10만가구 입주… 전년대비 14% 줄어,"[('7∼9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
1,2019.06.23. 오후 9:11,경기 고양 ‘삼송 자이더빌리지’ 미리 가보니···장점은 여유 단점은 교통,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼송 자이더빌리지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니···장점은', 'O'), (' ', 'O'), ('여유', 'O'), (' ', 'O'), ('단점은', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O')]"
2,2019.06.23. 오후 9:11,서울서 신혼집 전세자금 평균 1억8400만원 필요,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼집', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1억8400만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
3,2019.06.23. 오후 9:10,현대엔지니어링 서울 세운지구 ‘힐스테이트 세운’,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 세운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
4,2019.06.23. 오후 9:10,포스코건설 비규제 지역 ‘남양주 더샵 퍼스트시티’,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비규제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 퍼스트시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
5,2019.06.23. 오후 9:09,대림산업 대구 ‘e편한세상 두류역’ 676가구 일반 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두류역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('676가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
6,2019.06.23. 오후 8:06,대구시민 10명 중 6명 올해 내로 주택값 내리거나 오르지 않을것,"[('대구', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('6명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해 내', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택값', 'O'), (' ', 'O'), ('내리거나', 'O'), (' ', 'O'), ('오르지', 'O'), (' ', 'O'), ('않을것', 'O')]"
7,2019.06.23. 오후 7:00,서울 주택 매수심리 살아나나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매수심리', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
8,2019.06.23. 오후 6:57,강현수 국토연구원 원장 인구절벽 시대… 국가균형발전이 경제성장 핵심될 것,"[('강현수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인구절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('시대…', 'O'), (' ', 'O'), ('국가균형발전이', 'O'), (' ', 'O'), ('경제성장', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
9,2019.06.23. 오후 6:55,현장르포 24시간 돌아가는 KTX 안전 지킴이,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('24시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('돌아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('지킴이', 'O')]"
10,2019.06.23. 오후 6:55,요진건설 포포인츠 구로호텔 개관,"[('요진건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포포인츠 구로호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
11,2019.06.23. 오후 6:54,김도종의 부동산칼럼 잘 알려지지 않은 기관들의 특별한 공급,"[('김도종', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('알려지지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('기관들의', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
12,2019.06.23. 오후 6:36,제일건설 성남시 거주자 우선 공급,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
13,2019.06.23. 오후 6:36,현대건설 미세먼지 걱정없는 오피스텔,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정없는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
14,2019.06.23. 오후 6:36,삼성물산 똑똑한 IoT플랫폼 첫 선,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('똑똑한', 'O'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
15,2019.06.23. 오후 6:36,쏟아지는 ‘알짜 분양’… 올 여름 9만8000가구 큰 장 선다,"[('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’…', 'O'), (' ', 'O'), ('올 여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
16,2019.06.23. 오후 6:35, 공사 중단·노후 건축물 정비 지원사업 공모 ,"[('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단·', 'O'), ('노후 건축물 정비 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
17,2019.06.23. 오후 6:26,대우건설 동간거리 확보 사생활 보호,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동간거리', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('사생활', 'O'), (' ', 'O'), ('보호', 'O')]"
18,2019.06.23. 오후 6:26,대림산업 공기청정 환기시스템 적용,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기청정', 'O'), (' ', 'O'), ('환기시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
19,2019.06.23. 오후 6:26,중흥건설 남향 위주로 조망권 확보,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남향', 'O'), (' ', 'O'), ('위주로', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
20,2019.06.23. 오후 6:26,현대엔지니어링 재개발 등 배후 수요 풍부,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
21,2019.06.23. 오후 6:26,동양건설산업 全가구 별도 내집 앞 창고,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('全가구', 'O'), (' ', 'O'), ('별도', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('창고', 'O')]"
22,2019.06.23. 오후 6:26,반도건설 역세권 테마형 브랜드상가,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('테마형', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드상가', 'O')]"
23,2019.06.23. 오후 6:26,한화건설 강남 20분대… 청약 인기,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20분대', 'TIME'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
25,2019.06.23. 오후 6:11,서초 무지개·사당 3구역 규정 강화 전 분양 보증서 발급,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('무지개', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('사당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('보증서', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
26,2019.06.23. 오후 5:56,ECOLIFE 외단열 공법·창면적 비율 최적화 기술로 에너지 비용 60% 절감,"[('ECOLIFE', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('외단열', 'O'), (' ', 'O'), ('공법·창면적', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('최적화', 'O'), (' ', 'O'), ('기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
27,2019.06.23. 오후 5:56,중금속 줄인 시멘트·항균 황토덕트···친환경건축 이끈다,"[('중금속', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('줄인', 'O'), (' ', 'O'), ('시멘트', 'MATERIAL'), ('·항균', 'O'), (' ', 'O'), ('황토덕트···친환경건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
28,2019.06.23. 오후 5:53,‘미아리 텍사스’ 신월곡1구역 사업시행계획 의결,"[('‘', 'O'), ('미아리 텍사스', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신월곡', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업시행계획', 'O'), (' ', 'O'), ('의결', 'O')]"
29,2019.06.23. 오후 5:45,서초 무지개·사당 3구역 분양가 심사강화 전 막차,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('무지개', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('사당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('심사강화', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O')]"
30,2019.06.23. 오후 5:45,33곳 중 1곳만 준공..갈길 먼 미니 재건축,"[('33곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준공..갈길', 'O'), (' ', 'O'), ('먼', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
31,2019.06.23. 오후 5:36,분양단지 들여다보기 판교 제일풍경채 대장지구 마지막 민간분양..생활인프라 탄탄,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양..생활인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄', 'O')]"
32,2019.06.23. 오후 5:34,분양 캘린더 부산 래미안 어반파크 등 이번주 4652가구 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('래미안 어반파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4652가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
33,2019.06.23. 오후 5:33,서울시민 주택 구입심리 9·13 대책 후 첫 반등,"[('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입심리', 'O'), (' ', 'O'), ('9·13 대책', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
34,2019.06.23. 오후 5:29,현장르포 세계최대 차량정비기지 KTX 고양기지 가보니,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('세계최대', 'O'), (' ', 'O'), ('차량정비기지', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX 고양기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
35,2019.06.23. 오후 5:20,집값 꿈틀대자…재건축 안전진단 재도전,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀대자…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('재도전', 'O')]"
36,2019.06.23. 오후 5:20,아파트 10만가구 3분기 집들이,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
37,2019.06.23. 오후 5:20,분양 HOTSPOT 정원·아틀리에 갖춘…용인 숲속의 타운하우스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('HOTSPOT', 'O'), (' ', 'O'), ('정원·아틀리에', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘…', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('숲속의', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
38,2019.06.23. 오후 5:20,과천·동탄 등서 4686가구 청약,"[('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('4686가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
39,2019.06.23. 오후 5:20,현대ENG 마곡 신안빌라 재건축 시공사로 선정,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안빌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
40,2019.06.23. 오후 5:17,현대엔지니어링 946억원 규모 마곡지구 신안빌라 재건축 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('946억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안빌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
41,2019.06.23. 오후 5:08,서울시 주택 구입태도지수 9·13 대책 이후 첫 반등,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입태도지수', 'O'), (' ', 'O'), ('9·13 대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
42,2019.06.23. 오후 5:06,강남 쏠리는 갈아타기 수요…종착지 압구정 아파트값 잇따라 최고가,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쏠리는', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('수요…종착지', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
43,2019.06.23. 오후 5:05,고분양가 심사기준 강화에… 강남 재건축 막차 보증,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('심사기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O')]"
44,2019.06.23. 오후 5:03,단지내 공원·섹션오피스…지식산업센터가 달라진다,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('공원·섹션오피스…지식산업센터가', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다', 'O')]"
45,2019.06.23. 오후 5:00,제일풍경채 힐스테이트 광교산 견본주택 개관,"[('제일풍경채 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
46,2019.06.23. 오후 4:58,레고블록 쌓듯…13층 이상 모듈러주택 첫 추진,"[('레고블록', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓듯…', 'O'), ('13층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모듈러주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
47,2019.06.23. 오후 4:57,분양가 규제 강화前 막차…서초 그랑자이 3.3㎡ 4687만원,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화前', 'O'), (' ', 'O'), ('막차…', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('그랑자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4687만원', 'QUANTITY')]"
48,2019.06.23. 오후 4:31,79월 아파트 10만세대 입주… 수도권지방 양극화 심화,"[('79월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10만세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
49,2019.06.23. 오후 4:14,79월 전국 입주아파트 10만1900가구,"[('79월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10만1900가구', 'QUANTITY')]"
50,2019.06.23. 오후 4:13,오피스텔 트렌드를 담아 특별해졌다,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드를', 'O'), (' ', 'O'), ('담아', 'O'), (' ', 'O'), ('특별해졌다', 'O')]"
51,2019.06.23. 오후 4:09,차익·손해 난 아파트 한 해에 몰아서 처분해야 세금 아낀다,"[('차익·손해', 'O'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한 해', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아서', 'O'), (' ', 'O'), ('처분해야', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('아낀다', 'O')]"
52,2019.06.23. 오후 3:55,서울시민 주택 매수심리 ‘9·13’ 대책 후 첫 반등,"[('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매수심리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('9·13', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
53,2019.06.23. 오후 3:47,文정부 주택정책 집 가진 여부 따라 찬반 팽팽,"[('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('가진', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('찬반', 'O'), (' ', 'O'), ('팽팽', 'O')]"
54,2019.06.23. 오후 3:10, 79월 전국 입주아파트 10만1900가구 ,"[('79월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10만1900가구', 'QUANTITY')]"
55,2019.06.23. 오후 2:59,서울 아파트값 전망지수 8개월 만에 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('전망지수', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
56,2019.06.23. 오후 2:56,직방하나자산신탁 분양·입주 활성화 업무협약 체결,"[('직방하나자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양·입주', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
57,2019.06.23. 오후 2:49,HDC현대산업개발 오크밸리 경영권 인수,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오크밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
58,2019.06.23. 오후 2:41,공사중단 건축물ㆍ낡은 공공 건축물 리뉴얼 신청하세요,"[('공사중단', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물ㆍ낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하세요', 'O')]"
59,2019.06.23. 오후 2:35,코앞에 다가온 판교 10년공공임대 분양전환 갈등고조…해법은 없나,"[('코앞에', 'O'), (' ', 'O'), ('다가온', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등고조…해법은', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
60,2019.06.23. 오후 2:33,서울 개포 디에이치 아너힐즈 등 79월 전국서 10만여 가구 입주,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디에이치 아너힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('79월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('10만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
61,2019.06.23. 오후 2:31,LH 스마트시티 물관리 국책과제 수행…313억원 투입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('국책과제', 'O'), (' ', 'O'), ('수행…', 'O'), ('313억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
62,2019.06.23. 오후 2:28,올 여름 서울 아파트 입주 몰린다,"[('올 여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
63,2019.06.23. 오후 2:12,김도종의 부동산칼럼1잘 알려지지 않은 기관들의 특별한 공급,"[('김도종', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산칼럼', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('알려지지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('기관들의', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
64,2019.06.23. 오후 2:09,마곡동 신안빌라 재건축 현대엔지니어링 시공사 선정,"[('마곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안빌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
65,2019.06.23. 오후 2:08,‘조립하듯 뚝딱’ 국내서도 13층 이상 모듈러 주택 짓는다,"[('‘조립하듯', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝딱’', 'O'), (' ', 'O'), ('국내서도', 'O'), (' ', 'O'), ('13층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모듈러', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
66,2019.06.23. 오후 2:05,코레일 조직개편 안전분석실·사고조사위원회 신설,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('안전분석실·', 'O'), ('사고조사위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
67,2019.06.23. 오후 2:03,르포세계 최대 고양고속철도차량기지 가보니,"[('르포세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('고양고속철도차량기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
68,2019.06.23. 오후 2:01,코레일 안전중심 조직개편 단행…대규모 간부급 인사도,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전중심', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('단행…대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('인사도', 'O')]"
69,2019.06.23. 오후 1:56,르포 세계 최대 규모 열차 정비기지 코레일 수도권철도차량정비단,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정비기지', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권철도차량정비단', 'ORGANIZATION')]"
70,2019.06.23. 오후 1:50,현대엔지니어링 서울 마곡 신안빌라 재건축사업 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안빌라 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
71,2019.06.23. 오후 1:46,서울 2분기 주택 매수심리 회복세···7개월 만에 반등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매수심리', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세···', 'O'), ('7개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
72,2019.06.23. 오후 1:37,코레일 조직 개편·대규모 간부급 인사 단행…안전관리체계 혁신,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('개편·대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('간부급', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행…안전관리체계', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O')]"
73,2019.06.23. 오후 1:35,100만㎞당 사고 0.05건…KTX고양차량기지 가보니,"[('100만㎞당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('0.05건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('KTX고양차량기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
74,2019.06.23. 오후 1:13,7∼9월 전국 입주 쇼크 해소…10만가구 집들이,"[('7∼9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크', 'O'), (' ', 'O'), ('해소…', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
75,2019.06.23. 오후 1:11,호반 사랑나눔이 봉사단 어르신 건강 부채만들기 봉사,"[('호반 사랑나눔이 봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어', 'CIVILIZATION'), ('르신', 'O'), (' ', 'O'), ('건강', 'O'), (' ', 'O'), ('부채만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
76,2019.06.23. 오후 12:57,서울 집값 바닥론에 주택 구매 심리 꿈틀…9·13 대책 후 첫 반등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥론에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구매', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), ('9·13 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
77,2019.06.23. 오후 12:57,HUG 고분양가 규제 대책에 백기든 강남 재건축,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('백기든', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
78,2019.06.23. 오후 12:57,주택 규제 여파…건설업계 소규모 정비사업 수주 전쟁,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('여파…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
79,2019.06.23. 오후 12:41,호반그룹 임직원 봉사단 호반사랑나눔이 부채 만들어 경로당 전달,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('호반사랑나눔', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어', 'O'), (' ', 'O'), ('경로당', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
80,2019.06.23. 오후 12:31,금주 과천 부산 등 전국 6500여 가구 분양,"[('금주', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6500여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
81,2019.06.23. 오후 12:07,휴가철 앞두고 KTX 차량 정비 만전,"[('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('만전', 'O')]"
82,2019.06.23. 오후 12:07,“수주만 되면 안 따져”…대형 건설사 소규모 정비사업 진출 ‘속속’,"[('“수주만', 'O'), (' ', 'O'), ('되면', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('따져”…대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('‘속속’', 'O')]"
83,2019.06.23. 오후 12:05,혁신도시 종합발전계획 우수사업에 기획비 1억 지원,"[('혁신도시 종합발전계획 우수사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기획비', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
84,2019.06.23. 오후 12:03,요진건설 포포인츠 바이 쉐라톤 서울 구로호텔 개관,"[('요진건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포포인츠 바이 쉐라톤 서울 구로호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
85,2019.06.23. 오후 12:00,증권사 부동산 PF 대출·채무보증 늘려…위험 관리해야,"[('증권사', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('대출·채무보증', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려…위험', 'O'), (' ', 'O'), ('관리해야', 'O')]"
86,2019.06.23. 오전 11:55,국내 최초 13층 이상 모듈러주택 건설 부지 공모,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('13층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모듈러주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
87,2019.06.23. 오전 11:50,북부간선도로와 화랑로 이어…진출입램프 2022년 10월 완공,"[('북부간선도로', 'ARTIFACT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('화랑로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이어…진출입램프', 'O'), (' ', 'O'), ('2022년 10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
88,2019.06.23. 오전 11:45,동네 공사중단·낡은 건축물 리뉴얼 신청하세요,"[('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중단·낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하세요', 'O')]"
89,2019.06.23. 오전 11:44,서울 주택 매수심리 9·13 대책 후 첫 반등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매수심리', 'O'), (' ', 'O'), ('9·13 대책', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
90,2019.06.23. 오전 11:41,돈되면 짓는다…대형 건설사 미니 재건축·정비사업 기웃,"[('돈되면', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다…대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('기웃', 'O')]"
91,2019.06.23. 오전 11:38,서초ㆍ사당 고분양가 심사기준 강화 직전 보증…건설업계·조합 불만 확산,"[('서초', 'COUNTRY'), ('ㆍ', 'O'), ('사당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('심사기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('직전', 'O'), (' ', 'O'), ('보증…건설업계·조합', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
92,2019.06.23. 오전 11:37,이상현기자의 모델하우스 탐방기 ‘e편한세상 시티 과천’,"[('이상현', 'PERSON'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 시티 과천', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
93,2019.06.23. 오전 11:31,전국 7∼9월 아파트 10만1900여세대 입주…작년보다 14% 줄어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7∼9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10만1900여세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
94,2019.06.23. 오전 11:29,“국민 부동산정책 51% 부정평가” 43% 서울 집값 오를 것…,"[('“', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('51%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부정평가”', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것…', 'O')]"
95,2019.06.23. 오전 11:20,현대엔지니어링 마곡 신안빌라 재건축 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안빌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
96,2019.06.23. 오전 11:18,코레일 ‘안전’ 초점 맞춰 조직 개편…안전분석실·사고조사위 신설,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘안전’', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰', 'O'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('개편…', 'O'), ('안전분석실', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('사고조사위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
97,2019.06.23. 오전 11:16,9·13 대책 약발 끝났나…서울시민 주택 매수심리 반등,"[('9·13 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났나…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매수심리', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
98,2019.06.23. 오전 11:16,북부간선도로화랑로 진출입 램프 공사 24일 착공,"[('북부간선도로화랑로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('진출입', 'O'), (' ', 'O'), ('램프', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
99,2019.06.23. 오전 11:15,서울 주택 매수심리 회복세…9·13 대책 후 첫 반등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매수심리', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세…', 'O'), ('9·13 대책', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
100,2019.06.23. 오전 11:15,집 사겠다는 서울 시민 늘었다…9.13 대책 발표 후 첫 반등 ,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사겠다는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘었다…', 'O'), ('9.13', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
101,2019.06.23. 오전 11:09,강남권 알짜 서초 그랑자이 분양가 3.3㎡당 4687만원으로 확정,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('그랑자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4687만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
102,2019.06.23. 오전 11:02,LH 공동주택 관리진단·기술자문 서비스 신청 접수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리진단·기술자문', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
103,2019.06.23. 오전 11:02,국내 최초 13층 이상 모듈러주택 건설 ‘첫 단추’,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('13층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모듈러주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘첫', 'O'), (' ', 'O'), ('단추’', 'O')]"
104,2019.06.23. 오전 11:02,79월 전국 아파트 10만1962가구 입주 예정,"[('79월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10만1962가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
105,2019.06.23. 오전 11:01,LH 스마트시티 지능형 물관리 국책연구과제 수행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티 지능형 물관리', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국책연구과제', 'O'), (' ', 'O'), ('수행', 'O')]"
106,2019.06.23. 오전 11:01,LH 내달 31일까지 공동주택 관리진단·기술자문 무료 신청,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 31일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리진단·기술자문', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
107,2019.06.23. 오전 11:01,국토부 혁신도시 시즌2 사업 박차…우수사업 기획비 1억원씩 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁', 'TERM'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('시즌2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('박차…우수사업', 'O'), (' ', 'O'), ('기획비', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
108,2019.06.23. 오전 11:01,국토부 혁신도시 시즌2 속도 높인다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('시즌2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
109,2019.06.23. 오전 11:01,3분기 수도권서만 6만가구 입주,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서만', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
110,2019.06.23. 오전 11:01,중고층 모듈러주택 실증사업 대상부지 공모,"[('중고층 모듈러주택 실증사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대상부지', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
111,2019.06.23. 오전 11:01,LH 313억원 규모 스마트시티 지능형 물 관리 국책연구 수행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('313억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('국책연구', 'O'), (' ', 'O'), ('수행', 'O')]"
112,2019.06.23. 오전 11:01,LH 스마트시티 물 관리 313억원 국책연구 수행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('313억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국책연구', 'O'), (' ', 'O'), ('수행', 'O')]"
113,2019.06.23. 오전 11:01,낡고 방치된 건축물 탈바꿈한다…국토부 제5차 선도사업 공모,"[('낡고', 'O'), (' ', 'O'), ('방치된', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈한다…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선도사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
114,2019.06.23. 오전 11:01,LH 공동주택 관리·기술자문 무료로 신청하세요,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리·기술자문', 'O'), (' ', 'O'), ('무료로', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하세요', 'O')]"
115,2019.06.23. 오전 11:00,LH 스마트시티 지능형 물 관리 국책연구 수행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('국책연구', 'O'), (' ', 'O'), ('수행', 'O')]"
116,2019.06.23. 오전 11:00,국민 54% 올해 집값 보합 전망…부동산정책 긍정 평가 49%,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('54%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O'), (' ', 'O'), ('전망…부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('긍정', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('49%', 'QUANTITY')]"
117,2019.06.23. 오전 11:00,수도권 7∼9월 아파트 6만635세대 입주…작년보다 2% 줄어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7∼9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만635세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
118,2019.06.23. 오전 11:00,국토부 국내 첫 13층 이상 모듈러 주택 대상부지 공모 ,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('13층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모듈러', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대상부지', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
119,2019.06.23. 오전 11:00,국토부 혁신도시 시즌2 우수사업 선정…1억원 지원  ,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('시즌2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우수사업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
120,2019.06.23. 오전 11:00,79월 전국 아파트 10만가구 입주… 전년比 14%↓,"[('79월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
121,2019.06.23. 오전 11:00,인천 영종드림아일랜드 사업 본격화…착공·투자유치 설명회,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종드림아일랜드 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화…착공·투자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
122,2019.06.23. 오전 11:00,서울 집값 꿈틀…정부가 꺼낼 다음 카드는 ,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼낼', 'O'), (' ', 'O'), ('다음', 'O'), (' ', 'O'), ('카드는', 'O')]"
123,2019.06.23. 오전 11:00,79월 아파트 10만2000여세대 입주…전년比 14%↓,"[('79월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10만2000여세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
124,2019.06.23. 오전 11:00,국내 최초 13층 이상 모듈러 주택 건설 추진,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('13층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모듈러', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
125,2019.06.23. 오전 11:00,전북 기지제 생태공원 조성 등 혁신도시 우수사업 선정 ,"[('전북 기지', 'LOCATION'), ('제', 'O'), (' ', 'O'), ('생태공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('우수사업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
126,2019.06.23. 오전 10:43,국회·국토부 만난 3기신도시대책위 “전면백지화 의지 굳혀”,"[('국회', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('3기신도시대책위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“전면백지화', 'O'), (' ', 'O'), ('의지', 'O'), (' ', 'O'), ('굳혀”', 'O')]"
127,2019.06.23. 오전 10:36,현대엔지니어링 마곡지구 신안빌라 주택재건축 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안빌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
128,2019.06.23. 오전 10:18,국토부 김현미 장관 2년…다시 들썩이는 부동산 후임 장관도 촉각,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('…다시', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('후임', 'O'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
129,2019.06.23. 오전 10:13,현장 용인 수지 숲 속 작은 집 뜬다,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숲', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
130,2019.06.23. 오전 10:09,현대엔지니어링 마곡지구 신안빌라 재건축사업 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안빌라 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
131,2019.06.23. 오전 10:01,서울 아파트값 2주째 ↑…전세시장도 반등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('↑…전세시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
132,2019.06.23. 오전 9:49,똑똑해지는 아파트… 분양시장 IoT 아파트 인기,"[('똑똑해지는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
133,2019.06.23. 오전 9:44,김현미 장관 취임 2주년…집값 안정 여전히 풀어야할 숙제,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('2주년', 'DATE'), ('…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어야할', 'O'), (' ', 'O'), ('숙제', 'O')]"
134,2019.06.23. 오전 9:44,호반 사랑나눔이 봉사단 어르신 건강 부채만들기 봉사,"[('호반 사랑나눔이 봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어', 'CIVILIZATION'), ('르신', 'O'), (' ', 'O'), ('건강', 'O'), (' ', 'O'), ('부채만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
135,2019.06.23. 오전 9:34,현대엔지니어링 신안빌라 재건축 시공사 선정,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신안빌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
136,2019.06.23. 오전 9:30,수지 풍덕천동 힐스테이트 수지구청역주거용 오피스텔 분양,"[('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍덕천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수지구청역', 'LOCATION'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
137,2019.06.23. 오전 9:26,호반 임직원 봉사단 어르신들께 ‘건강 부채’ 만들어 전달,"[('호반', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('어르신들께', 'O'), (' ', 'O'), ('‘건강', 'O'), (' ', 'O'), ('부채’', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
138,2019.06.23. 오전 9:26,6월 넷째주 전국 6573가구 분양…모델하우스 9곳 개관,"[('6월 넷째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6573가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
139,2019.06.23. 오전 9:19,현대ENG 강서구 마곡동 신안빌라 재건축 시공사 선정,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안빌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
140,2019.06.23. 오전 9:13,현대차 조용한 택시 영상 프랑스 칸 광고제 은사자상 수상,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조용한', 'O'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('영상', 'O'), (' ', 'O'), ('프랑스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('칸 광고제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('은사자상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
141,2019.06.23. 오전 9:04,현대엔지니어링 946억 서울 마곡지구 신안빌라 재건축 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('946억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안빌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
142,2019.06.23. 오전 9:03,집코노미TV 로또 중 로또 과천지식정보타운 직접 가봤습니다,"[('집코노미TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('과천지식정보타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('가봤습니다', 'O')]"
143,2019.06.23. 오전 9:02,부동산캘린더 부산 래미안 연지 어반파크 등 전국 9곳 4652가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('래미안 연지 어반파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4652가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
144,2019.06.23. 오전 8:52,제일기획 국제 광고제 칸 라이언즈서 9개 본상 수상,"[('제일기획 국제 광고제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('칸 라이언즈', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
145,2019.06.23. 오전 8:51,부산 부동산 경기 침체 장기화…미분양 늘고 거래량 줄어,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
146,2019.06.23. 오전 8:02,김하나의 R까기 작년같이 당하진 않겠다…아파트투유 또 정지 임박,"[('김하나', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('R', 'ARTIFACT'), ('까기', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('같이', 'O'), (' ', 'O'), ('당하진', 'O'), (' ', 'O'), ('않겠다…', 'O'), ('아파트투유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('정지', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
147,2019.06.23. 오전 8:00,김순구 감평협회장 정부 공시·과세독점 신뢰성 위기 자초,"[('김순구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감평협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공시·과세독점', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰성', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('자초', 'O')]"
148,2019.06.23. 오전 8:00,인터뷰김순구 감평사협회장 표준개별 가격차 논란 세분화해 공시하면 개선할 수 있어,"[('인터뷰', 'O'), ('김순구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감평사협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('표준개별', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화해', 'O'), (' ', 'O'), ('공시하면', 'O'), (' ', 'O'), ('개선할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
149,2019.06.23. 오전 7:30,실수요자에 인기...e편한세상 일산 어반스카이계약 순항,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인기...', 'O'), ('e편한세상 일산 어반스카이', 'ARTIFACT'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
150,2019.06.23. 오전 6:42,미분양 속출에 콧대 낮춘 분양시장,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속출에', 'O'), (' ', 'O'), ('콧대', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
151,2019.06.23. 오전 6:02,3분기 전국 5만9000가구 분양…전년대비 88.2%↑  ,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5만9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('88.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
152,2019.06.23. 오전 6:02,규제 하나 풀었더니…아파트단지에 마당·골목길,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀었더니…아파트단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('마당·골목길', 'O')]"
153,2019.06.24. 오후 11:46,피데스개발 주거공간 인공지능 시대 온다. 스마트홈 대세 이룰 것,"[('피데스개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('인공지능', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('온다.', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('이룰', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
154,2019.06.24. 오후 9:30,단칸방 거주 ‘아동 빈곤가구’ 내달 공공임대주택 우선 입주,"[('단칸방', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아동', 'O'), (' ', 'O'), ('빈곤가구’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
155,2019.06.24. 오후 9:29,“64.8%라던 서울 공시지가 시세반영률…실제론 33.7% 정부 발표의 절반 수준”,"[('“', 'O'), ('64.8%', 'QUANTITY'), ('라던', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세반영률…실제론', 'O'), (' ', 'O'), ('33.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발표의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준”', 'O')]"
156,2019.06.24. 오후 9:27,김현미 “부동산 정책 책임 막중”…김수현 등판론과 맞물려 관측 만발,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('막중”…', 'O'), ('김수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('등판론과', 'O'), (' ', 'O'), ('맞물려', 'O'), (' ', 'O'), ('관측', 'O'), (' ', 'O'), ('만발', 'O')]"
157,2019.06.24. 오후 9:13,세종하늘채센트레빌 다음달 분양...59∼99㎡ 817가구,"[('세종하늘채센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양...', 'O'), ('59∼99㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('817가구', 'QUANTITY')]"
158,2019.06.24. 오후 9:05,현대건설·현대엔지니어링 힐스테이트 브랜드 공동관리 강화,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('공동관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
159,2019.06.24. 오후 8:09,엔지니어링협회 표준품셈 설명회 개최,"[('엔지니어링협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('표준품셈', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
160,2019.06.24. 오후 8:05,“주택담보대출 상환 어려우면 일단 팔고 5년 후 사세요”,"[('“주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('상환', 'O'), (' ', 'O'), ('어려우면', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사세요”', 'O')]"
161,2019.06.24. 오후 7:01,단독 고양 경전철 신설 땐 인근주민 20만 혜택,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
162,2019.06.24. 오후 6:54,7월 수도권 입주 물량 절반 뚝,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
163,2019.06.24. 오후 6:54,대구의 강남서 선보이는 힐스테이트,"[('대구', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('선보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
164,2019.06.24. 오후 6:50, LH 대출금 못갚는 집 ‘매입임대사업’ 재추진 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대출금', 'O'), (' ', 'O'), ('못갚는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('매입임대사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
165,2019.06.24. 오후 6:37,고령화 닮은 꼴 日의 교훈… 빈집문제 남일 아니다,"[('고령화', 'O'), (' ', 'O'), ('닮은', 'O'), (' ', 'O'), ('꼴', 'O'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('교훈…', 'O'), (' ', 'O'), ('빈집문제', 'O'), (' ', 'O'), ('남일', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
166,2019.06.24. 오후 6:37,이자부담 늘어날라 분양가 산정규칙 개정에 입 나온 건설사,"[('이자부담', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어날라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('산정규칙', 'O'), (' ', 'O'), ('개정에', 'O'), (' ', 'O'), ('입', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
167,2019.06.24. 오후 6:37,HDC그룹 사내벤처 육성사업 속도,"[('HDC그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내벤처 육성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
168,2019.06.24. 오후 6:37,LH 한계차주 주택 500가구 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한계차주', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
169,2019.06.24. 오후 6:37,주택 브랜드 ‘힐스테이트’ 품질관리 강화,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('품질관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
170,2019.06.24. 오후 6:36,힐스테이트 데시앙 도남 25일부터 정당계약,"[('힐스테이트 데시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O')]"
171,2019.06.24. 오후 6:20,김현미 국토부 장관 책임 막중… 김수현 등판設 진화,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('막중…', 'O'), (' ', 'O'), ('김수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('등판設', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
172,2019.06.24. 오후 6:17,필리핀에 대규모 복합단지 개발…바른자산운용 연면적 75만㎡,"[('필리핀', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('바른자산운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연면적', 'O'), (' ', 'O'), ('75만㎡', 'QUANTITY')]"
173,2019.06.24. 오후 6:14,서울지하철 7호선 청라연장 착공 1년 앞당긴다,"[('서울', 'CITY'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞당긴다', 'O')]"
174,2019.06.24. 오후 6:13,아동 빈곤가구 공공임대 우선 입주 지원,"[('아동', 'O'), (' ', 'O'), ('빈곤가구', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
175,2019.06.24. 오후 6:12,부동산 규제에 내성 생겼나…강남권 이어 여의도·목동까지 들썩,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('내성', 'O'), (' ', 'O'), ('생겼나…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
176,2019.06.24. 오후 6:02,3기신도시 우려가 현실로...주택 분양시장 적신호  ,"[('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('우려가', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로...주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('적신호', 'O')]"
177,2019.06.24. 오후 5:59,김상조 정책팀 출범…커지는 건설경기 경색 우려 ,"[('김상조', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정책팀', 'O'), (' ', 'O'), ('출범…커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('경색', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
178,2019.06.24. 오후 5:59,대출 없으면 내집도 없어,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('내집도', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
179,2019.06.24. 오후 5:59,청년·신혼가구 80% 주택대출·임대료 큰 부담,"[('청년·신혼가구', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택대출·임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
180,2019.06.24. 오후 5:59,또 로또분양 조짐… 고분양가 규제 ‘역풍’,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('로또분양', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐…', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역풍’', 'O')]"
181,2019.06.24. 오후 5:59,재건축 호재에 가치상승 기대감… 갈아타기 수요 몰리는 압구정동,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('가치상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감…', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION')]"
182,2019.06.24. 오후 5:59,힐스테이트 브랜드 품질관리 강화 나선다,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('품질관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
183,2019.06.24. 오후 5:59,HDC그룹 사내벤처 공모,"[('HDC그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
184,2019.06.24. 오후 5:54,10년된 집값에 맞추라니…13년만의 분양 엎어질 판,"[('10년', 'DATE'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('집값에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞추라니…', 'O'), ('13년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('엎어질', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O')]"
185,2019.06.24. 오후 5:51,바닥찍었나 꿈틀대는 서울 집값… 가계부채·정부규제에 멈칫,"[('바닥찍었나', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀대는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값…', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채·', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('멈칫', 'O')]"
186,2019.06.24. 오후 5:49,꿈틀대는 상업용부동산 시장…3개월 연속 거래 증가,"[('꿈틀대는', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
187,2019.06.24. 오후 5:46,건설기술인協 건설기술인의 날 포상 공모,"[('건설기술인', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술인의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('포상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
188,2019.06.24. 오후 5:39,경실련 아파트 공시지가 시세반영률 정부 발표 절반 수준,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세반영률', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
189,2019.06.24. 오후 5:38,HUG 노후주택 개보수 후원금 5억원 전달,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개보수', 'O'), (' ', 'O'), ('후원금', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
190,2019.06.24. 오후 5:38,신규 임대등록 33% 쏠림...강남권 버티기 늘어났다,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('임대등록', 'O'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏠림...', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버티기', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어났다', 'O')]"
191,2019.06.24. 오후 5:37,‘힐스테이트 데시앙 도남’ 25일부터 정당계약 실시,"[('‘', 'O'), ('힐스테이트 데시앙 도남', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
192,2019.06.24. 오후 5:36,현대건설·현대ENG ‘힐스테이트’ 브랜드 품질관리 강화,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('품질관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
193,2019.06.24. 오후 5:36,분양현장 NOW 힐스테이트 광교산,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교산', 'LOCATION')]"
194,2019.06.24. 오후 5:36,톡톡 부동산 푸르지오 vs 힐스테이트…고척 4구역 수주 대혈전,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('고척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('대혈전', 'O')]"
195,2019.06.24. 오후 5:36,김현미 책임 막중…김수현 등판론 불끄기,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('막중…', 'O'), ('김수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('등판론', 'O'), (' ', 'O'), ('불끄기', 'O')]"
196,2019.06.24. 오후 5:36,‘첫 내 집 마련’ 나이 평균 43.3세…집값 38%는 대출로,"[('‘첫', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련’', 'O'), (' ', 'O'), ('나이', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('43.3세', 'QUANTITY'), ('…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('대출로', 'O')]"
197,2019.06.24. 오후 5:36,동탄역 롯데 프리미엄 상업시설,"[('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O')]"
198,2019.06.24. 오후 5:35,도시집중화 심화...인구 92% 도시에 살아요,"[('도시집중화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화...인구', 'O'), (' ', 'O'), ('92%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('살아요', 'O')]"
199,2019.06.24. 오후 5:34,빈집 전국 최다...불 꺼진 경상도,"[('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최다...', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('경상도', 'LOCATION')]"
200,2019.06.24. 오후 5:34,포토 요진건설 포포인츠 바이 쉐라톤 구로 개관식,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('요진건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포포인츠 바이 쉐라톤 구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개관', 'EVENT'), ('식', 'O')]"
201,2019.06.24. 오후 5:32,중요한 정책 많아 책임 막중... 김수현 등판론 불끄는 김현미,"[('중요한', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('막중...', 'O'), (' ', 'O'), ('김수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('등판론', 'O'), (' ', 'O'), ('불끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON')]"
202,2019.06.24. 오후 5:29,피데스개발 일코노미시대 서울 수도권 도심에 초소형 공간 수요 몰린다,"[('피데스개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일코노미시대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
203,2019.06.24. 오후 5:26,대구시 환경보전지역 비율 광역시 1위…경북 전체 인구 78% 도시에 거주,"[('대구시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('환경보전지역', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('78%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O')]"
204,2019.06.24. 오후 5:22,올 정비구역 지정 0에 일몰제까지···더 줄어드는 재개발·재건축 공급,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('일몰제까지···더', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어드는', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
205,2019.06.24. 오후 5:22,규제의 역설···재건축 죌수록 커지는 희소성에 잠실주공5 최고가,"[('규제의', 'O'), (' ', 'O'), ('역설···재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('죌수록', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성에', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'ARTIFACT'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
206,2019.06.24. 오후 5:21,HUG 노후주택 개보수 사회공헌 사업 후원,"[('HUG 노후주택 개보수 사회공헌 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
207,2019.06.24. 오후 5:21,롯데건설 글로벌 비즈니스 에티켓 핸드북 발간,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('에티켓', 'O'), (' ', 'O'), ('핸드북', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
208,2019.06.24. 오후 5:21,국토연구원 국가균형발전지원센터 문열어,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가균형발전지원센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문열어', 'O')]"
210,2019.06.24. 오후 5:10,한화건설 역세권 복합단지 ‘수지 동천 꿈에그린’ 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수지 동천 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
211,2019.06.24. 오후 5:02,경실련 공시지가 현실화율 실제는 34% 정부발표의 절반,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화율', 'O'), (' ', 'O'), ('실제는', 'O'), (' ', 'O'), ('34%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('발표의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
212,2019.06.24. 오후 5:00,롯데건설 글로벌 비즈니스 에티켓 핸드북 발간,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('에티켓', 'O'), (' ', 'O'), ('핸드북', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
213,2019.06.24. 오후 4:58,HUG 노후주택 개보수 사회공헌 사업 후원,"[('HUG 노후주택 개보수 사회공헌 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
214,2019.06.24. 오후 4:57,김현미 국토부 장관 “부동산 정책 많아 책임 막중하다”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('막중하다”', 'O')]"
215,2019.06.24. 오후 4:54,교통을 놓치지 않는 대규모 숲세권 상도엠코타운애스톤파크 월세 거래 완료,"[('교통을', 'O'), (' ', 'O'), ('놓치지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상도엠코타운애스톤파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
216,2019.06.24. 오후 4:50,고양시에 축구장 100개 면적 방송영상밸리 들어선다,"[('고양시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('100개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'LOCATION'), ('송영상밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
217,2019.06.24. 오후 4:49,고덕 하늘채 시그니처 사업설명회 성황리에 개최,"[('고덕 하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시그니처', 'O'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리에', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
218,2019.06.24. 오후 4:47,공공임대 정부재정지원 현실화 시급…低단가에 사업장 선별우려,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('재정지원', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('시급…低단가에', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('선별우려', 'O')]"
219,2019.06.24. 오후 4:41,삼성물산 ‘래미안 어반파크’ 견본주택 북적,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 어반파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
220,2019.06.24. 오후 4:39,월성 삼정그린코아 포레스트…대구 월성지구에 1392세대 대단지 분양 ,"[('월성 삼정그린코아 포레스트', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월성지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1392세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
221,2019.06.24. 오후 4:38,주택담보대출 상환 어려운 주택소유자라면…,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('상환', 'O'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('주택소유자', 'CIVILIZATION'), ('라면…', 'O')]"
222,2019.06.24. 오후 4:33,전국 철도역사 매장서 제로페이 쓴다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('철도역사', 'O'), (' ', 'O'), ('매장서', 'O'), (' ', 'O'), ('제로페이', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('쓴다', 'O')]"
223,2019.06.24. 오후 4:31,김현미 부동산 정책 책임진다 김수현 등판론 불끄기,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('책임진다', 'O'), (' ', 'O'), ('김수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('등판론', 'O'), (' ', 'O'), ('불끄기', 'O')]"
224,2019.06.24. 오후 4:27,내년 입주 앞둔 ‘두호 SK VIEW뷰 푸르지오’ 잔여세대 분양,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두호 SK VIEW뷰 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
225,2019.06.24. 오후 4:24,코레일 공공기관 최초 제로페이 도입,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'CIVILIZATION'), ('로페이', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
226,2019.06.24. 오후 4:23,코레일 공공기관 최초 제로페이 도입… 철도역 매장서 가능,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'CIVILIZATION'), ('로페이', 'O'), (' ', 'O'), ('도입…', 'O'), (' ', 'O'), ('철도역', 'O'), (' ', 'O'), ('매장서', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
227,2019.06.24. 오후 4:23,박선호 국토차관 지역경쟁력이 국가경쟁력…정부지자체연구기관 힘모아야,"[('박선호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지역경쟁력이', 'O'), (' ', 'O'), ('국가경쟁력…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('지자체연구기관', 'O'), (' ', 'O'), ('힘모아야', 'O')]"
228,2019.06.24. 오후 4:19, HUG 노후주택 개보수 사회공헌 사업 후원 ,"[('HUG 노후주택 개보수 사회공헌 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
229,2019.06.24. 오후 4:11,포스코건설 베트남서 의료 봉사활동 진행,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('의료', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
230,2019.06.24. 오후 4:10,HUG 노후주택 개보수 후원금 5억원 전달,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개보수', 'O'), (' ', 'O'), ('후원금', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
231,2019.06.24. 오후 4:09,건설과 공유주거 환경… 삶의 질 높이는 아파트 사내벤처 지원,"[('건설과', 'O'), (' ', 'O'), ('공유주거', 'O'), (' ', 'O'), ('환경…', 'O'), (' ', 'O'), ('삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('높이는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사내벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
232,2019.06.24. 오후 3:57,청주 동남지구 우미린 에듀포레 스마트한 미세먼지 체크시스템 인기,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린 에듀포레', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트한', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('체크시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
233,2019.06.24. 오후 3:56,3기 신도시 수도권 광역 교통망 개선 기대감… 다산신도시 지금지구 한강 DIMC 이달 말 분양 예정,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감…', 'O'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지금지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강 DIMC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
234,2019.06.24. 오후 3:48,현대건설·엔지니어링 힐스테이트 브랜드 관리 강화 ,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
235,2019.06.24. 오후 3:47,‘타다’ 이번엔 불법파견 논란…고용부 조사 착수,"[('‘타다’', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('불법파견', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…', 'O'), ('고용부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
236,2019.06.24. 오후 3:47,한경부동산 부동산 투자 및 절세전략 세미나 개최,"[('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('절세전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
237,2019.06.24. 오후 3:46,롯데건설 글로벌 비즈니스 에티켓 핸드북 발간 ,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('에티켓', 'O'), (' ', 'O'), ('핸드북', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
238,2019.06.24. 오후 3:46,현대건설·현대엔지니어링 힐스테이트 메뉴얼 공유,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('메뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O')]"
239,2019.06.24. 오후 3:45,HDC 사내벤처 속도낸다 ,"[('HDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
240,2019.06.24. 오후 3:44,정부 주택규제로 열기 더하는 수익형부동산 투자,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('더하는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
241,2019.06.24. 오후 3:44,관망세에도 꾸준한 수요 ... 묵동자이2단지 매매 거래 완료,"[('관망세에도', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('묵동자이', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
242,2019.06.24. 오후 3:42,9년 공사중단 거창 숙박시설 공공 임대주택 건립,"[('9년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사중단', 'O'), (' ', 'O'), ('거창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
243,2019.06.24. 오후 3:41,빈집 문제 대책 시급日 2040문제 남의 나라 일 아니다,"[('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시급日', 'O'), (' ', 'O'), ('2040', 'QUANTITY'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('남의', 'O'), (' ', 'O'), ('나라', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
244,2019.06.24. 오후 3:40,군산 ‘디오션시티 더샵’ 조기완판 기대감 높은 이유는,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디오션시티 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조기완판', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
245,2019.06.24. 오후 3:34,‘생애 첫 내집 장만’ 나이 평균 43세…집값 3분의 1은 대출,"[('‘생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만’', 'O'), (' ', 'O'), ('나이', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('43세', 'QUANTITY'), ('…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('3분의 1', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O')]"
246,2019.06.24. 오후 3:31,고용부 타다 파견법 위반 여부 조사…관계자 방문,"[('고용부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타다 파견법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('조사…', 'O'), ('관계자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
247,2019.06.24. 오후 3:31,한경부동산 제15회 전국 유망 상가 고속철도SRT 현장투어 세미나,"[('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제15회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('고속철도', 'ARTIFACT'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장투어', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
248,2019.06.24. 오후 3:30,시민단체 무등산 자락 호텔 허물어 공동주택 신축이 웬 말,"[('시민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('무등산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('허물어', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신축이', 'O'), (' ', 'O'), ('웬', 'O'), (' ', 'O'), ('말', 'O')]"
249,2019.06.24. 오후 3:25,롯데건설 ‘글로벌 비즈니스 에티켓 핸드북’ 발간,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('글로벌 비즈니스 에티켓 핸드', 'ARTIFACT'), ('북’', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
250,2019.06.24. 오후 3:25,중흥건설 ‘광교 중흥S클래스’ 입주자들에게 기념비 받아,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 중흥S클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('기념비', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
251,2019.06.24. 오후 3:22,삼성생명 계열사에 2천332억원 규모 토지 등 매도,"[('삼성생명', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사에', 'O'), (' ', 'O'), ('2천332억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('매도', 'O')]"
252,2019.06.24. 오후 3:20,롯데건설 글로벌 비즈니스 에티켓 핸드북 발간,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('에티켓', 'O'), (' ', 'O'), ('핸드북', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
253,2019.06.24. 오후 3:18,롯데건설 해외 근무자를 위한 에티켓 핸드북 발간,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('근무자', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('에티켓', 'O'), (' ', 'O'), ('핸드북', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
254,2019.06.24. 오후 3:15,HDC그룹 신사업 아이템 3개 선정…사내 스타트업 지원,"[('HDC그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사업', 'O'), (' ', 'O'), ('아이템', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정…사내', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
255,2019.06.24. 오후 3:14,현대건설현대Eng 힐스테이트 브랜드 공동관리 강화 ,"[('현대건설현대', 'ORGANIZATION'), ('Eng', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('공동관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
256,2019.06.24. 오후 3:05,우리나라 인구 10명중 9명은 도시에 산다,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('9명', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
257,2019.06.24. 오후 3:03,아동 빈곤가구 공공임대주택 우선지원 추진,"[('아동', 'O'), (' ', 'O'), ('빈곤가구', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선지원', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
258,2019.06.24. 오후 3:03,HDC그룹 사내벤처 육성에 속도,"[('HDC그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('육성에', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
259,2019.06.24. 오후 3:03,공사중단 장기방치 거창 숙박시설 공사 재개된다,"[('공사중단', 'O'), (' ', 'O'), ('장기방치', 'O'), (' ', 'O'), ('거창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개된다', 'O')]"
260,2019.06.24. 오후 3:02,후분양 vs 분양연기 재건축단지 기로…고분양가 심사 오늘부터 강화,"[('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('분양연기', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('기로…고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
261,2019.06.24. 오후 3:02,세종시 42생활권 세종 하늘채 센트레빌 817가구 내달 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('42생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세종 하늘채 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('817가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
262,2019.06.24. 오후 3:01,광주시 치솟는 아파트 분양가 잡기 나섰다,"[('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
263,2019.06.24. 오후 2:57,포스코건설 베트남 섬마을 의료 봉사활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('섬마을', 'O'), (' ', 'O'), ('의료', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
264,2019.06.24. 오후 2:50,압구정 집값 꿈틀…신현대11차 전용 183.41㎡ 39억 회복,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), ('신현대11차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('183.41㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('39억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
265,2019.06.24. 오후 2:49,청정단지 조성·미세먼지 차단…견본주택內 특화상품 체험 열풍,"[('청정단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성·미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('차단…견본주택內', 'O'), (' ', 'O'), ('특화상품', 'O'), (' ', 'O'), ('체험', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
266,2019.06.24. 오후 2:48,청년·신혼가구 80% 이상 주택 대출·임대료 부담…높아진 내 집 마련의 꿈,"[('청년·신혼가구', 'O'), (' ', 'O'), ('80% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출·임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('부담…높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O')]"
267,2019.06.24. 오후 2:48,주산연 “공공임대주택 재정지원 현실화 해야”,"[('주산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재정지원', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('해야”', 'O')]"
268,2019.06.24. 오후 2:46,용인 부동산 ‘活活’… “개발호재 다多 있다”,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘活活’…', 'O'), (' ', 'O'), ('“개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('다多', 'O'), (' ', 'O'), ('있다”', 'O')]"
269,2019.06.24. 오후 2:45,포스코건설 베트남 롱손 섬서 의료 봉사활동 진행,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('롱손 섬', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('의료', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
270,2019.06.24. 오후 2:45,국가경제발전에 기여한 건설기술인을 찾습니다,"[('국가경제발전에', 'O'), (' ', 'O'), ('기여한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술인', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
271,2019.06.24. 오후 2:42,사당·서초서 또 예고된 ‘로또열풍’…딜레마 빠진 고분양가 규제,"[('사당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('예고된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘로또열풍’…딜레마', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
272,2019.06.24. 오후 2:42,이재용 삼성물산 사무실 방문..EPC TF와 회의,"[('이재용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('방문..EP', 'ORGANIZATION'), ('C', 'O'), (' ', 'O'), ('TF와', 'O'), (' ', 'O'), ('회의', 'O')]"
273,2019.06.24. 오후 2:39,HDC그룹 피칭데이서 사내벤처 아이템 선정,"[('HDC그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('피칭데이서', 'O'), (' ', 'O'), ('사내벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('아이템', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
274,2019.06.24. 오후 2:35,포스코건설 베트남서 한의약의료봉사 실시,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한의약의료', 'STUDY_FIELD'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
275,2019.06.24. 오후 2:30,공유오피스에서 재능도 공유하는 ‘탈잉’이란,"[('공유오피스에서', 'O'), (' ', 'O'), ('재능도', 'O'), (' ', 'O'), ('공유하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘탈잉’이란', 'O')]"
276,2019.06.24. 오후 2:27,현대건설·현대엔지니어링 주택 브랜드 힐스테이트 더욱 철저히 관리한다 ,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('철저히', 'O'), (' ', 'O'), ('관리한다', 'O')]"
277,2019.06.24. 오후 2:27,롯데건설 해외 근무자 위한 ‘글로벌 비즈니스 에티켓’ 핸드북 발간,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('근무자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('에티켓’', 'O'), (' ', 'O'), ('핸드북', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
278,2019.06.24. 오후 2:27,HDC그룹 사내벤처 육성 속도,"[('HDC그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
279,2019.06.24. 오후 2:25,롯데건설 글로벌 비즈니스 에티켓 핸드북 발간,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('에티켓', 'O'), (' ', 'O'), ('핸드북', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
280,2019.06.24. 오후 2:23,아동 빈곤가구 공공임대주택 우선지원,"[('아동', 'O'), (' ', 'O'), ('빈곤가구', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선지원', 'O')]"
281,2019.06.24. 오후 2:22,e편한세상 시티 과천 주택전시관 3일간 1만1000여명 방문,"[('e편한세상 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
282,2019.06.24. 오후 2:20,현대건설 현대엔지니어링 힐스테이트 브랜드 관리 강화,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
283,2019.06.24. 오후 2:18,롯데건설 해외 근무자를 위한 에티켓 핸드북 발간,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('근무자', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('에티켓', 'O'), (' ', 'O'), ('핸드북', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
284,2019.06.24. 오후 2:15,SH공사 대학생과 함께 하는 VE경진대회 개최,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('VE경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
285,2019.06.24. 오후 2:12,안양시 신혼부부 주택자금 대출이자 100만원 지원,"[('안양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출이자', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
286,2019.06.24. 오후 2:09,인천공항공사 사장배 유소년축구대회 20일간의 대장정 마쳐,"[('인천공항공사 사장배 유소년축구대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('20일간', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('대장정', 'O'), (' ', 'O'), ('마쳐', 'O')]"
287,2019.06.24. 오후 2:08,한빛엔지니어링건축사사무소 LH 주택설계 경진대회 대상,"[('한빛엔지니어링건축사사무소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH 주택설계 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
288,2019.06.24. 오후 2:08,부동산 침체에도 명불허전 역세권 인기…트리플 역세권 ‘구로 오네뜨시티’ 눈길,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에도', 'O'), (' ', 'O'), ('명불허전', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('구로 오네뜨시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
289,2019.06.24. 오후 2:06,‘안양 아이에스비즈타워센트럴’ 브랜드 지식산업센터 바람 타고 인기몰이,"[('‘', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이에스비즈타워센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
290,2019.06.24. 오후 2:02,현대건설·현대엔지니어링 힐스테이트 브랜드가치 더 높인다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드가치', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
291,2019.06.24. 오후 2:02,국토 면적의 16% 도시…한국인 92% 몰려산다,"[('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('면적의', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시…', 'O'), ('한국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('92%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려산다', 'O')]"
292,2019.06.24. 오후 2:01,LH 주담대 한계차주 주거지원 위한 주택매입사업 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주담대', 'O'), (' ', 'O'), ('한계차주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거지원', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매입사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
293,2019.06.24. 오후 2:00,상업용부동산 다시 꿈틀… 올초 침체뒤 최근 반등조짐,"[('상업용부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), (' ', 'O'), ('올초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('침체뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('반등조짐', 'O')]"
294,2019.06.24. 오후 2:00,국토연 국가균형발전지원센터 개소,"[('국토연 국가균형발전지원센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
295,2019.06.24. 오후 1:57,HDC그룹 사내벤처 아이템 설명회 개최 ,"[('HDC그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('아이템', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
296,2019.06.24. 오후 1:55,42생활권 마지막 민간참여 공공분양 세종하늘채센트레빌 7월 분양,"[('42생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('민간참여', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('세종하늘채센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
297,2019.06.24. 오후 1:54,나만의 집짓기노하우 플랫폼을 통한 빌라 재건축 1편건축 계획안 작성,"[('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼을', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1편', 'QUANTITY'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('작성', 'O')]"
298,2019.06.24. 오후 1:53,LH 세종 스마트시티 ICPMA 특별상 수상,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('ICPMA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
299,2019.06.24. 오후 1:51,교육 특화 순천 한신더휴 오는 28일 견본주택 개관,"[('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
300,2019.06.24. 오후 1:50,7월 전국에서 아파트 2만3309가구 입주···전년 대비 22%↓,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3309가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주···', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
301,2019.06.24. 오후 1:49,혜택 앞세운 청주 우미린 에듀포레 25일부터 정당계약 실시,"[('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('앞세운', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우미린 에듀포레', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
302,2019.06.24. 오후 1:47,포스코건설 베트남 롱손 섬에서 한의약 의료 봉사활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('롱손 섬', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('한의약', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('의료', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
303,2019.06.24. 오후 1:47,HDC그룹 사내 벤처 공모…신사업 추진 속도낸다,"[('HDC그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내', 'O'), (' ', 'O'), ('벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('공모…신사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
304,2019.06.24. 오후 1:35,신봉지구 미니 판교로 급부상,"[('신봉지구', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
305,2019.06.24. 오후 1:34,지역가치 재조명받는 대구 서구…新주거중심지로 거듭날까,"[('지역가치', 'O'), (' ', 'O'), ('재조명받는', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), ('…新주거중심지로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭날까', 'O')]"
306,2019.06.24. 오후 1:33,5년 공공건설임대 ‘반월자이에뜨’ 분양전환 앞두고 관심 집중,"[('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공건설임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반월자이에뜨', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
307,2019.06.24. 오후 1:31,현대건설·현대엔지니어링 힐스테이트 공동 관리 나선다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
308,2019.06.24. 오후 1:30,출산 앞둔 미혼모·단칸방 가정 등에 공공임대주택 우선 입주,"[('출산', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('미혼모', 'CIVILIZATION'), ('·단칸방', 'O'), (' ', 'O'), ('가정', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
309,2019.06.24. 오후 1:30,‘순천 한신더휴’ 이달 28일 견본주택 개관,"[('‘', 'O'), ('순천 한신더휴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
310,2019.06.24. 오후 1:29,경실련 서울 아파트 공시가 시세반영률 후퇴,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세반영률', 'O'), (' ', 'O'), ('후퇴', 'O')]"
311,2019.06.24. 오후 1:27,다음달 전국 아파트 2만 3천여가구 입주,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 3천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
312,2019.06.24. 오후 1:21,한국인 92% 국토 17%인 도시에 몰려산다,"[('한국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('92%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('17%', 'QUANTITY'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려산다', 'O')]"
313,2019.06.24. 오후 1:20,대단지 수요 품은 ‘대전 아이파크 시티’ 단지내 상가 랜드마크로 자리매김 기대,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('자리매김', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
314,2019.06.24. 오후 1:19,현대건설 쾌적한 주거환경 갖춘 힐스테이트 광교산 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
315,2019.06.24. 오후 1:18,여름휴가 집으로 떠나요 스테이케이션 트렌드 뚜렷,"[('여름', 'DATE'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('집으로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나요', 'O'), (' ', 'O'), ('스테이케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
316,2019.06.24. 오후 1:08,아산신도시 탕정지구 들어서는 ‘아산탕정테크노일반산업단지’ 본격 개발,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탕정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아산탕정테크노일반산업단지', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
317,2019.06.24. 오후 1:00,“새 아파트 갈아타자”… ‘노후단지 80%’초과 지역 신규분양 기대,"[('“새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타자”…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘노후단지', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('’초과', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
318,2019.06.24. 오후 12:19,현대건설·현대엔지니어링 힐스테이트 품질 관리 강화,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
319,2019.06.24. 오후 12:06,철도의 날 SRT 이용객 중 916명에게 30% 할인쿠폰 행사,"[('철도의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('916명', 'QUANTITY'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인쿠폰', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
320,2019.06.24. 오후 12:03,국토부 장관에 김수현 쉬고 싶다는데… 퍼지는 說,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쉬고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼지는', 'O'), (' ', 'O'), ('說', 'O')]"
321,2019.06.24. 오후 12:00,LH 주택담보대출 상환 힘든 한계차주 아파트 500호 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('상환', 'O'), (' ', 'O'), ('힘든', 'O'), (' ', 'O'), ('한계차주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('500호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
322,2019.06.24. 오후 12:00,중소 건설현장 추락위험 여전…1308곳 중 953곳 법위반,"[('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('추락위험', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…', 'O'), ('1308곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('953곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('법위반', 'O')]"
323,2019.06.24. 오전 11:57,경실련 아파트 공시지가 시세반영률 정부 발표 절반 수준종합,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세반영률', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준종합', 'O')]"
324,2019.06.24. 오전 11:55,그래픽 표준지 아파트 공시가격·공시지가 변화 비교,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격·공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('비교', 'O')]"
325,2019.06.24. 오전 11:54,실투자금 7000만원대 강남 수익형 빌라 분양,"[('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('7000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
326,2019.06.24. 오전 11:51,일반아파트로 번지는 서울집값 상승… 정부 초긴장,"[('일반아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('번지는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초긴장', 'O')]"
327,2019.06.24. 오전 11:41,LH 세종 스마트시티 ICPMA 특별상 수상,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('ICPMA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
328,2019.06.24. 오전 11:37,현대건설·현대엔지니어링 공동브랜드 힐스테이트 관리 강화,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
329,2019.06.24. 오전 11:33,평균 43.3세에 내 집 마련… 집값 38%는 금융대출로,"[('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('43.3세', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('금융대출로', 'O')]"
330,2019.06.24. 오전 11:30,한경부동산 유망 수익형 부동산 및 상가시장 大전망 세미나 개최,"[('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('大전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
331,2019.06.24. 오전 11:29,LH세종스마트시티 ICPMA특별상,"[('LH세종스마트시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ICPMA특별상', 'CIVILIZATION')]"
332,2019.06.24. 오전 11:28,메리트 높은 금융 혜택…테크트리 영통 지식산업센터,"[('메리트', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택…', 'O'), ('테', 'ARTIFACT'), ('크트리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('영통 지식산업센터', 'ARTIFACT')]"
333,2019.06.24. 오전 11:28,HDC그룹 사내벤처 속도 낸다,"[('HDC그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
334,2019.06.24. 오전 11:27,“지구 2000바퀴 돌아도 고장 날까말까 세계유일 경중정비 한곳서 깨알점검”,"[('“', 'O'), ('지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2000바퀴', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌아도', 'O'), (' ', 'O'), ('고장', 'O'), (' ', 'O'), ('날까말까', 'O'), (' ', 'O'), ('세계유일', 'O'), (' ', 'O'), ('경중정비', 'O'), (' ', 'O'), ('한곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('깨알점검”', 'O')]"
335,2019.06.24. 오전 11:27,“오를 수 밖에 없을 것”…매머드급 개발에 매물 회수 ‘관망’,"[('“오를', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('밖에', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것”…매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('회수', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관망’', 'O')]"
336,2019.06.24. 오전 11:26,오비스트 서평택 토지 투자 설명회 개최,"[('오비스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
337,2019.06.24. 오전 11:26,특공 ‘깜깜이청약’ 방지…청약일 ‘15일 전’ 공고 의무화 추진,"[('특공', 'O'), (' ', 'O'), ('‘깜깜이청약’', 'O'), (' ', 'O'), ('방지…청약일', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('15일 전', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
338,2019.06.24. 오전 11:26,경실련 아파트 공시지가 시세반영률 정부 발표 절반…90%까지 높여야,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세반영률', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('높여야', 'O')]"
339,2019.06.24. 오전 11:25,반도건설 운서역 반도유보라 견본주택에 에어브러쉬 설치,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운서역 반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('에어브러쉬', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
340,2019.06.24. 오전 11:24,판교 대장지구 제일풍경채 28일 견본주택 오픈,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
341,2019.06.24. 오전 11:22,HUG의 독선이 13년만의 서울도심 세운지구 주택공급 막나,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('독선이', 'O'), (' ', 'O'), ('13년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('세운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('막나', 'O')]"
342,2019.06.24. 오전 11:22,헤럴드포럼박선호 국토교통부 제1차관 기반시설 안전강화 미래를 위한 건강검진,"[('헤럴드포럼', 'ORGANIZATION'), ('박선호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('안전강화', 'O'), (' ', 'O'), ('미래를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('건강검진', 'O')]"
343,2019.06.24. 오전 11:20,지하철역ㆍ도로망 낀 지식산업센터 물류운송ㆍ출퇴근 걱정 NO,"[('지하철역ㆍ도로망', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('물류운송ㆍ출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('NO', 'O')]"
344,2019.06.24. 오전 11:20,따뜻한동행 에티오피아 참전용사 공간복지 캠페인,"[('따뜻한동행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에티오피아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('참전용사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공간복지 캠', 'EVENT'), ('페인', 'EVENT')]"
345,2019.06.24. 오전 11:20, 중흥건설 입주예정자 협회에게 성실 시공 기념비 받아 ,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('협회에게', 'O'), (' ', 'O'), ('성실', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('기념비', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
346,2019.06.24. 오전 11:19,CEO 칼럼이상직 중소벤처기업진흥공단 이사장 UN 국민행복지수 1위 북유럽을 가다,"[('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), ('이상직', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('중소벤처기업진흥공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('UN', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민행복지수', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북유럽', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
347,2019.06.24. 오전 11:18,첫집 장만 나이 평균 43세…신혼부부 83.3% “내 집 마련 꼭 필요”,"[('첫집', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장만', 'O'), (' ', 'O'), ('나이', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('43세', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('83.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
348,2019.06.24. 오전 11:15,동정대한주택건설협회,"[('동정대한주택건설협회', 'ORGANIZATION')]"
349,2019.06.24. 오전 11:15,수도권 입주 물량 절반 뚝↓…7월 1만여 가구 집들이,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝↓…', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
350,2019.06.24. 오전 11:14,세종하늘채센트레빌 내달 817가구 분양,"[('세종하늘채센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('817가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
351,2019.06.24. 오전 11:14,단칸방에 온가족···아동 빈곤가구도 공공임대주택 우선입주,"[('단칸방에', 'O'), (' ', 'O'), ('온', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('···아동', 'O'), (' ', 'O'), ('빈곤가구도', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선입주', 'O')]"
352,2019.06.24. 오전 11:13,오피스텔 신규 공급 적은 지역 택해야…계획인구 넘어선 청라국제도시에 시선 집중,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('택해야…계획인구', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어선', 'O'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시선', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
353,2019.06.24. 오전 11:12,지하철역·도로망 낀 지식산업센터 물류운송·출퇴근 걱정없어,"[('지하철역·도로망', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('물류운송·출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정없어', 'O')]"
354,2019.06.24. 오전 11:12,다음달 전국서 2만3000여세대 입주 예정,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3000여세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
355,2019.06.24. 오전 11:10,주건협HUG ‘국가유공자 노후주택보수 및 임차금지원 기념식’,"[('주건협HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('국가유공자 노후주택보수 및 임차금지원 기념식', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
356,2019.06.24. 오전 11:09,43.4살 돼야 첫 내집 마련…2년 전보다 1.4살 늘어,"[('43.4살', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련…', 'O'), ('2년 전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4살', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
357,2019.06.24. 오전 11:06,르포GBCㆍ광역환승센터…‘호재’로 들썩이는 잠실ㆍ삼성동 일대 가보니,"[('르포', 'O'), ('GBC', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ광역환승센터…‘호재’로', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
358,2019.06.24. 오전 11:02,국토부 공사중단 장기방치된 거창 숙박시설 지역 활력소로 탈바꿈,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사중단', 'O'), (' ', 'O'), ('장기방치된', 'O'), (' ', 'O'), ('거창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('활력소로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
359,2019.06.24. 오전 11:01,아동 빈곤가구·가정폭력피해자도 공공임대주택 우선입주 가능해진다,"[('아동', 'O'), (' ', 'O'), ('빈곤가구·', 'O'), ('가정폭력피해자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
360,2019.06.24. 오전 11:01,우리나라 국토 16%에 전체 인구 91.8%가 모여 산다,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('91.8%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('모여', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
361,2019.06.24. 오전 11:01,아동빈곤가구 가정폭력 피해자도 공공임대 우선 지원받는다.,"[('아동빈곤가구', 'O'), (' ', 'O'), ('가정폭력', 'O'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('지원받는다.', 'O')]"
362,2019.06.24. 오전 11:01,국내 도시거주 인구 92% 육박....개발행위는 경기도가 전국 최다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('도시거주', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('92%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박....개발행위는', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
363,2019.06.24. 오전 11:01,국민 10명중 9명 도시 거주… 개발허가는 경기 화성이 가장 활발,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('9명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('거주…', 'O'), (' ', 'O'), ('개발허가는', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
364,2019.06.24. 오전 11:00,가평 청사복합 행복주택 준공…5개 부서 이전,"[('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청사복합', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('준공…', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부서', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
365,2019.06.24. 오전 11:00,경실련 아파트 공시지가 시세반영률 정부 발표 절반 수준,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세반영률', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
366,2019.06.24. 오전 11:00,경남 거창군 방치된 건축물 공공임대주택으로 탈바꿈,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거창군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방치된', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
368,2019.06.24. 오전 11:00,9년째 방치된 거창 숙박시설 공공임대주택으로 탈바꿈,"[('9년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방치된', 'O'), (' ', 'O'), ('거창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
369,2019.06.24. 오전 11:00,아동 빈곤가구·가정폭력 피해자 7월부터 공공주택 우선지원,"[('아동', 'O'), (' ', 'O'), ('빈곤가구·가정폭력', 'O'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선지원', 'O')]"
370,2019.06.24. 오전 11:00,국토의 16.7%가 도시지역 전 국민 92%가 도시 거주,"[('국토의', 'O'), (' ', 'O'), ('16.7%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('도시지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('92%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O')]"
371,2019.06.24. 오전 11:00,거창군 도심 흉물 공사 중단 숙박시설 정비한다,"[('거창군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('흉물', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('정비한다', 'O')]"
372,2019.06.24. 오전 11:00,아동빈곤가구·가정폭력 피해자 공공임대에 우선 입주한다,"[('아동빈곤가구·가정폭력', 'O'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('입주한다', 'O')]"
373,2019.06.24. 오전 11:00,국민 10명중 9명 도시 거주…도시화추세 지속,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('9명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('거주…도시화추세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
374,2019.06.24. 오전 11:00,아동빈곤가구·가정폭력 피해자 공공임대에 우선 입주,"[('아동빈곤가구·가정폭력', 'O'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
375,2019.06.24. 오전 11:00,9년 방치 거창숙박시설 흉물에서 활력소로 탈바꿈,"[('9년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방치', 'O'), (' ', 'O'), ('거창', 'LOCATION'), ('숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('흉물에서', 'O'), (' ', 'O'), ('활력소로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
376,2019.06.24. 오전 10:56,LH 한계차주 주거지원을 위한 주택매입사업 개시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한계차주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거지원을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매입사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
377,2019.06.24. 오전 10:51,‘대구의 강남’서 힐스테이트 750가구 분양,"[('‘', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('’서', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('750가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
378,2019.06.24. 오전 10:51,부산 원도심 ‘래미안 어반파크’ 본격 공급,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원도심', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 어반파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
379,2019.06.24. 오전 10:51,집코노미 동탄·부산 청약 주목…6월 셋째주 유망분양 단지,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('주목…', 'O'), ('6월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
380,2019.06.24. 오전 10:49,LH 빚 못 갚는 한계차주 주택 500채 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('갚는', 'O'), (' ', 'O'), ('한계차주', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
381,2019.06.24. 오전 10:49,현대건설·현대ENG 힐스테이트 브랜드 품질 강화 나선다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
382,2019.06.24. 오전 10:48,다시 늘어난 임대사업자 등록…이면엔 공급부족 우려,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록…이면엔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급부족', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
383,2019.06.24. 오전 10:47,7월 전국 아파트 2만3309가구 입주…전년比 22% 감소,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3309가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
384,2019.06.24. 오전 10:44,첨단 IoT 아파트 열풍 서울에서 지방으로 확산,"[('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지방으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
385,2019.06.24. 오전 10:43,범죄 꼼짝마… 대우건설 고척4구역에 안전아파트 건설 예고,"[('범죄', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마…', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고척', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('안전아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
386,2019.06.24. 오전 10:42,현대건설·엔지니어링 ‘힐스테이트’ 브랜드 공동 품질관리 강화,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('품질관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
387,2019.06.24. 오전 10:41,속도 내는 의왕 재개발… 수도권에 미치는 영향은,"[('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('내는', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미치는', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
388,2019.06.24. 오전 10:41,“집값 바닥심리 확산”… 서울 매매가 상승,"[('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥심리', 'O'), (' ', 'O'), ('확산”…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
389,2019.06.24. 오전 10:40,단독특별공급 ‘깜깜이청약’ 방지…청약일 ‘15일 전’ 입주자 공고 의무화 추진,"[('단독특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘깜깜이청약’', 'O'), (' ', 'O'), ('방지…청약일', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('15일 전', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공고', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
390,2019.06.24. 오전 10:39,중흥건설 ‘광교 중흥S클래스’ 입주자들에게 기념비 받아,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 중흥S클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('기념비', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
391,2019.06.24. 오전 10:39,LH 한계차주 주거지원 위한 주택매입사업 개시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한계차주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거지원', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매입사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
392,2019.06.24. 오전 10:37,미래 용산공원으로 태어나는 미군 용산기지 시민특별투어 진행,"[('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('태어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('미군 용산기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시민특별투어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
393,2019.06.24. 오전 10:36,김포도시철도 7월 개통..지식산업센터 ‘김포 마스터비즈파크’ 관심,"[('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통..지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마스터비즈파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
394,2019.06.24. 오전 10:35,생애 최초 내 집 마련 평균 나이 43세,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('나이', 'O'), (' ', 'O'), ('43세', 'QUANTITY')]"
395,2019.06.24. 오전 10:35,한신공영 28일 순천 한신더휴 견본주택 개관,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
396,2019.06.24. 오전 10:32,집코노미 주택구입 적기는 2020년 이후…현대경제연구원 설문,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('적기는', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년 이후', 'DATE'), ('…', 'O'), ('현대경제연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설문', 'O')]"
397,2019.06.24. 오전 10:30,LH 대출상환 어려운 한계차주 주택 500채 매입해 재임대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대출상환', 'O'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('한계차주', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입해', 'O'), (' ', 'O'), ('재임대', 'O')]"
398,2019.06.24. 오전 10:29,용산구 해방촌 도시재생사업 테마가로 2·3단계 착공,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해방촌 도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('테마가로', 'O'), (' ', 'O'), ('2·3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
399,2019.06.24. 오전 10:29,호수공원 품은 아파트…시장 침체에도 프리미엄 ‘두둑’,"[('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에도', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('‘두둑’', 'O')]"
400,2019.06.24. 오전 10:28,천안에 첫 공공 민간임대주택 506가구 공급…2020년 8월 입주,"[('천안', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('506가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('2020년 8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
401,2019.06.24. 오전 10:24,서울 인근서 전매제한 6개월 신규물량 나와,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인근서', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규물량', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
402,2019.06.24. 오전 10:23,SH공사 대학생과 함께 하는 VE경진대회 개최,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('VE경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
403,2019.06.24. 오전 10:19,제일건설 대장지구 마지막 민간사업장 판교 대장지구 제일풍경채 이달 분양,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('민간사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
404,2019.06.24. 오전 10:19,광교 중흥S클래스 입주민 중흥건설에 성실시공 감사 기념비 전달,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중흥건설', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('성실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('기념비', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
405,2019.06.24. 오전 10:19,경기 남부 재건축 대어 평택 합정주공 현대건설 수주,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대어', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합정주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
406,2019.06.24. 오전 10:18,LH 제7회 주택설계·기술 경진대회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택설계·기술 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
407,2019.06.24. 오전 10:15,LH 세종 스마트시티 ICPMA 특별상 수상,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('ICPMA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
408,2019.06.24. 오전 10:10,LH 한계차주 주거지원을 위한 주택매입사업 개시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한계차주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거지원을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매입사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
409,2019.06.24. 오전 10:08,내달 입주시장 잠잠…전국 2만3309세대 입주 전월比 40%↓,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주시장', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3309세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
410,2019.06.24. 오전 10:08,코오롱글로벌·동부건설 세종 하늘채 센트레빌 7월 분양,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종 하늘채 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
411,2019.06.24. 오전 10:02,호반그룹 임직원 봉사단 ‘어르신 건강 부채 만들기’ 봉사활동,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('어르신', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건강', 'O'), (' ', 'O'), ('부채 만들기', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
412,2019.06.24. 오전 10:02,LH 주담대 상환 어려운 차주 주택매입사업 개시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주담대', 'O'), (' ', 'O'), ('상환', 'O'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('차주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택매입사업', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
413,2019.06.24. 오전 10:02,인천광역시 수익형부동산 시장 어떻게 될까 ··· 상가정보연구소 28일 세미나 개최,"[('인천광역시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
414,2019.06.24. 오전 10:00,이지스자산운용 부동산 스타트업 선발해 창업비 투자,"[('이지스자산운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('선발해', 'O'), (' ', 'O'), ('창업비', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
415,2019.06.24. 오전 10:00,SH공사 대학생과 함께 하는 VE경진대회 개최,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('VE경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
416,2019.06.24. 오전 9:59,7월 전국 아파트 2만3천여가구 입주예정…6월보다 40% 감소,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주예정…', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
417,2019.06.24. 오전 9:58,용산구 해방촌 도시재생 본격화…테마가로 2·3단계 공사,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해방촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…테마가로', 'O'), (' ', 'O'), ('2·3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O')]"
418,2019.06.24. 오전 9:50,하루 10만 명 찾는 ‘황금상권’ 노려볼까 ‘모란역 센트럴 스퀘어’ 상가 분양 ‘이목집중’,"[('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10만 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘황금상권’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('모란역 센트럴 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이목집중’', 'O')]"
419,2019.06.24. 오전 9:50,김현미 장관 후임에 김수현 술렁이는 부동산 시장,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후임에', 'O'), (' ', 'O'), ('김수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('술렁이는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
420,2019.06.24. 오전 9:49,아파트 시장 스테디셀로“초품아” 경북도청신도시 동일스위트 주목,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('스테디셀로“초품아”', 'O'), (' ', 'O'), ('경북도청신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
421,2019.06.24. 오전 9:48,‘세종 하늘채 센트레빌’ 7월 분양,"[('‘', 'O'), ('세종 하늘채 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
422,2019.06.24. 오전 9:47,주담대출 상환 어렵다 국민희망임대에 팔고 되사세요,"[('주담대출', 'O'), (' ', 'O'), ('상환', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O'), (' ', 'O'), ('국민희망임대', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('되사세요', 'O')]"
423,2019.06.24. 오전 9:46,SH공사 대학생 VE경진대회 개최,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생 VE경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
424,2019.06.24. 오전 9:45,LH 제7회 주택설계·기술 경진대회 수상작 3건 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택설계·기술 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
