,date,headline,keyword
0,2014.03.23. 오후 11:57,광주·전남 ‘중흥S클래스 센트럴’ 2만명 몰려,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥S클래스 센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
1,2014.03.23. 오후 11:49,울산 번영로 코아루 모델하우스 1만명 인파,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('번영로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
2,2014.03.23. 오후 8:52,전세 시황 중대형 전세수요 주춤… 송파·양천 소폭 내려,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('전세수요', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
3,2014.03.23. 오후 8:51,매매 시황 재건축 10주 만에 하락 반전… 집값 상승폭 둔화,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('10주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('반전…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
4,2014.03.23. 오후 8:27,전셋값 천정부지… 서민가계 ‘주름살’,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('천정부지…', 'O'), (' ', 'O'), ('서민가계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주름살’', 'O')]"
5,2014.03.23. 오후 8:24,어린이집 기부채납하면 그 면적만큼 용적률 완화,"[('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('기부채납하면', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('면적만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
6,2014.03.23. 오후 7:41,개발부담금제 전면 개편…일몰제 도입해 3년마다 재검토,"[('개발부담금제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('개편…', 'O'), ('일', 'CIVILIZATION'), ('몰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입해', 'O'), (' ', 'O'), ('3년마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
7,2014.03.23. 오후 7:16,서울시 영세업자에 무담보 저리 100억 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영세업자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무담보', 'O'), (' ', 'O'), ('저리', 'O'), (' ', 'O'), ('100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
8,2014.03.23. 오후 6:32,세종시 상가 몸값 강남 못지않네,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('못지않네', 'O')]"
9,2014.03.23. 오후 6:32,입주아파트 웃돈 래미안강남힐즈 최고,"[('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안강남힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
10,2014.03.23. 오후 6:32,SH공사 28일 올해 첫 공공분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O')]"
11,2014.03.23. 오후 6:32,MK 추천매물 인천 부평역세권 병원용 빌딩 28억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('병원용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('28억원', 'QUANTITY')]"
12,2014.03.23. 오후 6:32,어린이집 기부채납 용적률 완화 혜택,"[('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
13,2014.03.23. 오후 6:32,개발부담금제 전면 손질한다,"[('개발부담금제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('손질한다', 'O')]"
14,2014.03.23. 오후 6:32,서울숲 일대 신흥부촌으로 뜬다,"[('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥부촌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
15,2014.03.23. 오후 6:32,지방 5곳 견본주택에 주말 12만명 몰려,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
16,2014.03.23. 오후 6:21,유망단지는 빠른 매수 결정을,"[('유망단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('결정을', 'O')]"
17,2014.03.23. 오후 6:20,춘천 재정비촉진사업 잘 나가네,"[('춘천 재정비촉진사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네', 'O')]"
19,2014.03.23. 오후 5:48,부동산 QA 일시적 2주택자 임대소득세 내야하나요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('일시적', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내야하나요', 'O')]"
20,2014.03.23. 오후 5:45,어린이집 등 사회복지시설 용적률 완화,"[('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('사회복지시설', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
21,2014.03.23. 오후 5:45,“행복주택 공사장 가림막 골라주세요”,"[('“행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('가림막', 'O'), (' ', 'O'), ('골라주세요”', 'O')]"
23,2014.03.23. 오후 5:45,견본주택 탐방 한신공영 ‘창원 한신 휴플러스 오션파크’,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한신 휴플러스 오션파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
25,2014.03.23. 오후 5:44,SH공사 올 첫 1000여가구 공공분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('1000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O')]"
26,2014.03.23. 오후 5:44,‘주부를 유혹하라’ 아파트 평면 경쟁,"[('‘', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹하라’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
27,2014.03.23. 오후 5:44,서귀포 수익형 분양호텔 ‘브라이튼’ 분양,"[('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('브라이튼', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
28,2014.03.23. 오후 5:43,신진건축사 설계 공모전 시작,"[('신진건축사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
29,2014.03.23. 오후 5:31,정부 개발부담금제 전면 개편,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발부담금제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
30,2014.03.23. 오후 5:21,코레일 ‘유라시아 대륙철도’ 첫발 뗐다,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유라시아 대륙철도', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫발', 'O'), (' ', 'O'), ('뗐다', 'O')]"
31,2014.03.23. 오후 5:19,아파트 주간 시세 재건축 아파트 매매가 10주만에 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('10주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
32,2014.03.23. 오후 5:18,정부 행복주택 서울지역 추가지구 지정 ‘신중모드’,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신중모드’', 'O')]"
33,2014.03.23. 오후 5:18,건설사 “주부마음 훔쳐라” 신평면 경쟁 치열,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('훔쳐라”', 'O'), (' ', 'O'), ('신평면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
34,2014.03.23. 오후 5:15,잠시만요 운영사 신뢰도 보고 가실게요,"[('잠시만요', 'O'), (' ', 'O'), ('운영사', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰도', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('가실게요', 'O')]"
35,2014.03.23. 오후 5:14,분양형 호텔 투자 해볼까 기대 수익률 높지만 위험도 커… 발품 팔아 장·단점 살펴야,"[('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('높지만', 'O'), (' ', 'O'), ('위험도', 'O'), (' ', 'O'), ('커…', 'O'), (' ', 'O'), ('발품', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('장·단점', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴야', 'O')]"
36,2014.03.23. 오후 4:00,‘후폭풍’ 휩싸인 오피스텔‥월셋값 빠지고 매물 쏟아지고,"[('‘후폭풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('휩싸인', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔‥월셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지고', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지고', 'O')]"
37,2014.03.23. 오후 4:00,영종도 카지노 잭팟 터졌지만.. 주택시장 회복은 가시밭길,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('카지노', 'O'), (' ', 'O'), ('잭팟', 'O'), (' ', 'O'), ('터졌지만..', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복은', 'O'), (' ', 'O'), ('가시밭길', 'O')]"
38,2014.03.23. 오후 4:00,대구 침산 화성파크드림 견본주택에 3일간 6만명 방문,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('침산 화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
39,2014.03.23. 오후 3:59,서울 중구 부동산중개인사무소 142곳 점검 실시,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산중개인사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('142곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
40,2014.03.23. 오후 3:58,부동산단신코오롱글로벌 중흥건설 한국토지신탁,"[('부동산단신코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION')]"
41,2014.03.23. 오후 3:47,코레일 국제철도협력기구 제휴회원에 가입,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제철도협력기구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제휴회원에', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
42,2014.03.23. 오후 3:47,서승환 국토부 장관 규제개혁 자세 변화가 중요,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('규제개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('자세', 'O'), (' ', 'O'), ('변화가', 'O'), (' ', 'O'), ('중요', 'O')]"
43,2014.03.23. 오후 3:20,김포풍무 푸르지오 센트레빌 내집마련 수요자 몰려…,"[('김포', 'LOCATION'), ('풍무 푸르지오 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려…', 'O')]"
44,2014.03.23. 오후 3:01,부동산 투자에 열 올리는 10대 재벌···토지 보유액 ‘60조 돌파’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자에', 'O'), (' ', 'O'), ('열', 'O'), (' ', 'O'), ('올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재벌···토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보유액', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('60조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파’', 'O')]"
45,2014.03.23. 오후 3:00,창원 한신휴플러스 오션파크 견본주택에 3일간 1만명 방문,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스 오션파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
46,2014.03.23. 오후 2:46,올 상반기 입주 프리미엄 1위는 래미안강남힐즈,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안강남힐즈', 'ARTIFACT')]"
47,2014.03.23. 오후 2:46,견본주택 탐방한신공영 ‘창원 한신휴플러스 오션파크’,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), ('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스 오션파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
48,2014.03.23. 오후 2:45,올해 첫 SH공사 공공분양 등 물량 풍성,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
49,2014.03.23. 오후 2:39,주말 전국 아파트 견본주택 방문객으로 북적,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
50,2014.03.23. 오후 2:37,문턱 낮아진 브랜드 아파트…이왕이면 저렴하게,"[('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…이왕이면', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴하게', 'O')]"
51,2014.03.23. 오후 2:23,삼호 제주혁신도시에 브라이튼 호텔 분양,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주혁신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('브라이튼 호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
52,2014.03.23. 오후 2:21,‘김포풍무 푸르지오 센트레빌’ 일산신도시보다 서울이 가까워 인기↑,"[('‘', 'O'), ('김포풍무 푸르지오 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('일산신도시', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워', 'O'), (' ', 'O'), ('인기↑', 'O')]"
53,2014.03.23. 오후 2:21,중흥S클래스 센트럴 사흘간 2만명 방문,"[('중흥S클래스 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
54,2014.03.23. 오후 2:18,기부채납 복지시설로 하면 용적률 더 받는다,"[('기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('복지시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('하면', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
55,2014.03.23. 오후 2:17,그건 이렇습니다 저당권과 근저당권의 차이…근저당권은 마이너스 통장 방식,"[('그건', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇습니다', 'O'), (' ', 'O'), ('저당권과', 'O'), (' ', 'O'), ('근저당권의', 'O'), (' ', 'O'), ('차이…근저당권은', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O')]"
56,2014.03.23. 오후 2:15,행복주택 공사장 가림막 디자인에 주민의견 반영,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('가림막', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인에', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
57,2014.03.23. 오후 2:15,동탄2신도시 경남아너스빌 견본주택에 주말동안 1만6천여명 방문,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만6천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
58,2014.03.23. 오후 2:00,강릉 유천지구 우미린 견본주택 사흘동안 1만3천명 북적,"[('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
59,2014.03.23. 오후 1:55,울산 번영로 코아루 견본주택 사흘간 1만여명 몰려,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('번영로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
60,2014.03.23. 오후 1:52,입지규제최소지구 설정으로 도시경쟁력 높이는 대전시,"[('입지규제최소지구', 'O'), (' ', 'O'), ('설정으로', 'O'), (' ', 'O'), ('도시경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('높이는', 'O'), (' ', 'O'), ('대전시', 'ORGANIZATION')]"
61,2014.03.23. 오후 1:43,서승환 국토장관 국민이 체감할 수 있는 규제개혁 필요,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('체감할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('규제개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
62,2014.03.23. 오후 1:43,서울시 노숙인 단기월세 지원 효과 톡톡,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노숙인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단기월세', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
64,2014.03.23. 오후 12:54,공공임대주택 주거비용 인상‥표준건축비 현실화,"[('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비용', 'O'), (' ', 'O'), ('인상‥표준건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
65,2014.03.23. 오후 12:53,강릉 유천지구 우미린 주말 1.3만명 몰려,"[('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
66,2014.03.23. 오후 12:52,호가 너무 올랐나 서울 재건축 10주만에 하락,"[('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('10주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
67,2014.03.23. 오후 12:25,서울 전셋값이면 김포풍무푸르지오센트레빌내집마련 가능,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값이면', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'ARTIFACT'), ('풍무푸르지오센트레빌', 'ARTIFACT'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
68,2014.03.23. 오후 12:05,주간 시황서울 재건축 아파트값 10주 만에 하락,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
69,2014.03.23. 오전 11:58,신진 건축사 대상 공공건축물 설계공모전 개최,"[('신진', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('공', 'EVENT'), ('공건축물 설계공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
70,2014.03.23. 오전 11:58,행복주택 가좌지구 공사장 가림막 지역주민이 디자인 결정,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가좌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('가림막', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
71,2014.03.23. 오전 11:58,“건축물 내 어린이집 등 사회복지시설 건립시 용적률 완화”,"[('“건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('사회복지시설', 'O'), (' ', 'O'), ('건립시', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화”', 'O')]"
72,2014.03.23. 오전 11:57,정부 개발부담금 제도 전면 손질..개념부터 재정립,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발부담금 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('손질..개념부터', 'O'), (' ', 'O'), ('재정립', 'O')]"
73,2014.03.23. 오전 11:57,10대 재벌 부동산 보유액 사상 첫 60조 돌파,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재벌', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('보유액', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('60조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
74,2014.03.23. 오전 11:46,돈암 코오롱하늘채 견본주택 1만3천명 몰려,"[('돈암 코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
75,2014.03.23. 오전 11:29,가좌 행복주택 가림막 직접 고르세요,"[('가좌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가림막', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('고르세요', 'O')]"
77,2014.03.23. 오전 11:12,어린이집  기부하면 건축물 용적률 완화,"[('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('기부하면', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
78,2014.03.23. 오전 11:11,서울 · 수도권 전세난 ‘김포풍무 푸르지오 센트레빌’ 살아볼까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포', 'ARTIFACT'), ('풍무 푸르지오 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O')]"
79,2014.03.23. 오전 11:02,서울 강북지역 매매거래총액전세거래총액,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래총액전세거래총액', 'O')]"
81,2014.03.23. 오전 11:01,국토부 가좌지구 가림막 디자인 주민 직접 선택,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가좌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가림막', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O')]"
82,2014.03.23. 오전 11:01,민간이 어린이집 등 복지시설 기부채납하면 용적률 최대 20% 더 받는다,"[('민간이', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('복지시설', 'O'), (' ', 'O'), ('기부채납하면', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
83,2014.03.23. 오전 11:01,인천호텔분양이 뜨겁다 ‘송도 그랜드팰리스 호텔’ 인기 비결은,"[('인천', 'CITY'), ('호텔분양이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 그랜드팰리스 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
84,2014.03.23. 오전 11:00,신진건축사 대상 공공건축물 설계공모 추진,"[('신진건축사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
85,2014.03.23. 오전 11:00,어린이집 기부채납하면 용적률 완화된다,"[('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('기부채납하면', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화된다', 'O')]"
87,2014.03.23. 오전 11:00,가좌지구 행복주택 공사장 가림막 골라주세요,"[('가좌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('가림막', 'O'), (' ', 'O'), ('골라주세요', 'O')]"
88,2014.03.23. 오전 11:00,행복주택 공사장 가림막 직접 선택하세요,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('가림막', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('선택하세요', 'O')]"
89,2014.03.23. 오전 11:00,건축물 지을때 어린이집 등 기부채납하면 용적률 완화,"[('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('지을때', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('기부채납하면', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
90,2014.03.23. 오전 11:00,아파트 새 평형 74·93 … ‘틈새’ 아닌 ‘주력’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('74·93 …', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘틈새’', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주력’', 'O')]"
91,2014.03.23. 오전 11:00,서초보금자리 내 서초타워 분양 중,"[('서초보', 'LOCATION'), ('금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('서초타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
92,2014.03.23. 오전 10:40,부천시 돈이 없다 금싸라기 땅 2필지 매각 추진,"[('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('금', 'MATERIAL'), ('싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
93,2014.03.23. 오전 10:10,대규모 보육시설 품은‘김포풍무 푸르지오 센트레빌’ 맹모들 어필...,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('보육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('품은‘', 'O'), ('김포', 'ARTIFACT'), ('풍무 푸르지오 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('맹모', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('어필...', 'O')]"
94,2014.03.23. 오전 10:08,徐 국토장관 규제개혁 성공위해 국민체감 핵심과제 발굴,"[('徐', 'O'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('규제개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('성공위해', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('체감', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심과제', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴', 'O')]"
95,2014.03.23. 오전 10:07,10대 재벌그룹 토지보유액 60조 돌파…사상 최대,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재벌그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보유액', 'O'), (' ', 'O'), ('60조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
96,2014.03.23. 오전 9:54,건설사 ‘전세난 마케팅’ 활발,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅’', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
97,2014.03.23. 오전 9:17,부동산캘린더 동탄2 경남아너스빌 등 전국 8741가구 공급,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8741가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
98,2014.03.23. 오전 9:01,서울 재건축 아파트 값 10주만에 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('10주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
99,2014.03.23. 오전 9:01,경매사냥 양천구 신정동 이스타빌 73.8㎡ 1회 유찰 1억9200만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이스타빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('73.8', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('1억9200만원', 'QUANTITY')]"
100,2014.03.23. 오전 8:38,수익형 부동산 주거용 울고 비주거용 웃고,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('비주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O')]"
101,2014.03.23. 오전 8:29,코레일 OSJD 제휴회원 가입 유럽까지 대륙철도 연결 첫발 뗐다,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('OSJD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제휴회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('대륙철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('첫발', 'O'), (' ', 'O'), ('뗐다', 'O')]"
102,2014.03.23. 오전 8:00,채용상반기 건설사 채용 봇물,"[('채용', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
103,2014.03.23. 오전 6:00,코레일 유라시아 이니셔티브 첫단추 OSJD 가입,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유라시아', 'O'), (' ', 'O'), ('이니셔티브', 'O'), (' ', 'O'), ('첫단추', 'O'), (' ', 'O'), ('O', 'ORGANIZATION'), ('SJD', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
104,2014.03.23. 오전 6:00,코레일 OSJD 제휴회원 가입…실크로드 익스프레스 가시화,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('OSJD', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제휴회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가입…', 'O'), ('실크로드 익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
105,2014.03.24. 오후 8:43,서울시 재개발 예정구역 지정 안한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
106,2014.03.24. 오후 8:40,분양권 대신 돈.. 늘어난 현금청산 재건축·재개발 발목,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('돈..', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('현금청산', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
107,2014.03.24. 오후 8:39,분양권 대신 돈.. 늘어난 현금청산 재건축·재개발 발목,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('돈..', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('현금청산', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
108,2014.03.24. 오후 8:26,정비예정구역 지정 폐지 추진,"[('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
110,2014.03.24. 오후 7:53,오피스텔 시장도 ‘된서리’… 강북만 ‘꿋꿋’,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘된서리’…', 'O'), (' ', 'O'), ('강북만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘꿋꿋’', 'O')]"
111,2014.03.24. 오후 7:09,모아건설 세종시 부실시공 아파트 사과했지만…,"[('모아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사과했지만…', 'O')]"
112,2014.03.24. 오후 6:52,JDC 공공기관 고객만족도조사 최고 등급 우수 달성,"[('JDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('고객만족도조', 'EVENT'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('등급', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
113,2014.03.24. 오후 6:48,대한주택보증 윤리·지속가능경영 실천 서약,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윤리·지속가능경영', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O'), (' ', 'O'), ('서약', 'O')]"
114,2014.03.24. 오후 6:34,분양 클로즈UP 우미건설 강원 강릉 유천지구 우미린  26일 12순위 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
115,2014.03.24. 오후 6:26,정태수 전 회장 소유 300억 규모 토지 공매,"[('정태수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
116,2014.03.24. 오후 6:22,도심 속 생활공원 20곳 조성… 사업비 최대 90% 국비 지원,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('생활공원', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성…', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
117,2014.03.24. 오후 6:22,통일시대 북한 주거문제 모듈러 공법이 대안될 것,"[('통일시대', 'O'), (' ', 'O'), ('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주거문제', 'O'), (' ', 'O'), ('모듈러 공법', 'THEORY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('대안될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
118,2014.03.24. 오후 6:21,부산 행정타운에 브라운스톤 아파트 첫 선…시청역 브라운스톤 연제 내달 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행정타운에', 'O'), (' ', 'O'), ('브라운스톤 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선…', 'O'), ('시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤 연제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
119,2014.03.24. 오후 6:09,SK건설 대치국제아파트 재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대치국제아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
120,2014.03.24. 오후 6:09,방송국 품은 상암DMC 인근 들썩들썩,"[('방송국', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩들썩', 'O')]"
121,2014.03.24. 오후 6:08,LH 3월 단지내 상가 44개 낙찰률 100%,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('44개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY')]"
122,2014.03.24. 오후 6:08,주변 편의시설·전셋값에 부동산 시장 희비,"[('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설·전셋값에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
123,2014.03.24. 오후 6:08,LH 수도권 주요사업지구 토지 18필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주요사업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('18필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
124,2014.03.24. 오후 6:08,‘송파 아이파크’ 오피스텔 2차 분양,"[('‘', 'O'), ('송파 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
125,2014.03.24. 오후 6:08,강남구 재건축 전세입자 보금자리·장기전세 노려라,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전세입자', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리·장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
126,2014.03.24. 오후 6:08,제주 분양형 호텔 3천실 풀린다,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3천실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
127,2014.03.24. 오후 6:03,벽산건설 상폐 사실상 확정… 최대주주 대주보 손해도 확실,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상폐', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), (' ', 'O'), ('최대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대', 'CIVILIZATION'), ('주보', 'O'), (' ', 'O'), ('손해도', 'O'), (' ', 'O'), ('확실', 'O')]"
128,2014.03.24. 오후 5:59,4월 전국 3만 가구 분양,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
130,2014.03.24. 오후 5:56,신길뉴타운 첫 분양 ‘래미안 영등포 프레비뉴’ 인기,"[('신길뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 영등포 프레비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
131,2014.03.24. 오후 5:51,부실 건설사 매각 ‘지지부진’,"[('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지지부진’', 'O')]"
132,2014.03.24. 오후 5:47,허창수 회장 9천억 적자 GS건설서 연봉 17억원 받아,"[('허창수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('9천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적자', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('17억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
133,2014.03.24. 오후 5:42,SK건설 647억원 대치국제아파트 재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('647억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대치국제아파트 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
136,2014.03.24. 오후 5:40,LH 안양관양 등 18개 필지공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양관양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지공급', 'O')]"
137,2014.03.24. 오후 5:40,톡톡 부동산 통일땐 북한에 100만가구 지어야,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('통일땐', 'O'), (' ', 'O'), ('북한', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지어야', 'O')]"
138,2014.03.24. 오후 5:39,재개발  유지보수 투트랙으로 관리,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('유지보수', 'O'), (' ', 'O'), ('투트랙으로', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
139,2014.03.24. 오후 5:37,주민의사 묻지 않고 재개발 지정 못한다,"[('주민', 'CIVILIZATION'), ('의사', 'O'), (' ', 'O'), ('묻지', 'O'), (' ', 'O'), ('않고', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
140,2014.03.24. 오후 5:36,대단지 아파트 3만가구 쏟아진다,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
141,2014.03.24. 오후 5:36,잠실 미성 재건축 속도낸다,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
142,2014.03.24. 오후 5:36,송파구 오피스텔의 관광호텔 전환 허용,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
143,2014.03.24. 오후 5:36,중국인 관광객으로 들썩이는 제주 부동산시장 가보니,"[('중국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
144,2014.03.24. 오후 5:29,부산서 제2차 혁신도시 이전공공기관 채용설명회,"[('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('제2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('채용설명회', 'O')]"
145,2014.03.24. 오후 5:12,건설공제조합 희망드림 프로젝트 기부금 전달,"[('건설공제조합 희망드림 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기부금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
146,2014.03.24. 오후 5:10,토목의 날 28일 개최…미래정책토론회도 함께 열려,"[('토목의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최…', 'O'), ('미래정책토론회', 'EVENT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
147,2014.03.24. 오후 5:07,인천경제청 영종도 카지노 사업 본격 시동,"[('인천경제청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종도 카지노 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
148,2014.03.24. 오후 4:54,국토부 생활공원 20곳 조성한다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생활공원', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성한다', 'O')]"
149,2014.03.24. 오후 4:34,해외기술에 의존하던 레일체결장치 우리 손으로 개발,"[('해외기술에', 'O'), (' ', 'O'), ('의존하던', 'O'), (' ', 'O'), ('레일체결장치', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
150,2014.03.24. 오후 4:34,르포 中 1위 시행업체 녹지그룹이 투자한 제주헬스케어타운 가보니,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시행업체', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지그룹', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('투자한', 'O'), (' ', 'O'), ('제주헬스케어타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
151,2014.03.24. 오후 4:34,LAMINAM라미남 타일이 뭐지 국내 첫 적용 아파트 등장,"[('LAMINAM라미남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('타일이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐지', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
152,2014.03.24. 오후 4:28,방문객 후한 평가 동탄2 경남아너스빌…벌써 웃돈 기대,"[('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후한', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ORGANIZATION'), ('…벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
153,2014.03.24. 오후 4:24,실수요 중심 부동산 시장 중소형·남향·판상형 아파트들 ‘인기’,"[('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형·남향·판상형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
154,2014.03.24. 오후 4:23,포토건설공제조합 대한적십자사에 기부금 전달,"[('포토건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한적십자사', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기부금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
155,2014.03.24. 오후 4:20,건설경기 불황에 쌓여가는 건설사 매물...매각은 ‘지지부진’,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓여가는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('매물...매각은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지지부진’', 'O')]"
156,2014.03.24. 오후 4:20,서울 상암동 부동산시장 ‘꿈틀’..방송국 이전 주변 개발 ‘호재’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’..방송국', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘호재’', 'O')]"
157,2014.03.24. 오후 4:19,공공임대 표준건축비 산정 정기적으로…보증금 임대료 오를 듯,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('표준건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('정기적으로…보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
158,2014.03.24. 오후 4:13,부동산 시장 ‘훈풍’ 속 안산의 신축 오피스텔 분양에 관심↑,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘훈풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
159,2014.03.24. 오후 4:12,대형건설사 4월 전국에 1만7496가구 분양,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7496가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
160,2014.03.24. 오후 4:09,실수요 중심 부동산 시장 남향 판상형 등 실속 아파트 관심,"[('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('남향', 'O'), (' ', 'O'), ('판상형', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
162,2014.03.24. 오후 4:07,랜드마크 아파트 GS건설 역삼 자이,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역삼 자이', 'ARTIFACT')]"
163,2014.03.24. 오후 4:06,인천 SK 스카이뷰‘ 4천여 세대 59㎡구25평’마감 84㎡구35평형마감임박 분양중,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK 스카이뷰', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('4천여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('59㎡구', 'QUANTITY'), ('25평', 'QUANTITY'), ('’마감', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡구', 'QUANTITY'), ('35평', 'QUANTITY'), ('형마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
164,2014.03.24. 오후 4:05,자산관리·주택금융공사… 부산이전 공기업 합동채용설명회,"[('자산관리', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('합동채용설명회', 'O')]"
165,2014.03.24. 오후 3:51,철근 부족 모아미래도 계약해지할 수 있나,"[('철근', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('모아미래', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
166,2014.03.24. 오후 3:51,랜드마크 아파트 그곳에 살고 싶다,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('그곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다', 'O')]"
167,2014.03.24. 오후 3:50,랜드마크 아파트 포스코건설 구리 갈매 더샵 나인힐스,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갈매', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더샵 나인힐스', 'ARTIFACT')]"
168,2014.03.24. 오후 3:50,랜드마크 아파트 대림산업 아크로힐스 논현,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아크로힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION')]"
169,2014.03.24. 오후 3:49,랜드마크 아파트 현대건설·삼성물산 고덕 래미안 힐스테이트,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕 래미안 힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
170,2014.03.24. 오후 3:49,랜드마크 아파트 두산重 서울숲 트리마제,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('두산', 'ORGANIZATION'), ('重', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲 트리마제', 'EVENT')]"
171,2014.03.24. 오후 3:45,랜드마크 아파트 금강주택 동탄2 금강펜테리움,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움', 'ARTIFACT')]"
172,2014.03.24. 오후 3:45,랜드마크 아파트 삼성물산 장전3구역 래미안,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장전3구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT')]"
173,2014.03.24. 오후 3:45,랜드마크 아파트 신안종합건설 동탄2 신안인스빌리베라2차,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신안종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌리베라2차', 'ARTIFACT')]"
174,2014.03.24. 오후 3:42,랜드마크 아파트 롯데건설 대연2구역 롯데캐슬,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대연2구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
175,2014.03.24. 오후 3:42,랜드마크 아파트 아이에스동서 초고층 주상복합 W,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('아이에스동서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합 W', 'ARTIFACT')]"
176,2014.03.24. 오후 3:40,랜드마크 아파트 경북도청신도시 아이파크,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경북도청신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
177,2014.03.24. 오후 3:40,랜드마크 아파트 대구 북죽곡 엠코타운 더 솔레뉴,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북죽곡 엠코타운 더 솔레뉴', 'ARTIFACT')]"
178,2014.03.24. 오후 3:39,랜드마크 아파트 대구 침산 화성파크드림,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('침산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화성파크드림', 'ARTIFACT')]"
179,2014.03.24. 오후 3:39,랜드마크 아파트 한국토지신탁 울산 번영로 코아루,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('번영로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT')]"
180,2014.03.24. 오후 3:39,단지와 지하철이 바로 연결되는 ‘래미안 강동팰리스’,"[('단지와', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('연결되는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 강동팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
181,2014.03.24. 오후 3:36,랜드마크 아파트 금성백조주택 세종 예미지,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종 예미지', 'ARTIFACT')]"
182,2014.03.24. 오후 3:34,SK건설 647억원 규모의 대치국제 재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('647억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('대치국제 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
183,2014.03.24. 오후 3:33,기반시설 부족 전세값에 세종·동탄1 지고 대전·동탄2 반대급부,"[('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값에', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반대급부', 'O')]"
184,2014.03.24. 오후 3:33,랜드마크 아파트 대우건설 충주2차 푸르지오,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충주2차 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
185,2014.03.24. 오후 3:33,랜드마크 아파트 동문건설 천안신부 굿모닝힐,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안신부', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('굿모닝힐', 'ARTIFACT')]"
186,2014.03.24. 오후 3:32,랜드마크 아파트 중흥건설 세종 S클래스 리버뷰 2차,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종 S클래스 리버뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
187,2014.03.24. 오후 3:32,‘감정가 73억’ 국제그룹 회장 일가 주택 경매 부쳐져,"[('‘감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('73억', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('국제그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('일가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('부쳐져', 'O')]"
188,2014.03.24. 오후 3:31,효성 알제리서 1억달러 규모 초고압변전소 수주,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('초고압변전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
189,2014.03.24. 오후 3:29,랜드마크 아파트 대원 대전 죽동 대원칸타빌,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대원칸타빌', 'ARTIFACT')]"
190,2014.03.24. 오후 3:28,랜드마크 아파트 우미건설 강릉 유천지구 우미린,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT')]"
191,2014.03.24. 오후 3:27,랜드마크 아파트 호반건설 호반베르디움 더 센트럴,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호반베르디움 더 센트럴', 'ARTIFACT')]"
192,2014.03.24. 오후 3:27,랜드마크 아파트 이지건설 광주 선운지구 2차 이지더원,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT')]"
193,2014.03.24. 오후 3:27,JDC 공공기관 고객만족도 최고 등급,"[('JDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('등급', 'O')]"
194,2014.03.24. 오후 3:26,5년간 연 15% 확정수익 보장해 준다더니…,"[('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('보장해', 'O'), (' ', 'O'), ('준다더니…', 'O')]"
195,2014.03.24. 오후 3:25,법무부 제주도 제안 영주권 총량제 실익 없어…도입 어려울 듯,"[('법무부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('영주권 총량제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실익', 'O'), (' ', 'O'), ('없어…도입', 'O'), (' ', 'O'), ('어려울', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
196,2014.03.24. 오후 3:25,랜드마크 아파트 엠스테이 호텔 제주,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('엠스테이 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY')]"
197,2014.03.24. 오후 3:24,랜드마크 아파트 평택 용이 금호어울림,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT')]"
198,2014.03.24. 오후 3:24,랜드마크 아파트 제주 스프링데일 골프앤리조트,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스프링데일 골프앤리조트', 'ARTIFACT')]"
199,2014.03.24. 오후 3:22,랜드마크 아파트 대림역 포스큐,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포스큐', 'ARTIFACT')]"
200,2014.03.24. 오후 3:22,랜드마크 아파트 남율2지구 효성해링턴 플레이스 3차,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('남율2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY')]"
201,2014.03.24. 오후 3:22,랜드마크 아파트 제주 함덕 호텔,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('제주 함덕 호텔', 'ARTIFACT')]"
202,2014.03.24. 오후 3:19,분양 하이라이트 제이디홀딩스  밸류호텔 디아일랜드,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('제이디홀딩스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('밸류호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디아일랜드', 'ARTIFACT')]"
203,2014.03.24. 오후 3:19,분양 하이라이트 양우건설  충남 아산 양우내안애,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('양우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT')]"
204,2014.03.24. 오후 3:19,분양 하이라이트 KB부동산신탁  호텔 리젠트마린 제주,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('KB부동산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('리젠트마린 제주', 'LOCATION')]"
205,2014.03.24. 오후 3:17,분양 하이라이트 대방건설  마곡지구 디엠시티,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('대방건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디엠시티', 'ARTIFACT')]"
206,2014.03.24. 오후 3:16,제주 상반기만 분양형호텔 3천실 ‘분양대전’...中자본 첫 입주,"[('제주 상반기만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양형호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3천실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘분양대전’...', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('자본', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
207,2014.03.24. 오후 3:15,분양 하이라이트 세종시 도시형 생활주택 블루지움,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('블루지움', 'ARTIFACT')]"
208,2014.03.24. 오후 3:15,분양 하이라이트 삼정기업  제주 삼정지에듀,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('삼정기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼정지에듀', 'ARTIFACT')]"
209,2014.03.24. 오후 3:14,분양 하이라이트 태남건설  구월 프라움시티,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('태남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구월 프라움시티', 'ARTIFACT')]"
210,2014.03.24. 오후 3:14,분양 하이라이트 금빛나루  금진리 전원주택지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('금빛나루', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금진리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O')]"
211,2014.03.24. 오후 3:14,코레일 전철 부정승차 단속강화,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부정승차', 'O'), (' ', 'O'), ('단속강화', 'O')]"
212,2014.03.24. 오후 3:13,오피스텔 시즌오프 상가투자 전성가도,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시즌오프', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전성가도', 'O')]"
213,2014.03.24. 오후 3:13,분양 하이라이트 훼미리하우스  목동 스카이포레,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('훼미리하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('목동 스카이포레', 'ARTIFACT')]"
214,2014.03.24. 오후 3:10,분양 하이라이트 리첸시아 중동,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('리첸시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION')]"
215,2014.03.24. 오후 3:10,현대 삼성 등 대구도시철도 공사 입찰담합,"[('현대 삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대구도시철도 공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰담합', 'O')]"
216,2014.03.24. 오후 3:10,분양 하이라이트 왕십리 KCC스위첸,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT')]"
217,2014.03.24. 오후 3:10,분양 하이라이트 창원 한신休플러스 오션파크,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한신休플러스 오션파크', 'ARTIFACT')]"
218,2014.03.24. 오후 3:09,경북도청 신도시 프리미엄 아파트 ‘우방아이유쉘’ 성황리 분양 중,"[('경북도청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우방아이유쉘', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
219,2014.03.24. 오후 3:08,분양 하이라이트 송도 스마트밸리,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트밸리', 'LOCATION')]"
220,2014.03.24. 오후 3:08,분양 하이라이트 용산동아 더프라임 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('용산동아 더프라임 상가', 'ARTIFACT')]"
221,2014.03.24. 오후 3:05,분양 하이라이트 한강 롤리팝 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롤리팝', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
222,2014.03.24. 오후 3:04,분양 하이라이트 송파 아이파크,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('송파 아이파크', 'ARTIFACT')]"
223,2014.03.24. 오후 3:04,분양 하이라이트 원희캐슬삼성 스마트텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('원희캐슬삼성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스마트텔', 'TERM')]"
224,2014.03.24. 오후 3:02,분양 하이라이트 퍼핀스 베이,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼핀스 베이', 'LOCATION')]"
225,2014.03.24. 오후 3:00,휴양임대수익 타운형 레지던스…서귀포 파우제 분양,"[('휴양임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('타운형', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스…', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('파우제', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
226,2014.03.24. 오후 3:00,르포모습 드러낸 1.5조 규모 ‘제주헬스케어타운’,"[('르포모습', 'O'), (' ', 'O'), ('드러낸', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주헬스케어타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
227,2014.03.24. 오후 3:00,‘거주수익’… 모두 잡은 수익형 부동산 ‘파우제’,"[('‘거주수익’…', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘파우제’', 'O')]"
228,2014.03.24. 오후 2:54,한국토지신탁 경북 경산 ‘하양 코아루’ 내달 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하양 코아루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
229,2014.03.24. 오후 2:50,국토부 생활공원 조성사업 공모,"[('국토부 생활공원 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
230,2014.03.24. 오후 2:49,현대산업개발 송파 아이파크 오피스텔 2차 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
231,2014.03.24. 오후 2:47,코레일 한류 열차·테마역 등 한류마케팅 강화,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한류', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('·테마역', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('한류마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
232,2014.03.24. 오후 2:44,현대산업개발 송파 아이파크 오피스텔 2차 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
233,2014.03.24. 오후 2:43,SK건설 강남 대치국제아파트 재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치국제아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
234,2014.03.24. 오후 2:42,거제 해양문화 관광도시로 재탄생하나,"[('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해양문화', 'O'), (' ', 'O'), ('관광도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생하나', 'O')]"
235,2014.03.24. 오후 2:37,국제그룹 양정모 회장 일가 성북동 주택 경매 나와,"[('국제그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양정모', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('일가', 'O'), (' ', 'O'), ('성북동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
236,2014.03.24. 오후 2:34,JDC 공공기관 고객만족도 최고 등급,"[('JDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('등급', 'O')]"
237,2014.03.24. 오후 2:33,공정위 대구도시철도 공사 입찰담합 12개 건설사 제재,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰담합', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('제재', 'O')]"
238,2014.03.24. 오후 2:32,동탄2신도시 신안인스빌리베라2차 오는 28일 분양 나서,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌리베라', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오는 28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
239,2014.03.24. 오후 2:26,상업시설 어느 지역을 노릴까 ‘대세’ 위례신도시가 역시 제격,"[('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('어느', 'O'), (' ', 'O'), ('지역을', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴까', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대세’', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('제격', 'O')]"
240,2014.03.24. 오후 2:22,오락가락 월세시대… 687만 자영업자 대책은 왜 없나,"[('오락가락', 'O'), (' ', 'O'), ('월세시대…', 'O'), (' ', 'O'), ('687만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자영업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
241,2014.03.24. 오후 2:19,대형주택업체 내달 1만7496가구 분양 예정,"[('대형주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7496가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
242,2014.03.24. 오후 2:15,아시아초대석행복주택 활기 넘치는 격이 다른 단지,"[('아시아초대석행복주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('격이', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
243,2014.03.24. 오후 2:14,강남권 재건축 전세세입자 이주비용 평균2억6000만원,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전세세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이주비용', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), ('2억6000만원', 'QUANTITY')]"
244,2014.03.24. 오후 2:11,SK건설 대치국제아파트 재건축 시공사로 선정,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대치국제아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
245,2014.03.24. 오후 2:10,SK건설 서울 대치동 국제아파트 재건축 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
246,2014.03.24. 오후 2:05,기반시설·전셋값에 울고 웃는 세종시·동탄신도시,"[('기반시설·전셋값에', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION')]"
247,2014.03.24. 오후 2:03,강남 재건축 전세세입자 이주비용 2억7천만원,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전세세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이주비용', 'O'), (' ', 'O'), ('2억7천만원', 'QUANTITY')]"
248,2014.03.24. 오후 2:01,스타벅스 보면 지역 상권이 보인다,"[('스타벅스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보면', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상권이', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
249,2014.03.24. 오후 2:00,개포 외국인학교 부지에 IT복합단지 조성,"[('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국인학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
250,2014.03.24. 오후 1:57,부천시 뉴타운 해제지역 도시재생 방안 추진,"[('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
251,2014.03.24. 오후 1:57,송파구 분양 오피스텔의 관광호텔 전환 등 52개 규제 개혁 추진,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('52개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
252,2014.03.24. 오후 1:57,제주 미분양 절반줄고 헬스케어타운 등 개발사업은 승승장구,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('헬스케어타운', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업은', 'O'), (' ', 'O'), ('승승장구', 'O')]"
253,2014.03.24. 오후 1:54,강남 재건축 세입자 전세 이주비 ‘2억6000만원’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('이주비', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2억6000만원', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
254,2014.03.24. 오후 1:54,내달 초 파우제 레지던스 인 제주 분양,"[('내달 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('파우제 레지던스 인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
255,2014.03.24. 오후 1:49,강남권 재건축 세입자 장기전세가 대안,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장기전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O')]"
256,2014.03.24. 오후 1:47,르포압구정 85㎡ 아파트 호가 차액만 4억원…왜,"[('르포압구정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('차액만', 'O'), (' ', 'O'), ('4억원', 'QUANTITY'), ('…왜', 'O')]"
257,2014.03.24. 오후 1:40,겨울 끝… 아파트가 쏟아진다,"[('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('끝…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
258,2014.03.24. 오후 1:31,강남4구 재건축 전세입자 일반아파트 이주 때 2억6000만원 추가부담,"[('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일반아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('2억6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가부담', 'O')]"
259,2014.03.24. 오후 1:20,SK건설 강남 대치국제아파트 재건축 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치국제아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
260,2014.03.24. 오후 1:16,분양 클로즈UP 우미건설 강원 강릉 유천지구 우미린  26일 12순위 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
261,2014.03.24. 오후 1:07,조호권 광주시의장 도심공동화 해결 방안 제시,"[('조호권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('시', 'LOCATION'), ('의장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('도심공동화', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
262,2014.03.24. 오후 1:06,서울시 개포 외국인학교 부지에 IT 중심 복합단지,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국인학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O')]"
263,2014.03.24. 오후 1:06,새만금 관광명소로 키운다,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광명소로', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
264,2014.03.24. 오후 1:06,부산 이전 공기업 12% 지역 인재 채용,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('인재', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
265,2014.03.24. 오후 1:06,서울시 아파트 에너지컨설팅으로 전기요금 18% 절감,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지컨설팅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전기요금', 'O'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
266,2014.03.24. 오후 1:06,서울신보 채무자 맞춤형 다시서기 지원,"[('서울신보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채무자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('다시서기', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
267,2014.03.24. 오후 1:06,새만금 관광명소로 키운다,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광명소로', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
268,2014.03.24. 오후 1:05,SK건설 강남구 대치동 국제아파트 재건축 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
269,2014.03.24. 오후 1:05,KCC 이맥스클럽 ‘유리 품질 개선 교육’ 실시,"[('KCC 이맥스클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유리', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('교육’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
270,2014.03.24. 오후 1:05,현대산업개발  송파구 문정동에 오피스텔 1357실 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1357실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
271,2014.03.24. 오후 1:03,MK분양 배후수요 탄탄한 문정지구 6블록 ‘HStreet‘ 상가,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('HStreet', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
272,2014.03.24. 오후 12:42,강남의 1억후반대 지하철3호선 1분거리 강남 오피스텔 서초 리슈빌s 더퍼스트,"[('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('1억후반대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1분', 'TIME'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('리슈빌s 더퍼스트', 'ARTIFACT')]"
273,2014.03.24. 오후 12:35,라마다인천호텔 객실 분양 순항 중,"[('라마다인천호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('객실', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
274,2014.03.24. 오후 12:34,신창 대광로제비앙 경쟁률 121 1순위 청약마감 3월 31일 계약시작,"[('신창 대광로제비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('121', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약시작', 'O')]"
275,2014.03.24. 오후 12:32,‘e 편한세상 성환’ 전세자금으로 내집마련 착한 분양가 눈길,"[('‘', 'O'), ('e 편한세상 성환', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
276,2014.03.24. 오후 12:18,광주 · 전남지역 분양시장 ‘봄바람’,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봄바람’', 'O')]"
277,2014.03.24. 오후 12:18,용산역 전면 2 · 3구역 투자 기지개,"[('용산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('2 · 3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
278,2014.03.24. 오후 12:18,현대산업개발 김재식 대표이사 추가선임,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김재식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가선임', 'O')]"
279,2014.03.24. 오후 12:18,‘틈새면적’ 74㎡ · 93㎡가 주력면적 부상,"[('‘틈새면적’', 'O'), (' ', 'O'), ('74㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('93㎡', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('주력면적', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
280,2014.03.24. 오전 11:54,개발제한구역 내 공원 생활공원으로 조성,"[('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('생활공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
281,2014.03.24. 오전 11:54,4월 1일 부경대서 지방이전공공기관 합동채용설명회 개최,"[('4월 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부경대', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('지방이전공공기관 합동채용설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
282,2014.03.24. 오전 11:54,LH 안양용인 18필지 신규공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('18필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규공급', 'O')]"
283,2014.03.24. 오전 11:51,전국 1위 호텔가동률 인천 세계적인 호텔 브랜드 라마다 인천 확정 도입 화제,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔가동률', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세계적인', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('라마다 인천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
284,2014.03.24. 오전 11:49,SK건설 대치국제아파트 재건축 사업 647억원에 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대치국제아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('647억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
285,2014.03.24. 오전 11:46,서울 연신내역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천 매물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연신내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O')]"
286,2014.03.24. 오전 11:42,창원 한신휴플러스 오션파크 뜨거운 인기…오픈 3일만에 1만2500명 몰려,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스 오션파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
287,2014.03.24. 오전 11:41,내달 아파트 1만7천여가구 분양…전월보다 33%↑,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
288,2014.03.24. 오전 11:39,SK건설 대치국제아파트 재건축 사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대치국제아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
289,2014.03.24. 오전 11:37,서울시 아파트 에너지 컨설팅으로 전기요금 18% ↓,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전기요금', 'O'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
290,2014.03.24. 오전 11:37,차원이 다른 특화 설계 ‘김포풍무 푸르지오 센트레빌’ 눈에 띄네,"[('차원이', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포', 'ARTIFACT'), ('풍무 푸르지오 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
291,2014.03.24. 오전 11:28,LH  안양·용인 등 경기 남부 우량토지 18필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우량토지', 'O'), (' ', 'O'), ('18필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
292,2014.03.24. 오전 11:27,양정모 국제그룹 회장 일가 성북동 단독주택 경매,"[('양정모', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국제그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('일가', 'O'), (' ', 'O'), ('성북동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
293,2014.03.24. 오전 11:25,돈암 코오롱하늘채 견본주택 문전성시…25일 1순위 청약,"[('돈암 코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('문전성시…', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
294,2014.03.24. 오전 11:24,올 상반기 경기 평택시에 분양물량 쏟아진다,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평택시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
295,2014.03.24. 오전 11:20,324주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('324주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
296,2014.03.24. 오전 11:17,4월 주택 1만7496가구 분양…전월比 33% ↑,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7496가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
297,2014.03.24. 오전 11:17,성수기 잡아라 4월 전국 1만7496가구 분양,"[('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7496가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
298,2014.03.24. 오전 11:16,서울시 에너지컨설팅으로 아파트 전기료 18%줄였다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에너지컨설팅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전기료', 'O'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), ('줄였다', 'O')]"
299,2014.03.24. 오전 11:16,서울시 개포 외국인학교 부지에 IT중심 복합단지,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국인학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O')]"
300,2014.03.24. 오전 11:15,AIG 콘래드호텔 매각 협상 무산,"[('AIG 콘래드호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
301,2014.03.24. 오전 11:14,이에스리조트 방목장과 수영장이 딸린  별장 특별분양,"[('이에스리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방목장과', 'O'), (' ', 'O'), ('수영장이', 'O'), (' ', 'O'), ('딸린', 'O'), (' ', 'O'), ('별장', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
302,2014.03.24. 오전 11:12,효성 알제리서 1억달러 규모 변전소 수주,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('변전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
303,2014.03.24. 오전 11:12,현대산업개발 ‘송파 아이파크’ 오피스텔 2차 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
304,2014.03.24. 오전 11:09,대형건설기업 4월 수도권 분양 봇물…전월比 32.7%↑,"[('대형건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('32.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
305,2014.03.24. 오전 11:08,세종·동탄1신도시 울고 대전·동탄2신도시 웃고,"[('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('1신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), ('신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O')]"
306,2014.03.24. 오전 11:07,광주·전남혁신도시 ‘나주 포레루체’ 풍부한 그린 프리미엄으로 눈길,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포레루체', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
307,2014.03.24. 오전 11:02,충북도 부동산 시장 활황에 충주 지웰 순위내 청약 마감,"[('충북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활황에', 'O'), (' ', 'O'), ('충주 지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
308,2014.03.24. 오전 11:01,송파구 관광호텔 전환 등 52개 규제개혁,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('52개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규제개혁', 'O')]"
309,2014.03.24. 오전 11:01,국토부 4월1일 부산지역 이전공공기관 합동채용설명회,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4월1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('이전공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('합동채용설명회', 'O')]"
310,2014.03.24. 오전 11:01,2월 국제선 여객운송 전년 대비 7.0% 증가 역대 2월 중 최대,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('여객운송', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('7.0%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('2월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
311,2014.03.24. 오전 11:00,국토부 부산 이전 공기업 채용 설명회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
312,2014.03.24. 오전 11:00,부산 이전공기업 올해 지역인재 45명 채용,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이전공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지역인재', 'O'), (' ', 'O'), ('45명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
313,2014.03.24. 오전 11:00,2월 국제항공 여객 431만명으로 사상최대,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여객', 'O'), (' ', 'O'), ('431만명', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O')]"
314,2014.03.24. 오전 11:00,항공운송 활기…여객·화물 동시 급증세,"[('항공운송', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…여객·화물', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('급증세', 'O')]"
315,2014.03.24. 오전 11:00,부산혁신도시 이전 기관 합동 채용설명회 열려,"[('부산혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('채용설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
316,2014.03.24. 오전 10:49,KCC 유리부분 회원사 대상 품질 교육 실시,"[('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유리', 'MATERIAL'), ('부분', 'O'), (' ', 'O'), ('회원사', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
317,2014.03.24. 오전 10:45,현대산업개발 송파 아이파크 오피스텔 2차 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
318,2014.03.24. 오전 10:44,4월 전국 21개 사업장에서 1만7496가구 분양,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('21개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7496가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
319,2014.03.24. 오전 10:41,주택임대관리 선진사례를 배운다 와우파 일본연수과정,"[('주택임대관리', 'O'), (' ', 'O'), ('선진사례를', 'O'), (' ', 'O'), ('배운다', 'O'), (' ', 'O'), ('와우파', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('연수과정', 'O')]"
320,2014.03.24. 오전 10:40,세종·동탄1 지고 대전·동탄2신도시 뜨고,"[('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O')]"
321,2014.03.24. 오전 10:31,와우파 주택임대관리 관련업 실무자를 위한 교육과정 개설,"[('와우파', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주택임대관리', 'O'), (' ', 'O'), ('관련업', 'O'), (' ', 'O'), ('실무자', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
323,2014.03.24. 오전 10:29,정태수 대치동 땅 경매 나온다,"[('정태수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
324,2014.03.24. 오전 10:26,한국시설안전공단부산시설공단과 기술교류 협약,"[('한국시설안전공단부산시설공단', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('기술교류', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
325,2014.03.24. 오전 10:26,경기 화성 바이오밸리 산업단지 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바이오밸리 산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
326,2014.03.24. 오전 10:26,정태수 전 한보그룹 회장 소유 300억원대 강남땅 공매로 나온다,"[('정태수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('한보그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('300억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('공매로', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
327,2014.03.24. 오전 10:22,뛰어난 교통과 편리한 생활 환경 갖춘 ‘청담스위트’ 분양,"[('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('교통과', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청담스위트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
328,2014.03.24. 오전 10:21,LH 수도권 554억원 규모 18필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('554억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('18필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
329,2014.03.24. 오전 10:20,신역세권김포풍무푸르지오센트레빌 분양에 주목,"[('신역세권', 'O'), ('김포풍무푸르지오센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
330,2014.03.24. 오전 10:19,LH 안양관양 등 수도권 주요지구 토지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양관양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주요지구', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
331,2014.03.24. 오전 10:14,국내 첫 1500억 규모 해외투자리츠 출범,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('1500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('해외투자리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
332,2014.03.24. 오전 10:09,부산런던 대륙횡단열차 첫발 떼다,"[('부산', 'CITY'), ('런던', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대륙횡단열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫발', 'O'), (' ', 'O'), ('떼다', 'O')]"
333,2014.03.24. 오전 10:07,신연희 강남구청장 구룡마을 직무유기등 무혐의,"[('신연희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직무유기등', 'O'), (' ', 'O'), ('무혐의', 'O')]"
334,2014.03.24. 오전 10:07,서울시 태양광 발전소 부지 임대로 20년간 110억원 수입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('임대로', 'O'), (' ', 'O'), ('20년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('110억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수입', 'O')]"
335,2014.03.24. 오전 10:01,와우파 부동산경매 단기교육  과정 개설,"[('와우파', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('단기교육', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
336,2014.03.24. 오전 9:59,LH 수도권 주요지구 토지 18필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주요지구', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('18필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
337,2014.03.24. 오전 9:58,9호선 초역세권 상가 12억대 분양,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('12억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
338,2014.03.24. 오전 9:58,분양정보 1억 미만 수익형부동산 사볼까,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사볼까', 'O')]"
339,2014.03.24. 오전 9:56,LH 안양·용인 등 경기 남부 우량토지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우량토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
340,2014.03.24. 오전 9:56,문정동 현대지식산업센터 H스트리트 상가 분양,"[('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대지식산업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('H스트리트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
341,2014.03.24. 오전 9:54,용산개발 다시 이슈화…용산역 전면 2.3 구역 관심 고조,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈화…', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('2.3 구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
342,2014.03.24. 오전 9:54,대명리조트 콘도회원권 레저 휴테크 특별혜택 보증금 100% 반환제 선착순 모집,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('레저', 'O'), (' ', 'O'), ('휴테크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반환제', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
343,2014.03.24. 오전 9:52,공공기관 이전 등 개발호재 풍성 ‘진천 교성 대명루첸지우제 대표’ 4월 분양,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('진천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대명루첸지우제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
344,2014.03.24. 오전 9:51,봄 바람 부는 분양시장 진천 7년만의 첫 분양  진천 교성 대명루첸’지우제 대표 실수요자 관심 UP,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('진천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교성 대명루첸', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O'), ('지우제', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
345,2014.03.24. 오전 9:51,LH “수도권 주요사업지구 내 알짜 토지 사세요”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주요사업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('사세요”', 'O')]"
346,2014.03.24. 오전 9:48,광주 전남지역 분양시장 후끈,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
347,2014.03.24. 오전 9:34,동탄2신도시·대전 맑음 동탄1신도시·세종 흐림,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('맑음', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄1신도시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흐림', 'O')]"
348,2014.03.24. 오전 9:33,서초보금자리 내 첫 상가 ‘서초타워’ 분양중,"[('서초보금', 'LOCATION'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서초타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
349,2014.03.24. 오전 9:30,한국토지신탁 4월 경산에 하양코아루 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하양코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
350,2014.03.24. 오전 9:11,전용 74㎡ 93㎡이 ‘틈새’  이젠 주력면적,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('74㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('93㎡', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘틈새’', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('주력면적', 'O')]"
351,2014.03.24. 오전 9:11,10대 재벌그룹 중 최고 땅부자는,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재벌그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('땅부자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O')]"
352,2014.03.24. 오전 9:09,LH상가에 쏠린 눈 공급했다 하면 ‘완판’,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('공급했다', 'O'), (' ', 'O'), ('하면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완판’', 'O')]"
353,2014.03.24. 오전 9:03,전국 방방곡곡 모델하우스 북새통…대기수요·내집 마련 수요 폭발,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('방방곡곡', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통…대기수요·내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발', 'O')]"
354,2014.03.24. 오전 9:00,부산 재개발·재건축 활기…시공사 선정 잇따라,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
355,2014.03.24. 오전 9:00,동탄2신도시 신안인스빌리베라 2차 본격 분양,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌리베라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
356,2014.03.24. 오전 8:59,현대산업개발 김재식 CFO 대표이사로 추가 선임,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김재식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('CFO', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
357,2014.03.24. 오전 8:57,세종·동탄1신도시 대전·동탄2신도시 엇갈린 명암...왜,"[('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄1신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('명암...왜', 'O')]"
358,2014.03.24. 오전 8:55,국토부 도시공원 20곳 조성..최대 90% 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시공원', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성..최대', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
359,2014.03.24. 오전 8:55,3월 신규 LH 단지 내 상가 낙찰율 100%..투자금 176억,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰율', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('..투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('176억', 'QUANTITY')]"
360,2014.03.24. 오전 8:54,국내 10대 재벌 중 최고 땅 부자는,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재벌', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O')]"
361,2014.03.24. 오전 8:53,봄 분양시장 활짝·· 견본주택 마다 북새통,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝··', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('마다', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
362,2014.03.24. 오전 8:53,‘창원 한신휴플러스 오션파크’ 견본주택 3일간 1만2500명 방문,"[('‘', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스 오션파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
363,2014.03.24. 오전 8:49,포토코레일 OSJD 제휴회원 활동을 위한 협약서 체결,"[('포토코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('OSJD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제휴', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('활동을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('협약서', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
364,2014.03.24. 오전 8:39,마곡지구 수익형 부동산 상가·오피스텔 뭐가 좋을까,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상가·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
365,2014.03.24. 오전 8:35,과세 직격탄 맞은 오피스텔 시장 봄은 언제,"[('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O')]"
366,2014.03.24. 오전 8:35,어벤져스2 서울촬영 D6 어디서 구경할까,"[('어벤져스2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('촬영', 'O'), (' ', 'O'), ('D6', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('어디서', 'O'), (' ', 'O'), ('구경할까', 'O')]"
367,2014.03.24. 오전 8:33,전월세 선진화방안 직격탄…오피스텔 시장 울상,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화방안', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄…오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
368,2014.03.24. 오전 8:25,분양 성수기 실감…견본주택에 15만여명 북적,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('실감…견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('15만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
369,2014.03.24. 오전 8:15,전세 걱정마세요…건설사가 계약자 · 세입자 연결시켜준다,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정마세요…건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연결시켜준다', 'O')]"
370,2014.03.24. 오전 8:11,진화하는 비즈니스센터 공간만 임대 창업 동반자,"[('진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스센터', 'O'), (' ', 'O'), ('공간만', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('동반자', 'CIVILIZATION')]"
371,2014.03.24. 오전 7:58,비주거용 수익형부동산 시장 ‘훈풍’,"[('비주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘훈풍’', 'O')]"
372,2014.03.24. 오전 7:55,아파트 단지배치 ‘一’ ‘十’자형 지고  ‘V’자형 뜨고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지배치', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('一', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘十’자형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'TERM'), ('V’자형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O')]"
373,2014.03.24. 오전 7:37,‘동탄2신도시 경남아너스빌’ 견본주택에 3일간 2만여명 방문,"[('‘', 'O'), ('동탄2신도시 경남아너스빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
374,2014.03.24. 오전 7:37,‘강릉 유천지구 우미 린’ 견본주택에 3일간 1만3천여명 방문,"[('‘', 'O'), ('강릉 유천지구 우미 린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
375,2014.03.24. 오전 7:31,아파트 잘 생겨진 비결은 미남타일 때문,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('생겨진', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O'), (' ', 'O'), ('미남타일', 'O'), (' ', 'O'), ('때문', 'O')]"
376,2014.03.24. 오전 7:18,총 사업비 22조 새만금 관광시대 열다,"[('총', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('22조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열다', 'O')]"
377,2014.03.24. 오전 7:14,천호동 텍사스촌 7년만에 금싸라기됐어요,"[('천호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('텍사스촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('금싸라기됐어요', 'O')]"
378,2014.03.24. 오전 7:09,6억대 3주택자 임대사업자 등록시 年220만원 이득,"[('6억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록시', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), ('220만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이득', 'O')]"
379,2014.03.24. 오전 7:05,돈암 코오롱하늘채 견본주택 문전성시…분양 흥행 예감,"[('돈암 코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('문전성시…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
380,2014.03.24. 오전 7:02,디딤돌 대출 딛고 내 집 마련 해볼까…혜택받는 새 아파트는,"[('디딤돌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('딛고', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까…혜택받는', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
381,2014.03.24. 오전 7:02,서울 재건축 아파트 10주 만에 첫 하락세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
382,2014.03.24. 오전 7:02,분양 현장 포커스 마곡 힐스테이트 마곡지구 첫 브랜드 아파트 매력,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
383,2014.03.24. 오전 7:02,국토부 표준건축비 인상 검토…무주택 서민 부담 증가,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('표준건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('검토…무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
384,2014.03.24. 오전 6:01,국토부 다음 달 10일까지 생활공원 20곳 사업 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음 달 10일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('생활공원', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
385,2014.03.24. 오전 6:01,국토부 생활공원 20곳 조성…시·도로부터 사업공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생활공원', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성…시·도로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('사업공모', 'O')]"
386,2014.03.24. 오전 6:00,대법원 신의칙 적용해 매매대금 반환책임 제한할 수 없다,"[('대법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신의칙', 'O'), (' ', 'O'), ('적용해', 'O'), (' ', 'O'), ('매매대금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환책임', 'O'), (' ', 'O'), ('제한할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
387,2014.03.24. 오전 6:00,대법 계약 무효로 돈 돌려줄 때 과실상계 적용 안돼,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('무효로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려줄', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('과실상계', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
388,2014.03.24. 오전 6:00,국토부 올해 도심속 생활공원 최대 20곳 조성,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('생활공원', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
390,2014.03.24. 오전 3:37,이번주 전국 1만가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
391,2014.03.24. 오전 3:37,모십니다 격변기 부동산시장 전국 설명회,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('격변기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
392,2014.03.24. 오전 3:37,금강주택 5년만에 수도권 분양…동탄2신도시 827가구 중소형,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('827가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O')]"
393,2014.03.24. 오전 3:37,6월 국회까진 관망 우세…상승 흐름은 이어질 것,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('까진', 'O'), (' ', 'O'), ('관망', 'O'), (' ', 'O'), ('우세…상승', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름은', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
394,2014.03.24. 오전 3:37,어린이집 기부하면 용적률 ↑,"[('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('기부하면', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
395,2014.03.24. 오전 3:35,비수기 겹친 전세시장…서울 4주째 오름폭 줄어,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('겹친', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
397,2014.03.24. 오전 3:32,상승세 꺾인 재건축·오피스텔…분양 아파트는 순위內 마감,"[('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾인', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·오피스텔…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('순위內', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
398,2014.03.24. 오전 3:32,취재수첩 층간 소음 간과한 분양규제 완화,"[('취재수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('층간', 'O'), (' ', 'O'), ('소음', 'O'), (' ', 'O'), ('간과한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
399,2014.03.24. 오전 3:31,중견 건설 4社 오너 경영의 힘…불황에 브랜드 파워 더 커졌다,"[('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('4社', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오너', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경영의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘…불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('파워', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O')]"
400,2014.03.24. 오전 12:33,경제1431세대 들어온다 … 춘천 요선동 집값 들썩,"[('경제', 'O'), ('1431세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어온다', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('요선동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
401,2014.03.24. 오전 12:33,경제소득공제장기펀드 공제금액 만으로도 연이율 3% 적금 가입 효과,"[('경제소득공제장기펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공제금액', 'O'), (' ', 'O'), ('만으로도', 'O'), (' ', 'O'), ('연이율', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
402,2014.03.25. 오후 10:46,뉴스쇼 판 일감 줄테니 아파트 사라…건설사 갑질 횡포,"[('뉴스쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('일감', 'O'), (' ', 'O'), ('줄테니', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사라…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('갑질', 'O'), (' ', 'O'), ('횡포', 'O')]"
403,2014.03.25. 오후 10:08,수도권 블루칩 릴레이 분양 ‘시동’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시동’', 'O')]"
404,2014.03.25. 오후 10:08,수도권 신도시.택지지구서 주목할 단지는,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시.택지지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('주목할', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
405,2014.03.25. 오후 9:37,5년 이상 무주택자도 ‘공유형 모기지’ 허용,"[('5년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지’', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
406,2014.03.25. 오후 9:34,KB부동산신탁 ‘서귀포 브라이튼 호텔’ 분양,"[('KB부동산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서귀포 브라이튼 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
407,2014.03.25. 오후 9:25,대구 침산 화성파크드림 평균 38.48대 1 기록…1순위 마감,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('침산 화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('38.48대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록…', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
408,2014.03.25. 오후 9:15,공유형 모기지 대출 자격 확대,"[('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
409,2014.03.25. 오후 7:23,밸류호텔 디아일랜드 제주 357실 분양 중,"[('밸류호텔 디아일랜드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('357실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
410,2014.03.25. 오후 7:22,LH 군포송정·울산송정지구 대행개발로 조성공사,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군포송정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('울산송정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대행개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성공사', 'O')]"
411,2014.03.25. 오후 6:52,한강신도시 ‘도시철도 반갑다’,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반갑다’', 'O')]"
412,2014.03.25. 오후 6:31,택지지구 상가 끼워팔기 주의보,"[('택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('끼워팔기', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
413,2014.03.25. 오후 6:31,행복주택사업지 거주 주민에 우선 입주권,"[('행복주택사업', 'TERM'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O')]"
414,2014.03.25. 오후 6:31,5년 이상 무주택자도 공유형 모기지 가능,"[('5년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
415,2014.03.25. 오후 6:09,대한주택보증 무료급식소서 배식봉사,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무료급식소서', 'O'), (' ', 'O'), ('배식봉사', 'O')]"
416,2014.03.25. 오후 6:08,LH 군포송정·울산송정 공사 대행개발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군포송정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('울산송정 공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대행개발', 'O')]"
417,2014.03.25. 오후 6:08,같은 신도시 분양성적은 ‘극과 극’ 왜,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양성적은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극’', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
418,2014.03.25. 오후 6:08,‘대기업 입주효과’ 서울 강동·마곡 투자처로 각광,"[('‘대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('입주효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
419,2014.03.25. 오후 6:08,공유형모기지 5년 이상 무주택자도 신청가능,"[('공유형모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('신청가능', 'O')]"
420,2014.03.25. 오후 6:08,동탄2 신안인스빌리베라 2차 본격 분양,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌리베라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
421,2014.03.25. 오후 6:08,행복주택 입주 청약통장 가입 필수,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
422,2014.03.25. 오후 6:01,‘암덩어리 규제’ 혁파 “주택보급률 100% 넘어 청약제 폐지를”,"[('‘암덩어리', 'O'), (' ', 'O'), ('규제’', 'O'), (' ', 'O'), ('혁파', 'O'), (' ', 'O'), ('“주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지를”', 'O')]"
423,2014.03.25. 오후 6:01,‘암덩어리 규제’ 혁파 3년내 규제 30% 감축 푸드트럭도 허용키로,"[('‘암덩어리', 'O'), (' ', 'O'), ('규제’', 'O'), (' ', 'O'), ('혁파', 'O'), (' ', 'O'), ('3년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('푸드트럭도', 'O'), (' ', 'O'), ('허용키로', 'O')]"
424,2014.03.25. 오후 5:52,국제철도연맹 코레일 유라시아 철도 구성 지지,"[('국제철도연맹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유라시아 철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('지지', 'O')]"
425,2014.03.25. 오후 5:50,김경식 국토부 1차관 건설산업 스마트산업으로 거듭나야,"[('김경식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트산업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭나야', 'O')]"
426,2014.03.25. 오후 5:50,송경종 광주시부의장 KTX전차량 송정역 진입 환영,"[('송경종', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('광주시', 'CITY'), ('부의장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('전차량', 'O'), (' ', 'O'), ('송정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('환영', 'O')]"
427,2014.03.25. 오후 5:41,제주혁신도시 브라이튼 호텔 풍부한 수익형 호텔로 ‘눈길’,"[('제주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라이튼 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
428,2014.03.25. 오후 5:40,2·26 전월세 대책 한달 잠실 주공5단지 3월 매매 고작 4건… 상반기 내내 거래절벽 이어질수도,"[('2·26 전월세 대책', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('고작', 'O'), (' ', 'O'), ('4건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기 내내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질수도', 'O')]"
429,2014.03.25. 오후 5:39,매매가 10주만에 하락세..강남 재건축 ‘꽃샘추위’,"[('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('10주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세..', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽃샘추위’', 'O')]"
430,2014.03.25. 오후 5:27,미분양 떠넘긴 ‘한양’ 역대 최대 과징금 부과,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('떠넘긴', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한양', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
431,2014.03.25. 오후 5:25,한강신도시 도시철도 반갑다,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반갑다', 'O')]"
432,2014.03.25. 오후 5:20,청담동에 선보이는 명품소형주택 ‘청담스위트’ 눈길,"[('청담동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('선보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('명품소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청담스위트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
433,2014.03.25. 오후 5:18,김포도시철도 첫삽‥2018년 개통,"[('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫삽‥', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
434,2014.03.25. 오후 5:15,분양현장 NOW 마곡지구 경동 미르웰 오피스텔,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경동 미르웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
435,2014.03.25. 오후 5:15,행복주택 입주자 절반 지자체장이 선정,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지자체장', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
436,2014.03.25. 오후 5:15,동대문 푸르지오시티 824실,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('824실', 'QUANTITY')]"
437,2014.03.25. 오후 5:15,5년 이상 무주택자도 공유형 모기지,"[('5년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O')]"
438,2014.03.25. 오후 5:14,직접보고 고르는 후분양 아파트,"[('직접보고', 'O'), (' ', 'O'), ('고르는', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
439,2014.03.25. 오후 5:14,톡톡 부동산 잘나가던 회장님 저택 줄줄이 경매,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가던', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('저택', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
440,2014.03.25. 오후 5:14,재건축 단지에 뜬 국토부 공무원,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION')]"
441,2014.03.25. 오후 5:13,대한주택보증 노숙인 무료 급식 봉사활동 실시,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노숙인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('급식', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
442,2014.03.25. 오후 5:09,광주 동구 20억 들여 생활도로망 넓힌다,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('생활도로망', 'O'), (' ', 'O'), ('넓힌다', 'O')]"
443,2014.03.25. 오후 5:09,신길뉴타운 ‘래미안 영등포 프레비뉴’ 분양,"[('신길뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 영등포 프레비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
444,2014.03.25. 오후 5:00,봄 분양시장 유망단지 발코니 확장은 기본.. 신평면 도입 ‘확 넓어진’ 아파트,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장은', 'O'), (' ', 'O'), ('기본..', 'O'), (' ', 'O'), ('신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('‘확', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
445,2014.03.25. 오후 5:00,봄 분양시장 유망단지 내집마련  ‘위례·동탄2·미사’ 택지지구 노려라,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
446,2014.03.25. 오후 4:58,봄 분양시장 유망단지 ‘평택용이 금호 어울림’ 한글디자인·리조트형 시설 ‘눈길’,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택용이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금호 어울림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('한글디자인·리조트형', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
447,2014.03.25. 오후 4:58,봄 분양시장 유망단지 ‘상암 오벨리스크 2차’ 5개 공원 인접 쾌적한 주거환경,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상암 오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O')]"
448,2014.03.25. 오후 4:57,봄 분양시장 유망단지 ‘송도 캠퍼스타운 스카이 오피스텔’ 주거·상업 복합단지 편의성 탁월,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 캠퍼스타운 스카이 오피스텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주거·상업', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('편의성', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월', 'O')]"
449,2014.03.25. 오후 4:53,봄 분양시장 유망단지 ‘e편한세상 마포3차’ 한강시민공원을 우리집 마당처럼,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 마포', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('한강시민공원', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('우리집', 'O'), (' ', 'O'), ('마당처럼', 'O')]"
450,2014.03.25. 오후 4:52,봄 분양시장 유망단지 ‘충주 2차 푸르지오’ 연수지구 인접 생활인프라 풍부,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('연수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('생활인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
451,2014.03.25. 오후 4:52,봄 분양시장 유망단지 ‘고덕 래미안 힐스테이트’ 지하철 9호선 연장 황금 교통망,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕 래미안 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('황금', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O')]"
452,2014.03.25. 오후 4:52,봄 분양시장 유망단지 ‘마곡 힐스테이트’ 여의도·강남권 도심 출퇴근 수월,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('수월', 'O')]"
453,2014.03.25. 오후 4:51,대한항공 女학교옆 호텔 정부 총력지원…과연 될까,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('女학교', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총력지원…과연', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
454,2014.03.25. 오후 4:47,까다로운 주택 수요자들…같은 지역 청약성적도 극과 극,"[('까다로운', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들…같은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('청약성적도', 'O'), (' ', 'O'), ('극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극', 'O')]"
455,2014.03.25. 오후 4:42,분양성공 조건 모두 다 갖춘 김포풍무 푸르지오 센트레빌 계약 쑥쑥,"[('분양성공', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('김포풍무 푸르지오 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
456,2014.03.25. 오후 4:27,게시판 대한주택보증 노숙인 무료급식 봉사활동,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노숙인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무료급식', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
457,2014.03.25. 오후 4:25,같은 동네에서도 청약 결과 극과 극,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('동네에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극', 'O')]"
