,date,headline,keyword
0,2016.03.27. 오후 11:33,금성백조 대전 죽동 예미지 입주 앞두고 현장 점검,"[('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
2,2016.03.27. 오후 8:04,행복주택 공급 본격화…올해 1만2000가구 분양,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
3,2016.03.27. 오후 8:02,한국감정원 우수논문 시상,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수논문', 'O'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
4,2016.03.27. 오후 8:01,남양주 라온프라이빗 등 11개 단지 모델하우스 개장,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('라온프라이빗', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
5,2016.03.27. 오후 7:56,정부 뉴 스테이 3000여가구 사업자 공모,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴 스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
6,2016.03.27. 오후 7:55,방 따로 있는 소형 오피스텔 인기,"[('방', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
7,2016.03.27. 오후 6:50,한국 3대 건설사가 짓는 킨텍스 원시티 4월 분양,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('킨텍스 원시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
8,2016.03.27. 오후 6:33,LX 지하도상가 공간정보 구축,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지하도상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
9,2016.03.27. 오후 6:33,총선 끝나면 분양 절정 … 4월 5만여가구 쏟아진다,"[('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝나면', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('절정', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
10,2016.03.27. 오후 6:33,부동산 파일 에너지 절감 2차 기술교육 세미나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기술교육', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
11,2016.03.27. 오후 6:33,분양캘린더 홍제원 아이파크 견본주택 개관,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('홍제원 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
12,2016.03.27. 오후 6:33,분양현장 돋보기 삼성물산 래미안 블레스티지,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 블레스티지', 'ARTIFACT')]"
13,2016.03.27. 오후 6:09,2016 서경 하우징 페어 포스코건설 올 15개 단지 1만4800여가구 공급,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서경 하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4800여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
14,2016.03.27. 오후 6:09,2016 서경 하우징 페어 포스코건설 더샵 .. 첨단 IT·친환경 기술 선도…평택 소사벌 더샵 내달 분양,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서경 하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('·친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('선도…', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
15,2016.03.27. 오후 6:04,분양단지 들여다보기‘해운대 엘시티 더샵’ 바다가 한눈에…165가구 재공급,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기‘', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('바다가', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에…', 'O'), ('165가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
16,2016.03.27. 오후 6:03,전월세전환율 상한선 인하 상반기엔 어려울 듯,"[('전월세전환율', 'O'), (' ', 'O'), ('상한선', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('어려울', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
17,2016.03.27. 오후 5:57,분양제주 서귀포에 장기 렌트하우스 파우제 인 제주,"[('분양', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('렌트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('파우제', 'O'), (' ', 'O'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY')]"
18,2016.03.27. 오후 5:53,동탄2·시흥장현 등 4곳 뉴스테이 사업자 공모,"[('동탄2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥장현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
19,2016.03.27. 오후 5:52,중흥토건 배곧신도시 중흥S 클래스 31일 1순위 청약,"[('중흥토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중흥S 클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
20,2016.03.27. 오후 5:42,대전 KAIST 인근 다리 카이스트교로 확정,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('KAIST', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('다리', 'O'), (' ', 'O'), ('카이스트교', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
21,2016.03.27. 오후 5:39,내곡지구 소형 1년새 2억 훌쩍,"[('내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('훌쩍', 'O')]"
22,2016.03.27. 오후 5:36,社告 온가족이 편안한 최고의 아파트는,"[('社告', 'O'), (' ', 'O'), ('온가족', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('편안한', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
23,2016.03.27. 오후 5:24,단독 일반 아파트 분양때 뉴스테이 함부로 못쓴다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양때', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('함부로', 'O'), (' ', 'O'), ('못쓴다', 'O')]"
25,2016.03.27. 오후 5:11,아파트 주간 시세 서울 매매가 0.02%↑…3주 연속 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.02%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
26,2016.03.27. 오후 5:10,감정원 부동산 정책 논문 공모전 시상,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('논문', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
27,2016.03.27. 오후 5:09,성수기 맞은 봄 분양시장 온기,"[('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O')]"
28,2016.03.27. 오후 5:09,올해 첫 뉴스테이 4개 단지 3044가구 공급,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3044가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
29,2016.03.27. 오후 5:09,금성백조주택 예미지 아파트 시설 점검,"[('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예미지 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
30,2016.03.27. 오후 5:09,현장르포 강남 개포지구 첫 재건축단지 래미안 블레스티지 견본주택,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 블레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
31,2016.03.27. 오후 5:09,이번주 전국 6곳에 5163가구 분양.. 견본주택 11곳 오픈,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5163가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
32,2016.03.27. 오후 5:09,M버스 정류장 인근이 뜬다,"[('M버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정류장', 'O'), (' ', 'O'), ('인근이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
33,2016.03.27. 오후 5:09,홍대 임대료 등쌀에 망원동 상권 각광,"[('홍대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('등쌀에', 'O'), (' ', 'O'), ('망원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
34,2016.03.27. 오후 5:09,MK 추천매물 구리 중심상권 수익형 신축 호텔 98억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('98억원', 'QUANTITY')]"
35,2016.03.27. 오후 5:08,상반기 2기 신도시 분양場 선다,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양場', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
36,2016.03.27. 오후 5:08,창원광장 동광뷰엘 오피스텔,"[('창원광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동광뷰엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
37,2016.03.27. 오후 5:08,고양 삼송 아파텔 분양大戰 2라운드,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파텔 분양大戰', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2라운드', 'EVENT')]"
38,2016.03.27. 오후 5:08,영종도 로얄엠포리움호텔,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로얄엠포리움호텔', 'ARTIFACT')]"
39,2016.03.27. 오후 5:08,인천 가정 대성베르힐,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가정', 'O'), (' ', 'O'), ('대성베르힐', 'ARTIFACT')]"
40,2016.03.27. 오후 5:07,상현 더샵 파크사이드,"[('상현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 파크사이드', 'ARTIFACT')]"
41,2016.03.27. 오후 5:07,뉴스테이 5차공모 3044가구 동탄2에 신혼부부 특화단지,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('3044가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특화단지', 'O')]"
42,2016.03.27. 오후 5:06,전국 택지지구 4곳 뉴스테이 사업자 모집,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
43,2016.03.27. 오후 5:05,포토성일환 한국공항공사 사장 김포공항 현장점검,"[('포토성일환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장점검', 'O')]"
44,2016.03.27. 오후 5:01,부동산 QA 주택임대사업의 성장성과 염두에 둘 사항은,"[('부동산 QA 주택임대사업', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('성장성과', 'O'), (' ', 'O'), ('염두에', 'O'), (' ', 'O'), ('둘', 'O'), (' ', 'O'), ('사항은', 'O')]"
45,2016.03.27. 오후 5:00,이번주 서울 래미안블레스티지 등 6726가구 분양·견본주택 7곳 개관,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('래미안블레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6726가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양·견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
46,2016.03.27. 오후 4:57,개포지구 첫 분양 ‘래미안 블레스티지’ 3만여명 몰리며 성황,"[('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 블레스티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰리며', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
47,2016.03.27. 오후 4:57,개포지구 첫 분양 ‘래미안 블레스티지’ 3만여명 몰리며 성황,"[('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 블레스티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰리며', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
48,2016.03.27. 오후 4:57,개포지구 첫 분양 ‘래미안 블레스티지’ 3만여명 몰리며 성황,"[('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 블레스티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰리며', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
49,2016.03.27. 오후 4:46,봄나들이 겸 모델하우스 방문…래미안 블레스티지 등 인파 몰려,"[('봄', 'DATE'), ('나들이', 'O'), (' ', 'O'), ('겸', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문…', 'O'), ('래미안 블레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
50,2016.03.27. 오후 4:33,배곧신도시 마지막 민영아파트 분양소식에 2만명 운집,"[('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
51,2016.03.27. 오후 4:29,3월 마지막 주말 견본주택에 봄나들이 인파 몰려,"[('3월 마지막 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('나들이', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
52,2016.03.27. 오후 4:15,배곧신도시 중흥S클래스 견본주택 주말 3일간 2만명 방문,"[('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
53,2016.03.27. 오후 4:02,도시를 바꾸는 디벨로퍼11박영광 동우개발 대표...‘시공·시행·개발·금융’ 아우를 것,"[('도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼11', 'ORGANIZATION'), ('박영광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동우개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('...‘시공·시행·개발·금융’', 'O'), (' ', 'O'), ('아우를', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
54,2016.03.27. 오후 4:01,도시를 바꾸는 디벨로퍼 11박영광 동우개발 대표...한국도 구도심 공동화 빨라져..디벨로퍼 도시재생에 길 있죠,"[('도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), ('박영광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동우개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('...', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('공동화', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라져..', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생에', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('있죠', 'O')]"
55,2016.03.27. 오후 4:00,호반건설 임직원 140명 봉사활동 하기 딱 좋은 날이네,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('140명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('하기', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('날이네', 'O')]"
57,2016.03.27. 오후 3:01,금성백조주택 임직원 전원 투입해 대전 죽동 예미지 사전점검,"[('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('투입해', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예미지', 'O'), (' ', 'O'), ('사전점검', 'O')]"
58,2016.03.27. 오후 2:56,복지관 갖춘 공공실버주택 첫 입주자 모집,"[('복지관', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('공공실버주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
59,2016.03.27. 오후 2:50,금융위 “‘내집 연금 3종세트’로 고령층 가계부채 부담 22조 감축”,"[('금융위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“‘내집', 'O'), (' ', 'O'), ('연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3종세트', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('고령층', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('22조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축”', 'O')]"
60,2016.03.27. 오후 2:33,공공실버 164가구 첫 입주자 모집은 위례신도시,"[('공공실버', 'O'), (' ', 'O'), ('164가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집은', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION')]"
61,2016.03.27. 오후 2:28,호반건설 한국메이크어위시재단과 ‘위시베어 인형’ 만들기 봉사활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국메이크어위시재단', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위시베어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인형’', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
62,2016.03.27. 오후 2:27,대전 죽동예미지 입주 앞두고 예미지케어 진행,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽동예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('예미지케어', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
63,2016.03.27. 오후 2:18,한국감정원 부동산 정책 및 시장분석 논문 공모 시상,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('시장분석', 'O'), (' ', 'O'), ('논문', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
64,2016.03.27. 오후 2:14,동탄2신도시등 4곳 3044가구 신혼부부 뉴스테이,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3044가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O')]"
65,2016.03.27. 오후 1:48,“역시 새아파트가 몸값 좀 하네”…입주 5년 이하 시세상승폭 가장 커,"[('“역시', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('하네”…입주', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 이하', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시세상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
66,2016.03.27. 오후 1:20,올해 첫 뉴스테이 화성·시흥 등 3044가구 공급,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3044가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
68,2016.03.27. 오후 1:06,입주 5년 안된 새아파트 아파트 매매·전세가 상승 견인,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안된', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
69,2016.03.27. 오후 1:01,중도금 무이자 혜택은 덤 전 가구 4베이 평면설계,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택은', 'O'), (' ', 'O'), ('덤', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평면설계', 'O')]"
70,2016.03.27. 오후 12:40,한국감정원 부동산 논문 공모전서 우수작 5편 시상,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('논문', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전서', 'O'), (' ', 'O'), ('우수작', 'O'), (' ', 'O'), ('5편', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
71,2016.03.27. 오후 12:38,전국 아파트 값 5주만에 상승…대구 전세·매매 동반하락,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('5주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세·매매', 'O'), (' ', 'O'), ('동반하락', 'O')]"
72,2016.03.27. 오후 12:30,호반건설 난치병 어린이 돕기 봉사활동 진행,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('난치병', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
73,2016.03.27. 오후 12:06,문답풀이 주택연금 집 맡기고 매달 연금 받는 대출상품,"[('문답풀이', 'O'), (' ', 'O'), ('주택연금', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('맡기고', 'O'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('연금', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('대출상품', 'O')]"
74,2016.03.27. 오후 12:00,집값보다 수령액이 작은데…내집연금 3종세트 문답풀이,"[('집값보다', 'O'), (' ', 'O'), ('수령액이', 'O'), (' ', 'O'), ('작은데…내집연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3종세트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문답풀이', 'O')]"
75,2016.03.27. 오후 12:00,3억짜리 집 연금가입시 60세 부부 68만원 70세는 97만원,"[('3억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('연금가입시', 'O'), (' ', 'O'), ('60세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('68만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('70세', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('97만원', 'QUANTITY')]"
76,2016.03.27. 오후 12:00,주택연금 대출 갚고 연금 꼬박꼬박 더 쉬워진다,"[('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('갚고', 'O'), (' ', 'O'), ('연금', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬박꼬박', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
77,2016.03.27. 오전 11:59,매주 토요일 ‘자율주행 데이’…자율주행차 시험路 국내 대학에 개방,"[('매주', 'O'), (' ', 'O'), ('토요일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자율주행', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('데이’…', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시험路', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('대학에', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
78,2016.03.27. 오전 11:58,래미안 블레스티지 등 2347가구 청약,"[('래미안 블레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2347가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
79,2016.03.27. 오전 11:48,충남서천전북군산 연결교량 동백대교 결정...전국 66개 지명 제정변경,"[('충남', 'LOCATION'), ('서천', 'LOCATION'), ('전북', 'LOCATION'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결교량', 'O'), (' ', 'O'), ('동백대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('결정...전국', 'O'), (' ', 'O'), ('66개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지명', 'O'), (' ', 'O'), ('제정변경', 'O')]"
80,2016.03.27. 오전 11:48,고령자 맞춤형 공공실버주택 위례신도시 첫 입주자 모집,"[('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공실버주택', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
81,2016.03.27. 오전 11:46,한국감정원 부동산 논문 공모전 시상,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('논문', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
82,2016.03.27. 오전 11:38,위례신도시 공공실버주택 입주자 모집 시작,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공실버주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
83,2016.03.27. 오전 11:36,국토부 성남위례에 공공실버주택 입주자 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('위례', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공실버주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
84,2016.03.27. 오전 11:36,화성동탄2 시흥장현 광주효천 등에 뉴스테이 3044가구 공급,"[('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('장현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('효천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3044가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
85,2016.03.27. 오전 11:33,입주 5년 안된 새 아파트 전국 아파트 매매·전세가 상승 견인,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안된', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
86,2016.03.27. 오전 11:27,호반건설 사내봉사단 봄맞이 봉사활동 펼쳐,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
87,2016.03.27. 오전 11:24,뉴스테이 5차 공모 시작…동탄2등 4곳,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2등', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY')]"
88,2016.03.27. 오전 11:20,한국감정원 제1회 부동산 논문 공모전 최우수상 등 4편 선정,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부', 'EVENT'), ('동산 논문 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4편', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
89,2016.03.27. 오전 11:19,위례신도시 공공실버주택 164가구 첫 입주자 모집,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공실버주택', 'O'), (' ', 'O'), ('164가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
90,2016.03.27. 오전 11:17,감정원 1회 논문 공모 시상식,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('논문', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O')]"
91,2016.03.27. 오전 11:12,강남재건축 스타트무조건 성공 소송·부담금 폭탄 우려도,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('소송·부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('우려도', 'O')]"
92,2016.03.27. 오전 11:06,새 아파트 몸값 높네…매매·전세가 상승 주도,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('높네…매매·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
93,2016.03.27. 오전 11:05,국가지명委 동백대교·카이스트교 등 지명 66건 최종 결정,"[('국가지명委', 'O'), (' ', 'O'), ('동백대교', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('카이스트교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지명', 'O'), (' ', 'O'), ('66건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
94,2016.03.27. 오전 11:02,화성 동탄2 시흥 장현 화성 봉담2 광주 효천 뉴스테이 공모,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉담', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('효천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
95,2016.03.27. 오전 11:02,성남위례 공공실버주택  입주자 모집,"[('성남', 'CITY'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공실버주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
96,2016.03.27. 오전 11:02,토요일은 자율주행의 날 .. 4월23일부터 대학에 ITS시험로 무료 개방,"[('토요일', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('자', 'DATE'), ('율주행의', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('4월23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대학에', 'O'), (' ', 'O'), ('ITS', 'TERM'), ('시험로', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
97,2016.03.27. 오전 11:02,공공실버주택 성남 위례서 첫 입주자 164가구 모집,"[('공공실버주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('164가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
98,2016.03.27. 오전 11:02,올해 첫 뉴스테이 화성동탄2·시흥장현 등 4곳서 3044가구 공급,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화성동탄2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('장현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3044가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
99,2016.03.27. 오전 11:02,군산서천 잇는 다리명 ‘동백대교’로 확정,"[('군산', 'LOCATION'), ('서천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('다리명', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동백대교', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
100,2016.03.27. 오전 11:02,위례신도시서 공공실버주택 첫 입주자 모집,"[('위례신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공공실버주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
101,2016.03.27. 오전 11:02,동탄2·시흥장현 등 3044가구 뉴스테이 사업자 공모,"[('동탄2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥장현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3044가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
102,2016.03.27. 오전 11:01,천안 스트리트형 상가 3월 29일 입찰,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
103,2016.03.27. 오전 11:00,위례신도시에 공공실버주택 첫 입주자 모집,"[('위례신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공실버주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
105,2016.03.27. 오전 11:00,군산서천 잇는 다리 동백대교로 확정,"[('군산', 'LOCATION'), ('서천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('다리', 'O'), (' ', 'O'), ('동백대교', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
106,2016.03.27. 오전 11:00,올해 첫 LH 뉴스테이 공모…화성동탄2 등 4곳 총 3044가구,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공모…', 'O'), ('화성동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('3044가구', 'QUANTITY')]"
107,2016.03.27. 오전 11:00,교통안전공단 자율주행차 시험시설 무료로 이용하세요,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시험시설', 'O'), (' ', 'O'), ('무료로', 'O'), (' ', 'O'), ('이용하세요', 'O')]"
108,2016.03.27. 오전 11:00,카이스트교·동백대교 등 66곳에 이름 생겼다,"[('카이스트교', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('동백대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('66곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('생겼다', 'O')]"
109,2016.03.27. 오전 11:00,공공실버주택 첫 입주자 위례서 모집,"[('공공실버주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
110,2016.03.27. 오전 11:00,군산서천 다리이름 동백대교로 확정,"[('군산', 'LOCATION'), ('서천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다리이름', 'O'), (' ', 'O'), ('동백대교', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
111,2016.03.27. 오전 10:59,사진알파고는 갖지 못한 착한 목소리 페스티벌,"[('사진알파고', 'TERM'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('갖지', 'O'), (' ', 'O'), ('못한', 'O'), (' ', 'O'), ('착한 목소리 페스티벌', 'EVENT')]"
112,2016.03.27. 오전 10:31,이소은 기자의 핫플레이스 임대형 별장용으로도 주목받는 이동식 황토주택,"[('이소은', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대형', 'O'), (' ', 'O'), ('별장용으로도', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('이동식', 'O'), (' ', 'O'), ('황토', 'MATERIAL'), ('주택', 'O')]"
113,2016.03.27. 오전 10:30,포토호반건설 임직원 봉사단 호반사랑나눔이 봄맞이 봉사활동,"[('포토호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('호반사랑나눔이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봄맞', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
114,2016.03.27. 오전 10:18,강호인 국토부장관 공개재산 15억5260만원...김경환 제1차관 33억2540만원,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공개재산', 'O'), (' ', 'O'), ('15억5260만원', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('김경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('제1차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('33억2540만원', 'QUANTITY')]"
115,2016.03.27. 오전 10:18,호반건설 사내봉사단 ‘봄맞이 대청소’ 봉사활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('대청소', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
117,2016.03.27. 오전 10:01,호재 품은 평택 세교지구 미래가치 뛴다… 브랜드 대단지 눈길,"[('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다…', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
118,2016.03.27. 오전 10:00,배산임수의 자연을 닮은 힐링 테라스타운,"[('배산임수의', 'O'), (' ', 'O'), ('자연을', 'O'), (' ', 'O'), ('닮은', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스타운', 'O')]"
119,2016.03.27. 오전 10:00,한국감정원 제1회 부동산 정책 공모 논문 시상,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('논문', 'O'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
120,2016.03.27. 오전 9:58,6호선 마포구청역 도보 3분거리 ‘동우 자인채스토리 상암’ 분양,"[('6호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마포구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('3분', 'TIME'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동우 자인채스토리 상암', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
121,2016.03.27. 오전 9:26,백화점 31일부터 봄 정기세일 시작,"[('백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('31일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기세일', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
122,2016.03.27. 오전 9:21,BMK 밑에서 10년동안 칼 갈았죠…가수 메리앤메리,"[('BMK', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('밑에서', 'O'), (' ', 'O'), ('10년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('갈았죠…', 'O'), ('가수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('메리앤메리', 'PERSON')]"
123,2016.03.27. 오전 9:01,전용 59㎡ 분양가 10억원 래미안 블레스티지 직접 가보니…,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('래미안 블레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
124,2016.03.27. 오전 9:01,경매사냥 서울 내 1000가구 이상 대단지 아파트,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
125,2016.03.27. 오전 9:01,부동산캘린더 서울 개포동 래미안 블레스티지 외 5곳 총 5163가구 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 블레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('5163가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
126,2016.03.27. 오전 8:53,강남재건축 스타트첫 재건축단지랜드마크 이번에도 통할까,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트첫', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('이번에도', 'O'), (' ', 'O'), ('통할까', 'O')]"
127,2016.03.27. 오전 8:30,강남재건축 스타트들썩이는 개포…향후 분양일정에 관심,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('…향후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
128,2016.03.27. 오전 8:30,강남재건축 스타트올해 부동산 바로미터 개포 임팩트에 쏠리는 눈,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('바로미터', 'O'), (' ', 'O'), ('개포', 'O'), (' ', 'O'), ('임팩트에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠리는', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O')]"
129,2016.03.27. 오전 8:30,강남재건축 스타트개포2단지 평균 3760만원…이 정도면 싸다VS너무 비싸다,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3760만원', 'QUANTITY'), ('…이', 'O'), (' ', 'O'), ('정도면', 'O'), (' ', 'O'), ('싸다VS너무', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다', 'O')]"
130,2016.03.27. 오전 8:30,강남재건축 스타트개포의 상전벽해…강남 부촌 경쟁 시작됐다,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('상전벽해…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O')]"
131,2016.03.27. 오전 8:11,대기기간 없고 인프라 완비…‘양도세 면제’ 23년차 아파트 주목,"[('대기기간', 'O'), (' ', 'O'), ('없고', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('완비…‘', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제’', 'O'), (' ', 'O'), ('23년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
132,2016.03.27. 오전 7:50,부동산 이야기 보물 중대형 vs 애물 중대형,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('보물', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('애물', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O')]"
133,2016.03.27. 오전 7:30,서울역·용산역세권 개발 밑그림 그린다,"[('서울역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('그린다', 'O')]"
134,2016.03.27. 오전 7:24,매물로 쏟아지는 중견 건설사…매각 성공 가능성은,"[('매물로', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사…매각', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성은', 'O')]"
135,2016.03.27. 오전 6:37,입주 하자마자 어린이집 문 열게…아파트 규약 고친다,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('하자마자', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열게…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('규약', 'O'), (' ', 'O'), ('고친다', 'O')]"
136,2016.03.27. 오전 5:01,김용일의 빌딩톡임대료 연체 계약해지시 알아둘 것들,"[('김용일', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩톡임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('연체', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지시', 'O'), (' ', 'O'), ('알아둘', 'O'), (' ', 'O'), ('것들', 'O')]"
137,2016.03.28. 오후 9:39,금싸라기 한남동 외인주택 부지 판다…업계는 잠잠 왜,"[('금싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외인주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('판다…업계는', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
138,2016.03.28. 오후 9:06,서울경제TV 들썩이는 용산… 미군기지 이전 개발호재 본격화,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
139,2016.03.28. 오후 7:56,대림 삼성 대우 등 다양한 특화공간으로 라이프 담아…,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('특화공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('담아…', 'O')]"
140,2016.03.28. 오후 7:26,JDC·제주중문고 인재양성 산학협력 협약 체결,"[('JDC', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('제주중문고', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인재양성', 'O'), (' ', 'O'), ('산학협력', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
141,2016.03.28. 오후 7:24,경남도 부영주택 옛 한국철강 터 공사 기준 미달 중지명령,"[('경남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('한국철강', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), (' ', 'O'), ('중지명령', 'O')]"
142,2016.03.28. 오후 6:54,한남 외국인아파트 매각..최고가 분양 단지 도전장 예고,"[('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매각..최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('도전장', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
143,2016.03.28. 오후 6:52,한남 외국인 아파트 재건축…3.3㎡8000만원 강북 신화 쓸까,"[('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('3.3㎡8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신화', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸까', 'O')]"
144,2016.03.28. 오후 6:40,분양 흥행 보증수표 부산서 46월 5200여가구 신규 공급,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('보증수표', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('46월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5200여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
145,2016.03.28. 오후 6:40,국토부 주거급여 지원 강화 방안 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
146,2016.03.28. 오후 6:39,지방서도 재개발·재건축 아파트 쏟아져,"[('지방서도', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
147,2016.03.28. 오후 6:39,LH 서울 한남동 외인주택 부지 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외인주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
148,2016.03.28. 오후 6:39,서울 용산구 내달부터 도시재생 본격 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
149,2016.03.28. 오후 6:36,오피스텔 미분양 주의보…절반가량 주인 없어,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보…', 'O'), ('절반가량', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
150,2016.03.28. 오후 6:24,개포주공 2단지 재건축 월요일에도 사람 들 끓었다,"[('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('월요일', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('끓었다', 'O')]"
151,2016.03.28. 오후 6:09,대우건설 브랜드타운 천안 레이크타운 2차 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('천안 레이크타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
152,2016.03.28. 오후 6:06,건자재 설치 안하는 중국 아파트…국내업체들 740조 시장 잡아라,"[('건자재', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('안하는', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아파트…국내업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('740조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
153,2016.03.28. 오후 6:02,경전선 저불강제2교 개량공사 마무리…29일 정상운행,"[('경전선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('저불강제2교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개량공사', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리…', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정상운행', 'O')]"
154,2016.03.28. 오후 6:00,캠코 국가재산 관리 공무원 대상 교육,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가재산', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
155,2016.03.28. 오후 6:00,서울 알짜 재개발·재건축도 깐깐해진 집단대출 영향권,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐해진', 'O'), (' ', 'O'), ('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('영향권', 'O')]"
156,2016.03.28. 오후 5:59,분양현대산업개발 평택 첫 아이파크 비전 아이파크 평택,"[('분양현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아이파크 비전 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION')]"
157,2016.03.28. 오후 5:59,수도권 서남부선 공공아파트가 대세,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공공아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
158,2016.03.28. 오후 5:59,2016 서경 하우징 페어호반건설 호반베르디움..차별화 설계...시흥 은계 호반 써밋 5월 공급,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서경 하우징 페어호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('..차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계...', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계 호반 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
160,2016.03.28. 오후 5:56,강북 마지막 금싸라기 한남 외국인아파트 터 매각,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('금싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
161,2016.03.28. 오후 5:56,서울 탈출한 30대 신도시 중심상업지구로 몰린다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('탈출한', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중심상업지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
162,2016.03.28. 오후 5:56,2016 서경 하우징 페어이지건설 이지더원..광폭 거실..진주 초장1지구 이지더원 눈길,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서경 하우징 페어이지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), ('..광폭', 'O'), (' ', 'O'), ('거실..', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초장1지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
163,2016.03.28. 오후 5:49,Kwater·한국가스공사 수도·가스관 안전관리 업무협약 체결,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한국가스공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도·가스관', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
164,2016.03.28. 오후 5:47,공공택지 내 중소형 주택용 뉴스테이 조성원가로 공급,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택용', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
165,2016.03.28. 오후 5:46,대우건설 대구 수성에서 10년만에 처음 푸르지오 APT 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오 APT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
166,2016.03.28. 오후 5:46,알립니다글로벌 부동산 투자포럼 열립니다,"[('알립니다글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('열립니다', 'O')]"
167,2016.03.28. 오후 5:45,2분기 재건축·재개발 분양물량 작년동기 대비 4.4배,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('동기', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('4.4배', 'QUANTITY')]"
168,2016.03.28. 오후 5:43,롯데자산개발 선진국형 리벨로퍼리테일디벨로퍼로 변신한다,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선진국형', 'O'), (' ', 'O'), ('리벨로퍼리테일디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신한다', 'O')]"
169,2016.03.28. 오후 5:40,모십니다 시티스케이프 코리아 설명회 엽니다,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('시티스케이프 코리아', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('엽니다', 'O')]"
170,2016.03.28. 오후 5:37,소득 대비 월세 부담 크면 전세임대 신청 때 가산점,"[('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('크면', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('가산점', 'O')]"
171,2016.03.28. 오후 5:37,서수원·시흥·광명…교통 좋아지는 수도권 서남부 분양 활발,"[('서수원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('…교통', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
172,2016.03.28. 오후 5:34,아파트의 상품성…특화설계 커뮤니티시설 조경특화로 확인해볼까,"[('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('상품성…특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티시설', 'O'), (' ', 'O'), ('조경특화로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인해볼까', 'O')]"
173,2016.03.28. 오후 5:34,재개발·재건축 연계 뉴 스테이 사업자 조합원 투표로 선정,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴 스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투표로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
174,2016.03.28. 오후 5:34,박상우 LH 신임 사장 저렴하지만 하자 없이 튼튼한 LH 아파트 지을 것,"[('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('저렴하지만', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('튼튼한', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
175,2016.03.28. 오후 5:34,단독 여의도 면적 서울 시유지 위탁개발,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('위탁개발', 'O')]"
176,2016.03.28. 오후 5:27,판교 배후주거지 경기도 광주 부동산 꿈틀,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
177,2016.03.28. 오후 5:25,희소성 입지와 높은 브랜드 가치로 전주 에코시티를 사로 잡다.,"[('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('입지와', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('가치로', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코시티', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('사로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡다.', 'O')]"
178,2016.03.28. 오후 5:21,오르는 전세값 피난처는 어디 투룸형 아파텔 인기,"[('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('피난처는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('투룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
179,2016.03.28. 오후 5:20,임대주택 청년들이 주거복지 상담사로,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청년들이', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상담사', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O')]"
180,2016.03.28. 오후 5:19,입주 23년차 아파트 수요자 선호도 높은 까닭은,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('23년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
182,2016.03.28. 오후 5:18,반토막 났던 해외건설 수주 기지개,"[('반토막', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('났던', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
183,2016.03.28. 오후 5:18,서리풀 월드메르디앙 레브 이틀만에 완판,"[('서리풀 월드메르디앙 레브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이틀만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
184,2016.03.28. 오후 5:18,임대주택서 자란 청년들 주거복지 상담사로,"[('임대주택서', 'O'), (' ', 'O'), ('자란', 'O'), (' ', 'O'), ('청년들', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('상담사', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O')]"
185,2016.03.28. 오후 5:17,남향보다 한강이 좋아.. 강남 북향 아파트 몸값 ↑,"[('남향', 'TERM'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북향', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
186,2016.03.28. 오후 5:17,저렴한 가격에 호텔식 서비스 가능한 파우제 인 제주 오픈,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔식', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('파', 'ARTIFACT'), ('우제', 'O'), (' ', 'O'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
187,2016.03.28. 오후 5:17,대우건설 대구 범어 센트럴 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('범어 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
188,2016.03.28. 오후 5:12,봄 성수기 앞둔 분양시장 트렌드··· “학세권을 잡아라”,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드···', 'O'), (' ', 'O'), ('“학세권을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O')]"
190,2016.03.28. 오후 5:07,노른자위 한남 외국인아파트 땅 최고가 입찰,"[('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'ARTIFACT'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
191,2016.03.28. 오후 5:07,2분기 부산서 5200가구 나온다,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
192,2016.03.28. 오후 5:06,SH공사 역세권 개발부 신설…토지신탁 등 맞춤서비스 박차,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부', 'O'), (' ', 'O'), ('신설…토지신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
193,2016.03.28. 오후 5:06,박원순식 역세권 개발 약발…땅값 들썩,"[('박원순', 'PERSON'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('약발…땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
194,2016.03.28. 오후 5:04,배후수요 풍부한 원흥역 초역세권 오피스텔 눈길,"[('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('원흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
195,2016.03.28. 오후 4:55,현대건설 3월28일부터 현대건설 기술대전 응모작 접수,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월28일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술대전', 'O'), (' ', 'O'), ('응모작', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
196,2016.03.28. 오후 4:48,실시간 거래안산시 상록구 월피동 공급면적 66.74㎡ 빌라 1.4억 원에 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('안산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상록구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월피동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급면적', 'O'), (' ', 'O'), ('66.74㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4억 원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
197,2016.03.28. 오후 4:47,유진기업파인트리 동양 의결권 공동 행사,"[('유진기업파인트리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의결권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
198,2016.03.28. 오후 4:45,제주 신공항 인근 전원주택 다미 타운하우스 분양 활발,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('다미 타운하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
199,2016.03.28. 오후 4:43,유진기업 파인트리와 동양 지분 의결권 공동 행사 계약 체결,"[('유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파인트리', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('동양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('의결권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
200,2016.03.28. 오후 4:41,‘서울 속 작은 미국’ 한남동 외인주택·토지 매각 예정가 6131억,"[('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외인주택·토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('예정가', 'O'), (' ', 'O'), ('6131억', 'QUANTITY')]"
201,2016.03.28. 오후 4:32,신일컨소시엄 한신공영 사장 지낸 김진호씨 동아건설 인수실사단장으로,"[('신일컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지낸', 'O'), (' ', 'O'), ('김진호', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수실사단장', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O')]"
202,2016.03.28. 오후 4:31,위례 상생의 역설 유통법 개정안도 ‘반쪽 짜리’…지역상인 신뢰 못얻어,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상생의 역설 유통법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반쪽', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짜리’…지역', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('못얻어', 'O')]"
203,2016.03.28. 오후 4:31,위례 상생의 역설 있지도 않는 골목상권 보호에 마트 규제…주민만 분통,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상생의', 'O'), (' ', 'O'), ('역설', 'O'), (' ', 'O'), ('있지도', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('골목상권', 'O'), (' ', 'O'), ('보호에', 'O'), (' ', 'O'), ('마트', 'O'), (' ', 'O'), ('규제…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('분통', 'O')]"
204,2016.03.28. 오후 4:30,오피스텔도 미분양 주의보… 작년 공급 42% “주인 찾아요”,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보…', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾아요”', 'O')]"
205,2016.03.28. 오후 4:26,46월 지방 재개발·재건축 7000여가구 분양 전년비 4.4배↑,"[('46월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('7000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('4.4배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
206,2016.03.28. 오후 4:25,주거비 부담 높은 주거급여 수급자에 매입 및 전세임대 우선공급한다,"[('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('수급자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급한다', 'O')]"
207,2016.03.28. 오후 4:24,위례 상생의 역설 대형마트 하나 내려면 슈퍼조합 찾아와 발전기금 내시죠,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상생의', 'O'), (' ', 'O'), ('역설', 'O'), (' ', 'O'), ('대형마트', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려면', 'O'), (' ', 'O'), ('슈퍼조합', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아와', 'O'), (' ', 'O'), ('발전기금', 'O'), (' ', 'O'), ('내시죠', 'O')]"
208,2016.03.28. 오후 4:22,힐스테이트 삼송역 평균 11.1대 1로 청약마감,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼송역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('11.1대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
210,2016.03.28. 오후 4:20,오피스텔 분양시장 ‘투자 주의보’…분양가와 분양률 반비례,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보’…분양가와', 'O'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('반비례', 'O')]"
211,2016.03.28. 오후 4:19,서리풀 월드메르디앙 레브 이틀만에 완판 성공,"[('서리풀 월드메르디앙 레브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이틀만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
213,2016.03.28. 오후 4:13,실시간 거래생활환경 편리한 인천 남동구 구월힐스테이트롯데캐슬골드1단지 3억 6900만 원 매매완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래생활환경', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구월힐스테이트롯데캐슬골드', 'ARTIFACT'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3억 6900만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매완료', 'O')]"
214,2016.03.28. 오후 4:11,대우건설 1690가구 규모 일산 에듀포레 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1690가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('일산 에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
215,2016.03.28. 오후 4:10,서울·수도권 전셋값 이것 때문에 더 치솟았다,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('이것', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟았다', 'O')]"
216,2016.03.28. 오후 4:09,주거비 부담 높은 가구에 가산점 부여,"[('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('가구에', 'O'), (' ', 'O'), ('가산점', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
217,2016.03.28. 오후 4:02,센토피아 송도 송도국제도시 A1 블록에 조성,"[('센', 'ARTIFACT'), ('토피아', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('블록에', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
218,2016.03.28. 오후 4:01,미니아파트 서리풀 월드메르디앙 레브 계약 이틀만에 완판,"[('미니아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서리풀 월드메르디앙 레브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
219,2016.03.28. 오후 3:58,“세입자ㆍ집주인 분쟁 원만하게” 서울시 ‘임대차분쟁조정위’ 가속도,"[('“', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('원만하게”', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('임대차분쟁조정위', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
220,2016.03.28. 오후 3:57,LH 서울 속의 작은 미국 한남동 외인아파트 부지 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('속의', 'O'), (' ', 'O'), ('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외인아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
221,2016.03.28. 오후 3:54,금융자산보다 부동산 선호…서울시민 2천명 조사,"[('금융자산보다', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('선호…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
222,2016.03.28. 오후 3:52,에버랜드 초입에 요우커 품을 브랜드 호텔이 온다 골든튤립 용인 호텔,"[('에버랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초입에', 'O'), (' ', 'O'), ('요우커', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('품을', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O'), (' ', 'O'), ('골든튤립 용인 호텔', 'ORGANIZATION')]"
225,2016.03.28. 오후 3:36,탄탄한 배후수요와 희소성 높은 상가단지 인기,"[('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요와', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
226,2016.03.28. 오후 3:30,SH공사 청년 주거복지상담사 24명 채용,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지상담사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('24명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
227,2016.03.28. 오후 3:30,SH공사 청년일자리 창출과 주거상담 확대,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출과', 'O'), (' ', 'O'), ('주거상담', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
228,2016.03.28. 오후 3:29,주거급여 수급자에 매입·전세임대 우선 공급,"[('주거급여', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수급자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매입·전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
229,2016.03.28. 오후 3:28,성남위례 공공실버주택 첫 입주자 모집…대상은,"[('성남', 'CITY'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공실버주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집…대상은', 'O')]"
230,2016.03.28. 오후 3:25,힐스테이트 삼송역 아파텔 최고 22대 1로 청약 마감,"[('힐스테이트 삼송역 아파텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('22대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
231,2016.03.28. 오후 3:22,Kwater·한국가스공사 수도·가스관 안전관리 업무협약 체결,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한국가스공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도·가스관', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
232,2016.03.28. 오후 3:12,전월세 관련 분쟁 해소…서울시 주택 임대차분쟁조정위원회 추진,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('해소…', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차분쟁조정위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
233,2016.03.28. 오후 3:10,LH ‘노른자땅’ 한남 외인주택 부지 공개매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘노른자땅’', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외인주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('공개매각', 'O')]"
234,2016.03.28. 오후 3:07,기반시설 잘 갖춘 신도시 중심상업지구에 30대 몰린다,"[('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중심상업지구에', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
235,2016.03.28. 오후 3:03,효리처럼 살며 돈도 벌자…제주 임대주택 증가세,"[('효리', 'PERSON'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('살며', 'O'), (' ', 'O'), ('돈도', 'O'), (' ', 'O'), ('벌자…', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
236,2016.03.28. 오후 3:01,유일호 2060년 국가채무 GDP 60% 초과할듯...강력한 지출조조정 추진해야,"[('유일호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2060년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국가채무', 'O'), (' ', 'O'), ('GDP', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과할듯...강력한', 'O'), (' ', 'O'), ('지출조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진해야', 'O')]"
238,2016.03.28. 오후 3:00,문화체육시설이 코앞…‘100세 시대’ 건강단지가 뜬다,"[('문화체육시설이', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞…‘', 'O'), ('100세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대’', 'O'), (' ', 'O'), ('건강단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
239,2016.03.28. 오후 2:57,대구 범어역 초역세권 프리미엄…‘범어 센트럴 푸르지오’ 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('범어역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄…‘', 'O'), ('범어 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
240,2016.03.28. 오후 2:55,신원종합건설 이천 신원 아침도시 모델하우스 내달 1일 공개,"[('신원종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신원 아침도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
241,2016.03.28. 오후 2:47,서리풀 월드메르디앙 레브 분양 2일만에 100% 계약,"[('서리풀 월드메르디앙 레브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
243,2016.03.28. 오후 2:39,교통ㆍ인프라 효과…‘힐스테이트 삼송역’ 평균 11.1대 1 청약마감,"[('교통ㆍ인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('효과…‘', 'O'), ('힐스테이트 삼송역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('11.1대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
245,2016.03.28. 오후 2:28,강남의 뜨거운 감자 개포지구재건축 분양권 인기,"[('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('감자', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('개포지구재', 'EVENT'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
246,2016.03.28. 오후 2:27,홍대입구역 초역세권 상가 ‘홍대와이즈파크’ 전격 분양,"[('홍대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('홍대와이즈파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
247,2016.03.28. 오후 2:22,현대건설 ‘2016 기술대전’ 응모작 모집,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기술대전', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('응모작', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
248,2016.03.28. 오후 2:22,주거급여 수급자에 매입·전세임대 우선 공급…가산점 부여,"[('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('수급자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매입·전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…가산점', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
249,2016.03.28. 오후 2:20,제주 한 달 살기 어때요…파우제 인 제주 본격 운영,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요…파우제', 'O'), (' ', 'O'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
250,2016.03.28. 오후 2:18,김종훈 한미글로벌 회장 대한민국 100대 CEO로 선정,"[('김종훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('100대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
251,2016.03.28. 오후 2:16,실시간 거래향후 마곡지구 인프라 공유… 강서구 내발산동 우장산힐스테이트 5억 250만 원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래향후', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('공유…', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'LOCATION'), ('발산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우장산힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5억 250만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
252,2016.03.28. 오후 2:15,대우건설 범어 센트럴 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('범어 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
253,2016.03.28. 오후 2:15,SH공사 청년 주거복지 상담사로 청년일자리와 주거복지 동시에 잡는다,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지 상담사', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청년일자리와', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
254,2016.03.28. 오후 2:06,서울 강동구 공유토지분할 신청 서두르세요,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공유토지분할', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('서두르세요', 'O')]"
255,2016.03.28. 오후 2:06,연계형 뉴스테이 사업자 선정 공개경쟁입찰로…4월 중 시행,"[('연계형', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('공개경쟁입찰로…', 'O'), ('4월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
256,2016.03.28. 오후 2:00,뉴스테이 연계형 정비사업 조합 기준 마련,"[('뉴스테이 연계형 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
257,2016.03.28. 오후 2:00,매입임대 입주자에 버팀목 전세대출 허용,"[('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('버팀목', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
258,2016.03.28. 오후 2:00,대우건설 대구서 10년만에 주상복합 범어 센트럴 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('범어 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
259,2016.03.28. 오후 2:00,LH 한남동 외인주택 부지 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외인주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
260,2016.03.28. 오후 1:58,실시간 거래9호선 급행 가양역 바로앞 오피스텔 등촌동 길훈엔트런스빌 월세 실거래가,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('급행', 'O'), (' ', 'O'), ('가양역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로앞', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('길훈엔트런스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
261,2016.03.28. 오후 1:56,서리풀 월드메르디앙 레브 100% 계약완료,"[('서리풀 월드메르디앙 레브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약완료', 'O')]"
262,2016.03.28. 오후 1:54,김해 진영읍 신규 고속도로 개통 및 광역 교통망 확충,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진영읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('광역', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O')]"
263,2016.03.28. 오후 1:53,박상우 LH 사장 지자체·기업과 제휴…사업방식 다각화,"[('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체·기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('제휴…사업방식', 'O'), (' ', 'O'), ('다각화', 'O')]"
264,2016.03.28. 오후 1:53,입지에 가격 경쟁력 갖춘 개포지구 재건축 아파트 수요자 눈길 끌어,"[('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어', 'O')]"
265,2016.03.28. 오후 1:49,힐스테이트 삼송역 최고 경쟁률 22대 1로 청약 마감,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼송역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('22대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
266,2016.03.28. 오후 1:45,제주의 멋과 맛을 한번에 즐기는 서귀포 쇠소깍 명소 쇠소깍식당펜션,"[('제주', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('멋과', 'O'), (' ', 'O'), ('맛을', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기는', 'O'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쇠소깍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명소', 'O'), (' ', 'O'), ('쇠소깍식당', 'ARTIFACT'), ('펜션', 'O')]"
267,2016.03.28. 오후 1:42,행복도시 2단계 미래비전 심포지엄 열고 본격화,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미래비전', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('열고', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
268,2016.03.28. 오후 1:41,서리풀 월드메르디앙 레브 견본주택 개관 이틀만에 완판 성공,"[('서리풀 월드메르디앙 레브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
269,2016.03.28. 오후 1:24,4.5톤 이상 화물차 하이패스 전용차로 도입,"[('4.5톤 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전용차로', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
270,2016.03.28. 오후 1:23,국토부 재건축 연계 뉴스테이 사업자 선정기준 마련,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
271,2016.03.28. 오후 1:20,지식산업센터 최근 5년간 매매가 평균증가율 18.9% 상승,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('최근 5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균증가율', 'O'), (' ', 'O'), ('18.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
272,2016.03.28. 오후 1:19,행복도시미래비전 심포지엄 3월31일4월1일 개최,"[('행복도시미래비전 심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('3월31일4월1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
273,2016.03.28. 오후 1:02,교통 및 입지조건 우수한 성남 ‘신동아 센트럴 파밀리에’ 조합원 모집,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('입지조건', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신동아 센트럴 파밀리에', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
274,2016.03.28. 오전 11:55,SH공사 청년 24명 주거복지 상담사로 선발…주거복지 상담 확대,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('24명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거복지 상담사', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선발…주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
275,2016.03.28. 오전 11:52,입지·평면·가격 통했다…‘서리풀 월드메르디앙 레브’ 이틀 만에 완판,"[('입지·평면·가격', 'O'), (' ', 'O'), ('통했다…‘', 'O'), ('서리풀 월드메르디앙 레브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
276,2016.03.28. 오전 11:52,오피스텔 미분양 주의보…10실 중 4실은 주인 없어,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보…', 'O'), ('10실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4실', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
277,2016.03.28. 오전 11:51,작년 오피스텔 절반은 미분양,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
278,2016.03.28. 오전 11:51,용인 프리미엄 단독주택단지 관심 뜨거운 이유 따로 있다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
279,2016.03.28. 오전 11:47,서울시의회 전·월세 분쟁 조정기관 설치 추진,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('조정기관', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
280,2016.03.28. 오전 11:46,오피스텔 미분양 주의보…분양물량 42% 주인 못찾아,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보…분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('못찾아', 'O')]"
281,2016.03.28. 오전 11:45,중소도시에 공격적으로 브랜드타운 조성하는 대형건설사,"[('중소도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('공격적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성하는', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O')]"
282,2016.03.28. 오전 11:42,실시간 거래한강변 전통 부촌 압구정동 신현대현대91112차 1억원310만원 월세거래 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전통', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신현대현대91112차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('310만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
283,2016.03.28. 오전 11:42,안정성 있는 지역산업의 성장은 지역 전통산업 활성화가 우선,"[('안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역산업의', 'O'), (' ', 'O'), ('성장은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전통산업', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화가', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O')]"
284,2016.03.28. 오전 11:41,용산 미군기지 아파트부지 매각 추진,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
285,2016.03.28. 오전 11:41,서민 울리는 브레이크 없는 지역주택조합,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('브레이크', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O')]"
286,2016.03.28. 오전 11:41,오피스텔 ‘미분양 주의보’…10채 중 4채 안팔려,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보’…', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안팔려', 'O')]"
287,2016.03.28. 오전 11:38,골프존카운티 북한이탈주민 캐디 2기 현장 배치...한국에서 자립 도움,"[('골프존카운티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북한이탈주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('캐디', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('배치...', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('자립', 'O'), (' ', 'O'), ('도움', 'O')]"
288,2016.03.28. 오전 11:33,작년 분양한 오피스텔 단지 42% 주인 못 찾아,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양한', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
289,2016.03.28. 오전 11:33,대우건설 전셋값으로  내 집 마련하는 안산 파크 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전셋값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하는', 'O'), (' ', 'O'), ('안산 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
290,2016.03.28. 오전 11:33,대형 브랜드 가격경쟁력 모두 잡은 내 집 마련,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('가격경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
291,2016.03.28. 오전 11:31,中 농촌토지 담보 은행대출 허용 시범 시행,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농촌토지', 'O'), (' ', 'O'), ('담보', 'O'), (' ', 'O'), ('은행대출', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
292,2016.03.28. 오전 11:31,고양 삼송 힐스테이트 오피스텔 11대 1로 마감,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('11대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
293,2016.03.28. 오전 11:29,LH 서울 한남동 외인주택 및 부지 6131억원 일괄매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외인주택', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('6131억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일괄매각', 'O')]"
294,2016.03.28. 오전 11:28,힐스테이트 삼송역 청약마감…평균 11.1대1,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼송역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약마감…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('11.1대1', 'QUANTITY')]"
295,2016.03.28. 오전 11:27,건설업종 하도급대금 미지급 직권조사 실시,"[('건설업종', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급대금', 'O'), (' ', 'O'), ('미지급', 'O'), (' ', 'O'), ('직권조사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
296,2016.03.28. 오전 11:27,지금은 분양중대림산업 경기도 광주 e편한세상 태재 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상 태재', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
297,2016.03.28. 오전 11:22,한남 외인주택 부지 팔린다…LH 공개매각 나서,"[('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외인주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공개매각', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
298,2016.03.28. 오전 11:21,개포 재건축 ‘포문’…고분양가 논란에도‘대박행진’,"[('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘포문’…고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란에도‘대박행진’', 'O')]"
299,2016.03.28. 오전 11:21,한강변 자양동 ‘재건축의 봄’오나,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘재건축의', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('’오나', 'O')]"
300,2016.03.28. 오전 11:21,박상우 LH 신임사장 하자 없는 LH아파트 짓겠다,"[('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓겠다', 'O')]"
301,2016.03.28. 오전 11:20,꽃피는 4월 충청권 분양 본격화…세종시 첫 단추,"[('꽃피는', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('단추', 'O')]"
302,2016.03.28. 오전 11:20,대구 범어동에 주상복합 ‘범어 센트럴 푸르지오’ 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('범어동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('범어 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
303,2016.03.28. 오전 11:19,주거비 부담 큰 서민에게 매입ㆍ전세임대 우선 공급,"[('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('매입ㆍ전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
304,2016.03.28. 오전 11:19,LH‘부채다이어트’…‘혁신의 아이콘’으로,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('‘부채다이어트’…‘혁신의', 'O'), (' ', 'O'), ('아이콘’으로', 'O')]"
306,2016.03.28. 오전 11:17,박상우 신임 LH 사장 “국책사업 통해 경제 활성화 도울 것”,"[('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“국책사업', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('도울', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
307,2016.03.28. 오전 11:17,배곧신도시 중흥S클래스 견본주택 주말 3일간 2만명 북적,"[('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
308,2016.03.28. 오전 11:17,한남 외국인아파트 매각된다…매각예정가 6131억,"[('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매각된다…매각예정가', 'O'), (' ', 'O'), ('6131억', 'QUANTITY')]"
309,2016.03.28. 오전 11:16,서울시 만리현·염천교 패션 제조 산업 재생전략’ 국제 워크숍 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('만리현', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('염천교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('패션', 'O'), (' ', 'O'), ('제조', 'O'), (' ', 'O'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), (""재생전략'국제"", 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
310,2016.03.28. 오전 11:15,서울시 ‘서울역고가 주변 도시재생’ 제3차 국제 워크숍 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울역고가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생’', 'O'), (' ', 'O'), ('제3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
311,2016.03.28. 오전 11:15,서울시 홍대 앞·강남역 뒤 등 20곳 보행자 우선도로 설치,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('·', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뒤', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선도로', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
312,2016.03.28. 오전 11:15,서울역고가 일대 패션산업 재생전략 논의,"[('서울역고가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('패션산업', 'O'), (' ', 'O'), ('재생전략', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
313,2016.03.28. 오전 11:15,서울역 봉제공장·수제화거리 재생방안 머리 맞댄다,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉제공장·', 'O'), ('수제화거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재생방안', 'O'), (' ', 'O'), ('머리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('맞댄다', 'O')]"
314,2016.03.28. 오전 11:12,한국창업부동산정보원 수익형부동산 세미나 개최,"[('한국창업부동산정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
316,2016.03.28. 오전 11:09,대우건설 대구 수성구 범어역 초역세권에 범어 센트럴 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('범어역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('범어 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
317,2016.03.28. 오전 11:08,백전백승 부산 2분기에 5200여 가구 분양,"[('백전백승', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5200여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
318,2016.03.28. 오전 11:05,행복도시미래비전 심포지엄 3월31일4월1일,"[('행복도시미래비전 심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('3월31일4월1일', 'DATE')]"
319,2016.03.28. 오전 11:05,주거비 부담 큰 가구에 매입·전세임대 가산점,"[('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('가구에', 'O'), (' ', 'O'), ('매입·전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('가산점', 'O')]"
320,2016.03.28. 오전 11:05,힘찬건설 ‘신중동역 헤리움 메트로타워’ 30일 분양,"[('힘찬건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신중동역 헤리움 메트로타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
321,2016.03.28. 오전 11:04,오피스텔도 미분양 주의보…분양율 50% 못미쳐,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보…분양율', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O')]"
322,2016.03.28. 오전 11:04,개포지구 첫 분양 래미안 블레스티지 3만여명 방문객 몰려,"[('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 블레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
323,2016.03.28. 오전 11:04,LH  한남동 외인주택 부지 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외인주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
324,2016.03.28. 오전 11:04,뉴스테이 연계 정비사업때 기업형사업자 선정기준 체계화,"[('뉴스테이', 'TERM'), (' ', 'O'), ('연계', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'TERM'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('기업형사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('체계화', 'O')]"
325,2016.03.28. 오전 11:03,기업형 임대사업자 선정 기준 마련,"[('기업형 임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
326,2016.03.28. 오전 11:03,소득에서 주거비 부담 높으면 임대주택 우선권,"[('소득에서', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('높으면', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선권', 'O')]"
327,2016.03.28. 오전 11:03,미니아파트 ‘서리풀 월드메르디앙 레브’ 이틀만에 완판,"[('미니아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서리풀 월드메르디앙 레브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
328,2016.03.28. 오전 11:03,지금은 분양중일산서구 탄현동에 들어서는 일산 에듀포레 푸르지오 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('일산서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄현동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('일산 에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
329,2016.03.28. 오전 11:02,국토부 뉴스테이 용지 조성원가로 건설사에 공급,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
330,2016.03.28. 오전 11:02,아파텔 ‘힐스테이트 삼송역’ 청약 평균 11.1대1 최고 22.1대 1로 마감,"[('아파텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 삼송역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('11.1대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('22.1대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
331,2016.03.28. 오전 11:02,재건축 연계 뉴스테이 사업자 선정 시 공개입찰 도입,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('공개입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
332,2016.03.28. 오전 11:02,화물차 하이패스 전용차로 내일부터 시행,"[('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전용차로', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
333,2016.03.28. 오전 11:02,2030’ 행복도시 심포지엄…창조경제 선도ㆍ국제문화ㆍ스마트 도시 3대 비전,"[('2030', 'QUANTITY'), (""'"", 'O'), ('행복도시 심포지엄', 'EVENT'), ('…창조경제', 'O'), (' ', 'O'), ('선도ㆍ국제문화ㆍ스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비전', 'O')]"
334,2016.03.28. 오전 11:01,주거급여 수급자 소득 대비 임차료 30% 넘으면 임대주택 우선 공급,"[('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('수급자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('임차료', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
335,2016.03.28. 오전 11:01,매입·전세임대 입주자 선정시 저소득층에 가산점 부여,"[('매입·전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정시', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층에', 'O'), (' ', 'O'), ('가산점', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
336,2016.03.28. 오전 11:01,4.5톤 이상 화물차 하이패스 전용차로 따로 만든다,"[('4.5톤 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전용차로', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
337,2016.03.28. 오전 11:01,‘2030 행복도시 미래비전 심포지엄’ 개최,"[('‘', 'O'), ('2030 행복도시 미래비전 심포지엄', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
338,2016.03.28. 오전 11:01,영종도 복합리조트 조성 분양형 호텔 주목,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
339,2016.03.28. 오전 11:00,정부 행복도시 세계적인 친환경 스마트도시로 조성,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계적인', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
340,2016.03.28. 오전 11:00,재건축·재개발 조합 뉴스테이 건설 쉬워진다,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
341,2016.03.28. 오전 11:00,매입임대 입주자에게도 버팀목 대출 허용,"[('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('에게도', 'O'), (' ', 'O'), ('버팀목', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
342,2016.03.28. 오전 11:00,뉴스테이 정비사업지 제안서 평가 후 우선협상자 선정,"[('뉴스테이 정비사업', 'TERM'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('제안서', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
343,2016.03.28. 오전 11:00,주거비 부담 높은 가구에 매입·전세임대 우선 공급,"[('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('가구에', 'O'), (' ', 'O'), ('매입·전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
344,2016.03.28. 오전 11:00,매입·전세임대 주거급여 수급자에게 우선 공급,"[('매입·전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수급자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
345,2016.03.28. 오전 11:00,행복도시 미래비전 심포지엄 31일 개최,"[('행복도시 미래비전 심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
346,2016.03.28. 오전 11:00,화물차 하이패스 전용차로제 내일 시행,"[('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하이패스 전용차로제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
347,2016.03.28. 오전 10:57,박상우 LH 사장 주공 아파트 브랜드 이미지 개선할 것,"[('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('개선할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
348,2016.03.28. 오전 10:56,서울 최고의 입지 한남동 외인아파트 팔린다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외인아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
349,2016.03.28. 오전 10:56,반도건설 다음달 한강신도시 반도유보라 6차 199가구 분양,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('199가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
350,2016.03.28. 오전 10:55,분당 생활권 공유 전셋값으로 내집 마련 해볼까,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
353,2016.03.28. 오전 10:53,반도건설 김포 운양역에 ‘한강신도시 반도유보라6차’ 내달 분양,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운양역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강신도시 반도유보라6차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
354,2016.03.28. 오전 10:51,오피스텔 ‘미분양 주의보’…10실 중 4실 “주인 찾아요”,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보’…', 'O'), ('10실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾아요”', 'O')]"
355,2016.03.28. 오전 10:50,하나자산신탁 대구 ‘반월당역 클래시아 2차’ 내달 분양,"[('하나자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반월당역 클래시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
356,2016.03.28. 오전 10:48,힐스테이트 삼송역 ‘최고 22.1대 1’ 청약 마감,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼송역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘최고', 'O'), (' ', 'O'), ('22.1대 1', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
357,2016.03.28. 오전 10:45,힐스테이트 삼송역 최고 22.1대 1로 청약마감,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼송역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('22.1대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
358,2016.03.28. 오전 10:43,송파 문정지구…첨단 지식산업센터 타운 4월 개막,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), ('…첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
359,2016.03.28. 오전 10:42,고양삼송지구 힐스테이트 삼송역 평균 11.1대1 청약 마감,"[('고양삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼송역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('11.1대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
361,2016.03.28. 오전 10:37,현대건설 건설 혁신기술 아이디어 응모하세요,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('응모하세요', 'O')]"
362,2016.03.28. 오전 10:36,LH 한남동 외인주택지 니블로 배럭스 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외인주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('니블로 배럭스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
363,2016.03.28. 오전 10:35,대우건설 ‘범어 센트럴 푸르지오’ 4월 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('범어 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
364,2016.03.28. 오전 10:33,고양 힐스테이트 삼송역 청약에 1만명 이상 몰려,"[('고양 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼송역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
365,2016.03.28. 오전 10:31,역세권 입지 장점 범어 센트럴 푸르지오 4월 분양,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O'), (' ', 'O'), ('범어 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
366,2016.03.28. 오전 10:31,광주 효천지구 총 615가구 ‘뉴스테이’ 임대사업자 공모,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('효천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('615가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
367,2016.03.28. 오전 10:30,수도권 1억원대 오피스텔 분양 봇물,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
369,2016.03.28. 오전 10:30,힐스테이트 삼송역…평균 11.1대 1 최고 22.1대 1 청약마감,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼송역', 'LOCATION'), ('…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('11.1대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('22.1대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
370,2016.03.28. 오전 10:28,서울 용산구 서부이촌동 새남터성당 주변 시민휴게공간으로 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부', 'LOCATION'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새남터성당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('휴게공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
371,2016.03.28. 오전 10:26,LH 한남동 노른자 땅 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
372,2016.03.28. 오전 10:25,서울 아파트 매매 10건중 1건은 노원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('10건', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1건', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION')]"
373,2016.03.28. 오전 10:25,SH공사 청년 주거복지상담사 선발…주거문제 상담 실시,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지상담사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선발…주거문제', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
374,2016.03.28. 오전 10:25,LH 서울 한남동 외인주택 부지 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외인주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
375,2016.03.28. 오전 10:25,대우건설 ‘범어 센트럴 푸르지오’ 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('범어 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
376,2016.03.28. 오전 10:24,LH 서울 한남동 외인주택부지 매각…예정가 6131억,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외인주택부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각…예정가', 'O'), (' ', 'O'), ('6131억', 'QUANTITY')]"
377,2016.03.28. 오전 10:23,대우건설 대구 수성구에 첫 주상복합아파트 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
378,2016.03.28. 오전 10:20,SH공사 청년상담사제도로 일자리주거복지 1석2조,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년상담사', 'CIVILIZATION'), ('제도로', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('1석2조', 'QUANTITY')]"
380,2016.03.28. 오전 10:17,현대건설 기술대전 아이디어 공모… 대상 1천만원,"[('현대건설 기술대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모…', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY')]"
381,2016.03.28. 오전 10:16,카페·편의점 입점 각축장… ‘코너 상가’ 분양 대전,"[('카페·편의점', 'O'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('각축장…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘코너', 'O'), (' ', 'O'), ('상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
382,2016.03.28. 오전 10:15,제주 한달살기 위한 맞춤형 임대 파우제 인 제주,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('파우제', 'O'), (' ', 'O'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY')]"
383,2016.03.28. 오전 10:11,LH 서울 한남동 외인아파트 토지·건물 일괄 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외', 'ARTIFACT'), ('인아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('토지·건물', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
384,2016.03.28. 오전 10:11,배곧신도시 중흥S클래스 견본주택에 2만명 방문,"[('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
385,2016.03.28. 오전 10:10,SH공사 청년 주거복지사 24명 채용…“시민 주거문제 상담·조사 강화”,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('24명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용…“', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거문제', 'O'), (' ', 'O'), ('상담·조사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화”', 'O')]"
386,2016.03.28. 오전 10:09,대우건설 대구 수성구 10년만에 첫 주상복합아파트 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
387,2016.03.28. 오전 10:08,금싸라기 용산 한남동 미군 외인주택부지 매물로 나온다,"[('금', 'MATERIAL'), ('싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외인주택부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매물로', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
388,2016.03.28. 오전 10:06,힐스테이트 삼송역 최고 22.1대 1 청약마감,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼송역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('22.1대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
389,2016.03.28. 오전 10:05,지방 재개발·재건축 약 7000가구…전년비 4.4배↑,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('약 7000가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('4.4배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
390,2016.03.28. 오전 10:05,대구 범어역‘범어 센트럴 푸르지오’ 4월 1일 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('범어역', 'LOCATION'), ('‘', 'O'), ('범어 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
391,2016.03.28. 오전 10:03,범어 센트럴 푸르지오 817가구 내달 1일 분양,"[('범어 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('817가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
392,2016.03.28. 오전 10:00,베이비부머 700만 은퇴한 그들의 노후는 어디서,"[('베이비부머', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('700만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('은퇴한', 'O'), (' ', 'O'), ('그들의', 'O'), (' ', 'O'), ('노후는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디서', 'O')]"
393,2016.03.28. 오전 9:56,328 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('328 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
394,2016.03.28. 오전 9:52,리맥스코리아서울경제 ‘글로벌 부동산 투자 포럼’  4월 15일 개최,"[('리맥스코리아서울경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('글로벌 부동산 투자 포럼', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월 15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
395,2016.03.28. 오전 9:48,유석호 페녹스코리아 대표와 함께하는 아침식사권 경매 진행,"[('유석호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('페녹스코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아침식사권', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
396,2016.03.28. 오전 9:45,日 도시 어떻게 발전했나… 한일 건설 공동세미나,"[('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('발전했나…', 'O'), (' ', 'O'), ('한일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공동세미나', 'O')]"
397,2016.03.28. 오전 9:45,‘정직과 신용’ 경영 철학 바탕... 투자 파트너와 동반 성장,"[('‘정직과', 'O'), (' ', 'O'), ('신용’', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('철학', 'O'), (' ', 'O'), ('바탕...', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('파트너', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O')]"
398,2016.03.28. 오전 9:43,대우건설 4월 1일 범어 센트럴 푸르지오 견본주택 개관,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4월 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('범어 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
399,2016.03.28. 오전 9:42,대림산업 ‘e편한세상 부산항’ 4월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
400,2016.03.28. 오전 9:38,힘찬건설 부천 중동에 ‘신중동역 헤리움 메트로타워’ 분양,"[('힘찬건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신중동역 헤리움 메트로타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
401,2016.03.28. 오전 9:36,성수역 사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('성수역 사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
402,2016.03.28. 오전 9:33,전세 춘궁기…脫 서울·脫 아파트 러시,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('춘', 'DATE'), ('궁기…脫', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('脫', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
403,2016.03.28. 오전 9:33,MK 부동산 실거래가 서울 강남구 압구정동 현대10차아파트 전용 151.93㎡ 전세 10억 5천만 원 외,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대10차아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('151.93㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('10억 5천만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
404,2016.03.28. 오전 9:32,수도권에 새집 7만명이 보러갔네,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새집', 'O'), (' ', 'O'), ('7만명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('보러갔네', 'O')]"
405,2016.03.28. 오전 9:32,주택금융공사 보금자리론 4월 금리 2.60∼2.95% 유지,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('2.60∼2.95%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
406,2016.03.28. 오전 9:31,한미글로벌 김종훈 회장 ‘대한민국 100대 CEO’ 선정,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김종훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('100대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
407,2016.03.28. 오전 9:29,부산지역 올 2분기 5200여 가구 공급.. 열기 이어갈까,"[('부산', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('올 2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5200여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
408,2016.03.28. 오전 9:28,용산구 낙후 지역 도시재생 사업 본격화,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙후 지역 도시재생 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
409,2016.03.28. 오전 9:15,롯데홈쇼핑 집방 인기 반영한 인테리어 상품 판매,"[('롯데홈쇼핑', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집방', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('반영한', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
410,2016.03.28. 오전 9:13,부산 분양시장 여전히 활황…2분기 5200여 가구 공급,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('활황…', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5200여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
411,2016.03.28. 오전 9:11,한강변 광진구 자양동 재건축 잰걸음…봄날 오나,"[('한강', 'LOCATION'), ('변', 'O'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음…', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('날', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
412,2016.03.28. 오전 9:07,개포 재건축 ‘포문’…고분양가 논란에도 ‘대박행진’,"[('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘포문’…고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대박행진’', 'O')]"
413,2016.03.28. 오전 9:01,서판교 상가 ‘판오션타워’ 잔여 물량 공급,"[('서판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판오션타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
414,2016.03.28. 오전 8:58,LH 혹독한 다이어트…‘부채공룡’ 오명 떨치고 ‘혁신 아이콘’으로,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혹독한', 'O'), (' ', 'O'), ('다이어트…‘부채공룡’', 'O'), (' ', 'O'), ('오명', 'O'), (' ', 'O'), ('떨치고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('아이콘’으로', 'O')]"
415,2016.03.28. 오전 8:57,반포 동생 개포 고분양가 반란,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('반란', 'O')]"
416,2016.03.28. 오전 8:55,중흥건설 계열사 청원개발에 500억원 대여,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('청원개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대여', 'O')]"
417,2016.03.28. 오전 8:49,효성 ‘태전IC 효성해링턴플레이스’ 1.81대1로 순위내 마감,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('태전IC 효성해링턴플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1.81대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
418,2016.03.28. 오전 8:15,파이낸셜뉴스 오늘의 1면 1억5000만원 이하 주택 연금 최대 15% 더 받는다 外,"[('파이낸셜뉴스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('1면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억5000만원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
419,2016.03.28. 오전 8:09,서울 용산구 도시재생사업 본격 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
