,date,headline,keyword
0,2009.11.15. 오후 9:46,단기간 급등 부담 ‘한산’… 서울 0.06% 상승,"[('단기간', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한산', 'ORGANIZATION'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
1,2009.11.15. 오후 9:45,서울 5주째 내림세… 용산만 0.01% 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내림세…', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
2,2009.11.15. 오후 9:35,연말 밀어내기 분양… 부작용 우려,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
3,2009.11.15. 오후 9:33,서울 재건축 매매가 전고점 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('전고점', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
4,2009.11.15. 오후 9:05,서울 재건축아파트값 올해 20% 올랐다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
5,2009.11.15. 오후 8:28,양주 옥정지구 내년 6월 첫 분양 못한다,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
6,2009.11.15. 오후 8:27,울산 월드메르디앙 무재해 사업장 인증,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무재해', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
7,2009.11.15. 오후 8:13,전원살이TIP19전원생활 준비하며 놀라는 것 두 가지,"[('전원살이TIP19', 'QUANTITY'), ('전원생활', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하며', 'O'), (' ', 'O'), ('놀라는', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('두 가지', 'QUANTITY')]"
8,2009.11.15. 오후 8:13,동탄2신도시 아파트 용지 이달부터 공급,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
9,2009.11.15. 오후 7:44,LH 출범 한달 반···이지송 사장 조직융합 선도,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('한달 반', 'DATE'), ('···', 'O'), ('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조직융합', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O')]"
10,2009.11.15. 오후 6:38,4대강 14개 보洑에 물고기길 설치,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('14개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보洑에', 'O'), (' ', 'O'), ('물고기길', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
11,2009.11.15. 오후 6:38,동탄 2신도시 공동주택용지 분양,"[('동탄 2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
12,2009.11.15. 오후 6:37,여의도신림 경전철 사업 본격화,"[('여의도신림 경전철 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
13,2009.11.15. 오후 6:33,분양정보 부천터미널 상가 소풍,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('부천터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('소풍', 'O')]"
14,2009.11.15. 오후 6:33,잠실 재건축 비리 종합세트…분양가 상승 원인,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('종합세트…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
15,2009.11.15. 오후 6:32,러시아·유럽기업 공격적 베팅 예고…뜨거워진 대우건설 인수전,"[('러시아', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('공격적', 'O'), (' ', 'O'), ('베팅', 'O'), (' ', 'O'), ('예고…뜨거워진', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수전', 'O')]"
16,2009.11.15. 오후 6:32,공무원·경찰이 브로커…재건축은 부패 종합세트,"[('공무원', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('경찰', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('브로커', 'CIVILIZATION'), ('…재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('부패', 'O'), (' ', 'O'), ('종합세트', 'O')]"
17,2009.11.15. 오후 6:32,분양정보 구로 아파트형공장 STXW타워,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('STXW타워', 'ARTIFACT')]"
18,2009.11.15. 오후 6:32,보금자리 역풍…양주신도시 옥정지구 개발 2년 늦춘다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('역풍…', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('늦춘다', 'O')]"
19,2009.11.15. 오후 6:31,LH공사 광명 등 단지내 상가 102개 공개 입찰,"[('LH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('102개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
20,2009.11.15. 오후 6:31,방배동·별내지구 등 이번주 9643채 공급,"[('방배동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9643채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
21,2009.11.15. 오후 6:31,獨·伊 기업도 대우건설 눈독,"[('獨·伊', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
22,2009.11.15. 오후 6:23,서울 재건축아파트 전고점 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전고점', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
23,2009.11.15. 오후 5:43,DTI규제 확대 두달 강남재건축 싸늘,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('싸늘', 'O')]"
24,2009.11.15. 오후 5:21,양도稅 감면 노린 밀어내기,"[('양도稅', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('노린', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O')]"
25,2009.11.15. 오후 5:06,재건축 분양가 너무 오른다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
26,2009.11.15. 오후 5:06,서울 재건축 매매가 전고점 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('전고점', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
27,2009.11.15. 오후 5:06,분양 하이라이트 별내 대원칸타빌등 16곳 청약 접수,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대원칸타빌', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
28,2009.11.15. 오후 5:03,옛 대우빌딩 서울스퀘어로 16일 재탄생,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('대우빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울스퀘어', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
29,2009.11.15. 오후 5:03,내년 오피스시장 호재 악재는？,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('악재는？', 'O')]"
30,2009.11.15. 오후 5:02,콧대 꺾인 랜드마크..대세하락 전조？,"[('콧대', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾인', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크..대세하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전조？', 'O')]"
31,2009.11.15. 오후 4:57,대치동 청실아파트 재건축때 인근 3개 빌라와 함께 추진,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청실아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축때', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌라와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
32,2009.11.15. 오후 4:47,월드시티 무재해 300만시간 돌파,"[('월드시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무재해', 'O'), (' ', 'O'), ('300만시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
33,2009.11.15. 오후 4:47,동탄2지구 공동택지 24필지 공급,"[('동탄2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동택지', 'O'), (' ', 'O'), ('24필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
34,2009.11.15. 오후 4:47,방화뉴타운 재건축 못하게된 사연,"[('방화뉴', 'LOCATION'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('못하게된', 'O'), (' ', 'O'), ('사연', 'O')]"
35,2009.11.15. 오후 4:47,상가정보연구소 토지보상지주 초청세미나 개최,"[('상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지보상지주', 'O'), (' ', 'O'), ('초청세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
36,2009.11.15. 오후 4:47,부동산 재테크 강좌,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
37,2009.11.15. 오후 4:47,죽전 일성트루엘 분양,"[('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일성트루엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
38,2009.11.15. 오후 4:46,이번주 분양 별내ㆍ교하 등 경기지역 4500여가구 등,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('4500여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
39,2009.11.15. 오후 4:44,내년 양도세감면혜택 종료…분양시장 열기 꺾일 수도,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양도세감면혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('종료…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾일', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
40,2009.11.15. 오후 4:43,DTI규제 확대 두달…집값 어떻게 될까,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), ('…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
41,2009.11.15. 오후 4:35,시프트 대형평형ㆍ고급화 추진,"[('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('대형평형ㆍ고급화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
42,2009.11.15. 오후 4:33,부동산 QA 전세 준 아파트가 심하게 훼손됐는데,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('준', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('심하게', 'O'), (' ', 'O'), ('훼손됐는데', 'O')]"
43,2009.11.15. 오후 4:28,경기권 전세난 끝 대규모 입주아파트 주변 주춤,"[('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
44,2009.11.15. 오후 4:25,인천 도화구역 결국 법정다툼 가나,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도화구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('법정다툼', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
45,2009.11.15. 오후 4:21,아파트 주간시세 재건축 하락세 일반아파트로 확산,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시세', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('일반아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
46,2009.11.15. 오후 4:14,경기권 단지내상가 막바지 물량 쏟아져,"[('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
47,2009.11.15. 오후 4:05,두산건설 사랑의 김장김치 담그기 행사 실시,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 김장김치 담그기 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
48,2009.11.15. 오후 3:57,투자포인트양도세 감면 막차타자,"[('투자포인트양도세', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), ('타자', 'CIVILIZATION')]"
49,2009.11.15. 오후 2:49,서울역 옛 대우빌딩 서울스퀘어로 재탄생,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('대우빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울스퀘어', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
50,2009.11.15. 오후 2:33,2010년 부동산 시장전망 세미나,"[('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
51,2009.11.15. 오후 2:16,수도권 분양 봇물…1만여 가구 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), ('1만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
52,2009.11.15. 오후 1:44,화성동탄2지구 공동주택지 24필지 공급,"[('화성동탄2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('24필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
53,2009.11.15. 오후 1:00,캠코 562억 어치 174건 온비드 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('562억 어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('174건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('온비드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
54,2009.11.15. 오후 12:55,친환경 트램노면전차타고 1.4㎞ 쇼핑,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('트램노면전차', 'ARTIFACT'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쇼핑', 'O')]"
55,2009.11.15. 오후 12:45,이번주 분양 남양주 파주 등 경기지역 4500여가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('4500여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
56,2009.11.15. 오후 12:40,LH 청라지구 주상복합용지 1필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
57,2009.11.15. 오후 12:40,부동산금융시장 살아나나,"[('부동산금융시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
58,2009.11.15. 오후 12:31,서울 여의도신림동 경전철사업 본격화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여의도신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
59,2009.11.15. 오후 12:29,두산건설 사랑의 김장김치담그기 행사,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 김장김치담그기 행사', 'EVENT')]"
60,2009.11.15. 오후 12:28,동탄2 주택용지 22개필지 이달 분양,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('22개', 'QUANTITY'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
61,2009.11.15. 오후 12:28,신종플루 여파 동남아·유럽 여행객 감소,"[('신종플루', 'TERM'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여행객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
62,2009.11.15. 오후 12:27,4대강 보에 어도·생태하천 설치,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보에', 'O'), (' ', 'O'), ('어도·생태하천', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
63,2009.11.15. 오후 12:25,지자체도 조례로 도시공원 입장료 징수 허용,"[('지자체도', 'O'), (' ', 'O'), ('조례로', 'O'), (' ', 'O'), ('도시공원', 'O'), (' ', 'O'), ('입장료', 'O'), (' ', 'O'), ('징수', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
64,2009.11.15. 오전 11:58,잠실 재건축·재개발 총체적 비리…분양가 상승 원인,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('총체적', 'O'), (' ', 'O'), ('비리…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
65,2009.11.15. 오전 11:54,서울시 세계 등燈축제 22일까지 연장,"[('서울시 세계 등燈축제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('22일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
66,2009.11.15. 오전 11:15,상암DMC에 세계최초 e스포츠 전용경기장,"[('상암DMC', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세계최초', 'O'), (' ', 'O'), ('e스포츠', 'O'), (' ', 'O'), ('전용경기장', 'O')]"
67,2009.11.15. 오전 11:15,서울시 상암동에 게임테마파크 건설,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('게임테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
68,2009.11.15. 오전 11:00,제 4회 장보고 대상 공모,"[('제 4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장보고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
69,2009.11.15. 오전 11:00,신종플루에 국제선 여객 급감,"[('신종플루', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('여객', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
70,2009.11.15. 오전 11:00,유료 도시공원 늘어난다,"[('유료', 'O'), (' ', 'O'), ('도시공원', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
71,2009.11.15. 오전 11:00,4대강 14개 보에 물고기길 조성,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('14개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보에', 'O'), (' ', 'O'), ('물고기길', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
72,2009.11.15. 오전 11:00,입장료 징수 도시공원시설 종류 지자체가 결정,"[('입장료', 'O'), (' ', 'O'), ('징수', 'O'), (' ', 'O'), ('도시공원시설', 'O'), (' ', 'O'), ('종류', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
75,2009.11.15. 오전 10:13,아파트 이름 짓기 진땀 나네,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('진땀', 'O'), (' ', 'O'), ('나네', 'O')]"
76,2009.11.15. 오전 10:05,뻥튀기와 치장에 속지 말고 맨 얼굴을 보라,"[('뻥튀기', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('치장에', 'O'), (' ', 'O'), ('속지', 'O'), (' ', 'O'), ('말고', 'O'), (' ', 'O'), ('맨', 'O'), (' ', 'O'), ('얼굴', 'ANIMAL'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('보라', 'O')]"
77,2009.11.15. 오전 9:57,서울 전세가 보합세 지속.. 곳에 따라 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속..', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
78,2009.11.15. 오전 9:23,광주.무안공항 올 적자 90억원 눈덩이…국토부 공항통합 결단해야,"[('광주', 'CITY'), ('.', 'O'), ('무안공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적자', 'O'), (' ', 'O'), ('90억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈덩이…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공항통합', 'O'), (' ', 'O'), ('결단해야', 'O')]"
79,2009.11.15. 오전 9:11,일산 두산위브더제니스 사업설명회 19일 개최,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스 사업설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
80,2009.11.15. 오전 9:10,나무로 만든 4층 공동주택 어떨까,"[('나무', 'PLANT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('4층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어떨까', 'O')]"
81,2009.11.15. 오전 9:01,주간부동산서울 아파트값 5주 연속하락,"[('주간부동산서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('5주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속하락', 'O')]"
82,2009.11.15. 오전 9:01,부동산캘린더양도세감면 종료 앞두고 분양 봇물,"[('부동산캘린더양도세감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
83,2009.11.15. 오전 8:41,공익사업 편입지역 개인사업자 현금보상,"[('공익사업', 'O'), (' ', 'O'), ('편입지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개인사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현금보상', 'O')]"
84,2009.11.15. 오전 8:31,토지주택公 청라지구 주상복합용지 1필지 매각,"[('토지주택公', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
85,2009.11.15. 오전 8:00,녹지·조망 뛰어난 배산임수 웰빙아파트는 어디,"[('녹지·조망', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('배산임수', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
86,2009.11.15. 오전 6:01,화성 동탄2 공동주택지 24필지 공급,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('24필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
87,2009.11.16. 오후 11:19,美 상업용 부동산 가격 3분기 연속 낙폭 둔화IPD,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화IPD', 'O')]"
88,2009.11.16. 오후 10:23,막바지 분양 봇물..옥석 가려라,"[('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물..옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('가려라', 'O')]"
89,2009.11.16. 오후 10:22,올해 마지막 LH 상가 돈 몰릴까,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰릴까', 'O')]"
90,2009.11.16. 오후 10:18,경매시장 소강 매수 기회인가,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('소강', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('기회인가', 'O')]"
91,2009.11.16. 오후 9:33,“민간주택 분양가 상한제 폐지 땐 서울·수도권 아파트값 떨어질 것”,"[('“', 'O'), ('민간주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
92,2009.11.16. 오후 9:31,헉 주상복합 3.3㎡ 분양가 최고 3620만원,"[('헉', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3620만원', 'QUANTITY')]"
93,2009.11.16. 오후 8:05,수도권 거주자 서울 아파트 청약 기회 늘듯,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('늘듯', 'O')]"
94,2009.11.16. 오후 8:01,한강경인아라뱃길 잇는 서해비단뱃길 만든다,"[('한강경인아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('서해비단뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
95,2009.11.16. 오후 8:01,서울에 5층 수상호텔·국제터미널 세운다,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수상호텔·국제터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
96,2009.11.16. 오후 8:01,서울 한강∼서해 뱃길 뚫어 수상관광도시 변신,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('서해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뱃길', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫어', 'O'), (' ', 'O'), ('수상관광도시', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
97,2009.11.16. 오후 8:01,서울홍콩잇는 국제크루즈선 2012년 뜬다,"[('서울홍콩잇', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'ARTIFACT'), ('크루즈선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
98,2009.11.16. 오후 8:00,한강에 5층 수상호텔 들어선다,"[('한강', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수상호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
99,2009.11.16. 오후 8:00,서울시 서해비단뱃길 조성..동북아 물길 연다,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서해비단뱃길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조성..', 'O'), ('동북아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물길', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
100,2009.11.16. 오후 8:00,서울 동북아 수상관광 중심도시로···,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수상관광', 'O'), (' ', 'O'), ('중심도시로···', 'O')]"
101,2009.11.16. 오후 7:58,분양가 상한제 폐지 vs 부작용 우려,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
102,2009.11.16. 오후 7:32,녹색열차라더니...석면열차 충격,"[('녹색열차', 'ARTIFACT'), ('라더니...', 'O'), (' ', 'O'), ('석면열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충격', 'O')]"
103,2009.11.16. 오후 7:31,분양가 상한제 폐지 연내 결론내나,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('결론내나', 'O')]"
104,2009.11.16. 오후 6:33,분양정보 타운하우스 흥덕 우남퍼스트빌 리젠트,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌 리젠트', 'ARTIFACT')]"
105,2009.11.16. 오후 6:33,분양정보 용인 성복 힐스테이트 잔여 물량,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
106,2009.11.16. 오후 6:33,봉천412 재개발 정비구역 지정,"[('봉천412', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
107,2009.11.16. 오후 6:33,전세대란 우려…서울시 뉴타운사업 첫 연기,"[('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…', 'O'), ('서울시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
108,2009.11.16. 오후 6:33,세종시 입주기업에 개발이익 보장,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
109,2009.11.16. 오후 6:32,전매금지 풀린 판교…매물 나온다,"[('전매금지', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('…매물', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
110,2009.11.16. 오후 6:31,세종부동산 아카데미 경매 강의,"[('세종부동산 아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('강의', 'O')]"
111,2009.11.16. 오후 6:31,위례신도시 서울 우선물량 19일 결정,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우선물량', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
112,2009.11.16. 오후 6:31,분양정보 한강신도시 중흥S클래스 파크 애비뉴,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 파크 애비뉴', 'ARTIFACT')]"
113,2009.11.16. 오후 6:31,대림산업 e편한세상 새 로고 공개,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('로고', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
114,2009.11.16. 오후 6:31,한경매물마당 동대문구 외국인 전문 고급호텔 190억원 등,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('고급호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('190억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
115,2009.11.16. 오후 6:23,대림산업 BI e편한세상으로 변경,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
116,2009.11.16. 오후 6:20,보금자리주택 집값 안정 가시화,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
117,2009.11.16. 오후 6:13,대림산업 e편한세상 BI 변경,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
118,2009.11.16. 오후 6:12,봉천동에 테라스하우스 등 아파트 9개동 884가구 건립,"[('봉천동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('9개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('884가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
119,2009.11.16. 오후 6:11,주산연 연구원 “분양가상한제 폐지땐아파트가격 하락할 것”,"[('주산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지땐아파트가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
120,2009.11.16. 오후 6:11,‘e편한세상’ 새 브랜드 이미지 공개,"[('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
121,2009.11.16. 오후 6:10,경기 주민 ‘위례’ 청약 문 여나,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('여나', 'O')]"
122,2009.11.16. 오후 6:09,김포한강 1만가구 동시분양 잡아라,"[('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
123,2009.11.16. 오후 5:51,코레일 새마을·무궁화호 석면 검출 사실과 다르다 해명,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새마을', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('무궁화호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('석면', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('검출', 'O'), (' ', 'O'), ('사실과', 'O'), (' ', 'O'), ('다르다', 'O'), (' ', 'O'), ('해명', 'O')]"
124,2009.11.16. 오후 5:48,대우건설 천안백석 푸르지오 분양중,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안백석 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
125,2009.11.16. 오후 5:44,대우자판건설 ‘이안 당진원당’ 모델하우스 개관,"[('대우자판건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이안 당진원당', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
126,2009.11.16. 오후 5:42,상한제 폐지하면 집값 떨어진다..주산硏,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지하면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진다..', 'O'), (' ', 'O'), ('주산硏', 'O')]"
127,2009.11.16. 오후 5:40,해운대 경남아너스빌 주말 동안 모델하우스 북적,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
128,2009.11.16. 오후 5:37,테라스가 있는 타운하우스 동탄푸르지오하임,"[('테라스가', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄푸르지오하임', 'ARTIFACT')]"
129,2009.11.16. 오후 5:36,KCC건설 ‘별내신도시 KCC스위첸’ 분양,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('별내신도시 KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
130,2009.11.16. 오후 5:35,김포한강신도시 한양수자인1차 계약률 70%,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY')]"
131,2009.11.16. 오후 5:34,동문건설 울산시 울주군에 아파트 1156가구 공급,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('울주군', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1156가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
132,2009.11.16. 오후 5:32,올해 마지막 LH 상가 돈 몰릴까,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰릴까', 'O')]"
133,2009.11.16. 오후 5:32,보금자리주택 집값 안정 가시화,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
134,2009.11.16. 오후 5:32,경매시장 소강 매수 기회인가,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('소강', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('기회인가', 'O')]"
135,2009.11.16. 오후 5:32,막바지 분양 봇물..옥석 가려라,"[('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물..옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('가려라', 'O')]"
136,2009.11.16. 오후 5:18,아파트 지역우선공급 개정 19일 윤곽,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지역우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
137,2009.11.16. 오후 5:15,입주 앞둔 남산조망 단지 약발 별로…,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('별로…', 'O')]"
138,2009.11.16. 오후 5:10,부산시 미분양아파트 취득·등록세 감면 6개월 연장,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('취득·', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
139,2009.11.16. 오후 5:08,고 분양가 단지 속속…주인 찾을까,"[('고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('속속…', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾을까', 'O')]"
140,2009.11.16. 오후 5:08,연말 수도권 주상복합 5천7백 가구 봇물,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('5천7백 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
141,2009.11.16. 오후 5:08,LH 인천 소래 국민임대 2천 가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
142,2009.11.16. 오후 5:08,9호선 개화역에 복합환승센터 건립,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개화역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합환승센터', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
143,2009.11.16. 오후 5:08,서울 봉천동에 아파트 884가구 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉천동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('884가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
144,2009.11.16. 오후 5:06,봉천동 일대에 친환경 구릉지 아파트,"[('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('구릉지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
145,2009.11.16. 오후 5:06,4층 목조 타운하우스 짓는다,"[('4층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목조', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
146,2009.11.16. 오후 5:06,대림 e 편한세상 BI 변경,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e', 'O'), (' ', 'O'), ('편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
147,2009.11.16. 오후 5:06,LH 청라 주상복합용지 1필지 내달 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
148,2009.11.16. 오후 5:03,다세대·다가구 신축 서울 크게 줄었다,"[('다세대·다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
149,2009.11.16. 오후 5:03,남광토건 신림 강남아파트 재건축 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
150,2009.11.16. 오후 4:46,내년 부동산 전망 세미나,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
151,2009.11.16. 오후 4:46,신림동 재건축 남광토건 수주,"[('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
152,2009.11.16. 오후 4:45,발주자가 부실시공 책임져야,"[('발주자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('책임져야', 'O')]"
153,2009.11.16. 오후 4:45,삼송ㆍ별내ㆍ광교 상한제 단지 노려볼까,"[('삼송', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
154,2009.11.16. 오후 4:45,봉천동에 구릉지 아파트 884가구,"[('봉천동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('구릉지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('884가구', 'QUANTITY')]"
155,2009.11.16. 오후 4:45,지역우선공급 30  20  50% 유력,"[('지역우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('30 20 50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
156,2009.11.16. 오후 4:45,상한제 폐지땐  3분기내 분양가 하락,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지땐', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
157,2009.11.16. 오후 4:43,별내신도시 올해 막바지 1800가구 분양대전,"[('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('1800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
158,2009.11.16. 오후 4:25,주산연 “상한제 폐지해야 집값 하락한다”,"[('주산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“상한제', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지해야', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락한다”', 'O')]"
159,2009.11.16. 오후 4:16,대림산업 e편한세상 BI 변경,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
160,2009.11.16. 오후 4:12,서울 다세대·다가구 신축 크게 줄었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다세대·다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
161,2009.11.16. 오후 4:01,2011년 아파트 7만가구 부족…집값 상승 불가피,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부족…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
162,2009.11.16. 오후 4:01,새마을·무궁화호 열차내 석면 다량 발견,"[('새마을', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('무궁화호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('석면', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('다량', 'O'), (' ', 'O'), ('발견', 'O')]"
163,2009.11.16. 오후 3:32,한화 에코메트로 인천 조경 대상 수상,"[('한화 에코메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('조경 대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
164,2009.11.16. 오후 3:30,화제의 현장종자돈 4천만원으로 연 1500만원 수익을,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('현장종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익을', 'O')]"
165,2009.11.16. 오후 3:24,경기도 입주전 아파트 대기 오염물질 기준치 5배,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주전', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대기', 'O'), (' ', 'O'), ('오염물질', 'O'), (' ', 'O'), ('기준치', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY')]"
166,2009.11.16. 오후 3:17,벽산건설 3Q 영업익 112억원..전년비 111%↑,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('112억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('111%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
167,2009.11.16. 오후 3:12,경기도 남양주시 목조주택단지 에코빌리지착공,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('목조주택단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('에코빌리지', 'LOCATION'), ('착공', 'O')]"
168,2009.11.16. 오후 3:10,울산상남지구 동문굿모닝힐 조합원 모집,"[('울산상남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
169,2009.11.16. 오후 3:05,용인 흥덕 우남퍼스트빌리젠트 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌리젠트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
170,2009.11.16. 오후 2:59,강북 이수건설 최고 아파트 선착순 특별분양,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
171,2009.11.16. 오후 2:51,대우차판 이안 당진원당 580가구 분양,"[('대우차판', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이안 당진원당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('580가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
172,2009.11.16. 오후 2:48,전문가가 말하는 2010년 부동산 시장과 세법 대전망,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('말하는', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장과', 'O'), (' ', 'O'), ('세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대전망', 'O')]"
173,2009.11.16. 오후 2:46,양승열의 건축외전①획일성 속에 피어나는 욕구,"[('양승열', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('건축외전①획일성', 'O'), (' ', 'O'), ('속에', 'O'), (' ', 'O'), ('피어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('욕구', 'O')]"
174,2009.11.16. 오후 2:45,이사 인테리어 비싸게 하지 마세요,"[('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('하지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
175,2009.11.16. 오후 2:41,서울시 경인고속도로 지하화 사업 연내 확정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경인고속도로 지하화 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
176,2009.11.16. 오후 2:41,은평뉴타운3지구 내년1월 2천가구 분양,"[('은평뉴타운3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
177,2009.11.16. 오후 2:33,대토·채권보상 확대는 LH 구하기 고육책,"[('대토·채권보상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대는', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('고육책', 'O')]"
178,2009.11.16. 오후 2:28,서울.수도권 지역우선공급제도,"[('서울', 'CIVILIZATION'), ('.', 'O'), ('수도권 지역우선공급제도', 'CIVILIZATION')]"
179,2009.11.16. 오후 2:27,파주 푸르지오 아파트 무조건 잡아라,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
180,2009.11.16. 오후 2:24,봉천동에 아파트 884가구 들어선다,"[('봉천동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('884가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
181,2009.11.16. 오후 2:23,겨울성수기 대명리조트대명콘도 소노펠리체 특별분양,"[('겨울', 'DATE'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소노펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
182,2009.11.16. 오후 2:20,직장인 은퇴쇼크 지금부터 대비해야…,"[('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('은퇴쇼크', 'O'), (' ', 'O'), ('지금부터', 'O'), (' ', 'O'), ('대비해야…', 'O')]"
183,2009.11.16. 오후 2:18,남양주 별내 분양열풍 이어지나,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지나', 'O')]"
184,2009.11.16. 오후 2:18,김포한강신도시 한양수자인 계약 고공행진,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
185,2009.11.16. 오후 2:06,수도권 LH상가 입찰 19일 시작,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
186,2009.11.16. 오후 2:03,대우건설 푸르지오 사면 그랜저가 경품,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('그랜저', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('경품', 'O')]"
187,2009.11.16. 오후 2:02,광주 임대APT주민들 사업자가 웃돈분양 고소,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대APT', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고소', 'O')]"
188,2009.11.16. 오후 1:59,김포한강신도시 연말 1만여가구 동시분양,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
189,2009.11.16. 오후 1:51,주택청약종합저축 가입자 850만 돌파,"[('주택청약종합저축', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('850만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
190,2009.11.16. 오후 1:48,내달 서울·수도권 7087가구 집들이,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7087가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
191,2009.11.16. 오후 1:48,대우건설 천안백석 푸르지오 분양중,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안백석 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
192,2009.11.16. 오후 1:34,올 연말 주상복합 5천세대 분양,"[('올 연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('5천세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
193,2009.11.16. 오후 1:27,서울시 봉천동일대 아파트 884가구 건립,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉천동', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('884가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
194,2009.11.16. 오후 1:27,오는 토요일 동작대로 버스 전용차로 개통,"[('오는 토요일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동작대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용차로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
195,2009.11.16. 오후 1:27,올해 전국 재건축 아파트 값 17% 올라,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('17%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
196,2009.11.16. 오후 1:19,속보남양주시 수동계곡 전원토지 35700원㎡매각 공고,"[('속보', 'O'), ('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동계곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('35700원', 'QUANTITY'), ('㎡매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
197,2009.11.16. 오후 1:18,민·관합동 CIS 프로젝트 수주조사단 파견,"[('민·관합동 CIS 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주조사단', 'O'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
198,2009.11.16. 오후 1:18,재테크 고수들과 함께하는 5천만원 투자 비법,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('고수', 'CIVILIZATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('비법', 'O')]"
199,2009.11.16. 오후 1:12,“으뜸” 재테크 “5천만원”으로 월수익 125만  α,"[('“으뜸”', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('”으로', 'O'), (' ', 'O'), ('월수익', 'O'), (' ', 'O'), ('125만 α', 'QUANTITY')]"
200,2009.11.16. 오후 12:53,상한제 폐지땐 3분기내 분양가 하락,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지땐', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
201,2009.11.16. 오후 12:50,대우건설 천안백석 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안백석 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
202,2009.11.16. 오후 12:43,부동산X파일삼성·대림 경쟁에서 동반자로,"[('부동산X', 'O'), ('파일삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경쟁에서', 'O'), (' ', 'O'), ('동반자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O')]"
203,2009.11.16. 오후 12:42,강남 사모님도 “깜짝” 5000만원 투자 “연일 북새통”,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사모님', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('“깜짝”', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('“연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통”', 'O')]"
204,2009.11.16. 오후 12:35,대전 둔산 랜드마크 ‘파이낸스타워’ 분양,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('둔산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파이낸스타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
206,2009.11.16. 오후 12:01,포토뉴스대우센터빌딩 리모델링 ‘서울스퀘어’ 오픈,"[('포토뉴스', 'O'), ('대우센터빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
207,2009.11.16. 오후 12:01,별내신도시 흥행에 진접도 웃음꽃,"[('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흥행에', 'O'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('웃음꽃', 'O')]"
208,2009.11.16. 오후 12:01,성북 랜드마크 코업스타클래스 눈길,"[('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('코업스타클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
209,2009.11.16. 오후 12:01,서울 공공택지 지역우선청약 최대 절반 축소,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('지역우선청약', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
210,2009.11.16. 오후 12:01,용인경전철 역세권 ‘블루칩’ 부상,"[('용인경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘블루칩’', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
211,2009.11.16. 오후 12:01,대전감리교 증축 시공권 서희건설 244억에 수주,"[('대전감리교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('증축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('244억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
212,2009.11.16. 오후 12:00,용인‘성복 힐스테이트’잔여세대 특별 분양,"[('용인', 'CITY'), ('‘', 'O'), ('성복 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
213,2009.11.16. 오전 11:55,대우건설 파주 푸르지오 특별분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
214,2009.11.16. 오전 11:49,이지송 LH 사장 주말 조직융화·현장경영 올인,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조직융화·현장경영', 'O'), (' ', 'O'), ('올인', 'O')]"
215,2009.11.16. 오전 11:49,분양소식 천안백석 푸르지오 잔여세대,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('천안백석 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O')]"
216,2009.11.16. 오전 11:47,한국토지주택공사 인천소래 3단지 휴먼시아 2000여가구 공급,"[('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
217,2009.11.16. 오전 11:35,LH 상가 19일부터 큰장선다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('19일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('큰장선다', 'O')]"
218,2009.11.16. 오전 11:31,올 연말 주상복합아파트 분양 봇물,"[('올 연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
219,2009.11.16. 오전 11:30,서울시 자체제작 전기차 내년 3월 첫선,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자체제작', 'O'), (' ', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
220,2009.11.16. 오전 11:28,서정호 평택항만공사 사장 17일 숙명여대서 특강,"[('서정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('평택항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('숙명여대', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
221,2009.11.16. 오전 11:27,대우자판건설 이안 당진원당 580가구 분양,"[('대우자판건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이안 당진원당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('580가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
222,2009.11.16. 오전 11:27,대우건설 천안백석 푸르지오 분양중,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안백석 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
223,2009.11.16. 오전 11:26,올 연말 주상복합아파트 분양 쏟아진다,"[('올 연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
224,2009.11.16. 오전 11:26,올 연말 주상복합아파트 분양 쏟아진다,"[('올 연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
225,2009.11.16. 오전 11:25,광교 비즈니스파크 사업설명회,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스파크', 'O'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O')]"
226,2009.11.16. 오전 11:23,동작대로 중앙버스전용차로 21일 개통,"[('동작대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중앙버스전용차로', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
227,2009.11.16. 오전 11:15,동작대로 일부 구간 중앙버스전용차로제,"[('동작대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙버스전용차로제', 'CIVILIZATION')]"
228,2009.11.16. 오전 11:07,부동산시장 수은주 뚝 ...한파 엄습,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수은주', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('...한파', 'O'), (' ', 'O'), ('엄습', 'O')]"
229,2009.11.16. 오전 11:06,남광토건 관악 강남아파트 재건축 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관악', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
230,2009.11.16. 오전 11:04,남광토건 강남아파트 재건축 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
231,2009.11.16. 오전 11:03,거래 실종..한파 부동산시장 어디까지,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종..한파', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O')]"
232,2009.11.16. 오전 11:03,계약과 동시에 2년치 수익 3천만원이 한번에,"[('계약과', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('치', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
233,2009.11.16. 오전 11:03,서울 봉천동에 아파트 884가구 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉천동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('884가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
234,2009.11.16. 오전 11:01,흥덕 우남퍼스트빌리젠트 선착순 분양,"[('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌리젠트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
235,2009.11.16. 오전 10:57,12월 3만여채 분양…양도세 稅테크 마지막 기회,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('稅테크', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
236,2009.11.16. 오전 10:56,서울 재건축 7주 연속 하락세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('7주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
237,2009.11.16. 오전 10:56,대림산업 친환경 저에너지 강조 e편한세상 BI 변경,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('저에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('강조', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
238,2009.11.16. 오전 10:53,무안공항 에어택시 19일께 운항허가…이달중 정식 취항,"[('무안공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에어택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('19일께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운항허가…', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정식', 'O'), (' ', 'O'), ('취항', 'O')]"
239,2009.11.16. 오전 10:52,한경 베스트 공인중개사 11차 인증명단,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('11차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인증명단', 'O')]"
240,2009.11.16. 오전 10:51,연말 블루칩 단지 잡아볼까,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
241,2009.11.16. 오전 10:51,김포한강신도시 첫 임대아파트 ‘중흥S클래스’ 11월말 분양u3000,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('u3000', 'ARTIFACT')]"
242,2009.11.16. 오전 10:49,남광토건 관악구 강남아파트 880가구 재건축 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('880가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
243,2009.11.16. 오전 10:44,유엔알컨설팅 내일 부동산투자 세미나 개최,"[('유엔알컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
244,2009.11.16. 오전 10:43,남광토건 관악구 강남아파트 재건축 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
245,2009.11.16. 오전 10:41,오는 19일부터 LH상가 102개 쏟아진다,"[('오는 19일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('102개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
246,2009.11.16. 오전 10:36,세종시 자족기능 보완에 땅값 새 변수 등장,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자족기능', 'O'), (' ', 'O'), ('보완에', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
247,2009.11.16. 오전 10:36,수도권 전세 높고 높은 1억원 계단,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('높고', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계단', 'O')]"
248,2009.11.16. 오전 10:30,신안 오피스텔 메트로칸 19일 분양,"[('신안 오피스텔 메트로칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
249,2009.11.16. 오전 10:28,대림산업 BI e편한세상으로 변경,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
250,2009.11.16. 오전 10:28,대우센터빌딩 서울스퀘어로 오늘 개관,"[('대우센터빌딩 서울스퀘어', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
251,2009.11.16. 오전 10:24,아파트 지역우선공급 개선안 나올까,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지역우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('개선안', 'O'), (' ', 'O'), ('나올까', 'O')]"
252,2009.11.16. 오전 10:15,성신여대역 코아루아파트 선착순 특별분양,"[('성신여대역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
253,2009.11.16. 오전 10:15,한강신도시 임대단지 중흥S클래스 파크애비뉴 공급,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 파크애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
254,2009.11.16. 오전 10:08,남광토건 관악구 강남아파트 880가구 재건축 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('880가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
255,2009.11.16. 오전 10:06,대림산업 e 편한세상 BI 일부 변경,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e', 'O'), (' ', 'O'), ('편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
256,2009.11.16. 오전 10:03,판교 알파돔 4900억 브릿지론 추진,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4900억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브릿지론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
257,2009.11.16. 오전 10:02,대림산업 e편한세상 BI변경,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('BI변경', 'O')]"
258,2009.11.16. 오전 10:00,중대형 아파트 전성시대 다시 오나,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
259,2009.11.16. 오전 9:56,서울 공공택지 지역우선공급 물량 최대 50% 줄어들 듯,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('지역우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어들', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
260,2009.11.16. 오전 9:53,e편한세상 친환경 저에너지 강조 새BI 선보여,"[('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('저에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('강조', 'O'), (' ', 'O'), ('새BI', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
261,2009.11.16. 오전 9:49,재건축 아파트 상승률 과천 1위,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
262,2009.11.16. 오전 9:47,그래픽 봉천제412 주택재개발 정비구역,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('봉천제', 'LOCATION'), ('412', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O')]"
263,2009.11.16. 오전 9:47,대림산업 e편한세상 BI 변경,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
264,2009.11.16. 오전 9:46,별내신도시 흥행에 진접센트레빌 함박웃음,"[('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흥행에', 'O'), (' ', 'O'), ('진접센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('함박웃음', 'O')]"
265,2009.11.16. 오전 9:46,동부건설 센트레빌 스타일 공모전 시상,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
266,2009.11.16. 오전 9:41,서희건설 대전감리교회 증축공사 244억에 수주,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전감리교회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('증축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('244억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
267,2009.11.16. 오전 9:33,충북 부동산경기 호전세 주춤,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('호전세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
268,2009.11.16. 오전 9:32,청라·송도·영종..연내까지 분양되는 6개단지는 ,"[('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('연내까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양되는', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), ('단지는', 'O')]"
269,2009.11.16. 오전 9:31,남산 산책로 걷기 편해진다,"[('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산책로', 'O'), (' ', 'O'), ('걷기', 'O'), (' ', 'O'), ('편해진다', 'O')]"
270,2009.11.16. 오전 9:30,청라·송도·영종 연내 분양물량 6개단지 4411가구,"[('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('6개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4411가구', 'QUANTITY')]"
271,2009.11.16. 오전 9:22,서울 봉천동에 아파트 884가구 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉천동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('884가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
272,2009.11.16. 오전 9:08,봉천동 국사봉터널 입구에 아파트 884가구 건립,"[('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국사봉터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입구에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('884가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
273,2009.11.16. 오전 9:03,위례신도시 아파트 지역우선 물량 19일 결정,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지역우선', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
274,2009.11.16. 오전 8:47,파주교하 캐슬칸타빌 주말 1만5천명 몰려,"[('파주교하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('캐슬칸타빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
275,2009.11.16. 오전 8:36,옛 대우센터빌딩 서울스퀘어로 16일 개관,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('대우센터빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울스퀘어', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
276,2009.11.16. 오전 8:31,성북  NO.1 랜드마크 ‘코업스타클래스’를 주목하라,"[('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('NO.1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코업스타클래스', 'ARTIFACT'), ('’를', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
277,2009.11.16. 오전 8:30,신흥 역세권 용인경전철역 부동산 “투자자들 오라” 손짓,"[('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('용인경전철역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('오라”', 'O'), (' ', 'O'), ('손짓', 'O')]"
278,2009.11.16. 오전 8:11,아파트 지역우선공급 개정 19일 윤곽,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지역우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
279,2009.11.16. 오전 6:52,북아현동 아이들③저는 에이스 기자예요,"[('북아현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이들③저는', 'O'), (' ', 'O'), ('에이스', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('예요', 'O')]"
280,2009.11.16. 오전 6:47,올해 집값 상승률 과천 1위 27%↑ ..서울 평균 20%↑,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
281,2009.11.16. 오전 6:44,청라지구 최고 요지 주상복합용지 매각,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('요지', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
282,2009.11.16. 오전 6:01,아파트 지역우선공급 개정 19일 윤곽,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지역우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
283,2009.11.16. 오전 6:00,서울 봉천동에 아파트 884가구 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉천동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('884가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
284,2009.11.16. 오전 6:00,봉천동 국사봉터널 인근 28층 아파트촌 탈바꿈,"[('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국사봉터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('28층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
285,2009.11.16. 오전 3:13,잠실 재건축사업 비리 복마전,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축사', 'TERM'), ('업', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('복마전', 'O')]"
286,2009.11.16. 오전 3:13,매매 시황서울 재건축 0.18%↓… 7주연속 내림세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('0.18%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), (' ', 'O'), ('7주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O')]"
287,2009.11.16. 오전 3:13,住소식 地소식용인 수지구 ‘성복 힐스테이트’ 분양 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('성복 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
288,2009.11.16. 오전 3:13,住테크  地테크시흥 ‘삼환나우빌’ 등 전국 16곳 청약 접수,"[('住', 'LOCATION'), ('테', 'LOCATION'), ('크', 'O'), (' ', 'O'), ('地', 'O'), ('테크시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼환나우빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
289,2009.11.16. 오전 3:13,“분양가 다이어트 되살아난 중대형”,"[('“분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('다이어트', 'O'), (' ', 'O'), ('되살아난', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형”', 'O')]"
290,2009.11.16. 오전 1:04,행복도시 시공실태 점검,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시공실태', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
291,2009.11.17. 오후 11:29,별내 대원 칸타빌 청약 1.41대 1..대부분 마감,"[('별내 대원 칸타빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1.41대 1', 'QUANTITY'), ('..대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
292,2009.11.17. 오후 11:03,DTI규제 강화로 주택시장 급속 냉각,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('급속', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각', 'O')]"
293,2009.11.17. 오후 10:59,해외건설 수주 사상 최고 경신할까,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경신할까', 'O')]"
294,2009.11.17. 오후 10:47,해외건설 수주 2년 연속 400억달러 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('400억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
295,2009.11.17. 오후 10:10,뉴스테이션단신10월 강남권 아파트 거래량 반토막,"[('뉴스테이션단신', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
296,2009.11.17. 오후 9:35,서울에 확 가까워진 별내·교하 대규모 분양,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워진', 'O'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
297,2009.11.17. 오후 9:25,여수엑스포 복합단지 공사 박차,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
298,2009.11.17. 오후 9:25,11월 18일 부동산 파일,"[('11월 18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
299,2009.11.17. 오후 9:15,강남권 아파트 거래량 급감,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
300,2009.11.17. 오후 8:57,올해 해외건설 수주…2년연속 400억弗 돌파,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('400억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
301,2009.11.17. 오후 8:36,4대강 사업 수공 부담액 국고 보조,"[('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수공', 'O'), (' ', 'O'), ('부담액', 'O'), (' ', 'O'), ('국고', 'O'), (' ', 'O'), ('보조', 'O')]"
302,2009.11.17. 오후 7:05,롯데건설 대기전력 차단기술 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대기전력', 'O'), (' ', 'O'), ('차단기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
303,2009.11.17. 오후 7:00,LH 인천 소래ㆍ논현 국민임대 2026가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2026가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
304,2009.11.17. 오후 7:00,경매시장 매각률 30% 올들어 최저치,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('매각률', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
305,2009.11.17. 오후 7:00,울산소식 중부소방서 소화기의 날 행사,"[('울산', 'CITY'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('중부소방서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소화기의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
306,2009.11.17. 오후 6:59,수자원공사 4대강 사업 이자비용 국고 지원받아,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이자비용', 'O'), (' ', 'O'), ('국고', 'O'), (' ', 'O'), ('지원받아', 'O')]"
307,2009.11.17. 오후 6:35,이재오 미사리 카페촌 등 민원 검토하고 있다,"[('이재오', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('미사리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('카페촌', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('검토하고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
308,2009.11.17. 오후 6:33,고덕 아이파크 일반계약 첫 날…3억 싼 급매물 왜,"[('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일반계약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 날', 'DATE'), ('…', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
309,2009.11.17. 오후 6:33,남양주 별내 KCC 스위첸 분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KCC 스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
310,2009.11.17. 오후 6:32,28번째 한강다리 월드컵대교 내년 4월 착공,"[('28번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한강다리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월드컵대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
311,2009.11.17. 오후 6:32,낙찰가 하락세…경매로 집장만 한템포 늦춰라,"[('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세…경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('집장만', 'O'), (' ', 'O'), ('한템포', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰라', 'O')]"
312,2009.11.17. 오후 6:32,친환경ㆍ첨단옷 입은 서울스퀘어…국내 첫 석면 제로 빌딩,"[('친환경ㆍ첨단옷', 'O'), (' ', 'O'), ('입은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울스퀘어', 'ARTIFACT'), ('…국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('석면', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O')]"
313,2009.11.17. 오후 6:31,한경매물마당 서울대역 인근 대로변 7층 빌딩 41억원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('41억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
314,2009.11.17. 오후 6:31,강남 아파트 거래 반토막…지난달 893건 올들어 최저,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막…', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('893건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
315,2009.11.17. 오후 6:29,강남  아파트  거래량 지난달 비해 ‘반토막’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반토', 'QUANTITY'), ('막’', 'O')]"
316,2009.11.17. 오후 6:29,아파트 경매 낙찰률 이달 29%로 떨어져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('29%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
317,2009.11.17. 오후 6:23,양재동 화물터미널 첨단업무·유통단지 본격화,"[('양재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화물터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단업무·유통단지', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
318,2009.11.17. 오후 6:09,규제강화로 강남 등 집값 빠지자，급매물 ‘눈치작전’,"[('규제강화로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지자，급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈치작전’', 'O')]"
319,2009.11.17. 오후 6:08,해외건설 수주 413억불，2년 연속 400억불 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('413억불', 'QUANTITY'), ('，', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('400억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
320,2009.11.17. 오후 6:08,“분양 비수기 맞아？” 전국 4만가구 쏟아져,"[('“분양', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아？”', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
321,2009.11.17. 오후 6:07,‘평촌 e편한세상’일부 잔여세대 분양,"[('‘', 'O'), ('평촌 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’일부', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
322,2009.11.17. 오후 6:07,서울내 경매 10건 중 3건，감정가의 60%선에 낙찰,"[('서울', 'CITY'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('10건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), ('，감정가의', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('선에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
323,2009.11.17. 오후 6:07,강남3구 아파트 거래량 올 최저치,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
324,2009.11.17. 오후 6:05,양도세 100% 면제…교하·별내 눈길,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('면제…', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
325,2009.11.17. 오후 6:05,청라지구 ‘린 스트라우스’ 12월 분양,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('린 스트라우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
326,2009.11.17. 오후 6:04,삼성물산 ‘고양 래미안 휴레스트’ 오는 25일 분양 시작,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고양 래미안 휴레스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
327,2009.11.17. 오후 6:01,“임대료 못 견뎌” 기업들 강남 ‘엑소더스’,"[('“임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('견뎌”', 'O'), (' ', 'O'), ('기업들', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘엑소더스’', 'O')]"
328,2009.11.17. 오후 6:01,김포한강신도시 한양수자인1차 17일 선착순 분양,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
329,2009.11.17. 오후 5:56,정종환 4대강 예산자료 최대한 제출,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예산자료', 'O'), (' ', 'O'), ('최대한', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
330,2009.11.17. 오후 5:53,해외건설 수주 2년 연속 400억 달러 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('400억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
331,2009.11.17. 오후 5:52,소형거래 위축 실수요도 꽁꽁,"[('소형거래', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요도', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
332,2009.11.17. 오후 5:51,재개발 수준 치솟은 땅값에 발목,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟은', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
333,2009.11.17. 오후 5:49,강남권 아파트거래 반토막,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
334,2009.11.17. 오후 5:48,알쏭달쏭 재개발 투자 재개발 미동의자 실거래가 현금보상,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('미동의자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('현금보상', 'O')]"
335,2009.11.17. 오후 5:45,삼성물산 산본·김포등 수도권서도 잇단 공급,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산본', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
336,2009.11.17. 오후 5:42,롯데건설 빌트인 가전 대기전력 차단스위치 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빌트인', 'O'), (' ', 'O'), ('가전', 'O'), (' ', 'O'), ('대기전력', 'O'), (' ', 'O'), ('차단스위치', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
337,2009.11.17. 오후 5:42,제주 삼화지구內 용지 공급,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼화지구', 'LOCATION'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
338,2009.11.17. 오후 5:39,강남3구 아파트 거래 반토막,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
339,2009.11.17. 오후 5:36,강남3구 아파트 거래량 절반 뚝,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
340,2009.11.17. 오후 5:36,국토도시디자인 대전 19일 개막,"[('국토도시디자인', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
341,2009.11.17. 오후 5:35,일산 파주지역 분양 봇물,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
342,2009.11.17. 오후 5:35,서울 마지막 재개발 분양 눈길,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
343,2009.11.17. 오후 5:33,양재동에 국내최대 업무·유통단지,"[('양재동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내최대', 'O'), (' ', 'O'), ('업무·유통단지', 'O')]"
344,2009.11.17. 오후 5:26,올해 해외건설 수주 400억불 돌파,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('400억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
345,2009.11.17. 오후 5:15,일산 파주지역 분양 봇물,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
346,2009.11.17. 오후 5:15,서울 마지막 재개발 분양 눈길,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
347,2009.11.17. 오후 5:15,소형거래 위축 실수요도 꽁꽁,"[('소형거래', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요도', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
348,2009.11.17. 오후 5:14,강남3구 아파트 거래 반토막,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
349,2009.11.17. 오후 5:02,DTI 확대로 강남아파트 거래량 반토막,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('확대로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
350,2009.11.17. 오후 5:01,맥쿼리그룹 여의도에 동북아본부 설립,"[('맥쿼리그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('동북아', 'LOCATION'), ('본부', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
351,2009.11.17. 오후 4:51,해외건설수주 2년연속 400억弗 돌파,"[('해외건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('400억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
352,2009.11.17. 오후 4:48,2월부터 운전면허 따기 쉬워진다,"[('2월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운전면허', 'O'), (' ', 'O'), ('따기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
353,2009.11.17. 오후 4:42,턴키 심의결과 내년부터 공개,"[('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('심의결과', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
354,2009.11.17. 오후 4:42,분양 용인공세 피오레,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('용인공세', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('피오레', 'ARTIFACT')]"
355,2009.11.17. 오후 4:42,MK추천매물 서울 삼성동 투자용빌딩 270억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자용빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('270억원', 'QUANTITY')]"
356,2009.11.17. 오후 4:42,인천부평 미군기지 2016년부터 이전,"[('인천', 'CITY'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
357,2009.11.17. 오후 4:42,큰손들 다시 외국 부동산에 눈독,"[('큰손들', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('외국', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
358,2009.11.17. 오후 4:41,분양 파주교하 한라비발디,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('파주교하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT')]"
359,2009.11.17. 오후 4:41,분양 안산 프라움시티,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프라움시티', 'ARTIFACT')]"
360,2009.11.17. 오후 4:41,분양 안양 박달 한신휴플러스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('박달', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ORGANIZATION')]"
361,2009.11.17. 오후 4:41,분양 풍산 미사파크 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍산 미사파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
362,2009.11.17. 오후 4:39,대림산업 e편한세상 새BI,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'ARTIFACT'), ('BI', 'O')]"
363,2009.11.17. 오후 4:39,강남3구 아파트거래 절반으로 뚝,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
364,2009.11.17. 오후 4:39,경의선라인 5천가구 분양,"[('경의선', 'ARTIFACT'), ('라인', 'O'), (' ', 'O'), ('5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
365,2009.11.17. 오후 4:39,주택 경매시장에도 찬바람… 10건중 3건 주인 못찾아,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람…', 'O'), (' ', 'O'), ('10건', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('못찾아', 'O')]"
366,2009.11.17. 오후 4:38,김포한강신도시 실수요자 손짓,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손짓', 'O')]"
367,2009.11.17. 오후 4:30,고분양가 단지 실 계약률 관심,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('실', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
368,2009.11.17. 오후 4:27,강남 한복판에 2000억대 건물 16년방치,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한복판에', 'O'), (' ', 'O'), ('2000억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('16년', 'DATE'), ('방치', 'O')]"
369,2009.11.17. 오후 4:27,분양정보 청라지구 주상복합 내달중 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('내달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
370,2009.11.17. 오후 4:27,분양정보 한강 중흥S클래스 이달말 공급,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한강 중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
371,2009.11.17. 오후 4:21,건설사 분양계획도 중소형 위주로 바꾸자,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양계획도', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('위주로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸자', 'O')]"
372,2009.11.17. 오후 4:21,역세권 중소형 나홀로 강세,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
373,2009.11.17. 오후 4:14,해외건설 수주액 400억달러 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('400억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
374,2009.11.17. 오후 4:00,해외건설 400억불 돌파···내년 500억불 예고상보,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('400억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파···', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('500억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예고상보', 'O')]"
375,2009.11.17. 오후 3:53,10월 수도권 부동산 시장 가격 하락·거래 부진,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락·거래', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
376,2009.11.17. 오후 3:52,해외건설 수주 2년연속 400억불 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('400억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
377,2009.11.17. 오후 3:51,해외건설 수주 2년 연속 ‘400억불’ 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('400억불', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
378,2009.11.17. 오후 3:41,해외건설 수주 2년 연속 400억 달러 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('400억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
379,2009.11.17. 오후 3:38,세종시 땅값인하..형평성 논란 커진다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값인하..형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
380,2009.11.17. 오후 3:35,경매 시장도 찬바람 쌩쌩,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('쌩쌩', 'O')]"
381,2009.11.17. 오후 3:29,해외건설 수주 2년 연속 400억달러 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('400억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
382,2009.11.17. 오후 3:26,해외건설 2년 연속 400억달러 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('400억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
383,2009.11.17. 오후 3:13,DTI에 발묶인 강남 재건축,"[('DTI에', 'O'), (' ', 'O'), ('발묶인', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
384,2009.11.17. 오후 3:10,종자돈 4천만원이면 나도 황금상권 사장님,"[('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('나도', 'O'), (' ', 'O'), ('황금상권', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('님', 'O')]"
385,2009.11.17. 오후 3:05,강남 3구 거래 반토막…실거래가 소폭 하락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막…실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
386,2009.11.17. 오후 2:58,서울 신림동 고시촌 녹두거리에 샘말공원 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고시촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹두거리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('샘말공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
387,2009.11.17. 오후 2:56,코레일 국제철도연맹 아시아총회 개최,"[('코레일 국제철도연맹 아시아총회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
388,2009.11.17. 오후 2:54,12월 한달 4만여가구 쏟아져 겨울비수기 무색,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('무색', 'O')]"
389,2009.11.17. 오후 2:52,鄭국토 4대강 예산자료 최대한 제출,"[('鄭국토', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예산자료', 'O'), (' ', 'O'), ('최대한', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
390,2009.11.17. 오후 2:45,대전 둔산 랜드마크 ‘파이낸스타워’ 분양,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('둔산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파이낸스타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
391,2009.11.17. 오후 2:35,한국토지주택공사 제주삼화지구 상업준주거용지 등 매각,"[('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주삼화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업준주거용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
392,2009.11.17. 오후 2:33,파주교하 vs 일산탄현 5천세대 맞붙는다,"[('파주교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('일산탄현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5천세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맞붙는다', 'O')]"
393,2009.11.17. 오후 2:30,수공 4대강 사업 이자비용 국고보조 근거 마련,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이자비용', 'O'), (' ', 'O'), ('국고보조', 'O'), (' ', 'O'), ('근거', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
394,2009.11.17. 오후 2:18,삼성건설 1000m높이 사우디 킹덤타워 수주전 참여,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1000m', 'QUANTITY'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('킹덤타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
395,2009.11.17. 오후 2:17,내년부터 턴키 공사 심사 투명성 높아진다,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('투명성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다', 'O')]"
396,2009.11.17. 오후 2:14,김포한강신도시 실수요자에 손짓,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('손짓', 'O')]"
397,2009.11.17. 오후 2:06,롯데건설 원터치 대기전력 차단스위치 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원터치', 'O'), (' ', 'O'), ('대기전력', 'O'), (' ', 'O'), ('차단스위치', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
398,2009.11.17. 오후 2:05,서울시 신림동 고시촌 일대에 샘말공원 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고시촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('샘말공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
399,2009.11.17. 오후 1:53,CPM 가이드북 출판기념회 18일 개최,"[('CPM', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가이드북', 'O'), (' ', 'O'), ('출판기념회', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
400,2009.11.17. 오후 1:52,공항공사 사랑의 김장김치 나누기로 온정 나눠,"[('공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('김장김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나누기로', 'O'), (' ', 'O'), ('온정', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠', 'O')]"
401,2009.11.17. 오후 1:40,밀어내기 분양으로 물량 쏟아진다,"[('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
402,2009.11.17. 오후 1:39,아파트거래 2년10개월래 최고..서울은 감소,"[('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2년10개월래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고..', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
403,2009.11.17. 오후 1:37,스피드뱅크 19일 내년 부동산시장 전망 세미나,"[('스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
404,2009.11.17. 오후 1:28,서울 경매아파트 10건 중 3건이 감정가의 60%에 낙찰,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경매아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가의', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
405,2009.11.17. 오후 1:28,롯데건설 가전 대기전력 차단 스위치 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가전', 'O'), (' ', 'O'), ('대기전력', 'O'), (' ', 'O'), ('차단 스위치', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
406,2009.11.17. 오후 1:12,“부자”들이 노리는 “5천만원 투자처” “으뜸”은,"[('“부자”들이', 'O'), (' ', 'O'), ('노리는', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처”', 'O'), (' ', 'O'), ('“으뜸”은', 'O')]"
407,2009.11.17. 오후 1:08,4천만원 소액 투자로 연 15% 수익을 잡아라,"[('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소액', 'O'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
408,2009.11.17. 오후 1:04,우미건설 인천 청라지구에 주상복합 린 스트라우스 12월 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('린 스트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
409,2009.11.17. 오후 12:42,고수 “알짜” 실속투자 5천만원 이렇게 굴려….,"[('고수', 'O'), (' ', 'O'), ('“알짜”', 'O'), (' ', 'O'), ('실속투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('굴려….', 'O')]"
411,2009.11.17. 오후 12:27,속보남양주시 수동계곡 전원토지 35700원㎡매각 공고,"[('속보', 'O'), ('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동계곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('35700원', 'QUANTITY'), ('㎡매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
412,2009.11.17. 오후 12:21,줌인고단했던 현대사 아듀 해방촌 베벌리힐스 된다,"[('줌인고단했던', 'O'), (' ', 'O'), ('현대사', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('아듀', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해방촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베벌리힐스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
413,2009.11.17. 오후 12:21,대림산업 e편한세상 새 BI 공개,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
414,2009.11.17. 오후 12:21,천안백석 푸르지오 막판 분양 스퍼트,"[('천안백석 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스퍼트', 'O')]"
415,2009.11.17. 오후 12:21,김포한강도시 첫 중대형임대 공급,"[('김포한강도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
416,2009.11.17. 오후 12:21,고급 골프빌리지 기업고객 ‘유혹’,"[('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('골프빌리지', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘유혹’', 'O')]"
417,2009.11.17. 오후 12:21,줌인개발소문 무성…용산 일대 ‘후끈’,"[('줌인개발소문', 'O'), (' ', 'O'), ('무성…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
418,2009.11.17. 오후 12:21,57기 부동산 전문가 과정,"[('57기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산 전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
419,2009.11.17. 오후 12:21,대우자동차판매㈜ 건설부문 이안 당진원당 580가구 분양,"[('대우자동차', 'ORGANIZATION'), ('판매㈜', 'O'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('이안', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('당진원당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('580가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
420,2009.11.17. 오후 12:09,대기업 인천서 골프장 거짓말 구설수종합,"[('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('거짓말', 'O'), (' ', 'O'), ('구설수종합', 'O')]"
422,2009.11.17. 오전 11:56,창사30주년대명리조트오너쉽멤버쉽 신규특별분양모집,"[('창사', 'O'), ('30주년', 'DATE'), ('대명리조트오너쉽', 'CIVILIZATION'), ('멤버쉽', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신규특별분양모집', 'O')]"
423,2009.11.17. 오전 11:50,400만원→30억 만든 경매 고수 강의는 어떨까,"[('400만원', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('30억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('고수', 'O'), (' ', 'O'), ('강의는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떨까', 'O')]"
424,2009.11.17. 오전 11:49,100% 돌려드립니다. 전국 대명리조트 겨울성수기 신규특별회원모집,"[('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌려드립니다.', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('겨울성수기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규특별회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
425,2009.11.17. 오전 11:46,서울시 신림동 고시촌에 샘말공원 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고시촌에', 'O'), (' ', 'O'), ('샘말공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
427,2009.11.17. 오전 11:43,철도공단 방글라데시 철도사업 참여 기반구축,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시 철도사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('기반구축', 'O')]"
428,2009.11.17. 오전 11:40,사고 부동산재테크 투자 고수에 듣는다,"[('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('고수에', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다', 'O')]"
429,2009.11.17. 오전 11:37,대우건설 파주 푸르지오 특별분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
430,2009.11.17. 오전 11:29,롯데건설 대기전력 차단스위치 첫 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대기전력', 'O'), (' ', 'O'), ('차단스위치', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
431,2009.11.17. 오전 11:28,청라 주상복합 린스트라우스 내달 분양,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('린스트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
432,2009.11.17. 오전 11:23,청량리 동북부 신 교통중심지 탈바꿈,"[('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신', 'O'), (' ', 'O'), ('교통중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
433,2009.11.17. 오전 11:21,10월 강남권 아파트 거래 반토막,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
434,2009.11.17. 오전 11:19,‘행복도시’에 자전거테마공원 조성,"[('‘', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), ('테마공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
435,2009.11.17. 오전 11:16,구청 민원도 120다산콜센터에 문의하세요,"[('구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민원도', 'O'), (' ', 'O'), ('120다산콜센터', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('문의하세요', 'O')]"
436,2009.11.17. 오전 11:15,구청 민원전화 통화대기·전화돌림 없어진다,"[('구청', 'O'), (' ', 'O'), ('민원전화', 'O'), (' ', 'O'), ('통화대기·전화돌림', 'O'), (' ', 'O'), ('없어진다', 'O')]"
437,2009.11.17. 오전 11:15,맥쿼리그룹 여의도에 동북아본부 세운다,"[('맥쿼리그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('동북아', 'LOCATION'), ('본부', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
438,2009.11.17. 오전 11:15,서울시 물재생센터 현대화..전문가 설계검증 받는다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('물재생센터', 'O'), (' ', 'O'), ('현대화..', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('설계검증', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
439,2009.11.17. 오전 11:15,신림동 고시촌 인근에 1만㎡ 규모 공원 조성,"[('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고시촌', 'O'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
440,2009.11.17. 오전 11:15,서울 신림동 고시촌에 1만㎡규모 공원조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고시촌에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만㎡', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공원조성', 'O')]"
441,2009.11.17. 오전 11:11,대기업 인천서 골프장 거짓말 구설수,"[('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('거짓말', 'O'), (' ', 'O'), ('구설수', 'O')]"
442,2009.11.17. 오전 11:01,롯데건설 대기전력 잡는 시스템 적용한다,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대기전력', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('적용한다', 'O')]"
443,2009.11.17. 오전 11:01,DTI규제 강남3구 아파트거래 반토막,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
444,2009.11.17. 오전 11:00,금융규제에 발목잡힌 집값···강남3구 거래 뚝,"[('금융규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡힌', 'O'), (' ', 'O'), ('집값···', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
445,2009.11.17. 오전 11:00,車 동반 섬 여행이 편해진다,"[('車', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('섬', 'O'), (' ', 'O'), ('여행이', 'O'), (' ', 'O'), ('편해진다', 'O')]"
446,2009.11.17. 오전 11:00,국토부 해양문학상 시상식 개최,"[('국토부', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('해양문학상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
447,2009.11.17. 오전 11:00,강남3구 재건축 DTI강화 후폭풍,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI강화', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O')]"
448,2009.11.17. 오전 10:59,롯데건설아파트 대기전력 차단스위치 개발,"[('롯데건설아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대기전력', 'O'), (' ', 'O'), ('차단스위치', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
449,2009.11.17. 오전 10:56,한옥명장경복궁·창덕궁 보수 전주객사 본당 애착,"[('한옥명장경복궁', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('창덕궁', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보수', 'O'), (' ', 'O'), ('전주객사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본당', 'O'), (' ', 'O'), ('애착', 'O')]"
450,2009.11.17. 오전 10:53,검찰 입찰비리 전 대기업 간부 구속기소,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰비리', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구속기소', 'O')]"
451,2009.11.17. 오전 10:50,한옥명장한옥 사랑은 전통과 역사에 대한 고민,"[('한옥명장한옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사랑은', 'O'), (' ', 'O'), ('전통과', 'O'), (' ', 'O'), ('역사에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
452,2009.11.17. 오전 10:47,벽산건설 재개발·재건축 수주 눈에 띄네,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
453,2009.11.17. 오전 10:46,롯데건설 대기전력 차단스위치 최초 개발..전기요금 15%↓,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대기전력', 'O'), (' ', 'O'), ('차단스위치', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('개발..전기요금', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
454,2009.11.17. 오전 10:45,영하의 11월 경매시장도 얼어붙나,"[('영하의', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙나', 'O')]"
455,2009.11.17. 오전 10:41,LH 제주삼화지구 상업·준주거용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주삼화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업·준주거용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
456,2009.11.17. 오전 10:41,제주삼화지구 상업용지 경쟁입찰로 공급,"[('제주삼화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
457,2009.11.17. 오전 10:32,LH 제주삼화지구 상업·준주거·근린용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주삼화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업·준주거·근린용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
458,2009.11.17. 오전 10:18,올 연말 4만 3천여가구 분양,"[('올 연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만 3천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
459,2009.11.17. 오전 10:18,새마을호·무궁화호 객차서 석면 검출,"[('새마을호', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('무궁화호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('객차서', 'O'), (' ', 'O'), ('석면', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('검출', 'O')]"
460,2009.11.17. 오전 10:17,아파트 경매 2회 이상 유찰 증가,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('2회 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
461,2009.11.17. 오전 10:17,LH 제주삼화지구 43필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주삼화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('43필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
462,2009.11.17. 오전 10:17,아파트 경매 매각률 올들어 최저,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('매각률', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
463,2009.11.17. 오전 10:16,오늘부터 국제철도연맹 총회·워크숍 개최,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제철도연맹 총회', 'EVENT'), ('·워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
464,2009.11.17. 오전 10:16,분양단신 우미건설 청라 린 스트라우스 590가구,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('린 스트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('590가구', 'QUANTITY')]"
465,2009.11.17. 오전 10:14,대우건설 노조 매각 유찰돼야,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰돼야', 'O')]"
466,2009.11.17. 오전 10:11,안산 반값아파트…3.3㎡당 510만원,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반값아파트…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('510만원', 'QUANTITY')]"
467,2009.11.17. 오전 10:09,우미건설 청라 린 스트라우스 내달 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('린 스트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
468,2009.11.17. 오전 10:06,명산 삼각산북한산에 문화·관광 입힐 터,"[('명산', 'O'), (' ', 'O'), ('삼각산', 'LOCATION'), ('북한산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('문화·관광', 'O'), (' ', 'O'), ('입힐', 'O'), (' ', 'O'), ('터', 'O')]"
469,2009.11.17. 오전 10:06,내년 1월부터 턴키공사 심의위원 사전공개 투명해진다,"[('내년 1월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('턴키공사', 'O'), (' ', 'O'), ('심의위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사전공개', 'O'), (' ', 'O'), ('투명해진다', 'O')]"
470,2009.11.17. 오전 10:06,LH 제주삼화 상업준주거근린생활시설용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주삼화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업준주거근린생활시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
471,2009.11.17. 오전 10:05,우미건설 청라지구 ‘린 스트라우스’ 내달 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('린 스트라우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
472,2009.11.17. 오전 10:04,내년 1월부터 턴키공사 투명성 높아진다,"[('내년 1월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('턴키공사', 'O'), (' ', 'O'), ('투명성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다', 'O')]"
473,2009.11.17. 오전 10:01,성신여대역 코아루아파트 선착순 특별분양,"[('성신여대역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
474,2009.11.17. 오전 10:00,해상공사시 해상교통안전진단 받아야,"[('해상공사시', 'O'), (' ', 'O'), ('해상교통안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('받아야', 'O')]"
476,2009.11.17. 오전 10:00,선박유류오염사고 피해보상 확대,"[('선박유류오염사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피해보상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
477,2009.11.17. 오전 10:00,내년 1월부터 턴키공사 업체선정 사유 공개,"[('내년 1월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('턴키공사', 'O'), (' ', 'O'), ('업체선정', 'O'), (' ', 'O'), ('사유', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
478,2009.11.17. 오전 10:00,턴키 설계심의 심사위원·평가내용 공개,"[('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('설계심의', 'O'), (' ', 'O'), ('심사위원', 'CIVILIZATION'), ('·평가내용', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
479,2009.11.17. 오전 9:58,한경매물마당 동대문구 외국인 전문 고급호텔 190억원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('고급호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('190억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
480,2009.11.17. 오전 9:53,우미건설 주상복합 청라 린 스트라우스 590가구 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('청라 린 스트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('590가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
481,2009.11.17. 오전 9:41,경기회복 조짐에 ‘초고급 골프 빌리지’ 뜬다,"[('경기회복', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘초고급', 'O'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('빌리지’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
482,2009.11.17. 오전 9:38,한화건설 646억원 면목5재건축사업 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('646억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('면목', 'LOCATION'), ('5', 'QUANTITY'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
483,2009.11.17. 오전 9:36,호반건설 매월 헌신적 나눔의 사회봉사 ‘훈훈’,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매월', 'O'), (' ', 'O'), ('헌신적', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔의', 'O'), (' ', 'O'), ('사회봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘훈훈’', 'O')]"
484,2009.11.17. 오전 9:31,대우차판 서해안 중심 당진서 580가구 분양,"[('대우차', 'ORGANIZATION'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('서해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('580가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
485,2009.11.17. 오전 9:30,2012년 한강중국 상해 크루즈 뜬다,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('상해', 'CITY'), (' ', 'O'), ('크루즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
486,2009.11.17. 오전 9:21,용산일대 투자자들로 ‘후끈’  각종 개발소식 ‘화끈’,"[('용산', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('개발소식', 'O'), (' ', 'O'), ('‘화끈’', 'O')]"
487,2009.11.17. 오전 9:21,대우건설 천안백석 푸르지오 746가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안백석 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('746가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
488,2009.11.17. 오전 9:21,용산 해방촌이 한국판 베벌리힐스를 꿈꾼다,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해방촌', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('베벌리힐스', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾼다', 'O')]"
489,2009.11.17. 오전 9:20,핫 분양파주운정 캐슬칸타빌 대단지 특권 누려라,"[('핫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양파', 'O'), ('주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캐슬칸타빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('특권', 'O'), (' ', 'O'), ('누려라', 'O')]"
490,2009.11.17. 오전 9:18,내달 분양물량 작년比 4배..4만여가구,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('4만여가구', 'QUANTITY')]"
491,2009.11.17. 오전 9:15,수공에 경인아라뱃길·4대강 이자 국고지원,"[('수공', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경인아라뱃길', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('국고지원', 'O')]"
492,2009.11.17. 오전 9:12,한강 28번째다리 월드컵대교 발주..내년 4월 착공,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('28번째다리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월드컵대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발주..', 'O'), ('내년 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
493,2009.11.17. 오전 9:11,김포한강신도시  중흥S클래스 27일 모델하우스 오픈,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
494,2009.11.17. 오전 9:11,서희건설 충북 음성에 무결점 물류센터 건설,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('음성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무결점', 'O'), (' ', 'O'), ('물류센터', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
495,2009.11.17. 오전 9:11,한국부동산칼리지 20일까지 무료강좌 개최,"[('한국부동산칼리지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
496,2009.11.17. 오전 9:03,서울시 맥쿼리 동북아본부 유치 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('맥쿼리 동북아본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
497,2009.11.17. 오전 9:01,아파트 경매 2회 이상 유찰건 노려라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('2회 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰건', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
498,2009.11.17. 오전 9:01,용인동백지구 땅 파격매각,"[('용인동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('파격매각', 'O')]"
499,2009.11.17. 오전 8:50,4대강 사업 이자비용 국고 지원,"[('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이자비용', 'O'), (' ', 'O'), ('국고', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
500,2009.11.17. 오전 8:45,은행 자산증가율 금융투자사 앞질러,"[('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('자산증가율', 'O'), (' ', 'O'), ('금융투자사', 'O'), (' ', 'O'), ('앞질러', 'O')]"
501,2009.11.17. 오전 8:45,서울 한강경인 아라뱃길 ‘서해비단뱃길’조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강경인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서해비단뱃길', 'LOCATION'), ('’조성', 'O')]"
502,2009.11.17. 오전 8:34,래미안 광교①규모광교신도시 첫 브랜드 인지도 높은 아파트,"[('래미안 광교', 'ARTIFACT'), ('①규모', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('인지도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
503,2009.11.17. 오전 8:33,래미안 광교②입지단지 뒤엔 광교산 근린공원 앞에는 여천,"[('래미안 광교', 'ARTIFACT'), ('②입지단지', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'TERM'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('광교산 근', 'LOCATION'), ('린공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('여천', 'LOCATION')]"
504,2009.11.17. 오전 8:32,래미안 광교③구성건폐율 9.99% 녹지율 50% 이상 쾌적,"[('래미안 광교', 'ARTIFACT'), ('③구성건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('9.99%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('녹지율', 'O'), (' ', 'O'), ('50% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쾌적', 'O')]"
505,2009.11.17. 오전 8:31,래미안 광교④평면1층최상층 평면설계 특화 매력적,"[('래미안 광교', 'ARTIFACT'), ('④평면', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('최상층', 'O'), (' ', 'O'), ('평면설계', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('매력적', 'O')]"
506,2009.11.17. 오전 7:57,대림산업 부천 역곡 e편한세상 3순위 마감,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
507,2009.11.17. 오전 7:52,예산에 ‘테크노밸리’ 들어선다,"[('예산에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘테크노밸리’', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
508,2009.11.17. 오전 7:50,연말 알짜분양 4만3000가구 쏟아진다,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4만3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
509,2009.11.17. 오전 7:47,정부 4대강사업 지원사격···숨돌린 수공,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지원사격···숨돌린', 'O'), (' ', 'O'), ('수공', 'ORGANIZATION')]"
510,2009.11.17. 오전 7:22,LH 20일부터 논현 국민임대 입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
511,2009.11.17. 오전 7:00,PD수첩 재건축 덫에 걸린 사람들,"[('PD수첩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('덫에', 'O'), (' ', 'O'), ('걸린', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O')]"
512,2009.11.17. 오전 5:10,소래·논현에 국민임대 2026세대 공급,"[('소래', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2026세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
513,2009.11.18. 오후 10:33,올 서울 아파트 값 5% 상승,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
514,2009.11.18. 오후 10:22,집값 하락세에 경매시장 위축,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
515,2009.11.18. 오후 10:16,경기 이천 중리지구 5700가구 들어선다,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
516,2009.11.18. 오후 10:13,3.3㎡당 2700만원 방배 서리풀 e편한세상 1순위 마감,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서리풀 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
517,2009.11.18. 오후 9:56,파주 교하 캐슬칸타빌 1순위 평균 1.02대1,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캐슬칸타빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.02대1', 'QUANTITY')]"
518,2009.11.18. 오후 9:21,산본 래미안 하이어스 1.94대 1..대형평형 미달,"[('산본', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 하이어스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1.94대 1', 'QUANTITY'), ('..대형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
519,2009.11.18. 오후 9:20,파주교하 캐슬칸타빌 최고 5.18대1..일부 미달,"[('파주교', 'LOCATION'), ('하', 'O'), (' ', 'O'), ('캐슬칸타빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5.18대1', 'QUANTITY'), ('..일부', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
520,2009.11.18. 오후 9:00,한화그룹 사이판 월드리조트 인수,"[('한화그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사이판 월드리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
521,2009.11.18. 오후 8:51,김제 관광휴양단지로 개발,"[('김제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광휴양단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
522,2009.11.18. 오후 8:45,한화，월드리조트 인수협상,"[('한화', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('월드리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수협상', 'O')]"
523,2009.11.18. 오후 8:43,인수제안가격 무난…조달능력이 변수,"[('인수제안가격', 'O'), (' ', 'O'), ('무난…조달능력이', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
524,2009.11.18. 오후 8:42,한화리조트 사이판 월드리조트 인수 추진,"[('한화리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사이판 월드리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
525,2009.11.18. 오후 8:11,분양정보 교하신도시 ‘한라비발디…’ 978가구 외,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한라비발디…', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('978가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
526,2009.11.18. 오후 7:13,아파트 100년 살도록 짓는다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('100년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('살도록', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
527,2009.11.18. 오후 7:10,대우건설 본입찰..중동펀드 등 3곳 제안서 제출,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본입찰..', 'O'), ('중동펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제안서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
529,2009.11.18. 오후 6:54,호반건설 2달 동안 총 5140세대 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2달 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('5140세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
530,2009.11.18. 오후 6:47,인천 ‘린 스트라우스’ 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('린 스트라우스', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
531,2009.11.18. 오후 6:47,‘서해 더 블루’ 161개 상가,"[('‘', 'O'), ('서해 더 블루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('161개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
532,2009.11.18. 오후 6:45,영등포 신길 5구역 아파트 1243가구 건립,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1243가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
533,2009.11.18. 오후 6:45,서울시 가변형 아파트 제도 도입,"[('서울시 가변형 아파트 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
534,2009.11.18. 오후 6:42,극동건설 충남 공주로 본점 이전,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공주', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('본점', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
535,2009.11.18. 오후 6:42,대우건설 해외인수 유력… 설마 ‘먹튀’,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외인수', 'O'), (' ', 'O'), ('유력…', 'O'), (' ', 'O'), ('설마', 'O'), (' ', 'O'), ('‘먹튀’', 'O')]"
536,2009.11.18. 오후 6:42,‘리모델링’ 쉽게 아파트 짓는다,"[('‘리모델링’', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
