,date,headline,keyword
0,2016.12.11. 오후 9:27,경기 다신신도시 ‘신안인스빌…’ 640가구 청약 당첨자 14일 발표,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다신신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신안인스빌…', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('640가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
1,2016.12.11. 오후 9:27,경주 외동읍 공공임대 3230가구,"[('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외동읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3230가구', 'QUANTITY')]"
2,2016.12.11. 오후 8:10,울산 송정지구 유보라 아이비파크 주말3일간 2만3500여명 다녀가,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만3500여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
3,2016.12.11. 오후 7:56,‘탄핵 정국’에 매수 심리 꽁꽁… 관망세 고착화,"[('‘탄핵', 'O'), (' ', 'O'), ('정국’에', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁…', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('고착화', 'O')]"
4,2016.12.11. 오후 7:17,개포8단지 1975가구 프리미엄 아파트로 재건축,"[('개포', 'LOCATION'), ('8단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1975가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
5,2016.12.11. 오후 7:15,위례신도시 호가 1억원 하락,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
6,2016.12.11. 오후 7:14,해외 건설 외교·SOC 사업 차질없이 추진,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('외교·SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('차질없이', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
7,2016.12.11. 오후 7:10,막판 밀어내기…20개단지 청약,"[('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어내기…', 'O'), ('20개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
8,2016.12.11. 오후 7:09,미단시티 아파트 2필지 공급,"[('미단시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
9,2016.12.11. 오후 6:09,신규 아파트 물량 급증…내년 일부선 역전세 가능성,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일부선', 'O'), (' ', 'O'), ('역전세', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
10,2016.12.11. 오후 5:57,영종 미단시티·구월 등 3개지구.. 인천도시公 16만㎡ 용지 매각,"[('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미단시티', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('구월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('지구..', 'O'), (' ', 'O'), ('인천도시公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('16만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
11,2016.12.11. 오후 5:35,대단지 입주 지역에 온기,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O')]"
12,2016.12.11. 오후 5:35,한지붕 두가족 부분임대 인기,"[('한지붕', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두가족', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부분임대', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
13,2016.12.11. 오후 5:34,위기일수록 시장에 맡기고 규제 풀어라,"[('위기일수록', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('맡기고', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어라', 'O')]"
14,2016.12.11. 오후 5:34,바뀐 청약제도로 부적격자 속출…예비 당첨자 확대 필요,"[('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도로', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('속출…예비', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
15,2016.12.11. 오후 5:33,MK 추천매물 동탄신도시 호수공원 1층 상가 33억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('33억원', 'QUANTITY')]"
16,2016.12.11. 오후 5:30,분양현장 돋보기 동탄2신도시 금호어울림 레이크2차,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림 레이크', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT')]"
17,2016.12.11. 오후 5:30,분양캘린더 청약접수 18곳 · 견본주택 7곳 개관,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
18,2016.12.11. 오후 5:30,부동산 QA 내년 수익형부동산 전망은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망은', 'O')]"
19,2016.12.11. 오후 5:30,불확실성 커진 부동산 시장… 전문가들이 꼽은 최적 매입시점은,"[('불확실성', 'O'), (' ', 'O'), ('커진', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('꼽은', 'O'), (' ', 'O'), ('최적', 'O'), (' ', 'O'), ('매입시점은', 'O')]"
20,2016.12.11. 오후 5:27,“신안 해상풍력발전 성공 도약” ··· 한화건설 ‘2016 컨퍼런스 개최’,"[('“', 'O'), ('신안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해상풍력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('도약”', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('컨퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('개최’', 'O')]"
21,2016.12.11. 오후 5:27,대우건설 수출1호 요르단연구용 원자로 준공,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('요르단', 'COUNTRY'), ('연구용', 'O'), (' ', 'O'), ('원자로', 'TERM'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
22,2016.12.11. 오후 5:24,대림산업  방배6구역 재건축사업 따냈다,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), ('6구역 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('따냈다', 'O')]"
23,2016.12.11. 오후 5:14,건설사들 연말 인사·조직개편 돌입,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인사·조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
24,2016.12.11. 오후 5:14,고속도로 버스전용차로 개선 논의,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('전용차로', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
25,2016.12.11. 오후 5:14,fn 금주 분양일정 전국 18곳 1만3927가구 청약,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만3927가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
26,2016.12.11. 오후 5:14,명문학군 연말 분양 쏟아져… 학군 프리미엄 기대,"[('명문학군', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져…', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
27,2016.12.11. 오후 5:01,철도시설공단 내년 사업비 중 5조 5504억원 조기집행,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('5조 5504억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기집행', 'O')]"
28,2016.12.11. 오후 4:32,철도공단 탄핵정국 긴급간부회의…흔들림 없이 업무 매진,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄핵정국', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급간부회', 'EVENT'), ('의…흔들림', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('매진', 'O')]"
29,2016.12.11. 오후 3:54,대림산업 방배6구역 재건축 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), ('6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
30,2016.12.11. 오후 3:37,3대 악재 불구 서울 아파트시장 매매 활기,"[('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
31,2016.12.11. 오후 3:31,내년 1분기 입주예정 수도권 인기 아파트 여전히 억대 웃돈,"[('내년 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('억대', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O')]"
32,2016.12.11. 오후 2:54,대림산업 방배6구역 재건축 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), ('6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
33,2016.12.11. 오후 2:34,아파트 값 주춤해도… 전국 1만3000가구 분양러시,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤해도…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양러시', 'O')]"
34,2016.12.11. 오후 2:34,부동산캘린더연말 밀어내기 분양…18개 단지 청약접수,"[('부동산캘린더연말', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('18개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
35,2016.12.11. 오후 2:31,집을 바꾼 특화설계…소형아파트가 넓어졌다,"[('집을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계…소형아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어졌다', 'O')]"
36,2016.12.11. 오후 2:26,대출 규제에 움츠러든 청약시장…분양가 착한 아파트는 어디,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('움츠러든', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
37,2016.12.11. 오후 2:21,분양 현장 포커스 e편한세상 동래명장 부산 명문학군 근접한 교육단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동래', 'ARTIFACT'), ('명장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명문학군', 'O'), (' ', 'O'), ('근접한', 'O'), (' ', 'O'), ('교육단지', 'O')]"
38,2016.12.11. 오후 2:15,분양 현장 포커스 힐스테이트자이 논산 노후아파트 많은 곳에 브랜드 대단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('논산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
39,2016.12.11. 오후 2:13,분양 현장 포커스 힐스테이트 아티움시티 교통·편의시설 등 인프라 탄탄,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 아티움시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통·편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄', 'O')]"
40,2016.12.11. 오후 1:41,‘동천 더샵 이스트포레’ 평균경쟁률 4.4대 1로 마감,"[('‘', 'O'), ('동천 더샵 이스트포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('평균경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('4.4대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
41,2016.12.11. 오후 1:28,대림산업 1111가구 규모 방배6구역 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1111가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), ('6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
42,2016.12.11. 오후 12:47,서울 강동구 고덕·명일동 단독주택지 개발 밑그림 다시 그린다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('명일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('그린다', 'O')]"
43,2016.12.11. 오후 12:00,집값 오르면 저소득·저신용층 주택담보대출도 증가,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득·저신용층', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출도', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
44,2016.12.11. 오전 11:46,방배6구역 재건축 시공사에 대림산업,"[('방배', 'LOCATION'), ('6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION')]"
45,2016.12.11. 오전 11:37,2017 부동산시장 大전망…매경 부동산센터 16일 무료 세미나 개최,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('大전망…', 'O'), ('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산센터', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
46,2016.12.11. 오전 11:37,광주 남구 도시첨단산단 12일 첫 삽,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시첨단산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
47,2016.12.11. 오전 11:34,대림산업  방배6구역 재건축 시공자 선정,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), ('6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
48,2016.12.11. 오전 11:31,세종 더샵 예미지 등 전국 9400가구 청약,"[('세종 더샵 예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
49,2016.12.11. 오전 11:16,서울시 정을 나누는 따뜻한 아파트 공동체 축제 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정을', 'O'), (' ', 'O'), ('나누는', 'O'), (' ', 'O'), ('따뜻한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('축제', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
50,2016.12.11. 오전 11:16,세운상가 여행 한발두발세운에 놀러오세요,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여행', 'O'), (' ', 'O'), ('한발두발세운', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('놀러오세요', 'O')]"
51,2016.12.11. 오전 11:15,서울시 2016 하반기 공동주택 한마당 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택 한마당', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
52,2016.12.11. 오전 11:15,이웃간 상생하는 아파트 만든다…서울시 공동주택 한마당 축제 개최,"[('이웃', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('상생하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다…', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택 한마당 축제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
53,2016.12.11. 오전 11:10,고속도로 버스전용차로 확대 논의의 장 열려,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('전용차로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('논의의', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
54,2016.12.11. 오전 11:01,광주 남구 도시첨단산업단지 기공식 12일 개최,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시첨단산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기공식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
55,2016.12.11. 오전 11:01,중고차 시세정보 이젠 모바일로 확인하세요,"[('중고차', 'O'), (' ', 'O'), ('시세정보', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
56,2016.12.11. 오전 11:01,고속도로 버스전용차로 확대·개선 논의,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('전용차로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대·개선', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
57,2016.12.11. 오전 11:01,‘광주 남구 도시첨단산업단지’ 12일 첫삽…에너지산업 메카로 조성,"[('‘', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시첨단산업단지', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽…에너지산업', 'O'), (' ', 'O'), ('메카로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
58,2016.12.11. 오전 11:00,광주 남구 도시첨단산단 12일 기공식 개최,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시첨단산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
60,2016.12.11. 오전 11:00,지난 10일간 주요 부동산거래,"[('지난 10일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O')]"
62,2016.12.11. 오전 11:00,광주 남구 도시첨단산단 12일 첫 삽,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시첨단산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
63,2016.12.11. 오전 11:00,간내현내 등 강원 위험도로 4개구간 개량,"[('간내현내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위험도로', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('개량', 'O')]"
64,2016.12.11. 오전 11:00,중고차 정보 여기 다 있네…모바일 마이카,"[('중고차', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('여기', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('있네…모바일', 'O'), (' ', 'O'), ('마이카', 'ARTIFACT')]"
65,2016.12.11. 오전 11:00,12일 고속도로 버스전용차로제 정책토론회 개최,"[('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('버스전용차로제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정책토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
66,2016.12.11. 오전 11:00,강원지역 위험도로 4곳 개량공사 완료…1627일 개통,"[('강원', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('위험도로', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개량공사', 'O'), (' ', 'O'), ('완료…', 'O'), ('1627일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
67,2016.12.11. 오전 11:00,강원지역 위험도로 4개 구간 개량,"[('강원', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('위험도로', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('개량', 'O')]"
68,2016.12.11. 오전 11:00,고속도로 버스전용차로 확대개선 논의…혼잡비용 감소 기대,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('전용차로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대개선', 'O'), (' ', 'O'), ('논의…혼잡비용', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
69,2016.12.11. 오전 11:00,중고차 시세정보 여기에 다 있네 모바일 서비스 제공,"[('중고차', 'O'), (' ', 'O'), ('시세정보', 'O'), (' ', 'O'), ('여기에', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
70,2016.12.11. 오전 11:00,광주 남구 도시첨단산업단지 오는 12일 첫 삽,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시첨단산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오는 12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
71,2016.12.11. 오전 11:00,광주 남구 도시첨단산업단지 12일 첫삽 뜬다,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시첨단산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
72,2016.12.11. 오전 9:35,충남 당진 ‘현대에비뉴 오피스텔’ 160실 분양,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대에비뉴 오피스텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('160실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
73,2016.12.11. 오전 9:01,경매사냥 20142015년 감정된 아파트…서울 광진구 구의동 삼성쉐르빌 132.77㎡ 1회 유찰 5억3600만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('20142015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감정된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성쉐르빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('132.77㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('5억3600만원', 'QUANTITY')]"
74,2016.12.11. 오전 9:01,서울 아파트값 2주 연속 하락…11·3 대책 이후 한달 강남4구 재건축 1.16%↓,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('11·3 대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1.16%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
75,2016.12.11. 오전 9:01,부동산캘린더 부산·울산·경남 등에서 1만4226가구 공급,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4226가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
76,2016.12.11. 오전 9:00,11.3 대책도 못 막는 세종시 청약 열기 세종 더샵 예미지 견본주택 인산인해,"[('11.3 대책', 'EVENT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('막는', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('세종 더샵 예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
77,2016.12.11. 오전 8:19,공급 과잉 우려에도 지하철 개통역마다 오피스텔 공급 질주,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려에도', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통역마다', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('질주', 'O')]"
78,2016.12.11. 오전 8:15,식지 않는 분양열기…이번주 1만3830가구 공급,"[('식지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3830가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
79,2016.12.11. 오전 8:03,경기도의회 K컬처밸리사업 감사원 감사 청구키로,"[('경기도의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('K컬처밸리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('감사원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('청구키로', 'O')]"
80,2016.12.11. 오전 8:00,11·3 대책 한 달…강남4구 재건축 1.16% 하락,"[('11·3 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1.16%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
81,2016.12.11. 오전 7:56,르포 위태위태한 서울의 할아버지 아파트,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('위태위태한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('할아버지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
82,2016.12.11. 오전 7:38,부동산S토리 3박자 갖춰야 수익형부동산,"[('부동산S토리', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춰야', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O')]"
83,2016.12.11. 오전 7:15,GS건설 평촌자이엘라 오피스텔 상업시설 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평촌자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
84,2016.12.11. 오전 7:01,인천 영종 미단시티 등 보유용지 매각,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미단시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('보유용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
85,2016.12.11. 오전 6:50,수직 증축 서울형 리모델링 탄력받나…내력벽 여전히 장벽,"[('수직', 'O'), (' ', 'O'), ('증축', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력받나…내력벽', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('장벽', 'O')]"
86,2016.12.12. 오후 10:04,코레일 서울본부 UN 반부패의 날 기념 청렴 캠페인 시행,"[('코레일 서울본부', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('UN 반부패의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('청렴', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
87,2016.12.12. 오후 9:19,관악 강남아파트 재건축 서울주택도시공사와 공동시행,"[('관악', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('서울주택도시공사', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('공동시행', 'O')]"
88,2016.12.12. 오후 8:42,에머슨자산운용 메트로타워 2천500억 원에 인수,"[('에머슨자산운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('메트로타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2천500억 원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
89,2016.12.12. 오후 8:32,관악구 강남아파트 재건축 시동 15년 만에…SH와 공동 시행,"[('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O'), (' ', 'O'), ('15년 만', 'DATE'), ('에…', 'O'), ('SH', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
90,2016.12.12. 오후 6:55,10월 국내건설공사 수주액 16조 8156억…전년比 40% ↑,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('16조 8156억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
91,2016.12.12. 오후 6:55,당진 현대에비뉴 오피스텔 160실 분양,"[('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대에비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('160실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
92,2016.12.12. 오후 6:48,화성·김포·시흥·수원 내년 전세 넘쳐날 듯,"[('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('넘쳐날', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
93,2016.12.12. 오후 6:46,강남 논현종합시장에 최고10층 주상복합 건물 들어선다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현종합시장', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), ('10층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
94,2016.12.12. 오후 6:46,LH 국민임대 1만271가구 입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만271가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
95,2016.12.12. 오후 6:45,드레스룸 필수…49㎡에도 들이고 73㎡엔 두 개나,"[('드레스룸', 'O'), (' ', 'O'), ('필수…', 'O'), ('49㎡', 'QUANTITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('들이고', 'O'), (' ', 'O'), ('73㎡엔', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두 개', 'QUANTITY'), ('나', 'O')]"
96,2016.12.12. 오후 6:45,서울시 공동주택 전시회,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전시회', 'O')]"
97,2016.12.12. 오후 6:43,북카페·어학원·사우나…혼놀족이 즐거운 오피스텔,"[('북카페·어학원·사우나…혼놀족이', 'O'), (' ', 'O'), ('즐거운', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
98,2016.12.12. 오후 6:42,도시첨단산업단지 1호 광주 남구서 착공,"[('도시첨단산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
99,2016.12.12. 오후 6:40,중기청 화재 취약 전통시장에 화재감지기 5만개 설치,"[('중기청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('취약', 'O'), (' ', 'O'), ('전통시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('화재감지기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('5만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
100,2016.12.12. 오후 6:40,오피스시장도 양극화 심해졌다…신축 선호 현상 뚜렷,"[('오피스시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심해졌다…신축', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
101,2016.12.12. 오후 6:38,중기청 탄핵정국 안정적인 중소·중견기업 정책 펴기로,"[('중기청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄핵정국', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('중소·중견기업', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('펴기로', 'O')]"
102,2016.12.12. 오후 6:32,교통호재 갖춘 소형아파트 ‘e편한세상 녹양역’ 주목,"[('교통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 녹양역', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
103,2016.12.12. 오후 6:05,평택 고덕지구 상업용지 입찰 ··· 최고 302% 낙찰가율 기록,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('302%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
104,2016.12.12. 오후 5:40,공공임대주택도 진화…맞춤형 임대 나온다,"[('공공임대주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('진화…맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
105,2016.12.12. 오후 5:38,강남의 섬 논현종합시장·한티역 인근 재개발 승인,"[('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('섬', 'O'), (' ', 'O'), ('논현종합시장', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('한티역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
106,2016.12.12. 오후 5:38,포토 한라 김장으로 연말봉사,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김', 'CIVILIZATION'), ('장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연말봉사', 'O')]"
107,2016.12.12. 오후 5:37,非재건축· 非강남4구·중소형·중소단지…불황기 부동산투자 4대 키워드,"[('非재건축·', 'O'), (' ', 'O'), ('非', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('4구', 'LOCATION'), ('·중소형·중소단지…불황기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('키워드', 'O')]"
108,2016.12.12. 오후 5:37,1만가구 인천 루원시티 10년 만에 착공,"[('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('루원시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
109,2016.12.12. 오후 5:35,11.3부동산 대책 이후 거래 꽁꽁…용인 마북동 연원마을삼호벽산 관심은 여전,"[('11.3부동산 대책', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁…', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마북동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연원마을', 'LOCATION'), ('삼호벽산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관심은', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
110,2016.12.12. 오후 5:34,취재수첩 개발 정보 공개 꺼리는 서울시,"[('취재수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼리는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION')]"
111,2016.12.12. 오후 5:32,지방은 더 심해…마이너스 프리미엄 등장,"[('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('심해…마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
112,2016.12.12. 오후 5:29,서울 분양권 거래 뚝…눈치보기 지속,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…눈치보기', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
113,2016.12.12. 오후 5:29,서울 도시재생지역 공동마켓 열린다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시재생지역 공동마켓', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
114,2016.12.12. 오후 5:28,지역 가치를 이끄는 대형개발 호재로 ‘창원 진동 삼정그린코아 골드코스트’ 기대감 상승,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('가치를', 'O'), (' ', 'O'), ('이끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('대형개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼정그린코아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('골드코스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
115,2016.12.12. 오후 5:27,의정부 분양가 1000만 원 시대… 양주 반사이익 누릴까,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대…', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('누릴까', 'O')]"
116,2016.12.12. 오후 5:23,여의도 공작아파트 신탁방식 재건축 ··· KB부동산신탁 단독입찰,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공작아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁방식', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('KB부동산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단독입찰', 'O')]"
117,2016.12.12. 오후 5:22,평택 고덕지구 상업용지 입찰 ··· 최고 302% 낙찰가율 기록,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('302%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
118,2016.12.12. 오후 5:20,대림산업 e편한세상 염창 이달 말 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 염창', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
119,2016.12.12. 오후 5:19,교통안전공단 자동차검사 발전 세미나,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차검사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
120,2016.12.12. 오후 5:19,LH 임대주택 1만271가구 예비입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만271가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
121,2016.12.12. 오후 5:19,양주·다산신도시 아파트 입주 시작,"[('양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
122,2016.12.12. 오후 5:19,잘 된 공공디자인이 도시 경쟁력 높인다 낡은 하수처리장이 복합문화공간으로 변신,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('공공디자인이', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O'), (' ', 'O'), ('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('하수처리장이', 'O'), (' ', 'O'), ('복합문화공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
123,2016.12.12. 오후 5:18,옛 GS건설 사옥 ‘메트로타워’  에머슨운용에 팔린다,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('메트로타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('에머슨운용', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
124,2016.12.12. 오후 5:17,지방은 더 심해…마이너스 프리미엄 등장,"[('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('심해…마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
125,2016.12.12. 오후 5:14,서울시 공동체주택 전시회 열린다,"[('서울시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공동체주택 전시회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
126,2016.12.12. 오후 5:12,내년 분양시장 기세 꺾인다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾인다', 'O')]"
127,2016.12.12. 오후 5:11,SH공사 관악 강남아파트와 공동사업 약정 체결,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관악', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('공동사업', 'O'), (' ', 'O'), ('약정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
128,2016.12.12. 오후 5:02,핫플레이스로 떠오른 위례신도시 ‘우남역 헤리움 상가’ 눈길,"[('핫플레이스로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우남역 헤리움 상가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
129,2016.12.12. 오후 4:59,양주·다산·원흥 첫 아파트 입주 앞두고 분양권 거래 활발,"[('양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('다산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('원흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
130,2016.12.12. 오후 4:55,위례신도시 더블 역세권 ‘위례 우남역 헤리움’ 분양 중,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례 우남역 헤리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
131,2016.12.12. 오후 4:51,내년 주택시장 암울 건설사는 최대 실적 기록할 듯,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('암울', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사는', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('기록할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
132,2016.12.12. 오후 4:51,1인 가구 증가에 초소형 아파트가 대세,"[('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('증가에', 'O'), (' ', 'O'), ('초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
133,2016.12.12. 오후 4:48,이달 지방서 3만3900여 가구 막차 분양…12월 역대 최다 물량,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3900여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
134,2016.12.12. 오후 4:38,‘관악구 강남아파트’ 정비사업 가속도…서울주택도시공사ㆍ조합 맞손,"[('‘', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도…', 'O'), ('서울주택도시공사', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ조합', 'O'), (' ', 'O'), ('맞손', 'O')]"
135,2016.12.12. 오후 4:31,서울주택도시공사 강남아파트 재건축 본격 추진,"[('서울주택도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
136,2016.12.12. 오후 4:30,위축된 부동산 시장 속 명불허전 아파트 서초구 반포자이 월세 실거래가는,"[('위축된', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('명불허전', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
137,2016.12.12. 오후 4:30,교통ㆍ생활 인프라 갖춘 중소형 역세권 아파트 평내 파라곤,"[('교통ㆍ생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파라곤', 'ARTIFACT')]"
138,2016.12.12. 오후 4:29,경기도 최우수단지 남양주 부영 그린타운 인증동판 제막식,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최우수단지', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부영 그린타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인증동판', 'O'), (' ', 'O'), ('제막식', 'O')]"
139,2016.12.12. 오후 4:28,LH 국민임대주택 전국 1만가구 예비입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국', 'ARTIFACT'), ('민임', 'ARTIFACT'), ('대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
140,2016.12.12. 오후 4:27,중소기업중앙회 긴급 현안 점검회의 개최,"[('중소기업중앙회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('현안', 'O'), (' ', 'O'), ('점검회의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
141,2016.12.12. 오후 4:25,SH공사 관악구 강남아파트 공동사업시행 약정 맺으며 재건축 사업 본격화,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공동사업시행', 'O'), (' ', 'O'), ('약정', 'O'), (' ', 'O'), ('맺으며', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
142,2016.12.12. 오후 4:25,전국 아파트 평균 분양가 3.3㎡당 1055만원,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1055만원', 'QUANTITY')]"
143,2016.12.12. 오후 4:20,SH공사강남아파트조합 공동시행약정 체결…재건축 사업 본격화,"[('SH공사강남아파트조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동시행약정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
144,2016.12.12. 오후 4:18,디자인 공모 상업시설 어반아트리움 더 센트럴 관심,"[('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('어반아트리움 더 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
145,2016.12.12. 오후 4:18,전 세계 부호들 초고층 부동산에 관심,"[('전', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('부호', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
146,2016.12.12. 오후 4:15,브라운스톤 이수건설 계열사 주식 불법소유,"[('브라운스톤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('주식', 'O'), (' ', 'O'), ('불법소유', 'O')]"
147,2016.12.12. 오후 4:08,e편한세상 염창 주요 업무지구 접근성 뛰어나 수요자 눈길,"[('e편한세상 염창', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('업무지구', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어나', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
148,2016.12.12. 오후 4:07,시흥 센트럴 푸르지오 견본주택 2만8천명 몰려,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
149,2016.12.12. 오후 4:05,숲세권 공세권 아파트 뜬다 광주 용산지구 모아엘가 에듀파크 분양,"[('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('공세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아엘가 에듀파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
150,2016.12.12. 오후 4:04,내년 분양시장 과열 진정… 아파트물량 40만가구로 뚝,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('진정…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트물량', 'O'), (' ', 'O'), ('40만가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
151,2016.12.12. 오후 4:02,아파트 시장에 연이은 규제 적용… 상가로 투자자 몰린다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…', 'O'), (' ', 'O'), ('상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
152,2016.12.12. 오후 4:02,호텔 서비스를 고스란히 집에서 누린다.. 대구 메리어트 호텔  레지던스,"[('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스를', 'O'), (' ', 'O'), ('고스란히', 'O'), (' ', 'O'), ('집에서', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다..', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('메리어트 호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O')]"
153,2016.12.12. 오후 4:01,경기도 국내 최대 자동차복합단지 도이치 오토월드 첫 삽,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('도이치 오토월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
154,2016.12.12. 오후 4:01,e편한세상 춘천 한숲시티 투자설명회 1300명 운집,"[('e편한세상 춘천 한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('1300명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
155,2016.12.12. 오후 3:57,SRT수도권고속철도 9일 개통 ‘평택 효성해링턴 플레이스’ 수혜 기대,"[('SRT수도권고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
156,2016.12.12. 오후 3:48,서울 도시재생 장터 열린다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시재생 장터', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
157,2016.12.12. 오후 3:47,e편한세상 춘천 한숲시티 부동산 투자설명회 성료,"[('e편한세상 춘천 한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('성료', 'O')]"
158,2016.12.12. 오후 3:47,뜨거웠던 올해 아파트 분양시장… 내년엔 ‘차분’,"[('뜨거웠던', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘차분’', 'O')]"
159,2016.12.12. 오후 3:42,남양주 부영그린타운 4·5단지 경기도에서 가장 살기 좋은 아파트 ,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부영그린타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4·5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
160,2016.12.12. 오후 3:38,정부 규제 모두 피해간 ‘연수 파크자이’ 수요자 관심 뜨거워,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('피해간', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연수 파크자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워', 'O')]"
161,2016.12.12. 오후 3:30,구미확장단지 골든블럭 최중심 입지 골드클래스 12월16일 오픈 예정,"[('구미확장단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골든블럭', 'O'), (' ', 'O'), ('최중심', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('골드클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
162,2016.12.12. 오후 3:29,환경부 석면건축물 안전성 판단기준 객관성 강화,"[('환경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('석면', 'MATERIAL'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('판단기준', 'O'), (' ', 'O'), ('객관성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
163,2016.12.12. 오후 3:26,국가지명위 팔영대교 결정… 고흥군 대환영,"[('국가지명위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('팔영대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('결정…', 'O'), (' ', 'O'), ('고흥군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대환영', 'O')]"
164,2016.12.12. 오후 3:23,포스트 강남·목동 방배사당 재건축 속도낸다,"[('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방배사당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
165,2016.12.12. 오후 3:23,내년 아파트시장 불확실성 속 진정··· 분양시장 과열 꺾인다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불확실성', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('진정···', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾인다', 'O')]"
166,2016.12.12. 오후 3:23,e편한세상 춘천 한숲시티’ 투자설명회 1300여명 참석…개최성료,"[('e편한세상 춘천 한숲시티', 'ARTIFACT'), (""'투자설명회"", 'O'), (' ', 'O'), ('1300여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참석…개최성료', 'O')]"
167,2016.12.12. 오후 3:22,분양시장 과열 내년 사그라든다,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사그라든다', 'O')]"
168,2016.12.12. 오후 3:20,SK건설 저소득가정에 방한키트 600상자 전달,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득가정에', 'O'), (' ', 'O'), ('방한키트', 'O'), (' ', 'O'), ('600상자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
169,2016.12.12. 오후 3:20,SK건설 저소득층에 방한키트 기부,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득층에', 'O'), (' ', 'O'), ('방한키트', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
170,2016.12.12. 오후 3:13,천안 민간공원 특례사업 수혜 ‘일봉산 해피트리’ 눈길,"[('천안 민간공원 특례사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일봉산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해피트리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
171,2016.12.12. 오후 3:09,래미안 아트리치 당첨·청약자 초청행사 성황,"[('래미안 아트리치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당첨·', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청행사', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
172,2016.12.12. 오후 3:04,대우건설 시흥센트럴푸르지오 견본주택 주말 3일 간 2만 8.000여 명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥센트럴푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만 8.000여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
173,2016.12.12. 오후 3:01,대림산업 ‘e편한세상 염창’ 12월 말 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 염창', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
174,2016.12.12. 오후 2:58,실수요자 선호하는 숲세권 아파트 ‘e편한세상 동래명장’,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선호하는', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동래명장', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
175,2016.12.12. 오후 2:55,강남 집값 가파른 하락세…언제까지,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세…언제까지', 'O')]"
176,2016.12.12. 오후 2:55,SK건설 저소득 가정에 방한키트 전달,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('가정에', 'O'), (' ', 'O'), ('방한키트', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
177,2016.12.12. 오후 2:55,재건축 기대되는 양천구 목동신시가지7단지 아파트 전월세 매물 품귀 현상,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동신시가지', 'LOCATION'), ('7단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O')]"
178,2016.12.12. 오후 2:55,아파트 브랜드 파워 1위 GS건설 ‘자이’ 양천구 첫 진출,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('파워', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
179,2016.12.12. 오후 2:50,대림산업 e편한세상 염창 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 염창', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
180,2016.12.12. 오후 2:50,대림산업 ‘e편한세상 염창’ 이달 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 염창', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
181,2016.12.12. 오후 2:49,엘시티 수사 檢 정기룡 전 부산시 경제특보 재소환,"[('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수사', 'O'), (' ', 'O'), ('檢', 'O'), (' ', 'O'), ('정기룡', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경제특보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재소환', 'O')]"
182,2016.12.12. 오후 2:48,‘세종 더샵 예미지’  분양 열기 15일부터 청약 시작,"[('‘', 'O'), ('세종 더샵 예미지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
183,2016.12.12. 오후 2:40,올해 청약경쟁률 톱10 중 6개가 부산에,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('톱10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에', 'O')]"
184,2016.12.12. 오후 2:40,시장보고서 SRT 동탄역 개통 호재 누리는 동탄2신도시,"[('시장보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION')]"
185,2016.12.12. 오후 2:38,신영 세종 지웰 애비뉴 상가 66실 분양,"[('신영 세종 지웰 애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('66실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
186,2016.12.12. 오후 2:37,㈜한라 ‘사랑의 김장 나눔’ 행사 진행,"[('㈜한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의 김장 나눔', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
187,2016.12.12. 오후 2:37,울산 에너지융합 일반산업단지 투자선도지구로 지정,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에너지융합 일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자선도지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
188,2016.12.12. 오후 2:34,LH 국민임대 1만 271가구 예비입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 271가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
189,2016.12.12. 오후 2:31,서대문구 북가좌동 일대 아파트 가격 상승 견인하는 DMC래미안e편한세상 눈길,"[('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북가좌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('견인하는', 'O'), (' ', 'O'), ('DMC래미안e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
190,2016.12.12. 오후 2:30,‘공동체주택 전시회’ 오는 14일부터 개최,"[('‘', 'O'), ('공동체주택 전시회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
191,2016.12.12. 오후 2:30,GS건설 평택 자이더익스프레스 5블럭 단지내상가 100% 낙찰 최고 낙찰가 갱신,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이더익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5블럭', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('갱신', 'O')]"
192,2016.12.12. 오후 2:29,내년 아파트값 상승세 꺾일 것…분양시장도 위축,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾일', 'O'), (' ', 'O'), ('것…분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
193,2016.12.12. 오후 2:29,정부의 잔금 대출규제에 올해 말 분양 단지 ‘e편한세상 동래명장’ 각광,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('올해 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 동래명장', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
194,2016.12.12. 오후 2:27,서울시 마을공동체 공동마켓 연다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마을공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('공동마켓', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
195,2016.12.12. 오후 2:25,한라 소외된 이웃에게 전달할 ‘사랑의 김장나눔’ 봉사활동 진행,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소외된', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃에게', 'O'), (' ', 'O'), ('전달할', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의 김장나눔', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
196,2016.12.12. 오후 2:24,성동구두꺼비하우징 청년공유주택 입주민 30명 모집,"[('성동구두꺼비하우징 청년공유주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
197,2016.12.12. 오후 2:24,LH 국민임대주택 예비입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
198,2016.12.12. 오후 2:22,목동 인프라 누리는 ‘e편한세상 염창’ 전격 분양,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 염창', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2016.12.12. 오후 2:20,LH 전국 171개 국민임대주택단지에서 예비입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('171개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대주택단지', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
200,2016.12.12. 오후 2:19,한국토지신탁 부산 센텀시티에 수익형호텔 센텀 프리미어 호텔 분양예정,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센텀시티', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('센텀 프리미어 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
201,2016.12.12. 오후 2:17,㈜한라 소외된 이웃을 위한 ‘사랑의 김장나눔’ 행사 개최,"[('㈜한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소외된', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의 김장나눔', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
202,2016.12.12. 오후 2:17,서울경제TV 울산 에너지융합 일반산업단지 투자선도지구 지정,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에너지융합 일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자선도지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
203,2016.12.12. 오후 2:16,철도공단 SRT 전차선로에 100% 국산 자재·기술 적용,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전차선로에', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국산', 'O'), (' ', 'O'), ('자재·기술', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
204,2016.12.12. 오후 2:14,‘래미안 아트리치’ 당첨청약자 초청 사은행사 성황,"[('‘', 'O'), ('래미안 아트리치', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('사은행사', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
205,2016.12.12. 오후 2:14,첫삽 뜨는 서울리츠 공공수익 잡기,"[('첫삽', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공수익', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O')]"
206,2016.12.12. 오후 2:12,부동산 시장 한파에… 할인 분양·중도금 무이자 등장,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한파에…', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양·중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
207,2016.12.12. 오후 2:09,광주 도시첨단산단 착공식,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시첨단산단', 'O'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O')]"
208,2016.12.12. 오후 2:09,교통안전공단 2016년 자동차검사 발전 세미나 개최,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자동차검사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
209,2016.12.12. 오후 2:05,경기 북부 대표 신도시 양주 다산 원흥 첫 아파트 입주,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다산 원흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
210,2016.12.12. 오후 2:05,천안 ‘행정타운 두산위브 더 파크’ 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘행정타운 두산위브 더 파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
211,2016.12.12. 오후 2:02,대림산업 ‘e편한세상 염창’ 274가구 12월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 염창', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('274가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
212,2016.12.12. 오후 2:01,SK건설·밀알복지재단 저소득가정에 방한키트 전달,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('밀알복지재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득가정에', 'O'), (' ', 'O'), ('방한키트', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
213,2016.12.12. 오후 1:58,부천시 오정동 창보아파트 매도 vs 보유,"[('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창보아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매도', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O')]"
214,2016.12.12. 오후 1:58,화성뉴타운 실거주 아파트 매매 관심,"[('화성뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실거주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
215,2016.12.12. 오후 1:57,한라 6년째 사랑의 김장 나눔 행사 개최,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사랑의 김장 나눔 행', 'EVENT'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
216,2016.12.12. 오후 1:54,한강 조망권을 갖춘 오피스텔 ‘힐스테이트 에코 미사강변’ 12월 중 분양,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권을', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 에코 미사강변', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
217,2016.12.12. 오후 1:53,해외건설협회 中 난창시서 제2차 한·중 해외건설 협력포럼 개최,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('난창시', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('제2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한·중 해외건설 협력포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
218,2016.12.12. 오후 1:53,서울경제TV 분양시장 원스톱 바람··· 주거만족도 높은 분양단지 주목,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('바람···', 'O'), (' ', 'O'), ('주거만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
219,2016.12.12. 오후 1:52,서울 동대문구 신규 오피스텔 청계 한양아이클래스 분양 ,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청계 한양아이클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
220,2016.12.12. 오후 1:52,전셋값이면 내 집 마련 가능한 ‘남동탄 아이시티 서희스타힐스’,"[('전셋값이면', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이시티 서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
221,2016.12.12. 오후 1:51,광교신도시 內 대형 아파트 자연앤자이2단지 호재 많아 눈길,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('자연앤자이2단지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
222,2016.12.12. 오후 1:50,대우산업 천호2구역 재건축 수주,"[('대우산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천호', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
223,2016.12.12. 오후 1:49,올해 마지막 대전 분양 ‘유성숲오투그란데 3차’ 13일부터 지정계약 시작,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유성숲오투그란데', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('13일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지정계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
224,2016.12.12. 오후 1:43,LH 전국 171개 단지 국민임대 예비입주자 1만271세대 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('171개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1만271세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
225,2016.12.12. 오후 1:40,‘시흥 센트럴 푸르지오’ 모델하우스 3일간 2만8000여명 방문,"[('‘', 'O'), ('시흥 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만8000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
226,2016.12.12. 오후 1:40,다양한 커뮤니티공간 보안강화 에너지 절감...아파트 끝없는 진화,"[('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티공간', 'O'), (' ', 'O'), ('보안강화', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감...아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('끝없는', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
227,2016.12.12. 오후 1:39,부동산 크라우드 펀딩 ‘펀펀딩’ 누적 투자액 22억 돌파,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('크라우드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('펀딩', 'O'), (' ', 'O'), ('‘펀펀딩’', 'O'), (' ', 'O'), ('누적', 'O'), (' ', 'O'), ('투자액', 'O'), (' ', 'O'), ('22억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
229,2016.12.12. 오후 1:37,내년 분양시장 진정세…공급 감소·청약경쟁률 하락할 듯,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진정세…공급', 'O'), (' ', 'O'), ('감소·청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('하락할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
230,2016.12.12. 오후 1:35,합리적인 가격으로 동탄생활권 누리는 ‘오산 센트럴 푸르지오’ 관심,"[('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('가격으로', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오산 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
231,2016.12.12. 오후 1:34,내년 아파트 매매시장 불확실성 속 진정국면,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불확실성', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('진정국면', 'O')]"
232,2016.12.12. 오후 1:31,매경 부동산센터 알아두면 이익이 되는 부동산 세법 특강 개강,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산센터', 'O'), (' ', 'O'), ('알아두면', 'O'), (' ', 'O'), ('이익이', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
233,2016.12.12. 오후 1:28,수목건축 ‘2017년 돈 되는 부동산 투자설명회’  12월 16일 개최,"[('수목건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는 부동산 투자설명회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
234,2016.12.12. 오후 1:26,국토부 ‘공간정보 연구사업 공개토론회’ 13일 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('공간정보 연구사업 공개토론회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
235,2016.12.12. 오후 1:25,분양사고 10분의1로 뚝…선제 대응인가 기우인가,"[('분양사고', 'O'), (' ', 'O'), ('10분의1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…선제', 'O'), (' ', 'O'), ('대응인가', 'O'), (' ', 'O'), ('기우인가', 'O')]"
236,2016.12.12. 오후 1:24,SM우방건설 송정KTX 우방아이유쉘 청약일정 발표,"[('SM우방건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송정KTX 우방아이유쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약일정', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
237,2016.12.12. 오후 1:22,시흥센트럴푸르지오 견본주택 사흘간 2만8천여명 방문,"[('시흥센트럴푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만8천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
238,2016.12.12. 오후 1:12,머니 내년 경매시장 주거시설 지고 토지 뜬다,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
239,2016.12.12. 오후 12:37,이젠 체류형 상업시설이 뜬다… 어반아트리움 P3 ‘마크원애비뉴’ 눈길,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('체류형', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…', 'O'), (' ', 'O'), ('어반아트리움 P3', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마크원애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
240,2016.12.12. 오후 12:22,광주 남구 에너지밸리 산단 조성 본격 추진,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에너지밸리 산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
242,2016.12.12. 오후 12:02,전세값 비싼 구로서 조합아파트 구로 월드메르디앙 조합원 모집,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
243,2016.12.12. 오후 12:00,신축빌라가 뜬다 의정부 호원동 클래스원 투자자들 눈길,"[('신축빌라가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('클래스원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
244,2016.12.12. 오후 12:00,양산 두산위브 모델하우스 연일 인산인해 14일 1순위 청약접수,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
245,2016.12.12. 오전 11:56,쌍용건설 경북 구미서 구미 쌍용예가 더 파크 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쌍용예가 더 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
246,2016.12.12. 오전 11:55,안심 통학 관심 높아지며 교육특화단지가 뜬다,"[('안심', 'O'), (' ', 'O'), ('통학', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높아지며', 'O'), (' ', 'O'), ('교육특화단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
247,2016.12.12. 오전 11:51,수도권 뉴스테이 조성 붐.. ‘신동탄 SK뷰파크 3차’ 新 주거공간 부상,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('붐..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
248,2016.12.12. 오전 11:50,집값 상승의 핵심 ‘교통여건’ 마포구 ‘트리플 역세권 아파트 눈길,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승의', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘교통여건’', 'O'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (""'트리플"", 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
249,2016.12.12. 오전 11:50,제조업에 특화된 미사강변지구 지식산업센터 미사 테스타타워,"[('제조업에', 'O'), (' ', 'O'), ('특화된', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('미사 테스타타워', 'ARTIFACT')]"
250,2016.12.12. 오전 11:49,내년 아파트 분양시장 과열 수그러들 듯,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('수그러들', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
251,2016.12.12. 오전 11:49,해외건설협 2차 한ㆍ중 해외건설 협력포럼 개최,"[('해외건설협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한ㆍ중', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('해외', 'EVENT'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('협력포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
252,2016.12.12. 오전 11:49,입주자격 강화 전 마지막…LH 전국 171개 단지서 국민임대 예비입주자 모집,"[('입주자격', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('171개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
253,2016.12.12. 오전 11:48,서울시 1415일 ‘공동체주택 전시회’ 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1415일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('공동체주택 전', 'EVENT'), ('시회’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
254,2016.12.12. 오전 11:46,전문건설협회 7억 대 비자금 조성 등의 혐의로 경찰 압수수색,"[('전문건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7억 대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('등의', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의로', 'O'), (' ', 'O'), ('경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
255,2016.12.12. 오전 11:45,영종도 개발 중심 운서동 ‘더예스스카이’ 오피스텔 이목 집중,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('운서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더예스스카이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
257,2016.12.12. 오전 11:43,내년 아파트 매매시장…불확실성 속에 진정국면,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장…불확실성', 'O'), (' ', 'O'), ('속에', 'O'), (' ', 'O'), ('진정국면', 'O')]"
258,2016.12.12. 오전 11:36,내년 전기차 국고보조금 대당 1400만원...충전요금 50% 할인,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국고보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('대당', 'O'), (' ', 'O'), ('1400만원', 'QUANTITY'), ('...충전요금', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
259,2016.12.12. 오전 11:35,LH 전국 171개 단지 국민임대 예비입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('171개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
260,2016.12.12. 오전 11:35,대우산업개발 천호2 재건축사업 수주,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천호2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
261,2016.12.12. 오전 11:32,서울경제TV ‘혼놀족’ 늘자 소형 오피스텔에 고급 커뮤니티 시설  등장,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘혼놀족’', 'O'), (' ', 'O'), ('늘자', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
262,2016.12.12. 오전 11:28,GTX B노선 교통 호재 업은 인천송도국제도시 아파트 청약 성적표도 우수,"[('GTX B', 'ARTIFACT'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('업은', 'O'), (' ', 'O'), ('인천송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성적표도', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O')]"
263,2016.12.12. 오전 11:27,LH 국민임대주택 전국 1만가구 예비입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국', 'ARTIFACT'), ('민임', 'ARTIFACT'), ('대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
264,2016.12.12. 오전 11:26,“혼자서도 잘 놀아요”...혼놀족 늘자 오피스텔에도 커뮤니티시설 조성,"[('“혼자서도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('놀아요”...혼놀족', 'O'), (' ', 'O'), ('늘자', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔에도', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티시설', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
265,2016.12.12. 오전 11:25,SRT 평택 지제역 개통.. 주변 아파트 인기도 동반상승,"[('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개통..', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기도', 'O'), (' ', 'O'), ('동반상승', 'O')]"
266,2016.12.12. 오전 11:23,서울경제TV 사람·돈 몰리는 ‘몰세권’ 아파트 매매·전세가 오른다,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사람·돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘몰세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
267,2016.12.12. 오전 11:17,지금은 분양중대우건설 시흥에 들어서는 시흥 센트럴 푸르지오 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분', 'ORGANIZATION'), ('양중대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
268,2016.12.12. 오전 11:16,수도권 접근성 용이한 ‘용인 역북 명지대역 동원로얄듀크’ 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('용이한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명지대역 동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
269,2016.12.12. 오전 11:16,도시재생 굿마켓 페스티벌 13일 DDP에서 개최,"[('도시재생 굿마켓 페스티벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('DDP', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
270,2016.12.12. 오전 11:16,서울시 공동체주택 입주상담 받으세요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동체주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주상담', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요', 'O')]"
271,2016.12.12. 오전 11:16,2016 헤럴드경제 그린주거문화대상 시상식‘친환경’주택시장 선도…건설10社 주거환경‘혁신’을 이끌다,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('헤럴드경제 그린주거문화대상 시상', 'EVENT'), ('식‘친환경’주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선도…건설', 'O'), ('10社', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거환경‘혁신’을', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌다', 'O')]"
272,2016.12.12. 오전 11:16,당진 현대제철 바로 앞 현대에비뉴 오피스텔 분양,"[('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대제철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('현대에비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
273,2016.12.12. 오전 11:15,같이 살까요…공동체주택의 모든 궁금증 푼다,"[('같이', 'O'), (' ', 'O'), ('살까요…공동체주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금증', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
274,2016.12.12. 오전 11:14,주택시장‘혹독한’연말추위,"[('주택시장‘혹독한’', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('추위', 'O')]"
275,2016.12.12. 오전 11:14,5년간 1만7155가구 분양…송파구 공급물량‘서울 최다’,"[('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7155가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급물량‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최다’', 'O')]"
276,2016.12.12. 오전 11:13,서울경제TV 서울 강동·경기 광명 등 신규 산업단지 조성지 눈길,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
277,2016.12.12. 오전 11:06,LH 전국 171개 단지에서 국민임대 예비입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('171개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지에서', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
278,2016.12.12. 오전 11:06,하남 대형 지식산업센터 ‘하남테크노밸리 U1 center’ 관심 집중,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하남테크노밸리 U1 center', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
279,2016.12.12. 오전 11:05,LH 전국 171개 단지 국민임대 예비입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('171개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
280,2016.12.12. 오전 11:02,‘울산 에너지융합 일반산업단지’ 투자선도지구 1호 지정,"[('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에너지융합 일반산업단지', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자선도지구', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
281,2016.12.12. 오전 11:01,공항심사 때 엔지니어라 하면 대림 직원이냐 묻죠,"[('공항심사', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('엔지니어', 'OCCUPATION'), ('라', 'O'), (' ', 'O'), ('하면', 'O'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('묻죠', 'O')]"
282,2016.12.12. 오전 11:01,국토부 울산 에너지융합 일반산업단지 투자선도지구 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에너지융합 일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자선도지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
283,2016.12.12. 오전 11:01,고흥∼여수 잇는 팔영대교 등 전남·인천 77개 지명 확정,"[('고흥', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('팔영대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('77개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지명', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
284,2016.12.12. 오전 11:01,11.3 대책 등 정부의 잇단 규제 정책에 안개 속 부동산시장,"[('11.3 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('정책에', 'O'), (' ', 'O'), ('안개', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
285,2016.12.12. 오전 11:01,고흥∼여수를 잇는‘팔영대교’명칭 확정,"[('고흥', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('여수', 'CITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는‘', 'O'), ('팔영대교', 'ARTIFACT'), ('’명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
286,2016.12.12. 오전 11:01,13일 ‘공간정보 연구사업 공개토론회’ 개최,"[('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('공간정보 연구사업 공개토론회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
287,2016.12.12. 오전 11:01,울산 에너지융합 일반산업단지 투자선도지구로 지정,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에너지융합 일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자선도지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
288,2016.12.12. 오전 11:00,대림산업 특수교량 기술력 브루나이 왕국의 두다리 되다,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특수교량', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력', 'O'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('왕국의', 'O'), (' ', 'O'), ('두다리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('되다', 'O')]"
289,2016.12.12. 오전 11:00,고흥여수 교량 팔영대교 명칭 확정,"[('고흥여수 교량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('팔영대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
290,2016.12.12. 오전 11:00,울산 에너지융합 산단 투자선도지구 지정…2800억 투입,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에너지융합 산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자선도지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), ('2800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
291,2016.12.12. 오전 11:00,공간정보연구 공개토론회…장기 로드맵 논의,"[('공간정보연구 공개토론회', 'EVENT'), ('…장기', 'O'), (' ', 'O'), ('로드맵', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
292,2016.12.12. 오전 11:00,민·관 공간정보 전문가들이 한자리에 모인다,"[('민·관', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모인다', 'O')]"
293,2016.12.12. 오전 11:00,울산 에너지융합 일반산업단지 투자선도지구로 지정,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에너지융합 일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자선도지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
294,2016.12.12. 오전 11:00,규제 대폭 완화되는 첫 투자선도지구 울산산단 선정,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화되는', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('투자선도지구', 'O'), (' ', 'O'), ('울산산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
295,2016.12.12. 오전 11:00,고흥 영남면여수 적금도 잇는 교량 명칭 팔영대교로 확정,"[('고흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영남면', 'LOCATION'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('적금', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('팔영대교', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
296,2016.12.12. 오전 11:00,전남 고흥여수 팔영대교 등 77개 지명 확정,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고흥', 'LOCATION'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('팔영대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('77개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지명', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
297,2016.12.12. 오전 10:58,내년 상반기 주택시장 하락 전망 우세…주택소비자 불안심리↑,"[('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('우세…', 'O'), ('주택소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불안심리↑', 'O')]"
298,2016.12.12. 오전 10:57,신영 스트리트형 상가 세종 지웰 애비뉴 66실 분양,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('세종 지웰 애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('66실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
299,2016.12.12. 오전 10:57,이달 전국 재건축·재개발 5개 단지 3251가구 공급,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3251가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
300,2016.12.12. 오전 10:55,광주·전남 아파트 매매·전세값 약세… 내년은 진정 국면 전망,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('약세…', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('진정', 'O'), (' ', 'O'), ('국면', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
301,2016.12.12. 오전 10:54,철도공단 대형철도사업 예정대로 추진,"[('철도공단 대형철도사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
302,2016.12.12. 오전 10:52,SK건설·밀알복지재단 저소득가정에 방한키트 전달,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('밀알복지재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득가정에', 'O'), (' ', 'O'), ('방한키트', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
303,2016.12.12. 오전 10:52,1212 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('1212', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
304,2016.12.12. 오전 10:51,경매물건서울 마포구 공덕 래미안 4차 전용면적 59.9㎡ 5억2400만원,"[('경매물건', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('59.9', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('5억2400만원', 'QUANTITY')]"
305,2016.12.12. 오전 10:46,LH 전국 171개 단지에서 국민임대 예비입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('171개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지에서', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
306,2016.12.12. 오전 10:46,LH 171개 단지 국민임대 예비입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('171개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
307,2016.12.12. 오전 10:42,해외건설협회 제2차 한·중 해외건설 협력포럼 개최,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한·중 해외건설 협력포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
308,2016.12.12. 오전 10:42,신영 세종시에 ‘세종 지웰 애비뉴’ 상가 분양,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 지웰 애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
309,2016.12.12. 오전 10:42,비자금조성혐의 경찰 대한전문건설협회 압수수색,"[('비자금조성혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한전문건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
310,2016.12.12. 오전 10:39,잠실 더블 역세권 송파구 파크리오 매매 실거래가는,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크리오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
311,2016.12.12. 오전 10:37,대우산업개발 천호2구역 주택재건축 공사 수주,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천호2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
312,2016.12.12. 오전 10:37,SK건설밀알복지재단 저소득가정에 전달할 방한키트 제작,"[('SK건설밀알복지재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득가정에', 'O'), (' ', 'O'), ('전달할', 'O'), (' ', 'O'), ('방한키트', 'O'), (' ', 'O'), ('제작', 'O')]"
313,2016.12.12. 오전 10:35,한국철도시설공단 원주강릉철도 강릉터널에 사전제작형 콘크리트 궤도 시공,"[('한국철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주강릉철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강릉터널', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사전제작형', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('궤도', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
314,2016.12.12. 오전 10:33,신영 스트리트형 상가 세종 지웰 애비뉴 분양,"[('신영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('세종 지웰 애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
315,2016.12.12. 오전 10:33,강남권 재건축 아파트 하락세 지속,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
316,2016.12.12. 오전 10:33,11·3규제 안 받고 수요 탄탄… 틈새상품 오피스텔 상가 노려라,"[('11·3', 'DATE'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄…', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새상품', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
317,2016.12.12. 오전 10:33,경주 외동 공공임대 3230가구,"[('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3230가구', 'QUANTITY')]"
318,2016.12.12. 오전 10:33,분양현장 바로 보기고객 맞춤형 설계·교육 특화… 울산 송정 ‘랜드마크’,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('보기', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계·교육', 'O'), (' ', 'O'), ('특화…', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘랜드마크’', 'O')]"
319,2016.12.12. 오전 10:33,SRT 전차선로 공사 전단계에 100% 국산 자재와 기술 적용,"[('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전차선로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('전단계에', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국산', 'O'), (' ', 'O'), ('자재와', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
320,2016.12.12. 오전 10:33,금강주택 동탄테크노밸리 지식산업센터 3개 블록 낙찰,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('블록', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
321,2016.12.12. 오전 10:31,한국철도시설공단  ‘2016년 경영성과 공유대회’ 개최,"[('한국철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경영성과 공유대회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
322,2016.12.12. 오전 10:29,LH 전국 171개 단지에 국민임대 예비입주자 1만여 세대 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('171개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1만여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
323,2016.12.12. 오전 10:25,사람도 돈도 몰리는 몰세권 아파트는 어디,"[('사람도', 'O'), (' ', 'O'), ('돈도', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('몰세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
325,2016.12.12. 오전 10:22,두산건설 ‘행정타운 두산위브 더 파크’ 26일 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('행정타운 두산위브 더 파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
326,2016.12.12. 오전 10:20,SRT개통으로 수서역 역세권 오피스텔도 핫,"[('SRT', 'ARTIFACT'), ('개통으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('핫', 'O')]"
327,2016.12.12. 오전 10:18,내년 분양시장 ‘불확실성 속 진정국면 돌입’ 전망,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불확실성', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('진정국면', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입’', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
328,2016.12.12. 오전 10:18,산업단지 일대 부동산 속속 등장… 배후수요 기대,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('등장…', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
329,2016.12.12. 오전 10:17,LH 국민임대주택 1만271가구 예비입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만271가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
330,2016.12.12. 오전 10:17,지하철 9호선 염창역세권 ‘e편한세상 염창’ 이달 분양,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('염창역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 염창', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
331,2016.12.12. 오전 10:16,국토연구원 ‘2016 스마트시티 국제 컨퍼런스ICGSC’개최,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스마트시티 국제 컨퍼런스ICGSC', 'EVENT'), ('’개최', 'O')]"
332,2016.12.12. 오전 10:12,해외건설협회 제2차 한·중 해외건설 협력포럼 개최,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한·중 해외건설 협력포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
333,2016.12.12. 오전 10:11,LH 전국 171개 단지에서 국민임대 예비입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('171개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지에서', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
334,2016.12.12. 오전 10:10,시흥 센트럴 푸르지오 주말동안 2만 8000여명 구름인파,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만 8000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
335,2016.12.12. 오전 10:10,서울세관 사거리  인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('서울세관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사거리', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
336,2016.12.12. 오전 10:09,분양권 전매제한 남았는데 거래신고된 사연은,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('남았는데', 'O'), (' ', 'O'), ('거래신고된', 'O'), (' ', 'O'), ('사연은', 'O')]"
337,2016.12.12. 오전 10:07,광교신도시 학군 수요↑ e편한세상 광교 전용 101㎡ 7억원대 매매 완료,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('수요↑', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 광교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('101㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
338,2016.12.12. 오전 10:03,엘시티 비리 연루 정기룡 검찰 출두,"[('엘시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('연루', 'O'), (' ', 'O'), ('정기룡', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출두', 'O')]"
339,2016.12.12. 오전 10:03,대림산업 e편한세상 염창 이달 말 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 염창', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
340,2016.12.12. 오전 10:00,‘인구증가 청약 실거래’ 3박자 맞아떨어진 영종하늘도시 부동산 시장 전망 ‘청신호’,"[('‘인구증가', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래’', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맞아떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청신호’', 'O')]"
341,2016.12.12. 오전 9:59,정기룡 피의자 신분으로 부산지검 출두,"[('정기룡', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('피의자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신분으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부산지검', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출두', 'O')]"
342,2016.12.12. 오전 9:59,엘시티 비리 연루 정기룡 부산지검 출두,"[('엘시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('연루', 'O'), (' ', 'O'), ('정기룡', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부산지검', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출두', 'O')]"
343,2016.12.12. 오전 9:58,대보그룹 2017년 정기 임원 인사 단행,"[('대보그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
344,2016.12.12. 오전 9:56,부산지검으로 출두하는 정기룡 부산시 전 경제특보,"[('부산지검', 'ORGANIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('출두하는', 'O'), (' ', 'O'), ('정기룡', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('경제특보', 'CIVILIZATION')]"
345,2016.12.12. 오전 9:55,대우산업개발 390억 천호2구역 재건축 공사 수주,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('390억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('천호2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
346,2016.12.12. 오전 9:55,SK건설·밀알복지재단 저소득가정에 방한키트 전달,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('밀알복지재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득가정에', 'O'), (' ', 'O'), ('방한키트', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
347,2016.12.12. 오전 9:54,SK건설 밀알복지재단 저소득가정에 방한물품 전달 활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('밀알복지재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득가정에', 'O'), (' ', 'O'), ('방한물품', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
348,2016.12.12. 오전 9:53,대우산업개발 천호2구역 재건축 공사 수주,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천호2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
349,2016.12.12. 오전 9:52,‘시흥 센트럴 푸르지오’ 견본주택 북적…3일간 2만8000여명 방문,"[('‘', 'O'), ('시흥 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적…', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만8000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
350,2016.12.12. 오전 9:50,포스코건설·금성백조 ‘세종 더샵 예미지’ 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 더샵 예미지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
351,2016.12.12. 오전 9:49,광주 아파트 분양권 불법 전매 횡행…용산지구 핫 플레이스,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('횡행…', 'O'), ('용산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핫', 'O'), (' ', 'O'), ('플레이스', 'O')]"
352,2016.12.12. 오전 9:48,동천 더샵 이스트포레 전 주택형 청약마감…평균 4.4대 1,"[('동천 더샵 이스트포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4.4대 1', 'QUANTITY')]"
353,2016.12.12. 오전 9:47,대우산업개발 천호 2구역 주택재건축정비사업 수주,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역 주택재건축정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
354,2016.12.12. 오전 9:44,탄핵 정국 부동산시장 흔들린다,"[('탄핵', 'O'), (' ', 'O'), ('정국', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들린다', 'O')]"
355,2016.12.12. 오전 9:39,경기도 수원ㆍ광교 지역 신혼부부 임대주택 204가구 공급,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('204가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
356,2016.12.12. 오전 9:38,금강주택 국내 최대 지식산업센터 짓는다,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
357,2016.12.12. 오전 9:35,건설업계 철거 앞둔 단지에 ‘알박기 주의보’,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알박기', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보’', 'O')]"
358,2016.12.12. 오전 9:30,서울접근 더 빨라지는 양주 용암택지지구에 1억 원대 브랜드아파트 공급중,"[('서울', 'CITY'), ('접근', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용암택지지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급중', 'O')]"
359,2016.12.12. 오전 9:26,부동산 전세시장 다시 살아난다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다', 'O')]"
360,2016.12.12. 오전 9:25,지역경제 활력소 ‘신규 조성 산업단지’ 수혜지 주목,"[('지역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활력소', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신규', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
361,2016.12.12. 오전 9:22,e편한세상 염창 274가구 이달말 분양,"[('e편한세상 염창', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('274가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
362,2016.12.12. 오전 9:16,부산 남천동에 금호어울림 더비치 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남천동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('금호어울림 더비치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
363,2016.12.12. 오전 9:15,세종의 강남 한복판…신영 ‘세종 지웰 애비뉴’ 분양,"[('세종', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한복판…', 'O'), ('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 지웰 애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
364,2016.12.12. 오전 9:15,점포겸용 단독주택용지 ‘미단시티 그로브웨이’ 이달 공급,"[('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미단시티 그로브웨이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
365,2016.12.12. 오전 9:13,대우산업개발 강동 천호2 재건축사업 수주,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천호', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
366,2016.12.12. 오전 9:12,성동구 시세 60% 청년공유주택 입주민 모집,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청년공유주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
367,2016.12.12. 오전 9:12,인사 대보그룹,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('대보그룹', 'ORGANIZATION')]"
368,2016.12.12. 오전 9:00,연말 재개발·재건축 브랜드 물량 막바지 공급,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
369,2016.12.12. 오전 9:00,여의도를 한걸음에 ‘여의휴젠느’ 탁월한 접근성으로 눈길,"[('여의도', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('한걸음에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여의휴젠느', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월한', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
370,2016.12.12. 오전 8:59,1년 전보다 혹독한 연말 주택시장…“춥다 추워”,"[('1년 전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('혹독한', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장…“춥다', 'O'), (' ', 'O'), ('추워”', 'O')]"
371,2016.12.12. 오전 8:58,전용 마당과 테라스 품은 타운하우스 ‘파씨PASSY 33’,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('마당과', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파씨PASSY 33', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
372,2016.12.12. 오전 8:56,현대건설 견본주택에 ‘로봇도우미’·‘IoT’ 등 적용,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('로봇도우미', 'CIVILIZATION'), ('’·‘', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
373,2016.12.12. 오전 8:39,금강주택 국내 최대 규모 지식산업센터 짓는다,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
374,2016.12.12. 오전 8:38,대림·포스코 등 연말 큰 장 서는 세종시에 이목 집중,"[('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('서는', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
375,2016.12.12. 오전 8:37,경기도 10개 아파트 모범관리단지 인증,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모범관리단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
376,2016.12.12. 오전 8:37,송파구 5년간 1만7155가구 아파트 공급 ‘서울 최대’,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7155가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대’', 'O')]"
377,2016.12.12. 오전 8:33,취재파일플러스 미친 부동산 시장을 만든 사람들,"[('취재파일플러스', 'O'), (' ', 'O'), ('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장을', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O')]"
378,2016.12.12. 오전 8:26,양주ㆍ다산ㆍ원흥 본격 집들이…분양권 거래 활발,"[('양주', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('다산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('원흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이…분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
379,2016.12.12. 오전 8:25,부동산 투자 광풍 P2P 집어 삼켰다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('P2P', 'TERM'), (' ', 'O'), ('집어', 'O'), (' ', 'O'), ('삼켰다', 'O')]"
380,2016.12.12. 오전 8:13,규제 빗겨간 ‘숨은 진주’ 알짜 미분양 물량 주목,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('빗겨간', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('진주’', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
381,2016.12.12. 오전 8:06,서울경제TV 이진우의 기센부동산 두성규 연구위원 “내년 주택시장 약보합세” 전망,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이진우', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기센부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두성규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('연구위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('약보합세”', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
382,2016.12.12. 오전 7:08,‘세종 더샵 예미지’ 견본주택에 3만5000명 방문,"[('‘', 'O'), ('세종 더샵 예미지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
383,2016.12.12. 오전 6:50,르포대출 많은 집 팔아드립니다 서울 서남부에선 지금 무슨 일이…,"[('르포대출', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아드립니다', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), ('에선', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이…', 'O')]"
384,2016.12.12. 오전 6:32,울산 송정 한라비발디 캠퍼스 견본주택 사흘간 2만3000명 방문,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 캠퍼스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만3000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
385,2016.12.12. 오전 6:01,서울문산 고속도로 토지보상금 3000억 추가로 풀린다,"[('서울문산 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가로', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
386,2016.12.12. 오전 5:54,터널강관 안전한가③ 신제품 진실 누구 말 맞나,"[('터널강관', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한가③', 'O'), (' ', 'O'), ('신제품', 'O'), (' ', 'O'), ('진실', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O'), (' ', 'O'), ('말', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O')]"
387,2016.12.12. 오전 5:50,부동산시장에도 불확실성 엄습…정국·금리·규제 변수,"[('부동산시장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('불확실성', 'O'), (' ', 'O'), ('엄습…정국·금리·규제', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
388,2016.12.12. 오전 5:46,숨은 보석 ‘A급 수익형 부동산’ 떴다,"[('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('보석', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('A급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산’', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
389,2016.12.12. 오전 5:31,규제 무풍 오피스텔…작을수록 임대수익 짭짤,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…작을수록', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('짭짤', 'O')]"
390,2016.12.12. 오전 5:02,예방책 있지만… 겨울에도 여전한 재개발 철거민 강제퇴거,"[('예방책', 'O'), (' ', 'O'), ('있지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('여전한', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('철거민', 'O'), (' ', 'O'), ('강제퇴거', 'O')]"
391,2016.12.12. 오전 5:01,한 채에 300억…롯데월드타워 역대 최고가 분양 초읽기,"[('한 채', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('300억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
392,2016.12.12. 오전 4:43,전세의 귀환… ‘월세 시대’ 한풀 꺾였다,"[('전세의', 'O'), (' ', 'O'), ('귀환…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘월세', 'O'), (' ', 'O'), ('시대’', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다', 'O')]"
393,2016.12.12. 오전 4:35,단독 녹취로 청약통장 불법거래 첫 적발…경찰 고발도 처음,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('녹취로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적발…', 'O'), ('경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고발도', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O')]"
394,2016.12.12. 오전 3:08,“정책 불확실성 커져…  내집 마련은 내년말 이후로”,"[('“정책', 'O'), (' ', 'O'), ('불확실성', 'O'), (' ', 'O'), ('커져…', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련은', 'O'), (' ', 'O'), ('내년말 이후', 'DATE'), ('로”', 'O')]"
395,2016.12.12. 오전 3:06,아파트 미리보기인근에 초중고 9개 ‘동래8학군’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('초중고', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동래', 'LOCATION'), ('8학군', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
396,2016.12.12. 오전 3:06,부동산캘린더경기 시흥 ‘센트럴푸르지오’ 등 18개단지 청약접수,"[('부동산캘린더', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센트럴푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
397,2016.12.12. 오전 3:06,전북 전주 복합주거단지 ‘대방디엠시티’ 분양,"[('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대방디엠시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
398,2016.12.12. 오전 3:06,분양정보세종 ‘e편한세상 푸르지오’ 1258채 外,"[('분양정보', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1258채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
399,2016.12.12. 오전 3:06,아파트 시세서울 아파트값 2주 연속 하락세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
400,2016.12.12. 오전 12:33,도내 국유지 91건 매각·대부,"[('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('국유지', 'O'), (' ', 'O'), ('91건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각·대부', 'O')]"
401,2016.12.13. 오후 8:09,새해 ‘디딤돌대출’ 5000만원 소득자 3000만원까지만 가능,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디딤돌대출', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소득자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), ('까지만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
402,2016.12.13. 오후 8:03,부동산 파일 당진 현대제철 앞 알짜 입지 ‘현대 에비뉴 오피스텔’ 분양 外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대제철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대 에비뉴 오피스', 'ARTIFACT'), ('텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
403,2016.12.13. 오후 8:03,분양 돋보기지역내 최고층 랜드마크… 11ㆍ3 부동산 대책 규제 미적용,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크…', 'O'), (' ', 'O'), ('11ㆍ3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('미적용', 'O')]"
404,2016.12.13. 오후 7:58,국민연금 여의도 파크원에 2000억 투자 불발,"[('국민연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('불발', 'O')]"
405,2016.12.13. 오후 7:52,디딤돌대출 DTI 80→60%로 축소... 내년부터 대출받기 더 어렵다,"[('디딤돌대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('80', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('축소...', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대출받기', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
406,2016.12.13. 오후 7:12,내년부터 디딤돌대출 DTI 원래대로…80%→60%,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('디딤돌대출', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('원래대로…', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('60%', 'QUANTITY')]"
407,2016.12.13. 오후 6:45,남대문시장까지 잇는 고가공원 효과…서울역 뒷동네 중림로 들썩,"[('남대문시장', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('고가공원', 'O'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뒷동네', 'O'), (' ', 'O'), ('중림로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
408,2016.12.13. 오후 6:45,베일 벗은 롯데월드타워 레지던스 3.3㎡당 평균 7500만8000만원,"[('베일', 'O'), (' ', 'O'), ('벗은', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('7500만8000만원', 'QUANTITY')]"
409,2016.12.13. 오후 6:43,잔금대출 규제 실수요자 입주 포기 부를 것,"[('잔금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('부를', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
410,2016.12.13. 오후 6:42,강호인 장관 해외건설촉진 지원기구 만들 것,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외건설촉진', 'O'), (' ', 'O'), ('지원기구', 'O'), (' ', 'O'), ('만들', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
411,2016.12.13. 오후 6:41,공공임대 단지 내년부터 카셰어링,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('카셰어링', 'ARTIFACT')]"
412,2016.12.13. 오후 6:36,전세가율 높은 역세권 갭 투자 ‘눈길’,"[('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('갭', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
413,2016.12.13. 오후 6:36,천안 ‘행정타운 두산위브’ 분양 청당동 말망산 자락 1105세대,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('말망산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락', 'O'), (' ', 'O'), ('1105세대', 'QUANTITY')]"
414,2016.12.13. 오후 6:35,강호인 장관 주택시장 거품 빠지고 실수요 위주 재편,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지고', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('재편', 'O')]"
415,2016.12.13. 오후 6:16,“저금리·규제강화에 오피스텔·상가 반사이익 볼 것”,"[('“저금리·규제강화에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
416,2016.12.13. 오후 6:12,서울 하위20% 아파트 전셋값 49%↑…2030 소득 상승률 24배,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하위', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('49%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('2030', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('24배', 'QUANTITY')]"
417,2016.12.13. 오후 6:12,강호인 국토장관 강원영동·경북북동 대설 대비 지시,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), ('영동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), ('북동', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대설', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('지시', 'O')]"
418,2016.12.13. 오후 6:05,한국주택협회 실수요자 위한 주택금융규제 개선방안 제안,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택금융규제', 'O'), (' ', 'O'), ('개선방안', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
419,2016.12.13. 오후 6:03,한국감정원 공동주택 회계처리기준 해설서 발간,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('회계처리기준', 'O'), (' ', 'O'), ('해설서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
420,2016.12.13. 오후 5:52,백화점·대형마트 등 ‘몰세권’ 아파트 시세 상승 뚜렷,"[('백화점·대형마트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘몰세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
421,2016.12.13. 오후 5:51,건설사들 “혼놀족을 잡아라”…오피스텔 커뮤니티 조성 바람,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('“혼놀족을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”…오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
422,2016.12.13. 오후 5:49,SH공사 임대아파트 임대료 내년부터 신용카드 납부,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신용카드', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O')]"
423,2016.12.13. 오후 5:44,프리미엄 ‘확정’.. SRT 개통 수혜 단지 어디,"[('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('‘확정’..', 'O'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
424,2016.12.13. 오후 5:42,SH 임대아파트 월세 신용카드로 결제하세요,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('신용카드로', 'O'), (' ', 'O'), ('결제하세요', 'O')]"
425,2016.12.13. 오후 5:41,가성비 甲 아파트② 서대문구 북가좌동 DMC래미안e편한세상,"[('가성비', 'O'), (' ', 'O'), ('甲', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트②', 'O'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북가좌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC래미안e편한세상', 'ARTIFACT')]"
426,2016.12.13. 오후 5:38,서울 주요 대학가 원룸 평균 월세 49만원·보증금 1450만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('49만원', 'QUANTITY'), ('·보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('1450만원', 'QUANTITY')]"
427,2016.12.13. 오후 5:36,서울주택도시공사 아우디 부지 매입 결정 부당,"[('서울주택도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아우디', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('부당', 'O')]"
428,2016.12.13. 오후 5:31,기반시설 갖춘 숲세권 공동주택 김포 테라하우스 분양,"[('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('테라하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
429,2016.12.13. 오후 5:29,유통 3인방 입점 지역  오피스텔을 노려라,"[('유통', 'O'), (' ', 'O'), ('3인방', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔을', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
430,2016.12.13. 오후 5:29,교통 교육 자연 생활 다 누리는 ‘新봉선생활권’ 광주 ‘용산지구 모아엘가’ 분양,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('新', 'LOCATION'), ('봉선생활권', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아엘가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
431,2016.12.13. 오후 5:27,전세가율 높은 역세권 갭 투자 ‘눈길’,"[('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('갭', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
432,2016.12.13. 오후 5:26,건설사 수출 가로막는 그림자 규제,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('가로막는', 'O'), (' ', 'O'), ('그림자', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
433,2016.12.13. 오후 5:26,서울 아파트 전세 재계약하려면 8300만원 더 올려줘야종합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('8300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올려줘야종합', 'O')]"
434,2016.12.13. 오후 5:23,무용지물 전월세전환율 상한제,"[('무용지물', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세전환율 상한제', 'CIVILIZATION')]"
