,date,headline,keyword
0,2012.11.04. 오후 10:56,서울 오피스빌딩 공실률 4%대로 늘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('4%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
1,2012.11.04. 오후 8:56,급매물 ‘반짝거래’ 이후 수요 관망세,"[('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반짝거래’', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O')]"
2,2012.11.04. 오후 7:59,전세시황 전세재계약으로 매물 적어… 가격 상승 지속,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('전세재계약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('적어…', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
3,2012.11.04. 오후 7:58,매매시황 급매물 거래로 매물가 반짝 상승… 다시 조정세,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래로', 'O'), (' ', 'O'), ('매물가', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('조정세', 'O')]"
4,2012.11.04. 오후 7:37,다가구·다중주택 모든 발코니 확장 허용,"[('다가구·다중주택', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
5,2012.11.04. 오후 7:12,“격납용기 팬텀기와 부딪쳐도 끄떡없어요”,"[('“격납용기', 'O'), (' ', 'O'), ('팬텀기', 'ARTIFACT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('부딪쳐도', 'O'), (' ', 'O'), ('끄떡없어요”', 'O')]"
6,2012.11.04. 오후 6:07,사진인천 진성울타리 제1회 4대강 야구대회 우승,"[('사진', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진성울타리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4대강 야구대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('우승', 'O')]"
7,2012.11.04. 오후 6:07,사진제1회 4대강 야구대회 인천 진성울타리 우승,"[('사진', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4대강 야구대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진성울타리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우승', 'O')]"
8,2012.11.04. 오후 5:59,사진제1회 우리국토사랑 생활체육 강변야구대회 MVP 신지훈 선수,"[('사진', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우리국토사랑 생활체육 강변야구대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('MVP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신지훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('선수', 'OCCUPATION')]"
9,2012.11.04. 오후 5:58,사진역투하는 MVP 진성울타리 신지훈,"[('사진역투하는', 'O'), (' ', 'O'), ('MVP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('진성울타리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신지훈', 'PERSON')]"
10,2012.11.04. 오후 5:57,사진제1회 4대강 야구대회 MVP 진성울타리 신지훈 선수,"[('사진', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4대강 야구대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('MVP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('진성울타리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신지훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('선수', 'OCCUPATION')]"
11,2012.11.04. 오후 5:55,사진제1회 4대강 야구대회 우승한 진성 울타리,"[('사진', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4대강 야구대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('우승한', 'O'), (' ', 'O'), ('진성', 'O'), (' ', 'O'), ('울타리', 'O')]"
12,2012.11.04. 오후 5:54,사진제1회 4대강 야구대회 인천 진성울타리 우승,"[('사진', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4대강 야구대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진성울타리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우승', 'O')]"
13,2012.11.04. 오후 5:51,사진우승메달 수여하는 한만희 차관,"[('사진우승메달', 'O'), (' ', 'O'), ('수여하는', 'O'), (' ', 'O'), ('한만희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION')]"
14,2012.11.04. 오후 5:50,사진제1회 4대강 야구대회 MVP 신지훈 선수,"[('사진', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4대강 야구대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('MVP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신지훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('선수', 'OCCUPATION')]"
15,2012.11.04. 오후 5:48,사진폐회사 하는 한만희 국토부 차관,"[('사진폐회사', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('한만희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION')]"
17,2012.11.04. 오후 5:46,사진제1회 4대강 야구대회 화이팅,"[('사진', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4대강 야구대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('화이팅', 'O')]"
18,2012.11.04. 오후 5:45,사진제1회 우리국토사랑 생활체육 강변야구대회 폐막,"[('사진', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우리국토사랑 생활체육 강변야구대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('폐막', 'O')]"
19,2012.11.04. 오후 5:39,해외건설협회 6일 건설ENG 업체 CEO 간담회 개최,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설ENG', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
20,2012.11.04. 오후 5:08,전세난에 세종시 아파트 매매값도 상승세,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
21,2012.11.04. 오후 5:08,시장은 “내년 1분기 전세대란”.. 국토부는 “가능성 낮다”,"[('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('내년 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대란”..', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('“가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('낮다”', 'O')]"
22,2012.11.04. 오후 5:06,서판교 소형오피스텔 아페리온 84실 분양,"[('서판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('아페리온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
23,2012.11.04. 오후 5:06,MK 추천매물 수원 권선구 메디컬 빌딩 32억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메디컬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('32억원', 'QUANTITY')]"
24,2012.11.04. 오후 5:06,빈 사무실 증가…서울 오피스 공실률 4%,"[('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY')]"
25,2012.11.04. 오후 5:06,출구 못찾는 박원순 뉴타운 출구전략,"[('출구', 'O'), (' ', 'O'), ('못찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O')]"
26,2012.11.04. 오후 5:06,파주 운정 3지구 보상발표 후 더 부글부글…무슨일이,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보상발표', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('부글부글…무슨일이', 'O')]"
27,2012.11.04. 오후 5:06,시흥 배곧 2856가구 동시분양 눈길,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2856가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
28,2012.11.04. 오후 5:06,다가구 51만호 발코니 확장 가능,"[('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('51만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
29,2012.11.04. 오후 5:06,울산 블루마시티 2차 푸르지오,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('블루마시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT')]"
30,2012.11.04. 오후 5:06,서울 아파트 신축 급감…승인 작년의 39%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…승인', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('39%', 'QUANTITY')]"
31,2012.11.04. 오후 5:06,제주 복합리조트 연내 첫 삽…에어레스트 시티 2017년 완공,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽…', 'O'), ('에어레스트 시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
32,2012.11.04. 오후 5:03,성수동 한강변 50층 아파트 무산되나…서울시 출구전략 나서,"[('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무산되나…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
33,2012.11.04. 오후 5:03,가을 막바지 분양 본격화,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
34,2012.11.04. 오후 5:03,송도·부산 명지·시흥 배곧 신도시 모델하우스에 인파,"[('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
35,2012.11.04. 오후 5:03,다가구도 발코니 확장 허용,"[('다가구도', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
36,2012.11.04. 오후 5:03,서울 빈 사무실 증가…오피스 공실률 4% 기록,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
37,2012.11.04. 오후 5:01,서울 아파트 신축 급감…건축승인물량 40% 감소,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…건축승인물량', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
38,2012.11.04. 오후 5:01,대구 부동산 온기…매매·전셋값 상승률 1위,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('온기…매매·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
39,2012.11.04. 오후 5:01,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 용인시 동백지구 문화시설 잘 갖춘 청정지역,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베', 'CIVILIZATION'), ('스트공인의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화시설', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('청정지역', 'O')]"
40,2012.11.04. 오후 5:01,서울 아파트 거래량 급증…시세 하락은 지속,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…시세', 'O'), (' ', 'O'), ('하락은', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
41,2012.11.04. 오후 4:55,중소엔지니어링 업체 CEO 간담회 6일 개최,"[('중소엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
42,2012.11.04. 오후 4:50,LH 강원 원주혁신도시에 424가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원주혁신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('424가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
43,2012.11.04. 오후 4:37,환율하락 공포에 떨고 있는 대형 건설사,"[('환율하락', 'O'), (' ', 'O'), ('공포에', 'O'), (' ', 'O'), ('떨고', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
44,2012.11.04. 오후 4:36,강원 원주혁신도시… LH 424가구 공급,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원주혁신도시', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('424가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
45,2012.11.04. 오후 4:36,다가구·다중 주택도 발코니 확장 가능,"[('다가구·다중', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
46,2012.11.04. 오후 4:34,한화건설 협력사와 함께 동반성장 결의 산행 개최,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O'), (' ', 'O'), ('산행', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
47,2012.11.04. 오후 4:31,사진반드시 살야야 돼,"[('사진반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('살야야', 'O'), (' ', 'O'), ('돼', 'O')]"
48,2012.11.04. 오후 4:30,사진제1회 우리국토사랑 생활체육 강변야구대회 결승전,"[('사진', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우리국토사랑 생활체육 강변야구대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('결승전', 'EVENT')]"
49,2012.11.04. 오후 4:29,사진세이프,"[('사진세이프', 'ORGANIZATION')]"
50,2012.11.04. 오후 4:28,사진제1회 4대강 야구대회 나 살았어,"[('사진', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4대강 야구대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('살았어', 'O')]"
51,2012.11.04. 오후 4:26,사진제1회 4대강 야구대회 진성울타리 대 삼성테크윈 결승경기,"[('사진', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4대강 야구대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('진성울타리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성테크윈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결승경기', 'EVENT')]"
52,2012.11.04. 오후 4:24,사진제1회 우리국토사랑 생활체육 강변야구대회 결승전,"[('사진', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우리국토사랑 생활체육 강변야구대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('결승전', 'EVENT')]"
53,2012.11.04. 오후 4:23,사진아웃이야 세이프야,"[('사진아웃이야', 'O'), (' ', 'O'), ('세이프야', 'O')]"
54,2012.11.04. 오후 4:17,중소엔지니어링 CEO 해외건설 활성화 모색,"[('중소엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
55,2012.11.04. 오후 4:06,아파트 주간 시세 분당 정자 로얄팰리스 500만원 내려,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('로얄팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
56,2012.11.04. 오후 3:44,분양 성수기 막차 타자..견본주택 북적종합,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타자', 'CIVILIZATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적종합', 'O')]"
57,2012.11.04. 오후 3:33,부동산 QA 대지권 미등기 아파트 투자해도 괜찮나요…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('대지권', 'O'), (' ', 'O'), ('미등기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해도', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮나요…', 'O')]"
58,2012.11.04. 오후 3:24,제주도에 2조5000억원 규모 종합휴향 단지 건설,"[('제주도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2조5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('종합휴향', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
59,2012.11.04. 오후 3:23,한화건설 협력사들과 등산하며 동반성장 결의다진다,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사들과', 'O'), (' ', 'O'), ('등산하며', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('결의다진다', 'O')]"
60,2012.11.04. 오후 3:15,SK건설 시흥배곧 SK뷰 3일간 4만여명 관람객 방문,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
61,2012.11.04. 오후 3:09,송도 글로벌캠퍼스 푸르지오오피스텔  GCF 열기로 후끈,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('GCF', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열기로', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
62,2012.11.04. 오후 2:59,외자유치 2.5조 버자야 제주리조트개발  본격화,"[('외자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('버자야 제주리조트', 'ARTIFACT'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
63,2012.11.04. 오후 2:54,삼호 김장 나눔 행사 열어,"[('삼호 김장 나눔 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
65,2012.11.04. 오후 2:46,서울시 주거밀집지역 주차장 3488면 확충,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거밀집지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('3488면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확충', 'O')]"
66,2012.11.04. 오후 2:45,시흥배곧SK뷰 견본주택 개관..3일 동안 4만여명 북적,"[('시흥배곧SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관..', 'O'), ('3일 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
67,2012.11.04. 오후 2:41,송도 푸르지오오피스텔 견본주택에 주말동안 1만5천명 방문,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
68,2012.11.04. 오후 2:37,한화건설 동반성장 결의 산행 개최,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O'), (' ', 'O'), ('산행', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
69,2012.11.04. 오후 2:36,부산 화명신도시 동원로얄듀크 최고 18대1로 전 평형 마감,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화명신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('18대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
70,2012.11.04. 오후 2:23,분양 성수기 막차 타자..견본주택 방문객 북적,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타자', 'CIVILIZATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
71,2012.11.04. 오후 2:17,시흥배곧SK뷰 모델하우스 주말동안 4만명 다녀가,"[('시흥배곧SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
72,2012.11.04. 오후 2:05,‘봉수대 해저놀’ 등 우리말 해저지명 4건 국제등재,"[('‘', 'O'), ('봉수대 해저놀', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('우리말', 'O'), (' ', 'O'), ('해저지명', 'O'), (' ', 'O'), ('4건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제등재', 'O')]"
73,2012.11.04. 오후 1:46,내년 3월 전세대란 닥친다,"[('내년 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('닥친다', 'O')]"
74,2012.11.04. 오후 1:39,e편한세상 여주 모델하우스에 1.2만 방문객 몰려,"[('e편한세상 여주', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
75,2012.11.04. 오후 1:30,송도 글로벌캠퍼스 푸르지오 오피스텔 견본주택에 1.5만 인파,"[('송도 글로벌캠퍼스 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
76,2012.11.04. 오후 1:23,다가구·다중주택 발코니 거실 등으로 확장 허용,"[('다가구·다중주택', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('거실', 'O'), (' ', 'O'), ('등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
77,2012.11.04. 오후 1:16,재개발 재건축 스톱에 서울 아파트 신축 급감,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('스톱에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
78,2012.11.04. 오후 1:15,LH 강원혁신도시서 424가구 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원혁신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('424가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
79,2012.11.04. 오후 1:13,다가구·다중주택 51만여동도 전체 발코니 확장 가능,"[('다가구·다중주택', 'O'), (' ', 'O'), ('51만여동', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
80,2012.11.04. 오후 1:12,삼호 사랑의 김장 나눔 행사 실시,"[('삼호 사랑의 김장 나눔 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
81,2012.11.04. 오후 1:12,빈 사무실 증가…내년 공급과잉 우려,"[('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
82,2012.11.04. 오후 1:12,다가구·다중주택 전체 발코니 확장 허용,"[('다가구·다중주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
83,2012.11.04. 오후 1:00,부동산도 글로벌 시대… ‘외국인 렌탈 주택’ 뜬다,"[('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('시대…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('렌탈', 'O'), (' ', 'O'), ('주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
84,2012.11.04. 오후 12:39,현장르포 시운전 앞둔 신월성 원전 2호기,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('시운전', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('신월성 원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2호기', 'QUANTITY')]"
85,2012.11.04. 오후 12:00,최고의 안전성 한국형 원전의 미래를 보다,"[('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('원전의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래를', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O')]"
86,2012.11.04. 오후 12:00,르포시험운전 앞둔 신월성원전 2호기 공사 현장을 찾아서,"[('르포시험운전', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('신월성원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O')]"
87,2012.11.04. 오전 11:57,서울 아파트 신축 급감…승인가구 작년의 39.4%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…승인가구', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('39.4%', 'QUANTITY')]"
88,2012.11.04. 오전 11:54,다가구·다중주택도 발코니 확장할 수 있다,"[('다가구·다중주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
89,2012.11.04. 오전 11:51,추운 겨울.. 난방비 줄이는 아파트는,"[('추운', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('난방비', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
90,2012.11.04. 오전 11:48,빈 사무실 증가…서울 오피스빌딩 공실률 4%대로 올라,"[('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('4%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
91,2012.11.04. 오전 11:46,‘시흥배곧SK뷰’ 견본주택 사흘간 4만여명 방문,"[('‘', 'O'), ('시흥배곧SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
92,2012.11.04. 오전 11:45,서울 오피스 공실률 4%，내년 공급 과잉 심화 전망,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), ('，', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
93,2012.11.04. 오전 11:41,다가구주택 발코니 확장 제한없이 가능,"[('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('제한없이', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
94,2012.11.04. 오전 11:37,송도·원주·세종 등 신도시 신규분양 풍성,"[('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
95,2012.11.04. 오전 11:32,르포시운전 앞둔 신월성 원전 2호기..안전 이상無,"[('르포시운전', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('신월성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('2호기', 'QUANTITY'), ('..안전', 'O'), (' ', 'O'), ('이상無', 'O')]"
96,2012.11.04. 오전 11:02,부산 ‘에일린의 뜰’ 견본주택 방문객 북적,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
97,2012.11.04. 오전 11:01,한화건설 협력사와 동반성장 결의 산행,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O'), (' ', 'O'), ('산행', 'O')]"
98,2012.11.04. 오전 11:00,다가구·다중주택 전체 발코니 확장 허용,"[('다가구·다중주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
99,2012.11.04. 오전 11:00,봉수대 해저놀 등 한글 해저지명 등재,"[('봉수대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해저놀', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('한글', 'O'), (' ', 'O'), ('해저지명', 'O'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
100,2012.11.04. 오전 11:00,다가구주택도 발코니 확장 가능해진다,"[('다가구주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
101,2012.11.04. 오전 10:48,LH 강원혁신도시에서 424가구 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원혁신도시', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('424가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
102,2012.11.04. 오전 10:30,권익위 67일 강남 세곡2지구 이동신문고,"[('권익위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('67일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세곡2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이동신문고', 'O')]"
103,2012.11.04. 오전 10:26,오피스빌딩 공실률 4%..2014년까지 늘어날 듯,"[('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('2014년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('늘어날', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
104,2012.11.04. 오전 10:00,탄력받는 기업도시… 수혜받는 미분양 단지는,"[('탄력받는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시…', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜받는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
105,2012.11.04. 오전 9:43,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
106,2012.11.04. 오전 9:40,9·10 대책 약발…경기도 아파트 거래량 증가,"[('9·10 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('약발…', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
107,2012.11.04. 오전 9:03,삼호 사랑의 김장 나눔 행사 실시,"[('삼호 사랑의 김장 나눔 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
108,2012.11.04. 오전 9:01,부동산캘린더 배곧신도시 등 전국 7900여가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7900여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
109,2012.11.04. 오전 9:01,매매시장 급매물 거래도 줄어…수도권 전세는 14주 연속 상승,"[('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('14주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
110,2012.11.04. 오전 8:32,집행관 사무원 경매 참여 제한 장치 필요,"[('집행관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('장치', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
112,2012.11.04. 오전 8:00,76㎡ 101㎡ 틈새평형 각광..평면·가격에서 경쟁력 높아,"[('76㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('101㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('틈새평형', 'O'), (' ', 'O'), ('각광..평면·가격에서', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
113,2012.11.04. 오전 7:05,빈 사무실 증가…내년 공급과잉 우려,"[('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
114,2012.11.04. 오전 6:05,LH 강원혁신도시에 아파트 424가구 공급...혁신도시이전 종사자 우선 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원혁신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('424가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급...혁신도시이전', 'O'), (' ', 'O'), ('종사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
115,2012.11.04. 오전 6:00,LH 강원혁신도시내 B5블록 424가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원혁신도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('B5블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('424가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
116,2012.11.04. 오전 5:25,건설은 하이테크다 ③초고층 진동제어기술 국산화 성공,"[('건설은', 'O'), (' ', 'O'), ('하이테크다', 'O'), (' ', 'O'), ('③초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('진동제어기술', 'O'), (' ', 'O'), ('국산화', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
117,2012.11.04. 오전 5:00,9·10 부동산대책 훈풍···경기도 10월 거래량 43%↑,"[('9·10 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('훈풍···', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
118,2012.11.05. 오후 10:25,용산 역세권 개발 8일 긴급이사회,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('긴급이사회', 'O')]"
119,2012.11.05. 오후 10:03,‘좌초 위기’ 용산 개발 다시 탄력받나,"[('‘좌초', 'O'), (' ', 'O'), ('위기’', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력받나', 'O')]"
120,2012.11.05. 오후 8:58,자금난 용산개발 8일 운명 갈린다,"[('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운명', 'O'), (' ', 'O'), ('갈린다', 'O')]"
121,2012.11.05. 오후 8:50,천정부지 전세값,"[('천정부지', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O')]"
122,2012.11.05. 오후 8:48,서초구 전셋값 3.3㎡당 1200만원 넘었다,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
123,2012.11.05. 오후 6:41,제주 최대 리조트 사업 첫 삽,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
124,2012.11.05. 오후 6:37,용산역세권개발 이사회 8일 개최,"[('용산역세권개발 이사회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
125,2012.11.05. 오후 5:59,용산역세권개발 이사회 8일 개최될 듯,"[('용산역세권개발 이사회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
126,2012.11.05. 오후 5:43,新학군 프리미엄 지각변동,"[('新학군', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동', 'O')]"
127,2012.11.05. 오후 5:40,전세값 고공행진,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
128,2012.11.05. 오후 5:36,집값보다 비싼 전셋값,"[('집값보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O')]"
129,2012.11.05. 오후 5:29,수능철 다가오니..맹모孟母가 움직인다,"[('수능철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다가오니..', 'O'), (' ', 'O'), ('맹모', 'CIVILIZATION'), ('孟母가', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다', 'O')]"
130,2012.11.05. 오후 5:27,취재수첩 코레일·롯데관광의 치킨게임,"[('취재수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데관광', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('치킨', 'CIVILIZATION'), ('게임', 'O')]"
131,2012.11.05. 오후 5:20,LH 이사회 의장에 언론인 출신 김중광씨,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('의장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('언론인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('김중광', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
132,2012.11.05. 오후 5:15,홍대상권 신발·주류공장이 레스토랑으로,"[('홍대', 'LOCATION'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('신발·주류공장이', 'O'), (' ', 'O'), ('레스토랑으로', 'O')]"
133,2012.11.05. 오후 5:15,집값 선진국 비해 비싸지 않다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('선진국', 'O'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸지', 'O'), (' ', 'O'), ('않다', 'O')]"
134,2012.11.05. 오후 5:15,고덕 단독주택 재건축 기사회생,"[('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기사회생', 'O')]"
135,2012.11.05. 오후 5:14,강남·송도 1억대 오피스텔 솔깃,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('솔깃', 'O')]"
136,2012.11.05. 오후 5:12,옛 대기업 공장·연구소 부지 지식산업센터로 속속 탈바꿈,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('공장·연구소', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터로', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
137,2012.11.05. 오후 5:12,수도권 대형소형 아파트… 매매가격 격차 확 줄었다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
139,2012.11.05. 오후 5:06,화제의 주거단지 ‘동탄 꿈에그린 프레스티지’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄 꿈에그린 프레스티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
140,2012.11.05. 오후 5:05,분양가 싸고 입지 좋은 단지 인기 최고,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
141,2012.11.05. 오후 5:05,서울 오피스텔 ‘청약 열풍’ 매매가 상승 이끈다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
142,2012.11.05. 오후 5:05,법정관리 범양건영 대표이사 정태화씨로 변경,"[('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('범양건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정태화', 'PERSON'), ('씨로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
143,2012.11.05. 오후 5:03,부동산 장기불황에 리조트개발시장 무너지나…수천억대 복합리조트 줄줄이 경매로,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('장기불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트개발시장', 'O'), (' ', 'O'), ('무너지나…수천억대', 'O'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O')]"
144,2012.11.05. 오후 5:01,중앙호수공원·정안IC 연결도로…세종시 핵심시설 속속 완공,"[('중앙호수공원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('정안IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연결도로…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('핵심시설', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
146,2012.11.05. 오후 5:01,GS건설 3차원 건축설계기술 BIM 어워즈 시공분야 대상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축설계기술 BIM 어워즈', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시공분야', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
147,2012.11.05. 오후 5:01,4대강 洑철거 안돼…7.2억t 수자원 사라져,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('洑철거', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼…', 'O'), ('7.2억t', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수자원', 'O'), (' ', 'O'), ('사라져', 'O')]"
148,2012.11.05. 오후 5:01,서초구 전셋값 3.3㎡당 1200만원…강북권 집값이네,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값이네', 'O')]"
149,2012.11.05. 오후 5:01,신월성 원전2호기 내년 본격 가동,"[('신월성 원전', 'ARTIFACT'), ('2호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
150,2012.11.05. 오후 5:00,제주 최대 리조트 사업 첫 삽,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
151,2012.11.05. 오후 4:59,주목할만한 신흥명문학군은 어디,"[('주목할만한', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥명문학군은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
152,2012.11.05. 오후 4:59,GS건설 국내 최고 3D기술활용 건설사 선정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3D', 'THEORY'), ('기술활용', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
153,2012.11.05. 오후 4:58,포스코건설 9일 ‘송도 더샵 마스터뷰’ 견본주택 개관,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 더샵 마스터뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
154,2012.11.05. 오후 4:31,평택에 임대수익 보장해주는 오피스텔이 있다,"[('평택', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('보장해주는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
156,2012.11.05. 오후 4:15,포스코건설 인천지역 환경개선 봉사활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('환경개선', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
157,2012.11.05. 오후 4:00,서초구 전세값 3.3㎡당 1200만원 돌파,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
158,2012.11.05. 오후 4:00,끝없이 오르는 전세값,"[('끝없이', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O')]"
159,2012.11.05. 오후 3:57,세종호텔 리뉴얼 그랜드오픈,"[('세종호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('그랜드오픈', 'O')]"
160,2012.11.05. 오후 3:54,건대 부동산대학원 명사초청 강연회 개최,"[('건대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('명사초청', 'O'), (' ', 'O'), ('강연회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
161,2012.11.05. 오후 3:50,강남3구 전세값 고공행진,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
162,2012.11.05. 오후 3:50,매매가와 큰 차이 없는 전세값,"[('매매가와', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O')]"
163,2012.11.05. 오후 3:50,강남3구 전세값 3.3㎡당 모두 1000만원 넘어서,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
164,2012.11.05. 오후 3:50,전세값 천정부지,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('천정부지', 'O')]"
165,2012.11.05. 오후 3:45,다가구주택 발코니 확장 전면허용,"[('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('전면허용', 'O')]"
166,2012.11.05. 오후 3:39,제7회 건설사업관리CM 표어 현상 공모,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사업관리CM', 'O'), (' ', 'O'), ('표어', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
167,2012.11.05. 오후 3:39,착한 분양가에 금융혜택까지 1억원대 오피스텔 노려볼까,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('금융혜택까지', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
168,2012.11.05. 오후 3:38,군산 은파관광호텔 새 주인 끝내 못 찾나,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은파관광호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('끝내', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('찾나', 'O')]"
169,2012.11.05. 오후 3:38,보금자리지구 연내 추가지정 없다,"[('보금자', 'LOCATION'), ('리지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
170,2012.11.05. 오후 3:36,올해 물수능이면 대치동 등 전셋값 내릴 듯,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물', 'EVENT'), ('수능', 'EVENT'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('내릴', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
171,2012.11.05. 오후 3:35,LH 인천간석지구에 5년 공공임대 238가구 방출,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천간석지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('238가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방출', 'O')]"
172,2012.11.05. 오후 3:25,서초 우성3차 재건축…삼성 vs GS 조건 비교해 보니,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우성', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('비교해', 'O'), (' ', 'O'), ('보니', 'O')]"
173,2012.11.05. 오후 3:22,두산건설 경영진 또 자사주 매입…저평가 판단,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영진', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('자사주', 'O'), (' ', 'O'), ('매입…저평가', 'O'), (' ', 'O'), ('판단', 'O')]"
174,2012.11.05. 오후 3:18,GS건설 3차원 우수기술 뽑는 BIM어워즈서 대상 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우수기술', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑는', 'O'), (' ', 'O'), ('BIM어워즈', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
175,2012.11.05. 오후 3:17,해외건설협회 중소 건설언제니어링사 CEO 간담회 열어,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설언제니어링사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
176,2012.11.05. 오후 3:13,심명필 본부장 4대강 효과 시간갈수록 커질 것,"[('심명필', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('시간갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('커질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
177,2012.11.05. 오후 3:08,감정원 저출산 극복 이벤트 실시,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저출산', 'O'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
178,2012.11.05. 오후 3:01,두산건설 잇따른 자사주 장내 매수…왜,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('자사주', 'O'), (' ', 'O'), ('장내', 'O'), (' ', 'O'), ('매수…왜', 'O')]"
179,2012.11.05. 오후 3:00,해건협 중소 건설엔지니어링사 CEO 간담회 개최,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설엔지니어링사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
180,2012.11.05. 오후 3:00,실속있는 미분양 아파트 다시봤더니 ‘파주푸르지오’ 눈길가네,"[('실속있는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다시봤더니', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파주푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길가네', 'O')]"
181,2012.11.05. 오후 2:57,생활비 다 삼켰다.. 셋집푸어의 절규,"[('생활비', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('삼켰다..', 'O'), (' ', 'O'), ('셋집푸어', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('절규', 'O')]"
182,2012.11.05. 오후 2:55,대명종합건설 남양주 호만천에 조형물 설치,"[('대명종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호만천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조형물', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
184,2012.11.05. 오후 2:54,책임경영 나선다… 두산건설 대주주·경영진 자사주 매입,"[('책임경영', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다…', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대주주', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('경영진', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자사주', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
185,2012.11.05. 오후 2:54,두산건설 경영진 잇단 자사주 매입..저평가 판단,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영진', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('자사주', 'O'), (' ', 'O'), ('매입..저평가', 'O'), (' ', 'O'), ('판단', 'O')]"
186,2012.11.05. 오후 2:52,서울 중대형 주택 ‘9억원선’ 붕괴,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('9억원선', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
187,2012.11.05. 오후 2:49,한국감정원 고객참여형 이벤트 실시,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
188,2012.11.05. 오후 2:42,두산건설 대주주·경영진 잇딴 자사주 매입 눈길,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대주주', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('경영진', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잇딴', 'O'), (' ', 'O'), ('자사주', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
189,2012.11.05. 오후 2:39,불황도 비켜간 거제 …엘크루 아파트 3일만에 계약 100%,"[('불황도', 'O'), (' ', 'O'), ('비켜간', 'O'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('엘크루 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY')]"
190,2012.11.05. 오후 2:38,포스코건설 인천 어려운 이웃찾아 주거환경개선,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃', 'CIVILIZATION'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경개선', 'O')]"
191,2012.11.05. 오후 2:38,GS건설 국내 최고의 첨단3D기술활용 건설사 선정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단3D기술활용', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
192,2012.11.05. 오후 2:36,GS건설 국내 최고 3D기술활용 건설사로 선정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3D', 'THEORY'), ('기술활용', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
193,2012.11.05. 오후 2:34,한국감정원 저출산 극복 대국민 캠페인,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저출산 극복 대국민 캠페인', 'EVENT')]"
194,2012.11.05. 오후 2:34,포스코건설 인천지역 환경개선 위해 구슬땀,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('환경개선', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('구슬땀', 'O')]"
195,2012.11.05. 오후 2:27,송도 글로벌캠퍼스 푸르지오 오피스텔 주말 1만5000명 방문,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌캠퍼스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
196,2012.11.05. 오후 2:27,원룸만 빽빽…강서구 도시형주택 남아돈다,"[('원룸만', 'O'), (' ', 'O'), ('빽빽…', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('남아돈다', 'O')]"
197,2012.11.05. 오후 2:25,거제 엘크루 랜드마크 계약도 단 3일만에 100% 마무리,"[('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘크루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('계약도', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('3일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
198,2012.11.05. 오후 2:16,GS건설 국내 최고의 첨단 3D기술활용 건설사 선정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('3D', 'THEORY'), ('기술활용', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
199,2012.11.05. 오후 2:02,태영건설 구리 태영 데시앙 분양,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태영 데시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
200,2012.11.05. 오후 2:00,대한지적공사전라북도 상생발전협약 MOU,"[('대한지적공사전라북도 상생발전협약 MOU', 'ORGANIZATION')]"
201,2012.11.05. 오후 1:57,인천간석지구 5년 공공임대,"[('인천간석지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O')]"
202,2012.11.05. 오후 1:55,포스코건설 송도 더샵 마스터뷰 9일 견본주택 개관,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 더샵 마스터뷰', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
203,2012.11.05. 오후 1:53,화명 롯데캐슬 카이저 3년 후 결정하세요,"[('화명', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 카이저', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3년 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정하세요', 'O')]"
204,2012.11.05. 오후 1:45,서초구 전셋값 역대 최고..3.3㎡당1200만원,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고..', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), ('1200만원', 'QUANTITY')]"
205,2012.11.05. 오후 1:41,송파 문정 ‘전세대 테라스 오피스텔 주목받는 이유,"[('송파 문정', 'ARTIFACT'), (""'전세대"", 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
206,2012.11.05. 오후 1:41,부동산114 ‘2013 부동산 시장 전망 및 투자전략’ 무료 세미나 개최,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략’', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
207,2012.11.05. 오후 1:41,태영건설 구리 태영 데시앙 9일 분양,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태영 데시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
208,2012.11.05. 오후 1:39,LX대한지적공사 전라북도와 상생발전협약,"[('LX대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전라북도', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('상생발전협약', 'ORGANIZATION')]"
209,2012.11.05. 오후 1:36,SK건설 시흥배곧SK뷰 견본주택 후끈,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥배곧SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
210,2012.11.05. 오후 1:28,지적공사전북도청 상생발전 협약,"[('지적공사전북도청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상생발전 협약', 'ORGANIZATION')]"
211,2012.11.05. 오후 1:26,김문수지사 GTX사업 이야기만 나오면···,"[('김문수', 'PERSON'), ('지', 'CIVILIZATION'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('GTX사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이야기만', 'O'), (' ', 'O'), ('나오면···', 'O')]"
212,2012.11.05. 오후 1:19,매경닷컴주최 ‘부동산콘서트 무료세미나’ 개최,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), ('주최', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('무료세미나’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
213,2012.11.05. 오후 1:17,부동산114  내년 부동산 시장 전망과 투자전략 무료 세미나,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망과', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
214,2012.11.05. 오후 1:00,부동산114 추천매물전북 남원시 광치동 공장 7억7000만원,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남원시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광치동 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7억7000만원', 'QUANTITY')]"
215,2012.11.05. 오후 12:03,GS건설 국내 최고 ‘3D기술활용 건설사’ 선정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3D', 'THEORY'), ('기술활용', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사’', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
216,2012.11.05. 오후 12:03,부동산114 ‘부동산시장 전망·투자전략’ 세미나 개최,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망·투자전략’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
217,2012.11.05. 오전 11:46,분양단신대학가 임대수요 많은 제물포역 인근  ‘아르떼노블’ 분양,"[('분양단신대학가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('제물포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아르떼노블', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
218,2012.11.05. 오전 11:46,성우리조트 ‘웰리힐리파크’로 새출발,"[('성우리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('웰리힐리파크', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('새출발', 'O')]"
219,2012.11.05. 오전 11:46,한화건설 ‘이라크 개발 성공기원’ 동반성장 산행,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('성공기원’', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('산행', 'O')]"
220,2012.11.05. 오전 11:45,송도‘GCF 효과’ 부동산 훈풍,"[('송도', 'LOCATION'), ('‘', 'O'), ('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
221,2012.11.05. 오전 11:41,강동 고덕 재건축 중단도 쉽지않네,"[('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('중단도', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽지않네', 'O')]"
222,2012.11.05. 오전 11:33,SK건설 지식산업센터 ‘당산 SK V1 center’ 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('당산 SK V1 center', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2012.11.05. 오전 11:33,미래가치 두루 갖춘 알짜아파트 노려라  ‘동해 코아루 디오션’,"[('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('두루', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디오션', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
224,2012.11.05. 오전 11:31,부동산114 내년 부동산 전망투자전략 무료 세미나,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
225,2012.11.05. 오전 11:25,관광레저도시 개발..무의도 주민 10년 동안 속았다,"[('관광레저도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발..', 'O'), ('무의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10년 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('속았다', 'O')]"
226,2012.11.05. 오전 11:24,청주 3개 지구 도시개발사업 속도,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3개 지구 도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
227,2012.11.05. 오전 11:22,부동산114 오는 9일 부동산시장 무료 세미나 개최,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
228,2012.11.05. 오전 11:13,수능시험장 주변 항공기 이착륙 8일 금지,"[('수능', 'EVENT'), ('시험장', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이착륙', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
229,2012.11.05. 오전 11:13,대구혁신도시에서 금호지구로 LH 신도시 첫 분양 성공행진 계속된다,"[('대구혁신도시', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('금호지구', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된다', 'O')]"
231,2012.11.05. 오전 11:12,2013 부동산시장 전망·투자전략 세미나,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망·투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
232,2012.11.05. 오전 11:12,포드 이스케이프 자동차 리콜,"[('포드 이스케이프', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
233,2012.11.05. 오전 11:10,자메이카 지적도 건설이 이런 것도 수출하네,"[('자메이카', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('지적도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설이', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('것도', 'O'), (' ', 'O'), ('수출하네', 'O')]"
234,2012.11.05. 오전 11:01,국토해양부 행정서비스 분야 최우수기관 선정,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행정서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
235,2012.11.05. 오전 11:00,수능의 권위.. 듣기평가때 항공기 이착륙 금지,"[('수능', 'EVENT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('권위..', 'O'), (' ', 'O'), ('듣기평가때', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이착륙', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
237,2012.11.05. 오전 11:00,8일 수능시험장 주변 항공기 이착륙 금지,"[('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수능', 'EVENT'), ('시험장', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이착륙', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
239,2012.11.05. 오전 10:50,태영건설 구리 태영 데시앙 167가구 일반분양,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태영 데시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('167가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
240,2012.11.05. 오전 10:46,부동산초보탈출기37대선 이후의 부동산 시장1,"[('부동산초보탈출기', 'O'), ('37', 'DATE'), ('대선 이후', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), ('1', 'QUANTITY')]"
241,2012.11.05. 오전 10:46,‘교통개발’ 더블 호재 기대되는 수익형 부동산은,"[('‘교통개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'QUANTITY'), ('블', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O')]"
242,2012.11.05. 오전 10:41,태영건설 ‘구리 태영 데시앙’ 9일 분양,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('구리 태영 데시앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
243,2012.11.05. 오전 10:41,송도 시흥 남양주…수도권 대단지 아파트 쏟아진다,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
244,2012.11.05. 오전 10:40,LH 이사회 신임의장에 김중광 씨 선임,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('신임의장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김중광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
245,2012.11.05. 오전 10:39,분양소식 태영건설 구리 태영 데시앙,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태영 데시앙', 'ARTIFACT')]"
246,2012.11.05. 오전 10:38,집값 영미권 국가보다 높은 수준 아니다.. 세미나,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('영미권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다..', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
247,2012.11.05. 오전 10:28,수도권 랜드마크 부지 첨단아파트형 공장으로 변신 중,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
248,2012.11.05. 오전 10:28,LH 인천간석지구에 공공임대 238가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천간석지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('238가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
249,2012.11.05. 오전 10:13,전세난 극심...서초구 전셋값 1200만원 돌파,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('극심...', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
250,2012.11.05. 오전 10:07,LH 인천간석지구 5년임대 238가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천간석지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('238가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
251,2012.11.05. 오전 10:06,인천간석지구 5년 공공임대 238세대 공급,"[('인천간석지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('238세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
252,2012.11.05. 오전 10:01,서초구 전셋값 3.3㎡당 1200만원 돌파…역대 최고치,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
253,2012.11.05. 오전 10:01,입지 좋은 공장터나 연구소 부지에 지식산업센터로 탈바꿈 한창,"[('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('공장터나', 'O'), (' ', 'O'), ('연구소', 'O'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('한창', 'O')]"
254,2012.11.05. 오전 10:01,우수학군 편리한 생활 인프라 광주 효천 제일풍경채 분양예정,"[('우수학군', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('효천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
255,2012.11.05. 오전 10:00,LH 이사회 의장에 김중광씨 선임,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('의장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김중광', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
256,2012.11.05. 오전 9:53,르포시흥 정왕동이 북적이는 이유,"[('르포시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정왕동', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
257,2012.11.05. 오전 9:50,전주시 호남제일문 옆 공동주택 교통영향평가 접수,"[('전주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호남제일문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('교통영향평가', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
258,2012.11.05. 오전 9:46,LH 강원혁신도시내 분양아파트 424세대 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원혁신도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('424세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
259,2012.11.05. 오전 9:43,MK분양단신한국토지신탁 인천 간석동에 ‘리페’ 288실 공급,"[('MK분양단신한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('간석동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리페', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('288실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
260,2012.11.05. 오전 9:41,LH 이사회 의장에 김중광씨 선임,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('의장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김중광', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
261,2012.11.05. 오전 9:41,‘알짜 재건축’ 고덕 21 단독주택에 도대체 무슨일이,"[('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('21', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('도대체', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨일이', 'O')]"
262,2012.11.05. 오전 9:40,분양소식 청라 롯데캐슬 상가,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 상가', 'ARTIFACT')]"
263,2012.11.05. 오전 9:36,성우리조트 ‘웰리힐리파크’로 새출발…대한민국 레저명가 신안그룹 인수 후 브랜드 변경,"[('성우리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('웰리힐리파크', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('새출발…', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('레저명가', 'O'), (' ', 'O'), ('신안그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
264,2012.11.05. 오전 9:34,알짜배기땅에 지식산업센터 잇단 공급,"[('알짜배기땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
265,2012.11.05. 오전 9:24,전국 분양시장 들썩..주말 견본주택 8만명 인파,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩..', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
266,2012.11.05. 오전 9:18,강남3구 전세값 3.3㎡당 모두 1000만원 넘었다…서초구 1200만원 돌파,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다…', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
267,2012.11.05. 오전 9:15,MK분양단신저렴한 분양가 오류동역 ‘현대썬앤빌구로’ 325가구 분양,"[('MK분양단', 'ORGANIZATION'), ('신저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오류동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대썬앤빌구로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('325가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
268,2012.11.05. 오전 9:07,롯데건설 청라 롯데캐슬 상가 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
269,2012.11.05. 오전 9:07,서울시 수능일 대중교통 대폭 증편,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수능일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증편', 'O')]"
270,2012.11.05. 오전 8:56,서울메트로 자체개발 ‘B2S 공법’ 싱가포르 수출,"[('서울메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자체개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('B2S 공', 'THEORY'), ('법’', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
271,2012.11.05. 오전 8:56,인천공항 출국장 검색대 추가 설치,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출국장', 'O'), (' ', 'O'), ('검색대', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
272,2012.11.05. 오전 8:55,집값 뺨치네...서초구 전셋값 3.3㎡당 1200만원 돌파,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뺨치네...', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
273,2012.11.05. 오전 8:52,서울 서초구 아파트 전셋값，3.3㎡당 1201만원 전국 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값，', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1201만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
274,2012.11.05. 오전 8:48,분양소식 세종 모아미래도,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아미래도', 'ARTIFACT')]"
275,2012.11.05. 오전 8:36,롯데건설 청라 롯데캐슬 상가 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
276,2012.11.05. 오전 8:20,서초구 전셋값 3.3㎡당 1200만원 상회,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상회', 'O')]"
277,2012.11.05. 오전 8:20,서울에 센트럴파크 있다···서울숲 아파트 주목,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('센트럴', 'LOCATION'), ('파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
278,2012.11.05. 오전 8:06,전실에 테라스 갖춘 오피스텔 러시,"[('전실에', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
279,2012.11.05. 오전 7:40,세종 모아미래도 9일  모델하우스 오픈,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아미래', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
280,2012.11.05. 오전 7:38,입학시즌.. 맹모의 집 선택법은,"[('입학시즌..', 'O'), (' ', 'O'), ('맹모', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('선택법은', 'O')]"
281,2012.11.05. 오전 7:22,서초구 전셋값 3.3㎡당 1천200만원 돌파,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
282,2012.11.05. 오전 7:10,전세난 진원지인 서초구 3.3㎡당 1200만원 넘어,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('진원지인', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
283,2012.11.05. 오전 6:58,서초구 전셋값 3.3㎡당 1200만원 돌파…역대 최고치,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
284,2012.11.05. 오전 6:30,e편한세상 여주 주말동안 견본주택 1만2천여명 방문,"[('e편한세상 여주', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
285,2012.11.05. 오전 6:00,파일럿 학력제한 사라진다,"[('파일럿', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('학력제한', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
286,2012.11.05. 오전 3:09,매매 시황서울 아파트 거래 한달새 81% 늘었지만 가격은 주춤,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('81%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
287,2012.11.05. 오전 3:09,포토 부동산‘GCF 사무국 유치’ 효과… 송도 본보기집 긴 행렬,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산‘', 'O'), ('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사무국', 'O'), (' ', 'O'), ('유치’', 'O'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('긴', 'O'), (' ', 'O'), ('행렬', 'O')]"
288,2012.11.05. 오전 3:09,분양 정보서울 서초구 푸드코트 ‘탑쉐프 인 강남’ 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸드코트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('탑쉐프 인 강남', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
289,2012.11.05. 오전 12:33,다가구주택 발코니 확장 허용,"[('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
290,2012.11.05. 오전 12:33,도내 아파트 전세가율 67.8% 사상 최고,"[('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('67.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
291,2012.11.06. 오후 9:14,위례신도시에 첫 민간보금자리 들어선다,"[('위례신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
292,2012.11.06. 오후 8:55,서울 전세매물 ‘꽁꽁 숨었네’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세매물', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('숨었네’', 'O')]"
293,2012.11.06. 오후 8:55,11월 7일 부동산 파일,"[('11월 7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
294,2012.11.06. 오후 8:55,성냥갑 집은 옛말…아파트·오피스텔 ‘달라야 산다’,"[('성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말…아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘달라야', 'O'), (' ', 'O'), ('산다’', 'O')]"
295,2012.11.06. 오후 8:06,9억 이하 주택 사면 취득세 50% 감면,"[('9억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
296,2012.11.06. 오후 7:41,수도권 대형 아파트값 금융위기 후 최저,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
297,2012.11.06. 오후 6:57,인감 대신 서명으로 부동산 거래,"[('인감', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('서명으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
298,2012.11.06. 오후 6:30,동부건설… “조합 공사비 800억 내놔라”,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('“조합', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내놔라”', 'O')]"
299,2012.11.06. 오후 6:05,우리은행이 투룸 주택 공급을 권하는 사연은,"[('우리은행', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('투룸', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급을', 'O'), (' ', 'O'), ('권하는', 'O'), (' ', 'O'), ('사연은', 'O')]"
300,2012.11.06. 오후 6:03,뉴스 포터스 천당서 지옥 오간 수도권 2기 신도시,"[('뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('포터스', 'O'), (' ', 'O'), ('천당서', 'O'), (' ', 'O'), ('지옥', 'O'), (' ', 'O'), ('오간', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O')]"
301,2012.11.06. 오후 6:01,신안그룹 성우리조트 새 이름으로 웰리힐리파크,"[('신안그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성우리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('이름으로', 'O'), (' ', 'O'), ('웰리힐리파크', 'ARTIFACT')]"
302,2012.11.06. 오후 6:00,2012 대표아파트 대상 열띤 경합,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대표아파트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('열띤', 'O'), (' ', 'O'), ('경합', 'O')]"
303,2012.11.06. 오후 5:55,조선·철강 등 대형 공장도 줄줄이 경매물로,"[('조선·철강', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물로', 'O')]"
304,2012.11.06. 오후 5:48,인감 대신 서명으로도 부동산거래,"[('인감', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('서명으로도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O')]"
305,2012.11.06. 오후 5:42,경기침체 여파 전세거래도 반토막,"[('경기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('전세거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
306,2012.11.06. 오후 5:34,LH 동탄2신도시 아파트 용지 최대 15% 할인,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
307,2012.11.06. 오후 5:31,불황 못견뎌…대형 공장 줄줄이 경매,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('못견뎌…대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
308,2012.11.06. 오후 5:31,김호남 근화건설 회장 아름다운 유산 수필집 출간,"[('김호남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('근화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('유산', 'O'), (' ', 'O'), ('수필집', 'O'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
309,2012.11.06. 오후 5:27,GCF덕에 상권 개발 급속도 진행중 송도 분양시장 깨어나나,"[('GCF', 'ORGANIZATION'), ('덕에', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급속도', 'O'), (' ', 'O'), ('진행중', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('깨어나나', 'O')]"
310,2012.11.06. 오후 5:27,미분양·단지 내 상가 노려라,"[('미분양·단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
311,2012.11.06. 오후 5:27,수도권 2기 신도시는 지금 1 광교,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION')]"
312,2012.11.06. 오후 5:26,집중취재 하반기 오피스 강남 ‘웃고’ 도심 ‘울고’,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘웃고’', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘울고’', 'O')]"
313,2012.11.06. 오후 5:24,조선·철강 中企 공장마저…올 5870곳 경매로 넘어가,"[('조선·철강', 'O'), (' ', 'O'), ('中企', 'O'), (' ', 'O'), ('공장마저…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5870곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어가', 'O')]"
314,2012.11.06. 오후 5:21,대우건설 답십리에 오피스텔 공급,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
315,2012.11.06. 오후 5:20,인천 분양시장 화려한 부활..‘GCF효과’ 계약률 수직상승,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('부활..‘', 'O'), ('GCF', 'ORGANIZATION'), ('효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('수직상승', 'O')]"
316,2012.11.06. 오후 5:20,LH 동탄2신도시 택지 최대 15% 할인,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
317,2012.11.06. 오후 5:19,서울 대형 아파트 값 금융위기 이후 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
318,2012.11.06. 오후 5:19,서울숲역 인근 성수동1가 부동산만 반짝,"[('서울숲역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('성수동1가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산만', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O')]"
319,2012.11.06. 오후 5:17,UCity 기술표준 우리가 이끈다,"[('UCity', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술표준', 'O'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
320,2012.11.06. 오후 5:17,분양단신 세종시 모아미래도,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모아미래', 'ARTIFACT'), ('도', 'O')]"
321,2012.11.06. 오후 5:16,내년부터 9억이하 집 살때 취득세 2%로,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살때', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
322,2012.11.06. 오후 5:14,GCF덕에 상권 개발 급물살 송도분양시장 꿈틀,"[('GCF', 'ORGANIZATION'), ('덕에', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
323,2012.11.06. 오후 5:13,자녀교육 단지 안에서 해결…새 아파트 교육시설 특화 경쟁,"[('자녀', 'CIVILIZATION'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('안에서', 'O'), (' ', 'O'), ('해결…새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('교육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
324,2012.11.06. 오후 5:12,분양단신 구리 태영 데시앙,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('데시앙', 'LOCATION')]"
325,2012.11.06. 오후 5:12,현장르포 녹색기후기금 사무국 유치 후 달라진 송도·청라·영종지구,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색기후기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사무국', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종지구', 'LOCATION')]"
326,2012.11.06. 오후 5:12,지하철 7호선·분당선·경의선 연장선 개통,"[('지하철', 'O'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('분당선', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장선', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
327,2012.11.06. 오후 5:11,최초·최고·최대 아파트 단지 눈에 띄네,"[('최초·최고·최대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
328,2012.11.06. 오후 5:11,인천 학익동 풍림엑슬루 타워,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학익동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍림엑슬루 타워', 'ARTIFACT')]"
329,2012.11.06. 오후 5:11,중개업 성공전략비법 특강,"[('중개업', 'O'), (' ', 'O'), ('성공전략비법', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
330,2012.11.06. 오후 5:11,LH 동탄 공공주택 용지 5년 무이자 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
332,2012.11.06. 오후 5:11,자주식 주차장 갖춘 오피스텔 증가,"[('자주식', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
333,2012.11.06. 오후 5:08,대지지분 높은 아파트에 투자,"[('대지지분', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
334,2012.11.06. 오후 5:08,가든파이브 일대 오피스텔촌 급부상,"[('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔촌', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
335,2012.11.06. 오후 5:08,9호선 개통3년 동작구만 덕봤다,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('덕봤다', 'O')]"
336,2012.11.06. 오후 5:04,GS건설 반포자이 조합 소송건 승리,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포자이 조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소송건', 'O'), (' ', 'O'), ('승리', 'O')]"
337,2012.11.06. 오후 5:03,2012 대표아파트 대상 열띤 경합,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대표아파트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('열띤', 'O'), (' ', 'O'), ('경합', 'O')]"
338,2012.11.06. 오후 5:02,집중취재 하반기 오피스 강남 ‘웃고’ 도심 ‘울고’,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘웃고’', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘울고’', 'O')]"
339,2012.11.06. 오후 5:01,내년 9억 이하 주택 취득세 2%로,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
340,2012.11.06. 오후 5:01,서부이촌동 주민들 ‘뿔났다’,"[('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뿔났다’', 'O')]"
341,2012.11.06. 오후 4:44,종합한국소비자원 충북혁신도시에 세 번째 청사 착공,"[('종합한국소비자원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북혁신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세 번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
342,2012.11.06. 오후 4:42,전셋값 오르는데 그냥 눌러앉을까,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는데', 'O'), (' ', 'O'), ('그냥', 'O'), (' ', 'O'), ('눌러앉을까', 'O')]"
343,2012.11.06. 오후 4:42,공개공지 1300곳 중 건축법 위반 74건 적발,"[('공개공지', 'O'), (' ', 'O'), ('1300곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('건축법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('74건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
344,2012.11.06. 오후 4:42,7일 마곡산업단지 투자설명회,"[('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
345,2012.11.06. 오후 4:42,동탄2 주택용지 최대 15% 파격 할인,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
346,2012.11.06. 오후 4:13,지하철 9호선 호재 동작구만 누렸다,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('누렸다', 'O')]"
347,2012.11.06. 오후 4:09,GS건설 반포자이 3600억 법정싸움서 승소.. 조합은 항소,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('법정싸움서', 'O'), (' ', 'O'), ('승소..', 'O'), (' ', 'O'), ('조합은', 'O'), (' ', 'O'), ('항소', 'O')]"
348,2012.11.06. 오후 4:08,소형 원룸 공급과잉…투룸 주택 늘려야,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉…투룸', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야', 'O')]"
349,2012.11.06. 오후 4:07,포스코건설 센트럴파크 I 몰 11월 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('I', 'O'), (' ', 'O'), ('몰', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
350,2012.11.06. 오후 3:45,내년부터 9억이하 주택 취득세 다시 2%로,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
351,2012.11.06. 오후 3:36,원룸 도시형생활주택 과잉..투룸 공급부족 현상 가중,"[('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉..투룸', 'O'), (' ', 'O'), ('공급부족', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
352,2012.11.06. 오후 3:32,청량리 588 다운사이징 재개발 된다,"[('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('588', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다운사이징', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
353,2012.11.06. 오후 3:28,투자 금액별 유망 부동산은 ‘이것’,"[('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('금액별', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이것’', 'O')]"
354,2012.11.06. 오후 3:26,LH 강남보금자리 임대주택 1242가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남보금자리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1242가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
355,2012.11.06. 오후 3:16,LH 동탄2신도시 아파트·주상복합용지 5년 무이자 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트·주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
356,2012.11.06. 오후 3:10,포스코건설 센트럴파크Ⅰ몰 이달 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센트럴파크Ⅰ', 'ARTIFACT'), ('몰', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
357,2012.11.06. 오후 3:09,안산 공구상가 트리플렉스 희소성·배후수요 탄탄,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공구상가', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플렉스', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성·배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄', 'O')]"
358,2012.11.06. 오후 3:06,집세 내고 나면 월급 반토막,"[('집세', 'O'), (' ', 'O'), ('내고', 'O'), (' ', 'O'), ('나면', 'O'), (' ', 'O'), ('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'QUANTITY')]"
359,2012.11.06. 오후 3:00,청량리 588 다운사이징 재개발 된다,"[('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('588', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다운사이징', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
360,2012.11.06. 오후 3:00,계룡건설 515억짜리 아파트 공사 수주,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('515억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
361,2012.11.06. 오후 2:56,착공 5주년 맞는 나주혁신도시 건설 순항,"[('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('5주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('나주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
362,2012.11.06. 오후 2:51,수도권 남부 핵심 수원 인계동 역세권 도시형 생활주택 인기 만점,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('만점', 'O')]"
363,2012.11.06. 오후 2:50,강남권 전셋값 3.3㎡ 1200만원 차라리 집을 사자,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('집을', 'O'), (' ', 'O'), ('사자', 'O')]"
364,2012.11.06. 오후 2:49,버블세븐 푸어세븐으로 전락하다,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸어세븐', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전락하다', 'O')]"
365,2012.11.06. 오후 2:44,철도연현대건설 저심도 도시철도 연구협력 MOU,"[('철도연현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저심도 도시철도 연구협력 MOU', 'ORGANIZATION')]"
366,2012.11.06. 오후 2:43,태영건설 용인 포곡 일대서 숲 가꾸기 봉사,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대서', 'O'), (' ', 'O'), ('숲', 'O'), (' ', 'O'), ('가꾸기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
367,2012.11.06. 오후 2:35,서부이촌동 주민 용산역세권 분리개발 안돼강력 반발,"[('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('분리개발', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼강력', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
368,2012.11.06. 오후 2:35,국토부 UCity 월드포럼 국제기술회의 열어,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UCity 월드포럼 국제기술회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
369,2012.11.06. 오후 2:33,근화건설 목포 옥암 베아채 아파트 832가구 분양,"[('근화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥암 베아채 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('832가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
370,2012.11.06. 오후 2:31,포스코건설 센트럴파크 I 몰 이달 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센트럴파크 I', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('몰', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
371,2012.11.06. 오후 2:31,여의도 콘래드 서울 호텔 12일 오픈,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('콘래드 서울 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
372,2012.11.06. 오후 2:31,대우건설 청계 푸르지오시티 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청계 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
373,2012.11.06. 오후 2:29,대우건설 청계 푸르지오 시티 견본주택 9일 개관,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청계 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
374,2012.11.06. 오후 2:26,LH 동탄 공공주택 용지 5년 무이자 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
375,2012.11.06. 오후 2:15,인사 한화건설,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION')]"
376,2012.11.06. 오후 2:13,2·5호선 더블역세권 청계 푸르지오 시티 분양,"[('2·5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청계 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
377,2012.11.06. 오후 2:11,홍천 친환경농산물 품질은 높이고 유통비는 낮추고,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경농산물', 'O'), (' ', 'O'), ('품질은', 'O'), (' ', 'O'), ('높이고', 'O'), (' ', 'O'), ('유통비는', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추고', 'O')]"
378,2012.11.06. 오후 2:09,분양소식 대우건설 청계 푸르지오 시티,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청계 푸르지오 시티', 'ARTIFACT')]"
379,2012.11.06. 오후 2:07,명지국제신도시 에일린의 뜰 견본주택 인기몰이,"[('명지국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
380,2012.11.06. 오후 1:59,국토부 UCity World Forum 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UCity World Forum', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
381,2012.11.06. 오후 1:58,서울시 마곡산업단지 투자설명회 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
382,2012.11.06. 오후 1:54,근화건설 목포 ‘근화 옥암 베아채’ 832가구 공급,"[('근화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('근화 옥암 베아채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('832가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
383,2012.11.06. 오후 1:53,10월 서울 주택 전세계약 올 최저치,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세계약', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
384,2012.11.06. 오후 1:45,현대산업개발 ‘해운대아이파크 가을문화제’ 개최,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해운대아이파크', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('가을문화제', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
385,2012.11.06. 오후 1:16,25호선 더블역세권 ‘청계 푸르지오 시티’ 분양,"[('25호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청계 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
386,2012.11.06. 오후 1:13,‘광주 선운지구 EG the1’ 계약 시작...기대감 고조,"[('‘', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EG the1', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작...기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
387,2012.11.06. 오후 1:10,‘대한민국 공장이 쓰러진다’…경매장으로 끌려가는 대형 공장들…왜,"[('‘', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공장이', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰러진다’…경매장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('끌려가는', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장들…왜', 'O')]"
388,2012.11.06. 오후 1:10,총 분양가 8천만 서울최저가 오피스텔 마감임박,"[('총', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('8천만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
389,2012.11.06. 오후 1:07,수원 도시형생활주택 인계지음 무료 세무상담 실시,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인계지음', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세무상담', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
390,2012.11.06. 오후 12:55,수도권 남부 핵심 수원 인계동 역세권 도시형 생활주택 인기 만점,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('만점', 'O')]"
391,2012.11.06. 오후 12:54,서울 대형 아파트 값 금융위기 이후 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
392,2012.11.06. 오후 12:51,소형주택 과잉 공급 주택시장 안정엔 독,"[('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정엔', 'O'), (' ', 'O'), ('독', 'O')]"
393,2012.11.06. 오후 12:45,경기도 아파트 거래량 증가세..그 이유가,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세..그', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가', 'O')]"
394,2012.11.06. 오후 12:11,황금 라인 9호선 개통 3년...동작구만 웃었다,"[('황금', 'O'), (' ', 'O'), ('라인', 'O'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('...', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('웃었다', 'O')]"
395,2012.11.06. 오전 11:57,대우건설 ‘청계 푸르지오 시티’ 분양…더블역세권 오피스텔도시형,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청계 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도시형', 'O')]"
396,2012.11.06. 오전 11:56,월세는 물론 세제혜택까지 수원 인계지음 도시형생활주택,"[('월세는', 'O'), (' ', 'O'), ('물론', 'O'), (' ', 'O'), ('세제혜택까지', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계지음', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O')]"
397,2012.11.06. 오전 11:50,우리은행 60㎡이하 투룸형 주택공급 늘려야,"[('우리은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('60㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야', 'O')]"
398,2012.11.06. 오전 11:44,나주혁신도시 오피스텔 건립 제한 빗장 풀리나,"[('나주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('빗장', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리나', 'O')]"
399,2012.11.06. 오전 11:41,헤경사이트만IR생생코스피아시아나항공，3분기 영업익 1089.3억 39.6%↓ 순익 흑자전환,"[('헤경사이트만IR생생코스피아시아나항공', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1089.3억 39.6%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('순익', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자전환', 'O')]"
400,2012.11.06. 오전 11:41,대우건설청계푸르지오시티 분양,"[('대우건설청계푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
401,2012.11.06. 오전 11:36,서울 대형 아파트값 금융위기 이후 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
402,2012.11.06. 오전 11:36,“살아보고 계약하세요”,"[('“살아보고', 'O'), (' ', 'O'), ('계약하세요”', 'O')]"
403,2012.11.06. 오전 11:36,포스코 1861가구 분양…송도 GCF 유치 효과 볼까,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1861가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
404,2012.11.06. 오전 11:33,공개 공지 전수조사 실시 위반사례 74건 적발,"[('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('공지', 'O'), (' ', 'O'), ('전수조사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O'), (' ', 'O'), ('위반사례', 'O'), (' ', 'O'), ('74건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
405,2012.11.06. 오전 11:21,2012 한·와덴해 갯벌센터 교육 워크숍 개최,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한·와덴해 갯벌센터 교육 워크숍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
406,2012.11.06. 오전 11:21,포스코건설 송도 더샵 마스터뷰 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 더샵 마스터뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
407,2012.11.06. 오전 11:20,동탄2신도시 공동주택용지·주상복합용지 파격 공급,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지·주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
408,2012.11.06. 오전 11:20,위례신도시 민간 보금자리 2개 컨소시엄 참여,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
409,2012.11.06. 오전 11:19,서울 대형 아파트 값 금융위기 이후 최저치,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
410,2012.11.06. 오전 11:16,줌인 리더스클럽 푸르덴셜과 합병 시너지 본격화…한화생명 등 든든한 성장 뒷받침,"[('줌인 리더스클럽 푸르덴셜', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('합병', 'O'), (' ', 'O'), ('시너지', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('한화생명', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('든든한', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷받침', 'O')]"
411,2012.11.06. 오전 11:16,프리즘  최남주 대선후보의 포퓰리즘적 부동산空約 경계해야,"[('프리즘', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('최남주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('후보', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('포퓰리즘적', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산空約', 'O'), (' ', 'O'), ('경계해야', 'O')]"
412,2012.11.06. 오전 11:15,LH 동탄2신도시 아파트 용지 최고 15% 할인 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
413,2012.11.06. 오전 11:15,서울시내 대형건축물 공개공지 사유화 여전,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('공개공지', 'O'), (' ', 'O'), ('사유화', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
414,2012.11.06. 오전 11:11,사고그대 꿈꾸는 家 ··· 더 나은 주거문화 만들기 아이디어 공모전,"[('사고그대', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('家', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('나은', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
415,2012.11.06. 오전 11:09,지하철 개통에 따른 강남 접근성 좋아지는 신역세권 단지는,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('신역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
416,2012.11.06. 오전 11:06,GS건설의 첫 지식산업센터 들어선다...투자자 북적,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다...', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
417,2012.11.06. 오전 11:06,‘강남 2차 푸르지오 시티’ 저렴한 분양가에 인근지역 개발 호재 풍부해,"[('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('인근지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부해', 'O')]"
418,2012.11.06. 오전 11:05,국토부 한국형 UCity를 세계 표준으로 국제회의 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('UCity', 'TERM'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('표준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('국제회의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
419,2012.11.06. 오전 11:05,서울 대형 아파트값 금융위기이후 최저치,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
420,2012.11.06. 오전 11:02,태영건설 ‘숲 가꾸기’ 사회공헌활동,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘숲', 'O'), (' ', 'O'), ('가꾸기’', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O')]"
421,2012.11.06. 오전 11:01,파주봉일천푸르지오 40% 지원 아파트 분양,"[('파주봉일천푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
422,2012.11.06. 오전 11:00,태영건설 숲 가꾸기 봉사활동 펼쳐,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('숲', 'O'), (' ', 'O'), ('가꾸기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
423,2012.11.06. 오전 11:00,물류기업 80% 온실가스 감축 투자계획 당장 없다,"[('물류기업', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('투자계획', 'O'), (' ', 'O'), ('당장', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
424,2012.11.06. 오전 11:00,유시티UCity 월드포럼 국제기술회의 개최,"[('유시티UCity 월드포럼 국제기술회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
425,2012.11.06. 오전 11:00,물류기업 온실가스 감축 소극적,"[('물류기업', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('소극적', 'O')]"
427,2012.11.06. 오전 10:53,철강 조선산업 줄도산 30억대 경매 물건 역대 최다,"[('철강', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('조선산업', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산', 'O'), (' ', 'O'), ('30억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
428,2012.11.06. 오전 10:51,4년만의 축배 송도의 추억,"[('4년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('축배', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('추억', 'O')]"
429,2012.11.06. 오전 10:49,서울 대형아파트 값 뚝뚝…2008년來 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝뚝…', 'O'), ('2008년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
430,2012.11.06. 오전 10:42,세종 모아미래도 723가구 공급,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아미래도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('723가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
431,2012.11.06. 오전 10:41,산업계 불황에 수백억대 조선소·공장도 경매로,"[('산업계', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('수백억대', 'O'), (' ', 'O'), ('조선소·공장도', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O')]"
432,2012.11.06. 오전 10:37,서울 대형아파트값 금융위기 이후 최저 수준,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
433,2012.11.06. 오전 10:34,10월 서울 전세계약 올 들어 가장 적어,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세계약', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('적어', 'O')]"
434,2012.11.06. 오전 10:33,전세값 올라 이사 안간다 전세계약 올 들어 가장 적어,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('안간다', 'O'), (' ', 'O'), ('전세계약', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('적어', 'O')]"
435,2012.11.06. 오전 10:29,MK분양현장 명지국제신도시 새아파트 분양가 “꼼꼼히 살펴보셨나요”,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('명지국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('“꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보셨나요”', 'O')]"
436,2012.11.06. 오전 10:27,포스코건설 식지않는 사회공헌 열정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('식지않는', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('열정', 'O')]"
437,2012.11.06. 오전 10:25,입주민간 갈등 주범 주차전쟁 개선한 오피스텔 눈길,"[('입주민', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('주범', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주차전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('개선한', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
438,2012.11.06. 오전 10:24,예금 2배 수익 상암DMC 투자해볼까,"[('예금', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O')]"
439,2012.11.06. 오전 10:24,30억 이상 대형 공장 경매 물건 역대 최다,"[('30억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
440,2012.11.06. 오전 10:20,LH 동탄2 공동주택용지 5년 무이자로 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무이자로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
441,2012.11.06. 오전 10:20,금융위기와 경기침체로 경매시장에 대형공장 쏟아져,"[('금융위기', 'EVENT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('경기침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
442,2012.11.06. 오전 10:16,아 옛날이여...대형 아파트값 바닥이 없네,"[('아', 'O'), (' ', 'O'), ('옛날이여...대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥이', 'O'), (' ', 'O'), ('없네', 'O')]"
443,2012.11.06. 오전 10:04,내년부터 9억원 이하 주택 취득세 1%→2% 원상회복,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원상회복', 'O')]"
444,2012.11.06. 오전 10:00,집값 지속하락 주장 근거 약하다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('지속하락', 'O'), (' ', 'O'), ('주장', 'O'), (' ', 'O'), ('근거', 'O'), (' ', 'O'), ('약하다', 'O')]"
445,2012.11.06. 오전 9:55,가을 전세난에 재계약만…10월 신규계약 올 최저,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약만…', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규계약', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
446,2012.11.06. 오전 9:54,경기침체로 대형 공장 경매 쏟아져,"[('경기침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
447,2012.11.06. 오전 9:52,화성동탄2 신도시 5필지 공급 조건 한시적 완화,"[('화성동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('한시적', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
448,2012.11.06. 오전 9:51,주택구입시 취득세 절반으로 깎아준다,"[('주택구입시', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('깎아준다', 'O')]"
449,2012.11.06. 오전 9:51,한화투자증권 합병 시너지 본격화…성장스토리 주목,"[('한화투자증권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합병', 'O'), (' ', 'O'), ('시너지', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…성장스토리', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
450,2012.11.06. 오전 9:47,서울 대형 아파트값 금융위기 이후 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
451,2012.11.06. 오전 9:43,GS건설 신개념 지식산업센터 선뵌다… 기업들 눈길,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('선뵌다…', 'O'), (' ', 'O'), ('기업들', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
452,2012.11.06. 오전 9:22,다음달부터 부동산 거래도 사인으로 OK,"[('다음달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('사인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
453,2012.11.06. 오전 9:21,김해 진영 동창원IC 동문굿모닝 힐 견본주택 들썩,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동창원IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝 힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
454,2012.11.06. 오전 9:20,한화건설 동반성장 결의 위한 산행,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('산행', 'O')]"
455,2012.11.06. 오전 9:19,30억이상 대형공장이 경매로.. 경기침체 탓,"[('30억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형공장이', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로..', 'O'), (' ', 'O'), ('경기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
456,2012.11.06. 오전 9:16,화성산업 대구 도심에 928실 오피스텔 분양,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('928실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
457,2012.11.06. 오전 9:08,자금난 용산역세권 개발 8일 이사회 개최,"[('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
458,2012.11.06. 오전 9:05,용산개발 지역주민 코레일 사옥서 항의집회,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사옥서', 'O'), (' ', 'O'), ('항의집회', 'O')]"
459,2012.11.06. 오전 9:04,전세계약 급감.. 서울 주택시장에 무슨 일이,"[('전세계약', 'O'), (' ', 'O'), ('급감..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
460,2012.11.06. 오전 9:01,GS건설 국내 최고의 첨단3D기술활용 건설사 선정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단3D기술활용', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
461,2012.11.06. 오전 8:58,10월 서울 전세계약 전년비 58%↓‥올 들어 최저,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세계약', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('58%', 'QUANTITY'), ('↓‥', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
462,2012.11.06. 오전 8:52,건산연 2013년 건설·부동산 경기전망 세미나 개최,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
463,2012.11.06. 오전 8:47,서울 전세계약 10월 들어 뚝…전월대비 42.5%↓,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세계약', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('42.5%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
464,2012.11.06. 오전 8:47,기자수첩초미니룸과 삼각김밥,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩초미니룸과', 'O'), (' ', 'O'), ('삼각김밥', 'CIVILIZATION')]"
465,2012.11.06. 오전 8:35,자금난 용산역세권개발 8일 긴급 이사회 소집,"[('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('소집', 'O')]"
466,2012.11.06. 오전 8:26,포스코건설 인천지역 환경개선 위해 구슬땀,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('환경개선', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('구슬땀', 'O')]"
467,2012.11.06. 오전 8:22,e편한세상 마포3차 청약 1.66대1.. 순위내 마감,"[('e편한세상 마포', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1.66대1', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
468,2012.11.06. 오전 8:21,전세난에 내집 마련 생각한다면…혜택 더한 입주단지 주목,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('생각한다면…혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('더한', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
469,2012.11.06. 오전 8:21,한국감정원 ‘제1회 인구의 날’ 국민포장 수상 기념 고객참여형 이벤트 실시,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인구의 날', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('국민포장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
470,2012.11.06. 오전 8:19,황금라인 ‘9호선’ 개통 3년… ‘동작구’만 웃었다,"[('황금라인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), ('’만', 'O'), (' ', 'O'), ('웃었다', 'O')]"
471,2012.11.06. 오전 8:16,강남 가는 길 정말 편해졌다더니 집값이…,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('정말', 'O'), (' ', 'O'), ('편해졌다더니', 'O'), (' ', 'O'), ('집값이…', 'O')]"
472,2012.11.06. 오전 7:08,환불번복·임의좌석배정…잊지못할 KTX여행기,"[('환불번복·임의좌석배정…잊지못할', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('여행기', 'O')]"
473,2012.11.06. 오전 7:02,동정김흥수 건설산업연구원장 부동산 경기전망 세미나 개최,"[('동정', 'O'), ('김흥수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설산업연구원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
474,2012.11.06. 오전 6:50,부산 명지신도시 금강펜테리움.. 3만여명 북적,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
475,2012.11.06. 오전 6:11,쌍용건설 100억弗 수주 눈앞인데 불이익받나,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞인데', 'O'), (' ', 'O'), ('불이익받나', 'O')]"
476,2012.11.06. 오전 6:00,서울시 마곡産團 맞춤형 투자설명회 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('産團', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
477,2012.11.06. 오전 3:11,LH 인천 간석지구에 임대주택 238채 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('간석지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('238채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
478,2012.11.06. 오전 3:11,서울 전세금이면 이곳선 내집,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금이면', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳선', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O')]"
479,2012.11.06. 오전 12:33,아파트 매매중형 전세대형 선호,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매중형', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대형', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
480,2012.11.07. 오후 11:25,현대건설 퇴계원 힐스테이트 분양조건 변경...선착순 특별분양 실시,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴계원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양조건', 'O'), (' ', 'O'), ('변경...선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
481,2012.11.07. 오후 10:15,GS건설 전년 동기 比  매출12% 상승 영업이익은 74% 감소,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기', 'O'), (' ', 'O'), ('比', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('영업이익은', 'O'), (' ', 'O'), ('74%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
482,2012.11.07. 오후 10:07,보금자리주택 분양가 10% 인하 ‘없던 일로’,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('‘없던', 'O'), (' ', 'O'), ('일로’', 'O')]"
483,2012.11.07. 오후 8:42,수도권 주택시장 침체 원인은 분양가상한제 등 정부정책 탓,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('원인은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
484,2012.11.07. 오후 7:09,고양·파주·김포·용인 집값 급락… 공급만 늘린 정책 탓,"[('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급락…', 'O'), (' ', 'O'), ('공급만', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
485,2012.11.07. 오후 6:47,동탄2신도시 2차분양 입지 탁월,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월', 'O')]"
486,2012.11.07. 오후 6:41,골프존 3분기 매출 658억원‥전년비 37%↑,"[('골프존', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('658억원', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
487,2012.11.07. 오후 6:09,건축물 거래시 에너지 성적표 첨부,"[('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래시', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('성적표', 'O'), (' ', 'O'), ('첨부', 'O')]"
488,2012.11.07. 오후 5:56,가족간의 소통을 책임지는 아파트가 있다고,"[('가족', 'CIVILIZATION'), ('간의', 'O'), (' ', 'O'), ('소통을', 'O'), (' ', 'O'), ('책임지는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('있다고', 'O')]"
489,2012.11.07. 오후 5:55,지하철 7호선 연장 개통 부천·부평 뜬다,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
490,2012.11.07. 오후 5:53,GS건설 3분기 영업이익 74% 감소…예상치 절반,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('74%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소…예상치', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
491,2012.11.07. 오후 5:51,김규정의 부동산특강 동탄2신도시 분양,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산특강', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
492,2012.11.07. 오후 5:44,박원순 은평뉴타운 미분양 설계 변경한다,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('변경한다', 'O')]"
