,date,headline,keyword
0,2009.06.07. 오후 9:15,스냅경제 소비자 설계 참여 ‘방 2개넓은 거실’ 중형 통했네,"[('스냅경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('‘방', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('거실’', 'O'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('통했네', 'O')]"
1,2009.06.07. 오후 8:41,취약계층 긴급주거지원 빨라져,"[('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급주거지원', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라져', 'O')]"
2,2009.06.07. 오후 8:40,대형건물 사용승인 대폭 단축,"[('대형건물', 'O'), (' ', 'O'), ('사용승인', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
3,2009.06.07. 오후 8:31,일반주택 취등록세 50%감면 1년 연장,"[('일반주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
4,2009.06.07. 오후 7:00,10대 건설사 올 재개발·재건축 5조 이상 수주,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('5조 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
5,2009.06.07. 오후 6:47,부동산 거래세 50% 감면 연장,"[('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
6,2009.06.07. 오후 6:46,숨통 트인 3자녀 가구 내집 마련 ‘기회 놓치지 마세요’,"[('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트인', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기회', 'O'), (' ', 'O'), ('놓치지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요’', 'O')]"
7,2009.06.07. 오후 6:46,6월 8일 부동산 파일,"[('6월 8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
8,2009.06.07. 오후 6:46,청라지구 점포겸용 단독주택 용지 공급,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
9,2009.06.07. 오후 6:46,대기업 시설 이전…화성·용인 전셋값 ‘껑충’,"[('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('이전…', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
10,2009.06.07. 오후 5:45,분양도 ‘뭉쳐야 산다？’,"[('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뭉쳐야', 'O'), (' ', 'O'), ('산다？’', 'O')]"
11,2009.06.07. 오후 5:44,현대건설，안방에서 지하주차장 차량 원격시동,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('，안방에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지하주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('원격시동', 'O')]"
12,2009.06.07. 오후 5:44,국토해양부，취약계층 긴급주거 1개월내 지원,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), ('，취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급주거', 'O'), (' ', 'O'), ('1개월내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
13,2009.06.07. 오후 5:43,캠코 압류재산 300건 온비드 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('300건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('온비드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
14,2009.06.07. 오후 5:43,지분값 반토막..하산하는 용산,"[('지분값', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막..하산하는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION')]"
15,2009.06.07. 오후 5:42,청라 ‘청약 열풍’ 앞으로도 계속,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('앞으로도', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
16,2009.06.07. 오후 5:42,한일건설 美 괌 주택 분양,"[('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('괌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
17,2009.06.07. 오후 5:41,원주 반곡 아이파크 잔여분 분양,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반곡 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
18,2009.06.07. 오후 5:35,부동산시장 선행지표 호전 ‘회복세’,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선행지표', 'O'), (' ', 'O'), ('호전', 'O'), (' ', 'O'), ('‘회복세’', 'O')]"
19,2009.06.07. 오후 5:31,전세시황 재개발·기업체 이전지역 중심 상승세,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·기업체', 'O'), (' ', 'O'), ('이전지역', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
20,2009.06.07. 오후 5:28,매매시황 9호선 개통 호재… 양천·강서구 올라,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…', 'O'), (' ', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
21,2009.06.07. 오후 5:27,하반기 강남·북 집값 더 벌어질것,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어질것', 'O')]"
22,2009.06.07. 오후 5:21,부동산 거래세 50%감면 연장될듯,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('연장될듯', 'O')]"
23,2009.06.07. 오후 5:07,반도건설 700억원 ABS 발행,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('ABS', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
24,2009.06.07. 오후 5:06,반포 래미안ㆍ은평뉴타운…시프트 1474가구 청약,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('…시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('1474가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
25,2009.06.07. 오후 5:02,부동산 기상도 4대강 마스터플랜 발표..인근지역 또 ‘들썩’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('발표..인근지역', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
26,2009.06.07. 오후 4:59,화제의 분양단지 기장군 정관 휴먼시아·상계 장암지구,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('기장군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정관', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('상계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장암지구', 'LOCATION')]"
27,2009.06.07. 오후 4:58,국방부 미분양 1500가구 매입,"[('국방부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
28,2009.06.07. 오후 4:58,부동산투자 무료 공개강의,"[('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('공개강의', 'O')]"
29,2009.06.07. 오후 4:58,취약계층 긴급주거지원 빨라진다,"[('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급주거지원', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
30,2009.06.07. 오후 4:58,신영 동탄 오피스텔 분양,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
31,2009.06.07. 오후 4:58,자산운용전문인력 과정 개설,"[('자산운용전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
32,2009.06.07. 오후 4:57,강남 상승세 타고 신도시도 들썩,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
33,2009.06.07. 오후 4:57,서울 대형건물 사용 승인기간 7일 이내로 단축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형건물', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('승인기간', 'O'), (' ', 'O'), ('7일 이내', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
34,2009.06.07. 오후 4:57,재건축 규제완화가 집값 추가상승 최대변수,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화가', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('추가상승', 'O'), (' ', 'O'), ('최대변수', 'O')]"
35,2009.06.07. 오후 4:57,건설 체감경기지수 6개월 연속 상승세,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기지수', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
36,2009.06.07. 오후 4:57,상계·장암 강일 등서 국민임대 899가구 공급,"[('상계', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('장암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('899가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
37,2009.06.07. 오후 4:57,분양 하이라이트 서울시내 주요지역 시프트 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('주요지역', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
38,2009.06.07. 오후 4:22,용산국제업무지구등 도시개발 탄력받는다,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력받는다', 'O')]"
39,2009.06.07. 오후 3:44,대전 도안 파렌하이트 86% 청약 기록,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파렌하이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('86%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
40,2009.06.07. 오후 3:20,프라임 오피스 매매시장 이상과열,"[('프라임', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이상과열', 'O')]"
41,2009.06.07. 오후 3:20,서울 전세값 지방 보다 4배 비싸다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸다', 'O')]"
42,2009.06.07. 오후 3:17,불황에도 펜트하우스 인기는 후끈…웃돈도 수억원대,"[('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기는', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…웃돈도', 'O'), (' ', 'O'), ('수억원대', 'O')]"
43,2009.06.07. 오후 3:16,내달 수도권 1만4000가구 입주··올들어 최대,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주··', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
44,2009.06.07. 오후 3:15,지하주차장서도 DMB 시청한다,"[('지하주차장서도', 'O'), (' ', 'O'), ('DMB', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시청한다', 'O')]"
45,2009.06.07. 오후 3:14,인천타워 송도 연장선 이르면 올 연말 착공,"[('인천타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연장선', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('올 연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
46,2009.06.07. 오후 3:03,주간시황 9호선 개통 앞둔 양천·강서 상승세,"[('주간', 'DATE'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
47,2009.06.07. 오후 3:02,돈줄게애 낳아도‥불붙은 저출산대책 경쟁,"[('돈줄게애', 'O'), (' ', 'O'), ('낳아도‥불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('저출산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
48,2009.06.07. 오후 3:00,초고가 22억대 아파트 사기분양 논란에 휩싸인 까닭은,"[('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('22억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사기분양', 'O'), (' ', 'O'), ('논란에', 'O'), (' ', 'O'), ('휩싸인', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
49,2009.06.07. 오후 2:51,수도권 분양권 시장 달아오른다는데…,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른다는데…', 'O')]"
50,2009.06.07. 오후 2:47,반도건설 700억 어치 ABS 발행,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('700억 어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('A', 'ARTIFACT'), ('BS', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
51,2009.06.07. 오후 2:46,힐스테이트에선 주차장 차량도 원격시동,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('에선', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('차량도', 'O'), (' ', 'O'), ('원격시동', 'O')]"
52,2009.06.07. 오후 2:05,이젠 집에서 지하주차장내 자가용 시동건다,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('집에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지하주차장내', 'O'), (' ', 'O'), ('자가용', 'O'), (' ', 'O'), ('시동건다', 'O')]"
53,2009.06.07. 오후 1:49,투자포인트시프트 청약열기 속으로,"[('투자포인트시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('속으로', 'O')]"
54,2009.06.07. 오후 1:42,부동산 Q  A 부동산 투자로 노후준비 하려는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('Q', 'O'), (' ', 'O'), ('A', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('노후준비', 'O'), (' ', 'O'), ('하려는데…', 'O')]"
55,2009.06.07. 오후 1:39,지하주차장에 세워둔 차 시동 집안에서 켠다,"[('지하주차장에', 'O'), (' ', 'O'), ('세워둔', 'O'), (' ', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시동', 'O'), (' ', 'O'), ('집안에서', 'O'), (' ', 'O'), ('켠다', 'O')]"
56,2009.06.07. 오후 1:21,옥션에 내놓은 서울뿐인 한국 지도,"[('옥션', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('뿐인', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('지도', 'O')]"
57,2009.06.07. 오후 1:01,3천만원 있다면 확실한 고수익 연일 북새통,"[('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
58,2009.06.07. 오후 12:35,부동산 거래세 50% 감면 연장된다종합,"[('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('연장된다종합', 'O')]"
59,2009.06.07. 오후 12:04,대우인터내셔널 종합상사의 새 역사 쓴다,"[('대우인터내셔널', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종합상사', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴다', 'O')]"
60,2009.06.07. 오후 12:02,취약계층 긴급주거지원 3개월→1개월로 단축,"[('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급주거지원', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), ('→', 'O'), ('1개월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
61,2009.06.07. 오후 12:00,평택·당진항 자유무역지역 입주자 모집,"[('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('당진항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자유무역지역', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
62,2009.06.07. 오전 11:50,부동산 거래세 50% 감면 연장,"[('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
63,2009.06.07. 오전 11:47,지하주차장에 있는 차를 마음대로,"[('지하주차장에', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('마음대로', 'O')]"
64,2009.06.07. 오전 11:41,한·중 수자원기술협력회의 813일 베이징,"[('한·중 수자원기술협력회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('813일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('베이징', 'CITY')]"
65,2009.06.07. 오전 11:39,서울의 중심 신림역 신축아파트 900만원대 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
66,2009.06.07. 오전 11:37,50억원짜리 뚝섬 갤러리아포레 들여다보니..,"[('50억원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갤러리아포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('들여다보니..', 'O')]"
67,2009.06.07. 오전 11:37,서울시 대형건물 사용승인기간 일주일로 단축,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형건물', 'O'), (' ', 'O'), ('사용승인기간', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
68,2009.06.07. 오전 11:31,부동산 취득· 등록세 50%감면 연장된다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득·', 'O'), (' ', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('연장된다', 'O')]"
69,2009.06.07. 오전 11:28,서울시내 대형건물 건축허가 빨라진다,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건물', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
70,2009.06.07. 오전 11:16,대형건물 민원처리기간 대폭 줄어든다,"[('대형건물', 'O'), (' ', 'O'), ('민원처리기간', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
71,2009.06.07. 오전 11:15,서울 대형건물 사용승인 일주일내 끝난다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형건물', 'O'), (' ', 'O'), ('사용승인', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('끝난다', 'O')]"
72,2009.06.07. 오전 11:09,취약층 긴급주거지원 빨라진다,"[('취약층', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급주거지원', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
73,2009.06.07. 오전 11:03,취약계층 긴급 주거신청 1개월내 지원…처리속도 3배↑,"[('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거신청', 'O'), (' ', 'O'), ('1개월내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지원…처리속도', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
74,2009.06.07. 오전 11:01,현대건설 국내 최초 원격관리 중계시스템 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('원격관리', 'O'), (' ', 'O'), ('중계시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
75,2009.06.07. 오전 11:00,평택당진항 자유무역지역 입주자 모집,"[('평택당진항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자유무역지역', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
76,2009.06.07. 오전 11:00,취약계층 긴급주거 지원 빨라진다,"[('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급주거', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
77,2009.06.07. 오전 11:00,르노삼성 SM5ㆍSM7 리콜 실시,"[('르노삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SM5', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('SM7', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
78,2009.06.07. 오전 11:00,취약계층 긴급주거지원 1개월만에 처리,"[('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급주거지원', 'O'), (' ', 'O'), ('1개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
79,2009.06.07. 오전 11:00,르노삼성 SM5·SM7 856대 리콜,"[('르노삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SM5', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('SM7', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('856대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
80,2009.06.07. 오전 11:00,취약계층 긴급주거지원 심사기간 단축,"[('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급주거지원', 'O'), (' ', 'O'), ('심사기간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
81,2009.06.07. 오전 11:00,취약계층 긴급주거지원 빨라진다,"[('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급주거지원', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
82,2009.06.07. 오전 11:00,르노삼성 New SM5 SM7 리콜 실시,"[('르노삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('New SM5 SM7', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
83,2009.06.07. 오전 11:00,평택·당진항 자유무역지역 국내외 기업 입주 공모,"[('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('당진항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자유무역지역', 'O'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
84,2009.06.07. 오전 10:36,성북ㆍ수색 역세권 개발사업 탄력,"[('성북', 'LOCATION'), ('ㆍ수색', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
85,2009.06.07. 오전 10:31,성남 사송동에 30억원대 타운하우스 분양,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사송동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('30억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
86,2009.06.07. 오전 10:15,피데스개발 대전도안 파렌하이트 선전,"[('피데스개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전도안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파렌하이트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선전', 'O')]"
87,2009.06.07. 오전 10:10,전셋값 급등 집값 압박할까,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('압박할까', 'O')]"
88,2009.06.07. 오전 9:57,수원 광교 오드카운티 1순위 마감,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오드카운티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
89,2009.06.07. 오전 9:34,주간부동산 9호선아파트 매매·전세 강세,"[('주간부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('9호선아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
90,2009.06.07. 오전 9:30,부동산캘린더 6월 둘째주 SH공사 시프트 1474가구 공급,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('6월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('1474가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
91,2009.06.07. 오전 9:30,전원살이 팁①목적이 선명해야 한다,"[('전원살이', 'O'), (' ', 'O'), ('팁①목적이', 'O'), (' ', 'O'), ('선명해야', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
92,2009.06.07. 오전 9:26,대전 도안 파렌하이트 청약률 85.8%,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안 파렌하이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('85.8%', 'QUANTITY')]"
93,2009.06.07. 오전 9:12,부동산캘린더서초 반포래미안 시프트 청약접수,"[('부동산캘린더서초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포래미안 시프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
95,2009.06.07. 오전 7:30,지하철 9호선이 효자..양천 1900만원대로 올라서,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('효자..', 'O'), (' ', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1900만원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('올라서', 'O')]"
96,2009.06.07. 오전 7:30,강남 전세 수급 불안.. 가격상승 부채질,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('수급', 'O'), (' ', 'O'), ('불안..', 'O'), (' ', 'O'), ('가격상승', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질', 'O')]"
97,2009.06.07. 오전 7:12,건설기업 체감경기 47개월만에 85선 회복,"[('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('47개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('85선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
98,2009.06.07. 오전 6:01,불황에도 펜트하우스 인기는 후끈,"[('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기는', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
99,2009.06.08. 오후 9:50,대림산업 서울 황학동 아크로타워 상가 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
100,2009.06.08. 오후 8:30,남광토건 임단협 타결 상생경영,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임단협', 'O'), (' ', 'O'), ('타결', 'O'), (' ', 'O'), ('상생경영', 'O')]"
101,2009.06.08. 오후 6:59,수도권 대심도 광역급행철도 타당성 검토,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대심도', 'O'), (' ', 'O'), ('광역급행철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
102,2009.06.08. 오후 6:51,4대강살리기 22조 투입 2012년 완공,"[('4대강살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('22조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
103,2009.06.08. 오후 6:50,4대강 살리기 눈덩이처럼 부는 예산…절차도 논란,"[('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('눈덩이처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('예산…절차도', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
104,2009.06.08. 오후 6:46,분양시장 안정궤도 진입,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정궤도', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
105,2009.06.08. 오후 6:45,교통요지 알짜 시프트 대거 공급,"[('교통요지', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
106,2009.06.08. 오후 6:42,4대강 살리기 어떻게 개발되나,"[('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('개발되나', 'O')]"
107,2009.06.08. 오후 6:42,4대강 살리기 환경오염 대책은,"[('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('환경오염', 'O'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O')]"
108,2009.06.08. 오후 6:41,주택업계저소득층 아름다운 동행 16년,"[('주택업계저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('아름다운 동행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('16년', 'DATE')]"
109,2009.06.08. 오후 6:32,4대강 살리기 마스터플랜 환영…대한건설협회,"[('4대강 살리기 마스터플랜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('환영…', 'O'), ('대한건설협회', 'ORGANIZATION')]"
110,2009.06.08. 오후 6:31,대운하 전초전 논란 여전,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('전초전', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
111,2009.06.08. 오후 6:21,4대강 살리기 3년간 22兆 투입,"[('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('22兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
112,2009.06.08. 오후 6:20,4대강 살리기 대운하 비교는 부적절…1문1답,"[('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('비교는', 'O'), (' ', 'O'), ('부적절…', 'O'), ('1문1답', 'QUANTITY')]"
113,2009.06.08. 오후 6:06,내달 수도권 집들이 1만4211가구 올들어 최대,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4211가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
114,2009.06.08. 오후 6:06,목 좋은 상가 투자 해볼까,"[('목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
115,2009.06.08. 오후 6:06,분양정보 황학 아크로타워 단지내 상가外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('황학 아크로타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가外', 'O')]"
116,2009.06.08. 오후 6:03,상가뉴스레이다 제1회 상가투자세미나 개최,"[('상가뉴스레이다', 'O'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가투자세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
117,2009.06.08. 오후 6:03,청라·송도등 상한제 폐지돼도 일반주택 분양가 크게 안오를듯,"[('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도등', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지돼도', 'O'), (' ', 'O'), ('일반주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('안오를듯', 'O')]"
118,2009.06.08. 오후 5:45,강북교육특구 틈새노려라,"[('강북교육특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('틈새노려라', 'O')]"
119,2009.06.08. 오후 5:44,경북도 4대강 살리기사업 전국 최고 사업비 확보,"[('경북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4대강 살리기사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
120,2009.06.08. 오후 5:39,국토해양부，대심도급행철도 타당성 검토,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('대심도급행철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
121,2009.06.08. 오후 5:38,화제의 분양단지 김포한강 ‘우미 린’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우미 린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
122,2009.06.08. 오후 5:37,황학동 단지내 상가 분양,"[('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
123,2009.06.08. 오후 5:37,실개천이 흐르는 대구 상동 ‘동일하이빌레이크시티’,"[('실개천이', 'O'), (' ', 'O'), ('흐르는', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동일하이빌레이크시티', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
124,2009.06.08. 오후 5:36,오래된 상업용 건물이 뜬다,"[('오래된', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('건물이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
125,2009.06.08. 오후 5:35,‘4대강 살리기’ 수혜지역 반응은..“현재 잠잠”,"[('‘', 'O'), ('4대강 살리기', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('반응은..“현재', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠”', 'O')]"
126,2009.06.08. 오후 5:20,행복도시 첫 분양 내년으로 연기,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
127,2009.06.08. 오후 5:20,신동아 경산 옥곡 파밀리에 무상AS,"[('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥곡 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무상AS', 'O')]"
128,2009.06.08. 오후 5:20,새만금 방조제 도로포장 10월 완료,"[('새만금 방조제', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도로포장', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
129,2009.06.08. 오후 5:20,황학 아크로타워 단지내 상가 분양,"[('황학 아크로타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
130,2009.06.08. 오후 5:20,남광토건 노사 임금동결 합의,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('임금동결', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
131,2009.06.08. 오후 5:20,해외부동산 개발사업 기지개,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
132,2009.06.08. 오후 5:20,한맥개발 골프빌리지 분양,"[('한맥개발', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('골프빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
133,2009.06.08. 오후 5:20,MK추천매물 인천 동춘동 신축건물 40억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동춘동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축건물', 'O'), (' ', 'O'), ('40억원', 'QUANTITY')]"
134,2009.06.08. 오후 5:19,직장인 주말 경매교육,"[('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매교육', 'O')]"
135,2009.06.08. 오후 5:17,리포트강북교육특구 틈새노려라,"[('리포트', 'O'), ('강북교육특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('틈새노려라', 'O')]"
136,2009.06.08. 오후 5:17,리포트 주택업계저소득층 아름다운 동행 16년,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('주택업계저소득층 아름다운 동행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('16년', 'DATE')]"
137,2009.06.08. 오후 5:16,리포트 분양시장 안정궤도 진입,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정궤도', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
138,2009.06.08. 오후 5:16,리포트 교통요지 알짜 시프트 대거 공급,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('교통요지', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
139,2009.06.08. 오후 5:16,리포트 대운하 전초전 논란 여전,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('전초전', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
140,2009.06.08. 오후 5:16,리포트 4대강살리기 22조 투입 2012년 완공,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('22조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
141,2009.06.08. 오후 5:13,건설업계 4대강 살리기 계획 환영,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('환영', 'O')]"
142,2009.06.08. 오후 5:11,일부 지역 전셋값 강세…매물이 없어요,"[('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세…매물이', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요', 'O')]"
143,2009.06.08. 오후 5:11,대운하 전 단계·환경 오염 논란 여전,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('단계·환경', 'O'), (' ', 'O'), ('오염', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
145,2009.06.08. 오후 4:47,지금 가장 뜨는 쇼핑몰은 어디 3천만원으로 실속 있는 투자하기,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하기', 'O')]"
146,2009.06.08. 오후 4:07,하루 220억 4대강 사업 밑 빠진 독,"[('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('220억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('밑', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('독', 'O')]"
147,2009.06.08. 오후 4:07,4대강 살리기 22.2조원 투입…10월 착공,"[('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('22.2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입…', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
148,2009.06.08. 오후 4:06,4대강 중 한강 영월강 사업전.후 모습,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('한강 영월강 사업전', 'EVENT'), ('.후', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O')]"
149,2009.06.08. 오후 4:06,4대강살리기 예산 대운하보다 상상초월,"[('4대강살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하보다', 'O'), (' ', 'O'), ('상상초월', 'O')]"
150,2009.06.08. 오후 4:06,4대 강 살리기에 2012년까지 총 22조 원 투입,"[('4대 강 살리기', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총 22조 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
151,2009.06.08. 오후 4:03,4대강건설협회 완벽시공 다짐,"[('4대강건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('완벽시공', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐', 'O')]"
152,2009.06.08. 오후 4:01,4대강 중 낙동강 금호강 도류제 사업전.후 모습,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('낙동강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호강 도류제 사업', 'TERM'), ('전.후', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O')]"
153,2009.06.08. 오후 3:57,4대강 중 담양 홍수조절지 평상시와 홍수시 모습,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('담양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍수조절지', 'O'), (' ', 'O'), ('평상시와', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수시', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O')]"
154,2009.06.08. 오후 3:50,4대강 살리기 계획도,"[('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('계획도', 'O')]"
155,2009.06.08. 오후 3:47,4대강 중 낙동강 함안보 사업전.후 모습,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('낙동강 함안보 사업전', 'EVENT'), ('.후', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O')]"
156,2009.06.08. 오후 3:42,안동댐과 임하댐 모델 개념도,"[('안동댐', 'ARTIFACT'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('임하댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('개념도', 'O')]"
157,2009.06.08. 오후 3:40,4대강 중 낙동강 강정보 사업전.후 모습,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('낙동강 강정보 사업전', 'EVENT'), ('.후', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O')]"
158,2009.06.08. 오후 3:39,4대강 중 금강 부여보 사업전.후 모습,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('금강 부여보 사업', 'TERM'), ('전.후', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O')]"
159,2009.06.08. 오후 3:38,대림산업 황학동 아크로타워 상가 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
160,2009.06.08. 오후 3:34,영산강살리기 2조6461억원 마스터플랜확정...당초보다 1조900억원 증가,"[('영산강살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2조6461억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마스터플랜확정...당초보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1조900억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
161,2009.06.08. 오후 3:33,4대강 중 낙동강 하구둑 모습,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('낙동강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하구둑', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O')]"
162,2009.06.08. 오후 3:29,수도권 미분양 아파트 할인 경쟁 불 붙었나,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('붙었나', 'O')]"
163,2009.06.08. 오후 3:24,4대강 중 금강 사업전.후 모습,"[('4대강 중 금강 사업', 'TERM'), ('전.후', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O')]"
164,2009.06.08. 오후 3:23,4대강 중 금강 사업전.후 모습,"[('4대강 중 금강 사업', 'TERM'), ('전.후', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O')]"
166,2009.06.08. 오후 3:20,4대강살리기 대운하 등 2大 논란 여전,"[('4대강살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2大', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
167,2009.06.08. 오후 3:19,4대강 중 낙동강 김해시 생림면 사업전.후 모습,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('낙동강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김해시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('생림면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업전.후', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O')]"
168,2009.06.08. 오후 3:15,4대강 중 한강 사업전.후 모습,"[('4대강 중 한강 사업', 'TERM'), ('전.후', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O')]"
169,2009.06.08. 오후 3:14,4대강 영산강 함평천 사업전.후 모습,"[('4대강', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('영산강 함평천 사업전', 'EVENT'), ('.후', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O')]"
170,2009.06.08. 오후 3:12,남광토건 상생경영 선언,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상생경영', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
171,2009.06.08. 오후 3:09,4대강 살리기 3가지 문제점,"[('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문제점', 'O')]"
172,2009.06.08. 오후 3:08,4대강살리기사업 놓고 건설사 분주,"[('4대강살리기사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분주', 'O')]"
173,2009.06.08. 오후 2:59,4대강심명필 본부장 환경예산 6.1조로 늘어날수도,"[('4대강심명필', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('환경예산', 'O'), (' ', 'O'), ('6.1조', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어날수도', 'O')]"
174,2009.06.08. 오후 2:58,4대강사업추진 왜...가뭄.홍수 사전예방 대책,"[('4대강사업', 'TERM'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('왜...가뭄.홍수', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예방', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
177,2009.06.08. 오후 2:50,누가 동탄 신도시를 경기도라 부르는가 이젠 어엿한 서울 생활권,"[('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('라', 'O'), (' ', 'O'), ('부르는가', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('어엿한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O')]"
178,2009.06.08. 오후 2:46,남광토건 노사 임금동결 합의,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('임금동결', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
179,2009.06.08. 오후 2:41,누가 동탄 신도시를 경기도라 부르는가 이젠 어엿한 서울 생활권,"[('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('라', 'O'), (' ', 'O'), ('부르는가', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('어엿한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O')]"
180,2009.06.08. 오후 2:39,성신양회 김영찬 사장 취임,"[('성신양회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김영찬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
182,2009.06.08. 오후 2:37,대심도 지하 급행철도 본격 검토,"[('대심도', 'O'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('급행철도', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
183,2009.06.08. 오후 2:36,다음달 입주예정아파트 올들어 최대,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주예정아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
184,2009.06.08. 오후 2:36,5월 신규 차량등록 45% 급증…세제 감면 효과,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('차량등록', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증…세제', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
185,2009.06.08. 오후 2:36,라파즈코리아 안전보건의 달 행사,"[('라파즈코리아 안전보건의 달 행사', 'EVENT')]"
186,2009.06.08. 오후 2:35,4대강 마스터플랜 22조 2천억원 확정,"[('4대강 마스터플랜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('22조 2천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
187,2009.06.08. 오후 2:35,신세계건설 124억원 규모 클럽하우스 공사 수주,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('124억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('클럽하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
188,2009.06.08. 오후 2:30,건설협회 4대강살리기 마스터플랜 적극 환영,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강살리기 마스터플랜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('환영', 'O')]"
189,2009.06.08. 오후 2:27,서울시 6·10 서울광장 사용 불허,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6·10 서울광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('불허', 'O')]"
190,2009.06.08. 오후 2:25,새만금 방조제 도로포장공사 10월 완료,"[('새만금 방조제', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도로포장공사', 'TERM'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
191,2009.06.08. 오후 2:12,김포공항 일대 땅 매물 없나요,"[('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('없나요', 'O')]"
192,2009.06.08. 오후 2:10,4대강 살리기 마스터플랜 확정…사업비 총 22조2000억원,"[('4대강 살리기 마스터플랜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확정…사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('22조2000억원', 'QUANTITY')]"
193,2009.06.08. 오후 2:08,한화리조트 설악 본관 선착순 특별분양,"[('한화리조트 설악', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본관', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
194,2009.06.08. 오후 2:06,불황을 모르는 역세권아파트·오피스텔 마지막 기회,"[('불황을', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
195,2009.06.08. 오후 2:05,행복도시 첫마을 분양 연기,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
196,2009.06.08. 오후 2:03,황학 아크로타워 상가 분양,"[('황학 아크로타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
197,2009.06.08. 오후 2:01,정부 대심도 전철 타당성 조사 착수,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대심도', 'O'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
198,2009.06.08. 오후 1:58,4대강살리기 충북 1조3731억 반영,"[('4대강살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1조3731억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
199,2009.06.08. 오후 1:58,대구시티센터 최우수 건축 프로젝트 亞 후보 선정,"[('대구시티센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('亞', 'O'), (' ', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
200,2009.06.08. 오후 1:52,2012년 4대강살리기 본격화..22조원 투자,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4대강살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화..', 'O'), ('22조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
201,2009.06.08. 오후 1:50,재테크정보 용인 동일 하이빌아파트 분양 시장의 최대 이슈,"[('재테크정보', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동일', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하이빌아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O')]"
202,2009.06.08. 오후 1:49,권홍사 건설단체연합회장 제천 사랑의집 준공식,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설단체연합회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑의집 준공식', 'EVENT')]"
203,2009.06.08. 오후 1:37,포스코건설 사내 인트라넷 통해 기부 참여,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내', 'O'), (' ', 'O'), ('인트라넷', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
204,2009.06.08. 오후 1:37,아시아블로그협력업체들 대형 건설사를 오해하다,"[('아시아블로그', 'TERM'), ('협력업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사를', 'O'), (' ', 'O'), ('오해하다', 'O')]"
205,2009.06.08. 오후 1:31,그린아파트 뜬다GS건설 태양열로 족욕하세요,"[('그린아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태양열로', 'O'), (' ', 'O'), ('족욕하세요', 'O')]"
206,2009.06.08. 오후 1:26,황금알 낳는 땅 650만원100py 파격가,"[('황금알', 'O'), (' ', 'O'), ('낳는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('650만원', 'QUANTITY'), ('100py', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격가', 'O')]"
207,2009.06.08. 오후 1:13,전문가들이 꼽은 가장 안정적이고 수익률이 높은 곳은,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('꼽은', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적이고', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률이', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
208,2009.06.08. 오후 1:07,부동산따라잡기 보금자리주택 청약전략 이렇게,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O')]"
209,2009.06.08. 오후 1:00,마감임박 3천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
210,2009.06.08. 오후 12:42,4대 강 살리기 총 22조 원 투입…2012년 완료,"[('4대 강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('22조 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입…', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
211,2009.06.08. 오후 12:41,4대강막대한 강바닥 준설 토사...어떻게 활용하나,"[('4대강', 'QUANTITY'), ('막대한', 'O'), (' ', 'O'), ('강바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('준설', 'O'), (' ', 'O'), ('토사...어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('활용하나', 'O')]"
212,2009.06.08. 오후 12:38,지지옥션 1박 2일 주말 집중교육 실시,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1박 2일 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집중교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
213,2009.06.08. 오후 12:38,‘로또’보다 욕심난 ‘강남사모님’도 놀란 ‘마감임박’,"[('‘로또’보다', 'O'), (' ', 'O'), ('욕심난', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('사모님', 'CIVILIZATION'), ('’도', 'O'), (' ', 'O'), ('놀란', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마감임박’', 'O')]"
214,2009.06.08. 오후 12:05,불황에 더욱 돋보이는 명품 투자처,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O')]"
215,2009.06.08. 오후 12:01,성북역세권에 4000가구 건설,"[('성북역', 'LOCATION'), ('세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
216,2009.06.08. 오후 12:01,부동산캘린더은평ㆍ장암ㆍ강일 시프트 1474가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('장암ㆍ강일 시프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1474가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
217,2009.06.08. 오후 12:01,포토뉴스동일하이빌 대구 수성필하모니 음악회,"[('포토뉴스', 'O'), ('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성필하모니 음악회', 'EVENT')]"
218,2009.06.08. 오후 12:01,현대건설 안방에서 지하주차장 車 시동 걸어요,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안방에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지하주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('車', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O'), (' ', 'O'), ('걸어요', 'O')]"
219,2009.06.08. 오후 12:01,삼성동 한전부지 개발지연 주변 부동산시장 숨고르기,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한전', 'LOCATION'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발지연', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
220,2009.06.08. 오후 12:01,시장침체기 내실주력 ‘다크호스’ 부상,"[('시장침체기', 'O'), (' ', 'O'), ('내실주력', 'O'), (' ', 'O'), ('‘다크호스’', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
221,2009.06.08. 오전 11:59,말레이시아 부동산 투자세미나,"[('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자세미나', 'O')]"
222,2009.06.08. 오전 11:56,남광토건 ‘상생相生경영’ 본보기 제시,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘상생相生경영’', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
223,2009.06.08. 오전 11:53,한맥개발 골프빌리지 분양,"[('한맥개발', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('골프빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
224,2009.06.08. 오전 11:46,4대강 살리기 사업에 22.2조원 투입…하반기 첫 발주,"[('4대강 살리기 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('22.2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
225,2009.06.08. 오전 11:46,대우조선해양 英 IE와 기술개발 합작사 설립,"[('대우조선해양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('英', 'O'), (' ', 'O'), ('IE', 'TERM'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('기술개발', 'O'), (' ', 'O'), ('합작사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
226,2009.06.08. 오전 11:44,포스코건설 인트라넷에서 기부합니다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인트라넷', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('기부합니다', 'O')]"
227,2009.06.08. 오전 11:42,남광토건 노사 임금동결 합의,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('임금동결', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
228,2009.06.08. 오전 11:40,그래픽 4대강 살리기 사업내용 현황,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강 살리기 사업', 'TERM'), ('내용', 'O'), (' ', 'O'), ('현황', 'O')]"
229,2009.06.08. 오전 11:40,직장인 주말집중 경매교육,"[('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('경매교육', 'O')]"
230,2009.06.08. 오전 11:38,유럽 건축·건설 선진기업 노하우를 전수받는다,"[('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('선진기업', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우를', 'O'), (' ', 'O'), ('전수받는다', 'O')]"
231,2009.06.08. 오전 11:38,국내 최고 부동산 부자 대학은,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('대학은', 'O')]"
232,2009.06.08. 오전 11:33,서울의 중심 신림역 신축아파트 900만원대 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
233,2009.06.08. 오전 11:33,극동건설 강성동 前대우건설 주택사업팀장 영입,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강성동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택사업팀장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
234,2009.06.08. 오전 11:26,문답으로 정리한 4대강 살리기,"[('문답으로', 'O'), (' ', 'O'), ('정리한', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강 살리기', 'TERM')]"
235,2009.06.08. 오전 11:26,남광토건 상생경영 위한 임단협 체결,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상생경영', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('임단협', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
236,2009.06.08. 오전 11:22,남광토건 351억원 판교 근린생활시설 공사 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('351억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린생활시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
237,2009.06.08. 오전 11:22,남광토건 우리사주 150만주 유증 참여,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우리사주', 'O'), (' ', 'O'), ('150만주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유증', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
238,2009.06.08. 오전 11:21,인천자유구역 개발사업 지지부진…시민사회 재검토 요구,"[('인천자유구역 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지지부진…시민사회', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
239,2009.06.08. 오전 11:20,포스코건설 온라인 기부 지원 확대,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
240,2009.06.08. 오전 11:18,남광토건 노사 상생경영 실천,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('상생경영', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O')]"
242,2009.06.08. 오전 11:12,대심철도  수주전 박빙.. 현대산업 vs 삼성중공업,"[('대심철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('박빙..', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성중공업', 'ORGANIZATION')]"
243,2009.06.08. 오전 11:02,4대 강 살리기에 17조 원 투입…2011년까지 완료,"[('4대 강 살리기', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('17조 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입…', 'O'), ('2011년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
244,2009.06.08. 오전 11:00,석유시추선등 해양구조물 종사자 교육,"[('석유시추선', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('해양구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('종사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
245,2009.06.08. 오전 11:00,국토부 대심도 급행전철 검증용역 착수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대심도', 'O'), (' ', 'O'), ('급행전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('검증용역', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
246,2009.06.08. 오전 10:59,신안건설산업 6월 초 신안실크밸리 분양,"[('신안건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신안실크밸리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
247,2009.06.08. 오전 10:48,430억대 부실 PF대출 저축은행 前임직원 실형,"[('430억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('PF대출', 'O'), (' ', 'O'), ('저축은행', 'O'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실형', 'O')]"
248,2009.06.08. 오전 10:45,4대강 살리기는 낙동강 살리기..댐도 건설,"[('4대강 살리기', 'TERM'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('낙동강 살리기', 'TERM'), ('..댐도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
249,2009.06.08. 오전 10:40,유럽 건축업계 성북동 타운하우스 견학,"[('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축업계', 'O'), (' ', 'O'), ('성북동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('견학', 'O')]"
250,2009.06.08. 오전 10:36,4대강1차 턴키 공사 이달부터 발주 10월 착공,"[('4대강', 'LOCATION'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
251,2009.06.08. 오전 10:33,건설업계 4대강살리기 마스터플랜 적극 환영,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강살리기 마스터플랜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('환영', 'O')]"
252,2009.06.08. 오전 10:31,수지구 ‘문화복지종합청사 공사’ 삼성물산 선정,"[('수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('문화복지종합청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사’', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
254,2009.06.08. 오전 10:29,4대강 22.2조원 예산 확보 민간재원도 활용,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('22.2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('민간재원도', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
255,2009.06.08. 오전 10:27,GS건설 수색6구역 재개발 시공사 선정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수색', 'LOCATION'), ('6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
256,2009.06.08. 오전 10:19,서울 대형건물 건축허가 빨라진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형건물', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
257,2009.06.08. 오전 10:18,인사 강성동 극동건설 건축사업본부 상무보,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('강성동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축사업본부', 'O'), (' ', 'O'), ('상무보', 'CIVILIZATION')]"
258,2009.06.08. 오전 10:18,지지옥션 1박2일 직장인 경매교육 실시,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1박2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경매교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
259,2009.06.08. 오전 10:16,대구 이시아폴리스 용지 올해 첫 공급,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이시아폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
260,2009.06.08. 오전 10:14,극동건설 건축사업 담당임원에 강성동씨 영입,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('담당임원', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강성동', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
262,2009.06.08. 오전 10:11,한전부지 개발 지지부진 예상 시장은 무덤덤,"[('한전부지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지지부진', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤덤', 'O')]"
263,2009.06.08. 오전 10:11,노원구 성북역세권 4000가구 공동주택 단지 추진,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성북역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
264,2009.06.08. 오전 10:11,대림산업 중구 황학동에 황학 아크로타워 단지 내 상가 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('황학동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('황학 아크로타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
265,2009.06.08. 오전 10:11,리모델링 쉬워진 노후 상업용 건물은 매력적인 투자처,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('건물은', 'O'), (' ', 'O'), ('매력적인', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O')]"
266,2009.06.08. 오전 10:11,지지옥션 부동산 경매 교육 ‘1박2일’,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1박2일', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
267,2009.06.08. 오전 10:08,판교 주상복합용지 ㈜MDM 낙찰,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('㈜MDM', 'TERM'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
268,2009.06.08. 오전 10:07,극동건설 건축사업 임원으로 강성동 영입,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('강성동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
269,2009.06.08. 오전 10:05,일문일답4대강 사업 민간재원 활용한다,"[('일문일답', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민간재원', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한다', 'O')]"
270,2009.06.08. 오전 10:04,후불 하이패스카드 발행 50만장 돌파,"[('후불', 'O'), (' ', 'O'), ('하이패스카드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('50만장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
271,2009.06.08. 오전 10:02,4대강 4대강 살리기 대운하 전단계 아니다,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('전단계', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
272,2009.06.08. 오전 10:01,4대강건설업계 수주경쟁 잰걸음,"[('4대강', 'LOCATION'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
273,2009.06.08. 오전 10:01,하반기 4대강 신규발주 2011년 완료,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규발주', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
274,2009.06.08. 오전 10:01,4대강에 22조 투입 복합공간 탈바꿈,"[('4대강', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('22조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('복합공간', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
275,2009.06.08. 오전 10:01,4대강 사업비 16.9조..2011년 완료 목표,"[('4대강 사업', 'TERM'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('16.9조', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완료', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
276,2009.06.08. 오전 10:00,4대강7월부터 하천내 경작지 보상 착수,"[('4대강', 'LOCATION'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하천내', 'O'), (' ', 'O'), ('경작지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
277,2009.06.08. 오전 10:00,국토부 4대강살리기 대운하 아니다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
278,2009.06.08. 오전 10:00,4대강 마스터 플랜 확정 22조원 투입...2011년 완료,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마스터', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('22조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입...', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
279,2009.06.08. 오전 10:00,4대강문화와 생활이 숨쉬는 물길로 진화,"[('4대강', 'LOCATION'), ('문화와', 'O'), (' ', 'O'), ('생활이', 'O'), (' ', 'O'), ('숨쉬는', 'O'), (' ', 'O'), ('물길로', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
280,2009.06.08. 오전 10:00,4대강살리기사업비 13.9조16.9조 늘어,"[('4대강살리기사업', 'TERM'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('13.9조16.9조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
281,2009.06.08. 오전 9:57,아파트 계약하고 승용차 받으세요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약하고', 'O'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('받으세요', 'O')]"
282,2009.06.08. 오전 9:47,반포자이 시프트 입주현장 가보니,"[('반포자이 시프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
283,2009.06.08. 오전 9:44,감정가보다 싼 아파트 등 300개 물건 공매,"[('감정가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('300개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
284,2009.06.08. 오전 9:43,건국대 수익용 부동산 사립대 최고,"[('건국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사립대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
285,2009.06.08. 오전 9:42,하반기 부동산전망①분양수도권 터널출구 지방 터널속,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산전망①분양', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('터널출구', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('터널속', 'O')]"
286,2009.06.08. 오전 9:27,주택 거래세 50% 감면 연장 검토…내년 말까지,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('검토…', 'O'), ('내년 말까지', 'DATE')]"
287,2009.06.08. 오전 9:26,분양정보김포 신안실크밸리 1074가구 外,"[('분양정보', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안실크밸리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1074가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
288,2009.06.08. 오전 9:25,서울 황학 아크로타워 상가 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('황학 아크로타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
289,2009.06.08. 오전 9:21,전세가 강남구가 최고 전남 최저,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
290,2009.06.08. 오전 9:09,호주 부동산중개업소 과장광고 여전,"[('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('과장광고', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
291,2009.06.08. 오전 9:01,출근 엘리베이터 안에서 원격시동 거는 아파트 등장,"[('출근', 'O'), (' ', 'O'), ('엘리베이터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('안에서', 'O'), (' ', 'O'), ('원격시동', 'O'), (' ', 'O'), ('거는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
292,2009.06.08. 오전 9:00,판교ㆍ은평ㆍ반포 등 특급입지 공공임대 눈에띄네,"[('판교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('특급입지', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에띄네', 'O')]"
293,2009.06.08. 오전 8:25,취약계층 긴급주거 지원 빨라진다,"[('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급주거', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
294,2009.06.08. 오전 8:24,부동산 거래세 50% 감면 연장,"[('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
295,2009.06.08. 오전 8:21,7월 반포ㆍ판교ㆍ인천에 대규모 집들이 한다,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
296,2009.06.08. 오전 8:11,수원 광교 동광오드카운티 1순위 청약 마감,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동광오드카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
297,2009.06.08. 오전 7:39,5월 車 신규등록 45%↑..稅혜택 덕,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('車', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규등록', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), ('↑..', 'O'), ('稅', 'ORGANIZATION'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('덕', 'O')]"
298,2009.06.08. 오전 7:27,7월 수도권 집들이 1만4211가구,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4211가구', 'QUANTITY')]"
300,2009.06.08. 오전 6:38,대전 ‘도안 파렌하이트’ 청약률 85.8%,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도안 파렌하이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('85.8%', 'QUANTITY')]"
301,2009.06.08. 오전 6:00,경기불황에도 자동차 등록대수 증가,"[('경기불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등록대수', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
302,2009.06.08. 오전 6:00,노후차 교체바람 자동차 등록 45% 증가,"[('노후차', 'O'), (' ', 'O'), ('교체바람', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
303,2009.06.08. 오전 6:00,한남동에 대중음악ㆍ뮤지컬 전용공연장 건립,"[('한남동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대중음악', 'STUDY_FIELD'), ('ㆍ', 'O'), ('뮤지컬', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('전용공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
304,2009.06.08. 오전 5:27,건설사 체감경기 ‘극과 극’,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극’', 'O')]"
305,2009.06.08. 오전 3:01,분양시장 회복… 건설사 자금사정 ‘숨통’,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자금사정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숨통’', 'O')]"
306,2009.06.08. 오전 3:01,단지내 중계기 이용 집안에서 車시동 켠다,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('중계기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('집안에서', 'O'), (' ', 'O'), ('車시동', 'O'), (' ', 'O'), ('켠다', 'O')]"
307,2009.06.08. 오전 3:01,9호선을 타면 새 집도 많고 내 집도 보이고,"[('9호선', 'ARTIFACT'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('타면', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('집도', 'O'), (' ', 'O'), ('많고', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집도', 'O'), (' ', 'O'), ('보이고', 'O')]"
308,2009.06.08. 오전 3:01,부동산 캘린더서울 장기전세주택 내일부터 접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더서울', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
309,2009.06.08. 오전 3:01,최상층 펜트하우스 인기몰이,"[('최상층', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
310,2009.06.08. 오전 3:01,취약계층 긴급 주거지원  3개월→1개월 절차 단축,"[('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지원', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), ('→', 'O'), ('1개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
311,2009.06.08. 오전 3:01,住소식 地소식인천 청라지구 ‘청라 골드클래스’ 192채 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골드클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('192채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
312,2009.06.08. 오전 3:01,부동산 인사이트대저택에 산다고 다 상류층은 아니다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인사이', 'ORGANIZATION'), ('트대저택에', 'O'), (' ', 'O'), ('산다고', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('상류층은', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
313,2009.06.08. 오전 3:01,매매 시황수도권 관망세 속 5대 신도시 소폭 상승,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
314,2009.06.09. 오후 10:17,공공·민간 건설경기 양극화,"[('공공·민간', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
315,2009.06.09. 오후 9:29,세곡우면 불법보상금 SH공사 간부 구속,"[('세곡', 'PLANT'), ('우면', 'O'), (' ', 'O'), ('불법보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
316,2009.06.09. 오후 8:57,선진엔지니어링 UAE 아부다비 신도시 설계 수주,"[('선진엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
317,2009.06.09. 오후 8:28,성남 아파트형공장 우림라이온스밸리 잔여분 분양,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('우림라이온스밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
318,2009.06.09. 오후 8:17,현대건설 김중경 사장 우리가 남인가,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김중경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('남인가', 'O')]"
319,2009.06.09. 오후 7:18,청사진만 있고 알맹이는 없는 동북권 르네상스,"[('청사진만', 'O'), (' ', 'O'), ('있고', 'O'), (' ', 'O'), ('알맹이는', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O')]"
320,2009.06.09. 오후 6:52,인천 부평 산곡1구역 주택재개발 본격 추진,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산곡1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
321,2009.06.09. 오후 6:26,울산 전하동 푸르지오 신규분양…7년만의 새 아파트,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전하동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신규분양…', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
322,2009.06.09. 오후 6:00,건설업계 1·2차 사랑의 집 완료,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('1·2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사랑의 집', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
323,2009.06.09. 오후 5:57,선진엔지니어링 아부다비 주거단지 설계,"[('선진엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
324,2009.06.09. 오후 5:48,주택 임대료 소득별 차등부과,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('소득별', 'O'), (' ', 'O'), ('차등부과', 'O')]"
325,2009.06.09. 오후 5:44,성동구 성수 ‘동북권 르네상스 프로젝트’ 가장 큰 수혜,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동북권 르네상스 프로젝트', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
326,2009.06.09. 오후 5:43,동북권 르네상스 해결과제 산적,"[('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('해결과제', 'O'), (' ', 'O'), ('산적', 'O')]"
327,2009.06.09. 오후 5:42,중랑천 신경제·문화 메카로 떠오른다,"[('중랑천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신경제·문화', 'O'), (' ', 'O'), ('메카로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른다', 'O')]"
328,2009.06.09. 오후 5:41,동북권 르네상스 18조원 투입,"[('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('18조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
329,2009.06.09. 오후 5:41,강북·노원·성북구 아파트 급매물 소진..5천만원 오른곳도,"[('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소진..', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른곳도', 'O')]"
330,2009.06.09. 오후 5:37,서울 동북권 개발 18조 투입,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('18조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
331,2009.06.09. 오후 5:36,중랑천에 배 띄운다,"[('중랑천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('배', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('띄운다', 'O')]"
332,2009.06.09. 오후 5:28,‘인왕산 한신휴플러스’ 옵션 무료 잔여분 공급,"[('‘', 'O'), ('인왕산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
333,2009.06.09. 오후 5:27,부동산정보 2010년부터 실시간 관리,"[('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
334,2009.06.09. 오후 5:27,장기 공공임대 재건축·리모델링 용적률 완화,"[('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
335,2009.06.09. 오후 5:26,토공，고양 삼송택지지구 49필지 공급,"[('토공', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('49필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
336,2009.06.09. 오후 5:25,‘대심도’ 뚫리면 어느지역 뜰까,"[('‘대심도’', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫리면', 'O'), (' ', 'O'), ('어느지역', 'O'), (' ', 'O'), ('뜰까', 'O')]"
337,2009.06.09. 오후 5:23,맵리얼티 말레이시아 투자세미나 개최,"[('맵리얼티', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('투자세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
338,2009.06.09. 오후 5:23,광교 연내 3143가구 더 나온다,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('3143가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
339,2009.06.09. 오후 5:23,공공임대 재건축때 용적률 완화,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축때', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
340,2009.06.09. 오후 5:23,아부다비 신도시 한국업체가 설계,"[('아부다비 신도', 'LOCATION'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('업체가', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
341,2009.06.09. 오후 5:23,설악 한화리조트 특별분양,"[('설악', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
342,2009.06.09. 오후 5:23,수원ㆍ안양 아파트형 공장 중심지로,"[('수원', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지로', 'O')]"
343,2009.06.09. 오후 5:23,마포 KCC 웰츠타워 상가  분양,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC 웰츠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
344,2009.06.09. 오후 5:23,고양삼송 상업용지 공급…㎡당 최고 496만원,"[('고양삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('496만원', 'QUANTITY')]"
345,2009.06.09. 오후 5:23,LIG건설 모델하우스서 희망바자회 개최,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스서', 'O'), (' ', 'O'), ('희망바자회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
346,2009.06.09. 오후 5:22,부동산정보시스템 통합,"[('부동산정보시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O')]"
347,2009.06.09. 오후 5:21,EU 첨단 건축·건설기술 엿보세요,"[('EU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('건축·건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('엿보세요', 'O')]"
348,2009.06.09. 오후 5:21,중랑천에 뱃길 만들고 경전철 4개 조기개통,"[('중랑천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뱃길', 'O'), (' ', 'O'), ('만들고', 'O'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기개통', 'O')]"
349,2009.06.09. 오후 5:21,삼송택지지구 용지 49필지 분양,"[('삼송택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('49필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
350,2009.06.09. 오후 5:21,상가뉴스레이다 상가투자 세미나 개최,"[('상가뉴스레이다', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
351,2009.06.09. 오후 5:21,서초동 역세권 블루핀타워 상가 분양,"[('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('블루핀타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
352,2009.06.09. 오후 5:21,GTX 수혜 분양단지 관심,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
353,2009.06.09. 오후 5:20,뉴스테이션강남 재건축 경매시장 인기,"[('뉴스테이션', 'ARTIFACT'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
354,2009.06.09. 오후 5:20,MK 추천매물 고양 장항동 상업지 상가 25억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장항동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('25억원', 'QUANTITY')]"
355,2009.06.09. 오후 5:18,용산구 한강로1가 보훈청 일대 주상복합촌 조성,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강로1가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보훈청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합촌', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
356,2009.06.09. 오후 5:18,신랜드마크를 찾아서 5 건대 더ㅤㅅㅑㅍ 스타시티,"[('신랜드', 'ARTIFACT'), ('마크', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('5 건대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더ㅤㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('스타시티', 'ARTIFACT')]"
357,2009.06.09. 오후 5:13,건설업계 독거노인에 주거 지원,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('독거노인에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
358,2009.06.09. 오후 5:13,복합시설 민자역사 왕십리역 주변 상권 주목,"[('복합시설', 'O'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
359,2009.06.09. 오후 5:13,중랑천에 뱃길…서울 동북권 수변도시 재탄생,"[('중랑천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뱃길…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수변도시', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
360,2009.06.09. 오후 5:13,장기공공임대주택 재건축 때 용적률 완화,"[('장기공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
361,2009.06.09. 오후 5:13,부동산정보관리 통합시스템 내년 구축,"[('부동산정보관리 통합시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
362,2009.06.09. 오후 5:13,10대 건설사 상반기 주택공급 저조,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
363,2009.06.09. 오후 5:13,올해 말부터 복합 해양레저단지 개발 가능해져,"[('올해 말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('해양레저단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해져', 'O')]"
364,2009.06.09. 오후 5:11,분양단신 대우건설 울산전하 푸르지오 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산전하 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
365,2009.06.09. 오후 5:11,리포트제2롯데월드 내년 2월 착공,"[('리포트제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
366,2009.06.09. 오후 5:11,리포트 주택 임대료 소득별 차등부과,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('소득별', 'O'), (' ', 'O'), ('차등부과', 'O')]"
367,2009.06.09. 오후 5:11,리포트 동북권 르네상스 해결과제 산적,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('해결과제', 'O'), (' ', 'O'), ('산적', 'O')]"
368,2009.06.09. 오후 5:11,리포트 동북권 르네상스 18조원 투입,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('18조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
369,2009.06.09. 오후 5:03,구의·자양동 일대 새 주거·업무중심지로,"[('구의', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주거·업무중심지로', 'O')]"
370,2009.06.09. 오후 4:57,알쏭달쏭 재개발 투자 한 재개발구역서 여러 채 배정받으려면…,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발구역서', 'O'), (' ', 'O'), ('여러', 'O'), (' ', 'O'), ('채', 'O'), (' ', 'O'), ('배정받으려면…', 'O')]"
371,2009.06.09. 오후 4:57,11월부터 집주인세입자 갈등 커질 듯,"[('11월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집주인세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('커질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
372,2009.06.09. 오후 4:53,건설협회 제천 사랑의 집 준공식,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 집', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('준공식', 'EVENT')]"
373,2009.06.09. 오후 4:44,전남도 샛강 1703곳 4대강 사업비로 추진,"[('전남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('샛강', 'O'), (' ', 'O'), ('1703곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), ('비로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
374,2009.06.09. 오후 4:28,경기도 GTX 3개구간 동시 착공 주장,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('주장', 'O')]"
375,2009.06.09. 오후 4:27,LIG건설 경남 사천서 희망바자회,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사천', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('희망바자회', 'EVENT')]"
376,2009.06.09. 오후 4:25,부동산관련 5개 정보시스템 하나로 통합,"[('부동산관련', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정보시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O')]"
377,2009.06.09. 오후 4:23,서울 용도변경 대형부지 울트라급만 술렁,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('대형부지', 'O'), (' ', 'O'), ('울트라급만', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
378,2009.06.09. 오후 4:11,대우건설 울산전하 푸르지오 186가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산전하 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('186가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
379,2009.06.09. 오후 4:08,경부고속도로 대체노선 중복투자 논란,"[('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대체노선', 'O'), (' ', 'O'), ('중복투자', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
380,2009.06.09. 오후 4:03,고양삼송택지지구 상업용지 등 49필지 공급,"[('고양삼송택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('49필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
381,2009.06.09. 오후 3:51,동북권르네상스 풀어야 할 과제는,"[('동북권르네상스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('풀어야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('과제는', 'O')]"
382,2009.06.09. 오후 3:50,서울 동북권 수변문화도시로 재탄생,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수변문화도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
383,2009.06.09. 오후 3:28,지금 가장 뜨는 쇼핑몰은 어디 3천만원으로 실속 있는 투자하기,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하기', 'O')]"
384,2009.06.09. 오후 3:28,동북권 르네상스 교통·교육·문화 인프라도 확 좋아진다,"[('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르', 'DATE'), ('네상스', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통·교육·문화', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라도', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아진다', 'O')]"
385,2009.06.09. 오후 3:27,동북권 르네상스 프로젝트 2020년까지 18조원 투입,"[('동북권 르네상스 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('18조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
386,2009.06.09. 오후 3:26,올라도 너무 올라서... 4대강 유역 땅값 무덤덤,"[('올라도', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('올라서...', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유역', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤덤', 'O')]"
387,2009.06.09. 오후 3:24,서울 동북권 수변문화도시로 재탄생,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수변문화도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
388,2009.06.09. 오후 3:17,건설업계 독거노인 주거지원 2차사업 마무리,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('독거노인', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지원', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
389,2009.06.09. 오후 3:17,포스코 송도더ㅤㅅㅑㅍ 국제학교 인접ㆍ주요기반시설 몰려,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도더', 'ARTIFACT'), ('ㅤㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('국제학교', 'O'), (' ', 'O'), ('인접ㆍ주요기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
390,2009.06.09. 오후 3:17,경의선인근 1억대 아파트 신혼부부 관심 가져볼만,"[('경의선', 'LOCATION'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('1억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('가져볼만', 'O')]"
391,2009.06.09. 오후 3:17,전철시대 열리는 파주ㆍ고양 가볼까,"[('전철', 'ARTIFACT'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열리는', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가볼까', 'O')]"
392,2009.06.09. 오후 3:17,길따라 물따라 용인·수원의 부활…파주·일산의 재발견,"[('길따라', 'O'), (' ', 'O'), ('물따라', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부활…', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견', 'O')]"
393,2009.06.09. 오후 3:17,대우 연수 푸르지오 169㎡ 계약자에 웃돈 3천만원 보장,"[('대우 연수 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('169㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
394,2009.06.09. 오후 3:17,인천대교 10월 개통…영종ㆍ송도지구 수혜,"[('인천대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('송도지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
395,2009.06.09. 오후 3:16,사진건설업계 제천 사랑의 집 준공식,"[('사진건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 집', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공식', 'O')]"
396,2009.06.09. 오후 3:15,지하철 뚫리는 황금단지 잡아라…9호선 골드라인,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('황금단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('골드라인', 'O')]"
397,2009.06.09. 오후 3:15,지하철 뚫리는 황금단지 잡아라…분당선 북쪽 연장선,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('황금단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…', 'O'), ('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('북쪽', 'TERM'), (' ', 'O'), ('연장선', 'O')]"
398,2009.06.09. 오후 3:13,수지 주민 고속도로 덕에 수지맞을까,"[('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('덕에', 'O'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), ('맞을까', 'O')]"
399,2009.06.09. 오후 3:12,서울용인 고속道 개통…광교ㆍ용인ㆍ수원이 뜬다,"[('서울', 'CITY'), ('용인 고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
401,2009.06.09. 오후 3:10,건설업계 독거노인 148명에 새로운 삶,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('독거노인', 'O'), (' ', 'O'), ('148명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('삶', 'O')]"
402,2009.06.09. 오후 3:05,제천 사랑의 집 개소식,"[('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('개소식', 'O')]"
403,2009.06.09. 오후 3:03,코오롱건설· 한백산업개발 아파트분양 허위광고 과징금,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('한백산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('허위광고', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION')]"
404,2009.06.09. 오후 2:56,서초동 우성아파트 전용 59㎡ 4억8000만원,"[('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억8000만원', 'QUANTITY')]"
405,2009.06.09. 오후 2:54,LIG건설 아름다운가게와 함께하는 희망바자회 개최,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아름다운가게', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('희망바자회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
406,2009.06.09. 오후 2:52,김포 풍무자이 잔여분 선착순 특별분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
407,2009.06.09. 오후 2:49,서울시 동북권 르네상스 추진에 18조원 투입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('추진에', 'O'), (' ', 'O'), ('18조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
408,2009.06.09. 오후 2:48,제청 사랑의집 준공식 개최,"[('제청', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사랑의집 준공식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
410,2009.06.09. 오후 2:31,EU 건축업체 한국 타운하우스 견학,"[('EU', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축업체', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('견학', 'O')]"
411,2009.06.09. 오후 2:31,서울서 반값 할인 아파트 등장,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
412,2009.06.09. 오후 2:28,대우건설 울산전하 푸르지오 186가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산전하 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('186가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
413,2009.06.09. 오후 2:26,‘스마트머니’가 움직이기 시작한 곳에 무슨 일이 ,"[('‘스마트머니’가', 'O'), (' ', 'O'), ('움직이기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
414,2009.06.09. 오후 2:24,진에어 국내 저비용항공사 중 시장점유율 1위 등극,"[('진에어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('저비용항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('시장점유율', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등극', 'O')]"
415,2009.06.09. 오후 2:23,LIG건설 아름다운가게와 함께하는 희망바자회 개최,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아름다운가게', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('희망바자회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
416,2009.06.09. 오후 2:22,내년부터 통합 부동산정보 관리시스템 가동,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('관리시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
417,2009.06.09. 오후 2:20,현대건설 소통으로 재도약 박차,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소통으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재도약', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
418,2009.06.09. 오후 2:15,유럽 건축자재기술 전시상담회 열려,"[('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건', 'EVENT'), ('축자재기술', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전시상담회', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
419,2009.06.09. 오후 2:13,토공 고양 삼송 상업용지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
420,2009.06.09. 오후 2:13,10대 건설사 주택공급 계획보다 30%↓,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('계획보다', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
421,2009.06.09. 오후 2:13,건설업계 1·2차 사랑의 집 완료,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('1·2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사랑의 집', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
422,2009.06.09. 오후 2:10,광교 연내 3143가구 더 나온다,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('3143가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
423,2009.06.09. 오후 2:04,경기 회복 신호…역세권아파트 관심 집중,"[('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('신호…역세권아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
424,2009.06.09. 오후 2:00,선진엔지니어링 아부다비 신도시 설계 수주,"[('선진엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
425,2009.06.09. 오후 1:58,현대건설 소통으로 힘모은다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소통으로', 'O'), (' ', 'O'), ('힘모은다', 'O')]"
426,2009.06.09. 오후 1:47,4대강 사업 만큼 커진 동북권 르네상스,"[('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('커진', 'O'), (' ', 'O'), ('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O')]"
427,2009.06.09. 오후 1:45,청라·송도 이웃사촌 영종 하늘도시 떴다,"[('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이웃', 'CIVILIZATION'), ('사촌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘도시', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
428,2009.06.09. 오후 1:44,서울시 동북권 르세상스 프로젝트 발표,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('르세상스 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
429,2009.06.09. 오후 1:41,500억원 이하 4대강사업 조기착수,"[('500억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4대강사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조기착수', 'O')]"
430,2009.06.09. 오후 1:41,서울 동북권 개발 계획 발표하는 오세훈 시장,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표하는', 'O'), (' ', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION')]"
431,2009.06.09. 오후 1:41,동북권 르세상스 프로젝트 발표하는 오세훈 서울시장,"[('동북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('르세상스 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발표하는', 'O'), (' ', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION')]"
432,2009.06.09. 오후 1:40,개발 계획 발표하는 오세훈 서울시장,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표하는', 'O'), (' ', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION')]"
433,2009.06.09. 오후 1:38,장기전세 1474가구 오늘 1순위 청약,"[('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1474가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
434,2009.06.09. 오후 1:38,서울 동북권 개발에 18조 원 투입,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('18조 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
435,2009.06.09. 오후 1:29,여의도 토공땅 새주인 맞는다,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토공땅', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞는다', 'O')]"
436,2009.06.09. 오후 1:28,부동산 시장에서 서울 서남권 지역이 뜨고 있는 이유,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지역이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
437,2009.06.09. 오후 1:22,최첨단 비슬산 홍보예보용 강우레이더 준공,"[('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('비슬산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍보예보용', 'O'), (' ', 'O'), ('강우레이더', 'TERM'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
438,2009.06.09. 오후 1:21,13시 헤드라인 뉴스,"[('13시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('헤드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스', 'O')]"
439,2009.06.09. 오후 1:02,3천만원 있다면 확실한 고수익 연일 북새통,"[('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
440,2009.06.09. 오후 12:42,강남 사모님도 놀란 4천만원 투자처‘연일 북새통’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사모님', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('놀란', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처‘연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통’', 'O')]"
441,2009.06.09. 오후 12:29,‘로또’보다 욕심나는 4천만원 투자처 연일‘북새통’‘들썩’,"[('‘로또’보다', 'O'), (' ', 'O'), ('욕심나는', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('연일‘북새통’‘들썩’', 'O')]"
442,2009.06.09. 오후 12:06,강남 부자들이 여기 다 모였다 유진마젤란 “로얄층” 한정분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부자들이', 'O'), (' ', 'O'), ('여기', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('모였다', 'O'), (' ', 'O'), ('유진마젤란', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“로얄층”', 'O'), (' ', 'O'), ('한정분양', 'O')]"
443,2009.06.09. 오후 12:06,불황에 더욱 돋보이는 명품 투자처,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O')]"
444,2009.06.09. 오후 12:06,수지 래미안동천 단지내 상가 분양,"[('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안동천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
445,2009.06.09. 오후 12:06,주목이단지경전철 역세권…아라뱃길 수혜지,"[('주목', 'O'), ('이단지경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권…', 'O'), ('아라뱃길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O')]"
446,2009.06.09. 오후 12:06,4대강사업 빠르면 이달 발주…건설사 수주戰 점화,"[('4대강사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('빠르면', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발주…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주戰', 'O'), (' ', 'O'), ('점화', 'O')]"
447,2009.06.09. 오후 12:06,강과 바다 낀 부동산이 뜬다,"[('강과', 'O'), (' ', 'O'), ('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
448,2009.06.09. 오후 12:03,코오롱건설 부산 용당동 아파트 광고는 뻥,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('광고는', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥', 'O')]"
449,2009.06.09. 오후 12:00,SH공사 임대주택 건설 보상금도 눈먼돈,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금도', 'O'), (' ', 'O'), ('눈먼돈', 'O')]"
450,2009.06.09. 오전 11:58,우림건설 성남 우림라이온스밸리 잔여분 특별분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우림라이온스밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
451,2009.06.09. 오전 11:56,장기공공임대 재건축때 건축규모제한 20% 완화,"[('장기공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축때', 'O'), (' ', 'O'), ('건축규모제한', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
452,2009.06.09. 오전 11:56,포스코건설 나눔채널 지원,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔채널', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
453,2009.06.09. 오전 11:56,상가투자 대상 세미나 개최,"[('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
454,2009.06.09. 오전 11:56,황학 아크로타워 상가분양,"[('황학 아크로타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
455,2009.06.09. 오전 11:55,성남 우림라이온스밸리 분양,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우림라이온스밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
456,2009.06.09. 오전 11:50,100%전액반환대명리조트신규특별혜택추가,"[('100%', 'QUANTITY'), ('전액반환대명리조트', 'ORGANIZATION'), ('신규특별혜택추가', 'O')]"
457,2009.06.09. 오전 11:46,100%전액반환대명리조트신규특별혜택추가,"[('100%', 'QUANTITY'), ('전액반환대명리조트', 'ORGANIZATION'), ('신규특별혜택추가', 'O')]"
458,2009.06.09. 오전 11:46,“부동산 투자 이젠 강과 바다로“,"[('""부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('강과', 'O'), (' ', 'O'), ('바다로""', 'O')]"
459,2009.06.09. 오전 11:46,주목 이단지김포 한강신도시 우미 린 아파트,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이단지', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미 린 아파트', 'ARTIFACT')]"
460,2009.06.09. 오전 11:46,22조대 4대강 살리기 시동…건설사  수주전 불붙는다,"[('22조대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('시동…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙는다', 'O')]"
461,2009.06.09. 오전 11:43,서울의 중심 신림역 신축아파트 900만원대 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
462,2009.06.09. 오전 11:40,동북권 르네상스 출발부터 삐걱..졸속추진 논란,"[('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('출발부터', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱..졸속추진', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
463,2009.06.09. 오전 11:39,서울 동북권 재생사업 18조원 투입,"[('서울', 'TERM'), (' ', 'O'), ('동북권 재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('18조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
464,2009.06.09. 오전 11:36,2010년 부동산정보관리시스템 통합,"[('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산정보관리시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통합', 'O')]"
465,2009.06.09. 오전 11:35,현대重 16억 달러 규모의 해양설비 UAE로 출항,"[('현대重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('16억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('해양설비', 'O'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('출항', 'O')]"
466,2009.06.09. 오전 11:32,반포 래미안퍼스티지 시프트 오늘 1순위 청약,"[('반포 래미안퍼스티지 시프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
467,2009.06.09. 오전 11:30,중랑천에 문화.낭만.돈이 흐른다,"[('중랑천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('문화.낭만.돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('흐른다', 'O')]"
468,2009.06.09. 오전 11:30,르포 수출코리아 되살아난 항만,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('수출코리아', 'O'), (' ', 'O'), ('되살아난', 'O'), (' ', 'O'), ('항만', 'O')]"
469,2009.06.09. 오전 11:29,한신공영 인왕산 한신휴플러스 잔여가구 분양,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인왕산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
470,2009.06.09. 오전 11:27,4대 강 자전거도로 중 낙동강만 예비타당성 조사,"[('4대 강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('낙동강만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예비타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
471,2009.06.09. 오전 11:27,4대강 자전거도로 중 낙동강만 예비타당성 조사,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('낙동강만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예비타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
472,2009.06.09. 오전 11:25,동북권 르네상스 신경제ㆍ문화도시 개발..18조원 투입종합,"[('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('신경제ㆍ문화도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발..', 'O'), ('18조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입종합', 'O')]"
473,2009.06.09. 오전 11:24,성북동 타운하우스 EU 건축·건설업체에 최초 공개,"[('성북동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('EU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축·건설업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
474,2009.06.09. 오전 11:24,복합 해양레저단지 개발 길 열린다,"[('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('해양레저단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
475,2009.06.09. 오전 11:23,서울 동북권르네상스…중랑천 따라 강북지역 개발 본격화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북권르네상스', 'THEORY'), ('…', 'O'), ('중랑천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
476,2009.06.09. 오전 11:23,상가뉴스레이다 세미나 개최,"[('상가뉴스레이다', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
477,2009.06.09. 오전 11:22,낙동강유역 홍수예보 정확해진다,"[('낙동강', 'LOCATION'), ('유역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍수예보', 'O'), (' ', 'O'), ('정확해진다', 'O')]"
478,2009.06.09. 오전 11:20,동북권 르네상스 경전철 4곳 개통..생활인프라 확충,"[('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통..생활인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O')]"
479,2009.06.09. 오전 11:20,동북권 르네상스 중랑천변 개발 수변도시 탈바꿈,"[('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('중랑천변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수변도시', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
480,2009.06.09. 오전 11:20,서울시 동북권 르네상스추진..18조원 투입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('르네상스추진..', 'O'), ('18조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
481,2009.06.09. 오전 11:20,동북권 르네상스 서울시 동북권 신경제ㆍ문화도시 개발,"[('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신경제ㆍ문화도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
482,2009.06.09. 오전 11:20,서울 동북권 수변 경제·문화도시로 육성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수변', 'O'), (' ', 'O'), ('경제·문화도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
483,2009.06.09. 오전 11:17,성남 우림라이온스밸리 2·3·5차 잔여분 동시분양,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우림라이온스밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2·3·5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
484,2009.06.09. 오전 11:16,성동구 다자녀가구 특별분양 의무화,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다자녀가구', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
485,2009.06.09. 오전 11:14,대우건설 울산 전하 푸르지오 186가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전하 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('186가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
486,2009.06.09. 오전 11:11,장기공공임대 재건축 용적률 120%내 완화,"[('장기공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('120%', 'QUANTITY'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
487,2009.06.09. 오전 11:06,재테크정보 신판교의 중심 신봉동일하이빌 분양가 파격할인 ,"[('재테크정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신판교', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신봉동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('파격할인', 'O')]"
488,2009.06.09. 오전 11:02,주택 임대료 소득별 차등부과시 지원,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('소득별', 'O'), (' ', 'O'), ('차등부과시', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
489,2009.06.09. 오전 11:02,비슬산 강우레이더 준공... 낙동강 유역 홍수예보 정확해진다,"[('비슬산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강우레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('준공...', 'O'), (' ', 'O'), ('낙동강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유역', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수예보', 'O'), (' ', 'O'), ('정확해진다', 'O')]"
490,2009.06.09. 오전 11:01,KCC건설 마포 KCC웰츠타워 상업시설 분양,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC웰츠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
491,2009.06.09. 오전 11:01,서울에 분양가 50% 할인 아파트 등장,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
492,2009.06.09. 오전 11:00,장기공공임대주택 재건축 때 용적률 완화,"[('장기공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
493,2009.06.09. 오전 11:00,공공임대 관리비 줄어든다,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
494,2009.06.09. 오전 11:00,낙동강 홍수예보 더 정확해진다,"[('낙동강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍수예보', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('정확해진다', 'O')]"
495,2009.06.09. 오전 10:56,충남도청신도시 진입道 국비로 개설,"[('충남도청신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진입道', 'O'), (' ', 'O'), ('국비로', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
496,2009.06.09. 오전 10:55,마포 KCC 웰츠타워 상업시설 분양,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC 웰츠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
497,2009.06.09. 오전 10:54,토공 고양삼송 상업용지 공급,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('고양삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
498,2009.06.09. 오전 10:49,성동구 다자녀가구 특별분양 의무화,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다자녀가구', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
499,2009.06.09. 오전 10:45,인왕산 한신 休 플러스 특별분양,"[('인왕산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신 休', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('플러스', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
500,2009.06.09. 오전 10:45,퇴직임직원과 함께한 현대건설 김중겸사장,"[('퇴직임직원', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께한', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김중겸', 'PERSON'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
501,2009.06.09. 오전 10:40,9월부터 에어택시Air Taxi 날 수 있다,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('에어택시', 'ARTIFACT'), ('Air', 'O'), (' ', 'O'), ('Taxi', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
502,2009.06.09. 오전 10:40,그린아파트 뜬다금호건설 한남더힐신재생에너지 전시장,"[('그린아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남더힐신재생에너지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전시장', 'O')]"
503,2009.06.09. 오전 10:39,내년부터 부동산시장 상황 실시간 파악,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상황', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('파악', 'O')]"
504,2009.06.09. 오전 10:37,토공소유 여의도 노른자위 땅 주인 찾았다,"[('토공소유', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾았다', 'O')]"
505,2009.06.09. 오전 10:33,토공 고양삼송 상업.공동주택용지 공급,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('고양삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업.공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
506,2009.06.09. 오전 10:31,토공 고양 삼송 상업·주택용지 파격 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업·주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
507,2009.06.09. 오전 10:29,마포 KCC 웰츠타워 상가 분양,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC 웰츠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
508,2009.06.09. 오전 10:28,내년부터 통합 부동산정보 관리시스템 가동,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('관리시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
509,2009.06.09. 오전 10:26,부동산 투자 이제는 ‘강과 바다’의 시대,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘강과', 'O'), (' ', 'O'), ('바다’의', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
510,2009.06.09. 오전 10:22,인천 연내 2만600여가구 분양 쏟아진다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('2만600여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
511,2009.06.09. 오전 10:22,심명필 이 대통령 대운하 뜻 접은 것으로 안다,"[('심명필', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('뜻', 'O'), (' ', 'O'), ('접은', 'O'), (' ', 'O'), ('것으로', 'O'), (' ', 'O'), ('안다', 'O')]"
512,2009.06.09. 오전 10:21,대삼산업개발 서울서 30분 양수역 인근 토지 2차 분양,"[('대삼산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('양수역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
513,2009.06.09. 오전 10:13,올해 말부터 복합 해양레저단지 개발,"[('올해 말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('해양레저단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
514,2009.06.09. 오전 10:01,토공 22일부터 삼송지구 상업·주택지 분양,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업·주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
515,2009.06.09. 오전 10:00,부동산정보관리 통합시스템 2010년 구축,"[('부동산정보관리 통합시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
516,2009.06.09. 오전 9:48,신반포로 중앙버스전용차로 13일부터 시행,"[('신반포로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중앙버스전용차로', 'O'), (' ', 'O'), ('13일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
517,2009.06.09. 오전 9:47,내년부터 부동산정보 실시간 관리,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
518,2009.06.09. 오전 9:46,토공 고양삼송지구 상업·공동주택용지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('고양삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업·공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
519,2009.06.09. 오전 9:44,분양완료 임박…역세권아파트 마지막 선착순 10명 큰 혜택,"[('분양완료', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…역세권아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
520,2009.06.09. 오전 9:38,판교 알파돔시티 주상복합 내년 2월 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
521,2009.06.09. 오전 9:34,건설업계 사랑의 집짓기 2차사업 완료,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의 집짓기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
522,2009.06.09. 오전 9:33,강남 30평대 전세가 11% 급등,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
523,2009.06.09. 오전 9:31,하반기 부동산전망②집값강남 재건축 강보합 예상,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산전망②집값', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('강보합', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
524,2009.06.09. 오전 9:30,도심 빌딩에 큰손투자자 몰린다,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩에', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
525,2009.06.09. 오전 9:21,시론간언과 경청이 만드는 소통,"[('시론간언과', 'O'), (' ', 'O'), ('경청이', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('소통', 'O')]"
526,2009.06.09. 오전 8:58,9시 헤드라인 뉴스,"[('9시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('헤드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스', 'O')]"
527,2009.06.09. 오전 8:56,서울에 반값 할인 아파트 등장,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
528,2009.06.09. 오전 8:54,동남권 테헤란벨리 송파문정지구 연내착공,"[('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테헤란벨리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내착공', 'O')]"
529,2009.06.09. 오전 8:36,한일건설 베라체 괌 분양,"[('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베라체 괌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
530,2009.06.09. 오전 8:36,래미안동천 2393가구 단지내 상가 분양,"[('래미안동천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2393가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
531,2009.06.09. 오전 8:26,남광토건 상생경영 노사협력 선언문 발표,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상생경영', 'O'), (' ', 'O'), ('노사협력', 'O'), (' ', 'O'), ('선언문', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
532,2009.06.09. 오전 8:14,에어택시·경량항공기 도입,"[('에어택시', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('경량항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
533,2009.06.09. 오전 8:03,투기 꼼짝마..통합 부동산관리시스템 추진,"[('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마..', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산관리시', 'TERM'), ('스템', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
534,2009.06.09. 오전 7:53,1분기 가계 보건지출 사상 최대,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가계', 'O'), (' ', 'O'), ('보건지출', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
535,2009.06.09. 오전 7:45,반값 세일 주상복합 나왔다,"[('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('세일', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
536,2009.06.09. 오전 6:52,택시타고 외국까지 날아간다,"[('택시', 'ARTIFACT'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('외국까지', 'O'), (' ', 'O'), ('날아간다', 'O')]"
537,2009.06.09. 오전 6:47,마리나 시대 열린다,"[('마리나 시대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
538,2009.06.09. 오전 6:34,항만내 공장 설립 허용된다,"[('항만내', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('허용된다', 'O')]"
539,2009.06.09. 오전 6:15,복합 해양레저단지 개발 탄력,"[('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('해양레저단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
540,2009.06.09. 오전 6:15,항만에 공장 설립 가능해진다,"[('항만에', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
541,2009.06.09. 오전 6:15,올해 남북교역 크게 줄었다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), ('교역', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
542,2009.06.09. 오전 6:05,4대강 자전거도로중 낙동강만 예비타당성 조사,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), ('도로중', 'O'), (' ', 'O'), ('낙동강만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예비타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
543,2009.06.09. 오전 6:00,19인승 이하 에어택시 생긴다,"[('19인승 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('에어택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
544,2009.06.09. 오전 6:00,마리나 항만 체계적으로 개발한다,"[('마리나', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('체계적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발한다', 'O')]"
545,2009.06.09. 오전 6:00,국토부 항만내 제조업 입주 허용,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항만내', 'O'), (' ', 'O'), ('제조업', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
546,2009.06.09. 오전 6:00,부동산정보시스템 하나로 통합된다,"[('부동산정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합된다', 'O')]"
547,2009.06.09. 오전 6:00,내년부터 부동산시장 실시간 모니터링,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('모니터링', 'O')]"
548,2009.06.09. 오전 4:42,‘집주인이 세입자 쫓아내게’ 재개발 관련 법 개정안 논란,"[('‘', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('쫓아내게’', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
549,2009.06.09. 오전 4:02,부천 원미뉴타운 개발사업 본격화,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원미뉴타운 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
550,2009.06.09. 오전 4:02,한강신도시 아파트 분양 대부분 하반기로 늦춰져,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰져', 'O')]"
551,2009.06.10. 오후 9:40,김규정의 부동산 특강 동북권 르네상스 프로젝트,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('동북권 르네상스 프로젝트', 'TERM')]"
552,2009.06.10. 오후 6:59,건설현장에도 여풍,"[('건설현장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('여풍', 'O')]"
553,2009.06.10. 오후 6:57,임대아파트 분양 때 우대금리 적용은 잘못,"[('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('우대금리', 'O'), (' ', 'O'), ('적용은', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못', 'O')]"
