,date,headline,keyword
0,2009.07.12. 오후 8:44,김석준회장 “쌍용건설 중동시장 적극 개척할 것”,"[('김석준', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('개척할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
1,2009.07.12. 오후 7:45,전남 아파트 11채 팔아야 강남 1채 산다,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('11채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔아야', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
2,2009.07.12. 오후 7:35,강남지방 아파트값 차이 최대 26배,"[('강남지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('26배', 'QUANTITY')]"
3,2009.07.12. 오후 7:12,강남지방 아파트값 차이 최대 26배,"[('강남지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('26배', 'QUANTITY')]"
4,2009.07.12. 오후 7:12,서울춘천 15일부터 40분내로 달린다,"[('서울', 'CITY'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40분내', 'TIME'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
5,2009.07.12. 오후 7:11,서울집값 6년새 50%상승…용산 67%로 1위,"[('서울', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('6년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('상승…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('67%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
6,2009.07.12. 오후 6:49,서울 집값 6년새 50% 넘게 올랐다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('6년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
7,2009.07.12. 오후 6:49,분양정보평택용이 2차 푸르지오 931가구 중 잔여분 外,"[('분양정보평택용이', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('931가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
8,2009.07.12. 오후 6:49,‘신당 e편한세상’ 1순위 모두 마감,"[('‘', 'O'), ('신당 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
9,2009.07.12. 오후 6:49,수원 ‘아이파크 시티’ 9월 첫 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아이파크 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
10,2009.07.12. 오후 6:49,‘불황시대’ 중소형 아파트 뜬다…자금조달 쉬워,"[('‘불황시대’', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워', 'O')]"
11,2009.07.12. 오후 6:12,화제의 분양단지 김포 KCC스위첸，김포공항역 걸어서 5분 거리,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('，', 'O'), ('김포공항역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리', 'O')]"
12,2009.07.12. 오후 6:10,캠코 압류재산 138건 267억원 온비드 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('138건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('267억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('온비드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
13,2009.07.12. 오후 6:10,대림산업 ‘남산 수목 돌보기’ 행사,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남산 수목 돌보기', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
14,2009.07.12. 오후 6:09,‘2% 부족한’ 경의선 복선전철,"[('‘', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부족한’', 'O'), (' ', 'O'), ('경의선 복선전철', 'ARTIFACT')]"
15,2009.07.12. 오후 6:09,‘그린 위 그림같은 집’..골프텔 잡아볼까？,"[('‘그린', 'O'), (' ', 'O'), ('위', 'O'), (' ', 'O'), ('그림같은', 'O'), (' ', 'O'), ('집’..골프텔', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까？', 'O')]"
16,2009.07.12. 오후 5:33,전남 아파트 11채 팔아야 강남 한 채 산다,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('11채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔아야', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
17,2009.07.12. 오후 5:24,강남 아파트 1채＝전남 11채.. 집값 양극화 심화,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), ('＝', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11채', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
18,2009.07.12. 오후 5:24,토공 하반기 3조6천억원 공사 발주,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3조6천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
19,2009.07.12. 오후 5:24,성내동 파라디아 분양,"[('성내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파라디아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
20,2009.07.12. 오후 5:24,대림산업 남산 봉사활동,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
21,2009.07.12. 오후 5:24,건물 에너지절약 심포지엄,"[('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지절약', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O')]"
22,2009.07.12. 오후 5:24,이번주 2천가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
23,2009.07.12. 오후 5:24,북서울 꿈의 숲 자전거도로,"[('북서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈의 숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자전거도로', 'ARTIFACT')]"
24,2009.07.12. 오후 5:24,하반기 중소형아파트 노려볼까,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
25,2009.07.12. 오후 5:24,벤츠ㆍBMW 같은 명품 한국 건설업체서 나와야,"[('벤츠', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('BMW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설업체서', 'O'), (' ', 'O'), ('나와야', 'O')]"
26,2009.07.12. 오후 5:24,서울집값 6년 상승률 부산의 15배,"[('서울', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('15배', 'QUANTITY')]"
27,2009.07.12. 오후 5:24,서울 강남 집값 전남과 11배 차이,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('11배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
28,2009.07.12. 오후 5:23,전세 시황 매물품귀로 오름세 지속… 은평 0.45%↑,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('매물품귀로', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.45%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
29,2009.07.12. 오후 5:22,공공택지 중대형아파트…분양가상한제 폐지되나,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형아파트…', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지되나', 'O')]"
30,2009.07.12. 오후 5:22,바짝 마른 8월 입주 물량,"[('바짝', 'O'), (' ', 'O'), ('마른', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
31,2009.07.12. 오후 5:21,매매 시황 주택대출 규제 불구 상승…서울 0.14% 올라,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
32,2009.07.12. 오후 5:21,건설업 영업범위 제한 일부 완화,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('영업범위', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
33,2009.07.12. 오후 5:19,한강 르네상스 두 얼굴…서부이촌동·성수동,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('두 얼굴', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서부이촌동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성수동', 'LOCATION')]"
34,2009.07.12. 오후 4:57,토공 하반기 공사 조기 발주 나서,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
35,2009.07.12. 오후 4:56,주택대출 규제에도 아파트값 상승세 유지,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
36,2009.07.12. 오후 4:51,김포 KCC스위첸·인천 청라 우미린 16일 청약,"[('김포 KCC스위첸', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
37,2009.07.12. 오후 4:51,공공주도 성수재개발 뜨거운 관심,"[('공공주도', 'O'), (' ', 'O'), ('성수재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
38,2009.07.12. 오후 4:51,중소형 3.3㎡당 분양가 중대형 앞질러,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('앞질러', 'O')]"
39,2009.07.12. 오후 4:51,중소 건설사 시공권까지 넘긴다,"[('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권까지', 'O'), (' ', 'O'), ('넘긴다', 'O')]"
40,2009.07.12. 오후 4:48,김석준 회장 쌍용건설 중동시장 적극 공략,"[('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
41,2009.07.12. 오후 4:31,아파트값 양극화 심화..서울－전남 11배차,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화..', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('－', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11배', 'QUANTITY'), ('차', 'O')]"
42,2009.07.12. 오후 4:07,김석준 쌍용건설 회장 대세는 복합리조트,"[('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대세는', 'O'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O')]"
43,2009.07.12. 오후 3:54,청라 우미 린 개관 이후 3000여명 다녀가,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미 린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
44,2009.07.12. 오후 2:44,김포경전철건설 확정..한강신도시 훈풍부나,"[('김포경전철', 'ARTIFACT'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('확정..', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('훈풍부나', 'O')]"
45,2009.07.12. 오후 2:37,8월 전국입주량 1만8천가구‥전년比 41%↓,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국입주량', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8천가구', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('41%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
46,2009.07.12. 오후 2:36,신림역 아파트 900만원대 선착순 특별계약,"[('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별계약', 'O')]"
47,2009.07.12. 오후 2:17,한강신도시 KCC스위첸 화성파크드림 견본주택 개관,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸 화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
48,2009.07.12. 오후 1:56,초호화 한남 더힐 소형도 대박날까,"[('초호화', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형도', 'O'), (' ', 'O'), ('대박날까', 'O')]"
49,2009.07.12. 오후 1:51,용인 보라지구 우남퍼스트빌 리젠트 타운하우스 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌 리젠트 타운하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
50,2009.07.12. 오후 1:39,마감임박 4500만원 있으면 무조건 잡아라,"[('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('4500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
51,2009.07.12. 오후 1:00,신반포로사평로 잇는 신설도로 개통,"[('신반포로사평로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('신설도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
52,2009.07.12. 오후 1:00,부동산 QA 어떤 중개업자 통해 분양권 매입해야하나…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('매입해야하나…', 'O')]"
53,2009.07.12. 오후 12:57,전남 집 10채 팔아도 강남 APT 못산다,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔아도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('APT', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
54,2009.07.12. 오후 12:57,강남권 대출규제에도 오름세 주도,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대출규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
55,2009.07.12. 오후 12:42,예상 분양가조합원 분양권 가격차 큰 인기지역 골라야,"[('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('골라야', 'O')]"
56,2009.07.12. 오후 12:30,동남아 스카이라인 바꾸는 쌍용건설,"[('동남아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION')]"
57,2009.07.12. 오후 12:04,토지공사 하반기 공사 발주액 3조6천억원,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주액', 'O'), (' ', 'O'), ('3조6천억원', 'QUANTITY')]"
58,2009.07.12. 오후 12:04,신림역 아파트 900만원대 선착순 특별계약,"[('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별계약', 'O')]"
59,2009.07.12. 오후 12:00,하반기 공공시설물 공사비 올린다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('올린다', 'O')]"
60,2009.07.12. 오전 11:57,강남지방 집값 최대 26배 차이,"[('강남지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('26배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
61,2009.07.12. 오전 11:40,포토뉴스 대림산업 남산 정화활동 펼쳐,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정화활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
62,2009.07.12. 오전 11:40,“강남 아파트 1채 전남 가면 10채 사고도 남아”,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가면', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사고도', 'O'), (' ', 'O'), ('남아”', 'O')]"
63,2009.07.12. 오전 11:36,서울메트로 노사문화 우수기업 선정,"[('서울메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사문화', 'O'), (' ', 'O'), ('우수기업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
64,2009.07.12. 오전 11:15,북서울꿈의숲 주변 4.6km 자전거전용도로 설치,"[('북서울꿈의숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('4.6km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), ('전용도로', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
65,2009.07.12. 오전 11:01,하반기 토공 공사 3조6000억원‘봇물’,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('3조6000억원', 'QUANTITY'), ('‘봇물’', 'O')]"
66,2009.07.12. 오전 11:01,김석준 쌍용건설회장 중동 건설시장 적극 진출,"[('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
67,2009.07.12. 오전 11:01,토공 하반기 3.6조 규모 공사 발주,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
68,2009.07.12. 오전 11:00,건설산업 선진화방안 원점으로 후퇴,"[('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화방안', 'O'), (' ', 'O'), ('원점으로', 'O'), (' ', 'O'), ('후퇴', 'O')]"
69,2009.07.12. 오전 11:00,국토부 개발도상국에 위성항행시스템 교육,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발도상국에', 'O'), (' ', 'O'), ('위성항행시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
70,2009.07.12. 오전 11:00,턴키공사 일괄하도급 금지,"[('턴키공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일괄하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
71,2009.07.12. 오전 11:00,서울춘천 통행료 5900원.. 38분이면 충분,"[('서울', 'CITY'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('5900원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('38분', 'TIME'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('충분', 'O')]"
72,2009.07.12. 오전 11:00,토공 하반기 3.6조 건설공사 푼다,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
73,2009.07.12. 오전 11:00,인터뷰김석준 쌍용건설 회장 해외 현장 발로 뛰어야 한다,"[('인터뷰', 'O'), ('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'ANIMAL'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어야', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
74,2009.07.12. 오전 11:00,강원 춘천도 수도권 서울까지 38분,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('38분', 'TIME')]"
75,2009.07.12. 오전 11:00,5300억 규모 위례신도시 군부대이전 공사 발주,"[('5300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군부대이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
76,2009.07.12. 오전 10:35,내달3일부터 월요일 새벽 부산발 KTX 1회 신설,"[('내달3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월요일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새벽', 'TIME'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
77,2009.07.12. 오전 10:24,아파트 분양권 값도 오른다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('값도', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
78,2009.07.12. 오전 10:20,코레일 경부선 상행선 KTX 1편 신설,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상행선', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1편', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
79,2009.07.12. 오전 10:01,은평구 대조동 연신아트캐슬 분양 중,"[('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대조동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연신아트캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
80,2009.07.12. 오전 10:00,부동산 稅테크상가 임대 세금계산은 이렇게,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('稅테크상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('세금계산은', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O')]"
81,2009.07.12. 오전 10:00,장경철의 돈 되는 상가 동선흐름 먼저 살펴라,"[('장경철', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('동선흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴라', 'O')]"
82,2009.07.12. 오전 9:58,동홍천양양 고속道 2014년 조기개통,"[('동홍천양양 고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기개통', 'O')]"
83,2009.07.12. 오전 9:33,청라 우미린 3.3㎡ 평균분양가 1088만원,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1088만원', 'QUANTITY')]"
84,2009.07.12. 오전 9:29,인천 연수 푸르지오 아파트 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연수 푸르지오 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
85,2009.07.12. 오전 9:27,주공단지내 상가 136개 점포 입찰,"[('주공단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('136개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
86,2009.07.12. 오전 9:26,대림산업 녹색사랑 맑음나눔 운동,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹색사랑 맑음나눔 운동', 'EVENT')]"
87,2009.07.12. 오전 9:21,부동산캘린더김포한강신도시 KCC스위첸 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
88,2009.07.12. 오전 9:11,주간부동산대출규제 불구 집값 상승,"[('주간부동산대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
89,2009.07.12. 오전 9:11,LTV 축소 청약열기에 영향줄까,"[('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기에', 'O'), (' ', 'O'), ('영향줄까', 'O')]"
90,2009.07.12. 오전 9:04,사진대림산업 맑음나눔 봉사활동 실시,"[('사진', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맑음나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
91,2009.07.12. 오전 7:30,강남 3구 올 들어 최고 주간상승률.. 전국 5주연속 ↑,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('주간상승률..', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
92,2009.07.13. 오후 11:18,세계 최고 부르즈두바이 12월 개장,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('부르즈두바이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
93,2009.07.13. 오후 10:00,6억 이상 주택 중개수수료는 협의하세요,"[('6억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료는', 'O'), (' ', 'O'), ('협의하세요', 'O')]"
94,2009.07.13. 오후 9:06,서울 라이트 벌써부터 외국자본 문의 줄이어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써부터', 'O'), (' ', 'O'), ('외국자본', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
95,2009.07.13. 오후 9:05,전국아파트 시가총액 1700조원,"[('전국아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('1700조원', 'QUANTITY')]"
96,2009.07.13. 오후 7:30,부산대연혁신지구 업체선정 입찰공고,"[('부산대연혁신지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업체선정', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰공고', 'O')]"
97,2009.07.13. 오후 7:09,부산 용호 45구역 재개발사업자에 쌍용건설,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발사업자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION')]"
98,2009.07.13. 오후 6:39,석촌호수 상권 고공행진,"[('석촌호수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
99,2009.07.13. 오후 6:25,금호건설 인터넷 홍보대사 파블로Power Blogger 1기 발대식 개최,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파블로', 'PERSON'), ('Power', 'O'), (' ', 'O'), ('Blogger', 'O'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
100,2009.07.13. 오후 6:20,금호건설 인터넷 홍보대사 파블로 1기 발대식,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파블로', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O')]"
101,2009.07.13. 오후 6:14,목동 부동산 추가 규제 부담감 확산,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('부담감', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
102,2009.07.13. 오후 6:14,요지부동 강남,"[('요지부동', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION')]"
103,2009.07.13. 오후 6:13,건설업체 싱가포르 수주전 치열,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
104,2009.07.13. 오후 5:48,李대통령 아파트 고급화 제동,"[('李', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고급화', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
105,2009.07.13. 오후 5:42,6억이상 주택 중개수수료 협의 가능,"[('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
106,2009.07.13. 오후 5:41,전국 주공 단지내 상가 올해말까지 506개 공급,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('올해말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('506개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
107,2009.07.13. 오후 5:40,인천 청라지구 ‘우미린’ 견본주택 성황,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
108,2009.07.13. 오후 5:38,전국 아파트 시가총액 1700조 돌파,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('1700조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
109,2009.07.13. 오후 5:26,주택 매매·전세가격지수 올 들어 최고치,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세가격지수', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
110,2009.07.13. 오후 5:15,6억이상 주택 중개수수료 협의하세요,"[('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('협의하세요', 'O')]"
111,2009.07.13. 오후 5:15,SK건설 재개발ㆍ재건축 2건 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
112,2009.07.13. 오후 5:15,MK 추천매물 영등포 뉴타운 수익 상가 11억6000만원 등,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('11억6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
113,2009.07.13. 오후 5:15,아파트 시가총액 1700조원 넘었다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('1700조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
114,2009.07.13. 오후 5:15,전세금 고공행진…전셋집 싸게 구하려면,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진…전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('구하려면', 'O')]"
115,2009.07.13. 오후 5:15,서울 주택재산세 15.7% 줄었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('15.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
116,2009.07.13. 오후 5:14,서울시 아파트 내 자전거주차장 의무화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
117,2009.07.13. 오후 5:14,부동산 중개수수료 사전 고지 의무화,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('고지', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
118,2009.07.13. 오후 5:13,전국 아파트 시가총액 1700조 원 돌파,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('1700조 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
119,2009.07.13. 오후 5:12,최고 회사 자부심 갖고 다시 시작하자,"[('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('자부심', 'O'), (' ', 'O'), ('갖고', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('시작하자', 'O')]"
120,2009.07.13. 오후 5:12,6억이상 집 중개수수료 협의하세요,"[('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('협의하세요', 'O')]"
121,2009.07.13. 오후 5:07,그린홈 에어컨 틀어도 전기세 0... 예산 확보 못해 공급은 차질,"[('그린홈', 'O'), (' ', 'O'), ('에어컨', 'TERM'), (' ', 'O'), ('틀어도', 'O'), (' ', 'O'), ('전기세', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O'), (' ', 'O'), ('공급은', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
122,2009.07.13. 오후 5:07,벌써부터 침수 피해 용인서울간 고속도로,"[('벌써부터', 'O'), (' ', 'O'), ('침수', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('용인서울', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O')]"
123,2009.07.13. 오후 5:06,양천·용인·분당 LTV규제 강화 타격 가장 클듯,"[('양천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LTV규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('클듯', 'O')]"
124,2009.07.13. 오후 5:06,SK건설 3200억원 규모 재개발 사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
125,2009.07.13. 오후 5:03,서울시 친환경 아파트 기준 대폭 강화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
126,2009.07.13. 오후 5:00,전국 아파트 시가총액 1700兆 돌파,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('1700兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
127,2009.07.13. 오후 4:57,금호건설 인터넷 홍보대사 파블로 1기 발대식,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파블로', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O')]"
128,2009.07.13. 오후 4:54,건협 CAK 건설인재교육센터 오픈,"[('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CAK 건설인재교육센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
129,2009.07.13. 오후 4:53,건협 오는 16일 임시총회 개최,"[('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임시총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
130,2009.07.13. 오후 4:48,리포트 서울 아파트 친환경 기준 강화,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
131,2009.07.13. 오후 4:47,리포트 건설업체 싱가포르 수주전 치열,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
132,2009.07.13. 오후 4:47,리포트 석촌호수 상권 고공행진,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('석촌호수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
133,2009.07.13. 오후 4:47,리포트 그린홈 에어컨 틀어도 전기세 0... 예산 확보 못해 공급은 차질,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('그린홈', 'O'), (' ', 'O'), ('에어컨', 'TERM'), (' ', 'O'), ('틀어도', 'O'), (' ', 'O'), ('전기세', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O'), (' ', 'O'), ('공급은', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
134,2009.07.13. 오후 4:47,리포트 목동 부동산 추가 규제 부담감 확산,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('부담감', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
135,2009.07.13. 오후 4:46,리포트 요지부동 강남,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('요지부동', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION')]"
136,2009.07.13. 오후 4:40,안양 만안뉴타운에 길이 8Km 세계 최장 갤러리,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('만안뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('길이', 'O'), (' ', 'O'), ('8Km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('갤러리', 'O')]"
137,2009.07.13. 오후 4:38,아파트 주차장면적 5% 자전거주차장으로 추가,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장면적', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), ('주차장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
138,2009.07.13. 오후 4:37,4대강살리기 효과 생산38조원·고용35만명,"[('4대강살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('생산', 'O'), ('38조원', 'QUANTITY'), ('·고용', 'O'), ('35만명', 'QUANTITY')]"
139,2009.07.13. 오후 4:26,주공 하반기 단지내상가 507개 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('507개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
140,2009.07.13. 오후 4:08,삼성·GS건설 고래싸움에 입주민들 웃는 이유,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고래', 'ANIMAL'), ('싸움에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
141,2009.07.13. 오후 4:06,울산 주상복합분양자 사용승인 취소소송,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합분양자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사용승인', 'O'), (' ', 'O'), ('취소소송', 'O')]"
142,2009.07.13. 오후 4:00,건설협회 CAK 건설인재교육센터 오픈,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CAK 건설인재교육센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
143,2009.07.13. 오후 4:00,건설협회 2009년 제1회 임시총회 16일 개최,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임시총회', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
144,2009.07.13. 오후 3:52,서울·경기도 교통복지 1위 도시,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통복지', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시', 'O')]"
145,2009.07.13. 오후 3:43,4대강 살리기 생산유발 38조원 취업유발 35만여명,"[('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('생산유발', 'O'), (' ', 'O'), ('38조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('취업유발', 'O'), (' ', 'O'), ('35만여명', 'QUANTITY')]"
146,2009.07.13. 오후 3:37,토공광물공 해외사업 협력 MOU,"[('토공광물공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
147,2009.07.13. 오후 3:36,서울 재개발 알짜물량 쏟아진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
148,2009.07.13. 오후 3:30,아리새건설 나이지리아서 1500억 규모 주택공사 수주,"[('아리새건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
149,2009.07.13. 오후 3:30,집값 양극화 심화,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
150,2009.07.13. 오후 3:22,만안뉴타운 역세권 중심 고밀복합개발종합,"[('만안뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('고밀복합개발종합', 'O')]"
151,2009.07.13. 오후 3:12,꿀 묻은 재개발 벌떼처럼 몰리네,"[('꿀', 'O'), (' ', 'O'), ('묻은', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('벌떼처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리네', 'O')]"
152,2009.07.13. 오후 3:10,4대강사업 취업 35만명 생산 38.4조원 유발 효과,"[('4대강사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('취업', 'O'), (' ', 'O'), ('35만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생산', 'O'), (' ', 'O'), ('38.4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유발', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
153,2009.07.13. 오후 3:01,토공광물자원공사 도시·광물자원 패키지딜,"[('토공광물자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시·광물자원', 'O'), (' ', 'O'), ('패키지딜', 'O')]"
154,2009.07.13. 오후 3:00,토공 자원연계 해외개발 나선다,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('자원연계', 'O'), (' ', 'O'), ('해외개발', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
155,2009.07.13. 오후 2:58,아파트 시가총액 1700조원 돌파…1위 신천동 파크리오,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('1700조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크리오', 'ARTIFACT')]"
156,2009.07.13. 오후 2:51,6억이상 주택 매매 수수료 조율할수있다,"[('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('조율할수있다', 'O')]"
157,2009.07.13. 오후 2:50,6억원 이상 주택매매 수수료는 협의 가능해요,"[('6억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료는', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해요', 'O')]"
158,2009.07.13. 오후 2:45,전국 아파트 시가총액 1700조원 넘었다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('1700조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
159,2009.07.13. 오후 2:39,안양만안뉴타운에 세계최장 거리갤러리 조성,"[('안양만안뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세계최장', 'O'), (' ', 'O'), ('거리갤러리', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
160,2009.07.13. 오후 2:39,6억이상 주택 매매 수수료 협의가능,"[('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('협의가능', 'O')]"
161,2009.07.13. 오후 2:39,SK건설 서울 재개발.재건축 2건 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발.재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
162,2009.07.13. 오후 2:33,서울시 7월분 재산세 4.7% 감소,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), ('분', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
163,2009.07.13. 오후 2:33,서울의 중심 신림역 신축아파트 900만원대 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
164,2009.07.13. 오후 2:33,서울시민 주택 재산세 15.7% 급감,"[('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택 재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('15.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
165,2009.07.13. 오후 2:27,SK건설 신길·월계동 재건축 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('월계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
166,2009.07.13. 오후 2:27,중소건설사가 나이지리아에서 1500억 수주,"[('중소건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
167,2009.07.13. 오후 2:27,전국 아파트 시가총액 1700조원 넘었다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('1700조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
168,2009.07.13. 오후 2:15,보령시 미등록 땅 찾아 8만7천439㎡ 넓어져,"[('보령시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미등록', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('8만7천439㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넓어져', 'O')]"
169,2009.07.13. 오후 2:15,4000만원 투자로 연 1500만원 수익확정 ‘서울 서남부’지역에 투자하라,"[('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익확정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), ('’지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하라', 'O')]"
170,2009.07.13. 오후 2:05,부동자금 부동산 쏠림이 집중되는 곳은,"[('부동자금', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림이', 'O'), (' ', 'O'), ('집중되는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
171,2009.07.13. 오후 2:03,현대건설 5000억원 공공수주..쾌조의 스타트,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공수주..쾌조의', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
172,2009.07.13. 오후 1:59,한강신도시 화성파크드림 견본주택 개관,"[('한강신도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
173,2009.07.13. 오후 1:54,3500만원에 콘도골프회원권가 하나로,"[('3500만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도골프회원권가', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
174,2009.07.13. 오후 1:42,재테크 쌈짓돈 “4000만원” 현명한 투자법이렇게....,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('쌈짓돈', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('현명한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자법이렇게....', 'O')]"
175,2009.07.13. 오후 1:39,서울춘천 민자고속도로 15일 개통,"[('서울', 'CITY'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
176,2009.07.13. 오후 1:31,4천500만원 있다면 확실한 고수익 연일 북새통,"[('4천500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
177,2009.07.13. 오후 1:14,서울시민 주택분 재산세 15.7% 급감,"[('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택분', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('15.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
178,2009.07.13. 오후 1:14,전국 아파트 시가총액 1700조 원 돌파,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('1700조 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
179,2009.07.13. 오후 1:12,강남 사모님도 “깜짝놀란” 4천만원 투자처 “연일 북새통”,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사모님', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('“깜짝놀란”', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('“연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통”', 'O')]"
180,2009.07.13. 오후 12:59,SK건설 재개발재건축 2건 잇따라 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
181,2009.07.13. 오후 12:50,숨은진주 아파트 열전 벽산블루밍 공도 디자인시티,"[('숨은', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('열전', 'O'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공도', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인시티', 'LOCATION')]"
182,2009.07.13. 오후 12:06,재테크정보톡톡터지는 알짜 미분양 아파트프리미엄 보장 받자,"[('재테크정보톡톡터지는', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('받자', 'O')]"
183,2009.07.13. 오후 12:06,강남 집살땐 지방 제2금융권서 대출,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집살땐', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('금융권서', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O')]"
184,2009.07.13. 오후 12:03,신림역 아파트 900만원대 선착순 특별계약,"[('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별계약', 'O')]"
185,2009.07.13. 오후 12:01,부동산캘린더주공 광명역세권 사이버 견본주택 오픈,"[('부동산캘린더주공', 'O'), (' ', 'O'), ('광명역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
186,2009.07.13. 오후 12:01,쌍용건설 부산 용호동 4ㆍ5구역 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4ㆍ5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
187,2009.07.13. 오후 12:01,“명품 건축기술로 중동공략 가속”,"[('“명품', 'O'), (' ', 'O'), ('건축기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('가속”', 'O')]"
188,2009.07.13. 오후 12:01,청라 열기 이전…중소형 관심,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이전…중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
189,2009.07.13. 오후 12:01,강남 부동산담보 우회대출 성행,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산담보', 'O'), (' ', 'O'), ('우회대출', 'O'), (' ', 'O'), ('성행', 'O')]"
190,2009.07.13. 오후 12:01,건설공제조합 보험공제 상품 2種 출시,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보험', 'CIVILIZATION'), ('공제', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('2種', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
191,2009.07.13. 오후 12:01,종합ㆍ전문 범위규제 폐지 갑론을박 끝 현행유지,"[('종합ㆍ전문', 'O'), (' ', 'O'), ('범위규제', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('갑론을박', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('현행유지', 'O')]"
192,2009.07.13. 오전 11:56,6억이상 주택 매매 수수료 협의가능,"[('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('협의가능', 'O')]"
193,2009.07.13. 오전 11:47,교통안전공단 세족식으로 초일류 기관 다짐,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세족식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('초일류', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐', 'O')]"
194,2009.07.13. 오전 11:43,서울시 친환경 아파트 심의기준 보완,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('심의기준', 'O'), (' ', 'O'), ('보완', 'O')]"
195,2009.07.13. 오전 11:43,SK건설 신길동·월계동 아파트사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신길동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('월계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
196,2009.07.13. 오전 11:37,부동산정보 강남 대체 핵심지역으로 뜬다 빨리 서둘러야,"[('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러야', 'O')]"
197,2009.07.13. 오전 11:33,동정권홍사 대한건설협회 회장,"[('동정권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
198,2009.07.13. 오전 11:31,100% 전액반환 대명리조트 신규특별회원모집,"[('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전액반환', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규특별회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
199,2009.07.13. 오전 11:28,400만원→30억 만든 경매 고수에 듣는다,"[('400만원', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('30억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('고수', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다', 'O')]"
200,2009.07.13. 오전 11:27,SK건설 신길.월계동서 아파트 건축 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('월계동서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
201,2009.07.13. 오전 11:27,전국 아파트 시가총액 1700조원 돌파,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('1700조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
202,2009.07.13. 오전 11:27,주공 고양풍동 분양금 절반 반환해야,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양풍동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양금', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반환해야', 'O')]"
203,2009.07.13. 오전 11:26,중개수수료 계약서 쓰기 전에 꼭 협의하세요,"[('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰기', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('협의하세요', 'O')]"
204,2009.07.13. 오전 11:26,여의도·강남 집값 1억5000만원 올라,"[('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
205,2009.07.13. 오전 11:25,당진 광양 통영...요즘 뜨는 3대 지방 블루칩,"[('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), ('...요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O')]"
206,2009.07.13. 오전 11:20,뚫리면 돈되는 길의 경제학,"[('뚫리면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('길의', 'O'), (' ', 'O'), ('경제학', 'STUDY_FIELD')]"
207,2009.07.13. 오전 11:17,전국 아파트 시가총액 1천700조원 돌파,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('1천700조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
208,2009.07.13. 오전 11:17,하반기 주공상가 큰 장...전국서 506개 분양,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주공상가', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장...전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('506개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
209,2009.07.13. 오전 11:16,서울시 7월분 주택 재산세 9800억원..4.7% 감소,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), ('분', 'O'), (' ', 'O'), ('주택 재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9800억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('4.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
210,2009.07.13. 오전 11:15,SK건설 3200억원 재건축·재개발 잇따라 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
211,2009.07.13. 오전 11:15,서울 아파트 친환경 요건 강화된다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다', 'O')]"
212,2009.07.13. 오전 11:10,대형 공기업 토지주택공사 사장 3파전,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT')]"
213,2009.07.13. 오전 11:08,SK건설 3200억 규모 재건축·재개발 사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
214,2009.07.13. 오전 11:03,중개수수료 확인·설명서 기재 의무화,"[('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('확인·설명서', 'O'), (' ', 'O'), ('기재', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
215,2009.07.13. 오전 11:01,중개업자 중개수수료 사전에 알려야,"[('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('사전에', 'O'), (' ', 'O'), ('알려야', 'O')]"
216,2009.07.13. 오전 11:01,수성동일하이빌 레이크시티’ 아파트 잔여물량 파격분양,"[('수성동일하이빌 레이크시티', 'ARTIFACT'), (""'아파트"", 'O'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('파격분양', 'O')]"
217,2009.07.13. 오전 11:00,울산신항 컨테이너 터미널 개장,"[('울산신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
218,2009.07.13. 오전 11:00,수익형 부동산으로 도시형 생활주택이 뜬다,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
219,2009.07.13. 오전 11:00,부동산 거래시 수수료 명시해야 한다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래시', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('명시해야', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
220,2009.07.13. 오전 11:00,레저선박 시설 기준 국제표준규격 도입,"[('레저선박', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('국제표준규격', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
221,2009.07.13. 오전 11:00,울산 신항 51만TEU 컨테이너터미널 개장,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('51만TEU', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('컨테이너터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
222,2009.07.13. 오전 11:00,울산신항 컨테이너 터미널 15일 개장,"[('울산신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
223,2009.07.13. 오전 10:57,SK건설 신길5구역 월계 3구역 재개발 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
224,2009.07.13. 오전 10:40,GTX 수도권 미래를 열다,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래를', 'O'), (' ', 'O'), ('열다', 'O')]"
225,2009.07.13. 오전 10:26,재입법 예고 ‘종합ㆍ전문’ 영업범위 규제 폐지 ‘없던일로’,"[('재입법', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘종합ㆍ전문’', 'O'), (' ', 'O'), ('영업범위', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘없던일로’', 'O')]"
226,2009.07.13. 오전 10:24,전국 아파트 시가총액 1700조 돌파,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('1700조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
227,2009.07.13. 오전 10:16,건설협회 인재교육센터 오픈,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인재교육센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
228,2009.07.13. 오전 10:15,아파트 시가총액 1700조원 돌파,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('1700조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
229,2009.07.13. 오전 10:07,소형아파트 작다고 얕보지마,"[('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('작다고', 'O'), (' ', 'O'), ('얕보지마', 'O')]"
230,2009.07.13. 오전 9:53,한국토지신탁 성신여대역 코아루 센타시아 분양 중,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성신여대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 센타시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
231,2009.07.13. 오전 9:46,‘제2외곽순환고속道’ 청라지구 복병 등장,"[('‘', 'O'), ('제2외곽순환고속道', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복병', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
232,2009.07.13. 오전 9:40,여의도 요트 마리나 민간사업자 선정,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('요트 마리나', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
233,2009.07.13. 오전 9:35,경기도시공사 GTX 관련 세미나 개최,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
234,2009.07.13. 오전 9:13,우미건설 청라 우미린 주말 폭우에도 견본주택 8000여명 방문,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폭우에도', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
235,2009.07.13. 오전 9:11,부동산캘린더 7월 셋째주,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('7월 셋째주', 'DATE')]"
236,2009.07.13. 오전 9:08,대한건설협회 인재교육센터 오픈,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인재교육센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
237,2009.07.13. 오전 8:52,올 하반기 전셋집 쉽게 구하려면…,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('구하려면…', 'O')]"
238,2009.07.13. 오전 8:52,종합·전문업종간 영업제한 폐지 백지화,"[('종합·전문업종간', 'O'), (' ', 'O'), ('영업제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O')]"
239,2009.07.13. 오전 8:33,대림산업 5대 메이저간 빅매치서 웃다,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('메이저간', 'O'), (' ', 'O'), ('빅매치서', 'O'), (' ', 'O'), ('웃다', 'O')]"
240,2009.07.13. 오전 8:31,하반기 주공상가 전국서 506개 쏟아낸다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주공상가', 'O'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('506개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아낸다', 'O')]"
241,2009.07.13. 오전 8:26,판교 상가 투자 열기 수도권 주공 단지내 상가로 이어질까,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
242,2009.07.13. 오전 8:21,건설공제조합 해외근로자 재해공제 신상품 개발,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재해공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신상품', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
243,2009.07.13. 오전 8:06,건설공제조합 보험상품 출시,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보험상품', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
244,2009.07.13. 오전 7:55,르포 김포한강신도시 합동분양 뚜껑 열었다,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합동분양', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜껑', 'O'), (' ', 'O'), ('열었다', 'O')]"
245,2009.07.13. 오전 7:31,전국 아파트 시가총액 1700조원 돌파,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('1700조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
246,2009.07.13. 오전 7:09,대전 도안개발지구 3개용지 매각불발,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안개발지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개용지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각불발', 'O')]"
247,2009.07.13. 오전 6:58,정우개발 아부다비두바이간 고속도로 수주,"[('정우개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아부다비두바이', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
248,2009.07.13. 오전 6:54,보령태안도로공사 현대·코오롱 우세,"[('보령태안도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('코오롱', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우세', 'O')]"
249,2009.07.13. 오전 6:47,현대건설 주말새 안면도 연륙교 공사 등 5000억원대 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('안면도 연륙교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5000억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
250,2009.07.13. 오전 6:40,전국 아파트 시가총액 1700조원 돌파,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('1700조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
251,2009.07.13. 오전 6:00,내년 상반기 여의도 강변에 요트 뜬다,"[('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강변에', 'O'), (' ', 'O'), ('요트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
252,2009.07.13. 오전 3:11,전남 아파트 10채 팔아도 서울 강남구 아파트 못 산다,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔아도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
253,2009.07.13. 오전 3:11,지난달 서울 전세가 0.75%↑…6월 상승률 2005년 이후 최고,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.75%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('2005년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
254,2009.07.13. 오전 3:11,하반기 서울 재개발지역 아파트 줄분양… 어떻게 공략할까,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('공략할까', 'O')]"
255,2009.07.13. 오전 3:11,부동산 캘린더청라지구 ‘우미린’ 등 3곳 청약접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
256,2009.07.13. 오전 3:11,住소식 地소식거제 양정동 ‘거제 더 샵’ 중대형 잔여분 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('거제', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더 샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
257,2009.07.13. 오전 3:11,닥터봉의 돈되는 부동산부동산 흐름이 보인다,"[('닥터봉', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름이', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
258,2009.07.13. 오전 3:11,매매 시황서울 아파트값 0.14%↑… 1주 전과 비슷,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.14%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('1주 전', 'DATE'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('비슷', 'O')]"
259,2009.07.13. 오전 12:57,도서울 강남 아파트 가격차 10배,"[('도서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY')]"
260,2009.07.14. 오후 9:12,간 큰 건설사 자금부장 900억대 빼돌려종합,"[('간', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자금부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('900억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빼돌려종합', 'O')]"
261,2009.07.14. 오후 9:01,서울시 신청사 공사 중단 위기,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
262,2009.07.14. 오후 7:26,보금자리주택 설계용역공모,"[('보금자리주택', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설계용역공모', 'O')]"
263,2009.07.14. 오후 7:26,경제 어렵고 규제 강화되고…중소형 아파트 뜬다,"[('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵고', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화되고…중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
264,2009.07.14. 오후 7:26,광양만 경제자유구역 배후주거단지 순천 신대지구 주택·상업용지 공급,"[('광양만 경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
265,2009.07.14. 오후 7:22,간 큰 건설사 자금부장 900억대 자금 빼돌려,"[('간', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자금부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('900억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('빼돌려', 'O')]"
266,2009.07.14. 오후 7:15,7월 15일 부동산 파일,"[('7월 15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
267,2009.07.14. 오후 7:12,동아건설 前 자금부장 900억원 빼내 잠적,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('자금부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('900억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빼내', 'O'), (' ', 'O'), ('잠적', 'O')]"
268,2009.07.14. 오후 6:55,동아건설 前자금부장 900억대 빼내 도주,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('자금부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('900억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빼내', 'O'), (' ', 'O'), ('도주', 'O')]"
269,2009.07.14. 오후 6:54,서울춘천 고속도로 내일 개통,"[('서울춘천 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
270,2009.07.14. 오후 6:34,LIG건설 초복맞이 사랑의 복 나눔 행사,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초복', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의 복 나눔 행사', 'EVENT')]"
271,2009.07.14. 오후 6:33,케이디씨 1MW 급 태양광발전소 수주,"[('케이디씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1MW', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), ('발전', 'TERM'), ('소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
272,2009.07.14. 오후 5:58,몰링족 설레게 하는 복합쇼핑몰 3선,"[('몰링족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설레게', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('3선', 'QUANTITY')]"
273,2009.07.14. 오후 5:46,비수기 전세가격 이상기류,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('이상기류', 'O')]"
274,2009.07.14. 오후 5:44,희림 해외신도시 개발 우리 손으로,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('으로', 'O')]"
275,2009.07.14. 오후 5:42,하반기 내집마련 역세권 노려라,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
276,2009.07.14. 오후 5:40,때아닌 ‘전세 품귀’,"[('때아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀’', 'O')]"
277,2009.07.14. 오후 5:34,GTX 연계성이 관건,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연계성이', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
278,2009.07.14. 오후 5:27,낙동강에 보 건설시 물 체류시간 10배 증가,"[('낙동강', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보', 'O'), (' ', 'O'), ('건설시', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('체류시간', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
279,2009.07.14. 오후 5:24,강남－비강남 아파트 3.3㎡당 매매가 격차 1304만원,"[('강남', 'LOCATION'), ('－비', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('1304만원', 'QUANTITY')]"
280,2009.07.14. 오후 5:17,코시티 한토주 국내 최대 기업의 고민,"[('코시티 한토주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('기업의', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
281,2009.07.14. 오후 5:15,MK추천매물 판교동 단지내 상가 7억2000만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('판교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억2000만원', 'QUANTITY')]"
282,2009.07.14. 오후 5:15,플랜트 해외수주 출혈경쟁 막는 시스템 구축해야,"[('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('출혈경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('막는', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축해야', 'O')]"
283,2009.07.14. 오후 5:15,플랜트 기자재ㆍ부품社도 해외서 진검승부,"[('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('기자재ㆍ부품社도', 'O'), (' ', 'O'), ('해외서', 'O'), (' ', 'O'), ('진검승부', 'O')]"
284,2009.07.14. 오후 5:14,부산∼김해 경전철 2011년 4월 완공,"[('부산', 'CITY'), ('∼', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2011년 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
285,2009.07.14. 오후 5:13,온실가스 줄인 녹색도시로 전환,"[('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('줄인', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
286,2009.07.14. 오후 5:13,2013년 김포신도시 경전철 개통,"[('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
287,2009.07.14. 오후 5:13,보금자리주택 설계용역 공모,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
288,2009.07.14. 오후 5:10,대출규제 1주일 집값 주춤... 안정세 지속 불투명,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('1주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤...', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
289,2009.07.14. 오후 5:10,경춘고속도로 수혜 양평 벽산 블루밍,"[('경춘고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루밍', 'O')]"
290,2009.07.14. 오후 5:09,하남·고양 보금자리주택 4만5천가구,"[('하남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4만5천가구', 'QUANTITY')]"
291,2009.07.14. 오후 5:08,성북구 ‘종암2차 SK뷰’ 잔여분 중도금 무이자,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('종암', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O')]"
292,2009.07.14. 오후 5:08,“전세 비중 높은 빌라 어디 없나요？”,"[('""전세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('없나요？""', 'O')]"
293,2009.07.14. 오후 5:07,강동·분당·과천 대출 규제 큰 영향 없어,"[('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
294,2009.07.14. 오후 5:07,여주군 남한강 살리기 촉구 결의대회,"[('여주군', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남한강 살리기 촉구 결의대회', 'EVENT')]"
295,2009.07.14. 오후 5:07,화성산업 김포 한강신도시 아파트 모델하우스 공개,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
296,2009.07.14. 오후 5:07,SK건설 종암 2차 SK뷰 잔여 가구 특별 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종암', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
297,2009.07.14. 오후 5:07,벽산건설 양평 아파트 928가구 분양 중,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('928가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
298,2009.07.14. 오후 5:07,현장클릭 국토부 ‘일방통행’ 언제까지신홍범기자,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘일방통행’', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O'), ('신홍범', 'PERSON'), ('기자', 'OCCUPATION')]"
299,2009.07.14. 오후 5:05,8월 분양물량 환란 이후 최저치,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('환란', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
300,2009.07.14. 오후 4:57,공공건설·매입형 시프트 청약자격 단순화 추진,"[('공공건설·매입형', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('단순화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
301,2009.07.14. 오후 4:51,경제자유구역 청약시장 달군다,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달군다', 'O')]"
302,2009.07.14. 오후 4:51,김포한강신도시 경전철 2013년 개통,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
303,2009.07.14. 오후 4:51,신한 부사장에 최정헌씨,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최정헌', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
304,2009.07.14. 오후 4:50,녹색도시계획수립지침 제정,"[('녹색도시계획수립지침', 'O'), (' ', 'O'), ('제정', 'O')]"
305,2009.07.14. 오후 4:50,보금자리주택 설계 공모,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
306,2009.07.14. 오후 4:50,LIG건설 초복맞이 행사,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초복', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
307,2009.07.14. 오후 4:50,종암 2차 SK VIEW 분양,"[('종암', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
308,2009.07.14. 오후 4:50,아리새건설 나이지리아 조립주택 1300억 수주,"[('아리새건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('조립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
309,2009.07.14. 오후 4:48,상가투자에 30 40대 몰린다,"[('상가투자에', 'O'), (' ', 'O'), ('30 40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
310,2009.07.14. 오후 4:48,금호건설 인터넷 홍보대사 파블로 발대식,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파블로', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O')]"
311,2009.07.14. 오후 4:48,하반기 재개발 이곳을 주목하라,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳을', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
312,2009.07.14. 오후 4:48,내달 전국 8482가구 분양 98년이후 최저,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8482가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('98년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
313,2009.07.14. 오후 4:48,분양정보 대우건설 파주 푸르지오 450가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('450가구', 'QUANTITY')]"
314,2009.07.14. 오후 4:48,주공 보금자리주택 설계용역 공모,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
315,2009.07.14. 오후 4:43,하남·고양 보금자리주택 4만5천가구,"[('하남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4만5천가구', 'QUANTITY')]"
316,2009.07.14. 오후 4:43,리포트희림 해외신도시 개발 우리 손으로,"[('리포트희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('해외신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('으로', 'O')]"
317,2009.07.14. 오후 4:43,리포트 GTX 연계성이 관건,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연계성이', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
318,2009.07.14. 오후 4:43,리포트 하반기 내집마련 역세권 노려라,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
319,2009.07.14. 오후 4:43,리포트 비수기 전세가격 이상기류,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('이상기류', 'O')]"
320,2009.07.14. 오후 4:42,리포트 대출규제 1주일 집값 주춤... 안정세 지속 불투명,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('1주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤...', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
321,2009.07.14. 오후 4:42,분양정보 SK건설 종암2차 SK VIEW 393가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종암', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('393가구', 'QUANTITY')]"
322,2009.07.14. 오후 4:42,판교 입주폭탄에 매매·전셋값 주춤,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
323,2009.07.14. 오후 4:39,부동산X파일카자흐에서 엇갈린 명암,"[('부동산X파일', 'LOCATION'), ('카자흐', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('명암', 'O')]"
324,2009.07.14. 오후 4:33,버블세븐 집값 상승세 주춤,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
325,2009.07.14. 오후 4:27,알쏭달쏭 재개발 투자 조합원 일반분양과 차이는…,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일반분양과', 'O'), (' ', 'O'), ('차이는…', 'O')]"
326,2009.07.14. 오후 4:27,신 랜드마크를 찾아서 4 인왕산 아이파크,"[('신', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인왕산 아이파크', 'ARTIFACT')]"
327,2009.07.14. 오후 3:58,초역세권 4000만원투자로 월125만원이 보장되는 쇼핑몰에 주목하라,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), ('125만원', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('보장되는', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
328,2009.07.14. 오후 3:58,주공 보금자리주택 시범지구 설계용역 공모,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
329,2009.07.14. 오후 3:46,미사·원흥지구에 보금자리주택 4만5433가구 건설,"[('미사·', 'LOCATION'), ('원흥지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4만5433가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
330,2009.07.14. 오후 3:46,시흥 대야·신청동 일대 뉴타운 개발,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대야', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신청동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
331,2009.07.14. 오후 3:44,LIG건설 사랑의 복나눔 행사 개최,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 복나눔 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
332,2009.07.14. 오후 3:38,구미국가산업단지 지원시설용지 분양,"[('구미국가산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
333,2009.07.14. 오후 3:35,부동산 PF 4개월째 증가,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
334,2009.07.14. 오후 3:34,동정대한건설협회 서울시회 건설산업 선진화방안 세미나,"[('동정대한건설협회 서울시회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화방안', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
335,2009.07.14. 오후 3:34,녹색도시계획수립지침 제정,"[('녹색도시계획수립지침', 'O'), (' ', 'O'), ('제정', 'O')]"
336,2009.07.14. 오후 3:32,종암 2차 SK VIEW 잔여물량 분양,"[('종암', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
337,2009.07.14. 오후 3:12,8월 분양 외환위기 이후 최저치,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('외환위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
338,2009.07.14. 오후 3:07,다음 부동산서비스 지도와 항공사진 결합,"[('다음', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('지도와', 'O'), (' ', 'O'), ('항공사진', 'O'), (' ', 'O'), ('결합', 'O')]"
339,2009.07.14. 오후 3:05,현대重 공장이전부지 조성사업 시동,"[('현대重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공장이전부지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
340,2009.07.14. 오후 3:04,부산김해간 경전철 공정79% 2011년4월 개통,"[('부산', 'CITY'), ('김해', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공정', 'O'), ('79%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2011년4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
341,2009.07.14. 오후 3:03,LTV규제 1주일..집값 일단 숨고르기,"[('LTV규제', 'O'), (' ', 'O'), ('1주일', 'DATE'), ('..집값', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
342,2009.07.14. 오후 2:52,시흥 대야·신천동 일대 117만㎡ 뉴타운 지정,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대야', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('117만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
343,2009.07.14. 오후 2:50,서울춘천 고속도로 내일 개통,"[('서울춘천 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
344,2009.07.14. 오후 2:47,한파속 택지시장 서울 가깝고 중소형은 인기,"[('한파속', 'O'), (' ', 'O'), ('택지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가깝고', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형은', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
345,2009.07.14. 오후 2:41,청라입주자vs토공..순환도로 지하화 다툼,"[('청라', 'LOCATION'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('vs', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), ('..순환도로', 'O'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('다툼', 'O')]"
346,2009.07.14. 오후 2:38,SK건설 종암2차 SK뷰 잔여분 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종암', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
347,2009.07.14. 오후 2:36,서울의 중심 신림역 신축아파트 900만원대 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
348,2009.07.14. 오후 2:33,주택보증 사랑의 삼계탕 나눔행사 개최,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의 삼계탕 나눔행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
349,2009.07.14. 오후 2:33,코레일 27일까지 열차 부정승차 특별단속,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열차', 'O'), (' ', 'O'), ('부정승차', 'O'), (' ', 'O'), ('특별단속', 'O')]"
350,2009.07.14. 오후 2:33,신한 최정헌 부사장 등 임원 영입,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최정헌', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
351,2009.07.14. 오후 2:27,손에 잡히는 부동산시프트의 종류와 청약 자격,"[('손', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('잡히는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시프트의', 'O'), (' ', 'O'), ('종류와', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('자격', 'O')]"
352,2009.07.14. 오후 2:25,‘종암 2차 SK VIEW’  분양,"[('‘', 'O'), ('종암', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
353,2009.07.14. 오후 2:15,김포 경전철 기본계획 확정 고시,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('고시', 'O')]"
354,2009.07.14. 오후 2:13,서산시 대산읍 종합정비사업 펼친다,"[('서산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대산읍 종합정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('펼친다', 'O')]"
355,2009.07.14. 오후 2:02,LIG건설 사랑의 福나눔 행사,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 福나눔 행사', 'EVENT')]"
357,2009.07.14. 오후 1:52,쏙쏙부동산입주지정기간이란,"[('쏙쏙부동산입주지정기간이란', 'O')]"
358,2009.07.14. 오후 1:37,마감임박 4천500만원 있으면 무조건 잡아라,"[('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('4천500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
359,2009.07.14. 오후 1:26,“23만원36홀6성급호텔숙박”,"[('“', 'O'), ('23만원', 'QUANTITY'), ('36홀', 'QUANTITY'), ('6', 'QUANTITY'), ('성급호텔숙박”', 'O')]"
360,2009.07.14. 오후 1:26,쌍용건설컨 부산 용호동 재개발 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), ('컨', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
361,2009.07.14. 오후 1:25,서울시 희망근로 상품권 취급 은행 9개로 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('희망근로', 'O'), (' ', 'O'), ('상품권', 'O'), (' ', 'O'), ('취급', 'O'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
362,2009.07.14. 오후 1:23,저탄소 녹색도시 건설된다,"[('저탄소', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('녹색도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설된다', 'O')]"
363,2009.07.14. 오후 1:19,8월 분양 1998년 이래 최저치,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1998년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
364,2009.07.14. 오후 1:12,부자들도 “깜짝놀란”  4000만원 투자처 연일 “북새통”“들썩”,"[('부자들도', 'O'), (' ', 'O'), ('“깜짝놀란”', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('“북새통”“들썩”', 'O')]"
365,2009.07.14. 오후 12:50,세계 유명 프로게이머 서울에 모인다,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('유명', 'O'), (' ', 'O'), ('프로게이머', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모인다', 'O')]"
366,2009.07.14. 오후 12:42,“로또”보다 욕심나는 4천만원 투자처 연일“북새통”“들썩”,"[('“로또”보다', 'O'), (' ', 'O'), ('욕심나는', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('연일“북새통”“들썩”', 'O')]"
367,2009.07.14. 오후 12:40,숨은진주 분양 열전 수명산 SK 뷰 잔여세대 분양,"[('숨은', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열전', 'O'), (' ', 'O'), ('수명산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK 뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
368,2009.07.14. 오후 12:35,춘천서울 고속도로 내일 개통,"[('춘천서울 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
369,2009.07.14. 오후 12:26,강서구 공항ㆍ방화ㆍ가양동 ‘9호선 투자블루칩’,"[('강서구 공항', 'LOCATION'), ('ㆍ방화ㆍ', 'O'), ('가양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자블루칩’', 'O')]"
370,2009.07.14. 오후 12:10,14일부터 열차 승차권 검표,"[('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열차', 'O'), (' ', 'O'), ('승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('검표', 'O')]"
371,2009.07.14. 오후 12:06,인포머셜 ‘수성동일하이빌 레이크시티’ 아파트 잔여물량 파격분양,"[('인포머셜', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수성동일하이빌 레이크시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('파격분양', 'O')]"
372,2009.07.14. 오후 12:06,광교신도시 특급수혜지 매탄 e편한세상 선착순 특별분양,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특급수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('매탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
373,2009.07.14. 오전 11:56,SK건설 신길ㆍ월계동 재개발ㆍ재건축 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('월계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
374,2009.07.14. 오전 11:56,재건축 연한 축소 ‘뜨거운 감자’ 수도권 실무자협의서 답 찾을까,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('감', 'PLANT'), ('자’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실무자', 'CIVILIZATION'), ('협의서', 'O'), (' ', 'O'), ('답', 'O'), (' ', 'O'), ('찾을까', 'O')]"
375,2009.07.14. 오전 11:56,담보대출규제비수기…집값 상승 제동,"[('담보대출규제비수기…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
376,2009.07.14. 오전 11:56,‘길’투자내비게이션강남 접근성 개선 공항동‘주목’,"[('‘길’투자내비게이션', 'TERM'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('공항동', 'LOCATION'), ('‘주목’', 'O')]"
377,2009.07.14. 오전 11:56,대한주택공사 보금자리주택 설계 공모,"[('대한주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
378,2009.07.14. 오전 11:55,좋은컨설팅 판교 단독택지 투자설명회,"[('좋은컨', 'ORGANIZATION'), ('설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
379,2009.07.14. 오전 11:46,SK건설 종암 2차 SK VIEW 잔여가구 선착순 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종암', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
380,2009.07.14. 오전 11:44,신림역 아파트 900만원대 선착순 특별계약,"[('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별계약', 'O')]"
381,2009.07.14. 오전 11:43,600만원대 오피스텔 조기 마감 예상 빨리 서둘러야,"[('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러야', 'O')]"
382,2009.07.14. 오전 11:36,‘주변집값·분양권 웃돈바람’…10월부터 송도∼인천공항 20분,"[('‘주변집값·분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈바람’…', 'O'), ('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME')]"
383,2009.07.14. 오전 11:36,100% 전액반환 대명리조트 신규특별회원모집,"[('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전액반환', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규특별회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
384,2009.07.14. 오전 11:31,김포한강신도시김포공항 경전철 2013년 개통,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), ('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
385,2009.07.14. 오전 11:30,중소건설사가 나이지리아에서 1500억 수주,"[('중소건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
386,2009.07.14. 오전 11:18,행복도시 주변지에 창고 등 지을 수 있어,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변지에', 'O'), (' ', 'O'), ('창고', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
387,2009.07.14. 오전 11:15,세금납부 신용카드현금 가능해진다,"[('세금납부', 'O'), (' ', 'O'), ('신용카드현금', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
388,2009.07.14. 오전 11:04,도시계획 수립때 저탄소 녹색도시 유도,"[('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립때', 'O'), (' ', 'O'), ('저탄소', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('녹색도시', 'O'), (' ', 'O'), ('유도', 'O')]"
389,2009.07.14. 오전 11:02,2013년 김포도시철도 개통 확정,"[('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
390,2009.07.14. 오전 11:02,지코앤루티즈 온라인 해외부동산 서비스,"[('지코앤루티즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
391,2009.07.14. 오전 11:02,선진 설계로 건설공사비 6천억원 절감,"[('선진', 'O'), (' ', 'O'), ('설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('6천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
392,2009.07.14. 오전 11:01,국토부 설계VE로 사업비 6천억 절감,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설계VE로', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('6천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
393,2009.07.14. 오전 11:00,신한 최정헌 부사장 등 4명 임원 영입,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최정헌', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
394,2009.07.14. 오전 11:00,지자체 온실가스 감축 목표량 세워야,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('목표량', 'O'), (' ', 'O'), ('세워야', 'O')]"
395,2009.07.14. 오전 11:00,도시계획 수립도 온실가스 감축이 대세,"[('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립도', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('감축이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
396,2009.07.14. 오전 11:00,설계VE 효과...상반기 공사비 6000억 절감,"[('설계VE', 'O'), (' ', 'O'), ('효과...', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('6000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
397,2009.07.14. 오전 11:00,2013년 김포 경전철 25km 개통,"[('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('25km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
398,2009.07.14. 오전 11:00,해외여행객 줄었다 지난해 대비 23% 감소,"[('해외여행객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
399,2009.07.14. 오전 11:00,온실가스 배출줄인 녹색도시 탄력,"[('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('배출줄인', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색도시', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
400,2009.07.14. 오전 11:00,국토부 상반기 VE로 공사비 6천억 절감,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('VE로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('6천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
401,2009.07.14. 오전 11:00,2013년 김포신도시 경전철시대 열린다,"[('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
403,2009.07.14. 오전 10:55,주택보증 시랑의 삼계탕 나눔행사 개최,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('시랑', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('삼계탕 나눔행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
404,2009.07.14. 오전 10:53,도시계획수립시 온실가스 감축전략 제시,"[('도시계획수립시', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('감축전략', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
405,2009.07.14. 오전 10:46,쌍용건설 부산 용호동 재개발 사업 시공사 선정,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
406,2009.07.14. 오전 10:39,서산간척지 4년 전 가격으로 선착순 수의 계약,"[('서산간', 'LOCATION'), ('척지', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격으로', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('수의', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
407,2009.07.14. 오전 10:36,지하철 9호선을 타니 강서구 아파트가 뜨네,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('타니', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨네', 'O')]"
408,2009.07.14. 오전 10:35,주공 보금자리주택 설계용역 공모,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
409,2009.07.14. 오전 10:33,주택공사 보금자리주택 설계용역 공모,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
410,2009.07.14. 오전 10:31,은평뉴타운 4개월새 1억 상승“추가상승도 기대”,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승“추가상승도', 'O'), (' ', 'O'), ('기대”', 'O')]"
411,2009.07.14. 오전 10:31,SK건설 신길ㆍ월계동서 재개발ㆍ재건축 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('월계동서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
412,2009.07.14. 오전 10:13,8월 분양 물량 IMF 외환위기 이래 최저,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('IMF 외환위기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
413,2009.07.14. 오전 10:08,쏙쏙부동산상가 사기 피하는 법,"[('쏙쏙부동산상가', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('피하는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O')]"
414,2009.07.14. 오전 10:05,자동차 경품 성신여대역 코아루 센타시아 분양 중,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경품', 'O'), (' ', 'O'), ('성신여대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 센타시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
415,2009.07.14. 오전 10:00,학군ㆍ역세권 찾아 전세값 고공행진,"[('학군ㆍ역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
416,2009.07.14. 오전 9:56,한샘 2Q 영업익 83억..전년比 25.3%↓,"[('한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('83억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('25.3%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
417,2009.07.14. 오전 9:52,보금자리지구 4곳 현상설계로 조성,"[('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현상설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
418,2009.07.14. 오전 9:48,고려개발 2분기 영업익 202.5억..전년비 174.6%↑,"[('고려개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('202.5억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('174.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
419,2009.07.14. 오전 9:46,주공 보금자리주택 설계용역 공모 시행,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
420,2009.07.14. 오전 9:42,내달 분양 IMF 이래 최저..8482가구,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('IMF', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최저..', 'O'), ('8482가구', 'QUANTITY')]"
421,2009.07.14. 오전 9:40,IMF때보다 더해…8월 분양 10년간 최저치,"[('IMF때', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더해…', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
422,2009.07.14. 오전 9:39,서울동물원 개구리 2만7000여마리 사라져,"[('서울동물원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개구리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('2만7000여마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사라져', 'O')]"
423,2009.07.14. 오전 9:32,주공 보금자리주택 설계용역 공모,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
424,2009.07.14. 오전 9:30,대형건설사 공공아파트 독식,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('독식', 'O')]"
425,2009.07.14. 오전 8:57,6억원 이상 주택 매매시 중개 수수료 명시해야종합,"[('6억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('명시해야종합', 'O')]"
426,2009.07.14. 오전 8:28,지코앤루티즈 해외부동산 가맹점 서비스 개시,"[('지코앤루티즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가맹점', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
427,2009.07.14. 오전 8:04,건설업체 건축설계범위 대폭 확대,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('건축설계범위', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
428,2009.07.14. 오전 8:00,8월 분양물량 8482가구…IMF이래 ‘최저’,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('8482가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('IMF', 'DATE'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최저’', 'O')]"
429,2009.07.14. 오전 7:51,광교산 조원동 임광 그대家 파격할인,"[('광교산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('그대家', 'O'), (' ', 'O'), ('파격할인', 'O')]"
430,2009.07.14. 오전 7:28,주공 대전 도안지구 조경공사 지역제한입찰,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조경공사', 'O'), (' ', 'O'), ('지역제한입찰', 'O')]"
432,2009.07.14. 오전 7:10,신울진 원전1·2호기 수주전 점입가경,"[('신울진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), ('1·2호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('점입가경', 'O')]"
433,2009.07.14. 오전 6:47,해외 항만에 대해 알고 싶다면,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('항만에', 'O'), (' ', 'O'), ('대해', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다면', 'O')]"
434,2009.07.14. 오전 6:03,고법 인근 건물 피해 시공사 책임없다,"[('고법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('책임없다', 'O')]"
436,2009.07.15. 오후 9:22,수도권 아파트 재건축 연한 기존대로…최장 40년,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('기존대로…최장', 'O'), (' ', 'O'), ('40년', 'DATE')]"
437,2009.07.15. 오후 9:03,수도권 재건축 허용 연한 현행 유지,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('현행', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
438,2009.07.15. 오후 8:42,국민임대 주택 하반기 3만3000가구 공급,"[('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
439,2009.07.15. 오후 7:59,도심 대형 빌딩에 투자 몰린다,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
440,2009.07.15. 오후 7:00,민자도로 뜨니 집값이 같이 뛰네,"[('민자도로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨니', 'O'), (' ', 'O'), ('집값이', 'O'), (' ', 'O'), ('같이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰네', 'O')]"
441,2009.07.15. 오후 6:58,서울시 공공주도 재건축 재개발 시범사업 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공주도 재건축 재개발 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
442,2009.07.15. 오후 6:57,서울시 재건축 연한 현행대로 유지,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('현행대로', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
443,2009.07.15. 오후 6:48,양도세 전액면제에 경전철 훈풍까지 김포 들썩,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전액면제에', 'O'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('훈풍까지', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
444,2009.07.15. 오후 6:47,도심권 최대 오피스빌딩 센터원 내년 완공,"[('도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('센터원', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
445,2009.07.15. 오후 6:32,서울춘천 간 민자고속도로 오늘 오후 10시 개통,"[('서울', 'CITY'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('민자고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오후 10시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
446,2009.07.15. 오후 6:23,“집값 계속 오르면 LTV 추가 하향”,"[('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('하향”', 'O')]"
447,2009.07.15. 오후 6:19,금융위기 불구 최대 오피스빌딩 순항,"[('금융위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
448,2009.07.15. 오후 6:12,토공 대구 테크노폴리스등 97만㎡ 무이자 할부등 파격 공급,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('97만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('할부등', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
449,2009.07.15. 오후 6:12,반포 래미안퍼스티지 2444가구 집들이 시작,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안퍼스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2444가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
450,2009.07.15. 오후 6:12,남광토건 베트남 고속도 건설 공사 1350억에 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('1350억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
451,2009.07.15. 오후 6:12,현대건설 연차보고서 세계 최고 수준,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연차보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
452,2009.07.15. 오후 6:12,주공 국민임대 3만3000가구 공급,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
453,2009.07.15. 오후 6:06,분양단지 들여다보기 고양 래미안,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT')]"
454,2009.07.15. 오후 6:06,현장클릭 잠실 중층 아파트,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
455,2009.07.15. 오후 5:53,롯데 호치민 이어 하노이에도 주상복합 건설,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호치민', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
456,2009.07.15. 오후 5:49,용인 수원 분양권 시장 활개,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활개', 'O')]"
457,2009.07.15. 오후 5:47,부동산뷰 광역급행철도 시대 열린다,"[('부동산뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('광역급행철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
458,2009.07.15. 오후 5:47,서울춘천 고속도 개통…오후 10시 차량통행,"[('서울', 'CITY'), ('춘천 고속도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('오후 10시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('차량통행', 'O')]"
459,2009.07.15. 오후 5:46,동아건설신한은행 9백억원 횡령 법정 공방 조짐,"[('동아건설신한은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9백억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('횡령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('법정', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
460,2009.07.15. 오후 5:42,제주도 부동산 경기 회복세,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O')]"
461,2009.07.15. 오후 5:42,서울 도심 최대규모 오피스 나온다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
462,2009.07.15. 오후 5:42,희림 부산 용호 4·5지구 재개발 실시 설계 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4·5지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
464,2009.07.15. 오후 5:39,토공，대구·경북 토지 56필지 토지리턴제 혜택 공급,"[('토공，', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('56필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지리턴제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
465,2009.07.15. 오후 5:38,서울 아파트 재건축 연한 단축 제동,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
466,2009.07.15. 오후 5:38,주공 하반기 국민임대 3만3천가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
467,2009.07.15. 오후 5:37,서울 도심 연면적 16만8천㎡ 초대형 빌딩,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('연면적', 'O'), (' ', 'O'), ('16만8천㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O')]"
468,2009.07.15. 오후 5:36,대출규제 중견건설사 된서리,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('된서리', 'O')]"
469,2009.07.15. 오후 5:36,‘만능통장’ 700만명 돌파,"[('‘만능통장’', 'O'), (' ', 'O'), ('700만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
470,2009.07.15. 오후 5:36,서울 ‘서북권 르네상스’도 나온다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스’도', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
471,2009.07.15. 오후 5:36,서울시 재개발·재건축 공공관리자 10월부터 의무화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
472,2009.07.15. 오후 5:36,지방도 프리미엄 아파트 있네,"[('지방도', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O')]"
473,2009.07.15. 오후 5:36,상계동에 최고 18층 재건축 아파트 들어서,"[('상계동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('18층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
474,2009.07.15. 오후 5:36,공공주도형 재개발·재건축 시범지역 늘어날듯,"[('공공주도형', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지역', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어날듯', 'O')]"
475,2009.07.15. 오후 5:35,수도권 신도시 청약열기 이어갈까,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
476,2009.07.15. 오후 5:35,입주 시작한 ‘반포 래미안 퍼스티지’ 야경,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반포 래미안 퍼스티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('야경', 'O')]"
477,2009.07.15. 오후 5:33,지하철 9호선 16일 최종 테스트 실시,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('테스트', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
478,2009.07.15. 오후 5:33,남광토건 베트남서 1350억원 고속도로 공사 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1350억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
479,2009.07.15. 오후 5:32,강원도가 가까워진다,"[('강원도', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워진다', 'O')]"
480,2009.07.15. 오후 5:31,사진서울춘천고속도로 개통식,"[('사진', 'O'), ('서울춘천고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통식', 'EVENT')]"
481,2009.07.15. 오후 5:31,서울시 재개발·재건축 공공관리 시범지구 추가 지정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
482,2009.07.15. 오후 5:30,국토부 정비사업 공공관리제 의무화 어렵다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공공관리제', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
483,2009.07.15. 오후 5:30,타임스퀘어 개장 임박 영등포 상권 주목,"[('타임스퀘어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
484,2009.07.15. 오후 5:28,토공 대구·경북서 토지 56필지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('56필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
485,2009.07.15. 오후 5:26,공동주택 재건축 허용 연한 당분간 현행 유지종합,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('현행', 'O'), (' ', 'O'), ('유지종합', 'O')]"
486,2009.07.15. 오후 5:26,재건축 연한규제 당분간 현행 유지,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한규제', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('현행', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
487,2009.07.15. 오후 5:24,서울시 재건축 공공주도 입법화 강행 논란,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주도', 'O'), (' ', 'O'), ('입법화', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
488,2009.07.15. 오후 5:00,공동주택 재건축 허용 연한 당분간 현행 유지,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('현행', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
489,2009.07.15. 오후 4:59,재건축 연한 축소 유보키로2보,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('유보키로', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
490,2009.07.15. 오후 4:58,공공관리자제도 도입 법개정 추진1보,"[('공공관리자제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('법개정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
491,2009.07.15. 오후 4:57,가락시장 친환경ㆍ첨단공간으로 바뀐다,"[('가락시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경ㆍ첨단공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
492,2009.07.15. 오후 4:57,리첸시아 용산 상가 분양,"[('리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
493,2009.07.15. 오후 4:57,63빌딩보다 넓은 도심 오피스빌딩,"[('63빌딩', 'ARTIFACT'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O')]"
494,2009.07.15. 오후 4:57,한남뉴타운 등 7곳 재개발 구청장이 관리,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
495,2009.07.15. 오후 4:57,국민임대 하반기 3만3천가구,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만3천가구', 'QUANTITY')]"
496,2009.07.15. 오후 4:57,베트남 고속도로 공사…남광토건 1350억 수주,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사…', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1350억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
497,2009.07.15. 오후 4:57,한류월드에 디지털콘텐츠센터,"[('한류월드', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털콘텐츠센터', 'O')]"
498,2009.07.15. 오후 4:57,서울 상계동에 재건축 369가구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상계동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('369가구', 'QUANTITY')]"
499,2009.07.15. 오후 4:57,防火門 중복검사 비용부담커,"[('防火門', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중복검사', 'O'), (' ', 'O'), ('비용부담커', 'O')]"
500,2009.07.15. 오후 4:54,부동산뷰 광역급행철도 시대 열린다,"[('부동산뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('광역급행철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
501,2009.07.15. 오후 4:53,서울시내 28년이상 아파트 67% 지진에 무방비,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('28년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('67%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지진에', 'O'), (' ', 'O'), ('무방비', 'O')]"
502,2009.07.15. 오후 4:46,반포자이 수천억 법정싸움 새 국면,"[('반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수천억', 'O'), (' ', 'O'), ('법정싸움', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('국면', 'O')]"
503,2009.07.15. 오후 4:46,17일 주토공통합공사 사장 면접...최종 9명 확정,"[('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주토공통합공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면접...최종', 'O'), (' ', 'O'), ('9명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
504,2009.07.15. 오후 4:46,서울도심권 최대 오피스빌딩 센터원 내년 준공,"[('서울', 'CITY'), ('도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('센터원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
505,2009.07.15. 오후 4:45,포스코건설 일산초교 체조단 방문 깜짝이벤트,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산초교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체조단', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('깜짝이벤트', 'O')]"
506,2009.07.15. 오후 4:44,리포트 대출규제 중견건설사 된서리,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('된서리', 'O')]"
507,2009.07.15. 오후 4:44,리포트강원도가 가까워진다,"[('리포트', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워진다', 'O')]"
508,2009.07.15. 오후 4:43,리포트 타임스퀘어 개장 임박 영등포 상권 주목,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('타임스퀘어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
509,2009.07.15. 오후 4:43,리포트용인 수원 분양권 시장 활개,"[('리포트용인', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활개', 'O')]"
510,2009.07.15. 오후 4:36,10년만에 대규모 도심오피스 센터원 내년 완공,"[('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('도심오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('센터원', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
511,2009.07.15. 오후 4:32,건설공제조합 상반기 보증 28조1886억원..72.8% 증가,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('28조1886억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('72.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
512,2009.07.15. 오후 4:25,91년 이전 준공 아파트 67% 지진 무방비,"[('91년 이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('67%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지진', 'O'), (' ', 'O'), ('무방비', 'O')]"
513,2009.07.15. 오후 4:13,동아건설 경영상 차질없다..분양·수주 순항중,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영상', 'O'), (' ', 'O'), ('차질없다..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양·수주', 'O'), (' ', 'O'), ('순항중', 'O')]"
514,2009.07.15. 오후 3:58,가락시장 시설현대화작업 나선다,"[('가락시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시설현대화작업', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
515,2009.07.15. 오후 3:53,주공 하반기 국민임대 3만3000여가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
516,2009.07.15. 오후 3:48,신울진 원전 수주 4파전,"[('신울진', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('4파전', 'EVENT')]"
517,2009.07.15. 오후 3:47,종로 청계천변 대규모 오피스빌딩 센터원 2010년 완공,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청계천변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('센터원', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
518,2009.07.15. 오후 3:45,토지공사 대구경북권 토지 56필지 공급,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구경북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('56필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
519,2009.07.15. 오후 3:28,집값 계속 오르면 LTV 추가 하향 검토,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
520,2009.07.15. 오후 3:25,살기좋은 아파트 그곳에선 삶의 질이 퀀텀 점프한다,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('그곳에선', 'O'), (' ', 'O'), ('삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('질이', 'O'), (' ', 'O'), ('퀀텀', 'O'), (' ', 'O'), ('점프한다', 'O')]"
521,2009.07.15. 오후 3:25,살기 좋은 아파트 심사평 임대단지 수준 눈에 띄게 향상,"[('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('심사평', 'O'), (' ', 'O'), ('임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄게', 'O'), (' ', 'O'), ('향상', 'O')]"
522,2009.07.15. 오후 3:25,살기좋은 아파트 GS건설 반포자이,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT')]"
523,2009.07.15. 오후 3:25,살기 좋은 아파트 현장방문…주민생활ㆍ문화 직접 확인,"[('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현장방문…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('생활ㆍ문화', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
524,2009.07.15. 오후 3:24,살기좋은 아파트 우미건설 동탄 예당마을 린ㆍ제일풍경채,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예당마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('린ㆍ제일풍경채', 'ARTIFACT')]"
525,2009.07.15. 오후 3:24,살기좋은 아파트 우남건설 용인 흥덕 우남퍼스트빌 리젠트,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌 리젠트', 'ARTIFACT')]"
526,2009.07.15. 오후 3:24,살기좋은 아파트 호반건설 광주 동림2지구 호반베르디움,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동림2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT')]"
527,2009.07.15. 오후 3:24,살기좋은 아파트 삼성물산 목동 트라팰리스,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('트라팰리스', 'ARTIFACT')]"
528,2009.07.15. 오후 3:23,살기좋은 아파트 SK건설 부산 오륙도 SK VIEW,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오륙도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ARTIFACT')]"
529,2009.07.15. 오후 3:23,살기좋은 아파트 SH공사 은평뉴타운 2지구 A공구,"[('살기좋은 아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('A공구', 'O')]"
530,2009.07.15. 오후 3:23,살기좋은 아파트 대방건설 판교 노블랜드,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대방건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노블랜드', 'ARTIFACT')]"
531,2009.07.15. 오후 3:23,살기좋은 아파트 현대건설 삼성동 힐스테이트,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
532,2009.07.15. 오후 3:23,살기좋은 아파트 동부건설 종로센트레빌,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종로센트레빌', 'ARTIFACT')]"
533,2009.07.15. 오후 3:22,살기좋은 아파트 대방건설 화성 향남 대방노블랜드,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대방건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대방노블랜드', 'ARTIFACT')]"
534,2009.07.15. 오후 3:22,살기좋은 아파트 우남건설 시흥 능곡 우남퍼스트빌,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('능곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT')]"
